{"Transitorio": {"transitorios_primero": 2, "": 322, "el": 383, "presente": 21, "decreto": 25, "entrar\u00e3": 8, "\u00a1": 65, "en": 80, "vigor": 15, "a": 69, "90": 1, "d\u00e3": 12, "\u00ad": 109, "as": 4, "de": 192, "su": 18, "publicaci\u00e3": 13, "\u00b3": 150, "n": 144, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 13, "2": 14, "procedimiento": 3, "penal": 5, "iniciar": 2, "antes_de": 1, "entrada": 6, "en_materia_de": 16, "delito": 5, "prever": 8, "mismo": 4, "se": 24, "seguir\u00e3": 3, "tramitar": 1, "hasta": 2, "conclusi\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "disposici\u00f3n": 10, "vigente": 3, "momento": 1, "comisi\u00e3": 1, "hecho": 2, "que": 25, "le": 2, "dar": 3, "origen": 2, "observar\u00e3": 1, "respecto_de": 3, "ejecuci\u00e3": 2, "pena": 1, "correspondiente": 3, "3": 8, "derogar": 3, "todo": 1, "legal": 2, "oponer": 1, "cuarto": 3, "implementaci\u00e3": 1, "ser\u00e3": 1, "con": 8, "cargo": 1, "respectivo": 2, "presupuesto": 1, "aprobar": 1, "instancia": 1, "\u00e3": 6, "rdenes": 1, "gobierno": 1, "obligar": 1, "cumplir": 1, "establecer": 1, "quinto": 4, "relativo": 3, "secuestro": 15, "tanto": 1, "c\u00e3": 12, "decir": 14, "penal_federal": 4, "como": 7, "digos": 1, "penales": 1, "local": 1, "aplic\u00e3": 2, "ndose": 4, "por": 17, "realizar": 1, "durante": 2, "vigencia": 1, "asimismo": 2, "precepto": 2, "persona": 2, "procesar": 1, "o": 6, "sentenciar": 1, "y": 76, "sancionar": 3, "art\u00e3": 50, "culo": 59, "sexto": 2, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "procuradores_generales_de_justicia_de_los_estados": 1, "distrito_federal": 6, "tendr\u00e3": 1, "uno": 6, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 5, "contar": 4, "a_partir_de": 3, "este": 5, "para": 18, "expedir": 8, "administrativo": 1, "protecci\u00e3": 4, "t\u00e3": 7, "\u00a9": 33, "rminos": 7, "se\u00e3": 1, "ala": 1, "ley": 6, "sin": 1, "menoscabo": 1, "medida": 5, "otorgar": 1, "previamente": 1, "s\u00e3": 1, "p_timo": 1, "consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 2, "conferencia_nacional_de_procuraci\u00e3": 1, "justicia": 2, "deber\u00e3": 3, "elaborar": 1, "programa_nacional": 1, "prevenir": 1, "perseguir": 1, "conducta": 1, "ordenamiento": 1, "independientemente": 1, "programa": 1, "cada": 1, "entidad": 6, "particular": 1, "tener": 1, "plazo": 2, "6": 3, "mes": 1, "octavo": 1, "reforma": 4, "fracci\u00e3": 26, "xiv": 1, "44": 2, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "siguiente": 7, "usuario": 2, "telefon\u00e3": 2, "m\u00e3": 5, "vil": 2, "cualquiera": 1, "modalidad": 1, "adquirir": 1, "anterioridad": 2, "nuevo": 1, "transitorio": 1, "publicar": 6, "[??:9/2/2009:????:??]": 1, "noveno": 1, "instituto_federal_de_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_de_el_poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "mbito": 2, "competencia": 2, "establecer\u00e3": 1, "reo": 1, "especializar": 2, "defensa": 1, "v\u00e3": 3, "ctimas": 3, "disponer": 6, "materia": 3, "cimo": 3, "establecimiento": 1, "organizaci\u00e3": 2, "unidad": 1, "contra": 1, "referir": 2, "federativo": 5, "dispondr\u00e3": 1, "recurso": 2, "fondo_de_apoyo": 1, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "respectivamente": 1, "haber": 2, "recibir": 1, "primero": 2, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "podr\u00e3": 2, "facultar": 1, "ofender": 1, "ley_general_para_prevenir": 12, "sancionar_los_delitos": 11, "reglamentaria": 10, "73": 12, "xxi_de_la_constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 19, "tic_a": 19, "estados_unidos_mexicanos": 19, "ejercer": 1, "derecho": 1, "respecto_a": 1, "ejercicio": 2, "acci\u00e3": 1, "ante": 1, "autoridad": 4, "judicial": 2, "efecto": 2, "segundo": 3, "180": 2, "realizar\u00e3": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "necesario": 2, "aplicable": 1, "corresponder": 1, "ser": 2, "destinar": 1, "fondo": 1, "38": 1, "xxi": 5, "constituci\u00e3": 18, "xico": 11, "d_f": 1, "[??:7/10/2010:????:??]": 1, "-": 58, "sen": 10, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "presidente": 10, "dip": 10, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "rez": 4, "mar\u00e3": 3, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "secretaria": 6, "jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado": 1, "r\u00e3\u00babricas": 5, "\"": 5, "cumplimiento": 5, "i_de_el_art\u00e3": 5, "89": 5, "deber": 5, "observancia": 5, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 7, "[??:29/11/2010:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "r\u00e3\u00babrica": 10, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "jos\u00e3": 4, "francisco_blake_mora": 2, "\u008d": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 7, "adicionar": 5, "diverso": 4, "reglamentaria_de_la_fracci\u00e3": 2, "xxi_de_el_art\u00e3": 6, "[??:27/2/2011:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 4, "nico": 2, "12": 2, "p\u00e3": 26, "rrafos": 6, "1": 15, "4": 7, ";": 39, "rrafo": 20, "quedar": 4, "seguir": 4, ":": 4, "transitorio_art\u00e3": 1, "df": 2, "[??:24/2/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "secretario": 4, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "[??:25/2/2011:????:??]": 1, "25": 3, "[??:3/6/2014:????:??]": 1, "i": 7, "9": 1, "fracci\u00f3n": 4, "ii": 3, "10": 1, "11": 1, "5": 3, "13": 2, "14": 1, "15": 2, "16": 2, "17": 1, "\u00e2": 12, "\u0080": 12, "\u00a6": 12, "transitorio_\u00e3": 2, "no": 2, "[??:29/4/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "veintis\u00e3": 1, "[??:??/5/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 3, "\u0081": 3, "n_gel": 3, "osorio_chong": 3, "nacional_de_procedimientos_penales": 5, "ley_general_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_para_la_protecci\u00e3": 3, "personas": 3, "intervienen": 3, "procedimiento_penal": 3, "ley_de_amparo": 1, "103": 1, "107": 1, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 3, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "ley_federal_de_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "do": 1, "[??:17/6/2016:????:??]": 1, "viii": 2, "7": 2, "iv": 3, "v": 2, "inciso": 2, ")": 2, "19": 2, "23": 2, "24": 2, "26": 2, "29": 1, "iii": 2, "32": 2, "vii": 1, "ix": 2, "xi": 1, "34": 1, "36": 1, "40": 2, "xix": 1, "43": 1, "46": 1, "47": 1, "48": 1, "x": 2, "20": 1, "salvo": 1, "49": 1, "21": 1, "50": 1, "bis": 1, "158": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:5/3/2014:????:??]": 1, "encontrar": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "relacionar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "contemplar": 1, "resolver\u00e3": 1, "conformidad": 1, "dentro_de": 2, "natural": 1, "federaci\u00e3": 3, "autoridad_de_supervisi\u00e3": 1, "medidas_cautelares": 1, "suspensi\u00e3": 2, "condicional_de_el_proceso": 1, "30": 1, "fecha": 1, "creaci\u00e3": 1, "cautelar": 2, "condicional": 1, "proceso": 1, "emitir": 1, "acuerdo": 2, "lineamiento": 1, "regular": 1, "funcionamiento": 1, "una_vez_que": 1, "entrar": 1, "legislaci\u00e3": 2, "c": 1, "trat\u00e3": 1, "aquel": 1, "privativo": 1, "libertad": 1, "personal": 1, "prisi\u00e3": 2, "preventivo": 2, "decretar": 1, "mandamiento": 1, "base": 1, "procesal": 1, "sistema": 1, "acusatorio": 1, "adversario_l": 1, "inculpado": 1, "imputar": 1, "solicitar": 1, "rgano": 2, "jurisdiccional": 2, "competente": 1, "revisi\u00e3": 2, "juez": 1, "causa": 1, "153": 1, "171": 1, "habi\u00e3": 1, "vista": 1, "parte": 1, "ministerio_p\u00e3\u00bablico": 1, "investigar": 1, "acreditar": 1, "conducente": 2, "efectuar": 1, "audiencia": 1, "tomar": 1, "consideraci\u00e3": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "riesgo": 1, "resolver": 1, "sobre": 2, "imposici\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 2, "modificaci\u00e3": 1, "cese": 1, "regla": 1, "as\u00e3": 1, "en_caso_de": 1, "sustituir": 1, "aplicar\u00e3": 1, "vigilancia": 1, "176": 1, "182": 1, "citar": 1, "procuradur\u00e3": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "propondr\u00e3": 1, "seno": 1, "consecuci\u00e3": 1, "estimar": 1, "entre": 1, "marco": 1, "[??:15/6/2016:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 2, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "asistencia": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "sica": 2, "educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "rico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "caso": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "tercero": 1, "22": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}