{"Nombre": "LEY GENERAL PARA PREVENIR Y SANCIONAR LOS DELITOS EN MATERIA DE", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_PARA_PREVENIR_Y_SANCIONAR_LOS_DELITOS_EN_MATERIA_DE ley_general_para_prevenir_y_sancionar_los_delitos_en_materia_de NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los noventa d\u00c3\u00adas de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Los procedimientos penales iniciados antes de la entrada en vigor del presente Decreto en \n\nmateria de delitos previstos en el mismo se seguir\u00c3\u00a1n tramitando hasta su conclusi\u00c3\u00b3n conforme a las \ndisposiciones vigentes al momento de la comisi\u00c3\u00b3n de los hechos que les dieron origen. Lo mismo se \nobservar\u00c3\u00a1 respecto de la ejecuci\u00c3\u00b3n de las penas correspondientes. \n\n \nTercero. Se derogan todas las disposiciones legales que se opongan al presente Decreto. \n \nCuarto. La implementaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto ser\u00c3\u00a1 con cargo a los respectivos presupuestos \n\naprobados a las instancias de los tres \u00c3\u00b3rdenes de gobierno obligados a cumplir con lo establecido en el \npresente. \n\n \nQuinto. Las disposiciones relativas a los delitos de secuestro previstas tanto en el C\u00c3\u00b3digo Penal \n\nFederal como en los C\u00c3\u00b3digos Penales locales vigentes hasta la entrada en vigor el presente Decreto \nseguir\u00c3\u00a1n aplic\u00c3\u00a1ndose por los hechos realizados durante su vigencia. Asimismo, dichos preceptos \nseguir\u00c3\u00a1n aplic\u00c3\u00a1ndose a las personas procesadas o sentenciadas por los delitos previstos y sancionados \npor los mismos art\u00c3\u00adculos. \n\n \nSexto. El Procurador General de la Rep\u00c3\u00bablica y los Procuradores Generales de Justicia de los \n\nEstados y del Distrito Federal, tendr\u00c3\u00a1n un a\u00c3\u00b1o contado a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto en el \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, para expedir las disposiciones administrativas correspondientes en \nmateria de protecci\u00c3\u00b3n de personas en los t\u00c3\u00a9rminos que se\u00c3\u00b1ala la presente Ley, sin menoscabo de las \nmedidas de protecci\u00c3\u00b3n que otorguen previamente. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo. El Consejo Nacional de Seguridad P\u00c3\u00bablica y la Conferencia Nacional de Procuraci\u00c3\u00b3n de \n\nJusticia, deber\u00c3\u00a1n elaborar un Programa Nacional para prevenir, perseguir y sancionar las conductas \nprevistas en el presente ordenamiento, independientemente del programa de cada entidad en particular, \nteniendo un plazo de seis meses, contados a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nOctavo. La reforma a la fracci\u00c3\u00b3n XIV del art\u00c3\u00adculo 44 de la Ley Federal de Telecomunicaciones entrar\u00c3\u00a1 \n\nen vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de la publicaci\u00c3\u00b3n del Decreto respecto de los usuarios de telefon\u00c3\u00ada m\u00c3\u00b3vil en \ncualquiera de sus modalidades adquiridas con anterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto y, \nrespecto de los nuevos usuarios de telefon\u00c3\u00ada m\u00c3\u00b3vil, en t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo transitorio cuarto del decreto \nde reformas a dicha ley, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de febrero de 2009. \n\n \nNoveno. El Instituto Federal de Defensor\u00c3\u00ada P\u00c3\u00bablica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, en el \u00c3\u00a1mbito \n\nde su competencia, establecer\u00c3\u00a1 las \u00c3\u00a1reas especializadas en defensa de v\u00c3\u00adctimas del secuestro, en los \nt\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto en la ley de la materia. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo. Para el establecimiento y organizaci\u00c3\u00b3n de las unidades especializadas contra el secuestro a \n\nque se refiere esta Ley, las entidades federativas dispondr\u00c3\u00a1n de los recursos del Fondo de Apoyo a la \nSeguridad P\u00c3\u00bablica que respectivamente hayan recibido. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Primero. El H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n podr\u00c3\u00a1 facultar a las v\u00c3\u00adctimas u ofendidos por los delitos \n\nprevistos en la Ley General para Prevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, \nReglamentaria del art\u00c3\u00adculo 73 fracci\u00c3\u00b3n XXI de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, \npara ejercer el derecho respecto al ejercicio de la acci\u00c3\u00b3n penal ante la autoridad judicial por el delito de \nsecuestro, en la ley de la materia que al efecto se expida. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Segundo. En un plazo de ciento ochenta d\u00c3\u00adas contados a partir de la entrada en vigor de \n\nesta Ley se realizar\u00c3\u00a1n las adecuaciones necesarias a las disposiciones aplicables para que los recursos \nque correspondan sean destinados al Fondo a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 38 de la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n XXI del art\u00c3\u00adculo \n73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 7 de octubre de 2010.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Mar\u00c3\u00ada de Jes\u00c3\u00bas \nAguirre Maldonado, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a 29 de noviembre de \n2010.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Francisco \nBlake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \npara Prevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la \nFracci\u00c3\u00b3n XXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de febrero de 2011 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 12, p\u00c3\u00a1rrafos primero y cuarto; y se adiciona el p\u00c3\u00a1rrafo \n\ntercero del art\u00c3\u00adculo 2, de la Ley General para Prevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, \nReglamentaria de la Fracci\u00c3\u00b3n XXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos \nMexicanos; para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de febrero de 2011.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, Secretario.- Dip. Maria de Jesus \nAguirre Maldonado, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticinco de febrero \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversos art\u00c3\u00adculos de la Ley General para Prevenir y \nSancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n XXI del \nart\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos y se adiciona el \nart\u00c3\u00adculo 25 del C\u00c3\u00b3digo Penal Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 3 de junio de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 9; las fracciones I y II del art\u00c3\u00adculo 10; el \n\nart\u00c3\u00adculo 11; el primero, cuarto y quinto p\u00c3\u00a1rrafos del art\u00c3\u00adculo 12; el art\u00c3\u00adculo 13; el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo \n14; el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 15; el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 16 y el art\u00c3\u00adculo 17, de la Ley General \npara Prevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n XXI del \nart\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Javier Orozco \nG\u00c3\u00b3mez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintis\u00c3\u00a9is de mayo de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones del \nC\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales; del C\u00c3\u00b3digo Penal Federal; de la Ley General \ndel Sistema Nacional de Seguridad P\u00c3\u00bablica; de la Ley Federal para la Protecci\u00c3\u00b3n a \nPersonas que Intervienen en el Procedimiento Penal; de la Ley General para Prevenir y \nSancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n XXI del \nArt\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, de la Ley de \nAmparo, Reglamentaria de los art\u00c3\u00adculos 103 y 107 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, de la \nLey Federal de Defensor\u00c3\u00ada P\u00c3\u00bablica, del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n y de la Ley de \nInstituciones de Cr\u00c3\u00a9dito. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Quinto.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2, primer y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; 4, fracci\u00c3\u00b3n VIII; 6; 7, primer \n\np\u00c3\u00a1rrafo; 15, fracciones IV y V del primer p\u00c3\u00a1rrafo, e inciso a) del segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 16, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 19, \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n V; 23, primer, tercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos; 24, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 25, primer p\u00c3\u00a1rrafo; \n26, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 29, primer, quinto, fracci\u00c3\u00b3n III y sexto p\u00c3\u00a1rrafos; 32, primer p\u00c3\u00a1rrafo, y fracciones I, IV, \nVII, IX y XI; 34, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 36; 40 fracci\u00c3\u00b3n XIX; 43, fracci\u00c3\u00b3n II; 46; 47; 48. Se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n X \ndel art\u00c3\u00adculo 4 y un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 7. Se derogan el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 1; segundo \np\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 2; la fracci\u00c3\u00b3n IX del art\u00c3\u00adculo 4; el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 20; el quinto p\u00c3\u00a1rrafo del \nart\u00c3\u00adculo 23; segundo, tercero, cuarto y quintos p\u00c3\u00a1rrafos del art\u00c3\u00adculo 24; las fracciones I, II, III y IV del \nart\u00c3\u00adculo 25; tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 26 y fracci\u00c3\u00b3n VIII del art\u00c3\u00adculo 32, de la Ley General para Prevenir y \nSancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n XXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la \nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n salvo lo previsto en el siguiente art\u00c3\u00adculo. \n\n \nSegundo.- Las reformas al C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales, al C\u00c3\u00b3digo Penal Federal, a la \n\nLey General para Prevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, los art\u00c3\u00adculos 2, 13, 44 y \n49 de la Ley Federal para la Protecci\u00c3\u00b3n a Personas que Intervienen en el Procedimiento Penal y los \nart\u00c3\u00adculos 21 en su fracci\u00c3\u00b3n X, 50 Bis y 158 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, \nentrar\u00c3\u00a1n en vigor en t\u00c3\u00a9rminos de lo previsto por el Art\u00c3\u00adculo Segundo Transitorio del Decreto por el que se \nexpide el C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 \nde marzo de 2014. \n\n \nLos procedimientos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite, relacionados con las modificaciones a los \n\npreceptos legales contemplados en el presente Decreto, se resolver\u00c3\u00a1n de conformidad con las \ndisposiciones que les dieron origen. \n\n \nTercero.- Dentro de los 180 d\u00c3\u00adas naturales a la entrada en vigor del presente Decreto, la Federaci\u00c3\u00b3n y \n\nlas entidades federativas en el \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias, deber\u00c3\u00a1n contar con una \nAutoridad de Supervisi\u00c3\u00b3n de Medidas Cautelares y de la Suspensi\u00c3\u00b3n Condicional del Proceso. \n\n \nAsimismo, dentro de los 30 d\u00c3\u00adas siguientes a la fecha de creaci\u00c3\u00b3n de las autoridades de medidas \n\ncautelares y de la suspensi\u00c3\u00b3n condicional del proceso de la Federaci\u00c3\u00b3n y de las entidades federativas, se \ndeber\u00c3\u00a1n emitir los acuerdos y lineamientos que regulen su organizaci\u00c3\u00b3n y funcionamiento. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nCuarto.- Las disposiciones del presente Decreto relativas a la ejecuci\u00c3\u00b3n penal, entrar\u00c3\u00a1n en vigor una \n\nvez que entre en vigor la legislaci\u00c3\u00b3n en la materia prevista en el art\u00c3\u00adculo 73, fracci\u00c3\u00b3n XXI, inciso c) de la \nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos. \n\n \nQuinto.- Trat\u00c3\u00a1ndose de aquellas medidas privativas de la libertad personal o de prisi\u00c3\u00b3n preventiva que \n\nhubieren sido decretadas por mandamiento de autoridad judicial durante los procedimientos iniciados con \nbase en la legislaci\u00c3\u00b3n procesal penal vigente con anterioridad a la entrada en vigor del sistema de justicia \npenal acusatorio adversarial, el inculpado o imputado podr\u00c3\u00a1 solicitar al \u00c3\u00b3rgano jurisdiccional competente \nla revisi\u00c3\u00b3n de dichas medidas, para efecto de que, el juez de la causa, en los t\u00c3\u00a9rminos de los art\u00c3\u00adculos \n153 a 171 del C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales, habi\u00c3\u00a9ndose dado vista a las partes, para que \nel Ministerio P\u00c3\u00bablico investigue y acredite lo conducente, y efectuada la audiencia correspondiente, el \n\u00c3\u00b3rgano jurisdiccional, tomando en consideraci\u00c3\u00b3n la evaluaci\u00c3\u00b3n del riesgo, resuelva sobre la imposici\u00c3\u00b3n, \nrevisi\u00c3\u00b3n, sustituci\u00c3\u00b3n, modificaci\u00c3\u00b3n o cese, en t\u00c3\u00a9rminos de las reglas de prisi\u00c3\u00b3n preventiva del art\u00c3\u00adculo 19 \nde la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, as\u00c3\u00ad como del C\u00c3\u00b3digo Nacional de \nProcedimientos Penales. En caso de sustituir la medida cautelar, aplicar\u00c3\u00a1 en lo conducente la vigilancia \nde la misma en t\u00c3\u00a9rminos de los art\u00c3\u00adculos 176 a 182 del citado C\u00c3\u00b3digo. \n\n \nSexto.- La Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica propondr\u00c3\u00a1 al seno del Consejo Nacional de \n\nSeguridad P\u00c3\u00bablica la consecuci\u00c3\u00b3n de los acuerdos que estime necesarios entre las autoridades de las \nentidades federativas y la federaci\u00c3\u00b3n en el marco de la Ley Federal para la Protecci\u00c3\u00b3n a Personas que \nIntervienen en el Procedimiento Penal. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 15 de junio de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \n\nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Hilda Esthela Flores Escalera, Secretaria.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica \nDelgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecis\u00c3\u00a9is de junio de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 22 y 40 de la Ley General para Prevenir y Sancionar los \n\nDelitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n XXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n \nPol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 90 d\u00e3 \u00ad as de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el procedimiento penal iniciar antes_de el entrada en vigor de el presente decreto en_materia_de delito prever en el mismo se seguir\u00e3 \u00a1 n tramitar hasta su conclusi\u00e3 \u00b3 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente a el momento de el comisi\u00e3 \u00b3 n de el hecho que le dar origen . el mismo se observar\u00e3 \u00a1 respecto_de el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de el pena correspondiente . 3 . se derogar todo el disposici\u00f3n legal que se oponer a el presente decreto . cuarto . el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto ser\u00e3 \u00a1 con cargo a el respectivo presupuesto aprobar a el instancia de el 3 \u00e3 \u00b3 rdenes de gobierno obligar a cumplir con el establecer en el presente . quinto . el disposici\u00f3n relativo a el delito de secuestro prever tanto en el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal como en el c\u00e3 \u00b3 digos penales local vigente hasta el entrada en vigor el presente decreto seguir\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose por el hecho realizar durante su vigencia . asimismo , decir precepto seguir\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose a el persona procesar o sentenciar por el delito prever y sancionar por el mismo art\u00e3 \u00ad culo . sexto . el procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica y el procuradores_generales_de_justicia_de_los_estados y de el distrito_federal , tendr\u00e3 \u00a1 n uno a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , para expedir el disposici\u00f3n administrativo correspondiente en_materia_de protecci\u00e3 \u00b3 n de persona en el t\u00e3 \u00a9 rminos que se\u00e3 \u00b1 ala el presente ley , sin menoscabo de el medida de protecci\u00e3 \u00b3 n que otorgar previamente . s\u00e3 \u00a9 p_timo . el consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica y el conferencia_nacional_de_procuraci\u00e3 \u00b3 n de justicia , deber\u00e3 \u00a1 n elaborar uno programa_nacional para prevenir , perseguir y sancionar el conducta prever en el presente ordenamiento , independientemente de el programa de cada entidad en particular , tener uno plazo de 6 mes , contar a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . octavo . el reforma a el fracci\u00e3 \u00b3 n xiv de el art\u00e3 \u00ad culo 44 de el ley_federal_de_telecomunicaciones entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el decreto respecto_de el usuario de telefon\u00e3 \u00ad a m\u00e3 \u00b3 vil en cualquiera de su modalidad adquirir con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto y , respecto_de el nuevo usuario de telefon\u00e3 \u00ad a m\u00e3 \u00b3 vil , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo transitorio cuarto de el decreto de reforma a decir ley , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/2/2009:??.??:??] . noveno . el instituto_federal_de_defensor\u00e3 \u00ad a p\u00e3\u00bablica_de_el_poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su competencia , establecer\u00e3 \u00a1 el \u00e3 \u00a1 reo especializar en defensa de v\u00e3 \u00ad ctimas de el secuestro , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer en el ley de el materia . d\u00e3 \u00a9 cimo . para el establecimiento y organizaci\u00e3 \u00b3 n de el unidad especializar contra el secuestro a que se referir este ley , el entidad federativo dispondr\u00e3 \u00a1 n de el recurso de el fondo_de_apoyo a el seguridad_p\u00e3\u00bablica que respectivamente haber recibir . d\u00e3 \u00a9 cimo primero . el h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n podr\u00e3 \u00a1 facultar a el v\u00e3 \u00ad ctimas o ofender por el delito prever en el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el art\u00e3 \u00ad culo 73 fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_la_constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , para ejercer el derecho respecto_a el ejercicio de el acci\u00e3 \u00b3 n penal ante el autoridad judicial por el delito de secuestro , en el ley de el materia que a el efecto se expedir . d\u00e3 \u00a9 cimo segundo . en uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de el entrada en vigor de este ley se realizar\u00e3 \u00a1 n el adecuaci\u00f3n necesario a el disposici\u00f3n aplicable para que el recurso que corresponder ser destinar a el fondo a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 38 de el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:7/10/2010:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . mar\u00e3 \u00ad a de jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:29/11/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria_de_la_fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/2/2011:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 12 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 4 ; y se adicionar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 2 , de el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria_de_la_fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos ; para quedar como seguir : .......... transitorio_art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/2/2011:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - dip . maria_de_jesus_aguirre_maldonado , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:25/2/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:3/6/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 9 ; el fracci\u00f3n i y ii de el art\u00e3 \u00ad culo 10 ; el art\u00e3 \u00ad culo 11 ; el 1 , 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos de el art\u00e3 \u00ad culo 12 ; el art\u00e3 \u00ad culo 13 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 14 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 15 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 16 y el art\u00e3 \u00ad culo 17 , de el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/5/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales ; de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal ; de el ley_general_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica ; de el ley_federal_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n a personas que intervienen en el procedimiento_penal ; de el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , de el ley_de_amparo , reglamentaria de el art\u00e3 \u00ad culo 103 y 107 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , de el ley_federal_de_defensor\u00e3 \u00ad a p\u00e3\u00bablica , de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo quinto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , 1 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 6 ; 7 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 15 , fracci\u00f3n iv y v de el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y inciso a ) de el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 16 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 19 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 23 , 1 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 24 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 25 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 26 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 29 , 1 , quinto , fracci\u00e3 \u00b3 n iii y 6 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 32 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y fracci\u00f3n i , iv , vii , ix y xi ; 34 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 36 ; 40 fracci\u00e3 \u00b3 n xix ; 43 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 46 ; 47 ; 48 . se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 4 y uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 7 . se derogar el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 1 ; 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 2 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n ix de el art\u00e3 \u00ad culo 4 ; el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 20 ; el 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 23 ; segundo , 3 , 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos de el art\u00e3 \u00ad culo 24 ; el fracci\u00f3n i , ii , iii y iv de el art\u00e3 \u00ad culo 25 ; 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 26 y fracci\u00e3 \u00b3 n viii de el art\u00e3 \u00ad culo 32 , de el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n salvo el prever en el siguiente art\u00e3 \u00ad culo . 2 . - el reforma a el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , a el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal , a el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el art\u00e3 \u00ad culo 2 , 13 , 44 y 49 de el ley_federal_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n a personas que intervienen en el procedimiento_penal y el art\u00e3 \u00ad culo 21 en su fracci\u00e3 \u00b3 n x , 50 bis y 158 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor en t\u00e3 \u00a9 rminos de el prever por el art\u00e3 \u00ad culo segundo_transitorio_de_el_decreto por el que se expedir el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/3/2014:??.??:??] . el procedimiento que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite , relacionar con el modificaci\u00f3n a el precepto legal contemplar en el presente decreto , se resolver\u00e3 \u00a1 n de conformidad con el disposici\u00f3n que le dar origen . 3 . - dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as natural a el entrada en vigor de el presente decreto , el federaci\u00e3 \u00b3 n y el entidad federativo en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , deber\u00e3 \u00a1 n contar con uno autoridad_de_supervisi\u00e3 \u00b3 n de medidas_cautelares y de el suspensi\u00e3 \u00b3 n condicional_de_el_proceso . asimismo , dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el fecha de creaci\u00e3 \u00b3 n de el autoridad de medida cautelar y de el suspensi\u00e3 \u00b3 n condicional de el proceso de el federaci\u00e3 \u00b3 n y de el entidad federativo , se deber\u00e3 \u00a1 n emitir el acuerdo y lineamiento que regular su organizaci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento . cuarto . - el disposici\u00f3n de el presente decreto relativo a el ejecuci\u00e3 \u00b3 n penal , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor una_vez_que entrar en vigor el legislaci\u00e3 \u00b3 n en el materia prever en el art\u00e3 \u00ad culo 73 , fracci\u00e3 \u00b3 n xxi , inciso c ) de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos . quinto . - trat\u00e3 \u00a1 ndose de aquel medida privativo de el libertad personal o de prisi\u00e3 \u00b3 n preventivo que haber ser decretar por mandamiento de autoridad judicial durante el procedimiento iniciar con base en el legislaci\u00e3 \u00b3 n procesal penal vigente con anterioridad a el entrada en vigor de el sistema de justicia penal acusatorio adversario_l , el inculpado o imputar podr\u00e3 \u00a1 solicitar a el \u00e3 \u00b3 rgano jurisdiccional competente el revisi\u00e3 \u00b3 n de decir medida , para efecto de que , el juez de el causa , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 153 a 171 de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , habi\u00e3 \u00a9 ndose dar vista a el parte , para que el ministerio_p\u00e3\u00bablico investigar y acreditar el conducente , y efectuar el audiencia correspondiente , el \u00e3 \u00b3 rgano jurisdiccional , tomar en consideraci\u00e3 \u00b3 n el evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el riesgo , resolver sobre el imposici\u00e3 \u00b3 n , revisi\u00e3 \u00b3 n , sustituci\u00e3 \u00b3 n , modificaci\u00e3 \u00b3 n o cese , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el regla de prisi\u00e3 \u00b3 n preventivo de el art\u00e3 \u00ad culo 19 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , as\u00e3 \u00ad como de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales . en_caso_de sustituir el medida cautelar , aplicar\u00e3 \u00a1 en el conducente el vigilancia de el mismo en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 176 a 182 de el citar c\u00e3 \u00b3 decir . sexto . - el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica propondr\u00e3 \u00a1 a el seno de el consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica el consecuci\u00e3 \u00b3 n de el acuerdo que estimar necesario entre el autoridad de el entidad federativo y el federaci\u00e3 \u00b3 n en el marco de el ley_federal_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n a personas que intervienen en el procedimiento_penal . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:15/6/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . hilda_esthela_flores_escalera , secretaria . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general en_materia_de delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3 \u00ad sica educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tic_o , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3 \u00b3 n civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal sobre monumentos y zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo tercero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 22 y 40 de el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "primero": 4, "el": 83, "presente": 21, "decreto": 27, "entrar\u00e3\u00a1": 6, "en": 97, "vigor": 15, "a": 41, "los": 66, "noventa": 1, "d\u00e3\u00adas": 4, "de": 275, "su": 16, "publicaci\u00e3\u00b3n": 13, "diario": 13, "oficial": 13, "la": 164, "federaci\u00e3\u00b3n": 20, "segundo": 12, "procedimientos": 8, "penales": 6, "iniciados": 2, "antes": 1, "entrada": 6, "del": 78, "materia": 20, "delitos": 18, "previstos": 3, "mismo": 2, "se": 24, "seguir\u00e3\u00a1n": 3, "tramitando": 1, "hasta": 2, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "conforme": 1, "las": 32, "disposiciones": 10, "vigentes": 2, "al": 17, "momento": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "hechos": 2, "que": 26, "les": 2, "dieron": 2, "origen": 2, "lo": 12, "observar\u00e3\u00a1": 1, "respecto": 4, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "penas": 1, "correspondientes": 2, "tercero": 3, "derogan": 3, "todas": 1, "legales": 2, "opongan": 1, "cuarto": 5, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "ser\u00e3\u00a1": 1, "con": 8, "cargo": 1, "respectivos": 1, "presupuestos": 1, "aprobados": 1, "instancias": 1, "tres": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "gobierno": 1, "obligados": 1, "cumplir": 1, "establecido": 1, "quinto": 4, "relativas": 2, "secuestro": 15, "previstas": 2, "tanto": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 11, "penal": 10, "federal": 22, "como": 7, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "locales": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 2, "por": 17, "realizados": 1, "durante": 2, "vigencia": 1, "asimismo": 2, "dichos": 1, "preceptos": 2, "personas": 6, "procesadas": 1, "o": 4, "sentenciadas": 1, "y": 74, "sancionados": 1, "mismos": 1, "art\u00e3\u00adculos": 9, "sexto": 2, "procurador": 1, "general": 32, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "procuradores": 1, "generales": 1, "justicia": 3, "estados": 20, "distrito": 6, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "un": 5, "a\u00e3\u00b1o": 1, "contado": 1, "partir": 3, "este": 2, "para": 35, "expedir": 1, "administrativas": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 8, "t\u00e3\u00a9rminos": 7, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "ley": 50, "sin": 1, "menoscabo": 1, "medidas": 5, "otorguen": 1, "previamente": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "consejo": 2, "nacional": 11, "seguridad": 4, "p\u00e3\u00bablica": 5, "conferencia": 1, "procuraci\u00e3\u00b3n": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 3, "elaborar": 1, "programa": 2, "prevenir": 13, "perseguir": 1, "sancionar": 13, "conductas": 1, "ordenamiento": 1, "independientemente": 1, "cada": 1, "entidad": 2, "particular": 1, "teniendo": 1, "plazo": 2, "seis": 1, "meses": 1, "contados": 2, "octavo": 1, "reforma": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 28, "xiv": 1, "art\u00e3\u00adculo": 50, "44": 2, "telecomunicaciones": 1, "d\u00e3\u00ada": 5, "siguiente": 6, "usuarios": 2, "telefon\u00e3\u00ada": 2, "m\u00e3\u00b3vil": 2, "cualquiera": 1, "sus": 2, "modalidades": 1, "adquiridas": 1, "anterioridad": 2, "nuevos": 1, "transitorio": 5, "reformas": 2, "dicha": 1, "publicado": 6, "9": 1, "febrero": 4, "2009": 1, "noveno": 1, "instituto": 1, "defensor\u00e3\u00ada": 2, "poder": 8, "judicial": 5, "\u00e3\u00a1mbito": 2, "competencia": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "especializadas": 2, "defensa": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 3, "dispuesto": 6, "d\u00e3\u00a9cimo": 3, "establecimiento": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "unidades": 1, "contra": 1, "refiere": 2, "esta": 2, "entidades": 4, "federativas": 4, "dispondr\u00e3\u00a1n": 1, "recursos": 2, "fondo": 2, "apoyo": 1, "respectivamente": 1, "hayan": 1, "recibido": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "podr\u00e3\u00a1": 2, "facultar": 1, "u": 1, "ofendidos": 1, "reglamentaria": 13, "73": 12, "xxi": 12, "constituci\u00e3\u00b3n": 19, "pol\u00e3\u00adtica": 19, "unidos": 19, "mexicanos": 18, "ejercer": 1, "derecho": 1, "ejercicio": 2, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "ante": 1, "autoridad": 3, "delito": 1, "efecto": 2, "expida": 1, "ciento": 1, "ochenta": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "adecuaciones": 1, "necesarias": 1, "aplicables": 1, "correspondan": 1, "sean": 1, "destinados": 1, "38": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 11, "d": 1, "f": 1, "7": 3, "octubre": 1, "2010-": 2, "sen": 10, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 3, "presidente-": 10, "dip": 10, "jorge": 3, "carlos": 3, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "mar\u00e3\u00adn": 2, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "secretaria-": 6, "mar\u00e3\u00ada": 1, "jes\u00e3\u00bas": 4, "aguirre": 2, "maldonado": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 5, "cumplimiento": 5, "i": 9, "89": 5, "debida": 5, "observancia": 5, "expido": 5, "residencia": 5, "ejecutivo": 5, "ciudad": 8, "29": 3, "noviembre": 2, "felipe": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 5, "secretario": 5, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 5, "jos\u00e3\u00a9": 4, "francisco": 2, "blake": 2, "mora-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 5, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 7, "adicionan": 2, "diversas": 3, "27": 1, "2011": 1, "art\u00e3\u008dculo": 2, "\u00e3\u009anico-": 4, "12": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 3, "cuarto;": 1, "adiciona": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 13, "2": 3, "mexicanos;": 1, "quedar": 4, "sigue:": 4, "": 2, "df": 2, "24": 2, "2011-": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "secretario-": 4, "maria": 1, "jesus": 1, "veinticinco": 1, "dos": 4, "mil": 4, "once-": 1, "diversos": 1, "25": 2, "3": 1, "junio": 4, "2014": 2, "primero-": 2, "9;": 1, "fracciones": 4, "ii": 2, "10;": 1, "11;": 1, "12;": 1, "13;": 1, "primer": 12, "14;": 1, "15;": 1, "16": 2, "17": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "abril": 1, "2014-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "mayo": 1, "catorce-": 1, "enrique": 3, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 3, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "penales;": 1, "federal;": 1, "sistema": 4, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "intervienen": 3, "procedimiento": 3, "penal;": 1, "amparo": 1, "103": 1, "107": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "fiscal": 1, "instituciones": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "2016": 1, "quinto-": 2, "tercer": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 3, "4": 2, "viii;": 1, "6;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 7, "15": 2, "iv": 3, "v": 1, "e": 2, "inciso": 2, "a)": 1, "19": 3, "v;": 1, "23": 2, "26": 2, "iii": 2, "32": 2, "vii": 1, "ix": 2, "xi;": 1, "34": 1, "36;": 1, "40": 2, "xix;": 1, "43": 1, "ii;": 1, "46;": 1, "47;": 1, "48": 1, "x": 2, "1;": 1, "2;": 1, "4;": 1, "20;": 1, "23;": 1, "quintos": 1, "24;": 1, "25;": 1, "viii": 1, "salvo": 1, "previsto": 2, "segundo-": 1, "13": 1, "49": 1, "21": 1, "50": 1, "bis": 1, "158": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "expide": 1, "5": 1, "marzo": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "relacionados": 1, "modificaciones": 1, "contemplados": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "conformidad": 1, "tercero-": 2, "dentro": 2, "180": 1, "naturales": 1, "respectivas": 1, "competencias": 1, "contar": 1, "una": 2, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "cautelares": 2, "suspensi\u00e3\u00b3n": 2, "condicional": 2, "proceso": 2, "30": 1, "siguientes": 1, "fecha": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "autoridades": 2, "emitir": 1, "acuerdos": 2, "lineamientos": 1, "regulen": 1, "funcionamiento": 1, "cuarto-": 1, "vez": 1, "entre": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 2, "prevista": 1, "c)": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "aquellas": 1, "privativas": 1, "libertad": 1, "personal": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 2, "preventiva": 2, "hubieren": 1, "sido": 1, "decretadas": 1, "mandamiento": 1, "base": 1, "procesal": 1, "vigente": 1, "acusatorio": 1, "adversarial": 1, "inculpado": 1, "imputado": 1, "solicitar": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 2, "jurisdiccional": 2, "competente": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 2, "dichas": 1, "juez": 1, "causa": 1, "153": 1, "171": 1, "habi\u00e3\u00a9ndose": 1, "dado": 1, "vista": 1, "partes": 1, "ministerio": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "investigue": 1, "acredite": 1, "conducente": 2, "efectuada": 1, "audiencia": 1, "correspondiente": 1, "tomando": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "riesgo": 1, "resuelva": 1, "sobre": 2, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "cese": 1, "reglas": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "caso": 2, "sustituir": 1, "medida": 1, "cautelar": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "vigilancia": 1, "misma": 1, "176": 1, "182": 1, "citado": 1, "sexto-": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "seno": 1, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "estime": 1, "necesarios": 1, "marco": 1, "2016-": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 2, "escalera": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "asistencia": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicio": 1, "profesional": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "desarrollo": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "integral": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "bienes": 1, "nacionales": 1, "civil": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 1, "reconocimiento": 1, "federativa": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "enero": 2, "2018": 1, "22": 1, "2017-": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 322, "el": 383, "presente": 21, "decreto": 25, "entrar\u00e3": 8, "\u00a1": 65, "en": 80, "vigor": 15, "a": 69, "90": 1, "d\u00e3": 12, "\u00ad": 109, "as": 4, "de": 192, "su": 18, "publicaci\u00e3": 13, "\u00b3": 150, "n": 144, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 13, "2": 14, "procedimiento": 3, "penal": 5, "iniciar": 2, "antes_de": 1, "entrada": 6, "en_materia_de": 16, "delito": 5, "prever": 8, "mismo": 4, "se": 24, "seguir\u00e3": 3, "tramitar": 1, "hasta": 2, "conclusi\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "disposici\u00f3n": 10, "vigente": 3, "momento": 1, "comisi\u00e3": 1, "hecho": 2, "que": 25, "le": 2, "dar": 3, "origen": 2, "observar\u00e3": 1, "respecto_de": 3, "ejecuci\u00e3": 2, "pena": 1, "correspondiente": 3, "3": 8, "derogar": 3, "todo": 1, "legal": 2, "oponer": 1, "cuarto": 3, "implementaci\u00e3": 1, "ser\u00e3": 1, "con": 8, "cargo": 1, "respectivo": 2, "presupuesto": 1, "aprobar": 1, "instancia": 1, "\u00e3": 6, "rdenes": 1, "gobierno": 1, "obligar": 1, "cumplir": 1, "establecer": 1, "quinto": 4, "relativo": 3, "secuestro": 15, "tanto": 1, "c\u00e3": 12, "decir": 14, "penal_federal": 4, "como": 7, "digos": 1, "penales": 1, "local": 1, "aplic\u00e3": 2, "ndose": 4, "por": 17, "realizar": 1, "durante": 2, "vigencia": 1, "asimismo": 2, "precepto": 2, "persona": 2, "procesar": 1, "o": 6, "sentenciar": 1, "y": 76, "sancionar": 3, "art\u00e3": 50, "culo": 59, "sexto": 2, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "procuradores_generales_de_justicia_de_los_estados": 1, "distrito_federal": 6, "tendr\u00e3": 1, "uno": 6, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 5, "contar": 4, "a_partir_de": 3, "este": 5, "para": 18, "expedir": 8, "administrativo": 1, "protecci\u00e3": 4, "t\u00e3": 7, "\u00a9": 33, "rminos": 7, "se\u00e3": 1, "ala": 1, "ley": 6, "sin": 1, "menoscabo": 1, "medida": 5, "otorgar": 1, "previamente": 1, "s\u00e3": 1, "p_timo": 1, "consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 2, "conferencia_nacional_de_procuraci\u00e3": 1, "justicia": 2, "deber\u00e3": 3, "elaborar": 1, "programa_nacional": 1, "prevenir": 1, "perseguir": 1, "conducta": 1, "ordenamiento": 1, "independientemente": 1, "programa": 1, "cada": 1, "entidad": 6, "particular": 1, "tener": 1, "plazo": 2, "6": 3, "mes": 1, "octavo": 1, "reforma": 4, "fracci\u00e3": 26, "xiv": 1, "44": 2, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "siguiente": 7, "usuario": 2, "telefon\u00e3": 2, "m\u00e3": 5, "vil": 2, "cualquiera": 1, "modalidad": 1, "adquirir": 1, "anterioridad": 2, "nuevo": 1, "transitorio": 1, "publicar": 6, "[??:9/2/2009:????:??]": 1, "noveno": 1, "instituto_federal_de_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_de_el_poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "mbito": 2, "competencia": 2, "establecer\u00e3": 1, "reo": 1, "especializar": 2, "defensa": 1, "v\u00e3": 3, "ctimas": 3, "disponer": 6, "materia": 3, "cimo": 3, "establecimiento": 1, "organizaci\u00e3": 2, "unidad": 1, "contra": 1, "referir": 2, "federativo": 5, "dispondr\u00e3": 1, "recurso": 2, "fondo_de_apoyo": 1, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "respectivamente": 1, "haber": 2, "recibir": 1, "primero": 2, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "podr\u00e3": 2, "facultar": 1, "ofender": 1, "ley_general_para_prevenir": 12, "sancionar_los_delitos": 11, "reglamentaria": 10, "73": 12, "xxi_de_la_constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 19, "tic_a": 19, "estados_unidos_mexicanos": 19, "ejercer": 1, "derecho": 1, "respecto_a": 1, "ejercicio": 2, "acci\u00e3": 1, "ante": 1, "autoridad": 4, "judicial": 2, "efecto": 2, "segundo": 3, "180": 2, "realizar\u00e3": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "necesario": 2, "aplicable": 1, "corresponder": 1, "ser": 2, "destinar": 1, "fondo": 1, "38": 1, "xxi": 5, "constituci\u00e3": 18, "xico": 11, "d_f": 1, "[??:7/10/2010:????:??]": 1, "-": 58, "sen": 10, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "presidente": 10, "dip": 10, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "rez": 4, "mar\u00e3": 3, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "secretaria": 6, "jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado": 1, "r\u00e3\u00babricas": 5, "\"": 5, "cumplimiento": 5, "i_de_el_art\u00e3": 5, "89": 5, "deber": 5, "observancia": 5, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 7, "[??:29/11/2010:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "r\u00e3\u00babrica": 10, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "jos\u00e3": 4, "francisco_blake_mora": 2, "\u008d": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 7, "adicionar": 5, "diverso": 4, "reglamentaria_de_la_fracci\u00e3": 2, "xxi_de_el_art\u00e3": 6, "[??:27/2/2011:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 4, "nico": 2, "12": 2, "p\u00e3": 26, "rrafos": 6, "1": 15, "4": 7, ";": 39, "rrafo": 20, "quedar": 4, "seguir": 4, ":": 4, "transitorio_art\u00e3": 1, "df": 2, "[??:24/2/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "secretario": 4, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "[??:25/2/2011:????:??]": 1, "25": 3, "[??:3/6/2014:????:??]": 1, "i": 7, "9": 1, "fracci\u00f3n": 4, "ii": 3, "10": 1, "11": 1, "5": 3, "13": 2, "14": 1, "15": 2, "16": 2, "17": 1, "\u00e2": 12, "\u0080": 12, "\u00a6": 12, "transitorio_\u00e3": 2, "no": 2, "[??:29/4/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "veintis\u00e3": 1, "[??:??/5/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 3, "\u0081": 3, "n_gel": 3, "osorio_chong": 3, "nacional_de_procedimientos_penales": 5, "ley_general_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_para_la_protecci\u00e3": 3, "personas": 3, "intervienen": 3, "procedimiento_penal": 3, "ley_de_amparo": 1, "103": 1, "107": 1, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 3, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "ley_federal_de_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "do": 1, "[??:17/6/2016:????:??]": 1, "viii": 2, "7": 2, "iv": 3, "v": 2, "inciso": 2, ")": 2, "19": 2, "23": 2, "24": 2, "26": 2, "29": 1, "iii": 2, "32": 2, "vii": 1, "ix": 2, "xi": 1, "34": 1, "36": 1, "40": 2, "xix": 1, "43": 1, "46": 1, "47": 1, "48": 1, "x": 2, "20": 1, "salvo": 1, "49": 1, "21": 1, "50": 1, "bis": 1, "158": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:5/3/2014:????:??]": 1, "encontrar": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "relacionar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "contemplar": 1, "resolver\u00e3": 1, "conformidad": 1, "dentro_de": 2, "natural": 1, "federaci\u00e3": 3, "autoridad_de_supervisi\u00e3": 1, "medidas_cautelares": 1, "suspensi\u00e3": 2, "condicional_de_el_proceso": 1, "30": 1, "fecha": 1, "creaci\u00e3": 1, "cautelar": 2, "condicional": 1, "proceso": 1, "emitir": 1, "acuerdo": 2, "lineamiento": 1, "regular": 1, "funcionamiento": 1, "una_vez_que": 1, "entrar": 1, "legislaci\u00e3": 2, "c": 1, "trat\u00e3": 1, "aquel": 1, "privativo": 1, "libertad": 1, "personal": 1, "prisi\u00e3": 2, "preventivo": 2, "decretar": 1, "mandamiento": 1, "base": 1, "procesal": 1, "sistema": 1, "acusatorio": 1, "adversario_l": 1, "inculpado": 1, "imputar": 1, "solicitar": 1, "rgano": 2, "jurisdiccional": 2, "competente": 1, "revisi\u00e3": 2, "juez": 1, "causa": 1, "153": 1, "171": 1, "habi\u00e3": 1, "vista": 1, "parte": 1, "ministerio_p\u00e3\u00bablico": 1, "investigar": 1, "acreditar": 1, "conducente": 2, "efectuar": 1, "audiencia": 1, "tomar": 1, "consideraci\u00e3": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "riesgo": 1, "resolver": 1, "sobre": 2, "imposici\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 2, "modificaci\u00e3": 1, "cese": 1, "regla": 1, "as\u00e3": 1, "en_caso_de": 1, "sustituir": 1, "aplicar\u00e3": 1, "vigilancia": 1, "176": 1, "182": 1, "citar": 1, "procuradur\u00e3": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "propondr\u00e3": 1, "seno": 1, "consecuci\u00e3": 1, "estimar": 1, "entre": 1, "marco": 1, "[??:15/6/2016:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 2, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "asistencia": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "sica": 2, "educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "rico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "caso": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "tercero": 1, "22": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 128, "general": 51, "para": 109, "prevenir": 23, "y": 282, "sancionar": 21, "los": 247, "delitos": 50, "en": 308, "materia": 38, "de": 897, "secuestro": 33, "reglamentaria": 20, "la": 508, "fracci\u00e3\u00b3n": 55, "xxi": 20, "del": 189, "art\u00e3\u00adculo": 132, "73": 20, "constituci\u00e3\u00b3n": 25, "pol\u00e3\u00adtica": 25, "estados": 33, "unidos": 31, "mexicanos": 28, "fracci\u00e3\u0093n": 3, "art\u00e3\u008dculo": 13, "constituci\u00e3\u0093n": 3, "pol\u00e3\u008dtica": 3, "nueva": 1, "publicada": 2, "el": 237, "diario": 14, "oficial": 14, "federaci\u00e3\u00b3n": 36, "30": 3, "noviembre": 3, "2010": 1, "texto": 1, "vigente": 2, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 10, "19-01-2018": 3, "al": 50, "margen": 1, "un": 24, "sello": 1, "con": 79, "escudo": 1, "nacional": 47, "que": 172, "dice:": 1, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 8, "felipe": 3, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "a": 217, "sus": 19, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 130, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 8, "decreto": 28, "\"el": 1, "d": 2, "e": 12, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 1, "expide": 3, "mexicanos;": 2, "reforman": 8, "adicionan": 3, "derogan": 4, "diversas": 4, "disposiciones": 24, "c\u00e3\u0093digo": 2, "federal": 40, "procedimientos": 16, "penales": 15, "penal": 24, "contra": 9, "delincuencia": 4, "organizada": 4, "org\u00e3\u0081nica": 1, "poder": 10, "judicial": 11, "federaci\u00e3\u0093n": 1, "polic\u00e3\u008da": 1, "telecomunicaciones": 6, "sistema": 18, "seguridad": 37, "p\u00e3\u009ablica": 1, "primero": 7, "quedar": 5, "como": 28, "sigue:": 5, "cap\u00e3\u00adtulo": 19, "i": 25, "generales": 2, "1": 1, "presente": 55, "es": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 50, "orden": 1, "p\u00e3\u00bablico": 32, "observancia": 6, "toda": 1, "tiene": 2, "por": 87, "objeto": 3, "establecer": 6, "tipos": 2, "sanciones": 5, "las": 204, "medidas": 14, "protecci\u00e3\u00b3n": 30, "atenci\u00e3\u00b3n": 5, "asistencia": 3, "ofendidos": 9, "v\u00e3\u00adctimas": 23, "distribuci\u00e3\u00b3n": 2, "competencias": 4, "formas": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 4, "entre": 5, "\u00e3\u00b3rdenes": 5, "gobierno": 5, "ello": 1, "entidades": 18, "federativas": 18, "\u00e3\u00a1mbito": 6, "estar\u00e3\u00a1n": 4, "obligadas": 1, "coordinarse": 2, "cumplimiento": 12, "esta": 50, "dof": 63, "17-06-2016:": 6, "derog\u00e3\u00b3": 6, "entonces": 6, "segundo": 19, "2": 4, "establece": 1, "punibilidades": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 25, "persecuci\u00e3\u00b3n": 9, "sanci\u00e3\u00b3n": 4, "previstos": 15, "aplicar\u00e3\u00a1": 11, "lo": 35, "conducente": 4, "c\u00e3\u00b3digo": 26, "reformado": 37, "17-06-2016": 42, "imputados": 5, "comisi\u00e3\u00b3n": 11, "alguno": 9, "se\u00e3\u00b1alados": 4, "art\u00e3\u00adculos": 16, "9": 13, "10": 6, "11": 2, "17": 4, "18": 2, "durante": 11, "proceso": 6, "sujetos": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 22, "preventiva": 6, "oficiosa": 2, "adicionado": 1, "27-02-2011": 3, "3": 2, "ministerio": 21, "todos": 2, "casos": 7, "proceder\u00e3\u00a1": 2, "oficio": 2, "4": 3, "efectos": 4, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "consejo": 6, "nacional:": 3, "p\u00e3\u00bablica": 29, "ii": 17, "instituciones": 12, "p\u00e3\u00bablica:": 1, "policiales": 3, "procuraci\u00e3\u00b3n": 14, "justicia": 18, "penitenciario": 2, "dependencias": 3, "encargadas": 2, "nivel": 1, "local": 4, "municipios": 3, "iii": 16, "ley:": 1, "iv": 16, "secretario": 6, "ejecutivo:": 1, "titular": 6, "secretariado": 3, "ejecutivo": 8, "v": 11, "sistema:": 1, "vi": 8, "fondo:": 1, "fondo": 10, "apoyo": 6, "ofendidos;": 1, "vii": 9, "programa": 12, "prevenci\u00e3\u00b3n": 15, "delito": 22, "viii": 7, "v\u00e3\u00adctima": 20, "u": 6, "ofendido:": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "previsto": 4, "reformada": 12, "ix": 7, "deroga": 6, "derogada": 6, "x": 7, "adicionada": 1, "5": 2, "ejercicio": 6, "acci\u00e3\u00b3n": 4, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 9, "son": 1, "imprescriptibles": 1, "6": 1, "caso": 17, "no": 15, "archivo": 1, "temporal": 1, "aun": 1, "cuando": 13, "diligencias": 4, "practicadas": 3, "resulten": 3, "elementos": 6, "suficientes": 4, "aparece": 1, "puedan": 3, "practicar": 1, "otras": 4, "polic\u00e3\u00ada": 3, "bajo": 3, "conducci\u00e3\u00b3n": 2, "mando": 2, "estar\u00e3\u00a1": 2, "obligada": 1, "todo": 4, "momento": 3, "realizar": 7, "investigaciones": 1, "tendientes": 1, "lograr": 5, "esclarecimiento": 1, "hechos": 4, "7": 4, "s\u00e3\u00b3lo": 2, "podr\u00e3\u00a1": 5, "suspenderse": 1, "iniciado": 1, "o": 130, "conexos": 1, "derivados": 2, "mismo": 7, "aplicables": 9, "refiere": 11, "sea": 14, "puesto": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "otro": 6, "juez": 5, "reclame": 1, "extranjero": 1, "imputado": 4, "optar": 1, "procedimiento": 8, "abreviado": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 17, "8": 1, "sentencia": 4, "condenatoria": 2, "dicte": 1, "contemplados": 5, "deber\u00e3\u00a1": 9, "contemplar": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n": 9, "da\u00e3\u00b1o": 6, "cuyo": 2, "monto": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "causa": 3, "partes": 3, "le": 9, "aporten": 1, "aquellos": 2, "considere": 1, "procedentes": 2, "su": 56, "juicio": 2, "prive": 2, "libertad": 18, "aplicar\u00e3\u00a1n:": 1, "cuarenta": 2, "ochenta": 3, "a\u00e3\u00b1os": 20, "mil": 18, "cuatro": 8, "d\u00e3\u00adas": 16, "multa": 11, "si": 12, "privaci\u00e3\u00b3n": 8, "efect\u00e3\u00baa": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "de:": 2, "03-06-2014": 12, "a)": 6, "obtener": 5, "s\u00e3\u00ad": 3, "tercero": 6, "rescate": 1, "cualquier": 10, "beneficio;": 1, "b)": 5, "detener": 1, "calidad": 1, "reh\u00e3\u00a9n": 1, "una": 14, "persona": 12, "amenazar": 1, "privarla": 2, "vida": 8, "causarle": 1, "obligar": 1, "familiares": 4, "particular": 2, "realice": 4, "deje": 1, "acto": 1, "cualquiera;": 1, "c)": 5, "causar": 1, "perjuicio": 3, "privada": 4, "terceros;": 1, "d)": 4, "cometer": 1, "expr\u00e3\u00a9s": 1, "desde": 3, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "\u00e3\u00a9ste": 5, "ejecutar": 3, "robo": 1, "extorsi\u00e3\u00b3n": 1, "anterior": 6, "independencia": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 12, "conforme": 8, "correspondan": 4, "otros": 5, "conducta": 1, "penas": 2, "agravar\u00e3\u00a1n:": 1, "cincuenta": 2, "noventa": 2, "ocho": 3, "concurre": 1, "alguna": 8, "algunas": 1, "circunstancias": 6, "siguientes:": 2, "camino": 1, "lugar": 2, "desprotegido": 1, "solitario;": 1, "quienes": 2, "lleven": 1, "cabo": 4, "obren": 1, "grupo": 3, "dos": 9, "m\u00e3\u00a1s": 2, "personas;": 1, "violencia;": 1, "privar": 2, "allane": 1, "inmueble": 1, "\u00e3\u00a9sta": 3, "encuentra;": 1, "e)": 2, "menor": 1, "dieciocho": 2, "mayor": 1, "sesenta": 1, "edad": 1, "otra": 1, "circunstancia": 3, "tenga": 2, "capacidad": 2, "comprender": 2, "significado": 1, "hecho": 7, "resistirlo;": 1, "f)": 1, "mujer": 1, "estado": 1, "gravidez;": 1, "cien": 2, "diecis\u00e3\u00a9is": 6, "concurren": 1, "cualquiera": 11, "autores": 6, "sean": 6, "hayan": 6, "sido": 8, "integrantes": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 5, "administraci\u00e3\u00b3n": 4, "fuerzas": 1, "armadas": 1, "mexicanas": 1, "ostenten": 1, "tales": 2, "sin": 14, "serlo;": 1, "tengan": 1, "v\u00e3\u00adnculos": 1, "parentesco": 1, "amistad": 1, "gratitud": 1, "confianza": 2, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "laboral": 1, "relacionada": 3, "\u00e3\u00a9sta;": 1, "cautiverio": 3, "cause": 1, "lesi\u00e3\u00b3n": 2, "previstas": 37, "291": 2, "293": 2, "federal;": 2, "ejercido": 1, "actos": 1, "tortura": 1, "violencia": 1, "sexual;": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "muera": 1, "debido": 1, "alteraci\u00e3\u00b3n": 1, "salud": 1, "consecuencia": 1, "enfermedad": 1, "previa": 1, "hubiere": 4, "atendida": 1, "forma": 2, "adecuada": 1, "part\u00e3\u00adcipes": 3, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 2, "conductas": 35, "aplican": 1, "mismos": 4, "impondr\u00e3\u00a1": 3, "estos": 3, "pena": 20, "ciento": 2, "doce": 2, "veinticuatro": 1, "12-": 1, "espont\u00e3\u00a1neamente": 2, "libera": 1, "dentro": 8, "tres": 5, "siguientes": 5, "prop\u00e3\u00b3sitos": 5, "haya": 5, "presentado": 2, "agravantes": 2, "ser\u00e3\u00a1": 8, "trescientos": 1, "misma": 6, "aqu\u00e3\u00a9l": 3, "habiendo": 2, "participado": 3, "planeaci\u00e3\u00b3n": 2, "hace": 2, "referencia": 2, "d\u00e3\u00a9": 3, "noticia": 2, "ese": 2, "autoridad": 17, "rescatada": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "este": 9, "evitar": 2, "cometa": 1, "proporcione": 2, "datos": 8, "fehacientes": 3, "convicci\u00e3\u00b3n": 3, "participantes": 2, "ya": 2, "cometido": 1, "antes": 2, "libere": 2, "referidos": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 6, "informaci\u00e3\u00b3n": 14, "eficaz": 1, "liberar": 1, "localizar": 1, "obstante": 1, "causado": 1, "treinta": 2, "seiscientos": 1, "as\u00e3\u00ad": 17, "colocaci\u00e3\u00b3n": 3, "dispositivos": 2, "localizaci\u00e3\u00b3n": 4, "vigilancia": 7, "policial": 2, "hasta": 10, "cinco": 3, "posteriores": 3, "liberaci\u00e3\u00b3n": 6, "secuestrado": 1, "primeros": 1, "diez": 1, "aplicable": 7, "quinientos": 1, "13": 2, "doscientas": 1, "setecientas": 1, "jornadas": 1, "trabajo": 1, "favor": 3, "comunidad": 2, "simule": 2, "interp\u00e3\u00b3sita": 1, "14": 1, "intenci\u00e3\u00b3n": 1, "conseguir": 1, "amenace": 1, "modo": 1, "alg\u00e3\u00ban": 2, "miembro": 1, "familia": 1, "quien": 6, "est\u00e3\u00a9": 1, "ligada": 1, "v\u00e3\u00adnculo": 1, "15": 3, "cuatrocientos": 3, "que:": 2, "haber": 1, "ellas": 1, "adquiera": 1, "reciba": 1, "producto": 4, "mismas": 1, "sabiendas": 1, "circunstancia;": 1, "preste": 2, "auxilio": 4, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 3, "autor": 4, "conocimiento": 2, "acuerdo": 3, "posterior": 1, "v\u00e3\u00adctima;": 2, "oculte": 1, "favorezca": 2, "ocultamiento": 2, "responsable": 2, "objetos": 4, "instrumentos": 4, "impida": 1, "averig\u00e3\u00bce;": 1, "altere": 1, "modifique": 1, "destruya": 1, "il\u00e3\u00adcitamente": 1, "indicios": 2, "evidencias": 2, "productos": 1, "delictivo": 4, "desv\u00e3\u00ade": 1, "obstaculice": 1, "sustraiga": 1, "prevista": 3, "referente": 1, "infractor": 1, "trate": 2, "ascendientes": 1, "descendientes": 1, "consangu\u00e3\u00adneos": 1, "afines": 1, "directos": 1, "inciso": 3, "c\u00e3\u00b3nyuge": 1, "concubina": 1, "concubinario": 1, "parientes": 2, "colaterales": 1, "consanguinidad": 1, "grado": 1, "16": 3, "servidor": 8, "divulgue": 1, "motivo": 3, "fundado": 3, "reservada": 1, "confidencial": 1, "sancionadas": 1, "salvo": 3, "refiera": 1, "im\u00e3\u00a1genes": 1, "obtenidas": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 7, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "dispuesto": 13, "revele": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 3, "aplicadas": 1, "sujeto": 2, "integrante": 2, "centros": 6, "penitenciarios": 5, "seis": 2, "meses": 3, "trece": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "tiempo": 5, "incrementar\u00e3\u00a1n": 1, "tercio": 1, "terceras": 1, "nueve": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 2, "teniendo": 2, "atribuciones": 2, "impartici\u00e3\u00b3n": 1, "custodia": 1, "penitenciaria": 1, "abstenga": 1, "denunciar": 1, "ante": 6, "urgencia": 1, "hacer": 2, "saber": 1, "inmediato": 5, "dato": 1, "relacionado": 1, "directa": 1, "indirectamente": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "sentenciado": 4, "parte": 3, "inhabilitaci\u00e3\u00b3n": 3, "ocupar": 2, "empleo": 2, "cargo": 8, "servicio": 7, "municipal": 2, "plazo": 4, "igual": 2, "imponga": 2, "incurri\u00e3\u00b3": 1, "definitiva": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 3, "inhabilitado": 1, "dicha": 5, "correr\u00e3\u00a1": 1, "partir": 5, "concluya": 1, "19": 4, "sentenciados": 5, "tendr\u00e3\u00a1n": 5, "derecho": 3, "beneficios": 3, "preparatoria": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 3, "conmutaci\u00e3\u00b3n": 1, "implique": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "condena": 1, "colaboren": 1, "proporcionando": 1, "miembros": 2, "bandas": 1, "personas": 22, "dedicadas": 1, "secuestros": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 9, "citados": 1, "primer": 13, "siempre": 3, "concurran": 1, "todas": 2, "condiciones": 4, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "enuncian:": 1, "respecto": 8, "sancionados": 3, "exceda": 1, "prisi\u00e3\u00b3n;": 1, "acepte": 1, "voluntariamente": 1, "dispositivo": 1, "falte": 1, "cumplir": 7, "pague": 1, "costo": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "mantenimiento;": 1, "primodelincuente;": 1, "cubra": 1, "totalidad": 1, "manera": 2, "proporcional": 1, "condenado": 1, "solidaria": 1, "mancomunada": 1, "determinada": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n;": 1, "cuente": 2, "conocida": 1, "comprometa": 1, "garantice": 1, "obligaciones": 5, "contra\u00e3\u00addas": 1, "sentenciado;": 1, "compruebe": 1, "fehacientemente": 1, "contar": 5, "arte": 1, "profesi\u00e3\u00b3n": 1, "exhiba": 1, "constancias": 1, "adecuadas": 1, "acrediten": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "estudiando;": 1, "fiador": 1, "obligue": 1, "molestar": 1, "testigos": 4, "depusieron": 1, "vinculadas": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "20-": 1, "ordenar": 1, "condenadas": 1, "ordenamiento": 3, "queden": 1, "sujetas": 3, "21": 2, "coordinar\u00e3\u00a1n": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "centro": 5, "participaci\u00e3\u00b3n": 4, "ciudadana": 2, "para:": 2, "estudios": 1, "sobre": 7, "causas": 3, "estructurales": 1, "geodelictiva": 2, "estad\u00e3\u00adsticas": 1, "tendencias": 1, "hist\u00e3\u00b3ricas": 1, "patrones": 1, "comportamiento": 1, "permitan": 1, "actualizar": 1, "perfeccionar": 1, "ley;": 16, "procesar": 1, "interpretar": 1, "medio": 3, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "factores": 3, "generan": 1, "antisociales": 1, "finalidad": 3, "identificar": 2, "zonas": 2, "sectores": 1, "grupos": 1, "alto": 1, "riesgo": 2, "correlativos": 1, "protecci\u00e3\u00b3n;": 2, "suministrar": 1, "intercambiar": 1, "obtenida": 2, "mediante": 2, "sistemas": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "respectivos;": 1, "llevar": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "orientadas": 1, "originan": 1, "fen\u00e3\u00b3meno": 1, "sancionado": 1, "difundir": 1, "contenido;": 1, "relaciones": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 3, "autoridades": 13, "competentes": 5, "organizaciones": 1, "sociales": 1, "privadas": 3, "objetivo": 2, "orientar": 1, "sociedad": 1, "debe": 1, "adoptar": 1, "establecidos": 2, "correspondiente": 9, "colaborar": 2, "registro": 2, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 4, "escoltas": 1, "personales": 3, "pertenezcan": 1, "ninguna": 1, "empresa": 1, "observar": 1, "establecidas": 2, "ordenamientos": 2, "22": 2, "pol\u00e3\u00adticos": 1, "administrativos": 2, "demarcaciones": 2, "territoriales": 2, "ciudad": 10, "m\u00e3\u00a9xico": 13, "obligados": 3, "remitir": 4, "acuerdos": 6, "generen": 1, "marco": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 12, "mantener": 1, "actualizado": 1, "demarcaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u0081mbito": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "23": 3, "prevendr\u00e3\u00a1n": 1, "investigar\u00e3\u00a1n": 1, "perseguir\u00e3\u00a1n": 1, "sancionar\u00e3\u00a1n": 1, "apliquen": 1, "reglas": 2, "competencia": 3, "org\u00e3\u00a1nica": 3, "nacional;": 1, "solicite": 1, "competente": 6, "entidad": 3, "federativa": 2, "remita": 1, "atendiendo": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 3, "propias": 1, "relevancia": 1, "social": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 4, "fuero": 4, "com\u00e3\u00ban": 3, "desprende": 2, "registros": 2, "correspondientes": 7, "diferente": 1, "quinto": 7, "aportaci\u00e3\u00b3n": 2, "voluntaria": 2, "comunicaciones": 2, "24": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos": 4, "concesionarios": 2, "redes": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "25": 3, "autorizados": 2, "proveedores": 1, "servicios": 3, "aplicaciones": 1, "contenidos": 2, "conformidad": 9, "trat\u00e3\u00a1ndose": 2, "est\u00e3\u00a1n": 1, "atender": 1, "mandamiento": 2, "escrito": 1, "motivado": 1, "establezca": 5, "26": 5, "respectivas": 3, "titulares": 1, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "programas": 9, "incorporar\u00e3\u00a1": 1, "dichos": 2, "cuya": 3, "integridad": 3, "corporal": 2, "pueda": 3, "estar": 3, "peligro": 1, "seguido": 1, "27": 2, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "protegidas": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "estricta": 1, "reserva": 1, "28": 1, "reservados": 1, "confidenciales": 1, "aplicables;": 3, "relativo": 2, "requisitos": 4, "ingreso": 3, "niveles": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 2, "protegida": 2, "revocaci\u00e3\u00b3n": 2, "necesarias": 4, "eficazmente": 1, "unidad": 1, "especializada": 1, "determine": 1, "necesaria": 2, "disponibilidades": 2, "presupuestarias": 2, "inferior": 3, "delegue": 4, "responsabilidad": 1, "29-": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 3, "autorizada": 1, "procurador": 3, "facultad": 2, "tal": 2, "efecto": 7, "analizar": 1, "cada": 2, "\u00e3\u00a9stas": 1, "encuentran": 2, "supuesto": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 3, "cumplen": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "regla": 1, "designe": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "tomando": 2, "cuenta": 2, "m\u00e3\u00adnimo:": 1, "persistencia": 1, "riesgo;": 1, "necesidad": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 2, "criterio": 1, "justifiquen": 1, "medida": 2, "ser": 9, "resuelta": 1, "previo": 1, "corresponda": 2, "tomar": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "subsecuente:": 1, "extinci\u00e3\u00b3n": 4, "supuestos": 1, "testigo": 4, "conducido": 1, "falta": 1, "veracidad;": 1, "ejecutado": 1, "amerite": 1, "vigencia": 2, "medida;": 1, "protegido": 1, "cumpla": 1, "niegue": 1, "declarar": 1, "tanto": 2, "autoriza": 1, "agente": 1, "act\u00e3\u00bae": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "dadas": 1, "salvaguardar": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "menos": 2, "f\u00e3\u00adsica": 3, "electr\u00e3\u00b3nica": 1, "testigo;": 2, "apoyos": 3, "solventar": 1, "necesidades": 1, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "requiera": 3, "necesarios": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 6, "extender": 1, "cercanas": 1, "erogaciones": 1, "concepto": 1, "otorgamiento": 1, "normativa": 1, "presupuestos": 2, "proporcionen": 2, "31": 1, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "convenios": 6, "mecanismos": 4, "incorporar": 1, "deban": 2, "32-": 1, "derechos": 7, "derechos:": 1, "presentes": 1, "sala": 1, "distinta": 1, "encuentre": 1, "imputado;": 1, "correspondientes;": 1, "solicitar": 6, "recibir": 2, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "cual": 3, "proporcionada": 1, "experto": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "refieren": 1, "providencias": 2, "precautorias": 2, "cautelares": 3, "probables": 2, "responsables": 2, "aseguramiento": 2, "bienes": 6, "da\u00e3\u00b1o;": 2, "requerir": 1, "emitir": 2, "sentenciar": 1, "permanente": 2, "interdisciplinario": 1, "asesore": 1, "apoye": 1, "necesidades;": 1, "rendir": 3, "testimonio": 1, "identificado": 1, "audiencia": 2, "solicitan": 1, "hacerlo": 1, "medios": 3, "electr\u00e3\u00b3nicos;": 1, "asistidos": 1, "asesor": 2, "jur\u00e3\u00addico": 2, "m\u00e3\u00a9dico": 1, "psic\u00e3\u00b3logos": 1, "diligencias;": 1, "copia": 1, "simple": 1, "gratuita": 2, "diligencia": 1, "intervienen;": 1, "xi": 4, "aportar": 1, "prueba": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n;": 2, "xii": 4, "conocer": 1, "paradero": 1, "fue": 3, "xiii": 3, "notificado": 2, "previamente": 2, "prove\u00e3\u00addo": 2, "proceder": 1, "xiv": 4, "inmediatamente": 1, "fuga": 1, "33": 1, "procesos": 3, "judiciales": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 2, "fundada": 1, "motivada": 1, "representante": 1, "legal": 1, "apoderado": 1, "abogado": 1, "patrono": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "suspendidos": 1, "mientras": 1, "dure": 1, "razonado": 1, "respectiva": 2, "34": 2, "designado": 1, "fin": 2, "facilite:": 1, "efectiva": 3, "derechos;": 2, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "efectivos": 1, "posibilidad": 1, "reclamar": 1, "acciones": 6, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "leyes": 1, "defensa": 2, "jur\u00e3\u00addica": 2, "restituciones": 1, "reparaciones": 1, "goce": 2, "restituci\u00e3\u00b3n": 2, "inmediata": 2, "35": 1, "restituir": 1, "cuanto": 1, "posible": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 2, "har\u00e3\u00a1n": 1, "recursos": 14, "obtenidos": 4, "dominio": 3, "ejercer": 2, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "gastos": 1, "alimentarios": 1, "transporte": 1, "hospedaje": 1, "embargo": 2, "valor": 2, "equivalente": 1, "36": 1, "desaparecido": 1, "localicen": 1, "atribuible": 1, "publico": 1, "decretar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u0093rgano": 1, "jurisdiccional": 3, "precautorio": 1, "decomiso": 1, "propiedad": 1, "cuales": 2, "conduzcan": 1, "due\u00e3\u00b1os": 2, "beneficiarios": 2, "controladores": 1, "equivalga": 1, "dicho": 2, "menoscabo": 2, "37": 1, "dotar": 1, "apoyar": 1, "incentivar": 1, "denuncia": 1, "orientar\u00e3\u00a1": 1, "prioritariamente": 1, "m\u00e3\u00a9dica": 2, "psicol\u00e3\u00b3gica": 2, "menores": 1, "desamparo": 1, "precise": 1, "reglamento": 3, "38": 2, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "manera:": 1, "expresamente": 1, "presupuesto": 1, "egresos": 1, "rubro": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 4, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 1, "decomisados": 1, "federales;": 1, "adicionales": 2, "causen": 1, "abandono;": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "relacionados": 2, "secuestro;": 1, "provenientes": 1, "fianzas": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "hagan": 1, "efectivas": 1, "procesados": 2, "incumplan": 1, "impuestas": 1, "judicial;": 1, "produzcan": 1, "valores": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "dinero": 1, "distintos": 4, "donaciones": 1, "aportaciones": 1, "hechas": 1, "terceros": 1, "garantizando": 1, "control": 2, "transparencia": 2, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "porcentajes": 1, "respectivo": 1, "39": 1, "administrar\u00e3\u00a1": 1, "siguiendo": 1, "criterios": 3, "oportunidad": 1, "eficiencia": 1, "racionalidad": 1, "plasmados": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "integren": 1, "fiscalizados": 1, "anualmente": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 1, "superior": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 4, "40": 3, "procuradur\u00e3\u00adas": 3, "lineamientos": 2, "objetivos": 1, "fines": 4, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "proponer": 3, "impulsar": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 7, "respaldo": 1, "familiares;": 2, "elaborar": 2, "formular": 1, "integrales": 1, "sistem\u00e3\u00a1ticas": 1, "continuas": 1, "evaluables": 1, "estrategias": 2, "combate": 3, "dar": 3, "seguimiento": 2, "evaluar": 1, "distribuir": 1, "actividades": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "determinar": 1, "uniformes": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "operativos": 1, "conjuntos": 1, "crear": 2, "especializados": 5, "compuestos": 1, "diferentes": 1, "\u00e3\u00a1reas": 3, "institucionales": 1, "interactuar": 1, "protocolos": 1, "emita": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 5, "regular": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "coadyuven": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 3, "ciudadana;": 1, "incrementar": 1, "eficacia": 1, "informes": 1, "resultados": 4, "remitirlo": 1, "instancias": 2, "promover": 1, "interinstitucional": 1, "suscribir": 1, "gobiernos": 2, "perseguir": 3, "establecido": 2, "obtengan": 1, "ajustarse": 1, "xv": 1, "recopilar": 1, "ayuda": 1, "organismos": 1, "pertinentes": 1, "estad\u00e3\u00adsticos": 1, "relativos": 1, "incidencia": 1, "delictiva": 1, "publicarlos": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente;": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "participar": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluir": 1, "xviii": 1, "destinados": 3, "intercambio": 2, "adiestramiento": 2, "continuo": 2, "servidores": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "cuyos": 2, "cuentan": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 4, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 2, "xix": 1, "gestiones": 1, "restringir": 1, "tipo": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "voz": 1, "imagen": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "41": 1, "operar": 1, "unidades": 6, "especiales": 3, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "ministerios": 1, "polic\u00e3\u00adas": 2, "humanos": 2, "financieros": 1, "materiales": 1, "requieran": 1, "estas": 1, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "periciales": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "capacitar\u00e3\u00a1n": 1, "personal": 2, "42": 1, "permanecer": 1, "especializadas": 4, "necesario": 2, "requisitos:": 1, "tener": 3, "acreditados": 1, "permanencia": 1, "perfil": 1, "conferencia": 5, "secretarios": 2, "respectivamente;": 1, "aprobar": 1, "cursos": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "favorable": 1, "concretos": 1, "pretenda": 1, "prestar": 2, "ingresar": 1, "aspirantes": 1, "asumir\u00e3\u00a1n": 1, "compromiso": 1, "sujetarse": 1, "intrusiva": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "presentarse": 1, "ex\u00e3\u00a1menes": 1, "requeridos": 1, "acreditar": 1, "continuar": 1, "43": 2, "facultades:": 1, "brinde": 1, "decretar": 1, "resguardo": 1, "garantizar": 1, "asesorar": 1, "negociaciones": 1, "v\u00e3\u00adctimas;": 2, "denuncias": 1, "iniciar": 1, "utilizar": 2, "vigilar": 1, "absoluto": 1, "respeto": 2, "constitucionales": 1, "involucradas": 1, "sistematizar": 1, "detenci\u00e3\u00b3n": 2, "responsables;": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 1, "entrega": 1, "relevante": 1, "procuradores": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "empresas": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "base": 2, "uso": 1, "mismas;": 1, "les": 5, "permita": 1, "regresar": 1, "ubicar": 1, "presuntos": 1, "dichas": 2, "legales": 4, "pleno": 1, "disponga": 1, "44": 3, "requerido": 1, "45": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "agentes": 1, "peritos": 1, "cuenten": 1, "sentencias": 1, "46": 1, "aplicar": 1, "celebrados": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "realizarse": 1, "contempla": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 2, "existan": 1, "propios": 1, "justificarse": 1, "traslado": 1, "atribuci\u00e3\u00b3n": 1, "47": 1, "estancia": 1, "entregados": 1, "conducto": 1, "48": 2, "beneficiarse": 1, "modalidades": 2, "estime": 2, "asegurar\u00e3\u00a1": 1, "establecimientos": 1, "donde": 1, "compurguen": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 11, "cuarto": 6, "sexto": 3, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "octavo": 2, "art\u00e3\u008dculos": 2, "transitorios": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 6, "vigor": 15, "publicaci\u00e3\u00b3n": 13, "iniciados": 2, "entrada": 6, "seguir\u00e3\u00a1n": 3, "tramitando": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "vigentes": 2, "dieron": 2, "origen": 2, "observar\u00e3\u00a1": 1, "opongan": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "respectivos": 1, "aprobados": 1, "relativas": 2, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "locales": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 2, "realizados": 1, "asimismo": 2, "preceptos": 2, "procesadas": 1, "sentenciadas": 1, "distrito": 6, "a\u00e3\u00b1o": 1, "contado": 1, "expedir": 1, "administrativas": 1, "otorguen": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "independientemente": 1, "contados": 2, "d\u00e3\u00ada": 5, "usuarios": 2, "telefon\u00e3\u00ada": 2, "m\u00e3\u00b3vil": 2, "adquiridas": 1, "anterioridad": 2, "nuevos": 1, "transitorio": 5, "reformas": 2, "publicado": 6, "febrero": 4, "2009": 1, "noveno": 1, "instituto": 1, "defensor\u00e3\u00ada": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 3, "establecimiento": 1, "dispondr\u00e3\u00a1n": 1, "respectivamente": 1, "recibido": 1, "h": 1, "facultar": 1, "expida": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "adecuaciones": 1, "f": 1, "octubre": 1, "2010-": 2, "sen": 10, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 3, "presidente-": 10, "dip": 10, "jorge": 3, "carlos": 3, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "mar\u00e3\u00adn": 2, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "secretaria-": 6, "mar\u00e3\u00ada": 1, "jes\u00e3\u00bas": 4, "aguirre": 2, "maldonado": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 5, "89": 5, "debida": 5, "expido": 5, "residencia": 5, "29": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 5, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 5, "jos\u00e3\u00a9": 4, "francisco": 2, "blake": 2, "mora-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 5, "decretos": 1, "2011": 1, "\u00e3\u009anico-": 4, "12": 1, "cuarto;": 1, "adiciona": 3, "": 1, "df": 2, "2011-": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "secretario-": 4, "maria": 1, "jesus": 1, "veinticinco": 1, "once-": 1, "diversos": 1, "junio": 4, "2014": 2, "primero-": 2, "9;": 1, "fracciones": 4, "10;": 1, "11;": 1, "12;": 1, "13;": 1, "14;": 1, "15;": 1, "abril": 1, "2014-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mayo": 1, "catorce-": 1, "enrique": 3, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 3, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "penales;": 1, "intervienen": 3, "penal;": 1, "amparo": 1, "103": 1, "107": 1, "fiscal": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "2016": 1, "quinto-": 2, "tercer": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 3, "viii;": 1, "6;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 7, "v;": 1, "32": 2, "xi;": 1, "36;": 1, "xix;": 1, "ii;": 1, "46;": 1, "47;": 1, "1;": 1, "2;": 1, "4;": 1, "20;": 1, "23;": 1, "quintos": 1, "24;": 1, "25;": 1, "segundo-": 1, "49": 1, "50": 1, "bis": 1, "158": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "marzo": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "modificaciones": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "tercero-": 2, "180": 1, "naturales": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 2, "condicional": 2, "fecha": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "regulen": 1, "funcionamiento": 1, "cuarto-": 1, "vez": 1, "aquellas": 1, "privativas": 1, "hubieren": 1, "decretadas": 1, "procesal": 1, "acusatorio": 1, "adversarial": 1, "inculpado": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 2, "revisi\u00e3\u00b3n": 2, "153": 1, "171": 1, "habi\u00e3\u00a9ndose": 1, "dado": 1, "vista": 1, "investigue": 1, "acredite": 1, "efectuada": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "resuelva": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "cese": 1, "sustituir": 1, "cautelar": 1, "176": 1, "182": 1, "citado": 1, "sexto-": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "seno": 1, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "2016-": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 2, "escalera": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "profesiones": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "profesional": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "desarrollo": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "silvestre": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "integral": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "nacionales": 1, "civil": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "monumentos": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 1, "reconocimiento": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "enero": 2, "2018": 1, "2017-": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "dieciocho-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada 19-01-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\n19-01-2018 19-01-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS_CALDER\u00c3 s_calder\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN_HINOJOSA n_hinojosa NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "19-01-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 10, "1": 39, "\u009a": 4, "fz": 4, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "19-01-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "s_calder\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n_hinojosa": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 334, "viii": 2, "rivera_p\u00e3": 1, "0449861": 1, "0998775": 1, "sustituci\u00e3": 2, "cimo": 3, "educativa": 1, "reformar": 7, "facultar": 1, "ley_federal": 1, ";": 39, "suspensi\u00e3": 2, "vigencia": 1, "adquirir": 1, "correspondiente": 3, "independientemente": 1, "modificaci\u00e3": 1, "0986111": 1, "reglamentaria": 10, "reforma": 6, "gesti\u00e3": 1, "fecha": 1, "ley_general_para_prevenir": 12, "tic_a": 19, "citar": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "legal": 2, "consideraci\u00e3": 1, "entrar\u00e3": 8, "decreto": 25, "rrafos": 6, "sexto": 2, "persona": 2, "43": 1, "deber": 5, "107": 1, "diverso": 4, "46": 1, "mez": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "vil": 2, "erradicar_los_delitos": 1, "decretar": 1, "nccs000": 1, "para": 18, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "con": 10, "prever": 8, "\u00ad": 109, "acci\u00e3": 1, "necesario": 2, "vmp00sf": 1, "ncms000": 1, "vmn0000": 1, "099698": 1, "delitos_electorales": 1, "jurisdiccional": 2, "p00cn00": 1, "que": 29, "ser": 2, "medidas_cautelares": 1, "fracci\u00e3": 26, "monumentos": 1, "ordenamiento": 1, "miguel_\u00e3": 3, "acuerdo": 2, "proceso": 1, "aprobar": 1, "sello": 2, "saber": 1, "cargo": 1, "[??:5/3/2014:????:??]": 1, "autoridad_de_supervisi\u00e3": 1, "aplicar\u00e3": 1, "7": 2, "conclusi\u00e3": 1, "tic_o": 1, "[??:9/2/2009:????:??]": 1, "rdenes": 1, "sen": 10, "presupuesto": 1, "24": 2, "riesgo": 1, "revisi\u00e3": 2, "ambiente": 1, "176": 1, "personal": 1, "180": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 7, "adri\u00e3": 1, "margen": 2, "disponer": 6, "audiencia": 1, "delito": 5, "i_de_el_art\u00e3": 5, "servido": 1, "da0ms0": 4, "dirigir": 2, "materia": 3, "vista": 1, "0999903": 1, "182": 1, "xi": 1, "legislaci\u00e3": 2, "dar": 3, "vii": 1, "trat\u00e3": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "transitorio_art\u00e3": 1, "s_calder\u00e3": 2, "emitir": 1, "ofender": 1, "v": 2, "s\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 1, "np00000": 10, "le": 2, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "mandamiento": 1, "x": 2, "privativo": 1, "[??:15/6/2016:????:??]": 1, "seguir\u00e3": 3, "creaci\u00e3": 1, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "lez": 1, "asistencia": 1, ":": 8, "pr0cn00": 1, "obligar": 1, "conforme_a": 1, "establecer\u00e3": 1, "0686998": 1, "secretaria": 6, "ley_federal_de_defensor\u00e3": 1, "distrito_federal": 6, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "r\u00e3\u00babricas": 5, "consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 2, "90": 1, "0550139": 1, "ley_federal_para_la_protecci\u00e3": 3, "4": 7, "transitorios_primero": 2, "unidad": 1, "por": 17, "vigente": 3, "fp": 2, "az": 1, "\u0081": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "171": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "entre": 1, "10": 1, "usuario": 2, "xiv": 1, "p\u00e3\u00bablica_de_el_poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "origen": 2, "expedir": 8, "morf\u00e3": 1, "iv": 3, "decir": 15, "\u00e3": 8, "nccp000": 1, "cs": 1, "deber\u00e3": 3, "competente": 1, "contra": 1, "respecto_de": 3, "\u00b3": 152, "sentenciar": 1, "20": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "103": 1, "modalidad": 1, "fracci\u00f3n": 4, "publicar": 7, "facultad": 1, "juez": 1, "durante": 2, "estados_unidos_mexicanos": 21, "geogr\u00e3": 1, "base": 1, "digos": 1, "respectivo": 2, "observancia": 5, "c": 1, "sabed": 1, "haber": 3, "\u0080": 12, "definici\u00e3": 1, "momento": 1, "mismo": 4, "cumplimiento": 5, "aquel": 1, "libertad": 1, "34": 1, "n": 146, "roberto_gil_zuarth": 1, "sancionar": 3, "caso": 1, "fern\u00e3": 1, "13": 2, "protecci\u00e3": 4, "establecimiento": 1, "a": 73, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "de": 192, "ley": 6, "nombre": 1, "parte": 1, "establecer": 1, "en_materia_de": 16, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "sticos": 1, "condicional": 1, "aq0cs00": 1, "fz": 4, "[??:3/6/2014:????:??]": 1, "d\u00e3": 12, "dp3cpn": 1, "natural": 1, "m\u00e3": 5, "tendr\u00e3": 1, "trata_de_personas": 1, "y": 76, "federaci\u00e3": 3, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "personas": 3, "recibir": 1, "\u00a9": 33, "32": 2, "dip": 10, "ley_federal_de_archivos": 1, "9": 1, "ala": 1, "di0ms0": 1, "ley_org\u00e3": 2, "[??:25/2/2011:????:??]": 1, "a_partir_de": 3, "[??:29/4/2014:????:??]": 1, "oponer": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 5, "pp1cs00": 1, "efecto": 2, "delitos": 1, "hinojosa": 2, "5": 3, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "25": 3, "comisi\u00e3": 1, "programa": 1, "fica": 1, "valle_laisequilla": 1, "procesar": 1, "bis": 1, "defensa": 1, "imposici\u00e3": 1, "en": 80, "5o": 1, "perseguir": 1, "158": 1, "transitorio": 1, "acreditar": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "art\u00e3": 50, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ejecuci\u00e3": 2, "competencia": 2, "culo": 59, "evaluaci\u00e3": 1, "marco": 1, "presente": 21, "o": 6, "rico": 1, "tanto": 1, "como": 7, "penal_federal": 4, "22": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "\u0093": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "seno": 1, "ejercicio": 2, "rminos": 7, "lizama": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 13, "30": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "quedar": 4, "vmm02p0": 1, "siguiente": 9, "su": 19, "libro": 1, "adicionar": 5, "14": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "d_f": 1, "profesi\u00f3n": 1, "cada": 1, "dispondr\u00e3": 1, "17": 1, "destinar": 1, "xico": 11, "estad\u00e3": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "pol\u00e3": 19, "telefon\u00e3": 2, "autoridad": 4, "instancia": 1, "ha": 1, "[??:??/5/2014:????:??]": 1, "segundo": 3, "inculpado": 1, "encontrar": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "cautelar": 2, "153": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "publicaci\u00e3": 13, "hasta": 2, "p_timo": 1, "gonz\u00e3": 1, "especializar": 2, "propondr\u00e3": 1, "[??:29/11/2010:????:??]": 1, "ley_de_amparo": 1, "ley_general_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "16": 2, "ndose": 4, "el": 391, "regular": 1, "sancionar_los_delitos": 11, "vigilancia": 1, "imputar": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "osorio_chong": 3, "sistema": 1, "local": 1, "particular": 1, "0494509": 1, "48": 1, "organizaci\u00e3": 2, "19": 2, "materia_electoral": 1, "federativo": 5, "dentro_de": 2, "c\u00e3": 12, "sp": 2, "ley_general": 1, "\u00a6": 12, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "nuevo": 1, "civil": 1, "0999889": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "ejercer": 1, "reo": 1, "solicitar": 1, "mite": 1, "contemplar": 1, ")": 2, "xxi_de_la_constituci\u00e3": 1, "ix": 2, "i": 7, "df": 2, "menoscabo": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "aplic\u00e3": 2, "procesal": 1, "judicial": 2, "vigor": 15, "habi\u00e3": 1, "deporte": 1, "50": 1, "fc": 4, "acuacultura_sustentables": 1, "en_caso_de": 1, "tr\u00e3": 1, "jos\u00e3": 4, "estimar": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "fg": 1, "\u009a": 8, "\u00a1": 65, "prisi\u00e3": 2, "observar\u00e3": 1, "xxi": 5, "salvo": 1, "rez": 4, "fondo": 1, "justicia": 2, "nieto": 3, "escudo_nacional": 2, "as": 4, "respecto_a": 1, "mbito": 2, "z": 1, "me": 2, "cualquiera": 1, "respectivamente": 1, "todo": 1, "[??:27/2/2011:????:??]": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "ltima": 2, "procedimiento_penal": 3, "medida": 5, "nacional_de_procedimientos_penales": 5, "fondo_de_apoyo": 1, "jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado": 1, "[??:7/10/2010:????:??]": 1, "aplicable": 1, "pena": 1, "intervienen": 3, "uno": 7, "otorgar": 1, "contar": 4, "73": 12, "44": 2, "mar\u00e3": 3, "p\u00e3": 26, "andr\u00e3": 1, "realizar\u00e3": 1, "plazo": 2, "21": 1, "relacionar": 1, "23": 2, "ministerio_p\u00e3\u00bablico": 1, "referir": 2, "nica": 3, "ctimas": 3, "a\u00e3": 1, "cese": 1, "vaip3s0": 1, "una_vez_que": 1, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "ser\u00e3": 1, "regla": 1, "procuradores_generales_de_justicia_de_los_estados": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "penal": 5, "ante": 1, "iniciar": 2, "29": 1, "fd": 2, "francisco_blake_mora": 2, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "v\u00e3": 3, "conducente": 2, "11": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "constitucional": 1, "adversario_l": 1, "presidente": 10, "\u00b1": 5, "territorial": 1, "realizar": 1, "ii": 3, "investigar": 1, "no": 2, "relativo": 3, "[??:24/2/2011:????:??]": 1, "\u00e2": 12, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "rgano": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "este": 5, "octavo": 1, "se": 26, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "prevenir": 1, "lineamiento": 1, "cuarto": 3, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "diecis\u00e3": 2, "tener": 1, "conformidad": 1, "26": 2, "funcionamiento": 1, "xix": 1, "1": 54, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "tomar": 1, "secretario": 4, "099689": 1, "tercero": 1, "asimismo": 2, "15": 2, "precepto": 2, "sustituir": 1, "n_gel": 3, "administrativo": 1, "resolver": 1, "corresponder": 1, "\u008d": 3, "enrique_pe\u00e3": 3, "habitantes": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "instituto_federal_de_defensor\u00e3": 1, "ncfs000": 3, "publicada": 1, "38": 1, "dice": 1, "sobre": 2, "ver\u00e3": 1, "podr\u00e3": 2, "ndez": 1, "elaborar": 1, "49": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "adecuaci\u00f3n": 1, "constituci\u00e3": 18, "inciso": 2, "p\u00e3\u00bablica": 1, "implementaci\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "causa": 1, "entidad": 6, "previamente": 1, "veintis\u00e3": 1, "antes_de": 1, "hist\u00e3": 1, "as\u00e3": 1, "sin": 1, "derecho": 1, "cumplir": 1, "stica": 1, "entrar": 1, "vmip3s0": 1, "noveno": 1, "[??:17/6/2016:????:??]": 1, "6": 3, "19-01-2018": 2, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "entrada": 6, "quinto": 4, "36": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "anterioridad": 2, "40": 2, "hecho": 2, "12": 2, "conducta": 1, "efectuar": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "t\u00e3": 7, "47": 1, "penales": 1, "reglamentaria_de_la_fracci\u00e3": 2, "vmp00sm": 1, "concurrente": 1, "se\u00e3": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "habitante": 1, "preventivo": 2, "primero": 2, "gobierno": 1, "conferencia_nacional_de_procuraci\u00e3": 1, "sica": 2, "3": 8, "condicional_de_el_proceso": 1, "gicos": 1, "servir": 1, "rrafo": 20, "un": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 6, "sus": 1, "mes": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "do": 1, "iii": 2, "2": 14, "nico": 2, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "tramitar": 1, "acusatorio": 1, "derogar": 3, "-": 60, "procuradur\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "recurso": 2, "\"": 5, "secuestro": 15, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "culo_\u00e3": 2, "programa_nacional": 1, "n_hinojosa": 2, "seguir": 4, "procedimiento": 3, "disposici\u00f3n": 10, "consecuci\u00e3": 1, "89": 5, "gico": 1}}