{"Transitorio": {"transitorios_primero": 1, "": 153, "el": 113, "presente": 10, "ley": 9, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 23, "en": 41, "vigor": 5, "90": 2, "d\u00e3": 7, "\u00ad": 34, "as": 6, "despu\u00e3": 5, "\u00a9": 14, "segundo": 9, "de": 43, "su": 11, "publicaci\u00e3": 10, "\u00b3": 42, "n": 50, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 11, "2": 2, "reglamento": 3, "sobre": 1, "consumo_de_tabaco": 1, "permanecer\u00e3": 1, "vigente": 2, "hasta": 1, "tanto": 1, "se": 11, "emitir": 1, "disposici\u00f3n": 5, "reglamentario": 1, "este": 7, "3": 2, "t\u00e3": 3, "rminos": 1, "disponer": 5, "por": 6, "art\u00e3": 11, "culo": 10, "26": 1, "y": 21, "27": 3, "propietario": 2, "administrador": 2, "o": 10, "responsable": 2, "establecimiento": 2, "que": 15, "pretender": 1, "contar": 3, "con": 6, "zona": 2, "exclusivamente": 1, "para": 12, "fumar": 1, "contar\u00e3": 1, "180": 3, "efecto": 1, "llevar_a_cabo": 2, "modificaci\u00f3n": 2, "adecuaci\u00f3n": 2, "necesario": 3, "decir": 2, "en_caso_de": 1, "referir": 3, "p\u00e3": 2, "rrafo": 2, "anterior": 2, "no": 7, "posibilidad": 1, "econ\u00e3": 1, "mica": 1, "infraestructura": 1, "se\u00e3": 1, "\u00b1": 5, "alado": 1, "podr\u00e3": 1, "recurrir": 1, "a": 34, "secretar\u00e3": 3, "a_dentro": 1, "periodo": 1, "especificar": 1, "a_efectos_de": 1, "celebrar": 1, "convenio": 1, "instrumento": 2, "administrativo": 2, "le": 1, "permitir": 1, "dar": 1, "cumplimiento": 5, "cuarto": 2, "acci\u00f3n": 1, "raz\u00e3": 1, "competencia": 2, "corresponder": 2, "ejecutar": 1, "dependencia": 1, "entidad": 2, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "deber\u00e3": 3, "sujetar": 1, "ingreso": 1, "aprobar": 2, "ley_de_ingresos": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "correspondiente": 1, "as\u00e3": 1, "como": 3, "disponibilidad": 1, "presupuestario": 1, "fin": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "\u008d": 4, "culo_segundo": 1, "\u00e2": 13, "\u0080": 15, "\u00a6": 11, "culo_tercero": 1, "culos_transitorios_primero": 1, "decreto": 8, "emitir\u00e3": 1, "m\u00e3": 5, "tardar": 2, "todo": 3, "procedimiento": 1, "recurso": 1, "dem\u00e3": 2, "asunto": 1, "relacionar": 1, "materia": 1, "iniciar": 1, "anterioridad": 1, "entrada": 1, "tramitar\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "ese": 1, "momento": 1, "gobierno": 2, "distrito_federal": 3, "federativo": 1, "municipio": 1, "adecuar": 1, "leyes": 1, "bando": 1, "jur\u00e3": 1, "dicas": 1, "de_acuerdo_con": 1, "cada": 1, "uno": 4, "ser": 1, "congruente": 1, "quinto": 1, "publicar\u00e3": 1, "formulaci\u00e3": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "utilizaci\u00e3": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "leyenda": 1, "im\u00e3": 1, "gen": 1, "pictograma": 1, "fotograf\u00e3": 1, "mensaje": 1, "sanitario": 2, "incorporar\u00e3": 1, "paquete": 1, "producto": 1, "tabaco": 2, "empaquetado": 1, "etiquetado": 1, "externo": 1, "mismo": 1, "acuerdo": 1, "establecer": 1, "sexto": 1, "empaque": 1, "fabricar": 1, "importar": 1, "hacia": 1, "xico": 7, "exhibir": 1, "nuevo": 1, "advertencia": 2, "salud": 1, "plazo": 1, "9": 1, "mes": 1, "a_partir_de": 1, "fecha": 1, "publicar": 3, "dise\u00e3": 1, "df": 2, "[??:26/2/2008:????:??]": 1, "-": 31, "dip": 6, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "presidenta": 1, "sen": 6, "santiago_creel_miranda": 1, "presidente": 5, "ma": 1, "mercedes_maciel_ortiz": 1, "secretaria": 3, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "secretario": 3, "r\u00e3\u00babricas": 3, "\"": 3, "fracci\u00e3": 3, "i_de_el_art\u00e3": 3, "89": 3, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "deber": 3, "observancia": 3, "expedir": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "[??:29/5/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "r\u00e3\u00babrica": 6, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 3, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "terrazo": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 2, "ley_general_para_el_control_de_el_tabaco": 4, "[??:6/1/2010:????:??]": 1, "\u00e3": 4, "\u009a": 6, "quedar": 2, "seguir": 2, ":": 2, "transitorio_\u00e3": 2, "siguiente": 2, "[??:8/12/2009:????:??]": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:24/12/2009:????:??]": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "adicionar": 2, "tul_o": 4, "octavo": 2, "denominar": 2, "\u009c": 2, "de_los_delitos\u00e2": 2, "\u009d": 2, "cap\u00e3": 2, "comprender": 2, "56": 2, "57": 2, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "itzel_sarah\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "mora": 1, "mar\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}