{"Nombre": "LEY GENERAL PARA EL CONTROL DEL TABACO", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_PARA_EL_CONTROL_DE_EL_TABACO ley_general_para_el_control_de_el_tabaco NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor 90 d\u00c3\u00adas despu\u00c3\u00a9s de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Reglamento sobre Consumo de Tabaco, permanecer\u00c3\u00a1 vigente hasta en tanto se \n\nemitan las disposiciones reglamentarias de esta Ley. \n \nTERCERO. En t\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto por los art\u00c3\u00adculos 26 y 27 de esta Ley los propietarios, \n\nadministradores o responsables de los establecimientos que pretendan contar con zonas exclusivamente \npara fumar, contar\u00c3\u00a1n con 180 d\u00c3\u00adas despu\u00c3\u00a9s de la publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n de esta \nLey para efecto de llevar a cabo las modificaciones o adecuaciones necesarias en dichas zonas. \n\n \nEn caso de que los propietarios, administradores o responsables de los establecimientos referidos en \n\nel p\u00c3\u00a1rrafo anterior no cuenten con las posibilidades econ\u00c3\u00b3micas o de infraestructura necesarias para \nllevar a cabo las modificaciones o adecuaciones se\u00c3\u00b1aladas, podr\u00c3\u00a1n recurrir a la Secretar\u00c3\u00ada dentro del \nperiodo especificado en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior a efectos de celebrar los convenios o instrumentos \nadministrativos necesarios que les permitan dar cumplimiento a la presente Ley. \n\n \nCUARTO. Las acciones que, en cumplimiento a lo dispuesto en este instrumento y en raz\u00c3\u00b3n de su \n\ncompetencia, corresponda ejecutar a las dependencias y entidades de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, \ndeber\u00c3\u00a1n sujetarse a los ingresos aprobados en la Ley de Ingresos del ejercicio fiscal correspondiente, as\u00c3\u00ad \ncomo a la disponibilidad presupuestaria que se apruebe para dichos fines en el Presupuesto de Egresos \nde la Federaci\u00c3\u00b3n y a las disposiciones de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n\n \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los 90 d\u00c3\u00adas despu\u00c3\u00a9s de su publicaci\u00c3\u00b3n el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nSEGUNDO. Se emitir\u00c3\u00a1n los reglamentos a los que se refiere esta Ley, a m\u00c3\u00a1s tardar 180 d\u00c3\u00adas despu\u00c3\u00a9s \n\nde su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nTERCERO. Todos los procedimientos, recursos administrativos y dem\u00c3\u00a1s asuntos relacionados con las \n\nmaterias a que refiere esta Ley, iniciados con anterioridad a la entrada en vigor al presente Decreto, se \ntramitar\u00c3\u00a1n y resolver\u00c3\u00a1n conforme a las disposiciones vigentes en ese momento. \n\n \nCUARTO. El gobierno del Distrito Federal, los gobiernos de las entidades federativas y de los \n\nmunicipios, deber\u00c3\u00a1n adecuar sus Leyes, reglamentos, bandos y dem\u00c3\u00a1s disposiciones jur\u00c3\u00addicas, de \nacuerdo con las competencias que a cada uno corresponda, para que sean congruentes con la presente \nLey. \n\n \nQUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n las disposiciones para la \n\nformulaci\u00c3\u00b3n, aprobaci\u00c3\u00b3n, aplicaci\u00c3\u00b3n, utilizaci\u00c3\u00b3n e incorporaci\u00c3\u00b3n de las leyendas, im\u00c3\u00a1genes, pictogramas, \nfotograf\u00c3\u00adas y mensajes sanitarios que se incorporar\u00c3\u00a1n en los paquetes de productos del tabaco y en todo \nempaquetado y etiquetado externo de los mismos, de acuerdo a lo establecido en esta Ley, a m\u00c3\u00a1s tardar \n180 d\u00c3\u00adas despu\u00c3\u00a9s de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEXTO. Todos los empaques de tabaco fabricados en o importados hacia M\u00c3\u00a9xico deber\u00c3\u00a1n exhibir las \n\nnuevas advertencias de salud en un plazo de 9 meses contados a partir de la fecha en que la Secretar\u00c3\u00ada \npublique los dise\u00c3\u00b1os para las advertencias sanitarias en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de febrero de 2008.- Dip. Ruth Zavaleta Salgado, Presidenta.- Sen. Santiago \n\nCreel Miranda, Presidente.- Dip. Ma. Mercedes Maciel Ortiz, Secretaria.- Sen. Gabino Cu\u00c3\u00a9 \nMonteagudo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintinueve de mayo \nde dos mil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Juan \nCamilo Mouri\u00c3\u00b1o Terrazo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 27 de la Ley General para el Control del \nTabaco. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 6 de enero de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 27 de la Ley General para el Control del Tabaco, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 8 de diciembre de 2009.- Dip. Francisco Javier Ramirez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. \n\nCarlos Navarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Jaime Arturo Vazquez Aguilar, Secretario.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n \nCleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de \ndiciembre de dos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un T\u00c3\u00adtulo Octavo, denominado \u00e2\u0080\u009cDe los Delitos\u00e2\u0080\u009d, \nCap\u00c3\u00adtulo \u00c3\u009anico, que comprende los art\u00c3\u00adculos 56 y 57 a la Ley General para el Control del \nTabaco. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un T\u00c3\u00adtulo Octavo, denominado \u00e2\u0080\u009cDe los Delitos\u00e2\u0080\u009d, Cap\u00c3\u00adtulo \u00c3\u009anico, que \n\ncomprende los art\u00c3\u00adculos 56 y 57 a la Ley General para el Control del Tabaco, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 24 de abril de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Itzel Sarah\u00c3\u00ad R\u00c3\u00ados de la Mora, Secretaria.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo \nBedolla, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor 90 d\u00e3 \u00ad as despu\u00e3 \u00a9 segundo de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el reglamento sobre consumo_de_tabaco , permanecer\u00e3 \u00a1 vigente hasta en tanto se emitir el disposici\u00f3n reglamentario de este ley . 3 . en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo 26 y 27 de este ley el propietario , administrador o responsable de el establecimiento que pretender contar con zona exclusivamente para fumar , contar\u00e3 \u00a1 n con 180 d\u00e3 \u00ad as despu\u00e3 \u00a9 segundo de el publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de este ley para efecto de llevar_a_cabo el modificaci\u00f3n o adecuaci\u00f3n necesario en decir zona . en_caso_de que el propietario , administrador o responsable de el establecimiento referir en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior no contar con el posibilidad econ\u00e3 \u00b3 mica o de infraestructura necesario para llevar_a_cabo el modificaci\u00f3n o adecuaci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado , podr\u00e3 \u00a1 n recurrir a el secretar\u00e3 \u00ad a_dentro de el periodo especificar en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior a_efectos_de celebrar el convenio o instrumento administrativo necesario que le permitir dar cumplimiento a el presente ley . cuarto . el acci\u00f3n que , en cumplimiento a el disponer en este instrumento y en raz\u00e3 \u00b3 n de su competencia , corresponder ejecutar a el dependencia y entidad de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , deber\u00e3 \u00a1 n sujetar se a el ingreso aprobar en el ley_de_ingresos de el ejercicio fiscal correspondiente , as\u00e3 \u00ad como a el disponibilidad presupuestario que se aprobar para decir fin en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y a el disposici\u00f3n de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . art\u00e3 \u008d culo_segundo . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . art\u00e3 \u008d culo_tercero . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 90 d\u00e3 \u00ad as despu\u00e3 \u00a9 segundo de su publicaci\u00e3 \u00b3 n el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se emitir\u00e3 \u00a1 n el reglamento a el que se referir este ley , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar 180 d\u00e3 \u00ad as despu\u00e3 \u00a9 segundo de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 3 . todo el procedimiento , recurso administrativo y dem\u00e3 \u00a1 segundo asunto relacionar con el materia a que referir este ley , iniciar con anterioridad a el entrada en vigor a el presente decreto , se tramitar\u00e3 \u00a1 n y resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente en ese momento . cuarto . el gobierno de el distrito_federal , el gobierno de el entidad federativo y de el municipio , deber\u00e3 \u00a1 n adecuar su leyes , reglamento , bando y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas , de_acuerdo_con el competencia que a cada uno corresponder , para que ser congruente con el presente ley . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el disposici\u00f3n para el formulaci\u00e3 \u00b3 n , aprobaci\u00e3 \u00b3 n , aplicaci\u00e3 \u00b3 n , utilizaci\u00e3 \u00b3 n y incorporaci\u00e3 \u00b3 n de el leyenda , im\u00e3 \u00a1 gen , pictograma , fotograf\u00e3 \u00ad as y mensaje sanitario que se incorporar\u00e3 \u00a1 n en el paquete de producto de el tabaco y en todo empaquetado y etiquetado externo de el mismo , de acuerdo a el establecer en este ley , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar 180 d\u00e3 \u00ad as despu\u00e3 \u00a9 segundo de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . sexto . todo el empaque de tabaco fabricar en o importar hacia m\u00e3 \u00a9 xico deber\u00e3 \u00a1 n exhibir el nuevo advertencia de salud en uno plazo de 9 mes contar a_partir_de el fecha en que el secretar\u00e3 \u00ad a publicar el dise\u00e3 \u00b1 o para el advertencia sanitario en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/2/2008:??.??:??] . - dip . ruth_zavaleta_salgado , presidenta . - sen . santiago_creel_miranda , presidente . - dip . ma . mercedes_maciel_ortiz , secretaria . - sen . gabino_cu\u00e3 \u00a9 monteagudo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:29/5/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , juan_camilo_mouri\u00e3 \u00b1 o terrazo . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 27 de el ley_general_para_el_control_de_el_tabaco . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:6/1/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 27 de el ley_general_para_el_control_de_el_tabaco , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:8/12/2009:??.??:??] . - dip . francisco_javier_ramirez_acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . jaime_arturo_vazquez_aguilar , secretario . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/12/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno t\u00e3 \u00ad tul_o octavo , denominar \u00e2 \u0080 \u009c de_los_delitos\u00e2 \u0080 \u009d , cap\u00e3 \u00ad tul_o \u00e3 \u009a no , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 56 y 57 a el ley_general_para_el_control_de_el_tabaco . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno t\u00e3 \u00ad tul_o octavo , denominar \u00e2 \u0080 \u009c de_los_delitos\u00e2 \u0080 \u009d , cap\u00e3 \u00ad tul_o \u00e3 \u009a no , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 56 y 57 a el ley_general_para_el_control_de_el_tabaco , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:24/4/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . itzel_sarah\u00e3 \u00ad r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretaria . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "primero": 2, "la": 43, "presente": 10, "ley": 15, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "en": 42, "vigor": 5, "90": 2, "d\u00e3\u00adas": 5, "despu\u00e3\u00a9s": 5, "de": 86, "su": 10, "publicaci\u00e3\u00b3n": 10, "el": 36, "diario": 11, "oficial": 11, "federaci\u00e3\u00b3n": 12, "segundo": 3, "reglamento": 1, "sobre": 1, "consumo": 1, "tabaco": 7, "permanecer\u00e3\u00a1": 1, "vigente": 1, "hasta": 1, "tanto": 1, "se": 10, "emitan": 1, "las": 15, "disposiciones": 5, "reglamentarias": 1, "esta": 6, "tercero": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "lo": 6, "dispuesto": 5, "por": 6, "los": 24, "art\u00e3\u00adculos": 3, "26": 2, "y": 20, "27": 3, "propietarios": 2, "administradores": 2, "o": 7, "responsables": 2, "establecimientos": 2, "que": 15, "pretendan": 1, "contar": 1, "con": 7, "zonas": 2, "exclusivamente": 1, "para": 16, "fumar": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "180": 3, "efecto": 1, "llevar": 2, "a": 28, "cabo": 2, "modificaciones": 2, "adecuaciones": 2, "necesarias": 2, "dichas": 1, "caso": 1, "referidos": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 2, "anterior": 2, "no": 1, "cuenten": 1, "posibilidades": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "infraestructura": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "recurrir": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "dentro": 1, "del": 14, "periodo": 1, "especificado": 1, "efectos": 1, "celebrar": 1, "convenios": 1, "instrumentos": 1, "administrativos": 2, "necesarios": 1, "les": 1, "permitan": 1, "dar": 1, "cumplimiento": 5, "cuarto": 2, "acciones": 1, "este": 1, "instrumento": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "competencia": 1, "corresponda": 2, "ejecutar": 1, "dependencias": 1, "entidades": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "federal": 8, "deber\u00e3\u00a1n": 3, "sujetarse": 1, "ingresos": 2, "aprobados": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "correspondiente": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "como": 3, "disponibilidad": 1, "presupuestaria": 1, "apruebe": 1, "dichos": 1, "fines": 1, "presupuesto": 2, "egresos": 1, "responsabilidad": 1, "hacendaria": 1, "art\u00e3\u008dculo": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "art\u00e3\u008dculos": 2, "decreto": 9, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "reglamentos": 2, "refiere": 2, "m\u00e3\u00a1s": 2, "tardar": 2, "todos": 2, "procedimientos": 1, "recursos": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 2, "asuntos": 1, "relacionados": 1, "materias": 1, "iniciados": 1, "anterioridad": 1, "entrada": 1, "al": 3, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "conforme": 1, "vigentes": 1, "ese": 1, "momento": 1, "gobierno": 1, "distrito": 3, "gobiernos": 1, "federativas": 1, "municipios": 1, "adecuar": 1, "sus": 1, "leyes": 1, "bandos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "acuerdo": 2, "competencias": 1, "cada": 1, "uno": 1, "sean": 1, "congruentes": 1, "quinto": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "e": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "leyendas": 1, "im\u00e3\u00a1genes": 1, "pictogramas": 1, "fotograf\u00e3\u00adas": 1, "mensajes": 1, "sanitarios": 1, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "paquetes": 1, "productos": 1, "todo": 1, "empaquetado": 1, "etiquetado": 1, "externo": 1, "mismos": 1, "establecido": 1, "sexto": 1, "empaques": 1, "fabricados": 1, "importados": 1, "hacia": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 7, "exhibir": 1, "nuevas": 1, "advertencias": 2, "salud": 1, "un": 3, "plazo": 1, "9": 1, "meses": 1, "contados": 1, "partir": 1, "fecha": 1, "publique": 1, "dise\u00e3\u00b1os": 1, "sanitarias": 1, "df": 2, "febrero": 1, "2008-": 1, "dip": 6, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "presidenta-": 1, "sen": 6, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda": 1, "presidente-": 5, "ma": 1, "mercedes": 1, "maciel": 1, "ortiz": 1, "secretaria-": 3, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "secretario-": 3, "r\u00e3\u00babricas\"": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "i": 3, "art\u00e3\u00adculo": 7, "89": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "estados": 3, "unidos": 3, "mexicanos": 3, "debida": 3, "observancia": 3, "expido": 3, "residencia": 3, "poder": 3, "ejecutivo": 3, "ciudad": 4, "veintinueve": 1, "mayo": 1, "dos": 3, "mil": 3, "ocho-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 3, "secretario": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 3, "juan": 1, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 3, "decretos": 1, "reforma": 3, "general": 4, "control": 4, "publicado": 2, "6": 1, "enero": 1, "2010": 1, "\u00e3\u009anico-": 4, "quedar": 2, "sigue:": 2, "transitorio": 2, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 2, "8": 1, "diciembre": 2, "2009-": 1, "francisco": 2, "javier": 1, "ramirez": 1, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "carlos": 1, "navarrete": 2, "ruiz": 1, "jaime": 1, "arturo": 1, "vazquez": 1, "aguilar": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "veinticuatro": 1, "nueve-": 1, "lic": 1, "fernando": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "adiciona": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "octavo": 2, "denominado": 2, "\u00e2\u0080\u009cde": 2, "delitos\u00e2\u0080\u009d": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "\u00e3\u009anico": 2, "comprende": 2, "56": 2, "57": 2, "15": 1, "junio": 2, "2018": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "24": 1, "abril": 1, "2018-": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "sarah\u00e3\u00ad": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "dr": 1, "alfonso": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 153, "el": 113, "presente": 10, "ley": 9, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 23, "en": 41, "vigor": 5, "90": 2, "d\u00e3": 7, "\u00ad": 34, "as": 6, "despu\u00e3": 5, "\u00a9": 14, "segundo": 9, "de": 43, "su": 11, "publicaci\u00e3": 10, "\u00b3": 42, "n": 50, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 11, "2": 2, "reglamento": 3, "sobre": 1, "consumo_de_tabaco": 1, "permanecer\u00e3": 1, "vigente": 2, "hasta": 1, "tanto": 1, "se": 11, "emitir": 1, "disposici\u00f3n": 5, "reglamentario": 1, "este": 7, "3": 2, "t\u00e3": 3, "rminos": 1, "disponer": 5, "por": 6, "art\u00e3": 11, "culo": 10, "26": 1, "y": 21, "27": 3, "propietario": 2, "administrador": 2, "o": 10, "responsable": 2, "establecimiento": 2, "que": 15, "pretender": 1, "contar": 3, "con": 6, "zona": 2, "exclusivamente": 1, "para": 12, "fumar": 1, "contar\u00e3": 1, "180": 3, "efecto": 1, "llevar_a_cabo": 2, "modificaci\u00f3n": 2, "adecuaci\u00f3n": 2, "necesario": 3, "decir": 2, "en_caso_de": 1, "referir": 3, "p\u00e3": 2, "rrafo": 2, "anterior": 2, "no": 7, "posibilidad": 1, "econ\u00e3": 1, "mica": 1, "infraestructura": 1, "se\u00e3": 1, "\u00b1": 5, "alado": 1, "podr\u00e3": 1, "recurrir": 1, "a": 34, "secretar\u00e3": 3, "a_dentro": 1, "periodo": 1, "especificar": 1, "a_efectos_de": 1, "celebrar": 1, "convenio": 1, "instrumento": 2, "administrativo": 2, "le": 1, "permitir": 1, "dar": 1, "cumplimiento": 5, "cuarto": 2, "acci\u00f3n": 1, "raz\u00e3": 1, "competencia": 2, "corresponder": 2, "ejecutar": 1, "dependencia": 1, "entidad": 2, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "deber\u00e3": 3, "sujetar": 1, "ingreso": 1, "aprobar": 2, "ley_de_ingresos": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "correspondiente": 1, "as\u00e3": 1, "como": 3, "disponibilidad": 1, "presupuestario": 1, "fin": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "\u008d": 4, "culo_segundo": 1, "\u00e2": 13, "\u0080": 15, "\u00a6": 11, "culo_tercero": 1, "culos_transitorios_primero": 1, "decreto": 8, "emitir\u00e3": 1, "m\u00e3": 5, "tardar": 2, "todo": 3, "procedimiento": 1, "recurso": 1, "dem\u00e3": 2, "asunto": 1, "relacionar": 1, "materia": 1, "iniciar": 1, "anterioridad": 1, "entrada": 1, "tramitar\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "ese": 1, "momento": 1, "gobierno": 2, "distrito_federal": 3, "federativo": 1, "municipio": 1, "adecuar": 1, "leyes": 1, "bando": 1, "jur\u00e3": 1, "dicas": 1, "de_acuerdo_con": 1, "cada": 1, "uno": 4, "ser": 1, "congruente": 1, "quinto": 1, "publicar\u00e3": 1, "formulaci\u00e3": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "utilizaci\u00e3": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "leyenda": 1, "im\u00e3": 1, "gen": 1, "pictograma": 1, "fotograf\u00e3": 1, "mensaje": 1, "sanitario": 2, "incorporar\u00e3": 1, "paquete": 1, "producto": 1, "tabaco": 2, "empaquetado": 1, "etiquetado": 1, "externo": 1, "mismo": 1, "acuerdo": 1, "establecer": 1, "sexto": 1, "empaque": 1, "fabricar": 1, "importar": 1, "hacia": 1, "xico": 7, "exhibir": 1, "nuevo": 1, "advertencia": 2, "salud": 1, "plazo": 1, "9": 1, "mes": 1, "a_partir_de": 1, "fecha": 1, "publicar": 3, "dise\u00e3": 1, "df": 2, "[??:26/2/2008:????:??]": 1, "-": 31, "dip": 6, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "presidenta": 1, "sen": 6, "santiago_creel_miranda": 1, "presidente": 5, "ma": 1, "mercedes_maciel_ortiz": 1, "secretaria": 3, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "secretario": 3, "r\u00e3\u00babricas": 3, "\"": 3, "fracci\u00e3": 3, "i_de_el_art\u00e3": 3, "89": 3, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "deber": 3, "observancia": 3, "expedir": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "[??:29/5/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "r\u00e3\u00babrica": 6, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 3, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "terrazo": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 2, "ley_general_para_el_control_de_el_tabaco": 4, "[??:6/1/2010:????:??]": 1, "\u00e3": 4, "\u009a": 6, "quedar": 2, "seguir": 2, ":": 2, "transitorio_\u00e3": 2, "siguiente": 2, "[??:8/12/2009:????:??]": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:24/12/2009:????:??]": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "adicionar": 2, "tul_o": 4, "octavo": 2, "denominar": 2, "\u009c": 2, "de_los_delitos\u00e2": 2, "\u009d": 2, "cap\u00e3": 2, "comprender": 2, "56": 2, "57": 2, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "itzel_sarah\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "mora": 1, "mar\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 77, "general": 36, "para": 77, "el": 134, "control": 19, "del": 124, "tabaco": 100, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 174, "diario": 18, "oficial": 14, "de": 500, "la": 262, "federaci\u00e3\u00b3n": 15, "30": 2, "mayo": 2, "2008": 1, "texto": 1, "vigente": 5, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 5, "dof": 6, "15-06-2018": 5, "al": 42, "margen": 1, "un": 19, "sello": 1, "con": 46, "escudo": 1, "nacional": 6, "que": 96, "dice:": 1, "estados": 6, "unidos": 6, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe": 3, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 142, "mexicanos": 5, "a": 110, "sus": 30, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 63, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 3, "decreto": 10, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 2, "tabaco;": 20, "y": 215, "deroga": 1, "diversas": 2, "disposiciones": 54, "salud": 27, "art\u00e3\u008dculo": 3, "primero": 4, "t\u00e3\u00adtulo": 12, "generales": 5, "cap\u00e3\u00adtulo": 18, "i": 23, "art\u00e3\u00adculo": 73, "1": 1, "presente": 17, "es": 6, "utilidad": 1, "p\u00e3\u00bablica": 4, "son": 3, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 9, "e": 10, "inter\u00e3\u00a9s": 2, "social": 2, "observancia": 4, "todo": 12, "territorio": 4, "las": 102, "zonas": 5, "sobre": 12, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "ejerce": 2, "su": 20, "soberan\u00e3\u00ada": 1, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "falta": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 4, "expresa": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 8, "supletoriamente": 1, "2": 1, "siguientes": 9, "materias:": 1, "sanitario": 6, "productos": 76, "as\u00e3\u00ad": 8, "como": 19, "importaci\u00e3\u00b3n": 9, "ii": 20, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "contra": 11, "exposici\u00e3\u00b3n": 4, "humo": 21, "3": 1, "concurrencia": 1, "entre": 3, "entidades": 3, "federativas": 2, "materia": 6, "har\u00e3\u00a1": 1, "conforme": 4, "correspondientes": 6, "4": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 5, "educaci\u00e3\u00b3n": 12, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "producci\u00e3\u00b3n": 5, "distribuci\u00e3\u00b3n": 11, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 3, "consumo": 16, "publicidad": 9, "promoci\u00e3\u00b3n": 16, "patrocinio": 5, "muestreo": 2, "verificaci\u00e3\u00b3n": 3, "caso": 7, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 10, "medidas": 7, "seguridad": 5, "sanciones": 6, "relativas": 3, "ser\u00e3\u00a1n": 7, "reguladas": 1, "bajo": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 5, "establecidos": 4, "esta": 43, "5": 1, "tiene": 1, "finalidades:": 1, "proteger": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n": 5, "efectos": 13, "nocivos": 2, "derechos": 1, "no": 17, "fumadores": 3, "vivir": 1, "convivir": 1, "espacios": 11, "100%": 14, "libres": 10, "iii": 17, "establecer": 5, "bases": 2, "iv": 12, "etiquetado": 14, "empaquetado": 12, "venta": 12, "uso": 4, "v": 8, "instituir": 1, "reducir": 1, "particularmente": 1, "menores;": 2, "vi": 7, "fomentar": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 3, "conocimiento": 2, "riesgos": 3, "atribuibles": 1, "vii": 5, "lineamientos": 4, "dise\u00e3\u00b1o": 4, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 4, "legislaci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 6, "basadas": 1, "evidencia": 3, "tabaquismo;": 1, "viii": 3, "entrega": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 8, "emisiones": 5, "ix": 3, "dem\u00e3\u00a1s": 24, "sean": 4, "necesarias": 3, "cumplimiento": 12, "objetivos": 1, "6": 2, "entiende": 3, "por:": 1, "cigarrillo:": 1, "cigarro": 3, "peque\u00e3\u00b1o": 1, "picadura": 1, "envuelta": 1, "papel": 4, "fumar;": 1, "o": 99, "puro:": 1, "rollo": 1, "hojas": 2, "enciende": 1, "por": 38, "extremo": 1, "chupa": 1, "fuma": 1, "opuesto;": 1, "contenido:": 1, "lista": 1, "compuesta": 1, "ingredientes": 2, "componentes": 1, "diferentes": 2, "boquilla": 1, "tinta": 1, "impresi\u00e3\u00b3n": 2, "marca": 5, "filtro": 2, "envoltura": 2, "adhesivo": 1, "cigarro;": 1, "tabaco:": 7, "conjunto": 1, "acciones": 11, "secretar\u00e3\u00ada": 30, "otras": 5, "autoridades": 8, "competentes": 4, "base": 3, "lo": 29, "establecen": 1, "reglamentos": 19, "normas": 1, "oficiales": 1, "mexicanas": 1, "aplicables": 18, "comprende": 4, "estrategias": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "oferta": 1, "demanda": 1, "da\u00e3\u00b1os": 2, "objeto": 4, "mejorar": 1, "reduciendo": 1, "segunda": 1, "mano;": 1, "denuncia": 7, "ciudadana:": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 1, "hecha": 1, "autoridad": 7, "competente": 3, "cualquier": 20, "persona": 8, "respecto": 2, "hechos": 1, "incumplimiento": 8, "contenidas": 3, "aplicables;": 5, "distribuci\u00e3\u00b3n:": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 3, "vender": 5, "ofrecer": 2, "exponer": 1, "dar": 3, "donar": 1, "regalar": 1, "intercambiar": 1, "transmitir": 1, "consignar": 1, "entregar": 2, "proveer": 2, "transferir": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "fines": 3, "comerciales": 2, "u": 3, "hacerlo": 1, "ya": 1, "sea": 5, "oneroso": 1, "gratuito;": 1, "elemento": 1, "marca:": 1, "razones": 2, "sociales": 1, "nombres": 1, "marcas": 2, "emblemas": 2, "r\u00e3\u00babricas": 1, "tipo": 2, "se\u00e3\u00b1alizaci\u00e3\u00b3n": 1, "visual": 1, "auditiva": 2, "identifique": 2, "emisi\u00e3\u00b3n:": 1, "sustancia": 2, "producida": 1, "liberada": 1, "cuando": 4, "producto": 15, "est\u00e3\u00a9": 1, "encendido": 3, "calentado": 1, "nicotina": 1, "alquitr\u00e3\u00a1n": 1, "mon\u00e3\u00b3xido": 1, "carbono": 1, "composici\u00e3\u00b3n": 1, "qu\u00e3\u00admica": 1, "forman": 1, "parte": 5, "oral": 1, "sin": 6, "todas": 4, "sustancias": 2, "liberadas": 2, "durante": 2, "proceso": 2, "mascado": 3, "chupado": 3, "nasal": 1, "inhalaci\u00e3\u00b3n": 1, "aspiraci\u00e3\u00b3n;": 1, "externos:": 1, "expresi\u00e3\u00b3n": 1, "aplica": 1, "envasado": 2, "utilizados": 1, "menor": 2, "x": 2, "espacio": 2, "libre": 4, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "f\u00e3\u00adsica": 1, "cerrada": 1, "acceso": 4, "lugar": 2, "trabajo": 4, "interior": 4, "transporte": 2, "queda": 3, "prohibido": 3, "fumar": 6, "consumir": 3, "tener": 3, "xi": 2, "refiere": 3, "originadas": 1, "encender": 1, "afectan": 1, "fumador;": 1, "xii": 1, "industria": 3, "tabacalera:": 1, "conformada": 1, "fabricantes": 2, "distribuidores": 3, "comercializadores": 1, "importadores;": 1, "xiii": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 5, "basada": 2, "evidencias": 2, "cient\u00e3\u00adficas:": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 3, "concienzuda": 1, "expl\u00e3\u00adcita": 1, "cr\u00e3\u00adtica": 1, "mejor": 1, "disponible": 1, "fundamentar": 1, "legislativa;": 1, "xiv": 1, "ley:": 1, "xv": 1, "leyenda": 1, "advertencia:": 1, "aquella": 1, "frase": 1, "mensaje": 2, "escrito": 1, "impreso": 1, "visible": 2, "paquete": 2, "otros": 3, "anuncios": 1, "establezca": 5, "acuerdo": 10, "dispuesto": 10, "xvi": 1, "paquete:": 1, "envase": 1, "vende": 1, "muestra": 1, "tiendas": 1, "incluida": 1, "caja": 1, "cart\u00e3\u00b3n": 1, "contiene": 1, "cajetillas": 2, "m\u00e3\u00a1s": 6, "peque\u00e3\u00b1as;": 1, "xvii": 1, "toda": 3, "forma": 6, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "acto": 2, "actividad": 2, "individuo": 1, "fin": 4, "efecto": 6, "promover": 4, "mismos;": 1, "xviii": 1, "pictograma:": 1, "advertencia": 4, "sanitaria": 5, "fotograf\u00e3\u00adas": 2, "dibujos": 1, "signos": 2, "gr\u00e3\u00a1ficos": 1, "figuras": 1, "s\u00e3\u00admbolos": 1, "impresos": 1, "representando": 1, "una": 7, "idea": 2, "pronunciaci\u00e3\u00b3n": 1, "tal": 1, "tenida": 1, "cuenta;": 1, "xix": 1, "bien": 1, "manufacturado": 1, "preparado": 1, "total": 3, "utilizando": 1, "prima": 1, "destinado": 2, "ser": 6, "fumado": 2, "utilizado": 2, "rap\u00e3\u00a9;": 2, "xx": 1, "producir:": 1, "elaborar": 1, "xxi": 1, "salud:": 1, "tendientes": 2, "desarrollar": 1, "actitudes": 2, "conductas": 3, "favorezcan": 2, "estilos": 2, "vida": 2, "saludables": 2, "familia": 4, "comunidad;": 2, "xxii": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 4, "recomendaci\u00e3\u00b3n": 1, "comercial": 1, "fabricante": 1, "venderlo": 1, "alentar": 1, "mediante": 2, "medio": 5, "incluidos": 1, "anuncio": 2, "directo": 1, "descuentos": 1, "incentivos": 2, "reembolsos": 1, "gratuita": 1, "elementos": 4, "eventos": 1, "relacionados": 4, "trav\u00e3\u00a9s": 12, "difusi\u00e3\u00b3n;": 1, "xxiii": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "salud;": 4, "xxiv": 1, "suministrar:": 1, "comercio": 9, "consiste": 1, "mercado": 1, "bienes": 1, "comerciantes": 1, "necesitan": 1, "regido": 1, "leyes": 2, "mercantiles": 1, "xxv": 1, "planta": 1, "\"nicotina": 1, "tabacum\"": 1, "suced\u00e3\u00a1neos": 1, "natural": 1, "modificada": 1, "presentaciones": 1, "utilicen": 1, "xxvi": 1, "verificador:": 1, "facultada": 2, "realizar": 3, "funciones": 2, "vigilancia": 4, "actos": 3, "lograr": 1, "atribuciones": 1, "7": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "cargo": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "econom\u00e3\u00ada": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "8": 2, "9": 2, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "desarrollen": 1, "tabaquismo": 10, "promover\u00e3\u00a1": 2, "organizar\u00e3\u00a1": 1, "servicios": 2, "detecci\u00e3\u00b3n": 1, "temprana": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 1, "deseen": 1, "abandonar": 1, "investigar\u00e3\u00a1": 1, "causas": 2, "consecuencias": 2, "fomentar\u00e3\u00a1": 1, "considerando": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1": 1, "permanentes": 1, "disuadir": 1, "evitar": 1, "principalmente": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 3, "adolescentes": 2, "grupos": 1, "vulnerables": 1, "10": 1, "anterior": 9, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "programa": 6, "comprender\u00e3\u00a1": 1, "acciones:": 2, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "tratamiento": 2, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "padecimientos": 1, "originados": 1, "\u00e3\u00a9l;": 1, "dirigida": 2, "especialmente": 1, "m\u00e3\u00a9todos": 2, "individuales": 2, "colectivos": 1, "masiva": 1, "incluyendo": 2, "abstenga": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "seguimiento": 1, "metas": 1, "logros": 1, "incluya": 1, "menos": 5, "relacionadas": 1, "impacto": 2, "programas": 3, "cesaci\u00e3\u00b3n": 3, "opciones": 1, "terap\u00e3\u00a9uticas": 1, "ayuden": 1, "dejar": 1, "combinadas": 1, "consejer\u00e3\u00ada": 1, "intervenciones": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "promuevan": 1, "disminuyan": 1, "probabilidades": 1, "iniciarse": 1, "11": 1, "poner": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 2, "cuenta": 1, "aspectos:": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 2, "cient\u00e3\u00adfica": 3, "programa;": 1, "prevenir": 2, "adolescentes;": 1, "intercambio": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "asesoramiento": 1, "especializado": 1, "12": 1, "facultades": 1, "conformidad": 6, "aplicables:": 2, "coordinar": 1, "accesorios": 8, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "evaluar": 1, "fabricaci\u00e3\u00b3n": 3, "realice": 2, "determinar": 3, "car\u00e3\u00a1cter": 3, "deben": 1, "proporcionar": 1, "acerca": 1, "emisiones;": 1, "relativo": 3, "caracter\u00e3\u00adsticas": 4, "especificaciones": 1, "procedimientos": 4, "paquetes": 8, "mayoreo;": 1, "emitir": 2, "autorizaciones": 2, "colocaci\u00e3\u00b3n": 1, "contenido": 3, "letreros": 3, "ubicar\u00e3\u00a1n": 1, "lugares": 3, "donde": 2, "haya": 1, "formular": 1, "ambiente": 1, "requisitos": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 3, "sociedad": 2, "civil": 2, "proponer": 1, "ejecutivo": 4, "federal": 10, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "riesgo": 1, "13": 2, "compa\u00e3\u00b1\u00e3\u00adas": 1, "productoras": 1, "importadoras": 1, "comercializadoras": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "relativa": 1, "usados": 1, "hacerlas": 1, "segundo": 4, "suministro": 7, "\u00e3\u009anico": 7, "14": 2, "establecimiento": 3, "produzca": 1, "fabrique": 1, "importe": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "licencia": 1, "15": 3, "quien": 4, "comercie": 1, "venda": 2, "distribuya": 2, "suministre": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "obligaciones:": 1, "mantener": 1, "situado": 1, "leyendas": 7, "prohibici\u00e3\u00b3n": 1, "exigir": 1, "adquirir": 1, "acredite": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 2, "edad": 4, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "fotograf\u00e3\u00ada": 1, "cual": 1, "podr\u00e3\u00a1": 6, "realizarse": 1, "anterior;": 1, "exhibir": 4, "establecimientos": 5, "im\u00e3\u00a1genes": 4, "pictogramas": 5, "autorizados": 1, "referentes": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "establecido": 8, "16": 2, "proh\u00e3\u00adbe:": 1, "comerciar": 4, "distribuir": 5, "suministrar": 1, "cigarrillos": 2, "unidad": 3, "empaques": 2, "contengan": 1, "catorce": 1, "veinticinco": 1, "unidades": 1, "picado": 1, "bolsas": 1, "diez": 2, "gramos;": 1, "colocar": 1, "sitios": 1, "le": 5, "permitan": 2, "consumidor": 2, "tomarlos": 1, "directamente;": 1, "autom\u00e3\u00a1ticos": 1, "m\u00e3\u00a1quinas": 1, "expendedoras;": 1, "final": 1, "tel\u00e3\u00a9fono": 1, "correo": 2, "internet": 1, "otro": 3, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "gratuitamente": 1, "y/o": 2, "promocionar": 1, "producir": 1, "contenga": 1, "alguno": 1, "se\u00e3\u00b1al": 1, "17": 2, "proh\u00e3\u00adben": 1, "actividades:": 1, "donaci\u00e3\u00b3n": 2, "regalo": 2, "menores": 2, "edad;": 1, "instituciones": 2, "educativas": 1, "privadas": 3, "b\u00e3\u00a1sica": 2, "media": 2, "superior": 3, "emplear": 2, "actividades": 1, "estos": 3, "tercero": 4, "18": 2, "externo": 6, "mismos": 7, "deber\u00e3\u00a1n": 14, "figurar": 3, "muestren": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "disposiciones:": 1, "formuladas": 1, "aprobadas": 1, "secretar\u00e3\u00ada;": 1, "imprimir\u00e3\u00a1n": 1, "rotatoria": 1, "directamente": 2, "empaques;": 1, "alto": 1, "preventivo": 1, "claras": 1, "visibles": 1, "legibles": 1, "obstruidas": 1, "ning\u00e3\u00ban": 2, "medio;": 1, "ocupar": 1, "30%": 2, "cara": 5, "posterior": 2, "caras": 1, "laterales": 1, "cajetilla;": 1, "cajetilla": 1, "incorporar": 2, "im\u00e3\u00a1genes;": 1, "lateral": 1, "destinados": 1, "mismo": 1, "modo": 1, "ser\u00e3\u00a1": 4, "rotativo": 1, "deber\u00e3\u00a1": 2, "n\u00e3\u00bamero": 2, "telef\u00e3\u00b3nico": 2, "enfermedades": 1, "derivados": 1, "escritas": 1, "impresas": 1, "invoque": 1, "haga": 1, "referencia": 1, "alguna": 1, "legal": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "formulaci\u00e3\u00b3n": 2, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 2, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 2, "mensajes": 3, "sanitarios": 3, "incorporar\u00e3\u00a1n": 2, "19": 2, "todos": 6, "contener": 1, "contenidos": 1, "coordinarse": 1, "tales": 2, "20": 2, "promocionar\u00e3\u00a1n": 1, "manera": 2, "falsa": 2, "equ\u00e3\u00advoca": 1, "enga\u00e3\u00b1osa": 1, "pudiera": 1, "inducir": 1, "error": 1, "emplear\u00e3\u00a1n": 1, "descriptivos": 1, "f\u00e3\u00a1brica": 1, "comercios": 1, "figurativos": 1, "otra": 4, "clase": 1, "tengan": 1, "crear": 1, "determinado": 1, "nocivo": 1, "enunciativa": 1, "limitativa": 1, "quedan": 1, "prohibidas": 1, "expresiones": 1, "\"bajo": 1, "alquitr\u00e3\u00a1n\"": 1, "\"ligeros\"": 1, "\"ultra": 1, "ligeros\"": 1, "\"suaves\"": 1, "21": 2, "dentro": 5, "declaraci\u00e3\u00b3n:": 1, "\"para": 1, "exclusiva": 1, "m\u00e3\u00a9xico\"": 1, "22": 2, "textual": 1, "establecidas": 2, "este": 4, "espa\u00e3\u00b1ol": 1, "externos": 1, "requisito": 1, "aplicable": 1, "23": 2, "posicionar": 1, "fomente": 1, "compra": 2, "\u00e3\u00banicamente": 1, "mayores": 1, "revistas": 1, "adultos": 1, "personal": 1, "exclusivo": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "propietarios": 3, "administradores": 3, "demostrar": 1, "destinatarios": 1, "misma": 3, "24": 3, "proh\u00e3\u00adbe": 1, "fomenten": 1, "distribuirse": 1, "venderse": 1, "obsequiarse": 1, "directa": 1, "indirectamente": 1, "promocional": 1, "muestre": 1, "nombre": 1, "logotipo": 1, "25": 1, "publicaciones": 1, "comunicaciones": 1, "internas": 1, "empleados": 1, "tabacalera": 1, "consideradas": 1, "26": 4, "escuelas": 1, "dichos": 2, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "exterior": 1, "logotipos": 1, "27": 5, "\u00e3\u00a1reas": 1, "interiores": 2, "incluidas": 1, "universidades": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 5, "existir": 1, "exclusivamente": 3, "cuales": 1, "reglamentarias:": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 4, "reformado": 1, "06-01-2010": 1, "ubicarse": 1, "aire": 1, "aislados": 1, "dispongan": 1, "mecanismos": 1, "eviten": 1, "traslado": 1, "part\u00e3\u00adculas": 1, "hacia": 2, "paso": 1, "obligado": 2, "28": 2, "propietario": 1, "administrador": 1, "responsable": 1, "hacer": 1, "respetar": 1, "ambientes": 1, "art\u00e3\u00adculos": 6, "anteriores": 1, "29": 1, "colocar\u00e3\u00a1n": 1, "indiquen": 1, "claramente": 1, "naturaleza": 1, "debi\u00e3\u00a9ndose": 1, "incluir": 1, "cuarto": 3, "combatir": 1, "ilegal": 1, "il\u00e3\u00adcito": 1, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "cumplan": 1, "casos": 1, "re\u00e3\u00banan": 1, "correspondiente": 4, "correspondan": 2, "31": 2, "requiere": 1, "permiso": 1, "previo": 1, "32": 2, "bases:": 1, "importadores": 1, "domicilio": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 1, "importarse": 1, "siempre": 1, "importador": 1, "exhiba": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "establecida": 1, "reglamentarias": 2, "muestrear": 1, "analizar": 1, "importados": 2, "verificar": 2, "encuentre": 1, "muestreado": 1, "cumple": 1, "citadas": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 2, "33": 1, "verificadores": 6, "est\u00e3\u00a1": 1, "intervenir": 1, "puertos": 1, "mar\u00e3\u00adtimos": 1, "a\u00e3\u00a9reos": 1, "fronteras": 1, "punto": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "tr\u00e3\u00a1fico": 1, "34": 1, "participar\u00e3\u00a1": 1, "realicen": 1, "il\u00e3\u00adcita": 1, "quinto": 2, "ciudadana": 4, "35": 1, "comunitaria;": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "legales": 1, "consejos": 1, "estatales": 2, "adicciones": 1, "auxilio": 1, "sexto": 2, "36": 2, "corresponde": 1, "expedir": 1, "requeridas": 1, "ley;": 2, "revocar": 1, "dichas": 2, "autorizaciones;": 1, "vigilar": 1, "ejecutar": 2, "procedimiento": 1, "aplicar": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "37": 1, "nombrados": 1, "capacitados": 1, "38": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 2, "39": 1, "visitas": 1, "ordinarias": 1, "extraordinarias": 1, "motivo": 2, "40": 1, "labor": 1, "ejercicio": 2, "federales": 1, "municipales": 1, "obstaculizada": 1, "ninguna": 1, "circunstancia": 1, "41": 1, "lleven": 1, "cabo": 3, "42": 1, "presentar": 1, "ante": 2, "observe": 1, "cualquiera": 1, "obligaciones": 1, "43": 1, "salvaguardar\u00e3\u00a1": 1, "identidad": 1, "integridad": 1, "ciudadano": 1, "denunciante": 1, "44": 1, "pondr\u00e3\u00a1": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "l\u00e3\u00adnea": 1, "telef\u00e3\u00b3nica": 1, "gratuito": 1, "ciudadanos": 1, "puedan": 2, "efectuar": 1, "denuncias": 1, "quejas": 1, "sugerencias": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "45": 1, "preceptos": 1, "emanen": 1, "ella": 1, "sancionados": 1, "administrativamente": 1, "sanitarias": 2, "perjuicio": 2, "penas": 1, "constitutivas": 1, "delitos": 3, "46": 1, "administrativas": 2, "ser:": 1, "amonestaci\u00e3\u00b3n": 1, "apercibimiento;": 1, "multa;": 1, "clausura": 2, "temporal": 2, "definitiva": 2, "parcial": 2, "arresto": 2, "hasta": 6, "treinta": 1, "seis": 1, "horas": 2, "47": 1, "imponer": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 3, "fundar\u00e3\u00a1": 1, "motivar\u00e3\u00a1": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "tomando": 1, "cuenta:": 1, "hayan": 1, "producido": 1, "producirse": 1, "personas;": 1, "gravedad": 2, "infracci\u00e3\u00b3n;": 1, "condiciones": 1, "socio-econ\u00e3\u00b3micas": 1, "infractor;": 1, "calidad": 1, "reincidente": 1, "infractor": 3, "beneficio": 1, "obtenido": 1, "resultado": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "48": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 2, "multa:": 1, "cien": 3, "veces": 6, "salario": 3, "m\u00e3\u00adnimo": 3, "zona": 3, "econ\u00e3\u00b3mica": 3, "trate": 3, "mil": 9, "cuatro": 2, "49": 1, "reincidencia": 2, "duplicar\u00e3\u00a1": 1, "monto": 2, "multa": 3, "corresponda": 3, "incumpla": 1, "dos": 4, "periodo": 2, "a\u00e3\u00b1o": 1, "contado": 1, "partir": 2, "fecha": 2, "hubiera": 1, "notificado": 1, "inmediata": 1, "50": 1, "recaudado": 1, "multas": 1, "prioritarios": 1, "51": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "425": 1, "426": 1, "ordenamiento": 2, "supletoria": 2, "52": 1, "estipulado": 1, "427": 1, "53": 1, "desprenda": 1, "posible": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "uno": 4, "varios": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "querella": 1, "ministerio": 1, "administrativa": 1, "proceda": 1, "54": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "sujetos": 1, "responsabilidades": 1, "servidores": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "55": 1, "recursos": 2, "inconformidad": 1, "prescripci\u00e3\u00b3n": 1, "octavo": 3, "adicionado": 4, "56": 3, "s\u00e3\u00ad": 3, "sabiendas": 1, "ello": 1, "adultere": 1, "falsifique": 1, "contamine": 1, "altere": 1, "permita": 1, "adulteraci\u00e3\u00b3n": 1, "falsificaci\u00e3\u00b3n": 1, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "alteraci\u00e3\u00b3n": 1, "define": 1, "pena": 3, "nueve": 2, "a\u00e3\u00b1os": 2, "prisi\u00e3\u00b3n": 2, "equivalente": 2, "valor": 2, "medida": 2, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 2, "mezcle": 1, "adulterados": 2, "falsificados": 2, "contaminados": 2, "alterados": 2, "cadena": 1, "57": 3, "introduzca": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "exporte": 1, "almacene": 1, "expenda": 1, "hace": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "mezclados": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "transitorios": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "vigor": 5, "90": 2, "d\u00e3\u00adas": 5, "despu\u00e3\u00a9s": 5, "publicaci\u00e3\u00b3n": 10, "reglamento": 1, "permanecer\u00e3\u00a1": 1, "tanto": 1, "emitan": 1, "responsables": 2, "pretendan": 1, "contar": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "180": 3, "llevar": 2, "modificaciones": 2, "adecuaciones": 2, "referidos": 1, "cuenten": 1, "posibilidades": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "infraestructura": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "recurrir": 1, "especificado": 1, "celebrar": 1, "convenios": 1, "instrumentos": 1, "administrativos": 2, "necesarios": 1, "les": 1, "instrumento": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "competencia": 1, "dependencias": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "sujetarse": 1, "ingresos": 2, "aprobados": 1, "fiscal": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestaria": 1, "apruebe": 1, "presupuesto": 2, "egresos": 1, "responsabilidad": 1, "hacendaria": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "art\u00e3\u008dculos": 2, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "tardar": 2, "asuntos": 1, "materias": 1, "iniciados": 1, "anterioridad": 1, "entrada": 1, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "vigentes": 1, "ese": 1, "momento": 1, "gobierno": 1, "distrito": 3, "gobiernos": 1, "municipios": 1, "adecuar": 1, "bandos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "competencias": 1, "cada": 1, "congruentes": 1, "fabricados": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 7, "nuevas": 1, "advertencias": 2, "plazo": 1, "meses": 1, "contados": 1, "publique": 1, "dise\u00e3\u00b1os": 1, "df": 2, "febrero": 1, "2008-": 1, "dip": 6, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "presidenta-": 1, "sen": 6, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda": 1, "presidente-": 5, "ma": 1, "mercedes": 1, "maciel": 1, "ortiz": 1, "secretaria-": 3, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "secretario-": 3, "r\u00e3\u00babricas\"": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "89": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "debida": 3, "expido": 3, "residencia": 3, "poder": 3, "ciudad": 4, "veintinueve": 1, "ocho-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 3, "secretario": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 3, "juan": 1, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 3, "decretos": 1, "publicado": 2, "enero": 1, "2010": 1, "\u00e3\u009anico-": 4, "quedar": 2, "sigue:": 2, "transitorio": 2, "d\u00e3\u00ada": 2, "diciembre": 2, "2009-": 1, "francisco": 2, "javier": 1, "ramirez": 1, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "carlos": 1, "navarrete": 2, "ruiz": 1, "jaime": 1, "arturo": 1, "vazquez": 1, "aguilar": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "veinticuatro": 1, "nueve-": 1, "lic": 1, "fernando": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "adiciona": 2, "denominado": 2, "\u00e2\u0080\u009cde": 2, "delitos\u00e2\u0080\u009d": 2, "junio": 2, "2018": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "abril": 1, "2018-": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "sarah\u00e3\u00ad": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "dr": 1, "alfonso": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 15-06-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n15-06-2018 15-06-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS_CALDER\u00c3 s_calder\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN_HINOJOSA n_hinojosa NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "15-06-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 11, "1": 40, "\u009a": 4, "fz": 4, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "15-06-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "s_calder\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n_hinojosa": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 165, "presidenta": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 3, "\u00b1": 5, "publicar\u00e3": 1, "099689": 1, "hinojosa": 2, "nccs000": 1, "cap\u00e3": 2, "0999903": 1, "ltima": 2, "n_hinojosa": 2, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "aq0cs00": 1, "a_efectos_de": 1, "presidente": 5, "servir": 1, "no": 7, "entrar\u00e3": 4, "fabricar": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "alado": 1, "a": 38, "0550139": 1, "acuerdo": 1, "utilizaci\u00e3": 1, "saber": 1, "a_dentro": 1, "congruente": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "dp3cpn": 1, "secretaria": 3, "relacionar": 1, "mensaje": 1, "fz": 4, "establecimiento": 2, "establecer": 1, "hasta": 1, "dip": 6, "observancia": 3, "entrada": 1, "segundo": 9, "me": 2, "asunto": 1, "mora": 1, "permitir": 1, "ncms000": 1, "sus": 1, "con": 8, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "zona": 2, "se\u00e3": 1, "\u00ad": 34, "i_de_el_art\u00e3": 3, "referir": 3, "municipio": 1, "externo": 1, "tul_o": 4, "89": 3, "dem\u00e3": 2, "0686998": 1, "a_partir_de": 1, "empaque": 1, "reglamento": 3, "ha": 1, "expedir": 3, "octavo": 2, "secretar\u00e3": 3, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 11, "ese": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "90": 2, "publicar": 4, "as\u00e3": 1, "pol\u00e3": 3, "-": 33, "necesario": 3, "materia": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ser": 1, "incorporar\u00e3": 1, "\u0080": 15, "57": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "dof": 2, "federativo": 1, "deber\u00e3": 3, "\u00b3": 44, "econ\u00e3": 1, "terrazo": 1, "mes": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "dise\u00e3": 1, ":": 6, "vmip3s0": 1, "da0ms0": 4, "fp": 2, "publicaci\u00e3": 10, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "exhibir": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "se": 13, "p\u00e3": 2, "corresponder": 2, "mar\u00e3": 1, "responsable": 2, "anterioridad": 1, "mont_urueta": 1, "180": 3, "de_acuerdo_con": 1, "momento": 1, "nieto": 1, "099698": 1, "0999889": 1, "dependencia": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "sello": 2, "monteagudo": 1, "pictograma": 1, "vmp00sm": 1, "0494509": 1, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "xico": 7, "ejecutar": 1, "adicionar": 2, "aprobaci\u00e3": 1, "le": 1, "[??:29/5/2008:????:??]": 1, "\u00e3": 6, "hacia": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "fumar": 1, "como": 3, "r\u00e3": 1, "todo": 3, "pp1cs00": 1, "2": 2, "infraestructura": 1, "sabed": 1, "cs": 1, "fiscal": 1, "dicas": 1, "n": 52, "reforma": 4, "y": 21, "habitante": 1, "deber": 3, "seguir": 2, "leyes": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "estados_unidos_mexicanos": 5, "despu\u00e3": 5, "rrafo": 2, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "fracci\u00e3": 3, "denominar": 2, "9": 1, "15-06-2018": 2, "dice": 1, "\u009c": 2, "instrumento": 2, "dirigir": 2, "incorporaci\u00e3": 1, "56": 2, "ley_general_para_el_control_de_el_tabaco": 4, "rminos": 1, "por": 6, "disposici\u00f3n": 5, "convenio": 1, "propietario": 2, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "decir": 3, "presente": 10, "en": 41, "dar": 1, "plazo": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "posibilidad": 1, "27": 3, "nccp000": 1, "vmn0000": 1, "ingreso": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u008d": 4, "de": 43, "\u00e2": 13, "tabaco": 2, "pr0cn00": 1, "consumo_de_tabaco": 1, "[??:24/12/2009:????:??]": 1, "recurrir": 1, "empaquetado": 1, "advertencia": 2, "contar": 3, "decreto": 8, "vigente": 2, "vaip3s0": 1, "[??:8/12/2009:????:??]": 1, "ejercicio": 1, "efecto": 1, "z": 1, "ncfs000": 3, "periodo": 1, "conforme_a": 1, "presupuestario": 1, "pretender": 1, "anterior": 2, "0986111": 1, "vmm02p0": 1, "exclusivamente": 1, "escudo_nacional": 2, "sujetar": 1, "recurso": 1, "r\u00e3\u00babricas": 3, "constituci\u00e3": 3, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 1, "publicada": 1, "art\u00e3": 11, "entidad": 2, "aprobar": 2, "tic_a": 3, "as": 6, "cumplimiento": 5, "etiquetado": 1, "3": 2, "leyenda": 1, "im\u00e3": 1, "formulaci\u00e3": 1, "llevar_a_cabo": 2, "ley": 9, "mismo": 1, "reglamentario": 1, "fg": 1, "vmp00sf": 1, "0998775": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "\u009a": 10, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "gobierno": 2, "itzel_sarah\u00e3": 1, "tramitar\u00e3": 1, "en_caso_de": 1, "su": 12, "disponer": 5, "iniciar": 1, "ley_de_ingresos": 1, "mica": 1, "especificar": 1, "distrito_federal": 3, "este": 7, "t\u00e3": 3, "mercedes_maciel_ortiz": 1, "cada": 1, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "importar": 1, "p00cn00": 1, "26": 1, "np00000": 11, "fin": 1, "siguiente": 4, "adecuaci\u00f3n": 2, "procedimiento": 1, "[??:26/2/2008:????:??]": 1, "administrador": 2, "administrativo": 2, "paquete": 1, "nuevo": 1, "sexto": 1, "fotograf\u00e3": 1, "tanto": 1, "producto": 1, "correspondiente": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "gen": 1, "quinto": 1, "comprender": 2, "s_calder\u00e3": 2, "emitir\u00e3": 1, "margen": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "haber": 1, "que": 19, "lic": 1, "culo_tercero": 1, "\"": 3, "contar\u00e3": 1, "ma": 1, "\u0093": 2, "competencia": 2, "transitorios_primero": 1, "o": 10, "emitir": 1, "resolver\u00e3": 1, "fc": 4, "vigor": 5, "disponibilidad": 1, "podr\u00e3": 1, "uno": 5, "raz\u00e3": 1, "para": 12, "salud": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "sp": 2, "m\u00e3": 5, "df": 2, "jur\u00e3": 1, "culo_segundo": 1, "\u009d": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "\u00a9": 14, "[??:6/1/2010:????:??]": 1, "permanecer\u00e3": 1, "un": 1, "habitantes": 1, "secretario": 3, "modificaci\u00f3n": 2, "culos_transitorios_primero": 1, "cuarto": 2, "sobre": 1, "1": 40, "celebrar": 1, "di0ms0": 1, "quedar": 2, "\u00a1": 23, "fd": 2, "ren\u00e3": 1, "0449861": 1, "bando": 1, "de_los_delitos\u00e2": 2, "servido": 1, "el": 121, "sanitario": 2, "d\u00e3": 7, "gabino_cu\u00e3": 1, "tardar": 2, "fecha": 1, "administraci\u00e3": 1, "sen": 6, "culo": 10, "\u00a6": 11, "acci\u00f3n": 1, "mez": 1, "adecuar": 1}}