{"Nombre": "LEY DE FOMENTO PARA LA LECTURA Y EL LIBRO", "Etiquetado": "LEY_DE_FOMENTO_PARA_LA_LECTURA_Y_EL_LIBRO ley_de_fomento_para_la_lectura_y_el_libro NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Con la publicaci\u00c3\u00b3n de la presente Ley y su entrada en vigor se abroga la Ley de \n\nFomento para la Lectura y el Libro publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 8 de junio del a\u00c3\u00b1o \n2000. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- En el t\u00c3\u00a9rmino de noventa d\u00c3\u00adas contados a partir de la entrada en vigor de la \n\npresente Ley deber\u00c3\u00a1 formarse el Consejo Nacional de Fomento para el Libro y la Lectura con base en lo \nestablecido en los art\u00c3\u00adculos 12 y 14 de la presente Ley. De no hacerlo, convocar\u00c3\u00a1 la Secretar\u00c3\u00ada Ejecutiva. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Cuarto.- El Consejo Nacional de Fomento para el Libro y la Lectura deber\u00c3\u00a1 expedir su \n\nmanual de operaci\u00c3\u00b3n y programa de trabajo a los sesenta d\u00c3\u00adas de su integraci\u00c3\u00b3n. \n \nArt\u00c3\u00adculo Quinto.- El Programa de Fomento para el Libro y la Lectura establecido en el art\u00c3\u00adculo 6 de la \n\npresente Ley tendr\u00c3\u00a1 que ser expedido por el Secretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica en un plazo no mayor a \n120 d\u00c3\u00adas naturales contados a partir de la entrada en vigor de esta Ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de abril de 2008.- Sen. Santiago Creel Miranda, Presidente.- Dip. Ruth Zavaleta \n\nSalgado, Presidenta.- Sen. Gabino Cu\u00c3\u00a9 Monteagudo, Secretario.- Dip. Ma. Mercedes Maciel Ortiz, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de julio de \ndos mil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Juan \nCamilo Mouri\u00c3\u00b1o Terrazo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se adicionan las fracciones XI, XII, XIII, XIV y XV al art\u00c3\u00adculo 14 de la \nLey de Fomento para la Lectura y el Libro, en materia de Integraci\u00c3\u00b3n del Consejo \nNacional de Fomento para el Libro y la Lectura. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de abril de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adiciona las fracciones XI, XII, XIII, XIV y XV al art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley de Fomento \n\npara la Lectura y el Libro, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de marzo de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Tom\u00c3\u00a1s Torres \n\nMercado, Vicepresidente en funciones de Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. \nFrancisca Elena Corrales Corrales, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, as\u00c3\u00ad como de otras leyes para crear la \nSecretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de diciembre de 2015 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 2, p\u00c3\u00a1rrafo d\u00c3\u00a9cimo cuarto; 5, apartados A y B; 6, \n\np\u00c3\u00a1rrafo primero; 11, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 12; 14, fracciones I, II, IX y X; 19 y 20, p\u00c3\u00a1rrafo primero, y se \nADICIONAN un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 6 y una fracci\u00c3\u00b3n II Bis al art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley de Fomento \npara la Lectura y el Libro, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Consejo Nacional para la Cultura y las Artes se transforma en la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, \n\npor lo que todos sus bienes y recursos materiales, financieros y humanos se transferir\u00c3\u00a1n a la mencionada \nSecretar\u00c3\u00ada, junto con los expedientes, archivos, acervos y dem\u00c3\u00a1s documentaci\u00c3\u00b3n, en cualquier formato, \nque se encuentre bajo su resguardo. \n\n \nA partir de la entrada en vigor del presente Decreto, las menciones contenidas en leyes, reglamentos \n\ny disposiciones de cualquier naturaleza, respecto del Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, se \nentender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n\n \nTERCERO. Los derechos laborales de los trabajadores que presten sus servicios en el Consejo \n\nNacional para la Cultura y las Artes, en la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en los \u00c3\u00b3rganos \nadministrativos desconcentrados y en las entidades paraestatales que, con motivo de la entrada en vigor \ndel presente Decreto, queden adscritos o coordinados a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, respectivamente, ser\u00c3\u00a1n \nrespetados en todo momento, de conformidad con lo dispuesto en las leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones \naplicables. \n\n \nCUARTO. El Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia y el Instituto Nacional de Bellas Artes y \n\nLiteratura, continuar\u00c3\u00a1n rigi\u00c3\u00a9ndose por sus respectivas leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables y \ndepender\u00c3\u00a1n de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, misma que ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones que en dichos \nordenamientos se otorgaban a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica. \n\n \nLos \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados denominados Radio Educaci\u00c3\u00b3n e Instituto Nacional de \n\nEstudios Hist\u00c3\u00b3ricos de las Revoluciones de M\u00c3\u00a9xico, se adscribir\u00c3\u00a1n a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura y \nmantendr\u00c3\u00a1n su naturaleza jur\u00c3\u00addica. \n\n \nQUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Cultura integrar\u00c3\u00a1 los diversos consejos, comisiones intersecretariales y \n\n\u00c3\u00b3rganos colegiados previstos en las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables, seg\u00c3\u00ban el \u00c3\u00a1mbito de sus \natribuciones. \n\n \nSEXTO. Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor del presente Decreto y sean \n\ncompetencia de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura conforme a dicho Decreto, continuar\u00c3\u00a1n su despacho por esta \ndependencia, conforme a las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nS\u00c3\u0089PTIMO. Todas las disposiciones, normas, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el \nConsejo Nacional para la Cultura y las Artes continuar\u00c3\u00a1 en vigor hasta en tanto las unidades \nadministrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nAsimismo, todas las disposiciones, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el Secretario \n\nde Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que contengan disposiciones concernientes al Consejo Nacional para la Cultura y \nlas Artes o los \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que \u00c3\u00a9ste coordina, continuar\u00c3\u00a1 en vigor en lo que \nno se opongan al presente Decreto, en tanto las unidades administrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nOCTAVO. Las atribuciones y referencias que se hagan a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica o al \n\nSecretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que en virtud del presente Decreto no fueron modificadas, y cuyas \ndisposiciones prev\u00c3\u00a9n atribuciones y competencias en las materias de cultura y arte que son reguladas en \neste Decreto se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura o Secretario de Cultura. \n\n \nNOVENO. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de este Decreto, se \n\ncubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto aprobado al Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, as\u00c3\u00ad como a \nlas entidades paraestatales y \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que quedan agrupados en el \nsector coordinado por la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, por lo que no se autorizar\u00c3\u00a1n recursos adicionales para tal \nefecto durante el ejercicio fiscal que corresponda, sin perjuicio de aquellos recursos econ\u00c3\u00b3micos que, en \nsu caso, puedan destinarse a los programas o proyectos que esa dependencia del Ejecutivo Federal \nconsidere prioritarios, con cargo al presupuesto autorizado para tales efectos y en t\u00c3\u00a9rminos de las \ndisposiciones aplicables. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Vig\u00c3\u00a9simo Tercero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 3, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 5, apartado D; 11, fracci\u00c3\u00b3n \n\nV; 14, p\u00c3\u00a1rrafo segundo de la Ley de Fomento para la Lectura y el Libro, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_art\u00e3 \u00ad culo primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - con el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente ley y su entrada en vigor se abrogar el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/6/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2000 . art\u00e3 \u00ad culo tercero . - en el t\u00e3 \u00a9 rmino de 90 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley deber\u00e3 \u00a1 formar se el consejo_nacional_de_fomento_para_el_libro y el lectura con base en el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 12 y 14 de el presente ley . de no hacer lo , convocar\u00e3 \u00a1 el secretar\u00e3 \u00ad a ejecutiva . art\u00e3 \u00ad culo cuarto . - el consejo_nacional_de_fomento_para_el_libro y el lectura deber\u00e3 \u00a1 expedir su manual de operaci\u00e3 \u00b3 n y programa de trabajo a el 60 d\u00e3 \u00ad as de su integraci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo quinto . - el programa_de_fomento_para_el_libro y el lectura establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 6 de el presente ley tendr\u00e3 \u00a1 que ser expedir por el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica en uno plazo no mayor a 120 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el entrada en vigor de este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/4/2008:??.??:??] . - sen . santiago_creel_miranda , presidente . - dip . ruth_zavaleta_salgado , presidenta . - sen . gabino_cu\u00e3 \u00a9 monteagudo , secretario . - dip . ma . mercedes_maciel_ortiz , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/7/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , juan_camilo_mouri\u00e3 \u00b1 o terrazo . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se adicionar el fracci\u00f3n xi , xii , xiii , xiv y xv a el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , en_materia_de integraci\u00e3 \u00b3 n de el consejo_nacional_de_fomento_para_el_libro y el lectura . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/4/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar el fracci\u00f3n xi , xii , xiii , xiv y xv a el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/3/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . tom\u00e3 \u00a1 segundo torres_mercado , vicepresidente en funci\u00f3n de presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . francisca_elena_corrales_corrales , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , as\u00e3 \u00ad como de otro ley para crear el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_segundo . - se reforman el art\u00e3 \u00ad culo 2 , p\u00e3 \u00a1 rrafo d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto ; 5 , apartar a y b ; 6 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 11 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 12 ; 14 , fracci\u00f3n i , ii , ix y x ; 19 y 20 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , y se adicionan uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 6 y uno fracci\u00e3 \u00b3 n ii_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes se transformar en el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que todo su bien y recurso material , financiero y humano se transferir\u00e3 \u00a1 n a el mencionar secretar\u00e3 \u00ad a , junto_con el expediente , archivo , acervo y dem\u00e3 \u00a1 segundo documentaci\u00e3 \u00b3 n , en cualquiera formato , que se encontrar bajo su resguardo . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el menci\u00f3n contener en ley , reglamento y disposici\u00f3n de cualquiera naturaleza , respecto_de el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . 3 . el derecho laboral de el trabajador que prestar su servicio en el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , en el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado y en el entidad paraestatal que , con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , quedar adscribir o coordinar a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , respectivamente , ser\u00e3 \u00a1 n respetar en todo momento , de conformidad con el disponer en el ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable . cuarto . el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia y el instituto_nacional_de_bellas_artes y literatura , continuar\u00e3 \u00a1 n rigi\u00e3 \u00a9 ndose por su respectivo ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable y depender\u00e3 \u00a1 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , mismo que ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n que en decir ordenamiento se otorgar a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica . el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado denominar radio_educaci\u00e3 \u00b3 n y instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3 \u00b3 rico de el revoluciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico , se adscribir\u00e3 \u00a1 n a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura y mantendr\u00e3 \u00a1 n su naturaleza jur\u00e3 \u00ad dica . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura integrar\u00e3 \u00a1 el diverso consejo , comisi\u00f3n intersecretariales y \u00e3 \u00b3 rganos colegiado prever en el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable , seg\u00e3\u00ban el \u00e3 \u00a1 mbito de su atribuci\u00f3n . sexto . el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto y ser competencia de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura conforme_a decir decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n su despacho por este dependencia , conforme_a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable . s\u00e3 \u0089 ptimo . todo el disposici\u00f3n , norma , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes continuar\u00e3 \u00a1 en vigor hasta en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . asimismo , todo el disposici\u00f3n , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que contener disposici\u00f3n concerniente a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes o el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que \u00e3 \u00a9 ste coordinar , continuar\u00e3 \u00a1 en vigor en el que no se oponer a el presente decreto , en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . octavo . el atribuci\u00f3n y referencia que se hacer a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica o a el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que en_virtud_de el presente decreto no ser modificar , y cuyo disposici\u00f3n prev\u00e3 \u00a9 n atribuci\u00f3n y competencia en el materia de cultura y arte que ser regular en este decreto se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura o secretario_de_cultura . noveno . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de este decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto aprobar a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , as\u00e3 \u00ad como a el entidad paraestatal y \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que quedar agrupar en el sector coordinar por el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que no se autorizar\u00e3 \u00a1 n recurso adicional para tal efecto durante el ejercicio fiscal que corresponder , sin_perjuicio_de aquel recurso econ\u00e3 \u00b3 mico que , en su caso , poder destinar se a el programa o proyecto que ese dependencia de el ejecutivo_federal considerar prioritario , con cargo a el presupuesto autorizar para tal efecto y en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable . d\u00e3 \u0089 cimo . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general en_materia_de delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3 \u00ad sica educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tic_o , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3 \u00b3 n civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal sobre monumentos y zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo vig\u00e3 \u00a9 simo tercero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 5 , apartado d ; 11 , fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 14 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "art\u00e3\u00adculo": 18, "primero-": 1, "la": 107, "presente": 18, "ley": 36, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "en": 69, "vigor": 13, "al": 16, "d\u00e3\u00ada": 4, "siguiente": 4, "de": 162, "su": 18, "publicaci\u00e3\u00b3n": 9, "el": 55, "diario": 8, "oficial": 8, "federaci\u00e3\u00b3n": 8, "segundo-": 2, "con": 8, "y": 68, "entrada": 7, "se": 23, "abroga": 1, "fomento": 10, "para": 31, "lectura": 10, "libro": 10, "publicada": 1, "8": 1, "junio": 1, "del": 24, "a\u00e3\u00b1o": 1, "2000": 1, "tercero-": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "noventa": 1, "d\u00e3\u00adas": 3, "contados": 2, "a": 28, "partir": 3, "deber\u00e3\u00a1": 2, "formarse": 1, "consejo": 9, "nacional": 13, "base": 1, "lo": 10, "establecido": 2, "los": 21, "art\u00e3\u00adculos": 3, "12": 1, "14": 6, "no": 5, "hacerlo": 1, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 17, "ejecutiva": 1, "cuarto-": 1, "expedir": 1, "manual": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "programa": 2, "trabajo": 1, "sesenta": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "quinto-": 1, "6": 3, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "que": 24, "ser": 1, "expedido": 1, "por": 15, "secretario": 8, "educaci\u00e3\u00b3n": 8, "p\u00e3\u00bablica": 7, "un": 2, "plazo": 1, "mayor": 1, "120": 1, "naturales": 1, "esta": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "df": 3, "30": 1, "abril": 2, "2008-": 1, "sen": 8, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda": 1, "presidente-": 7, "dip": 8, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "presidenta-": 1, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "secretario-": 3, "ma": 1, "mercedes": 1, "maciel": 1, "ortiz": 1, "secretaria-": 5, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "cumplimiento": 4, "dispuesto": 6, "fracci\u00e3\u00b3n": 7, "i": 5, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "pol\u00e3\u00adtica": 5, "estados": 5, "unidos": 5, "mexicanos": 5, "debida": 4, "observancia": 4, "expido": 4, "decreto": 19, "residencia": 4, "poder": 4, "ejecutivo": 5, "federal": 13, "ciudad": 6, "distrito": 5, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "julio": 1, "dos": 4, "mil": 4, "ocho-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "juan": 2, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 1, "adicionan": 3, "las": 29, "fracciones": 3, "xi": 2, "xii": 2, "xiii": 2, "xiv": 2, "xv": 2, "materia": 6, "publicado": 3, "2": 2, "2015": 2, "\u00e3\u009anico": 2, "adiciona": 1, "quedar": 3, "como": 6, "sigue:": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "transitorio": 2, "3": 2, "marzo": 2, "2015-": 2, "miguel": 4, "barbosa": 1, "huerta": 1, "tom\u00e3\u00a1s": 1, "torres": 1, "mercado": 1, "vicepresidente": 1, "funciones": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 3, "barrera": 2, "tapia": 2, "francisca": 1, "corrales": 2, "treinta": 1, "quince-": 2, "enrique": 3, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "reforman": 4, "derogan": 2, "diversas": 2, "disposiciones": 13, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "as\u00e3\u00ad": 2, "otras": 1, "leyes": 4, "crear": 1, "cultura": 21, "17": 1, "diciembre": 3, "art\u00e3\u008dculo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 7, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "cuarto;": 1, "5": 2, "apartados": 1, "b;": 1, "primero;": 2, "11": 2, "12;": 1, "ii": 2, "ix": 1, "x;": 1, "19": 2, "20": 1, "primero": 2, "segundo": 3, "una": 1, "bis": 1, "artes": 7, "transforma": 1, "todos": 1, "sus": 4, "bienes": 2, "recursos": 3, "materiales": 1, "financieros": 1, "humanos": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 2, "acervos": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 5, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "cualquier": 2, "formato": 1, "encuentre": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "contenidas": 1, "reglamentos": 1, "naturaleza": 2, "respecto": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "tercero": 1, "derechos": 1, "laborales": 1, "trabajadores": 1, "presten": 1, "servicios": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 5, "administrativos": 4, "desconcentrados": 4, "entidades": 2, "paraestatales": 2, "motivo": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "o": 7, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "respetados": 1, "todo": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicables": 5, "cuarto": 1, "instituto": 3, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "e": 3, "historia": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "respectivas": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "misma": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "atribuciones": 4, "dichos": 1, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "estudios": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 2, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "quinto": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "diversos": 1, "consejos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "sexto": 1, "asuntos": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "sean": 1, "competencia": 1, "conforme": 2, "dicho": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "todas": 3, "normas": 1, "lineamientos": 2, "criterios": 2, "normativa": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidades": 2, "administrativas": 2, "competentes": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "asimismo": 1, "contengan": 1, "concernientes": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "coordina": 1, "opongan": 2, "octavo": 1, "referencias": 1, "hagan": 1, "virtud": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "competencias": 1, "materias": 1, "arte": 1, "son": 1, "reguladas": 1, "este": 2, "noveno": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 2, "aprobado": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "sector": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "tal": 1, "efecto": 1, "durante": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "corresponda": 1, "sin": 1, "perjuicio": 1, "aquellos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "caso": 2, "puedan": 1, "destinarse": 1, "programas": 1, "proyectos": 1, "esa": 1, "considere": 1, "prioritarios": 1, "autorizado": 1, "tales": 1, "efectos": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "15": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "sistema": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "general": 19, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "personas": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "asistencia": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "servicio": 1, "profesional": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "desarrollo": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "integral": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "nacionales": 1, "civil": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "enero": 2, "2018": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 1, "segundo;": 1, "apartado": 1, "d;": 1, "v;": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "23": 1, "noviembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u00ad": 67, "culo": 21, "primero": 1, "": 254, "-": 44, "el": 218, "presente": 18, "ley": 10, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 42, "en": 63, "vigor": 13, "a": 67, "d\u00e3": 9, "siguiente": 4, "de": 82, "su": 22, "publicaci\u00e3": 9, "\u00b3": 71, "n": 73, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "art\u00e3": 17, "segundo": 9, "con": 7, "y": 71, "entrada": 7, "se": 25, "abrogar": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 6, "libro": 6, "publicar": 4, "[??:8/6/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 5, "o": 9, "2000": 1, "tercero": 2, "t\u00e3": 2, "\u00a9": 22, "rmino": 1, "90": 1, "as": 3, "contar": 2, "a_partir_de": 3, "deber\u00e3": 2, "formar": 1, "consejo_nacional_de_fomento_para_el_libro": 3, "lectura": 4, "base": 1, "establecer": 2, "12": 2, "14": 6, "no": 8, "hacer": 2, "lo": 1, "convocar\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 17, "ejecutiva": 1, "cuarto": 3, "expedir": 6, "manual": 1, "operaci\u00e3": 1, "programa": 2, "trabajo": 1, "60": 1, "integraci\u00e3": 2, "quinto": 2, "programa_de_fomento_para_el_libro": 1, "6": 3, "tendr\u00e3": 1, "que": 24, "ser": 4, "por": 15, "secretario_de_educaci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica": 6, "uno": 3, "plazo": 1, "mayor": 1, "120": 1, "natural": 1, "este": 5, "m\u00e3": 3, "xico": 10, "df": 3, "[??:30/4/2008:????:??]": 1, "sen": 8, "santiago_creel_miranda": 1, "presidente": 7, "dip": 8, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "presidenta": 1, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "secretario": 3, "ma": 1, "mercedes_maciel_ortiz": 1, "secretaria": 5, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "cumplimiento": 4, "disponer": 6, "fracci\u00e3": 7, "i_de_el_art\u00e3": 4, "89": 4, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 5, "tic_a": 5, "estados_unidos_mexicanos": 5, "para": 12, "deber": 4, "observancia": 4, "decreto": 18, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 5, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/7/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "terrazo": 1, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "adicionar": 3, "fracci\u00f3n": 3, "xi": 2, "xii": 2, "xiii": 2, "xiv": 2, "xv": 2, "en_materia_de": 5, "[??:2/4/2015:????:??]": 1, "\u00e3": 8, "\u009a": 3, "quedar": 5, "como": 6, "seguir": 3, ":": 3, "\u00e2": 11, "\u0080": 11, "\u00a6": 11, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:3/3/2015:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "tom\u00e3": 1, "torres_mercado": 1, "vicepresidente": 1, "funci\u00f3n": 1, "mar\u00e3": 3, "elena_barrera_tapia": 2, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "[??:30/3/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 3, "\u0081": 3, "n_gel": 3, "osorio_chong": 3, "reformar": 3, "derogar": 2, "diverso": 3, "disposici\u00f3n": 13, "ley_org\u00e3": 1, "nica": 2, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "as\u00e3": 2, "otro": 1, "crear": 1, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "culo_segundo": 1, "reforman": 1, "2": 5, "p\u00e3": 7, "rrafo": 7, "cimo": 2, ";": 9, "5": 2, "apartar": 1, "b": 1, "1": 3, "11": 2, "i": 2, "ii": 1, "ix": 1, "x": 1, "19": 1, "20": 1, "adicionan": 1, "ii_bis": 1, "transitorios_primero": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "transformar": 1, "todo": 5, "bien": 1, "recurso": 3, "material": 1, "financiero": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "dem\u00e3": 5, "documentaci\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "formato": 1, "encontrar": 2, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "contener": 2, "reglamento": 1, "naturaleza": 2, "respecto_de": 1, "entender\u00e3": 2, "referir": 2, "3": 2, "derecho": 1, "laboral": 1, "trabajador": 1, "prestar": 1, "servicio": 1, "educaci\u00e3": 3, "rganos": 5, "administrativo": 6, "desconcentrado": 4, "entidad": 3, "paraestatal": 2, "motivo": 2, "adscribir": 1, "coordinar": 3, "respectivamente": 1, "ser\u00e3": 1, "respetar": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 5, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3": 4, "rigi\u00e3": 1, "ndose": 1, "respectivo": 1, "depender\u00e3": 1, "mismo": 1, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "decir": 2, "ordenamiento": 1, "otorgar": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 2, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "jur\u00e3": 3, "dica": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "prever": 1, "dicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "mbito": 1, "sexto": 1, "asunto": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "competencia": 2, "conforme_a": 2, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3": 1, "\u0089": 2, "ptimo": 1, "norma": 1, "lineamiento": 2, "criterio": 2, "normativa": 2, "emitir": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "determinar": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "asimismo": 1, "concerniente": 1, "ste": 1, "oponer": 2, "octavo": 1, "referencia": 1, "en_virtud_de": 1, "modificar": 1, "cuyo": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "noveno": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 2, "aprobar": 1, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "tal": 2, "efecto": 2, "durante": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "corresponder": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "aquel": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "caso": 2, "poder": 1, "destinar": 1, "proyecto": 1, "ese": 1, "ejecutivo_federal": 1, "considerar": 1, "prioritario": 1, "autorizar": 1, "rminos": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jos\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "protecci\u00e3": 2, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "sica": 2, "educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "vig\u00e3": 1, "simo": 1, "apartado": 1, "d": 1, "v": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 62, "de": 485, "fomento": 39, "para": 82, "la": 298, "lectura": 52, "y": 248, "el": 178, "libro": 60, "nueva": 1, "publicada": 3, "en": 160, "diario": 9, "oficial": 10, "federaci\u00e3\u00b3n": 9, "24": 1, "julio": 2, "2008": 1, "texto": 3, "vigente": 2, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 2, "dof": 24, "19-01-2018": 5, "al": 50, "margen": 1, "un": 14, "sello": 1, "con": 43, "escudo": 1, "nacional": 38, "que": 81, "dice:": 1, "estados": 8, "unidos": 8, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 10, "los": 88, "mexicanos": 7, "a": 88, "sus": 18, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 49, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 5, "decreto": 20, "\"el": 1, "general": 31, "d": 2, "e": 15, "c": 2, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "expide": 2, "art\u00e3\u008dculo": 2, "primero-": 2, "siguientes": 3, "t\u00e3\u00a9rminos:": 1, "cap\u00e3\u008dtulo": 5, "i": 13, "disposiciones": 17, "generales": 1, "art\u00e3\u00adculo": 52, "1-": 1, "las": 92, "esta": 12, "son": 4, "orden": 1, "p\u00e3\u00bablico": 9, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "social": 3, "observancia": 5, "todo": 5, "territorio": 2, "lo": 18, "establecido": 10, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "sin": 4, "perjuicio": 3, "ordenado": 1, "imprenta": 1, "federal": 16, "del": 67, "derecho": 2, "autor": 4, "educaci\u00e3\u00b3n": 23, "bibliotecas": 14, "respectivos": 1, "reglamentos": 2, "as\u00e3\u00ad": 14, "como": 27, "cualquier": 10, "otro": 2, "ordenamiento": 1, "materia": 10, "siempre": 1, "cuando": 2, "no": 19, "contravengan": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "dispone": 1, "2-": 1, "efectos": 2, "presente": 27, "entender\u00e3\u00a1": 1, "como:": 1, "edici\u00e3\u00b3n:": 1, "proceso": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 10, "partir": 4, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "textos": 2, "otros": 7, "contenidos": 2, "ofrecerlo": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "su": 36, "producci\u00e3\u00b3n": 9, "lector": 1, "editor:": 1, "persona": 5, "f\u00e3\u00adsica": 5, "o": 41, "moral": 3, "selecciona": 2, "concibe": 1, "una": 9, "edici\u00e3\u00b3n": 9, "realiza": 2, "por": 39, "s\u00e3\u00ad": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "terceros": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n:": 1, "actividad": 2, "intermediaci\u00e3\u00b3n": 1, "entre": 6, "editor": 5, "vendedor": 1, "libros": 18, "menudeo": 2, "facilita": 1, "acceso": 8, "propiciando": 2, "presencia": 2, "mercado": 3, "distribuidor:": 1, "legalmente": 1, "constituida": 1, "dedicada": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 7, "revistas": 2, "cadena": 6, "productiva": 1, "libro:": 3, "conjunto": 2, "industrias": 1, "participan": 1, "diversos": 3, "procesos": 2, "est\u00e3\u00a1": 1, "conformada": 1, "celulosa": 1, "papel": 1, "artes": 9, "gr\u00e3\u00a1ficas": 2, "editorial": 5, "incluye": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 5, "brindan": 1, "servicios": 2, "editoriales": 3, "impresores": 1, "encuadernadores": 1, "reciban": 1, "ingresos": 1, "m\u00e3\u00a1s": 3, "ochenta": 1, "ciento": 2, "trabajos": 2, "relacionados": 2, "revista": 2, "personas": 3, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "morales": 2, "inciden": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 4, "promoci\u00e3\u00b3n": 5, "venta": 8, "toda": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 13, "unitaria": 2, "peri\u00e3\u00b3dica": 3, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "literario": 1, "art\u00e3\u00adstico": 1, "cient\u00e3\u00adfico": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "educativo": 7, "informativo": 1, "recreativo": 1, "impresa": 1, "soporte": 2, "cuya": 3, "haga": 1, "totalidad": 1, "sola": 1, "vez": 1, "volumen": 1, "intervalos": 1, "varios": 1, "vol\u00e3\u00bamenes": 1, "fasc\u00e3\u00adculos": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "materiales": 7, "complementarios": 1, "tipo": 2, "incluido": 1, "electr\u00e3\u00b3nico": 1, "conformen": 1, "conjuntamente": 2, "unitario": 1, "pueda": 1, "comercializarse": 1, "separadamente": 1, "revista:": 1, "periodicidad": 2, "diaria": 2, "generalmente": 1, "ilustrada": 1, "encuadernada": 1, "escritos": 2, "sobre": 7, "varias": 1, "materias": 3, "especializada": 1, "objeto": 1, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "mismas": 1, "prerrogativas": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "mexicano:": 1, "tenga": 2, "isbn": 2, "identifique": 2, "mexicano": 3, "mexicana:": 1, "issn": 1, "mexicana": 2, "autoridades": 19, "educativas": 10, "locales:": 1, "ejecutivo": 8, "cada": 2, "entidades": 8, "federativas": 5, "dependencias": 2, "caso": 5, "establezcan": 1, "ejercicio": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 2, "educativa": 3, "sistema": 8, "nacional:": 1, "constituido": 1, "educandos": 1, "educadores": 1, "planes": 1, "programas": 12, "m\u00e3\u00a9todos": 1, "educativos;": 1, "instituciones": 10, "estado": 4, "organismos": 3, "descentralizados;": 1, "particulares": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "reconocimiento": 2, "validez": 1, "estudios": 4, "superior": 6, "otorga": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "escolares": 2, "aula:": 1, "acervos": 3, "bibliogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 34, "p\u00e3\u00bablica": 14, "cultura": 33, "concurrencia": 2, "locales": 4, "adquiere": 1, "distribuye": 1, "uso": 1, "durante": 2, "ense\u00e3\u00b1anza": 2, "aprendizaje": 1, "aulas": 1, "escuelas": 4, "p\u00e3\u00bablicas": 6, "b\u00e3\u00a1sica": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 14, "reformado": 11, "17-12-2015": 14, "salas": 3, "lectura:": 2, "espacios": 3, "alternos": 1, "coordinadas": 1, "voluntarios": 1, "sociedad": 5, "civil": 5, "donde": 1, "comunidad": 1, "tiene": 2, "gratuito": 1, "impresos": 1, "diversas": 3, "actividades": 2, "encaminadas": 1, "autor:": 1, "alguna": 1, "obra": 3, "destinada": 1, "ser": 4, "difundida": 1, "forma": 1, "considera": 1, "requisitos": 1, "establecidos": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "traductor": 1, "respecto": 3, "traducci\u00e3\u00b3n": 2, "compilador": 1, "quien": 3, "extracta": 1, "adapta": 1, "obras": 2, "originales": 1, "ilustrador": 1, "fot\u00e3\u00b3grafo": 1, "correspondientes": 2, "precio": 11, "\u00e3\u00banico": 6, "p\u00e3\u00bablico:": 1, "valor": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 2, "libremente": 2, "importador": 2, "uno": 2, "t\u00e3\u00adtulos": 2, "vendedores": 3, "menudeo:": 1, "aquellas": 1, "comercializan": 1, "3-": 1, "establece": 1, "marco": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "constitucionales": 1, "libertad": 1, "escribir": 1, "editar": 1, "publicar": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 6, "ninguna": 2, "autoridad": 1, "municipal": 1, "demarcaci\u00e3\u00b3n": 1, "territorial": 1, "ciudad": 9, "m\u00e3\u00a9xico": 14, "podr\u00e3\u00a1": 3, "prohibir": 1, "restringir": 1, "ni": 1, "obstaculizar": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 8, "publicaciones": 4, "peri\u00e3\u00b3dicas": 2, "4-": 1, "objeto:": 1, "propiciar": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 8, "proyectos": 4, "acciones": 9, "dirigidas": 1, "lectura;": 3, "ii": 11, "fomentar": 7, "estimular": 4, "peri\u00e3\u00b3dicas;": 1, "iii": 7, "apoyar": 3, "establecimiento": 1, "desarrollo": 10, "librer\u00e3\u00adas": 3, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "privados": 1, "libro;": 5, "iv": 6, "establecer": 4, "mecanismos": 4, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 6, "interinstitucional": 4, "distintos": 6, "\u00e3\u00b3rdenes": 7, "gobierno": 8, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 3, "sectores": 4, "privado": 2, "impulsar": 6, "relacionadas": 1, "cultural": 2, "v": 6, "hacer": 1, "accesible": 1, "igualdad": 1, "condiciones": 2, "aumentar": 1, "disponibilidad": 2, "acercarlo": 1, "lector;": 1, "vi": 5, "fortalecer": 3, "fin": 1, "promover": 10, "cumplir": 1, "requerimientos": 1, "culturales": 1, "educativos": 3, "pa\u00e3\u00ads;": 2, "vii": 4, "competitividad": 1, "terreno": 1, "internacional": 2, "viii": 4, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 3, "profesional": 5, "diferentes": 8, "actores": 5, "promotores": 2, "responsables": 5, "5-": 1, "encargadas": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "\u00e3\u00a1mbito": 3, "respectivas": 2, "competencias:": 1, "cultura;": 3, "inciso": 3, "b": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "consejo": 23, "gobiernos": 1, "municipales": 2, "demarcaciones": 3, "territoriales": 3, "6-": 1, "corresponde": 3, "manera": 5, "concurrente": 3, "considerando": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "propuestas": 1, "elaborar": 1, "programa": 6, "poner": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "estrategias": 2, "contenidas": 3, "estableciendo": 1, "instancias": 5, "ser\u00e3\u00a1": 5, "expedido": 2, "secretario": 11, "adicionado": 1, "7-": 1, "emplear\u00e3\u00a1n": 1, "tiempos": 1, "oficiales": 1, "corresponden": 1, "medios": 4, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "8-": 1, "separada": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 3, "exportaci\u00e3\u00b3n": 2, "coediciones": 1, "mexicanas": 2, "adecuadas": 1, "calidad": 1, "cantidad": 1, "variedad": 1, "asegurando": 1, "9-": 1, "es": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "dirigidos": 2, "encargados": 1, "instrumentar": 1, "escrita": 2, "10-": 1, "p\u00e3\u00bablica:": 1, "promoviendo": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "formen": 1, "lectores": 5, "comprensi\u00e3\u00b3n": 1, "lectora": 1, "corresponda": 2, "nivel": 2, "cursan": 1, "locales;": 3, "garantizar": 2, "oportuna": 1, "completa": 1, "eficiente": 1, "gratuitos": 2, "aula": 1, "indispensables": 1, "normal": 1, "dise\u00e3\u00b1ar": 3, "incorporar": 1, "inicial": 1, "permanente": 3, "maestros": 2, "directivos": 1, "bibliotecarios": 2, "equipos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "relativos": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "competencias": 2, "comunicativas": 1, "coadyuven": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 5, "considerar": 1, "sociales": 3, "dise\u00e3\u00b1o": 2, "base": 6, "educaci\u00e3\u00b3n;": 1, "enriquezcan": 1, "oferta": 1, "disponible": 3, "g\u00e3\u00a9neros": 1, "temas": 1, "variados": 1, "consulta": 4, "iniciativa": 6, "privada": 8, "investigaci\u00e3\u00b3n": 4, "interesados;": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "lectoras": 1, "impacto": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "este": 4, "resultados": 1, "otras": 2, "internacionales": 2, "fortaleciendo": 1, "v\u00e3\u00adnculo": 1, "interesados": 1, "carreras": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "profesionales": 3, "media": 1, "11-": 1, "cultura:": 1, "coordinada": 1, "promuevan": 2, "usuarios": 2, "plenos": 1, "abierta;": 2, "estimulen": 1, "lectores;": 1, "facilitar": 1, "existencia": 1, "respondan": 1, "intereses": 2, "red": 3, "abierta": 3, "tales": 2, "coadyuvar": 2, "miembros": 3, "garanticen": 1, "pagados": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 18, "reformada": 5, "generar": 1, "12-": 1, "crea": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "consultivo": 1, "espacio": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 2, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "todas": 4, "privadas": 2, "vinculadas": 1, "13-": 1, "regir\u00e3\u00a1": 2, "manual": 3, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "emita": 1, "quede": 1, "reglamento": 1, "14-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 3, "conformado": 1, "por:": 1, "titular": 2, "ausencia": 2, "suplido": 2, "\u00e3\u00a9ste": 3, "designe;": 2, "designe": 2, "bis": 2, "represente": 1, "titular;": 1, "adicionada": 6, "instituto": 5, "lenguas": 3, "ind\u00e3\u00adgenas;": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 2, "industria": 2, "mexicana;": 1, "asociaci\u00e3\u00b3n": 2, "libreros": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 2, "bibliotecarios;": 1, "escritores": 1, "director": 6, "ix": 3, "02-04-2015": 7, "x": 2, "xi": 4, "fondo": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "xii": 4, "autor;": 2, "xiii": 4, "comisi\u00e3\u00b3n": 3, "gratuitos;": 1, "xiv": 4, "biblioteca": 1, "asuntos": 4, "senadores": 1, "xv": 4, "bicamaral": 1, "sistemas": 2, "acuerdo": 1, "convocar": 1, "participar": 1, "invitado": 1, "titulares": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "consejos": 2, "institutos": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "considere": 2, "necesario": 1, "cumplimiento": 7, "pleno": 1, "funciones": 2, "pertenencia": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "honorario": 1, "15-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 2, "funciones:": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "ley;": 3, "asesorar": 2, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "6": 4, "concertar": 1, "esfuerzos": 1, "sostenido": 1, "nacionales": 2, "proponer": 3, "competentes": 3, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "medidas": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 4, "fiscales": 2, "administrativas": 3, "contribuyan": 1, "general;": 1, "servir": 1, "instancia": 1, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 1, "concernientes": 2, "integrales": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 2, "derechos": 3, "crear": 3, "datos": 3, "contemple:": 1, "cat\u00e3\u00a1logos": 1, "directorios": 1, "colectivos": 2, "autores": 4, "gr\u00e3\u00a1fica": 1, "desde": 1, "integrar": 1, "comisiones": 2, "grupos": 1, "trabajo": 3, "sean": 3, "necesarios": 1, "objetivos;": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "parte": 1, "tres": 2, "niveles": 1, "poderes": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 7, "aut\u00e3\u00b3nomos": 2, "mantener": 1, "permanentemente": 1, "actualizada": 1, "libre": 1, "contenga": 1, "registro": 1, "libros;": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "eslabones": 1, "ciudadana": 1, "todos": 2, "participaci\u00e3\u00b3n;": 1, "respeto": 1, "investigaciones": 1, "permitan": 1, "actividades;": 1, "incentivos": 1, "pa\u00e3\u00ads": 3, "ellas": 1, "literatura": 2, "universal": 1, "expedir": 2, "conforme": 3, "cual": 2, "regular\u00e3\u00a1": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "funcionamiento": 1, "16-": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "ordinariamente": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "veces": 1, "a\u00e3\u00b1o": 2, "mismo": 1, "establezca": 1, "17-": 1, "reuniones": 2, "extraordinarias": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "convocadas": 1, "bien": 1, "tercio": 1, "integrantes": 1, "antelaci\u00e3\u00b3n": 1, "menos": 1, "48": 3, "horas": 3, "haber": 2, "qu\u00e3\u00b3rum": 3, "requerido": 1, "trate": 2, "ordinarias": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "inmediato": 2, "segunda": 1, "convocatoria": 2, "lleve": 1, "efecto": 3, "reuni\u00e3\u00b3n": 3, "plazo": 3, "mayor": 3, "nuevamente": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "otra": 1, "realice": 1, "ocasi\u00e3\u00b3n": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 2, "asistan": 1, "dicho": 2, "encuentro": 1, "18-": 1, "cincuenta": 1, "decisiones": 1, "v\u00e3\u00a1lidas": 1, "aprobadas": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "presentes": 1, "salvo": 1, "anterior": 1, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "intergubernamental": 2, "19-": 1, "incentivar": 1, "congruencia": 1, "objetivos": 1, "prioridades": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 6, "20-": 1, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "instrumentos": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "convenios": 2, "acuerdos": 2, "distintas": 1, "ramas": 1, "planear": 1, "coordinar": 1, "aplicar": 3, "compromisos": 1, "mediante": 1, "bilaterales": 1, "multilaterales": 1, "incentiven": 1, "integral": 2, "facilitando": 1, "editores": 1, "alternativas": 1, "favorezcan": 1, "conocimiento": 1, "nuestra": 1, "literaria": 1, "exterior": 1, "involucren": 1, "individuos": 1, "asistencia": 2, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "asociaciones": 1, "civiles": 1, "fideicomisos": 1, "cooperativas": 2, "labor": 1, "favor": 1, "han": 1, "sido": 1, "fundamentales": 1, "equitativo": 1, "21-": 1, "editado": 1, "constar": 1, "datos:": 1, "nombre": 3, "n\u00e3\u00bamero": 1, "lugar": 1, "fecha": 1, "impresi\u00e3\u00b3n": 1, "domicilio": 1, "caso;": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "barras": 1, "re\u00e3\u00bana": 1, "estas": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "beneficios": 1, "otorguen": 1, "22-": 1, "edite": 2, "importe": 2, "obligada": 1, "fijar": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "23-": 1, "registrar\u00e3\u00a1": 1, "cargo": 3, "24-": 1, "deben": 1, "variaci\u00e3\u00b3n": 1, "excepto": 1, "25": 1, "26": 1, "25-": 1, "22": 2, "aplica": 1, "compras": 1, "propios": 1, "fines": 1, "excluyendo": 1, "reventa": 1, "hagan": 2, "ofrezcan": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 1, "pr\u00e3\u00a9stamo": 1, "establecimientos": 1, "26-": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "precios": 1, "inferiores": 1, "mencionado": 1, "editados": 1, "importados": 1, "dieciocho": 1, "meses": 1, "anterioridad": 1, "antiguos": 1, "usados": 1, "descatalogados": 1, "agotados": 1, "artesanales": 1, "27-": 1, "detener": 1, "reparar": 1, "violaciones": 1, "pueden": 1, "emprendidas": 1, "competidor": 1, "defensa": 2, "dicha": 1, "cabo": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "jurisdiccional": 1, "medio": 1, "arbitraje": 1, "actuar": 1, "perito": 1, "transitorios": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "vigor": 13, "d\u00e3\u00ada": 4, "segundo-": 2, "entrada": 7, "abroga": 1, "8": 1, "junio": 1, "2000": 1, "tercero-": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "noventa": 1, "d\u00e3\u00adas": 3, "contados": 2, "deber\u00e3\u00a1": 2, "formarse": 1, "art\u00e3\u00adculos": 3, "12": 1, "14": 6, "hacerlo": 1, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "ejecutiva": 1, "cuarto-": 1, "sesenta": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "quinto-": 1, "120": 1, "naturales": 1, "df": 3, "30": 1, "abril": 2, "2008-": 1, "sen": 8, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda": 1, "presidente-": 7, "dip": 8, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "presidenta-": 1, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "secretario-": 3, "ma": 1, "mercedes": 1, "maciel": 1, "ortiz": 1, "secretaria-": 5, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "dispuesto": 6, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "debida": 4, "expido": 4, "residencia": 4, "poder": 4, "distrito": 5, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "dos": 4, "mil": 4, "ocho-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "juan": 2, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "adicionan": 3, "fracciones": 3, "publicado": 3, "2": 2, "2015": 2, "\u00e3\u009anico": 2, "adiciona": 1, "quedar": 3, "sigue:": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "transitorio": 2, "3": 2, "marzo": 2, "2015-": 2, "miguel": 4, "barbosa": 1, "huerta": 1, "tom\u00e3\u00a1s": 1, "torres": 1, "vicepresidente": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 3, "barrera": 2, "tapia": 2, "francisca": 1, "corrales": 2, "treinta": 1, "quince-": 2, "enrique": 3, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "reforman": 4, "derogan": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "leyes": 4, "17": 1, "diciembre": 3, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "cuarto;": 1, "5": 2, "apartados": 1, "b;": 1, "primero;": 2, "11": 2, "12;": 1, "x;": 1, "19": 2, "20": 1, "primero": 2, "segundo": 3, "transforma": 1, "bienes": 2, "recursos": 3, "financieros": 1, "humanos": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 5, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "formato": 1, "encuentre": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "naturaleza": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "tercero": 1, "laborales": 1, "trabajadores": 1, "presten": 1, "administrativos": 4, "desconcentrados": 4, "paraestatales": 2, "motivo": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "respetados": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicables": 5, "cuarto": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia": 1, "bellas": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "misma": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "atribuciones": 4, "dichos": 1, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 2, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "quinto": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "sexto": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "competencia": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "normas": 1, "lineamientos": 2, "criterios": 2, "normativa": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidades": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "asimismo": 1, "contengan": 1, "coordina": 1, "opongan": 2, "octavo": 1, "referencias": 1, "virtud": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "arte": 1, "reguladas": 1, "noveno": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "presupuesto": 2, "aprobado": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "sector": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "tal": 1, "fiscal": 1, "aquellos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "puedan": 1, "destinarse": 1, "esa": 1, "prioritarios": 1, "autorizado": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "15": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "servicio": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "enero": 2, "2018": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 1, "segundo;": 1, "apartado": 1, "d;": 1, "v;": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "23": 1, "noviembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 19-01-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n19-01-2018 19-01-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS_CALDER\u00c3 s_calder\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN_HINOJOSA n_hinojosa NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "19-01-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 11, "1": 40, "\u009a": 4, "fz": 4, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "19-01-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "s_calder\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n_hinojosa": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 266, "quedar": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "transitorios_art\u00e3": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "cumplimiento": 4, "sticos": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "haber": 1, "durante": 1, "73": 1, "i_de_el_art\u00e3": 4, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "60": 1, "x": 1, "sobre": 1, "se": 27, "secretario_de_educaci\u00e3": 3, "120": 1, "p\u00e3": 7, "junto_con": 1, "natural": 1, "\u0089": 2, "gabino_cu\u00e3": 1, "\u00a9": 22, "gico": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "[??:8/6/??:????:??]": 1, "tic_o": 1, "aquel": 1, "depender\u00e3": 1, "habitantes": 1, "respecto_de": 1, "\u00e3": 10, "administraci\u00e3": 1, "educaci\u00e3": 3, "stica": 1, "099698": 1, "14": 6, "miguel_\u00e3": 3, "dicas": 2, "manual": 1, "[??:30/3/2015:????:??]": 1, "norma": 1, "como": 6, "ser\u00e3": 1, "vicepresidente": 1, "n_hinojosa": 2, "me": 2, "federativo": 1, "ptimo": 1, "literatura": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "profesi\u00f3n": 1, "servicio": 1, "sexto": 1, "0998775": 1, "convocar\u00e3": 1, "margen": 2, "secretar\u00e3": 17, "operaci\u00e3": 1, "19": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "mayor": 1, "art\u00e3": 17, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "\u00e2": 11, "financiero": 1, "territorial": 1, "cimo": 2, "rez": 2, "estados_unidos_mexicanos": 7, "gicos": 1, "hacer": 2, "\u00a6": 11, "-": 46, "a\u00e3": 1, "el": 226, "ctimas": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "quinto": 2, "cargo": 2, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "noveno": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reglamento": 1, "veintitr\u00e3": 1, "establecer": 2, "fica": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "vmp00sm": 1, "diverso": 3, "lectura": 4, "fd": 2, "proyecto": 1, "p\u00e3\u00bablica": 6, "5": 2, "vig\u00e3": 1, "z": 1, "sica": 2, "demarcaci\u00f3n": 1, "determinar": 2, "expediente": 1, "dirigir": 2, "ha": 1, "osorio_chong": 3, "lineamiento": 2, "enrique_pe\u00e3": 3, "prestar": 1, "monumentos": 1, "autorizar\u00e3": 1, "recurso": 3, "[??:??/7/2008:????:??]": 1, "mbito": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "secuestro": 1, "derecho": 1, "tendr\u00e3": 1, "trata_de_personas": 1, "ltima": 2, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "formato": 1, "de": 82, "generar": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "a_partir_de": 3, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "aplicable": 5, "entender\u00e3": 2, "consejo": 1, "vmm02p0": 1, "xiii": 2, "paraestatal": 2, "econ\u00e3": 1, "concurrente": 1, "respetar": 1, "rrafo": 7, "asunto": 1, "arte": 1, "uno": 4, "cs": 1, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "delitos_electorales": 1, "publicada": 1, "0686998": 1, "rganos": 5, "cuyo": 1, "0550139": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "por": 15, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "ncfs000": 3, "ii_bis": 1, "cualquiera": 2, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "dem\u00e3": 5, "dof": 2, "ser": 4, "sancionar": 1, "intersecretariales": 1, "90": 1, "ordenamiento": 1, "xi": 2, "desconcentrado": 4, "habitante": 1, "jos\u00e3": 1, "transitorios_primero": 1, "facultad": 1, "decreto": 18, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "da0ms0": 4, "programa": 2, "dice": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "b": 1, "prioritario": 1, "jur\u00e3": 3, "rico": 2, "constitucional": 1, "constituci\u00e3": 5, "siguiente": 6, "menci\u00f3n": 1, "20": 1, "vmp00sf": 1, "12": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "m\u00e3": 3, "contener": 2, "dica": 1, "tal": 2, "aprobar": 1, "en_materia_de": 5, "fracci\u00e3": 7, "abrogar": 1, "primero": 1, "reformar": 3, "6": 3, "vmn0000": 1, "as": 3, "naturaleza": 2, "concerniente": 1, "nccs000": 1, "89": 4, "plazo": 1, "ese": 1, "para": 12, "materia_electoral": 1, "integraci\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 2, "p00cn00": 1, "\u0093": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "protecci\u00e3": 2, "diecis\u00e3": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "mismo": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "funci\u00f3n": 1, "documentaci\u00e3": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "ndez": 1, "[??:2/4/2015:????:??]": 1, "en": 63, "asimismo": 1, "\u008d": 2, "2000": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "colegiado": 1, "tom\u00e3": 1, "n": 75, "efecto": 2, "nieto": 3, "administrativo": 6, "referencia": 1, "culo_segundo": 1, "lo": 1, "\"": 4, "[??:3/3/2015:????:??]": 1, "0494509": 1, "t\u00e3": 2, ":": 7, "derogar": 2, "dip": 8, "en_virtud_de": 1, "escudo_nacional": 2, "sen": 8, "aq0cs00": 1, "entidad": 3, "fracci\u00f3n": 3, "octavo": 1, "hasta": 1, "as\u00e3": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "respectivamente": 1, "s_calder\u00e3": 2, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 6, "apartar": 1, "torres_mercado": 1, "cultura": 13, "\u0080": 11, "resguardo": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "servido": 1, "sector": 1, "mantendr\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "secretaria": 5, "0999889": 1, "adscribir": 1, "relativo": 1, "denominar": 1, "continuar\u00e3": 4, "sabed": 1, "np00000": 11, "caso": 2, "considerar": 1, "n_gel": 3, "transformar": 1, "prever": 1, "conforme_a": 2, "y": 71, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "educativa": 1, "bajo": 1, "xii": 2, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "acervo": 1, "mar\u00e3": 3, "no": 8, "humano": 1, "presupuesto": 2, "\u00b3": 73, "consejo_nacional_de_fomento_para_el_libro": 3, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "agrupar": 1, "adicionar": 3, "integrar\u00e3": 1, "1": 43, "saber": 1, "xiv": 2, "sustituci\u00e3": 1, "referir": 2, "deber\u00e3": 2, "d": 1, "mite": 1, "0986111": 1, "trabajo": 1, "regular": 1, "estad\u00e3": 1, "deber": 4, "modificar": 1, "sello": 2, "nccp000": 1, "presente": 18, "radio_educaci\u00e3": 1, "seguir": 3, "criterio": 2, "deporte": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "presidenta": 1, "culo": 21, "competencia": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "ejecutiva": 1, "presidente": 7, "ley_general_de_pesca": 1, "laboral": 1, "\u0081": 3, "di0ms0": 1, "publicaci\u00e3": 9, "expedir": 6, "i": 2, "transferir\u00e3": 1, "poder": 1, "ste": 1, "adscribir\u00e3": 1, "artes": 6, "monteagudo": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "modificaci\u00e3": 2, "3": 2, "ley_general": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "0449861": 1, "decir": 3, "delitos": 1, "\u00ad": 67, "bien": 1, "ley_federal": 1, "[??:30/4/2008:????:??]": 1, "ley_org\u00e3": 1, "conformidad": 1, "normativa": 2, "trabajador": 1, "ejercer\u00e3": 1, "con": 9, "rminos": 1, "rigi\u00e3": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "ejecutivo_federal": 1, "asistencia": 1, "valle_laisequilla": 1, "su": 23, "tercero": 2, "momento": 1, "cuarto": 3, "fg": 1, "todo": 5, "mencionar": 1, "geogr\u00e3": 1, "unidad": 2, "roberto_gil_zuarth": 1, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "disposici\u00f3n": 13, "reforman": 1, "materia": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "servir": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "adicional": 1, "s\u00e3": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "corresponder": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "destinar": 1, "terrazo": 1, "historia": 1, "otro": 1, "coordinar": 3, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "archivo": 1, "ix": 1, "simo": 1, "a": 71, "publicar": 5, "nombre": 1, "5o": 1, "emitir": 2, "xv": 2, "oponer": 2, "sp": 2, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "\u009a": 7, "d\u00e3": 9, "integral_de_los_residuos": 1, "ambiente": 1, "ma": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "encontrar": 2, "rmino": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "este": 5, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "vigor": 13, "ii": 1, "secretario_de_cultura": 1, "disponer": 6, "erradicar_los_delitos": 1, "df": 3, "o": 9, "material": 1, "fern\u00e3": 1, "andr\u00e3": 1, "tr\u00e3": 1, "apartado": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "formar": 1, "contar": 2, "hinojosa": 1, "pp1cs00": 1, "reforma": 2, "crear": 1, "fz": 4, "ndose": 1, "hist\u00e3": 1, "mercedes_maciel_ortiz": 1, "un": 1, "competente": 2, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "respectivo": 1, "secretario": 3, "pr0cn00": 1, ";": 9, "reglamentaria": 1, "099689": 1, "programa_de_fomento_para_el_libro": 1, "libro": 6, "dependencia": 2, "entrada": 7, "cubrir\u00e3": 1, "fp": 2, "segundo": 9, "sancionar_los_delitos": 1, "2": 5, "mico": 1, "11": 2, "v": 1, "motivo": 2, "base": 1, "adicionan": 1, "fc": 4, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "otorgar": 1, "vmip3s0": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "ncms000": 1, "vaip3s0": 1, "observancia": 4, "\u00b1": 5, "civil": 1, "xico": 10, "tanto": 2, "transitorio_\u00e3": 2, "que": 28, "tic_a": 5, "distrito_federal": 5, "ver\u00e3": 1, "autorizar": 1, "entrar\u00e3": 4, "miguel_barbosa_huerta": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "19-01-2018": 2, "sus": 1, "ley": 10, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "v\u00e3": 1, "nica": 2, "prev\u00e3": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "despacho": 1, "pol\u00e3": 5, "\u00a1": 42, "comisi\u00f3n": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "definici\u00e3": 1}}