{"Nombre": "LEY DEL SERVICIO POSTAL MEXICANO", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_SERVICIO_POSTAL_MEXICANO ley_de_el_servicio_postal_mexicano NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- Esta Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor 90 d\u00c3\u00adas despu\u00c3\u00a9s de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEGUNDO.- Se derogan el Libro Sexto Comunicaciones Postales de la Ley de V\u00c3\u00adas Generales de \n\nComunicaci\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como todas aquellas disposiciones que se opongan a esta Ley. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 10 de diciembre de 1986.- Sen. Gonzalo Mart\u00c3\u00adnez Corbal\u00c3\u00a1, Presidente.- Dip. Reyes \n\nRodolfo Flores Zaragoza, Presidente. -Sen. Fernando Mendoza Contreras, Secretario.- Dip. Ma. \nGuadalupe Ponce Torres, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los once d\u00c3\u00adas del mes \nde diciembre de mil novecientos ochenta y seis.- Miguel de la Madrid H.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se adiciona el Cap\u00c3\u00adtulo XXIV \u00e2\u0080\u009cDe las Franquicias Postales\u00e2\u0080\u009d, con los \nart\u00c3\u00adculos 69, 70, 71 y 72 a la Ley del Servicio Postal Mexicano. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de marzo de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona el Cap\u00c3\u00adtulo XXIV \u00e2\u0080\u009cDe las Franquicias Postales\u00e2\u0080\u009d, con los art\u00c3\u00adculos 69, 70, \n\n71 y 72 a la Ley del Servicio Postal Mexicano, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los 30 d\u00c3\u00adas siguientes al d\u00c3\u00ada de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 16 de febrero de 2010.- Sen. Carlos Navarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Francisco \n\nJavier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Georgina \nTrujillo Zentella, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de marzo \nde dos mil diez.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 4o. de la Ley del Servicio \nPostal Mexicano. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de junio de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adiciona un p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 4o. de la Ley del Servicio Postal Mexicano, \n\npara quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 29 de abril de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Julio C\u00c3\u00a9sar \n\nMoreno Rivera, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Sergio Augusto \nChan Lugo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a primero de junio de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 4o. de la Ley del Servicio Postal Mexicano. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de mayo de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 4o. de la Ley del Servicio Postal Mexicano, para quedar como \n\nsigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 24 de abril de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Itzel Sarah\u00c3\u00ad R\u00c3\u00ados de la Mora, Secretaria.- Dip. Sof\u00c3\u00ada del Sagrario De \nLe\u00c3\u00b3n Maza, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinticinco de mayo de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - este ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor 90 d\u00e3 \u00ad as despu\u00e3 \u00a9 segundo de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar el libro_sexto_comunicaciones_postales_de_la_ley_de_v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n , as\u00e3 \u00ad como todo aquel disposici\u00f3n que se oponer a este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:10/12/1986:??.??:??] . - sen . gonzalo_mart\u00e3 \u00ad nez corbal\u00e3 \u00a1 , presidente . - dip . reyes_rodolfo_flores_zaragoza , presidente . - sen . fernando_mendoza_contreras , secretario . - dip . ma . guadalupe_ponce_torres , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 11 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1986:??.??:??] . - miguel_de_la_madrid_h. - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d. - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se adicionar el cap\u00e3 \u00ad tul_o xxiv \u00e2 \u0080 \u009c de_las_franquicias_postales\u00e2 \u0080 \u009d , con el art\u00e3 \u00ad culo 69 , 70 , 71 y 72 a el ley_de_el_servicio_postal_mexicano . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/3/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar el cap\u00e3 \u00ad tul_o xxiv \u00e2 \u0080 \u009c de_las_franquicias_postales\u00e2 \u0080 \u009d , con el art\u00e3 \u00ad culo 69 , 70 , 71 y 72 a el ley_de_el_servicio_postal_mexicano , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 30 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el d\u00e3 \u00ad a de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:16/2/2010:??.??:??] . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . georgina_trujillo_zentella , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/3/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 4o . de el ley_de_el_servicio_postal_mexicano . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/6/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 4o . de el ley_de_el_servicio_postal_mexicano , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:29/4/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . [??:??/7/??:??.??:??] c\u00e3 \u00a9 sar moreno_rivera , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . sergio_augusto_chan_lugo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a 1 de [??:??/6/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 4o . de el ley_de_el_servicio_postal_mexicano . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/5/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 4o . de el ley_de_el_servicio_postal_mexicano , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:24/4/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . itzel_sarah\u00e3 \u00ad r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretaria . - dip . sof\u00e3 \u00ad a de el sagrario_de_le\u00e3 \u00b3 n maza , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:25/5/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 2, "primero-": 1, "esta": 2, "ley": 9, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "en": 23, "vigor": 4, "90": 1, "d\u00e3\u00adas": 3, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "de": 67, "su": 8, "publicaci\u00e3\u00b3n": 8, "el": 30, "diario": 7, "oficial": 7, "la": 32, "federaci\u00e3\u00b3n": 7, "segundo-": 1, "se": 8, "derogan": 1, "libro": 1, "sexto": 1, "comunicaciones": 1, "postales": 1, "v\u00e3\u00adas": 1, "generales": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "como": 4, "todas": 1, "aquellas": 1, "disposiciones": 1, "que": 4, "opongan": 1, "a": 12, "m\u00e3\u00a9xico": 8, "d": 2, "f": 2, "10": 1, "diciembre": 2, "1986-": 1, "sen": 7, "gonzalo": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "corbal\u00e3\u00a1": 1, "presidente-": 7, "dip": 8, "reyes": 1, "rodolfo": 1, "flores": 1, "zaragoza": 1, "presidente": 1, "-sen": 1, "fernando": 2, "mendoza": 1, "contreras": 1, "secretario-": 4, "ma": 1, "guadalupe": 2, "ponce": 1, "torres": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "cumplimiento": 4, "lo": 4, "dispuesto": 4, "por": 7, "fracci\u00e3\u00b3n": 4, "i": 4, "del": 16, "art\u00e3\u00adculo": 11, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 4, "pol\u00e3\u00adtica": 4, "los": 8, "estados": 4, "unidos": 4, "mexicanos": 4, "y": 11, "para": 7, "debida": 4, "observancia": 4, "expido": 4, "presente": 7, "decreto": 10, "residencia": 4, "poder": 4, "ejecutivo": 4, "federal": 7, "ciudad": 5, "distrito": 3, "once": 1, "mes": 1, "mil": 4, "novecientos": 1, "ochenta": 1, "seis-": 1, "miguel": 3, "madrid": 1, "h-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "manuel": 1, "bartlett": 1, "d-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 3, "adiciona": 4, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "xxiv": 2, "\u00e2\u0080\u009cde": 2, "las": 2, "franquicias": 2, "postales\u00e2\u0080\u009d": 2, "con": 2, "art\u00e3\u00adculos": 2, "69": 2, "70": 2, "71": 2, "72": 2, "servicio": 6, "postal": 6, "mexicano": 6, "publicado": 3, "26": 1, "marzo": 2, "2010": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "quedar": 3, "sigue:": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorio": 3, "\u00e3\u009anico": 5, "30": 1, "siguientes": 1, "al": 5, "d\u00e3\u00ada": 3, "df": 1, "16": 1, "febrero": 1, "2010-": 1, "carlos": 1, "navarrete": 2, "ruiz": 1, "francisco": 2, "javier": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "georgina": 1, "trujillo": 1, "zentella": 1, "secretaria-": 4, "veinticuatro": 1, "dos": 3, "diez-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "lic": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "un": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 2, "segundo": 2, "4o": 4, "4": 1, "junio": 2, "2015": 1, "siguiente": 2, "29": 1, "abril": 2, "2015-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "julio": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "moreno": 1, "rivera": 1, "lilia": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "sergio": 1, "augusto": 1, "chan": 1, "lugo": 1, "primero": 1, "quince-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "31": 1, "mayo": 2, "2018": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "24": 1, "2018-": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "sarah\u00e3\u00ad": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "sof\u00e3\u00ada": 1, "sagrario": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "maza": 1, "veinticinco": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "alfonso": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 141, "-": 39, "este": 2, "ley": 2, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 7, "en": 23, "vigor": 4, "90": 1, "d\u00e3": 6, "\u00ad": 33, "as": 4, "despu\u00e3": 1, "\u00a9": 10, "segundo": 1, "de": 26, "su": 8, "publicaci\u00e3": 8, "\u00b3": 31, "n": 30, "el": 74, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 7, "2": 3, "se": 8, "derogar": 1, "libro_sexto_comunicaciones_postales_de_la_ley_de_v\u00e3": 1, "generales_de_comunicaci\u00e3": 1, "as\u00e3": 1, "como": 4, "todo": 1, "aquel": 1, "disposici\u00f3n": 1, "que": 4, "oponer": 1, "a": 25, "m\u00e3": 3, "xico": 8, "d_f": 2, "[??:10/12/1986:????:??]": 1, "sen": 8, "gonzalo_mart\u00e3": 1, "nez": 1, "corbal\u00e3": 1, "presidente": 8, "dip": 8, "reyes_rodolfo_flores_zaragoza": 1, "fernando_mendoza_contreras": 1, "secretario": 4, "ma": 1, "guadalupe_ponce_torres": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "cumplimiento": 4, "disponer": 4, "por": 7, "fracci\u00e3": 4, "i": 1, "art\u00e3": 11, "culo": 13, "89": 4, "constituci\u00e3": 4, "pol\u00e3": 4, "tic_a": 4, "estados_unidos_mexicanos": 4, "y": 10, "para": 7, "deber": 4, "observancia": 4, "expedir": 4, "presente": 7, "decreto": 9, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 3, "11": 1, "[??:??/12/1986:????:??]": 1, "miguel_de_la_madrid_h": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "manuel_bartlett_d": 1, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "adicionar": 4, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 2, "xxiv": 2, "\u00e2": 10, "\u0080": 12, "\u009c": 2, "de_las_franquicias_postales\u00e2": 2, "\u009d": 2, "con": 2, "69": 2, "70": 2, "71": 2, "72": 2, "ley_de_el_servicio_postal_mexicano": 6, "publicar": 3, "[??:26/3/2010:????:??]": 1, "\u00e3": 3, "\u009a": 6, "no": 6, "quedar": 3, "seguir": 3, ":": 3, "\u00a6": 8, "transitorio_\u00e3": 3, "30": 1, "siguiente": 3, "df": 1, "[??:16/2/2010:????:??]": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "acu\u00e3": 1, "\u00b1": 3, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "georgina_trujillo_zentella": 1, "secretaria": 4, "i_de_el_art\u00e3": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:24/3/2010:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "uno": 2, "p\u00e3": 2, "rrafo": 2, "4o": 4, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "[??:29/4/2015:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "c\u00e3": 1, "sar": 1, "moreno_rivera": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "1": 1, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "reforma": 2, "[??:31/5/2018:????:??]": 1, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "itzel_sarah\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "o": 1, "mora": 1, "sof\u00e3": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "[??:25/5/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 31, "del": 52, "servicio": 43, "postal": 21, "mexicano": 10, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 126, "el": 138, "diario": 8, "oficial": 10, "de": 357, "la": 199, "federaci\u00e3\u00b3n": 8, "24": 2, "diciembre": 3, "1986": 1, "texto": 3, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 4, "dof": 7, "31-05-2018": 2, "al": 31, "margen": 1, "un": 21, "sello": 1, "con": 24, "escudo": 1, "nacional": 3, "que": 129, "dice:": 1, "estados": 7, "unidos": 7, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "miguel": 4, "madrid": 2, "h": 2, "presidente": 4, "constitucional": 1, "los": 127, "mexicanos": 6, "a": 108, "sus": 8, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "congreso": 4, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "se": 91, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 3, "decreto": 13, "\"el": 1, "decreta:": 1, "titulo": 1, "primero": 2, "capitulo": 24, "i": 5, "disposiciones": 13, "generales": 3, "articulo": 72, "1o-": 1, "presente": 9, "es": 3, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 10, "e": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 3, "social": 1, "y": 127, "tiene": 2, "por": 77, "objeto": 1, "regular": 1, "todo": 2, "lo": 16, "relativo": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 10, "correos": 8, "otros": 2, "servicios": 13, "expresamente": 2, "contemplan": 1, "2o-": 1, "para": 34, "efectos": 4, "esta": 17, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "secretaria-": 5, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "comunicaciones": 3, "transportes": 1, "publico": 1, "correos-": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 5, "transportaci\u00e3\u00b3n": 4, "entrega": 17, "correspondencia": 64, "correspondencia-": 1, "contenida": 1, "sobre": 4, "cerrado": 1, "tarjetas": 3, "postales": 17, "ajuste": 1, "las": 60, "normas": 1, "previstas": 2, "reglamentarias": 9, "efecto": 4, "expidan": 1, "diversos-": 1, "env\u00e3\u00ados": 60, "distintos": 2, "organismo-": 1, "organismo": 15, "descentralizado": 1, "denominado": 1, "3o-": 1, "actos": 1, "relativos": 1, "diversos": 7, "refiere": 6, "son": 9, "competencia": 2, "federal": 13, "4o-": 1, "gobierno": 1, "conducto": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 4, "su": 60, "cargo": 4, "as\u00e3\u00ad": 5, "como": 15, "art\u00e3\u00adculo": 24, "2o": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "o": 71, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "asociaciones": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "privadas": 1, "aprovechando": 1, "uso": 5, "tecnolog\u00e3\u00adas": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "igual": 1, "forma": 5, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "establecimiento": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 4, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "contenidos": 1, "reformado": 1, "04-06-2015": 1, "5o-": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "vigilancia": 1, "6o-": 1, "correo": 2, "rigen": 1, "tratados": 2, "convenios": 2, "internacionales": 5, "dem\u00e3\u00a1s": 4, "leyes": 3, "reglamentos": 1, "aplicables": 2, "7o-": 1, "personas": 8, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "morales": 2, "proporcionen": 2, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "sujetas": 1, "v\u00e3\u00adas": 3, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "ii": 1, "inviolabilidad": 1, "sigilo": 2, "8o-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 3, "libre": 1, "registro": 1, "no": 24, "deber\u00e3\u00a1": 4, "ser": 9, "violada": 1, "9o-": 1, "queda": 2, "prohibido": 1, "quienes": 1, "intervengan": 1, "proporcionar": 2, "informes": 4, "acerca": 1, "utilizan": 1, "10-": 1, "viola": 2, "anterior": 4, "casos": 8, "siguientes:": 3, "i-": 14, "cuando": 13, "rindan": 1, "acatamiento": 1, "una": 10, "judicial": 3, "ministerio": 1, "dictada": 1, "escrito": 5, "ii-": 14, "rendir": 1, "datos": 3, "estad\u00e3\u00adsticos": 1, "deban": 2, "acuerdo": 2, "iii-": 13, "permitidos": 1, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "estricto": 1, "cumplimiento": 6, "este": 11, "precepto": 1, "iii": 2, "reserva": 2, "estado": 3, "11-": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "estrat\u00e3\u00a9gica": 1, "reservada": 1, "exclusiva": 2, "12-": 1, "reciba": 1, "transporte": 10, "entre": 2, "lugares": 1, "haya": 12, "conducci\u00e3\u00b3n": 4, "depositarla": 1, "oficina": 3, "m\u00e3\u00a1s": 2, "pr\u00e3\u00b3xima": 1, "recogerla": 1, "misma": 1, "destinatarios": 9, "persona": 4, "f\u00e3\u00adsica": 2, "moral": 2, "env\u00e3\u00ade": 1, "utilizando": 1, "propios": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 2, "empleados": 3, "pero": 1, "sin": 9, "transportar": 1, "otras": 4, "conduzcan": 2, "exhortos": 1, "toda": 2, "clase": 1, "documentos": 4, "judiciales": 1, "iv": 2, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "13-": 1, "siguientes": 6, "l\u00e3\u00admites": 4, "peso": 3, "dimensiones:": 1, "sobres:": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "largo": 2, "": 5, "458": 1, "mil\u00e3\u00admetros": 8, "114": 1, "ancho": 2, "324": 1, "81": 1, "1000": 1, "gramos": 1, "------": 1, "postales:": 2, "148": 1, "105": 1, "140": 1, "90": 2, "v": 2, "irregulares": 3, "prohibidos": 2, "14-": 1, "entiende": 1, "ley:": 1, "franqueados": 4, "aquellos": 7, "carezcan": 2, "estampillas": 6, "marcas": 2, "m\u00e3\u00a1quinas": 4, "franquear": 2, "autorizadas": 2, "anotaciones": 1, "indiquen": 1, "pago": 8, "derechos": 13, "hizo": 1, "efectivo": 2, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 4, "cobrar": 8, "exceptuadas": 1, "insuficientemente": 2, "hubieren": 1, "cubierto": 2, "parcialmente": 1, "absoluto": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 2, "iv-": 8, "tengan": 4, "insuficiente": 1, "err\u00e3\u00b3nea": 1, "ilegible": 1, "incomprensible": 1, "v-": 7, "empaque": 3, "inadecuado": 3, "contenido": 4, "vi-": 7, "ajusten": 1, "dimensiones": 1, "establecidos": 1, "ordinarios": 3, "ser\u00e3\u00a1n": 3, "cursados": 1, "excepcionalmente": 2, "cobr\u00e3\u00a1ndose": 1, "destinatario": 5, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "doble": 1, "importe": 7, "cantidad": 11, "faltante": 1, "mismos": 3, "hacerse": 2, "refieren": 2, "fracciones": 2, "caer\u00e3\u00a1n": 1, "rezago": 4, "caso": 10, "posible": 1, "devolverlos": 1, "remitentes": 9, "admitir\u00e3\u00a1": 1, "vi": 2, "15-": 1, "prohibida": 2, "circulaci\u00e3\u00b3n": 2, "correspondencia:": 1, "cerrados": 1, "envoltura": 1, "abiertos": 2, "mecanismo": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "sean": 5, "contrarios": 1, "buenas": 1, "costumbres": 1, "contengan": 4, "materias": 1, "corrosivas": 1, "inflamables": 1, "explosivas": 1, "cualquiera": 2, "puedan": 2, "causar": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "objetos": 1, "f\u00e3\u00a1cil": 1, "descomposici\u00e3\u00b3n": 1, "mal": 1, "olor": 1, "presumiblemente": 1, "utilizados": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "delito": 2, "ofensivos": 1, "denigrantes": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "billetes": 1, "anuncios": 1, "loter\u00e3\u00adas": 1, "extranjeras": 1, "general": 3, "juegos": 1, "principal": 1, "si": 2, "trata": 1, "internacional": 1, "dispuesto": 6, "29": 2, "vii-": 4, "animales": 1, "vivos": 1, "16-": 1, "advierta": 1, "cualquier": 2, "momento": 3, "depositados": 1, "pondr\u00e3\u00a1n": 1, "autoridad": 7, "competente": 4, "17-": 1, "utilizar\u00e3\u00a1": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "adecuada": 1, "fin": 1, "lograr": 1, "seguridad": 1, "rapidez": 1, "requiere": 1, "podr\u00e3\u00a1": 10, "contratar": 1, "terceros": 1, "18-": 1, "autoridades": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "est\u00e3\u00a1n": 4, "obligadas": 1, "a:": 1, "proteger": 1, "auxiliar": 2, "agentes": 4, "conductores": 3, "contratistas": 3, "transporten": 1, "facilitar": 1, "evitar": 1, "interrumpa": 2, "retarde": 1, "investigar": 1, "proceder": 1, "presuma": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 8, "extrav\u00e3\u00ado": 2, "debe": 1, "19-": 1, "alguna": 2, "ordene": 2, "detenci\u00e3\u00b3n": 1, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "necesario": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "\u00e3\u00a9stos": 2, "contin\u00e3\u00baen": 2, "curso": 2, "20-": 1, "medios": 1, "utilicen": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "preferencia": 1, "paso": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "calles": 1, "caminos": 1, "vados": 1, "puentes": 1, "trate": 1, "cuerpo": 1, "bomberos": 1, "polic\u00e3\u00ada": 1, "ambulancias": 1, "instituciones": 1, "m\u00e3\u00a9dicas": 1, "beneficencia": 1, "21-": 1, "empresas": 1, "obligados": 2, "accidentes": 1, "vii": 1, "22-": 1, "har\u00e3\u00a1:": 1, "domicilio": 1, "ventanilla": 1, "cajas": 4, "apartado": 4, "23-": 1, "modalidades": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 7, "permanencia": 1, "interesados": 1, "oficinas": 5, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "materia": 1, "emitan": 1, "viii": 1, "24-": 1, "entregados": 1, "devueltos": 1, "caen": 1, "25-": 1, "permanecer\u00e3\u00a1n": 1, "6": 2, "meses": 5, "contados": 4, "partir": 6, "fecha": 10, "dep\u00e3\u00b3sito": 7, "ix": 1, "26-": 1, "tratamiento": 1, "registrados": 3, "destino": 2, "nacionales": 2, "27-": 1, "manejan": 2, "com\u00e3\u00banmente": 1, "lleve": 1, "control": 2, "especial": 3, "cada": 2, "pieza": 7, "llevando": 1, "tanto": 1, "28-": 1, "depositan": 2, "entregan": 1, "dentro": 4, "territorio": 2, "procedan": 1, "pa\u00e3\u00adses": 1, "destinan": 1, "ellos": 1, "29-": 1, "quedan": 1, "sujetos": 3, "30-": 1, "tarifarios": 1, "conformidad": 3, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "agrupamiento": 1, "x": 1, "l\u00e3\u00admite": 1, "responsabilidades": 1, "31-": 1, "respecto": 3, "asumir\u00e3\u00a1": 1, "responsabilidad": 3, "alguna:": 1, "entregado": 1, "derecho": 5, "recibirla": 1, "haber": 7, "transcurrido": 6, "seis": 2, "hecho": 2, "reclamaci\u00e3\u00b3n": 4, "mes": 3, "contado": 2, "desde": 4, "hubiera": 4, "notificado": 3, "interesado": 5, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 5, "se\u00e3\u00b1ala": 2, "mismo": 3, "ocurrido": 3, "debida": 6, "acaso": 1, "fortuito": 3, "fuerza": 4, "mayor": 4, "decomisados": 2, "hayan": 4, "sido": 3, "da\u00e3\u00b1ados": 2, "xi": 1, "reembolso": 6, "32-": 1, "consiste": 11, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "entregarse": 1, "previo": 3, "se\u00e3\u00b1ale": 2, "remitente": 8, "33-": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 3, "puede": 3, "aceptarse": 1, "ser\u00e3\u00a1": 4, "fije": 5, "34-": 1, "documento": 5, "ampare": 2, "valor": 4, "prescribir\u00e3\u00a1": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "tres": 3, "a\u00e3\u00b1os": 3, "35-": 1, "cesar\u00e3\u00a1": 2, "reembolso:": 1, "pagado": 1, "fij\u00e3\u00b3": 1, "cobro": 2, "porque": 4, "prescrito": 1, "devoluci\u00e3\u00b3n": 4, "presentado": 2, "falta": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "viii-": 2, "debido": 1, "36-": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 6, "modificar": 3, "a\u00e3\u00ban": 1, "cancelar": 1, "oportunamente": 1, "deba": 2, "xii": 1, "seguro": 4, "37-": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 2, "contrae": 1, "responder": 1, "aun": 1, "fortuitos": 1, "faltantes": 1, "aver\u00e3\u00adas": 1, "hasta": 2, "asegurado": 3, "38-": 1, "asegurarse": 1, "39-": 1, "asegurados": 2, "reexpidan": 2, "solicitud": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "cubrir": 2, "nuevamente": 1, "sea": 3, "quien": 3, "solicite": 1, "reexpedici\u00e3\u00b3n": 2, "40-": 1, "obligados:": 1, "declarar": 1, "exactitud": 1, "real": 1, "pudiendo": 1, "fijar": 1, "menor": 1, "presentar": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "autorice": 1, "otra": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 2, "41-": 1, "asegurados:": 1, "legalmente": 1, "autorizada": 1, "recibirlos": 2, "otorgamiento": 1, "respectiva": 2, "xiii": 1, "acuse": 2, "recibo": 4, "piezas": 3, "registradas": 1, "42-": 1, "recabar": 1, "firma": 3, "representante": 1, "legal": 1, "entregar": 1, "ese": 1, "constancia": 2, "causas": 1, "ajenas": 1, "pueda": 1, "recabarse": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 2, "conforme": 1, "43-": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 3, "permiso": 1, "permisionario": 2, "proporcione": 1, "corresponsales": 1, "sobres": 1, "ordinario": 2, "registrado": 1, "propio": 1, "pagar\u00e3\u00a1": 1, "correspondientes": 1, "recibir": 2, "consignaci\u00e3\u00b3n": 2, "xiv": 1, "acelerado": 3, "44-": 1, "manejo": 1, "apresurar": 1, "admitir": 1, "sola": 2, "varias;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2, "manera": 2, "agrupada": 1, "tasa": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "45-": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "espor\u00e3\u00a1dicos": 1, "permanentes;": 1, "solo": 1, "mediante": 8, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "contrato": 2, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "condiciones": 5, "xv": 1, "almacenaje": 2, "46-": 1, "guarda": 1, "deposita": 1, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "xvi": 1, "47-": 1, "colocadas": 1, "alquiler": 1, "casillas": 1, "donde": 1, "dirigidos": 1, "ellas": 2, "48-": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "celebrado": 1, "usuario": 1, "xvii": 1, "giros": 5, "vales": 4, "aviso": 2, "49-": 1, "remisi\u00e3\u00b3n": 2, "dinero": 2, "medio": 3, "libramientos": 3, "favor": 2, "beneficiario": 3, "determinado": 2, "estos": 2, "pueden": 1, "endosarse": 1, "vez": 2, "sujeta": 1, "50-": 1, "previa": 3, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 1, "expedirse": 2, "duplicado": 1, "cual": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 1, "original": 1, "requisitos": 1, "deben": 1, "llenarse": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 5, "51-": 1, "giro": 6, "52-": 1, "denominaciones": 1, "endosables": 1, "53-": 1, "extraviados": 1, "perdidos": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "otorgue": 1, "54-": 1, "otorguen": 1, "conocimiento": 1, "identificar": 1, "beneficiarios": 4, "vale": 4, "reintegrar": 1, "llegue": 1, "cobrarse": 1, "indebidamente": 1, "rehusarse": 1, "pagar": 1, "denunciar": 1, "55-": 1, "suspender\u00e3\u00a1": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "distintas": 1, "beneficiaria": 1, "56-": 1, "prescribe": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "plazo": 3, "est\u00e3\u00a9n": 1, "litigio": 1, "57-": 1, "otorgar": 1, "solicitante": 1, "libramiento": 1, "solicitarse": 1, "30": 2, "d\u00e3\u00adas": 4, "xviii": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "58-": 1, "cartilla": 1, "nombre": 1, "determinada": 1, "certifica": 1, "asentados": 1, "ella": 1, "corresponden": 1, "dicha": 1, "vigencia": 2, "cartillas": 1, "identidad": 1, "cinco": 1, "xix": 1, "59-": 1, "tienen": 1, "derechos:": 2, "entreguen": 1, "obtener": 5, "distinto": 1, "lugar": 2, "primer": 1, "cambiar": 1, "ampliar": 2, "reducir": 1, "fijen": 1, "percibir": 2, "indemnizaciones": 2, "a)-": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 2, "seguros": 1, "p\u00e3\u00a9rdida:": 1, "total": 1, "hubiere": 1, "faltante:": 1, "faltare": 1, "aver\u00e3\u00ada:": 1, "da\u00e3\u00b1o": 1, "causado": 1, "b)-": 1, "reembolsos": 1, "registrados:": 1, "siempre": 1, "reglamento": 2, "ix-": 1, "les": 2, "concede": 2, "60-": 1, "propietarios": 1, "mientras": 1, "permanezcan": 1, "poder": 6, "xx": 1, "61-": 1, "le": 1, "destinados": 1, "fijados": 1, "dado": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "contrario": 1, "renunciado": 1, "xxi": 1, "franqueo": 3, "62-": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "previamente": 1, "cuotas": 2, "pagos": 1, "posterioridad": 1, "har\u00e3\u00a1n": 2, "normatividad": 1, "aplicable": 1, "63-": 1, "cubrir\u00e3\u00a1:": 1, "franqueadoras": 3, "xxii": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "64-": 1, "emisiones": 2, "retirar\u00e3\u00a1n": 1, "substituir\u00e3\u00a1n": 1, "resellar\u00e3\u00a1n": 1, "disponga": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "cumplirse": 1, "retiro": 1, "caducidad": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "decretar": 1, "extraordinarias": 1, "65-": 1, "introducci\u00e3\u00b3n": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "fabricaci\u00e3\u00b3n": 1, "venta": 2, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 2, "independientemente": 1, "legales": 1, "66-": 1, "parte": 1, "particulares": 1, "xxiii": 1, "67-": 1, "funcionen": 1, "68-": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "contratos": 1, "respectivos": 1, "bajo": 1, "establezca": 1, "xxiv": 3, "franquicias": 6, "cap\u00e3\u00adtulo": 3, "adicionado": 5, "26-03-2010": 5, "69-": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 2, "establecerse": 1, "inserci\u00e3\u00b3n": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "considerados": 1, "establecidas": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 5, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "ejercerse": 1, "convenio": 4, "suscriba": 1, "70-": 1, "expida": 1, "establecido": 2, "considerar": 1, "costo": 2, "franquicia": 5, "financiarlo": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "asumido": 1, "utilizado": 1, "ejecutivo": 5, "legislativo": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "parlamentarias": 1, "administrativas;": 1, "observaci\u00e3\u00b3n": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 2, "susceptible": 1, "enviarse": 1, "beneficio": 1, "trabajos": 1, "oficiales": 1, "realizados": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "solicita": 1, "clasificaciones": 1, "menos": 1, "trimestral": 1, "segundo": 4, "71-": 1, "referirse": 1, "gratuito": 1, "env\u00e3\u00ado": 1, "72-": 1, "69": 3, "contener": 1, "menos:": 1, "u": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "ejercer": 1, "franquicia;": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "hacer": 1, "observando": 1, "71;": 1, "tipo": 2, "remitirse": 1, "ejercicio": 1, "restricciones": 1, "especiales": 1, "adicionales": 1, "determina": 1, "ley;": 1, "especificaci\u00e3\u00b3n": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "integrados": 1, "considerarse": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "ni": 1, "apoyo": 1, "encomiendas": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "aceptados": 1, "contengan:": 1, "proselitismo": 1, "particular": 1, "propaganda": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 5, "felicitaciones": 1, "agradecimientos": 1, "condolencias": 1, "regalos": 1, "asuntos": 1, "personales": 1, "conciernan": 1, "labor": 1, "desarrollada;": 1, "reglas": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "llenado": 1, "formatos": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "destinos": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "domicilios": 1, "empaquetado": 1, "muestras": 1, "enviados": 1, "depositarse": 1, "transitorios": 2, "primero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "vigor": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 8, "segundo-": 1, "derogan": 1, "libro": 1, "sexto": 1, "todas": 1, "aquellas": 1, "opongan": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 8, "d": 2, "f": 2, "10": 1, "1986-": 1, "sen": 7, "gonzalo": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "corbal\u00e3\u00a1": 1, "presidente-": 7, "dip": 8, "reyes": 1, "rodolfo": 1, "flores": 1, "zaragoza": 1, "-sen": 1, "fernando": 2, "mendoza": 1, "contreras": 1, "secretario-": 4, "ma": 1, "guadalupe": 2, "ponce": 1, "torres": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "fracci\u00e3\u00b3n": 4, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 4, "observancia": 4, "expido": 4, "residencia": 4, "ciudad": 5, "distrito": 3, "once": 1, "mil": 4, "novecientos": 1, "ochenta": 1, "seis-": 1, "h-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "manuel": 1, "bartlett": 1, "d-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "adiciona": 4, "\u00e2\u0080\u009cde": 2, "postales\u00e2\u0080\u009d": 2, "art\u00e3\u00adculos": 2, "70": 2, "71": 2, "72": 2, "publicado": 3, "26": 1, "marzo": 2, "2010": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "quedar": 3, "sigue:": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorio": 3, "\u00e3\u009anico": 5, "d\u00e3\u00ada": 3, "df": 1, "16": 1, "febrero": 1, "2010-": 1, "carlos": 1, "navarrete": 2, "ruiz": 1, "francisco": 2, "javier": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "georgina": 1, "trujillo": 1, "zentella": 1, "veinticuatro": 1, "dos": 3, "diez-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "lic": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "4o": 4, "4": 1, "junio": 2, "2015": 1, "abril": 2, "2015-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "julio": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "moreno": 1, "rivera": 1, "lilia": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "sergio": 1, "augusto": 1, "chan": 1, "lugo": 1, "quince-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "31": 1, "mayo": 2, "2018": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "2018-": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "sarah\u00e3\u00ad": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "sof\u00e3\u00ada": 1, "sagrario": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "maza": 1, "veinticinco": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "alfonso": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 31-05-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nMIGUEL DE LA MADRID H., Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes, sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n31-05-2018 31-05-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nMIGUEL_DE_LA_MADRID_H. miguel_de_la_madrid_h. NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\n, , Fc 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "31-05-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "miguel": 1, "madrid": 1, "h": 2, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 37, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "31-05-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 14, "fc": 5, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "miguel_de_la_madrid_h": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 155, "0494509": 1, "mont_urueta": 1, "aquel": 1, "n": 32, "maza": 1, "0999889": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "culo": 13, "saber": 1, "fz": 2, "publicaci\u00e3": 8, "en": 23, "distrito_federal": 3, "72": 2, "vmn0000": 1, "el": 82, "-": 41, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "segundo": 1, "89": 4, "di0ms0": 1, "nccp000": 1, "vmip3s0": 1, "entrar\u00e3": 4, "0550139": 1, "georgina_trujillo_zentella": 1, "0449861": 1, "transitorio_\u00e3": 3, "lic": 1, "4o": 4, "estados_unidos_mexicanos": 6, "1": 38, "como": 4, "z": 1, "11": 1, "despu\u00e3": 1, "0998775": 1, "p00cn00": 1, "hinojosa": 1, "guadalupe_ponce_torres": 1, "dice": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "por": 7, "a": 29, "transitorios_primero": 1, "manuel_bartlett_d": 1, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "fg": 1, "derogar": 1, "pr0cn00": 1, "oponer": 1, "y": 10, "2": 3, "ncms000": 1, "nccs000": 1, "\u009a": 8, "cap\u00e3": 2, "de_las_franquicias_postales\u00e2": 2, "miguel_barbosa_huerta": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "presente": 7, "acu\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "71": 2, "publicada": 1, "vigor": 4, "0999903": 1, "vmp00sm": 1, "siguiente": 5, "vmm02p0": 1, "69": 2, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "[??:29/4/2015:????:??]": 1, "expedir": 4, "secretaria": 4, ":": 7, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 7, "tul_o": 2, "mora": 1, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "\u00e2": 10, "d_f": 2, "pol\u00e3": 4, "enrique_pe\u00e3": 2, "[??:10/12/1986:????:??]": 1, "\u00e3": 5, "[??:25/5/2018:????:??]": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "margen": 2, "un": 1, "servir": 1, "todo": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "mez": 1, "\"": 4, "ncfs000": 3, "cs": 1, "ma": 1, "\u00b1": 3, "haber": 1, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "me": 2, "presidente": 8, "con": 4, "\u00a9": 10, "np00000": 9, "vmp00sf": 1, "[??:??/12/1986:????:??]": 1, "sp": 2, "sabed": 1, "fernando_mendoza_contreras": 1, "tic_a": 4, "moreno_rivera": 1, "habitante": 1, "seguir": 3, "publicar": 4, "[??:16/2/2010:????:??]": 1, "sof\u00e3": 1, "deber": 4, "decir": 1, "dof": 2, "n_gel": 1, "reyes_rodolfo_flores_zaragoza": 1, "[??:24/3/2010:????:??]": 1, "se": 10, "secretario": 4, "30": 1, "cumplimiento": 4, "sen": 8, "que": 8, "para": 7, "m\u00e3": 3, "r\u00e3\u00babrica": 8, "70": 2, "ley_de_el_servicio_postal_mexicano": 6, "fd": 2, "i": 1, "ltima": 2, "d\u00e3": 6, "fracci\u00e3": 4, "\u009d": 2, "vaip3s0": 1, "de": 26, "libro_sexto_comunicaciones_postales_de_la_ley_de_v\u00e3": 1, "miguel_de_la_madrid_h": 3, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "\u0081": 1, "\u00a1": 7, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "uno": 3, "pp1cs00": 1, "ha": 1, "xico": 8, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "r\u00e3": 1, "o": 1, "[??:31/5/2018:????:??]": 1, "escudo_nacional": 2, "90": 1, "da0ms0": 4, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "residencia": 1, "art\u00e3": 11, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "disponer": 4, "sello": 2, "rez": 1, "disposici\u00f3n": 1, "miguel_\u00e3": 1, "c\u00e3": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "nez": 1, "\u00b3": 33, "\u008d": 1, "p\u00e3": 2, "adicionar": 4, "habitantes": 1, "fc": 5, "fp": 2, "df": 1, "as": 4, "no": 6, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "\u009c": 2, "ley": 2, "as\u00e3": 1, "observancia": 4, "dp3cpn": 1, "constituci\u00e3": 4, "xxiv": 2, "31-05-2018": 2, "itzel_sarah\u00e3": 1, "[??:26/3/2010:????:??]": 1, "quedar": 3, "corbal\u00e3": 1, "\u00a6": 8, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "osorio_chong": 1, "sus": 1, "0686998": 1, "este": 2, "sar": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "aq0cs00": 1, "\u00ad": 33, "decreto": 9, "i_de_el_art\u00e3": 3, "dirigir": 2, "servido": 1, "su": 9, "099689": 1, "reforma": 4, "generales_de_comunicaci\u00e3": 1, "0986111": 1, "099698": 1, "\u0080": 12, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "gonzalo_mart\u00e3": 1, "rrafo": 2, "nieto": 2, "dip": 8}}