{"Nombre": "LEY GENERAL DE DESARROLLO SOCIAL", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_DESARROLLO_SOCIAL ley_general_de_desarrollo_social NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- Esta Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- El Titular del Poder Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 el reglamento de esta Ley en un plazo no \n\nmayor de 90 d\u00c3\u00adas naturales a partir de su entrada en vigor. \n \nTERCERO.- En un plazo de 180 d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir de la entrada en vigor del presente \n\nDecreto, deber\u00c3\u00a1n quedar constituidos e instalados el Consejo Nacional de Evaluaci\u00c3\u00b3n de la Pol\u00c3\u00adtica de \nDesarrollo Social, la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional, la Comisi\u00c3\u00b3n Intersecretarial y el Consejo Consultivo. \n\n \nCUARTO.- Para el cumplimiento de su objeto, el Consejo Nacional de Evaluaci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 sujetarse a \n\ncriterios de austeridad y eficiencia. \n \nQUINTO.- Las comisiones de Desarrollo Social, y de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico de la C\u00c3\u00a1mara de \n\nDiputados deber\u00c3\u00a1n revisar la distribuci\u00c3\u00b3n de los fondos relativos al desarrollo social contenidos en el \nCap\u00c3\u00adtulo V de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, en un plazo no mayor a 90 d\u00c3\u00adas y, en su caso, recomendar \nlas modificaciones que se consideren pertinentes. \n\n \nSEXTO.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 9 de diciembre de 2003.- Dip. Juan de Dios Castro Lozano, Presidente.- Sen. \nEnrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Amal\u00c3\u00adn Yabur El\u00c3\u00adas, Secretario.- Sen. Lydia Madero \nGarc\u00c3\u00ada, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de enero de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n X al art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley General de \nDesarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de junio de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n X al art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley General de Desarrollo Social, \n\npara quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de abril de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ludivina Menchaca \nCastellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta y uno de mayo \nde dos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nAlejandro Alfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 30 de la Ley General de Desarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 8 de abril de 2013 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 30 de la Ley General de Desarrollo Social, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 7 de marzo de 2013.- Dip. Francisco Arroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Fernando Bribiesca Sahagun, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a dos de abril de dos \nmil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n IX al art\u00c3\u00adculo 36 de la Ley General de \nDesarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 de noviembre de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n IX al art\u00c3\u00adculo 36 de la Ley General de Desarrollo Social, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de septiembre de 2013.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Iris Vianey Mendoza Mendoza, Secretaria.- Dip. Magdalena del \nSocorro N\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1ez Monreal, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintinueve de \noctubre de dos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel \nOsorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 6, 14, 19 y 36 de la Ley General de \nDesarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 6; 14, fracci\u00c3\u00b3n I; 19, fracci\u00c3\u00b3n V, y 36, fracci\u00c3\u00b3n VII de la Ley \n\nGeneral de Desarrollo Social, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 12 de abril de 2016.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. C\u00c3\u00a9sar \nOctavio Pedroza Gait\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintisiete de mayo de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley General de \nDesarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley General de Desarrollo Social, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 12 de abril de 2016.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Alejandra Noem\u00c3\u00ad Reynoso S\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- Sen. C\u00c3\u00a9sar \nOctavio Pedroza Gait\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintisiete de mayo de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n V al art\u00c3\u00adculo 11 de la Ley General de \nDesarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n V al art\u00c3\u00adculo 11 de la Ley General de Desarrollo Social, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- El Ejecutivo Federal, a m\u00c3\u00a1s tardar a los noventa d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en \n\nvigor del presente Decreto, deber\u00c3\u00a1 realizar las modificaciones a las disposiciones reglamentarias \ncorrespondientes. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 30 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Marco Antonio Aguilar Yunes, Secretario.- Sen. Rosa \nAdriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinticinco de enero de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 40 de la Ley General de Desarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 40 de la Ley General de Desarrollo Social, para quedar como \n\nsigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 30 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Rosa \nAdriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinticinco de enero de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 6, 19 y 36 de la Ley General de Desarrollo \nSocial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 6; 19, fracci\u00c3\u00b3n VII; y 36, fracciones V y VI de la Ley General \n\nde Desarrollo Social, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Sof\u00c3\u00ada Del Sagrario De Le\u00c3\u00b3n Maza, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XI al art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley General de \nDesarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XI al art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley General de Desarrollo Social, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Sof\u00c3\u00ada Del Sagrario De Le\u00c3\u00b3n Maza, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley General de Desarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley General de Desarrollo Social, para quedar como \n\nsigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Sof\u00c3\u00ada Del Sagrario De Le\u00c3\u00b3n Maza, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinte de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 68 de la Ley General de \nDesarrollo Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 68 de la Ley General de Desarrollo Social, \n\npara quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Sof\u00c3\u00ada Del Sagrario De Le\u00c3\u00b3n Maza, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinte de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - este ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el titular_de_el_poder_ejecutivo_federal expedir\u00e3 \u00a1 el reglamento de este ley en uno plazo no mayor de 90 d\u00e3 \u00ad as natural a_partir_de su entrada en vigor . 3 . - en uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 n quedar constituir y instalar el consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el pol\u00e3 \u00ad tic_a de desarrollo_social , el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional , el comisi\u00e3 \u00b3 n intersecretarial y el consejo_consultivo . cuarto . - para el cumplimiento de su objeto , el consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 sujetar se a criterio de austeridad y eficiencia . quinto . - el comisi\u00f3n de desarrollo_social , y de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico_de_la_c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados deber\u00e3 \u00a1 n revisar el distribuci\u00e3 \u00b3 n de el fondo relativo a el desarrollo social contenido en el cap\u00e3 \u00ad tul_o v_de_la_ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , en uno plazo no mayor a 90 d\u00e3 \u00ad as y , en su caso , recomendar el modificaci\u00f3n que se considerar pertinente . sexto . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:9/12/2003:??.??:??] . - dip . juan_de_dios_castro_lozano , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . amal\u00e3 \u00ad n yabur_el\u00e3 \u00ad as , secretario . - sen . lydia_madero_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n x a el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/6/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n x a el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/4/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:31/5/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 30 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/4/2013:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 30 de el ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:7/3/2013:??.??:??] . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . fernando_bribiesca_sahagun , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:2/4/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n ix a el art\u00e3 \u00ad culo 36 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:7/11/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n ix a el art\u00e3 \u00ad culo 36 de el ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/9/2013:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . iris_vianey_mendoza_mendoza , secretaria . - dip . magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 e_z monreal , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:29/10/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 , 14 , 19 y 36 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 ; 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n v , y 36 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii_de_la_ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:12/4/2016:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . c\u00e3 \u00a9 sar octavio_pedroza_gait\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/5/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:12/4/2016:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . alejandra_noem\u00e3 \u00ad reynoso_s\u00e3 \u00a1 nchez , secretaria . - sen . c\u00e3 \u00a9 sar octavio_pedroza_gait\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/5/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n v a el art\u00e3 \u00ad culo 11 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n v a el art\u00e3 \u00ad culo 11 de el ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el ejecutivo_federal , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 90 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 realizar el modificaci\u00f3n a el disposici\u00f3n reglamentario correspondiente . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:30/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . marco_antonio_aguilar_yunes , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:25/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 40 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 40 de el ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:30/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:25/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 , 19 y 36 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 ; 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; y 36 , fracci\u00f3n v y vi_de_la_ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . sof\u00e3 \u00ad a de_el_sagrario_de_le\u00e3 \u00b3 n maza , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xi a el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xi a el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . sof\u00e3 \u00ad a de_el_sagrario_de_le\u00e3 \u00b3 n maza , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . sof\u00e3 \u00ad a de_el_sagrario_de_le\u00e3 \u00b3 n maza , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:20/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 68 de el ley_general_de_desarrollo_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 68 de el ley_general_de_desarrollo_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . sof\u00e3 \u00ad a de_el_sagrario_de_le\u00e3 \u00b3 n maza , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:20/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "primero-": 2, "esta": 2, "ley": 25, "entrar\u00e3\u00a1": 12, "en": 79, "vigor": 15, "al": 24, "d\u00e3\u00ada": 12, "siguiente": 12, "de": 245, "su": 27, "publicaci\u00e3\u00b3n": 24, "el": 101, "diario": 23, "oficial": 23, "la": 105, "federaci\u00e3\u00b3n": 23, "segundo-": 2, "titular": 1, "del": 35, "poder": 13, "ejecutivo": 14, "federal": 18, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 1, "un": 5, "plazo": 3, "no": 2, "mayor": 2, "90": 2, "d\u00e3\u00adas": 5, "naturales": 3, "a": 32, "partir": 2, "entrada": 3, "tercero-": 1, "180": 1, "contados": 1, "presente": 26, "decreto": 37, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "quedar": 12, "constituidos": 1, "e": 1, "instalados": 1, "consejo": 3, "nacional": 3, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "pol\u00e3\u00adtica": 13, "desarrollo": 25, "social": 25, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "intersecretarial": 1, "y": 35, "consultivo": 1, "cuarto-": 1, "para": 24, "cumplimiento": 13, "objeto": 1, "deber\u00e3\u00a1": 2, "sujetarse": 1, "criterios": 1, "austeridad": 1, "eficiencia": 1, "quinto-": 1, "las": 5, "comisiones": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "diputados": 1, "revisar": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "los": 19, "fondos": 1, "relativos": 1, "contenidos": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "v": 5, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "fiscal": 1, "caso": 1, "recomendar": 1, "modificaciones": 2, "que": 13, "se": 25, "consideren": 1, "pertinentes": 1, "sexto-": 1, "derogan": 1, "todas": 1, "disposiciones": 2, "opongan": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 24, "df": 4, "9": 1, "diciembre": 1, "2003-": 1, "dip": 24, "juan": 5, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "presidente-": 24, "sen": 24, "enrique": 11, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 7, "amal\u00e3\u00adn": 1, "yabur": 1, "el\u00e3\u00adas": 1, "secretario-": 9, "lydia": 1, "madero": 1, "garc\u00e3\u00ada": 5, "secretaria-": 15, "r\u00e3\u00babricas\"": 12, "lo": 12, "dispuesto": 12, "por": 23, "fracci\u00e3\u00b3n": 26, "i": 12, "art\u00e3\u00adculo": 39, "89": 12, "constituci\u00e3\u00b3n": 12, "estados": 12, "unidos": 12, "mexicanos": 12, "debida": 12, "observancia": 12, "expido": 12, "residencia": 12, "ciudad": 20, "distrito": 4, "diecinueve": 1, "mes": 1, "enero": 5, "dos": 13, "mil": 12, "cuatro-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 12, "secretario": 12, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 12, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 9, "adiciona": 10, "una": 6, "x": 2, "3": 6, "general": 22, "publicado": 11, "1": 3, "junio": 11, "2012": 1, "art\u00e3\u008dculo": 2, "\u00e3\u009anico": 7, "como": 11, "sigue:": 11, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 9, "transitorio": 10, "19": 5, "abril": 9, "2012-": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "treinta": 1, "uno": 1, "mayo": 3, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 9, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 7, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "30": 4, "8": 1, "2013": 2, "\u00e3\u009anico-": 14, "7": 2, "marzo": 1, "2013-": 2, "francisco": 1, "arroyo": 8, "vieyra": 1, "ernesto": 7, "cordero": 7, "fernando": 1, "bribiesca": 1, "sahagun": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "trece-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 10, "nieto-": 10, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "ix": 2, "36": 6, "noviembre": 3, "26": 7, "septiembre": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "iris": 1, "vianey": 1, "mendoza": 2, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "veintinueve": 1, "octubre": 1, "reforman": 4, "art\u00e3\u00adculos": 4, "6": 2, "14": 2, "2016": 2, "6;": 2, "i;": 1, "vii": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "12": 2, "2016-": 2, "zambrano": 2, "grijalva": 2, "roberto": 2, "gil": 2, "zuarth": 2, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "octavio": 2, "pedroza": 2, "gait\u00e3\u00a1n": 2, "veintisiete": 2, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "11": 2, "2018": 6, "m\u00e3\u00a1s": 1, "tardar": 1, "noventa": 1, "siguientes": 1, "realizar": 1, "reglamentarias": 1, "correspondientes": 1, "2017-": 2, "jorge": 2, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00adn": 2, "marco": 1, "antonio": 1, "aguilar": 1, "yunes": 1, "rosa": 2, "adriana": 2, "d\u00e3\u00adaz": 2, "lizama": 2, "veinticinco": 2, "dieciocho-": 6, "dr": 6, "navarrete": 6, "prida-": 6, "40": 2, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "22": 2, "vii;": 1, "fracciones": 1, "vi": 1, "2018-": 4, "edgar": 4, "romo": 4, "sof\u00e3\u00ada": 4, "sagrario": 4, "le\u00e3\u00b3n": 4, "maza": 4, "g": 4, "flores": 4, "trece": 2, "xi": 2, "51": 2, "25": 2, "veinte": 2, "segundo": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 2, "68": 2, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 407, "-": 130, "este": 2, "ley": 2, "entrar\u00e3": 12, "\u00a1": 25, "en": 79, "vigor": 15, "a": 87, "el": 244, "d\u00e3": 17, "\u00ad": 100, "siguiente": 13, "de": 86, "su": 27, "publicaci\u00e3": 24, "\u00b3": 108, "n": 116, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "2": 4, "titular_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "expedir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "uno": 11, "plazo": 3, "no": 19, "mayor": 2, "90": 3, "as": 6, "natural": 3, "a_partir_de": 2, "entrada": 3, "3": 7, "180": 1, "contar": 1, "presente": 26, "decreto": 36, "deber\u00e3": 4, "quedar": 12, "constituir": 1, "y": 35, "instalar": 1, "consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3": 2, "pol\u00e3": 13, "tic_a": 13, "desarrollo_social": 2, "comisi\u00e3": 2, "nacional": 1, "intersecretarial": 1, "consejo_consultivo": 1, "cuarto": 1, "para": 24, "cumplimiento": 13, "objeto": 1, "sujetar": 1, "se": 26, "criterio": 1, "austeridad": 1, "eficiencia": 1, "quinto": 1, "comisi\u00f3n": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "\u00a9": 34, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico_de_la_c\u00e3": 1, "m_ara": 1, "diputados": 1, "revisar": 1, "distribuci\u00e3": 1, "fondo": 1, "relativo": 1, "desarrollo": 1, "social": 1, "contenido": 1, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 1, "v_de_la_ley_de_coordinaci\u00e3": 1, "fiscal": 1, "caso": 1, "recomendar": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "que": 13, "considerar": 1, "pertinente": 1, "sexto": 1, "derogar": 1, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 2, "oponer": 1, "m\u00e3": 5, "xico": 24, "df": 4, "[??:9/12/2003:????:??]": 1, "dip": 24, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "presidente": 24, "sen": 24, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 7, "amal\u00e3": 1, "yabur_el\u00e3": 1, "secretario": 9, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "secretaria": 15, "r\u00e3\u00babricas": 12, "\"": 12, "disponer": 12, "por": 23, "fracci\u00e3": 26, "i_de_el_art\u00e3": 12, "culo": 43, "89": 12, "constituci\u00e3": 12, "estados_unidos_mexicanos": 12, "deber": 12, "observancia": 12, "expedir": 12, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 12, "ciudad_de_m\u00e3": 20, "distrito_federal": 4, "19": 5, "[??:??/1/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 24, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "santiago_creel_miranda": 1, "art\u00e3": 34, "\u008d": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "adicionar": 10, "x": 2, "ley_general_de_desarrollo_social": 20, "publicar": 11, "[??:1/6/2012:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 21, "nico": 4, "como": 11, "seguir": 11, ":": 11, "\u00e2": 31, "\u0080": 31, "\u00a6": 31, "transitorio_\u00e3": 10, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "jos\u00e3": 3, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "[??:31/5/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "reforma": 8, "30": 2, "[??:8/4/2013:????:??]": 1, "[??:7/3/2013:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 7, "fernando_bribiesca_sahagun": 1, "mar\u00e3": 4, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:2/4/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 10, "\u00b1": 11, "nieto": 10, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "osorio_chong": 4, "ix": 2, "36": 6, "[??:7/11/2013:????:??]": 1, "\u00e3": 9, "[??:26/9/2013:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "segundo": 2, "iris_vianey_mendoza_mendoza": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "e_z": 1, "monreal": 1, "[??:29/10/2013:????:??]": 1, "reformar": 4, "6": 4, "14": 2, "[??:1/6/2016:????:??]": 2, ";": 4, "i": 3, "v": 4, "vii_de_la_ley_general_de_desarrollo_social": 1, "[??:12/4/2016:????:??]": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "roberto_gil_zuarth": 2, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "c\u00e3": 2, "sar": 2, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 2, "[??:27/5/2000:????:??]": 2, "diecis\u00e3": 2, "vii": 3, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "11": 2, "[??:26/1/2018:????:??]": 2, "ejecutivo_federal": 1, "tardar": 1, "realizar": 1, "reglamentario": 1, "correspondiente": 1, "[??:30/11/2017:????:??]": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "marco_antonio_aguilar_yunes": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 2, "az": 2, "lizama": 2, "[??:25/1/2018:????:??]": 2, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 6, "40": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:22/6/2018:????:??]": 2, "fracci\u00f3n": 1, "vi_de_la_ley_general_de_desarrollo_social": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 4, "edgar_romo_garc\u00e3": 4, "sof\u00e3": 4, "de_el_sagrario_de_le\u00e3": 4, "maza": 4, "juan_g_flores_ram\u00e3": 4, "[??:13/6/2018:????:??]": 2, "xi": 2, "51": 2, "[??:25/6/2018:????:??]": 2, "[??:20/6/2018:????:??]": 2, "p\u00e3": 2, "rrafo": 2, "68": 2}}}, "TF": {"ley": 52, "general": 30, "de": 904, "desarrollo": 184, "social": 173, "nueva": 1, "publicada": 1, "en": 230, "el": 283, "diario": 28, "oficial": 29, "la": 433, "federaci\u00e3\u00b3n": 37, "20": 2, "enero": 6, "2004": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altimas": 1, "reformas": 1, "publicadas": 1, "dof": 23, "25-06-2018": 3, "al": 50, "margen": 1, "un": 24, "sello": 1, "con": 64, "escudo": 2, "nacional": 65, "que": 111, "dice:": 1, "estados": 20, "unidos": 18, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 3, "los": 267, "mexicanos": 19, "a": 148, "sus": 35, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 4, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 61, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 15, "decreto": 39, "\"el": 1, "decreta:": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "\u00e3\u009anico": 9, "crea": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 5, "primero": 2, "las": 165, "disposiciones": 10, "generales": 6, "cap\u00e3\u00adtulo": 19, "i": 36, "del": 104, "objeto": 10, "art\u00e3\u00adculo": 132, "1": 5, "presente": 29, "es": 7, "orden": 1, "p\u00e3\u00bablico": 11, "e": 23, "inter\u00e3\u00a9s": 6, "y": 388, "observancia": 13, "todo": 2, "territorio": 1, "tiene": 8, "por": 62, "objeto:": 2, "garantizar": 6, "pleno": 2, "ejercicio": 9, "derechos": 10, "sociales": 21, "consagrados": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 16, "pol\u00e3\u00adtica": 54, "asegurando": 1, "acceso": 10, "toda": 8, "poblaci\u00e3\u00b3n": 6, "social;": 41, "ii": 24, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "obligaciones": 2, "gobierno": 24, "establecer": 8, "instituciones": 3, "responsables": 3, "definir": 1, "principios": 2, "lineamientos": 4, "debe": 2, "sujetarse": 2, "iii": 22, "sistema": 9, "participen": 2, "gobiernos": 22, "municipales": 10, "entidades": 40, "federativas": 29, "federal;": 3, "iv": 21, "determinar": 3, "competencia": 4, "federal": 61, "materia": 19, "as\u00e3\u00ad": 16, "como": 33, "bases": 3, "para": 95, "concertaci\u00e3\u00b3n": 4, "acciones": 33, "sectores": 9, "privado;": 1, "v": 23, "fomentar": 5, "sector": 4, "econom\u00e3\u00ada;": 2, "vi": 15, "regular": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 3, "bienes": 3, "servicios": 9, "contenidos": 3, "programas": 79, "sociales;": 1, "vii": 15, "participaci\u00e3\u00b3n": 15, "privada": 1, "materia;": 2, "viii": 12, "mecanismos": 4, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 26, "seguimiento": 4, "ix": 12, "promover": 16, "establecimiento": 1, "instrumentos": 3, "justicia": 2, "trav\u00e3\u00a9s": 8, "denuncia": 5, "popular": 4, "2": 2, "queda": 2, "prohibida": 1, "cualquier": 6, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "discriminatoria": 1, "3": 8, "sujetar\u00e3\u00a1": 3, "siguientes": 11, "principios:": 1, "libertad:": 1, "capacidad": 1, "personas": 16, "elegir": 1, "medios": 4, "su": 59, "personal": 1, "participar": 9, "distributiva:": 1, "garantiza": 1, "persona": 7, "reciba": 1, "manera": 8, "equitativa": 1, "beneficios": 2, "conforme": 4, "m\u00e3\u00a9ritos": 1, "necesidades": 2, "posibilidades": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 12, "personas;": 1, "solidaridad:": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 8, "entre": 5, "grupos": 8, "\u00e3\u00b3rdenes": 2, "corresponsable": 3, "mejoramiento": 2, "calidad": 9, "vida": 3, "sociedad;": 1, "integralidad:": 1, "articulaci\u00e3\u00b3n": 1, "complementariedad": 1, "conjunten": 1, "diferentes": 2, "marco": 5, "social:": 2, "derecho": 5, "organizaciones": 16, "intervenir": 1, "integrarse": 1, "individual": 1, "o": 34, "colectivamente": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 3, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 17, "pol\u00e3\u00adticas": 11, "sustentabilidad:": 1, "preservaci\u00e3\u00b3n": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "ambiente": 4, "aprovechamiento": 1, "recursos": 27, "naturales": 5, "mejorar": 2, "productividad": 1, "sin": 2, "comprometer": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "generaciones": 1, "futuras;": 1, "respeto": 2, "diversidad:": 1, "reconocimiento": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 14, "origen": 1, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 3, "edad": 1, "discapacidad": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "condiciones": 4, "salud": 4, "religi\u00e3\u00b3n": 1, "opiniones": 2, "preferencias": 1, "estado": 2, "civil": 1, "otra": 1, "superar": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 4, "equidad": 5, "diferencias;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 44, "reformada": 13, "01-06-2016": 5, "libre": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "autonom\u00e3\u00ada": 2, "pueblos": 1, "ind\u00e3\u00adgenas": 1, "comunidades:": 1, "constitucional": 1, "formas": 2, "internas": 1, "convivencia": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 8, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 8, "propios": 3, "sistemas": 1, "normativos;": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 2, "autoridades": 5, "representantes;": 1, "preservar": 1, "enriquecer": 1, "lenguas": 1, "cultura;": 1, "conservar": 1, "h\u00e3\u00a1bitat;": 1, "preferente": 1, "naturales;": 2, "representantes": 1, "ante": 7, "ayuntamientos": 2, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "estado;": 1, "01-06-2012": 3, "transparencia:": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 12, "relativa": 2, "p\u00e3\u00bablica": 10, "leyes": 5, "pa\u00e3\u00ads": 1, "garantizar\u00e3\u00a1n": 2, "gubernamental": 1, "sea": 6, "objetiva": 2, "oportuna": 1, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "veraz;": 1, "22-06-2018": 7, "x": 7, "perspectiva": 1, "g\u00e3\u00a9nero:": 1, "una": 13, "visi\u00e3\u00b3n": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 2, "anal\u00e3\u00adtica": 1, "sobre": 17, "mujeres": 1, "hombres": 1, "propone": 1, "eliminar": 1, "causas": 2, "opresi\u00e3\u00b3n": 1, "desigualdad": 1, "injusticia": 1, "jerarquizaci\u00e3\u00b3n": 1, "basada": 1, "g\u00e3\u00a9nero;": 1, "plantea": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 5, "p\u00e3\u00bablicas": 9, "adicionada": 4, "xi": 6, "superior": 4, "ni\u00e3\u00b1ez:": 1, "conformidad": 4, "lo": 23, "establecido": 2, "ni\u00e3\u00b1as": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "adolescentes": 1, "tratados": 1, "internacionales": 2, "aplicables": 5, "mexicano": 1, "parte": 4, "4": 2, "corresponde": 4, "ejecutivo": 33, "conducto": 5, "dependencias": 17, "organismos": 7, "poderes": 1, "ejecutivos": 1, "municipios": 21, "respectivas": 3, "competencias;": 1, "les": 4, "competen": 1, "acuerdo": 6, "atribuciones": 2, "poder": 15, "legislativo": 1, "5": 1, "efectos": 5, "esta": 16, "entiende": 1, "por:": 2, "beneficiarios:": 1, "aquellas": 1, "forman": 1, "atendida": 1, "cumplen": 1, "requisitos": 2, "normatividad": 7, "correspondiente;": 2, "consejo": 28, "consultivo:": 1, "consultivo": 4, "evaluaci\u00e3\u00b3n:": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 18, "intersecretarial:": 1, "intersecretarial": 8, "nacional:": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 4, "vulnerabilidad:": 1, "aquellos": 1, "n\u00e3\u00bacleos": 1, "factores": 1, "combinaci\u00e3\u00b3n": 1, "ellos": 2, "enfrentan": 1, "situaciones": 1, "riesgo": 2, "impiden": 1, "alcanzar": 1, "mejores": 1, "niveles": 1, "tanto": 1, "requieren": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 10, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "lograr": 1, "bienestar;": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 23, "organizaciones:": 1, "agrupaciones": 1, "civiles": 5, "legalmente": 2, "constituidas": 2, "participan": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 2, "realizar": 3, "actividades": 7, "relacionadas": 5, "padr\u00e3\u00b3n:": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "beneficiarios": 4, "incluye": 1, "atendidas": 1, "federales": 14, "cuyo": 2, "perfil": 1, "socioecon\u00e3\u00b3mico": 1, "establece": 2, "correspondiente": 4, "segundo": 3, "sujetos": 1, "6-": 1, "son": 6, "educaci\u00e3\u00b3n": 8, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 5, "nutritiva": 4, "vivienda": 5, "digna": 4, "decorosa": 1, "disfrute": 3, "medio": 3, "sano": 1, "trabajo": 5, "seguridad": 3, "relativos": 4, "no": 8, "reformado": 4, "7": 3, "beneficiarse": 1, "rectores": 1, "establezca": 5, "cada": 7, "programa": 11, "8": 2, "grupo": 1, "vulnerabilidad": 2, "recibir": 5, "apoyos": 3, "tendientes": 1, "disminuir": 1, "desventaja": 1, "9": 2, "respectivos": 5, "\u00e3\u00a1mbitos": 3, "formular\u00e3\u00a1n": 3, "aplicar\u00e3\u00a1n": 3, "compensatorias": 1, "asistenciales": 1, "oportunidades": 3, "productivo": 1, "ingreso": 5, "beneficio": 1, "familias": 5, "destinando": 2, "presupuestales": 5, "necesarios": 2, "estableciendo": 1, "metas": 5, "cuantificables": 1, "10": 1, "tienen": 1, "obligaciones:": 1, "trato": 1, "respetuoso": 1, "oportuno": 1, "calidad;": 2, "acceder": 1, "necesaria": 4, "dichos": 2, "reglas": 7, "operaci\u00e3\u00b3n": 5, "cobertura;": 1, "tener": 1, "reserva": 1, "privacidad": 1, "personal;": 1, "presentar": 4, "denuncias": 3, "quejas": 3, "instancias": 2, "correspondientes": 6, "incumplimiento": 1, "ley;": 2, "prestaciones": 1, "salvo": 1, "sean": 7, "suspendidos": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "administrativa": 1, "judicial": 1, "debidamente": 1, "fundada": 1, "motivada;": 1, "solicitud": 2, "inclusi\u00e3\u00b3n": 1, "padr\u00e3\u00b3n;": 1, "proporcionar": 1, "socioecon\u00e3\u00b3mica": 1, "requerida": 1, "cumplir": 2, "tercero": 1, "pol\u00e3\u008dtica": 2, "objetivos": 7, "11": 3, "objetivos:": 1, "propiciar": 2, "aseguren": 1, "individuales": 1, "colectivos": 1, "garantizando": 2, "igualdad": 1, "superaci\u00e3\u00b3n": 4, "exclusi\u00e3\u00b3n": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "sentido": 1, "propicie": 1, "conserve": 1, "empleo": 3, "eleve": 1, "nivel": 4, "mejore": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n;": 1, "fortalecer": 1, "regional": 4, "equilibrado;": 2, "26-01-2018": 4, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 4, "control": 2, "sostenible": 1, "sustentable": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 10, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "12": 3, "deber\u00e3\u00a1": 9, "incorporar": 1, "13": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "municipales;": 2, "planes": 1, "estatales;": 1, "institucionales": 2, "regionales": 5, "especiales;": 2, "plan": 3, "14": 3, "incluir": 4, "cuando": 6, "menos": 4, "vertientes:": 1, "pobreza": 7, "generaci\u00e3\u00b3n": 4, "autoempleo": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n;": 1, "asistenciales;": 1, "regional;": 1, "infraestructura": 4, "b\u00e3\u00a1sica": 1, "fomento": 2, "econom\u00e3\u00ada": 3, "15": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "estar\u00e3\u00a1": 11, "cargo": 4, "16": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "conocimiento": 2, "a\u00e3\u00b1o": 3, "operativos": 1, "m\u00e3\u00a1s": 2, "accesibles": 1, "plazo": 4, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "90": 3, "d\u00e3\u00adas": 6, "partir": 4, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 2, "presupuestos": 3, "egresos": 10, "anuales": 1, "17": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 7, "principales": 1, "ejecutores": 2, "efecto": 3, "emita": 2, "excepto": 2, "casos": 3, "expresamente": 1, "asignados": 4, "legal": 2, "administrativamente": 1, "dependencia": 2, "entidad": 4, "u": 5, "organismo": 3, "estatal": 3, "distrito": 5, "financiamiento": 6, "gasto": 7, "18": 1, "fondos": 8, "destinados": 2, "prioritarios": 3, "cual": 3, "podr\u00e3\u00a1n": 12, "sufrir": 1, "disminuciones": 1, "montos": 2, "c\u00e3\u00a1mara": 6, "diputados": 8, "aprobar": 4, "presupuesto": 11, "19": 6, "p\u00e3\u00bablico:": 1, "obligatoria;": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "enfermedades": 1, "transmisibles": 1, "m\u00e3\u00a9dica;": 1, "dirigidos": 2, "marginaci\u00e3\u00b3n": 2, "vulnerabilidad;": 1, "zonas": 10, "prioritaria;": 2, "asegurar": 3, "nutrici\u00e3\u00b3n": 1, "materno-infantil;": 1, "abasto": 1, "productos": 1, "b\u00e3\u00a1sicos;": 1, "familia": 1, "pueda": 3, "disfrutar": 1, "decorosa;": 3, "p\u00e3\u00bablicos": 10, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "productivas": 5, "empresas": 2, "obras": 2, "agua": 1, "potable": 1, "drenaje": 1, "electrificaci\u00e3\u00b3n": 1, "caminos": 1, "otras": 7, "v\u00e3\u00adas": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "saneamiento": 1, "ambiental": 1, "equipamiento": 1, "urbano": 3, "destinado": 1, "podr\u00e3\u00a1": 9, "ser": 11, "inferior": 1, "reales": 2, "fiscal": 3, "anterior": 3, "este": 2, "incrementar": 1, "misma": 1, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "prevea": 1, "crecimiento": 1, "producto": 1, "interno": 2, "bruto": 1, "criterios": 10, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "congruencia": 3, "disponibilidad": 1, "ingresos": 2, "autorice": 1, "21": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 6, "aportaciones": 2, "ramos": 1, "empleos": 2, "productivos": 1, "har\u00e3\u00a1": 2, "transparencia": 3, "aplicable": 2, "22": 3, "anual": 3, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "partidas": 2, "espec\u00e3\u00adficas": 3, "destinarse": 1, "fines": 2, "distintos": 2, "23": 1, "financiar\u00e3\u00a1": 1, "criterios:": 1, "per": 2, "c\u00e3\u00a1pita": 1, "ser\u00e3\u00a1": 8, "menor": 1, "asignado": 1, "inmediato": 1, "anterior;": 2, "orientado": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 2, "basar\u00e3\u00a1": 1, "indicadores": 5, "eficacia": 3, "cantidad": 1, "caso": 8, "descentralizados": 3, "acordar\u00e3\u00a1n": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 7, "destino": 1, "convenios": 5, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 9, "24": 1, "complementados": 1, "provenientes": 1, "estatales": 7, "privado": 8, "25": 3, "administrar": 1, "fondo": 2, "contingencia": 1, "respuesta": 1, "fen\u00e3\u00b3menos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "imprevistos": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "monto": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "sujeta": 1, "incluyendo": 1, "previsiones": 2, "utilizados": 1, "26": 8, "elaborar": 1, "publicar": 1, "incluidos": 1, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "calendarizaci\u00e3\u00b3n": 1, "asignaciones": 2, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "oficiales": 1, "27": 1, "competencias": 3, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 2, "28": 1, "publicidad": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 13, "identificarse": 1, "leyenda:": 1, "\"este": 1, "ajeno": 1, "partido": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "prohibido": 1, "uso": 2, "social\"": 1, "prioritaria": 5, "29": 1, "consideran": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "regiones": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "predominantemente": 1, "rural": 3, "cuya": 2, "registra": 1, "\u00e3\u00adndices": 2, "indicativos": 1, "existencia": 1, "marcadas": 1, "insuficiencias": 1, "rezagos": 1, "establecidos": 2, "orientar\u00e3\u00a1": 1, "resultados": 9, "defina": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 3, "tiempo": 1, "cuantitativa": 1, "cualitativa": 1, "30": 5, "revisar\u00e3\u00a1": 1, "anualmente": 2, "teniendo": 1, "referente": 1, "evaluaciones": 5, "estudios": 3, "medici\u00e3\u00b3n": 4, "informar\u00e3\u00a1": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "desagregado": 1, "localidades": 1, "rurales": 1, "manzanas": 1, "urbanas": 1, "declaratoria": 3, "publicarse": 1, "junto": 1, "08-04-2013": 1, "31": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 5, "siguientes:": 3, "asignar": 1, "elevar": 1, "bienestar": 1, "rubros": 1, "deficitarios;": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "fiscales": 1, "generadoras": 1, "empleo;": 1, "generar": 1, "apoyo": 2, "diversificaci\u00e3\u00b3n": 1, "desarrollar": 1, "necesarias": 4, "32": 1, "convenir": 3, "destinar\u00e3\u00a1n": 1, "especiales": 1, "estas": 2, "33": 1, "fomentar\u00e3\u00a1n": 1, "34": 1, "estimular\u00e3\u00a1n": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 4, "proyectos": 3, "productivos;": 1, "identificar": 2, "brindar": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "asistencia": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 2, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 4, "35": 1, "aportar": 1, "capital": 1, "dar": 3, "viabilidad": 1, "destinar": 1, "apoyar": 3, "definici\u00e3\u00b3n": 3, "36": 7, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "obligatoria": 1, "utilizar": 1, "genere": 1, "instituto": 2, "estad\u00e3\u00adstica": 2, "geograf\u00e3\u00ada": 2, "inform\u00e3\u00a1tica": 2, "independientemente": 1, "otros": 2, "datos": 3, "estime": 3, "conveniente": 1, "indicadores:": 1, "corriente": 1, "c\u00e3\u00a1pita;": 1, "rezago": 1, "educativo": 1, "promedio": 1, "hogar;": 1, "salud;": 3, "espacios": 1, "b\u00e3\u00a1sicos": 1, "07-11-2013": 3, "grado": 3, "cohesi\u00e3\u00b3n": 1, "accesibilidad": 1, "carretera": 1, "pavimentada": 1, "37": 1, "hacerse": 2, "periodicidad": 1, "m\u00e3\u00adnima": 1, "dos": 14, "a\u00e3\u00b1os": 3, "federativa": 1, "desagregada": 1, "municipal": 2, "cinco": 1, "presupuestarias": 1, "llevar": 1, "cabo": 3, "censos": 1, "conteos": 1, "encuestas": 1, "cuarto": 2, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "38": 1, "mecanismo": 2, "permanente": 1, "concurrencia": 4, "gobiernos;": 2, "integrar": 3, "cumplimiento": 23, "estrategias": 5, "prioridades": 4, "inversiones": 4, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "coordinar": 7, "orientadas": 2, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "impulsar": 3, "desconcentraci\u00e3\u00b3n": 1, "descentralizaci\u00e3\u00b3n": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "cuentas": 1, "fortalecimiento": 1, "pacto": 1, "39": 1, "compete": 1, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "ejecutar\u00e3\u00a1": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 2, "promover\u00e3\u00a1": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 3, "acuerdos": 3, "correspondencia": 2, "sectoriales": 2, "promoviendo": 1, "congruente": 1, "participativa": 1, "40": 3, "legislaturas": 2, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "normas": 1, "tomando": 1, "cuenta": 1, "particularidades": 1, "41": 1, "instituir\u00e3\u00a1n": 1, "aprobar\u00e3\u00a1n": 2, "coordinada": 1, "vigilar\u00e3\u00a1n": 2, "aprobados": 1, "ejerzan": 1, "honradez": 1, "oportunidad": 1, "42": 1, "cuales": 1, "estar": 2, "concordancia": 1, "43": 1, "atribuciones:": 3, "proyectar": 1, "corresponda": 1, "formular": 4, "le": 7, "se\u00e3\u00b1ale": 3, "planeaci\u00e3\u00b3n;": 1, "proponer": 15, "dise\u00e3\u00b1ar": 2, "privadas": 1, "relacionados": 3, "competencia;": 1, "sociedad": 5, "informar": 6, "torno": 3, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "reglamento": 6, "44": 1, "ejecutar": 2, "municipios;": 1, "concertar": 2, "ciudadana": 3, "ejercer": 2, "convenidos": 2, "respectivas;": 2, "avance": 2, "generados": 1, "mismos;": 1, "45": 1, "propia": 1, "correspondientes;": 1, "esas": 1, "acciones;": 1, "organizada": 2, "46": 1, "duda": 1, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "administrativos": 1, "resuelva": 1, "47": 1, "instrumento": 2, "lleven": 2, "ya": 1, "directa": 1, "48": 1, "consolidar": 1, "integralidad": 3, "federalismo": 1, "49": 1, "presidida": 1, "titular": 7, "adem\u00e3\u00a1s": 4, "integrada": 2, "titulares": 6, "secretar\u00e3\u00adas": 3, "p\u00e3\u00bablica;": 4, "previsi\u00e3\u00b3n": 2, "agricultura": 2, "ganader\u00e3\u00ada": 2, "pesca": 2, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 2, "sectorizados": 1, "invitados": 4, "reuniones": 2, "responsable": 1, "representante": 2, "asociaciones": 1, "nacionales": 2, "reconocidas": 1, "presidentes": 1, "comisiones": 4, "c\u00e3\u00a1maras": 2, "senadores": 2, "50": 1, "facultada": 1, "atender": 2, "traten": 1, "asuntos": 2, "funciones": 5, "bajo": 1, "transversalidad;": 1, "municipal;": 1, "refiere": 4, "federativas;": 1, "opinar": 1, "involucradas": 1, "analizar": 2, "esquemas": 1, "alternativos": 1, "pobreza;": 2, "intercambio": 1, "experiencias": 1, "revisar": 4, "normativo": 1, "modificaciones": 4, "competentes;": 1, "propuesta": 1, "deban": 2, "regir": 1, "haga": 1, "secretar\u00e3\u00ada;": 2, "servidores": 2, "tres": 1, "aspectos": 2, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "tem\u00e3\u00a1ticos": 1, "espec\u00e3\u00adficos;": 1, "xii": 2, "sugerir": 1, "convenientes": 1, "funcionamiento": 1, "adecuado": 1, "xiii": 2, "51": 3, "quien": 1, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n;": 1, "hacienda": 4, "cr\u00e3\u00a9dito": 4, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "comunicaciones": 1, "transportes;": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 2, "agrario": 1, "territorial": 1, "turismo": 1, "voz": 1, "subsecretario": 1, "designe": 1, "secretario": 17, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "vez": 1, "bimestre": 1, "52": 1, "funciones:": 1, "recomendar": 4, "medidas": 1, "hacer": 1, "compatibles": 1, "decisiones": 2, "vinculadas": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "anteproyecto": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "acordar": 1, "53": 1, "obligatorios": 1, "54": 1, "publicados": 2, "55": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "conformaci\u00e3\u00b3n": 1, "plural": 1, "inciden": 1, "56": 1, "emitir": 3, "propuestas": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "temas": 1, "importancia": 1, "ameriten": 1, "sometidos": 1, "consulta": 1, "privados": 1, "extranjeros": 1, "investigaciones": 1, "solicitar": 2, "\u00e3\u00a9stas": 1, "realizan;": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "existan": 1, "ameriten;": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "funciones;": 2, "expedir": 1, "57": 1, "integrado": 3, "designar\u00e3\u00a1": 2, "\u00e3\u00a9ste": 4, "consejeros": 2, "suplido": 1, "ausencias": 1, "58": 1, "ciudadanos": 1, "reconocido": 1, "prestigio": 1, "acad\u00e3\u00a9mico": 1, "profesional": 1, "cient\u00e3\u00adfico": 1, "cultural": 1, "vinculados": 1, "59": 1, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "60": 1, "particulares": 1, "61": 1, "activa": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "62": 1, "tengan": 1, "objetivo": 2, "63": 1, "invitar": 1, "mediante": 1, "convocatorias": 1, "contener": 1, "modalidades": 1, "64": 1, "operar": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "formen": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "directivos": 1, "c\u00e3\u00b3nyuges": 1, "parientes": 1, "consangu\u00e3\u00adneos": 1, "hasta": 1, "afinidad": 1, "65": 1, "formalmente": 1, "autoridad": 4, "competente": 3, "fedatario": 1, "respectivo": 1, "66": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "sometidas": 1, "escrutinio": 1, "perjuicio": 1, "establezcan": 3, "67": 1, "hecho": 1, "acto": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "produzca": 1, "producir": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "contravengan": 1, "ordenamientos": 1, "regulen": 1, "materias": 1, "68": 3, "ejercitarse": 1, "bastando": 1, "escrito": 1, "contenga:": 1, "nombre": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "domicilio": 1, "permitan": 2, "denunciante": 2, "legal;": 1, "actos": 1, "hechos": 1, "omisiones": 1, "denunciados;": 1, "presunta": 1, "infractora": 1, "pruebas": 1, "ofrezca": 1, "an\u00e3\u00b3nima": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "dispuesto": 13, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "responsabilidades": 2, "administrativas": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 3, "adicionado": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 4, "69": 1, "reconoce": 1, "verificar": 1, "correcta": 1, "70": 1, "impulsar\u00e3\u00a1": 1, "facilitar\u00e3\u00a1": 1, "71": 1, "considere": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "vigilar": 1, "operaci\u00e3\u00b3n;": 1, "informes": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "investigar": 1, "presentadas": 1, "puedan": 1, "lugar": 1, "fincamiento": 1, "penales": 1, "quinto": 1, "evaluaci\u00e3\u0093n": 1, "72": 1, "realizarla": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "mismo": 1, "uno": 2, "varios": 1, "independientes": 2, "ejecutor": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "corregirlos": 1, "modificarlos": 1, "adicionarlos": 1, "reorientarlos": 1, "suspenderlos": 1, "total": 1, "parcialmente": 1, "73": 1, "evaluadores": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 2, "lucrativas": 1, "distinto": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "convocatoria": 2, "adjudicado": 1, "74": 1, "invariable": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 3, "medir": 1, "cobertura": 1, "impacto": 1, "ejecutoras": 1, "evaluar": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "facilidades": 1, "75": 1, "reflejar": 2, "76": 1, "procedimientos": 1, "77": 1, "antes": 1, "someter\u00e3\u00a1": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 1, "emitan": 1, "recomendaciones": 2, "pertinentes": 3, "78": 1, "definiendo": 1, "periodo": 1, "mayo": 4, "treinta": 2, "abril": 10, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "multianual": 1, "determine": 1, "79": 1, "entregados": 1, "80": 1, "sugerencias": 1, "hacerlas": 1, "81": 1, "descentralizado": 1, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "patrimonio": 2, "propio": 1, "paraestatales": 1, "normar": 1, "ejecuten": 1, "objetividad": 1, "rigor": 1, "dicha": 1, "actividad": 1, "82": 2, "forma:": 1, "designe;": 2, "seis": 1, "investigadores": 3, "acad\u00e3\u00a9micos": 2, "hayan": 1, "sido": 1, "miembros": 1, "amplia": 1, "experiencia": 1, "colaboren": 1, "inscritas": 1, "excelencia": 1, "ciencia": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 1, "designado": 1, "83": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 1, "cuatro": 1, "reelectos": 1, "mitad": 1, "designados": 1, "responsabilidad": 1, "84": 1, "sede": 1, "ciudad": 21, "m\u00e3\u00a9xico": 25, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 1, "adquiera": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "85": 1, "comit\u00e3\u00a9": 1, "directivo": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "transitorios": 3, "primero-": 2, "entrar\u00e3\u00a1": 12, "vigor": 15, "d\u00e3\u00ada": 12, "publicaci\u00e3\u00b3n": 24, "segundo-": 2, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "mayor": 2, "entrada": 3, "tercero-": 1, "180": 1, "contados": 1, "quedar": 12, "constituidos": 1, "instalados": 1, "cuarto-": 1, "austeridad": 1, "eficiencia": 1, "quinto-": 1, "consideren": 1, "sexto-": 1, "derogan": 1, "todas": 1, "opongan": 1, "df": 4, "diciembre": 1, "2003-": 1, "dip": 24, "juan": 5, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "presidente-": 24, "sen": 24, "enrique": 11, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 7, "amal\u00e3\u00adn": 1, "yabur": 1, "el\u00e3\u00adas": 1, "secretario-": 9, "lydia": 1, "madero": 1, "garc\u00e3\u00ada": 5, "secretaria-": 15, "r\u00e3\u00babricas\"": 12, "89": 12, "debida": 12, "expido": 12, "residencia": 12, "diecinueve": 1, "mes": 1, "mil": 12, "cuatro-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 12, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 12, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 9, "adiciona": 10, "publicado": 11, "junio": 11, "2012": 1, "sigue:": 11, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 9, "transitorio": 10, "2012-": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 9, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 7, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "2013": 2, "\u00e3\u009anico-": 14, "marzo": 1, "2013-": 2, "francisco": 1, "arroyo": 8, "vieyra": 1, "ernesto": 7, "cordero": 7, "fernando": 1, "bribiesca": 1, "sahagun": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "trece-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 10, "nieto-": 10, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "noviembre": 3, "septiembre": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "iris": 1, "vianey": 1, "mendoza": 2, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "veintinueve": 1, "octubre": 1, "reforman": 4, "art\u00e3\u00adculos": 4, "6": 2, "2016": 2, "6;": 2, "i;": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "2016-": 2, "zambrano": 2, "grijalva": 2, "roberto": 2, "gil": 2, "zuarth": 2, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "octavio": 2, "pedroza": 2, "gait\u00e3\u00a1n": 2, "veintisiete": 2, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "2018": 6, "tardar": 1, "noventa": 1, "reglamentarias": 1, "2017-": 2, "jorge": 2, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00adn": 2, "antonio": 1, "aguilar": 1, "yunes": 1, "rosa": 2, "adriana": 2, "d\u00e3\u00adaz": 2, "lizama": 2, "veinticinco": 2, "dieciocho-": 6, "dr": 6, "navarrete": 6, "prida-": 6, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "vii;": 1, "fracciones": 1, "2018-": 4, "edgar": 4, "romo": 4, "sof\u00e3\u00ada": 4, "sagrario": 4, "le\u00e3\u00b3n": 4, "maza": 4, "g": 4, "flores": 4, "trece": 2, "veinte": 2}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altimas reformas publicadas DOF 25-06-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltimas ltimas NCFP000 0.922648\nreformas reforma NCFP000 0.993421\npublicadas publicar VMP00PF 1\nDOF dof NP00000 1\n25-06-2018 25-06-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altimas": 1, "reformas": 1, "publicadas": 1, "dof": 1, "25-06-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltimas": 2, "ncfp000": 2, "0922648": 1, "reformas": 1, "reforma": 1, "0993421": 1, "publicadas": 1, "publicar": 1, "vmp00pf": 1, "dof": 2, "25-06-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "ncfs000": 1, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 419, "nccs000": 1, "deber\u00e3": 4, "plazo": 3, "mayor": 2, "e_z": 1, "lizama": 2, "pol\u00e3": 13, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "iris_vianey_mendoza_mendoza": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 6, "[??:??/1/2004:????:??]": 1, "vigor": 15, "da0ms0": 4, "con": 2, "transitorio_\u00e3": 10, "ix": 2, "m\u00e3": 5, "fz": 2, "realizar": 1, "miguel_\u00e3": 4, "contenido": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "en": 79, "36": 6, "reformar": 4, "objeto": 1, "i_de_el_art\u00e3": 12, "d\u00e3": 17, "099698": 1, "osorio_chong": 4, "ley": 2, "instalar": 1, "sar": 2, "servido": 1, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "vii_de_la_ley_general_de_desarrollo_social": 1, "0494509": 1, "0999889": 1, "consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3": 2, "hinojosa": 1, "tul_o": 1, ";": 4, "n_gel": 4, "habitante": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "publicar": 12, "68": 2, "presidente": 24, "de": 86, "margen": 2, "nccp000": 1, "criterio": 1, "haber": 1, "expedir": 12, "tic_a": 13, "0993421": 1, "se": 28, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "cuarto": 1, "relativo": 1, "[??:8/4/2013:????:??]": 1, "0999903": 1, "comisi\u00f3n": 1, "reglamentario": 1, "disposici\u00f3n": 2, "m_ara": 1, "[??:1/6/2012:????:??]": 1, "oponer": 1, "no": 19, "fernando_bribiesca_sahagun": 1, "por": 23, "[??:30/11/2017:????:??]": 2, "vmm02p0": 1, "hacienda": 1, "0550139": 1, "[??:1/6/2016:????:??]": 2, "fg": 1, "sujetar": 1, "quinto": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 4, "amal\u00e3": 1, "0986111": 1, "fc": 4, "i": 3, "morf\u00e3": 1, "quedar": 12, "lez": 1, "gonz\u00e3": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "tardar": 1, "nico": 4, "decreto": 36, "pertinente": 1, "0449861": 1, "sus": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 4, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 12, "ejecutivo_federal": 1, "escudo_nacional": 2, "correspondiente": 1, "pp1cs00": 1, "revisar": 1, "ncfs000": 1, "r\u00e3\u00babrica": 24, "culo_\u00e3": 2, "comisi\u00e3": 2, "ltimas": 2, "dip": 24, "vmip3s0": 1, "14": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 20, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reglamento": 1, "publicadas": 1, "intersecretarial": 1, "[??:26/9/2013:????:??]": 1, "as": 6, "distribuci\u00e3": 1, "constituci\u00e3": 12, "adicionar": 10, "\u00b1": 11, "roberto_gil_zuarth": 2, "fiscal": 1, "\u00e2": 31, "90": 3, "\u0081": 4, "me": 2, "romero": 1, "caso": 1, "mar\u00e3": 4, "r\u00e3\u00babricas": 12, "seguir": 11, "diecis\u00e3": 2, "180": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "np00000": 9, "rrafo": 2, "deber": 12, "xico": 24, "este": 2, "89": 12, "secretario": 9, "austeridad": 1, "entrada": 3, "[??:27/5/2000:????:??]": 2, "y": 35, "de_el_sagrario_de_le\u00e3": 4, "siguiente": 15, "desarrollo_social": 2, "dirigir": 2, "nacional": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "alejandra_noem\u00e3": 1, "contar": 1, "[??:7/3/2013:????:??]": 1, "a": 91, "0998775": 1, "sof\u00e3": 4, "su": 28, "reforma": 9, "sen": 24, "25-06-2018": 2, "disponer": 12, "segundo": 2, "eficiencia": 1, "dice": 1, "maza": 4, "[??:25/1/2018:????:??]": 2, "fd": 2, "2": 4, "\u00a1": 25, "c\u00e3": 2, "[??:31/5/2012:????:??]": 1, "culo": 43, "[??:29/10/2013:????:??]": 1, "3": 7, "habitantes": 1, "p\u00e3": 2, "\u00a9": 34, "consejo_consultivo": 1, "presente": 26, "monreal": 1, "1": 36, "estados_unidos_mexicanos": 14, "natural": 3, "nieto": 10, "fracci\u00e3": 26, "[??:22/6/2018:????:??]": 2, "servir": 1, "x": 2, "\u009a": 23, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "marco_antonio_aguilar_yunes": 1, ":": 15, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "decir": 1, "df": 4, "considerar": 1, "[??:26/1/2018:????:??]": 2, "observancia": 12, "[??:2/4/2013:????:??]": 1, "30": 2, "como": 11, "constituir": 1, "fondo": 1, "pr0cn00": 1, "expedir\u00e3": 1, "vii": 3, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "aq0cs00": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "vaip3s0": 1, "11": 2, "vi_de_la_ley_general_de_desarrollo_social": 1, "v_de_la_ley_de_coordinaci\u00e3": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "nchez": 1, "fracci\u00f3n": 1, "vmp00pf": 1, "sello": 2, "fp": 2, "\u00a6": 31, "enrique_pe\u00e3": 10, "que": 17, "\u00ad": 100, "xi": 2, "51": 2, "vicente_fox_quesada": 3, "z": 1, "a_partir_de": 2, "cr\u00e3": 1, "art\u00e3": 34, "ha": 1, "[??:20/6/2018:????:??]": 2, "0922648": 1, "publicaci\u00e3": 24, "laura_arizmendi_campos": 1, "\u008d": 3, "juan_g_flores_ram\u00e3": 4, "derogar": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico_de_la_c\u00e3": 1, "ncfp000": 2, "jos\u00e3": 3, "\u00e3": 11, "cs": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "dp3cpn": 1, "secretaria": 15, "ernesto_cordero_arroyo": 7, "para": 24, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "sp": 2, "diputados": 1, "[??:12/4/2016:????:??]": 2, "cap\u00e3": 1, "cumplimiento": 13, "ncms000": 1, "vmp00sm": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "un": 1, "-": 132, "sabed": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 2, "entrar\u00e3": 12, "distrito_federal": 4, "p00cn00": 1, "titular_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "19": 5, "recomendar": 1, "yabur_el\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "\"": 12, "40": 2, "vmn0000": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 2, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "dof": 2, "[??:7/11/2013:????:??]": 1, "[??:25/6/2018:????:??]": 2, "transitorios_primero": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 2, "n": 118, "6": 4, "[??:9/12/2003:????:??]": 1, "v": 4, "\u00b3": 110, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "rez": 7, "el": 252, "az": 2, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "\u0080": 31, "social": 1, "di0ms0": 1, "todo": 1, "sexto": 1, "ley_general_de_desarrollo_social": 20, "saber": 1, "reformas": 1, "uno": 12}}