{"Transitorio": {"transitorios_primero": 2, "": 407, "-": 130, "este": 2, "ley": 2, "entrar\u00e3": 12, "\u00a1": 25, "en": 79, "vigor": 15, "a": 87, "el": 244, "d\u00e3": 17, "\u00ad": 100, "siguiente": 13, "de": 86, "su": 27, "publicaci\u00e3": 24, "\u00b3": 108, "n": 116, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "2": 4, "titular_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "expedir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "uno": 11, "plazo": 3, "no": 19, "mayor": 2, "90": 3, "as": 6, "natural": 3, "a_partir_de": 2, "entrada": 3, "3": 7, "180": 1, "contar": 1, "presente": 26, "decreto": 36, "deber\u00e3": 4, "quedar": 12, "constituir": 1, "y": 35, "instalar": 1, "consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3": 2, "pol\u00e3": 13, "tic_a": 13, "desarrollo_social": 2, "comisi\u00e3": 2, "nacional": 1, "intersecretarial": 1, "consejo_consultivo": 1, "cuarto": 1, "para": 24, "cumplimiento": 13, "objeto": 1, "sujetar": 1, "se": 26, "criterio": 1, "austeridad": 1, "eficiencia": 1, "quinto": 1, "comisi\u00f3n": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "\u00a9": 34, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico_de_la_c\u00e3": 1, "m_ara": 1, "diputados": 1, "revisar": 1, "distribuci\u00e3": 1, "fondo": 1, "relativo": 1, "desarrollo": 1, "social": 1, "contenido": 1, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 1, "v_de_la_ley_de_coordinaci\u00e3": 1, "fiscal": 1, "caso": 1, "recomendar": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "que": 13, "considerar": 1, "pertinente": 1, "sexto": 1, "derogar": 1, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 2, "oponer": 1, "m\u00e3": 5, "xico": 24, "df": 4, "[??:9/12/2003:????:??]": 1, "dip": 24, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "presidente": 24, "sen": 24, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 7, "amal\u00e3": 1, "yabur_el\u00e3": 1, "secretario": 9, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "secretaria": 15, "r\u00e3\u00babricas": 12, "\"": 12, "disponer": 12, "por": 23, "fracci\u00e3": 26, "i_de_el_art\u00e3": 12, "culo": 43, "89": 12, "constituci\u00e3": 12, "estados_unidos_mexicanos": 12, "deber": 12, "observancia": 12, "expedir": 12, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 12, "ciudad_de_m\u00e3": 20, "distrito_federal": 4, "19": 5, "[??:??/1/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 24, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "santiago_creel_miranda": 1, "art\u00e3": 34, "\u008d": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "adicionar": 10, "x": 2, "ley_general_de_desarrollo_social": 20, "publicar": 11, "[??:1/6/2012:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 21, "nico": 4, "como": 11, "seguir": 11, ":": 11, "\u00e2": 31, "\u0080": 31, "\u00a6": 31, "transitorio_\u00e3": 10, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "jos\u00e3": 3, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "[??:31/5/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "reforma": 8, "30": 2, "[??:8/4/2013:????:??]": 1, "[??:7/3/2013:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 7, "fernando_bribiesca_sahagun": 1, "mar\u00e3": 4, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:2/4/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 10, "\u00b1": 11, "nieto": 10, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "osorio_chong": 4, "ix": 2, "36": 6, "[??:7/11/2013:????:??]": 1, "\u00e3": 9, "[??:26/9/2013:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "segundo": 2, "iris_vianey_mendoza_mendoza": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "e_z": 1, "monreal": 1, "[??:29/10/2013:????:??]": 1, "reformar": 4, "6": 4, "14": 2, "[??:1/6/2016:????:??]": 2, ";": 4, "i": 3, "v": 4, "vii_de_la_ley_general_de_desarrollo_social": 1, "[??:12/4/2016:????:??]": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "roberto_gil_zuarth": 2, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "c\u00e3": 2, "sar": 2, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 2, "[??:27/5/2000:????:??]": 2, "diecis\u00e3": 2, "vii": 3, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "11": 2, "[??:26/1/2018:????:??]": 2, "ejecutivo_federal": 1, "tardar": 1, "realizar": 1, "reglamentario": 1, "correspondiente": 1, "[??:30/11/2017:????:??]": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "marco_antonio_aguilar_yunes": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 2, "az": 2, "lizama": 2, "[??:25/1/2018:????:??]": 2, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 6, "40": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:22/6/2018:????:??]": 2, "fracci\u00f3n": 1, "vi_de_la_ley_general_de_desarrollo_social": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 4, "edgar_romo_garc\u00e3": 4, "sof\u00e3": 4, "de_el_sagrario_de_le\u00e3": 4, "maza": 4, "juan_g_flores_ram\u00e3": 4, "[??:13/6/2018:????:??]": 2, "xi": 2, "51": 2, "[??:25/6/2018:????:??]": 2, "[??:20/6/2018:????:??]": 2, "p\u00e3": 2, "rrafo": 2, "68": 2}}