{"Transitorio": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u008d": 11, "culo_primero": 1, "": 548, "-": 126, "el": 412, "presente": 37, "decreto": 48, "entrar\u00e3": 12, "\u00a1": 62, "en": 113, "vigor": 24, "d\u00e3": 25, "\u00ad": 141, "a": 161, "siguiente": 18, "de": 160, "su": 38, "publicaci\u00e3": 24, "\u00b3": 143, "n": 146, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "art\u00e3": 59, "culo_segundo": 1, "ejecutivo_federal": 4, "emitir\u00e3": 1, "reglamento": 3, "ley": 11, "dentro_de": 7, "90": 2, "as": 9, "entrada": 9, "culo_tercero": 1, "sistema_nacional": 1, "que": 42, "se": 51, "referir": 5, "este": 6, "integrar\u00e3": 2, "60": 2, "culo_cuarto": 1, "reglamento_de_el_sistema": 1, "deber\u00e3": 4, "expedir": 13, "culo_quinto": 2, "diagn\u00e3": 1, "stico": 1, "nacional": 1, "fracci\u00e3": 30, "xii": 5, "culo": 61, "44": 4, "realizar": 1, "365": 3, "integraci\u00e3": 1, "sistema": 2, "culo_sexto": 1, "recurso": 4, "para": 30, "llevar_a_cabo": 2, "programa": 2, "y": 92, "implementaci\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 2, "derivar": 1, "cubrir\u00e3": 2, "con": 7, "cargo": 3, "presupuesto": 3, "autorizar": 2, "dependencia": 4, "entidad": 3, "\u00e3": 16, "rganos": 7, "desconcentrado": 5, "poderes_legislativo": 1, "judicial": 1, "aut\u00e3": 1, "nomo": 1, "estado": 1, "municipio": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 2, "subsecuente": 2, "asimismo": 2, "no": 16, "requerir\u00e3": 1, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nicas": 1, "adicional": 2, "por_virtud_de": 1, "efecto": 3, "mismo": 2, "culo_s\u00e3": 1, "\u0089": 3, "ptimo": 2, "banco_nacional_de_datos": 1, "informaci\u00e3": 1, "sobre": 1, "casos_de_violencia": 1, "contra": 1, "mujeres": 1, "iii": 3, "45": 3, "integrar": 1, "conformaci\u00e3": 1, "culo_octavo": 1, "uno": 37, "marco": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "legislaturas_de_los_estados": 1, "promover\u00e3": 1, "reforma": 5, "necesario": 3, "legislaci\u00e3": 1, "local": 1, "prever": 2, "fracci\u00f3n": 8, "ii": 3, "xx": 1, "49": 6, "t\u00e3": 3, "\u00a9": 55, "rmino": 1, "6": 4, "mes": 1, "contar": 2, "a_partir_de": 3, "m\u00e3": 9, "xico": 25, "df": 8, "[??:19/12/2006:????:??]": 1, "dip": 24, "jorge_zerme\u00e3": 1, "\u00b1": 13, "o": 8, "infante": 1, "presidente": 22, "sen": 24, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 2, "secretaria": 18, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "secretario": 6, "r\u00e3\u00babricas": 12, "\"": 12, "cumplimiento": 13, "disponer": 14, "por": 32, "i_de_el_art\u00e3": 12, "89": 12, "constituci\u00e3": 12, "pol\u00e3": 12, "tic_a": 12, "estados_unidos_mexicanos": 12, "deber": 13, "observancia": 12, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 12, "ciudad_de_m\u00e3": 15, "distrito_federal": 9, "31": 1, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 5, "hinojosa": 5, "r\u00e3\u00babrica": 24, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "acu\u00e3": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 12, "diverso": 8, "disposici\u00f3n": 19, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 20, "vida_libre_de_violencia": 22, "publicar": 11, "[??:20/1/2009:????:??]": 1, "\u009a": 15, "1": 8, "p\u00e3": 9, "rrafo": 9, "2": 8, "i": 5, "8": 1, "14": 2, "35": 1, "40": 1, "41": 1, "ix": 3, "42": 2, "iv": 2, "48": 1, "quedar": 13, "como": 14, "seguir": 11, ":": 11, "\u00e2": 33, "\u0080": 34, "\u00a6": 32, "transitorio_\u00e3": 7, "[??:2/12/2008:????:??]": 1, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "claudia_sof\u00e3": 1, "corichi_garc\u00e3": 1, "[??:13/1/2009:????:??]": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "adicionar": 12, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "nico": 3, "x": 4, "46": 5, "v": 2, ";": 9, "\u00e3\u00baltimo": 1, "52": 1, "tul_o": 4, "\u009c": 1, "de_las_responsabilidades": 1, "sanciones\u00e2": 1, "\u009d": 1, "cap\u00e3": 2, "comprender": 3, "ley_genera": 1, "l": 1, "acceso_de_las_mujeres": 1, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "balfre_vargas_cortez": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "jos\u00e3": 2, "francisco_blake_mora": 1, "vii": 4, "36": 7, "recorri\u00e3": 5, "ndose": 6, "dem\u00e3": 8, "segundo": 11, "orden": 3, "bis": 3, "todo": 8, "[??:18/5/2012:????:??]": 1, "transitorios_primero": 4, "titular": 1, "30": 1, "ser": 6, "[??:28/3/2012:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 2, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "guadalupe_p\u00e3": 1, "dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "[??:14/5/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "c\u00e3": 2, "decir": 3, "penal_federal": 1, "ley_org\u00e3": 4, "nica": 5, "administraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "procuradur\u00e3": 3, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 3, "[??:14/6/2012:????:??]": 1, "viii": 2, "47": 2, "xxi": 1, "xxii": 1, "21": 1, "xi": 3, "pasar": 1, "actual": 2, "as\u00e3": 3, "xxiii": 1, "xxv": 1, "caso": 2, "efectuar": 1, "realizar\u00e3": 1, "conformidad": 2, "establecer": 1, "transitorio": 1, "[??:30/4/2012:????:??]": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "her\u00e3": 1, "escobar_garc\u00e3": 1, "[??:13/6/2012:????:??]": 1, "28": 2, "29": 2, "[??:15/1/2013:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "ii_de_la_ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "[??:19/12/2012:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "angel_cedillo_hernandez": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 2, "az": 2, "lizama": 2, "[??:7/1/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 7, "nieto": 7, "miguel_\u00e3": 6, "\u0081": 6, "n_gel": 6, "osorio_chong": 6, "ley_general_de_salud": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 1, ")": 1, "123": 1, "constitucional": 1, "ley_de_el_seguro_social": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "ni\u00e3": 1, "os": 1, "adolescentes": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "sexto": 2, "11": 3, "conceder": 1, "plazo": 1, "natural": 1, "fecha": 1, "entrar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "empresa": 1, "instituci\u00f3n": 1, "general": 1, "obligar": 1, "conforme_a": 3, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "f\u00e3": 1, "si_ca": 1, "dar": 1, "correspondiente": 1, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "e_z": 1, "monreal": 1, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "secci\u00f3n": 1, "s\u00e3": 2, "ptima": 2, "octava": 2, "ter": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "secciones_s\u00e3": 1, "novena": 2, "cima": 4, "primera": 1, "segunda": 1, "d_f": 1, "[??:29/4/2015:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "sar": 1, "moreno_rivera": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "derogar": 2, "otro": 1, "crear": 1, "secretar\u00e3": 16, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "reforman": 1, "adiciona": 1, "v_bis": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "transformar": 1, "bien": 1, "material": 1, "financiero": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "documentaci\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "formato": 1, "encontrar": 2, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "contener": 2, "naturaleza": 2, "respecto_de": 1, "entender\u00e3": 2, "3": 1, "derecho": 1, "laboral": 1, "trabajador": 1, "prestar": 1, "servicio": 1, "educaci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica": 5, "administrativo": 6, "paraestatal": 2, "motivo": 2, "adscribir": 1, "coordinar": 3, "respectivamente": 1, "ser\u00e3": 1, "respetar": 1, "momento": 1, "aplicable": 5, "cuarto": 1, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3": 4, "rigi\u00e3": 1, "respectivo": 1, "depender\u00e3": 1, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "ordenamiento": 1, "otorgar": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "jur\u00e3": 3, "dica": 1, "quinto": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "dicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "mbito": 1, "asunto": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "competencia": 2, "despacho": 1, "norma": 1, "lineamiento": 2, "criterio": 2, "normativa": 2, "emitir": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "determinar": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "oponer": 2, "octavo": 1, "referencia": 1, "hacer": 1, "en_virtud_de": 1, "modificar": 1, "cuyo": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "noveno": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "aprobar": 1, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "tal": 2, "durante": 1, "corresponder": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "aquel": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "poder": 1, "destinar": 1, "proyecto": 1, "ese": 1, "considerar": 1, "prioritario": 1, "rminos": 1, "cimo": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "mar\u00e3": 4, "elena_barrera_tapia": 1, "diecis\u00e3": 2, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "[??:19/6/2017:????:??]": 1, "50": 1, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "pablo_escudero_morales": 2, "guadalupe_murgu\u00e3": 2, "guti\u00e3": 2, "rrez": 2, "presidenta": 2, "lorena_cu\u00e3": 3, "llar": 3, "cisneros": 3, "ernestina_godoy_ramos": 1, "[??:??/6/2017:????:??]": 1, "xix": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00e3": 1, "gen_as": 1, "[??:22/6/2017:????:??]": 1, "[??:26/4/2017:????:??]": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "[??:21/6/2017:????:??]": 1, "[??:13/4/2018:????:??]": 1, "[??:8/3/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "sof\u00e3": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "[??:5/4/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}