{"Nombre": "LEY GENERAL DE ACCESO DE LAS MUJERES A UNA VIDA LIBRE DE VIOLENCIA", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_ACCESO_DE_LAS_MUJERES_A_UNA_VIDA_LIBRE_DE_VIOLENCIA ley_general_de_acceso_de_las_mujeres_a_una_vida_libre_de_violencia NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- El Ejecutivo Federal emitir\u00c3\u00a1 el Reglamento de la ley dentro de los 90 d\u00c3\u00adas \n\nsiguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO.- El Sistema Nacional a que se refiere esta ley, se integrar\u00c3\u00a1 dentro de los 60 \n\nd\u00c3\u00adas siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO.- El Reglamento del Sistema deber\u00c3\u00a1 expedirse dentro de los 90 d\u00c3\u00adas siguientes \n\na la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- El Diagn\u00c3\u00b3stico Nacional a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n XII del art\u00c3\u00adculo 44 de la ley \n\ndeber\u00c3\u00a1 realizarse dentro de los 365 d\u00c3\u00adas siguientes a la integraci\u00c3\u00b3n del Sistema. \n \nART\u00c3\u008dCULO SEXTO.- Los recursos para llevar a cabo los programas y la implementaci\u00c3\u00b3n de las \n\nacciones que se deriven de la presente ley, se cubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto autorizado a las \ndependencias, entidades y \u00c3\u00b3rganos desconcentrados del Ejecutivo Federal, Poderes Legislativo y \nJudicial, \u00c3\u00b3rganos aut\u00c3\u00b3nomos, estados y municipios, para el presente ejercicio fiscal y los subsecuentes, \nasimismo, no requerir\u00c3\u00a1n de estructuras org\u00c3\u00a1nicas adicionales por virtud de los efectos de la misma. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO S\u00c3\u0089PTIMO.- El Banco Nacional de Datos e Informaci\u00c3\u00b3n sobre Casos de Violencia contra \n\nlas Mujeres a que refiere la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 45 deber\u00c3\u00a1 integrarse dentro de los 365 d\u00c3\u00adas siguientes \na la conformaci\u00c3\u00b3n del Sistema. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO OCTAVO.- En un marco de coordinaci\u00c3\u00b3n, las Legislaturas de los Estados, promover\u00c3\u00a1n las \n\nreformas necesarias en la Legislaci\u00c3\u00b3n Local, previstas en las fracciones II y XX del art\u00c3\u00adculo 49, dentro de \nun t\u00c3\u00a9rmino de 6 meses, contados a partir de la entrada en vigor de la presente Ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de diciembre de 2006.- Dip. Jorge Zerme\u00c3\u00b1o Infante, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria Eugenia Jimenez Valenzuela, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n \nCleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de enero de dos mil siete.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General de Acceso de \nlas Mujeres a una Vida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de enero de 2009 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1, primer p\u00c3\u00a1rrafo, 2, 6, fracci\u00c3\u00b3n I, 8, primer p\u00c3\u00a1rrafo, 14, \n\nprimer p\u00c3\u00a1rrafo, 35, primer p\u00c3\u00a1rrafo, 40, 41, fracci\u00c3\u00b3n IX, 42, fracci\u00c3\u00b3n IV, 48, fracci\u00c3\u00b3n II, y 49, primer p\u00c3\u00a1rrafo, \nde la Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 2 de diciembre de 2008.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. \n\nGustavo Enrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Maria Eugenia Jimenez Valenzuela, Secretaria.- \nSen. Claudia Sof\u00c3\u00ada Corichi Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a trece de enero de dos \nmil nueve.-  Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \nde Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de enero de 2011 \n\n \n\u00c3\u009aNICO.- Se reforman las fracciones X del art\u00c3\u00adculo 42, II del art\u00c3\u00adculo 45, III del art\u00c3\u00adculo 46 y V del \n\nart\u00c3\u00adculo 49; se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n IX y un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 52 y un T\u00c3\u00adtulo IV \u00e2\u0080\u009cDe las \nResponsabilidades y Sanciones\u00e2\u0080\u009d, con un Cap\u00c3\u00adtulo \u00c3\u009anico, que comprende el art\u00c3\u00adculo 60, de la Ley Genera l \nde Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. \n\nManlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Balfre Vargas Cortez, Secretario.- Sen. Martha \nLeticia Sosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de enero \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n VII al art\u00c3\u00adculo 36, recorri\u00c3\u00a9ndose las dem\u00c3\u00a1s \nen su orden y un art\u00c3\u00adculo 46 Bis, todos de la Ley General de Acceso de las Mujeres a una \nVida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de mayo de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adicionan una fracci\u00c3\u00b3n VII al art\u00c3\u00adculo 36, recorri\u00c3\u00a9ndose las dem\u00c3\u00a1s en su orden y \n\nun art\u00c3\u00adculo 46 Bis, todos de la Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia, para \nquedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. El titular del Ejecutivo Federal, dentro de los 30 d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada en vigor del \n\npresente Decreto, deber\u00c3\u00a1 llevar a cabo las reformas que sean necesarias al reglamento de la ley. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de marzo de 2012.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Guadalupe \n\nAcosta Naranjo, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Guadalupe P\u00c3\u00a9rez \nDom\u00c3\u00adnguez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a catorce de mayo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones del C\u00c3\u00b3digo Penal \nFederal, de la Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia, de la \nLey Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal y de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la \nProcuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de junio de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n X del art\u00c3\u00adculo 44, las fracciones I, VIII y IX del art\u00c3\u00adculo 47 \n\ny las fracciones XXI y XXII del art\u00c3\u00adculo 49; se adicionan el p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 21, la fracci\u00c3\u00b3n XI al \nart\u00c3\u00adculo 44, pasando la actual XI a ser la XII del art\u00c3\u00adculo 44, y las fracciones X, XI y XII al art\u00c3\u00adculo 47, as\u00c3\u00ad \ncomo las fracciones XXIII a XXV al art\u00c3\u00adculo 49 de la Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida \nLibre de Violencia, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Las acciones que en su caso deba efectuar la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica se \n\nrealizar\u00c3\u00a1n de conformidad a lo establecido por el art\u00c3\u00adculo sexto transitorio de la Ley General de Acceso de \nlas Mujeres a una Vida Libre de Violencia y por el art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada \nGeneral de la Rep\u00c3\u00bablica. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de abril de 2012.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Guadalupe \n\nAcosta Naranjo, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Her\u00c3\u00b3n Escobar \nGarc\u00c3\u00ada, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a trece de junio de dos \nmil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 28 y 29 de la Ley General de Acceso de las \nMujeres a una Vida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de enero de 2013 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 28, p\u00c3\u00a1rrafo segundo y 29, fracciones I y II de la Ley \n\nGeneral de Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de diciembre de 2012.- Dip. Francisco Arroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Angel Cedillo Hernandez, Secretario.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz \nLizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a siete de enero de dos \nmil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan y reforman diversas disposiciones de la Ley General \nde Salud; de la Ley Federal de los Trabajadores al Servicio del Estado, Reglamentaria del \nApartado B) del art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional; de la Ley del Seguro Social; de la Ley del \nInstituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado; de la Ley \npara la Protecci\u00c3\u00b3n de los Derechos de Ni\u00c3\u00b1as, Ni\u00c3\u00b1os y Adolescentes, y de la Ley General \nde Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de abril de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Sexto.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 11 de la Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida \n\nLibre de Violencia, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Se concede un plazo de trescientos sesenta y cinco d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir de \n\nla fecha en que entren en vigor estas modificaciones, para que las empresas, instituciones, dependencias \ny, en general, todos los obligados conforme a este Decreto efect\u00c3\u00baen las adecuaciones f\u00c3\u00adsicas necesarias \npara dar cumplimiento a las disposiciones de la ley correspondiente. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de febrero de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Magdalena del Socorro \nN\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1ez Monreal, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintiocho de marzo \nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan diversas disposiciones a la Ley General de Acceso de \nlas Mujeres a una Vida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de junio de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n VIII al Art\u00c3\u00adculo 36, recorri\u00c3\u00a9ndose las dem\u00c3\u00a1s en su orden; las \n\nsecciones S\u00c3\u00a9ptima, que comprende el art\u00c3\u00adculo 46 Bis y Octava, que comprende el art\u00c3\u00adculo 46 Ter, al \nCap\u00c3\u00adtulo III del T\u00c3\u00adtulo III; recorri\u00c3\u00a9ndose las actuales Secciones S\u00c3\u00a9ptima, Octava, Novena y D\u00c3\u00a9cima a ser \nNovena, D\u00c3\u00a9cima, D\u00c3\u00a9cima Primera y D\u00c3\u00a9cima Segunda, de la Ley General de Acceso de las Mujeres a una \nVida Libre de Violencia, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 29 de abril de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Julio C\u00c3\u00a9sar \n\nMoreno Rivera, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Sergio Augusto \nChan Lugo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a primero de junio de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, as\u00c3\u00ad como de otras leyes para crear la \nSecretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de diciembre de 2015 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 36, p\u00c3\u00a1rrafo primero y 45, fracci\u00c3\u00b3n VII, y se \n\nADICIONA la fracci\u00c3\u00b3n V Bis al art\u00c3\u00adculo 36 de la Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida Libre \nde Violencia, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Consejo Nacional para la Cultura y las Artes se transforma en la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, \n\npor lo que todos sus bienes y recursos materiales, financieros y humanos se transferir\u00c3\u00a1n a la mencionada \nSecretar\u00c3\u00ada, junto con los expedientes, archivos, acervos y dem\u00c3\u00a1s documentaci\u00c3\u00b3n, en cualquier formato, \nque se encuentre bajo su resguardo. \n\n \nA partir de la entrada en vigor del presente Decreto, las menciones contenidas en leyes, reglamentos \n\ny disposiciones de cualquier naturaleza, respecto del Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, se \nentender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n\n \nTERCERO. Los derechos laborales de los trabajadores que presten sus servicios en el Consejo \n\nNacional para la Cultura y las Artes, en la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en los \u00c3\u00b3rganos \nadministrativos desconcentrados y en las entidades paraestatales que, con motivo de la entrada en vigor \ndel presente Decreto, queden adscritos o coordinados a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, respectivamente, ser\u00c3\u00a1n \nrespetados en todo momento, de conformidad con lo dispuesto en las leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones \naplicables. \n\n \nCUARTO. El Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia y el Instituto Nacional de Bellas Artes y \n\nLiteratura, continuar\u00c3\u00a1n rigi\u00c3\u00a9ndose por sus respectivas leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables y \ndepender\u00c3\u00a1n de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, misma que ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones que en dichos \nordenamientos se otorgaban a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica. \n\n \nLos \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados denominados Radio Educaci\u00c3\u00b3n e Instituto Nacional de \n\nEstudios Hist\u00c3\u00b3ricos de las Revoluciones de M\u00c3\u00a9xico, se adscribir\u00c3\u00a1n a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura y \nmantendr\u00c3\u00a1n su naturaleza jur\u00c3\u00addica. \n\n \nQUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Cultura integrar\u00c3\u00a1 los diversos consejos, comisiones intersecretariales y \n\n\u00c3\u00b3rganos colegiados previstos en las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables, seg\u00c3\u00ban el \u00c3\u00a1mbito de sus \natribuciones. \n\n \nSEXTO. Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor del presente Decreto y sean \n\ncompetencia de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura conforme a dicho Decreto, continuar\u00c3\u00a1n su despacho por esta \ndependencia, conforme a las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nS\u00c3\u0089PTIMO. Todas las disposiciones, normas, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el \nConsejo Nacional para la Cultura y las Artes continuar\u00c3\u00a1 en vigor hasta en tanto las unidades \nadministrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nAsimismo, todas las disposiciones, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el Secretario \n\nde Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que contengan disposiciones concernientes al Consejo Nacional para la Cultura y \nlas Artes o los \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que \u00c3\u00a9ste coordina, continuar\u00c3\u00a1 en vigor en lo que \nno se opongan al presente Decreto, en tanto las unidades administrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nOCTAVO. Las atribuciones y referencias que se hagan a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica o al \n\nSecretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que en virtud del presente Decreto no fueron modificadas, y cuyas \ndisposiciones prev\u00c3\u00a9n atribuciones y competencias en las materias de cultura y arte que son reguladas en \neste Decreto se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura o Secretario de Cultura. \n\n \nNOVENO. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de este Decreto, se \n\ncubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto aprobado al Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, as\u00c3\u00ad como a \nlas entidades paraestatales y \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que quedan agrupados en el \nsector coordinado por la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, por lo que no se autorizar\u00c3\u00a1n recursos adicionales para tal \nefecto durante el ejercicio fiscal que corresponda, sin perjuicio de aquellos recursos econ\u00c3\u00b3micos que, en \nsu caso, puedan destinarse a los programas o proyectos que esa dependencia del Ejecutivo Federal \nconsidere prioritarios, con cargo al presupuesto autorizado para tales efectos y en t\u00c3\u00a9rminos de las \ndisposiciones aplicables. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General de Acceso de \nlas Mujeres a una Vida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de junio de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman las fracciones X del art\u00c3\u00adculo 49 y VII del art\u00c3\u00adculo 50 de la Ley General de \n\nAcceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 28 de abril de 2017.- Sen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \n\nGuadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- Sen. Lorena Cu\u00c3\u00a9llar Cisneros, Secretaria.- Dip. Ernestina \nGodoy Ramos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecis\u00c3\u00a9is de junio de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan una fracci\u00c3\u00b3n XIX al art\u00c3\u00adculo 2, una fracci\u00c3\u00b3n V al art\u00c3\u00adculo \n6, de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional para el Desarrollo de los Pueblos Ind\u00c3\u00adgenas; y una \nfracci\u00c3\u00b3n XII al art\u00c3\u00adculo 36 de la Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de \nViolencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XII, recorri\u00c3\u00a9ndose la subsecuente al art\u00c3\u00adculo 36 de la Ley \n\nGeneral de Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2017.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Guadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. \nLorena Cu\u00c3\u00a9llar Cisneros, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiuno de junio de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 11 de la Ley General de Acceso de las Mujeres \na una Vida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de abril de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 11 de la Ley General de Acceso de las Mujeres a una Vida \n\nLibre de Violencia, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 8 de marzo de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Lorena Cu\u00c3\u00a9llar Cisneros, Secretaria.- Dip. Sof\u00c3\u00ada del Sagrario De \nLe\u00c3\u00b3n Maza, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a cinco de abril de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_art\u00e3 \u008d culo_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo_segundo . - el ejecutivo_federal emitir\u00e3 \u00a1 el reglamento de el ley dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . art\u00e3 \u008d culo_tercero . - el sistema_nacional a que se referir este ley , se integrar\u00e3 \u00a1 dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . art\u00e3 \u008d culo_cuarto . - el reglamento_de_el_sistema deber\u00e3 \u00a1 expedir se dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . art\u00e3 \u008d culo_quinto . - el diagn\u00e3 \u00b3 stico nacional a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n xii de el art\u00e3 \u00ad culo 44 de el ley deber\u00e3 \u00a1 realizar se dentro_de el 365 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el integraci\u00e3 \u00b3 n de el sistema . art\u00e3 \u008d culo_sexto . - el recurso para llevar_a_cabo el programa y el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el acci\u00f3n que se derivar de el presente ley , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto autorizar a el dependencia , entidad y \u00e3 \u00b3 rganos desconcentrado de el ejecutivo_federal , poderes_legislativo y judicial , \u00e3 \u00b3 rganos aut\u00e3 \u00b3 nomo , estado y municipio , para el presente ejercicio fiscal y el subsecuente , asimismo , no requerir\u00e3 \u00a1 n de estructura org\u00e3 \u00a1 nicas adicional por_virtud_de el efecto de el mismo . art\u00e3 \u008d culo_s\u00e3 \u0089 ptimo . - el banco_nacional_de_datos y informaci\u00e3 \u00b3 n sobre casos_de_violencia contra el mujeres a que referir el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 45 deber\u00e3 \u00a1 integrar se dentro_de el 365 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el conformaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema . art\u00e3 \u008d culo_octavo . - en uno marco de coordinaci\u00e3 \u00b3 n , el legislaturas_de_los_estados , promover\u00e3 \u00a1 n el reforma necesario en el legislaci\u00e3 \u00b3 n local , prever en el fracci\u00f3n ii y xx de el art\u00e3 \u00ad culo 49 , dentro_de uno t\u00e3 \u00a9 rmino de 6 mes , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/12/2006:??.??:??] . - dip . jorge_zerme\u00e3 \u00b1 o infante , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_eugenia_jimenez_valenzuela , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2007:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/1/2009:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 2 , 6 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 8 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 14 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 35 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 40 , 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ix , 42 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 48 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , y 49 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:2/12/2008:??.??:??] . - dip . cesar horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . maria_eugenia_jimenez_valenzuela , secretaria . - sen . claudia_sof\u00e3 \u00ad a corichi_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:13/1/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/1/2011:??.??:??] \u00e3 \u009a nico . - se reformar el fracci\u00f3n x de el art\u00e3 \u00ad culo 42 , ii de el art\u00e3 \u00ad culo 45 , iii de el art\u00e3 \u00ad culo 46 y v de el art\u00e3 \u00ad culo 49 ; se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n ix y uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 52 y uno t\u00e3 \u00ad tul_o iv \u00e2 \u0080 \u009c de_las_responsabilidades y sanciones\u00e2 \u0080 \u009d , con uno cap\u00e3 \u00ad tul_o \u00e3 \u009a no , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 60 , de el ley_genera l de acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . balfre_vargas_cortez , secretario . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n vii a el art\u00e3 \u00ad culo 36 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el dem\u00e3 \u00a1 segundo en su orden y uno art\u00e3 \u00ad culo 46 bis , todo de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/5/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n vii a el art\u00e3 \u00ad culo 36 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el dem\u00e3 \u00a1 segundo en su orden y uno art\u00e3 \u00ad culo 46 bis , todo de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el titular de el ejecutivo_federal , dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 llevar_a_cabo el reforma que ser necesario a el reglamento de el ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/3/2012:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . guadalupe_p\u00e3 \u00a9 rez dom\u00e3 \u00ad nguez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:14/5/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal , de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal y de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/6/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 44 , el fracci\u00f3n i , viii y ix de el art\u00e3 \u00ad culo 47 y el fracci\u00f3n xxi y xxii de el art\u00e3 \u00ad culo 49 ; se adicionar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 21 , el fracci\u00e3 \u00b3 n xi a el art\u00e3 \u00ad culo 44 , pasar el actual xi a ser el xii de el art\u00e3 \u00ad culo 44 , y el fracci\u00f3n x , xi y xii a el art\u00e3 \u00ad culo 47 , as\u00e3 \u00ad como el fracci\u00f3n xxiii a xxv a el art\u00e3 \u00ad culo 49 de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el acci\u00f3n que en su caso deber efectuar el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica se realizar\u00e3 \u00a1 n de conformidad a el establecer por el art\u00e3 \u00ad culo 6 transitorio de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia y por el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/4/2012:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . her\u00e3 \u00b3 n escobar_garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:13/6/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 28 y 29 de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/1/2013:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 28 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 y 29 , fracci\u00f3n i y ii_de_la_ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/12/2012:??.??:??] . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . angel_cedillo_hernandez , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:7/1/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar y reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_salud ; de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional ; de el ley_de_el_seguro_social ; de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado ; de el ley_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n de el derechos_de_ni\u00e3 \u00b1 as , ni\u00e3 \u00b1 os y adolescentes , y de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/4/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo sexto . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 11 de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se conceder uno plazo de 365 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este modificaci\u00f3n , para que el empresa , instituci\u00f3n , dependencia y , en general , todo el obligar conforme_a este decreto efect\u00e3\u00baen el adecuaci\u00f3n f\u00e3 \u00ad si_ca necesario para dar cumplimiento a el disposici\u00f3n de el ley correspondiente . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/2/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 e_z monreal , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:28/3/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar diverso disposici\u00f3n a el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/6/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii a el art\u00e3 \u00ad culo 36 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el dem\u00e3 \u00a1 segundo en su orden ; el secci\u00f3n s\u00e3 \u00a9 ptima , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 46 bis y octava , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 46 ter , a el cap\u00e3 \u00ad tul_o iii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o iii ; recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual secciones_s\u00e3 \u00a9 ptima , octava , novena y d\u00e3 \u00a9 cima a ser novena , d\u00e3 \u00a9 cima , d\u00e3 \u00a9 cima primera y d\u00e3 \u00a9 cima segunda , de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:29/4/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . [??:??/7/??:??.??:??] c\u00e3 \u00a9 sar moreno_rivera , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . sergio_augusto_chan_lugo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a 1 de [??:??/6/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , as\u00e3 \u00ad como de otro ley para crear el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_quinto . - se reforman el art\u00e3 \u00ad culo 36 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y 45 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii , y se adiciona el fracci\u00e3 \u00b3 n v_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 36 de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes se transformar en el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que todo su bien y recurso material , financiero y humano se transferir\u00e3 \u00a1 n a el mencionar secretar\u00e3 \u00ad a , junto_con el expediente , archivo , acervo y dem\u00e3 \u00a1 segundo documentaci\u00e3 \u00b3 n , en cualquiera formato , que se encontrar bajo su resguardo . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el menci\u00f3n contener en ley , reglamento y disposici\u00f3n de cualquiera naturaleza , respecto_de el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . 3 . el derecho laboral de el trabajador que prestar su servicio en el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , en el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado y en el entidad paraestatal que , con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , quedar adscribir o coordinar a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , respectivamente , ser\u00e3 \u00a1 n respetar en todo momento , de conformidad con el disponer en el ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable . cuarto . el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia y el instituto_nacional_de_bellas_artes y literatura , continuar\u00e3 \u00a1 n rigi\u00e3 \u00a9 ndose por su respectivo ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable y depender\u00e3 \u00a1 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , mismo que ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n que en decir ordenamiento se otorgar a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica . el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado denominar radio_educaci\u00e3 \u00b3 n y instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3 \u00b3 rico de el revoluciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico , se adscribir\u00e3 \u00a1 n a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura y mantendr\u00e3 \u00a1 n su naturaleza jur\u00e3 \u00ad dica . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura integrar\u00e3 \u00a1 el diverso consejo , comisi\u00f3n intersecretariales y \u00e3 \u00b3 rganos colegiado prever en el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable , seg\u00e3\u00ban el \u00e3 \u00a1 mbito de su atribuci\u00f3n . sexto . el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto y ser competencia de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura conforme_a decir decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n su despacho por este dependencia , conforme_a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable . s\u00e3 \u0089 ptimo . todo el disposici\u00f3n , norma , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes continuar\u00e3 \u00a1 en vigor hasta en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . asimismo , todo el disposici\u00f3n , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que contener disposici\u00f3n concerniente a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes o el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que \u00e3 \u00a9 ste coordinar , continuar\u00e3 \u00a1 en vigor en el que no se oponer a el presente decreto , en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . octavo . el atribuci\u00f3n y referencia que se hacer a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica o a el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que en_virtud_de el presente decreto no ser modificar , y cuyo disposici\u00f3n prev\u00e3 \u00a9 n atribuci\u00f3n y competencia en el materia de cultura y arte que ser regular en este decreto se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura o secretario_de_cultura . noveno . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de este decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto aprobar a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , as\u00e3 \u00ad como a el entidad paraestatal y \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que quedar agrupar en el sector coordinar por el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que no se autorizar\u00e3 \u00a1 n recurso adicional para tal efecto durante el ejercicio fiscal que corresponder , sin_perjuicio_de aquel recurso econ\u00e3 \u00b3 mico que , en su caso , poder destinar se a el programa o proyecto que ese dependencia de el ejecutivo_federal considerar prioritario , con cargo a el presupuesto autorizar para tal efecto y en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable . d\u00e3 \u0089 cimo . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/6/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00f3n x de el art\u00e3 \u00ad culo 49 y vii de el art\u00e3 \u00ad culo 50 de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:28/4/2017:??.??:??] . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . lorena_cu\u00e3 \u00a9 llar cisneros , secretaria . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xix a el art\u00e3 \u00ad culo 2 , uno fracci\u00e3 \u00b3 n v a el art\u00e3 \u00ad culo 6 , de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00e3 \u00ad gen_as ; y uno fracci\u00e3 \u00b3 n xii a el art\u00e3 \u00ad culo 36 de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente a el art\u00e3 \u00ad culo 36 de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2017:??.??:??] . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . lorena_cu\u00e3 \u00a9 llar cisneros , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/6/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 11 de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/4/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 11 de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/3/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . lorena_cu\u00e3 \u00a9 llar cisneros , secretaria . - dip . sof\u00e3 \u00ad a de el sagrario_de_le\u00e3 \u00b3 n maza , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:5/4/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 6, "art\u00e3\u008dculo": 10, "primero-": 1, "el": 115, "presente": 37, "decreto": 49, "entrar\u00e3\u00a1": 12, "en": 114, "vigor": 24, "d\u00e3\u00ada": 12, "siguiente": 12, "al": 36, "de": 354, "su": 34, "publicaci\u00e3\u00b3n": 24, "diario": 23, "oficial": 23, "la": 165, "federaci\u00e3\u00b3n": 23, "segundo-": 1, "ejecutivo": 16, "federal": 29, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 3, "ley": 39, "dentro": 7, "los": 42, "90": 2, "d\u00e3\u00adas": 8, "siguientes": 6, "a": 81, "entrada": 9, "del": 63, "tercero-": 1, "sistema": 4, "nacional": 13, "que": 42, "se": 47, "refiere": 3, "esta": 2, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "60": 2, "cuarto-": 1, "deber\u00e3\u00a1": 4, "expedirse": 1, "quinto-": 2, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 30, "xii": 5, "art\u00e3\u00adculo": 57, "44": 4, "realizarse": 1, "365": 2, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "sexto-": 2, "recursos": 4, "para": 38, "llevar": 2, "cabo": 2, "programas": 2, "y": 91, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "las": 68, "acciones": 2, "deriven": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 2, "con": 8, "cargo": 3, "presupuesto": 3, "autorizado": 2, "dependencias": 2, "entidades": 3, "\u00e3\u00b3rganos": 7, "desconcentrados": 5, "poderes": 1, "legislativo": 1, "judicial": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "estados": 14, "municipios": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 2, "subsecuentes": 1, "asimismo": 2, "no": 4, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "estructuras": 1, "org\u00e3\u00a1nicas": 1, "adicionales": 2, "por": 33, "virtud": 2, "efectos": 2, "misma": 2, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "banco": 1, "datos": 1, "e": 3, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "sobre": 1, "casos": 1, "violencia": 23, "contra": 1, "mujeres": 23, "iii": 3, "45": 3, "integrarse": 1, "conformaci\u00e3\u00b3n": 1, "octavo-": 1, "un": 9, "marco": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "legislaturas": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "reformas": 2, "necesarias": 3, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "local": 1, "previstas": 1, "fracciones": 8, "ii": 4, "xx": 1, "49": 4, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "6": 3, "meses": 1, "contados": 2, "partir": 3, "m\u00e3\u00a9xico": 25, "df": 8, "19": 3, "diciembre": 7, "2006-": 1, "dip": 24, "jorge": 2, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "presidente-": 22, "sen": 24, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 3, "maria": 2, "eugenia": 3, "jimenez": 2, "valenzuela": 2, "secretaria-": 18, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "secretario-": 6, "r\u00e3\u00babricas\"": 12, "cumplimiento": 13, "lo": 18, "dispuesto": 14, "i": 15, "89": 12, "constituci\u00e3\u00b3n": 12, "pol\u00e3\u00adtica": 12, "unidos": 12, "mexicanos": 12, "debida": 12, "observancia": 12, "expido": 12, "residencia": 12, "poder": 12, "ciudad": 15, "distrito": 9, "treinta": 1, "mes": 1, "enero": 7, "dos": 12, "mil": 12, "siete-": 1, "felipe": 5, "jes\u00e3\u00bas": 7, "calder\u00e3\u00b3n": 5, "hinojosa-": 5, "r\u00e3\u00babrica-": 12, "secretario": 15, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 12, "francisco": 4, "javier": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 4, "reforman": 13, "diversas": 7, "disposiciones": 19, "general": 26, "acceso": 22, "una": 29, "vida": 22, "libre": 22, "publicado": 11, "20": 2, "2009": 1, "\u00e3\u009anico": 7, "art\u00e3\u00adculos": 4, "1": 1, "primer": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo": 9, "2": 4, "8": 2, "14": 4, "35": 1, "40": 1, "41": 1, "ix": 3, "42": 2, "iv": 2, "48": 1, "quedar": 11, "como": 14, "sigue:": 11, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 10, "transitorio": 8, "2008-": 1, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "gustavo": 1, "enrique": 8, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "claudia": 1, "sof\u00e3\u00ada": 2, "corichi": 1, "garc\u00e3\u00ada": 4, "trece": 2, "nueve-": 1, "lic": 1, "fernando": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "adicionan": 9, "28": 5, "2011": 1, "\u00e3\u009anico-": 8, "x": 4, "46": 5, "v": 3, "49;": 2, "\u00e3\u00baltimo": 1, "52": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "\u00e2\u0080\u009cde": 1, "responsabilidades": 1, "sanciones\u00e2\u0080\u009d": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "comprende": 3, "genera": 1, "l": 1, "2010-": 1, "carlos": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "martha": 2, "leticia": 2, "sosa": 2, "govea": 2, "veinticuatro": 1, "once-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 4, "vii": 4, "36": 7, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 5, "dem\u00e3\u00a1s": 8, "orden": 2, "bis": 4, "todos": 4, "18": 1, "mayo": 2, "2012": 2, "primero": 6, "segundo": 8, "titular": 1, "30": 2, "sean": 2, "marzo": 3, "2012-": 3, "jose": 2, "gonzalez": 2, "morfin": 2, "guadalupe": 6, "acosta": 2, "naranjo": 2, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "catorce": 1, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "penal": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 4, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica": 7, "procuradur\u00e3\u00ada": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "junio": 8, "viii": 2, "47": 2, "xxi": 1, "xxii": 1, "21": 1, "xi": 3, "pasando": 1, "actual": 1, "ser": 2, "as\u00e3\u00ad": 3, "xxiii": 1, "xxv": 1, "caso": 2, "deba": 1, "efectuar": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "conformidad": 2, "establecido": 1, "sexto": 2, "abril": 7, "renan": 1, "her\u00e3\u00b3n": 1, "escobar": 1, "29": 3, "15": 2, "2013": 1, "arroyo": 3, "vieyra": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "angel": 1, "cedillo": 1, "hernandez": 1, "rosa": 2, "adriana": 2, "d\u00e3\u00adaz": 2, "lizama": 2, "siete": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 7, "nieto-": 7, "miguel": 7, "\u00e3\u0081ngel": 6, "osorio": 6, "chong-": 6, "salud;": 1, "trabajadores": 3, "servicio": 1, "estado": 1, "reglamentaria": 1, "apartado": 1, "b)": 1, "123": 1, "constitucional;": 1, "seguro": 1, "social;": 1, "instituto": 4, "seguridad": 1, "servicios": 2, "sociales": 1, "estado;": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "derechos": 2, "ni\u00e3\u00b1as": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "adolescentes": 1, "2014": 1, "11": 3, "concede": 1, "plazo": 1, "trescientos": 1, "sesenta": 1, "cinco": 2, "naturales": 1, "fecha": 1, "entren": 1, "estas": 1, "modificaciones": 1, "empresas": 1, "instituciones": 1, "obligados": 1, "conforme": 3, "este": 3, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaciones": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "dar": 1, "correspondiente": 1, "febrero": 1, "2014-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "veintiocho": 1, "catorce-": 1, "4": 1, "2015": 2, "orden;": 1, "secciones": 2, "s\u00e3\u00a9ptima": 2, "octava": 2, "ter": 1, "iii;": 1, "actuales": 1, "novena": 2, "d\u00e3\u00a9cima": 4, "primera": 1, "segunda": 1, "d": 1, "f": 1, "2015-": 2, "barbosa": 1, "huerta": 1, "julio": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "moreno": 1, "lilia": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "sergio": 1, "augusto": 1, "chan": 1, "lugo": 1, "quince-": 2, "derogan": 2, "otras": 1, "leyes": 4, "crear": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 16, "cultura": 20, "17": 1, "consejo": 6, "artes": 7, "transforma": 1, "sus": 4, "bienes": 1, "materiales": 1, "financieros": 1, "humanos": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 1, "acervos": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "cualquier": 2, "formato": 1, "encuentre": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "contenidas": 1, "reglamentos": 1, "naturaleza": 2, "respecto": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "tercero": 1, "laborales": 1, "presten": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 6, "administrativos": 4, "paraestatales": 2, "motivo": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "o": 7, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "respetados": 1, "todo": 1, "momento": 1, "aplicables": 5, "cuarto": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "respectivas": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "atribuciones": 4, "dichos": 1, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "estudios": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "quinto": 1, "diversos": 1, "consejos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "asuntos": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "competencia": 1, "dicho": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "todas": 3, "normas": 1, "lineamientos": 2, "criterios": 2, "normativa": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidades": 2, "administrativas": 2, "competentes": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "contengan": 1, "concernientes": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "coordina": 1, "opongan": 2, "octavo": 1, "referencias": 1, "hagan": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "competencias": 1, "materias": 1, "arte": 1, "son": 1, "reguladas": 1, "noveno": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "aprobado": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "sector": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "tal": 1, "efecto": 1, "durante": 1, "corresponda": 1, "sin": 1, "perjuicio": 1, "aquellos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "puedan": 1, "destinarse": 1, "proyectos": 1, "esa": 1, "considere": 1, "prioritarios": 1, "tales": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "mar\u00e3\u00ada": 4, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "2017": 2, "50": 1, "2017-": 2, "pablo": 2, "escudero": 2, "morales": 2, "murgu\u00e3\u00ada": 2, "guti\u00e3\u00a9rrez": 2, "presidenta-": 2, "lorena": 3, "cu\u00e3\u00a9llar": 3, "cisneros": 3, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "diecisiete-": 2, "xix": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "desarrollo": 1, "pueblos": 1, "ind\u00e3\u00adgenas;": 1, "22": 1, "subsecuente": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "26": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "veintiuno": 1, "13": 1, "2018": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "sagrario": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "maza": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u008d": 11, "culo_primero": 1, "": 548, "-": 126, "el": 412, "presente": 37, "decreto": 48, "entrar\u00e3": 12, "\u00a1": 62, "en": 113, "vigor": 24, "d\u00e3": 25, "\u00ad": 141, "a": 161, "siguiente": 18, "de": 160, "su": 38, "publicaci\u00e3": 24, "\u00b3": 143, "n": 146, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "art\u00e3": 59, "culo_segundo": 1, "ejecutivo_federal": 4, "emitir\u00e3": 1, "reglamento": 3, "ley": 11, "dentro_de": 7, "90": 2, "as": 9, "entrada": 9, "culo_tercero": 1, "sistema_nacional": 1, "que": 42, "se": 51, "referir": 5, "este": 6, "integrar\u00e3": 2, "60": 2, "culo_cuarto": 1, "reglamento_de_el_sistema": 1, "deber\u00e3": 4, "expedir": 13, "culo_quinto": 2, "diagn\u00e3": 1, "stico": 1, "nacional": 1, "fracci\u00e3": 30, "xii": 5, "culo": 61, "44": 4, "realizar": 1, "365": 3, "integraci\u00e3": 1, "sistema": 2, "culo_sexto": 1, "recurso": 4, "para": 30, "llevar_a_cabo": 2, "programa": 2, "y": 92, "implementaci\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 2, "derivar": 1, "cubrir\u00e3": 2, "con": 7, "cargo": 3, "presupuesto": 3, "autorizar": 2, "dependencia": 4, "entidad": 3, "\u00e3": 16, "rganos": 7, "desconcentrado": 5, "poderes_legislativo": 1, "judicial": 1, "aut\u00e3": 1, "nomo": 1, "estado": 1, "municipio": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 2, "subsecuente": 2, "asimismo": 2, "no": 16, "requerir\u00e3": 1, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nicas": 1, "adicional": 2, "por_virtud_de": 1, "efecto": 3, "mismo": 2, "culo_s\u00e3": 1, "\u0089": 3, "ptimo": 2, "banco_nacional_de_datos": 1, "informaci\u00e3": 1, "sobre": 1, "casos_de_violencia": 1, "contra": 1, "mujeres": 1, "iii": 3, "45": 3, "integrar": 1, "conformaci\u00e3": 1, "culo_octavo": 1, "uno": 37, "marco": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "legislaturas_de_los_estados": 1, "promover\u00e3": 1, "reforma": 5, "necesario": 3, "legislaci\u00e3": 1, "local": 1, "prever": 2, "fracci\u00f3n": 8, "ii": 3, "xx": 1, "49": 6, "t\u00e3": 3, "\u00a9": 55, "rmino": 1, "6": 4, "mes": 1, "contar": 2, "a_partir_de": 3, "m\u00e3": 9, "xico": 25, "df": 8, "[??:19/12/2006:????:??]": 1, "dip": 24, "jorge_zerme\u00e3": 1, "\u00b1": 13, "o": 8, "infante": 1, "presidente": 22, "sen": 24, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 2, "secretaria": 18, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "secretario": 6, "r\u00e3\u00babricas": 12, "\"": 12, "cumplimiento": 13, "disponer": 14, "por": 32, "i_de_el_art\u00e3": 12, "89": 12, "constituci\u00e3": 12, "pol\u00e3": 12, "tic_a": 12, "estados_unidos_mexicanos": 12, "deber": 13, "observancia": 12, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 12, "ciudad_de_m\u00e3": 15, "distrito_federal": 9, "31": 1, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 5, "hinojosa": 5, "r\u00e3\u00babrica": 24, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "acu\u00e3": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 12, "diverso": 8, "disposici\u00f3n": 19, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 20, "vida_libre_de_violencia": 22, "publicar": 11, "[??:20/1/2009:????:??]": 1, "\u009a": 15, "1": 8, "p\u00e3": 9, "rrafo": 9, "2": 8, "i": 5, "8": 1, "14": 2, "35": 1, "40": 1, "41": 1, "ix": 3, "42": 2, "iv": 2, "48": 1, "quedar": 13, "como": 14, "seguir": 11, ":": 11, "\u00e2": 33, "\u0080": 34, "\u00a6": 32, "transitorio_\u00e3": 7, "[??:2/12/2008:????:??]": 1, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "claudia_sof\u00e3": 1, "corichi_garc\u00e3": 1, "[??:13/1/2009:????:??]": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "adicionar": 12, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "nico": 3, "x": 4, "46": 5, "v": 2, ";": 9, "\u00e3\u00baltimo": 1, "52": 1, "tul_o": 4, "\u009c": 1, "de_las_responsabilidades": 1, "sanciones\u00e2": 1, "\u009d": 1, "cap\u00e3": 2, "comprender": 3, "ley_genera": 1, "l": 1, "acceso_de_las_mujeres": 1, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "balfre_vargas_cortez": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "jos\u00e3": 2, "francisco_blake_mora": 1, "vii": 4, "36": 7, "recorri\u00e3": 5, "ndose": 6, "dem\u00e3": 8, "segundo": 11, "orden": 3, "bis": 3, "todo": 8, "[??:18/5/2012:????:??]": 1, "transitorios_primero": 4, "titular": 1, "30": 1, "ser": 6, "[??:28/3/2012:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 2, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "guadalupe_p\u00e3": 1, "dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "[??:14/5/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "c\u00e3": 2, "decir": 3, "penal_federal": 1, "ley_org\u00e3": 4, "nica": 5, "administraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "procuradur\u00e3": 3, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 3, "[??:14/6/2012:????:??]": 1, "viii": 2, "47": 2, "xxi": 1, "xxii": 1, "21": 1, "xi": 3, "pasar": 1, "actual": 2, "as\u00e3": 3, "xxiii": 1, "xxv": 1, "caso": 2, "efectuar": 1, "realizar\u00e3": 1, "conformidad": 2, "establecer": 1, "transitorio": 1, "[??:30/4/2012:????:??]": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "her\u00e3": 1, "escobar_garc\u00e3": 1, "[??:13/6/2012:????:??]": 1, "28": 2, "29": 2, "[??:15/1/2013:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "ii_de_la_ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "[??:19/12/2012:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "angel_cedillo_hernandez": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 2, "az": 2, "lizama": 2, "[??:7/1/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 7, "nieto": 7, "miguel_\u00e3": 6, "\u0081": 6, "n_gel": 6, "osorio_chong": 6, "ley_general_de_salud": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 1, ")": 1, "123": 1, "constitucional": 1, "ley_de_el_seguro_social": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "ni\u00e3": 1, "os": 1, "adolescentes": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "sexto": 2, "11": 3, "conceder": 1, "plazo": 1, "natural": 1, "fecha": 1, "entrar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "empresa": 1, "instituci\u00f3n": 1, "general": 1, "obligar": 1, "conforme_a": 3, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "f\u00e3": 1, "si_ca": 1, "dar": 1, "correspondiente": 1, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "e_z": 1, "monreal": 1, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "secci\u00f3n": 1, "s\u00e3": 2, "ptima": 2, "octava": 2, "ter": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "secciones_s\u00e3": 1, "novena": 2, "cima": 4, "primera": 1, "segunda": 1, "d_f": 1, "[??:29/4/2015:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "sar": 1, "moreno_rivera": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "derogar": 2, "otro": 1, "crear": 1, "secretar\u00e3": 16, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "reforman": 1, "adiciona": 1, "v_bis": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "transformar": 1, "bien": 1, "material": 1, "financiero": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "documentaci\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "formato": 1, "encontrar": 2, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "contener": 2, "naturaleza": 2, "respecto_de": 1, "entender\u00e3": 2, "3": 1, "derecho": 1, "laboral": 1, "trabajador": 1, "prestar": 1, "servicio": 1, "educaci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica": 5, "administrativo": 6, "paraestatal": 2, "motivo": 2, "adscribir": 1, "coordinar": 3, "respectivamente": 1, "ser\u00e3": 1, "respetar": 1, "momento": 1, "aplicable": 5, "cuarto": 1, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3": 4, "rigi\u00e3": 1, "respectivo": 1, "depender\u00e3": 1, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "ordenamiento": 1, "otorgar": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "jur\u00e3": 3, "dica": 1, "quinto": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "dicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "mbito": 1, "asunto": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "competencia": 2, "despacho": 1, "norma": 1, "lineamiento": 2, "criterio": 2, "normativa": 2, "emitir": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "determinar": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "oponer": 2, "octavo": 1, "referencia": 1, "hacer": 1, "en_virtud_de": 1, "modificar": 1, "cuyo": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "noveno": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "aprobar": 1, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "tal": 2, "durante": 1, "corresponder": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "aquel": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "poder": 1, "destinar": 1, "proyecto": 1, "ese": 1, "considerar": 1, "prioritario": 1, "rminos": 1, "cimo": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "mar\u00e3": 4, "elena_barrera_tapia": 1, "diecis\u00e3": 2, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "[??:19/6/2017:????:??]": 1, "50": 1, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "pablo_escudero_morales": 2, "guadalupe_murgu\u00e3": 2, "guti\u00e3": 2, "rrez": 2, "presidenta": 2, "lorena_cu\u00e3": 3, "llar": 3, "cisneros": 3, "ernestina_godoy_ramos": 1, "[??:??/6/2017:????:??]": 1, "xix": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00e3": 1, "gen_as": 1, "[??:22/6/2017:????:??]": 1, "[??:26/4/2017:????:??]": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "[??:21/6/2017:????:??]": 1, "[??:13/4/2018:????:??]": 1, "[??:8/3/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "sof\u00e3": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "[??:5/4/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 79, "general": 40, "de": 1202, "acceso": 33, "las": 466, "mujeres": 147, "a": 302, "una": 74, "vida": 46, "libre": 39, "violencia": 153, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 340, "el": 308, "diario": 24, "oficial": 24, "la": 705, "federaci\u00e3\u00b3n": 34, "1": 3, "febrero": 2, "2007": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 5, "dof": 57, "13-04-2018": 2, "al": 74, "margen": 1, "un": 36, "sello": 1, "con": 93, "escudo": 1, "nacional": 32, "que": 207, "dice:": 1, "estados": 18, "unidos": 16, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 7, "felipe": 6, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 266, "mexicanos": 15, "sus": 34, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 103, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 14, "decreto": 50, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 2, "art\u00e3\u00adculo": 71, "\u00e3\u009anico-": 9, "titulo": 3, "primero": 7, "cap\u00e3\u008dtulo": 12, "i": 52, "disposiciones": 21, "generales": 3, "art\u00e3\u008dculo": 72, "presente": 63, "tiene": 2, "por": 76, "objeto": 5, "establecer": 15, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 23, "entre": 18, "entidades": 18, "federativas": 14, "distrito": 20, "federal": 46, "y": 560, "municipios": 10, "para": 154, "prevenir": 12, "sancionar": 13, "erradicar": 16, "contra": 95, "as\u00e3\u00ad": 19, "como": 45, "principios": 4, "modalidades": 3, "garantizar": 17, "su": 95, "favorezca": 1, "desarrollo": 20, "bienestar": 2, "conforme": 9, "igualdad": 10, "no": 27, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 16, "democracia": 1, "integral": 24, "sustentable": 1, "fortalezca": 2, "soberan\u00e3\u00ada": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 3, "democr\u00e3\u00a1tico": 2, "establecidos": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 13, "pol\u00e3\u00adtica": 30, "p\u00e3\u00a1rrafo": 18, "reformado": 14, "20-01-2009": 12, "esta": 14, "son": 16, "orden": 5, "p\u00e3\u00bablico": 12, "inter\u00e3\u00a9s": 2, "social": 19, "observancia": 13, "mexicana": 1, "2": 5, "\u00e3\u00a1mbito": 9, "respectivas": 3, "competencias": 7, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "normas": 3, "legales": 5, "tomar\u00e3\u00a1n": 3, "medidas": 21, "presupuestales": 2, "administrativas": 4, "correspondientes": 2, "derecho": 9, "conformidad": 7, "tratados": 1, "internacionales": 4, "materia": 27, "derechos": 50, "humanos": 39, "ratificados": 1, "estado": 11, "mexicano": 3, "3-": 1, "todas": 10, "deriven": 2, "garantizar\u00e3\u00a1n": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 30, "atenci\u00e3\u00b3n": 57, "sanci\u00e3\u00b3n": 20, "erradicaci\u00e3\u00b3n": 26, "todos": 25, "tipos": 5, "durante": 2, "ciclo": 1, "promover": 20, "plena": 2, "participaci\u00e3\u00b3n": 3, "esferas": 1, "4-": 1, "rectores": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 12, "ser": 13, "observados": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 5, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adticas": 17, "p\u00e3\u00bablicas": 15, "federales": 4, "locales": 9, "son:": 2, "jur\u00e3\u00addica": 6, "mujer": 8, "hombre;": 1, "ii": 41, "respeto": 14, "dignidad": 6, "humana": 1, "mujeres;": 51, "iii": 40, "iv": 34, "libertad": 7, "5-": 1, "efectos": 7, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "ley:": 1, "violencia;": 11, "programa:": 1, "programa": 14, "atender": 10, "sistema:": 1, "sistema": 24, "mujeres:": 4, "cualquier": 18, "acci\u00e3\u00b3n": 3, "u": 10, "omisi\u00e3\u00b3n": 6, "basada": 2, "g\u00e3\u00a9nero": 34, "les": 13, "cause": 1, "da\u00e3\u00b1o": 9, "o": 82, "sufrimiento": 1, "psicol\u00e3\u00b3gico": 4, "f\u00e3\u00adsico": 1, "patrimonial": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "sexual": 10, "muerte": 2, "tanto": 5, "privado": 2, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "v": 32, "violencia:": 1, "formas": 5, "manifestaciones": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 10, "ocurrencia": 3, "presenta": 1, "vi": 23, "v\u00e3\u00adctima:": 1, "edad": 4, "quien": 4, "le": 4, "inflige": 4, "tipo": 12, "vii": 24, "agresor:": 1, "persona": 2, "viii": 19, "refiere": 6, "parte": 5, "inalienable": 1, "integrante": 2, "e": 24, "indivisible": 1, "universales": 1, "contenidos": 3, "convenci\u00e3\u00b3n": 3, "sobre": 34, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 6, "(cedaw)": 1, "ni\u00e3\u00b1ez": 1, "interamericana": 1, "(belem": 1, "do": 1, "par\u00e3\u00a1)": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 30, "instrumentos": 11, "materia;": 8, "ix": 19, "perspectiva": 26, "g\u00e3\u00a9nero:": 3, "es": 14, "visi\u00e3\u00b3n": 7, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "anal\u00e3\u00adtica": 1, "hombres": 9, "propone": 1, "eliminar": 4, "causas": 6, "opresi\u00e3\u00b3n": 2, "desigualdad": 3, "injusticia": 1, "jerarquizaci\u00e3\u00b3n": 1, "personas": 15, "promueve": 1, "g\u00e3\u00a9neros": 2, "trav\u00e3\u00a9s": 13, "equidad": 3, "adelanto": 6, "contribuye": 1, "construir": 1, "sociedad": 9, "donde": 3, "tengan": 4, "mismo": 5, "valor": 1, "oportunidades": 4, "acceder": 2, "recursos": 10, "econ\u00e3\u00b3micos": 3, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "toma": 1, "decisiones;": 1, "x": 16, "empoderamiento": 3, "proceso": 2, "medio": 4, "del": 157, "cual": 5, "transitan": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 3, "explotaci\u00e3\u00b3n": 2, "exclusi\u00e3\u00b3n": 3, "estadio": 1, "conciencia": 1, "autodeterminaci\u00e3\u00b3n": 2, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "manifiesta": 5, "ejercicio": 13, "poder": 20, "emana": 1, "goce": 3, "pleno": 6, "libertades": 1, "xi": 14, "misoginia:": 1, "conductas": 7, "odio": 1, "hacia": 3, "actos": 6, "violentos": 5, "crueles": 1, "ella": 1, "hecho": 2, "6": 4, "psicol\u00e3\u00b3gica": 8, "acto": 6, "da\u00e3\u00b1e": 1, "estabilidad": 1, "puede": 4, "consistir": 2, "en:": 5, "negligencia": 1, "abandono": 1, "descuido": 1, "reiterado": 1, "celotipia": 1, "insultos": 1, "humillaciones": 2, "devaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "marginaci\u00e3\u00b3n": 2, "indiferencia": 1, "infidelidad": 1, "comparaciones": 1, "destructivas": 1, "rechazo": 1, "restricci\u00e3\u00b3n": 2, "amenazas": 2, "cuales": 3, "conllevan": 1, "v\u00e3\u00adctima": 25, "depresi\u00e3\u00b3n": 1, "aislamiento": 1, "autoestima": 3, "incluso": 1, "suicidio;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 59, "reformada": 15, "f\u00e3\u00adsica-": 1, "accidental": 1, "usando": 1, "fuerza": 1, "f\u00e3\u00adsica": 6, "alg\u00e3\u00ban": 6, "arma": 1, "pueda": 2, "provocar": 1, "lesiones": 1, "ya": 2, "sean": 11, "internas": 1, "externas": 1, "ambas;": 1, "patrimonial-": 1, "afecta": 2, "supervivencia": 2, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "sustracci\u00e3\u00b3n": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n": 1, "retenci\u00e3\u00b3n": 2, "distracci\u00e3\u00b3n": 1, "objetos": 2, "documentos": 2, "personales": 2, "bienes": 8, "valores": 1, "patrimoniales": 1, "destinados": 2, "satisfacer": 1, "necesidades": 1, "abarcar": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "comunes": 1, "propios": 1, "v\u00e3\u00adctima;": 7, "econ\u00e3\u00b3mica-": 1, "toda": 2, "agresor": 16, "econ\u00e3\u00b3mica": 2, "limitaciones": 2, "encaminadas": 1, "controlar": 2, "ingreso": 2, "percepciones": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "percepci\u00e3\u00b3n": 1, "salario": 1, "menor": 1, "igual": 1, "trabajo": 11, "dentro": 11, "centro": 1, "laboral;": 2, "sexual-": 1, "degrada": 1, "da\u00e3\u00b1a": 2, "cuerpo": 1, "y/o": 8, "sexualidad": 2, "atenta": 2, "integridad": 9, "expresi\u00e3\u00b3n": 1, "abuso": 2, "implica": 1, "supremac\u00e3\u00ada": 2, "masculina": 2, "denigrarla": 1, "concebirla": 1, "cualesquiera": 1, "otras": 4, "an\u00e3\u00a1logas": 1, "lesionen": 1, "susceptibles": 1, "da\u00e3\u00b1ar": 1, "\u00e3\u0081mbito": 1, "familiar": 9, "7-": 1, "familiar:": 1, "abusivo": 2, "intencional": 1, "dirigido": 1, "dominar": 1, "someter": 1, "agredir": 1, "manera": 7, "verbal": 1, "fuera": 1, "domicilio": 9, "cuyo": 1, "tenga": 3, "haya": 1, "tenido": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 7, "parentesco": 1, "consanguinidad": 1, "afinidad": 1, "matrimonio": 1, "concubinato": 1, "mantengan": 1, "hayan": 4, "mantenido": 1, "8": 4, "modelos": 5, "establezcan": 1, "conjunto": 3, "acciones": 35, "proteger": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 40, "obligaci\u00e3\u00b3n": 4, "seguridad": 15, "ello": 2, "tomar": 7, "consideraci\u00e3\u00b3n:": 3, "proporcionar": 11, "asesor\u00e3\u00ada": 5, "tratamiento": 1, "especializados": 10, "gratuitos": 7, "favorezcan": 5, "reparen": 1, "causado": 2, "dicha": 1, "brindar": 8, "servicios": 16, "reeducativos": 8, "integrales": 8, "violentas": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 14, "elimine": 1, "estereotipos": 6, "patrones": 2, "machistas": 1, "generaron": 1, "evitar": 3, "reciban": 1, "sea": 6, "proporcionada": 2, "misma": 4, "lugar": 6, "ning\u00e3\u00ban": 4, "caso": 10, "podr\u00e3\u00a1n": 6, "aquellas": 3, "sido": 3, "sancionadas": 2, "ejercer": 3, "procedimientos": 2, "mediaci\u00e3\u00b3n": 1, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 2, "inviables": 1, "sometimiento": 1, "favorecer": 2, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "alejamiento": 1, "respecto": 4, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "mantenimiento": 1, "refugios": 13, "hijas": 6, "hijos;": 4, "informaci\u00e3\u00b3n": 28, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 2, "ser\u00e3\u00a1": 3, "secreta": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "apoyo": 3, "legal": 2, "laboren": 1, "contar": 6, "c\u00e3\u00a9dula": 1, "profesional": 1, "correspondiente": 2, "especialidad": 1, "desarrollen": 1, "laborar": 1, "9-": 1, "contribuir": 1, "familia": 2, "poderes": 2, "legislativos": 1, "respectivo": 1, "considerar\u00e3\u00a1n:": 1, "tipificar": 1, "delito": 3, "incluya": 3, "elementos": 2, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "prevista": 2, "7": 1, "ley;": 10, "causal": 1, "divorcio": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 2, "patria": 2, "potestad": 2, "visitas": 2, "impedimento": 2, "guarda": 2, "custodia": 1, "ni\u00e3\u00b1as": 10, "ni\u00e3\u00b1os;": 1, "disponer": 1, "cuando": 6, "causa": 2, "incumplimiento": 2, "obligaciones": 3, "alimentarias": 2, "crianza": 1, "podr\u00e3\u00a1": 5, "recuperarse": 1, "incluir": 1, "sentencia": 1, "condena": 1, "participar": 11, "laboral": 8, "docente": 3, "10-": 1, "docente:": 2, "ejerce": 1, "tienen": 2, "v\u00e3\u00adnculo": 1, "an\u00e3\u00a1logo": 1, "independientemente": 5, "jer\u00e3\u00a1rquica": 1, "consistente": 2, "salud": 9, "impide": 1, "solo": 1, "evento": 1, "da\u00e3\u00b1ino": 1, "serie": 1, "eventos": 2, "cuya": 1, "suma": 1, "produce": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "incluye": 1, "acoso": 5, "hostigamiento": 5, "11-": 1, "constituye": 1, "laboral:": 1, "negativa": 1, "ilegal": 1, "contratar": 1, "respetar": 1, "permanencia": 3, "condiciones": 6, "trabajo;": 3, "descalificaci\u00e3\u00b3n": 1, "realizado": 1, "intimidaci\u00e3\u00b3n": 1, "referidas": 3, "llevar": 4, "cabo": 6, "per\u00e3\u00adodo": 1, "lactancia": 1, "previsto": 1, "todo": 6, "condici\u00e3\u00b3n": 6, "02-04-2014": 1, "12-": 1, "constituyen": 1, "da\u00e3\u00b1en": 1, "alumnas": 2, "sexo": 1, "acad\u00e3\u00a9mica": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 4, "f\u00e3\u00adsicas": 3, "infligen": 1, "maestras": 1, "maestros": 1, "13-": 1, "subordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "real": 1, "frente": 2, "escolar": 1, "expresa": 2, "verbales": 1, "ambas": 1, "relacionadas": 2, "connotaci\u00e3\u00b3n": 1, "lasciva": 1, "forma": 3, "si": 2, "bien": 1, "existe": 1, "hay": 1, "conlleva": 1, "indefensi\u00e3\u00b3n": 1, "riesgo": 4, "realice": 1, "uno": 2, "varios": 1, "14": 5, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "atribuciones": 5, "garanticen": 3, "relaciones": 1, "laborales": 4, "docencia;": 1, "fortalecer": 3, "marco": 5, "penal": 4, "civil": 5, "asegurar": 4, "quienes": 5, "hostigan": 1, "acosan;": 1, "difundir": 8, "delitos": 14, "dise\u00e3\u00b1ar": 13, "programas": 33, "brinden": 1, "agresores": 3, "15-": 1, "tres": 5, "\u00e3\u00b3rdenes": 14, "gobierno": 8, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "reivindicar": 1, "vida;": 4, "mecanismos": 6, "escuelas": 2, "centros": 9, "privados": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "mediante": 1, "acuerdos": 2, "convenios": 12, "instituciones": 18, "escolares": 1, "empresas": 2, "sindicatos;": 1, "crear": 7, "administrativos": 5, "claros": 1, "precisos": 1, "estos": 2, "il\u00e3\u00adcitos": 1, "inhibir": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 4, "har\u00e3\u00a1": 1, "nombre": 1, "sobrevictimizaci\u00e3\u00b3n": 1, "boletinada": 1, "presionada": 1, "abandonar": 1, "escuela": 1, "anterior": 4, "sumarse": 1, "quejas": 1, "anteriores": 1, "hostigador": 2, "acosador": 2, "guardando": 1, "p\u00e3\u00bablicamente": 2, "anonimato": 1, "quejosas;": 1, "especializada": 1, "gratuita": 3, "implementar": 4, "sanciones": 4, "superiores": 1, "jer\u00e3\u00a1rquicos": 1, "omisos": 1, "recibir": 4, "dar": 8, "curso": 1, "queja": 1, "comunidad": 3, "16-": 1, "comunidad:": 1, "individuales": 1, "colectivos": 1, "transgreden": 1, "fundamentales": 1, "propician": 1, "denigraci\u00e3\u00b3n": 1, "17-": 1, "debe": 2, "de:": 2, "reeducaci\u00e3\u00b3n": 5, "alerta": 9, "enfrentan": 1, "desigual": 1, "discriminatoria;": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 4, "monitoreo": 1, "comportamiento": 3, "violento": 1, "individuos": 2, "establecimiento": 1, "banco": 4, "datos": 5, "protecci\u00e3\u00b3n": 18, "sujetas": 1, "ellas": 1, "realizar": 13, "criminal": 3, "correspondan": 1, "faciliten": 1, "intercambio": 1, "instancias": 7, "institucional": 1, "18-": 1, "institucional:": 1, "omisiones": 1, "servidores": 1, "discriminen": 2, "fin": 6, "dilatar": 1, "obstaculizar": 1, "impedir": 1, "disfrute": 1, "destinadas": 2, "investigar": 3, "diferentes": 3, "19-": 1, "organizar": 1, "aparato": 1, "gubernamental": 1, "tal": 2, "capaces": 1, "funciones": 2, "20-": 1, "cumplir": 1, "deben": 2, "reparar": 1, "feminicida": 3, "g\u00e3\u0089nero": 1, "21-": 1, "feminicida:": 1, "extrema": 1, "producto": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 2, "conformada": 1, "mis\u00e3\u00b3ginas": 1, "pueden": 1, "conllevar": 1, "impunidad": 1, "culminar": 1, "homicidio": 1, "violenta": 1, "casos": 9, "feminicidio": 3, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "previstas": 14, "325": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "adicionado": 7, "14-06-2012": 6, "22-": 1, "gubernamentales": 2, "emergencia": 3, "enfrentar": 2, "territorio": 2, "determinado": 2, "ejercida": 1, "propia": 1, "23-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "objetivo": 1, "fundamental": 1, "mismas": 2, "cese": 1, "desigualdades": 1, "producidas": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 3, "agravia": 1, "lo": 32, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "grupo": 1, "interinstitucional": 1, "multidisciplinario": 1, "d\u00e3\u00a9": 2, "seguimiento": 5, "respectivo;": 1, "preventivas": 5, "justicia": 5, "abatir": 1, "feminicida;": 1, "elaborar": 5, "reportes": 1, "especiales": 1, "zona": 2, "indicadores": 1, "asignar": 2, "necesarios": 2, "hacer": 2, "contingencia": 1, "conocimiento": 7, "motivo": 4, "territorial": 4, "abarcan": 1, "24-": 1, "declaratoria": 2, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "cuando:": 1, "com\u00e3\u00ban": 3, "perturben": 1, "paz": 1, "reclame;": 1, "exista": 1, "agravio": 1, "comparado": 1, "impida": 1, "organismos": 3, "nivel": 2, "soliciten": 2, "25-": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 43, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 15, "declarar": 2, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "ejecutivo": 18, "entidad": 1, "federativa": 1, "trate": 3, "26-": 1, "ante": 4, "deber\u00e3\u00a1": 10, "resarcir": 1, "par\u00e3\u00a1metros": 1, "internacional": 1, "considerar": 3, "reparaci\u00e3\u00b3n:": 1, "pronta": 1, "expedita": 1, "imparcial:": 1, "violaciones": 2, "responsables;": 1, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n:": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 2, "jur\u00e3\u00addicos": 2, "m\u00e3\u00a9dicos": 1, "psicol\u00e3\u00b3gicos": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 2, "directas": 1, "indirectas;": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n:": 1, "buscan": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n": 3, "orientada": 7, "adoptar": 1, "encuentran:": 1, "a)": 4, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "responsabilidad": 3, "compromiso": 1, "repararlo;": 1, "b)": 5, "investigaci\u00e3\u00b3n": 6, "autoridades": 20, "omisas": 1, "negligentes": 1, "llevaron": 1, "impunidad;": 1, "c)": 4, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "eviten": 1, "d)": 3, "verificaci\u00e3\u00b3n": 1, "hechos": 5, "publicidad": 1, "verdad": 1, "\u00e3\u0093rdenes": 1, "protecci\u00e3\u0093n": 1, "27-": 1, "protecci\u00e3\u00b3n:": 1, "urgente": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 6, "superior": 1, "fundamentalmente": 1, "precautorias": 1, "cautelares": 1, "otorgarse": 1, "autoridad": 3, "competente": 3, "inmediatamente": 1, "conozcan": 1, "probablemente": 1, "constitutivos": 1, "infracciones": 1, "impliquen": 2, "28-": 1, "consagra": 1, "personal\u00e3\u00adsimas": 1, "intransferibles": 1, "ser:": 1, "emergencia;": 2, "naturaleza": 4, "tendr\u00e3\u00a1n": 2, "temporalidad": 1, "mayor": 2, "72": 1, "horas": 3, "expedirse": 2, "siguientes": 9, "generan": 1, "15-01-2013": 3, "29-": 1, "siguientes:": 4, "desocupaci\u00e3\u00b3n": 1, "inmediata": 8, "conyugal": 1, "habite": 1, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 1, "propiedad": 5, "posesi\u00e3\u00b3n": 2, "inmueble": 3, "a\u00e3\u00ban": 1, "arrendamiento": 1, "mismo;": 1, "prohibici\u00e3\u00b3n": 3, "probable": 1, "responsable": 2, "acercarse": 1, "estudios": 4, "ascendientes": 1, "descendientes": 1, "otro": 1, "frecuente": 1, "reingreso": 1, "vez": 1, "salvaguarde": 1, "intimidar": 1, "molestar": 1, "entorno": 1, "30-": 1, "armas": 2, "fuego": 1, "alguna": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "privada": 3, "encuentran": 1, "registradas": 1, "normatividad": 1, "aplicable": 1, "punzocortantes": 1, "punzocontundentes": 1, "uso": 3, "empleadas": 1, "amenazar": 1, "lesionar": 1, "inventario": 1, "muebles": 2, "inmuebles": 1, "incluyendo": 4, "implementos": 1, "encuentren": 6, "sirva": 1, "polic\u00e3\u00adacas": 1, "auxilien": 1, "pertenencias": 1, "entrega": 1, "personal": 14, "identidad": 1, "auxilio": 2, "polic\u00e3\u00adaco": 1, "reacci\u00e3\u00b3n": 1, "favor": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "localice": 1, "encuentre": 2, "momento": 2, "solicitar": 3, "debidamente": 2, "acreditadas": 1, "31-": 1, "estatales": 3, "otorgar": 1, "emergentes": 1, "peligro": 1, "existente;": 1, "cuente": 1, "32-": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 1, "temporal": 2, "convivencia": 1, "descendientes;": 1, "enajenar": 1, "hipotecar": 1, "conyugal;": 2, "exclusiva": 1, "sirvi\u00e3\u00b3": 1, "domicilio;": 1, "embargo": 1, "preventivo": 1, "inscribirse": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "registro": 6, "efecto": 3, "alimentaria": 1, "provisional": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 4, "tramitadas": 1, "juzgados": 2, "falta": 1, "\u00e3\u00a9stos": 2, "civiles": 1, "corresponda": 2, "33-": 1, "corresponde": 13, "jurisdiccionales": 1, "competentes": 5, "valorar": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "similares": 1, "resoluciones": 1, "sentencias": 1, "juicios": 1, "procesos": 3, "est\u00e3\u00a9n": 2, "ventilando": 1, "tribunales": 1, "34-": 1, "mayores": 1, "12": 2, "a\u00e3\u00b1os": 2, "representen": 1, "solicitudes": 1, "puedan": 5, "oficiosa": 1, "otorgamiento": 1, "\u00e3\u00b3rdenes;": 1, "menores": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "representantes": 1, "35": 2, "coordinar\u00e3\u00a1n": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "funcionamiento": 2, "conjunci\u00e3\u00b3n": 1, "esfuerzos": 1, "interinstitucionales": 2, "lleve": 1, "realizadas": 1, "sin": 3, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "idioma": 1, "preferencia": 1, "otra": 1, "36-": 1, "conformar\u00e3\u00a1": 1, "titulares": 1, "17-12-2015": 3, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "social;": 5, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "procuradur\u00e3\u00ada": 7, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "bis": 6, "cultura;": 1, "adicionada": 8, "salud;": 2, "previsi\u00e3\u00b3n": 4, "18-05-2012": 6, "agrario": 4, "urbano;": 1, "04-06-2015": 16, "instituto": 8, "ocupar\u00e3\u00a1": 1, "ejecutiva": 3, "sistema;": 6, "recorrida": 9, "consejo": 7, "discriminaci\u00e3\u00b3n;": 1, "familia;": 1, "22-06-2017": 3, "xii": 14, "pueblos": 2, "ind\u00e3\u00adgenas": 3, "xiii": 7, "37-": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "proyecto": 2, "reglamento": 5, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "integrantes": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "38-": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "para:": 1, "impulsar": 10, "fomentar": 6, "transformar": 1, "socioculturales": 1, "conducta": 3, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "formales": 2, "niveles": 4, "educativos": 10, "instrucci\u00e3\u00b3n": 2, "finalidad": 6, "estereotipadas": 3, "permiten": 1, "fomentan": 1, "toleran": 1, "educar": 3, "capacitar": 5, "encargado": 2, "procuraci\u00e3\u00b3n": 4, "polic\u00e3\u00adas": 1, "funcionarios": 1, "encargados": 1, "impartici\u00e3\u00b3n": 1, "dotarles": 1, "permita": 6, "juzgar": 1, "g\u00e3\u00a9nero;": 5, "privadas;": 2, "apoyar": 5, "p\u00e3\u00bablica": 17, "concientizar": 1, "consecuencias": 5, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 5, "plenamente": 4, "vigilar": 6, "medios": 6, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 5, "fomenten": 3, "diagn\u00e3\u00b3sticos": 1, "estad\u00e3\u00adsticos": 1, "frecuencia": 1, "evaluar": 4, "eficacia": 5, "desarrolladas": 1, "publicar": 1, "semestralmente": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 3, "integrar": 4, "inclusi\u00e3\u00b3n": 1, "prioritaria": 1, "plan": 1, "cultura": 31, "denuncia": 1, "modelo": 3, "ciudadan\u00e3\u00ada": 1, "instrumentar": 3, "atiendan": 2, "39-": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "presupuesto": 4, "egresos": 1, "partida": 1, "presupuestaria": 1, "cumplimiento": 28, "objetivos": 6, "previstos": 5, "distribuci\u00e3\u0093n": 1, "prevenci\u00e3\u0093n": 1, "atenci\u00e3\u0093n": 2, "sanci\u00e3\u0093n": 1, "erradicaci\u00e3\u0093n": 1, "40": 2, "coadyuvar\u00e3\u00a1n": 1, "ordenamiento": 2, "aplicables": 9, "secci\u00e3\u00b3n": 22, "primera": 4, "41": 2, "facultades": 2, "federaci\u00e3\u00b3n:": 1, "formular": 5, "conducir": 1, "desde": 4, "cabal": 1, "aplicables;": 2, "coordinar": 5, "aplicar": 5, "auxili\u00e3\u00a1ndose": 1, "encargadas": 9, "legal;": 1, "lengua": 2, "materna;": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 6, "base": 6, "reconocimiento": 2, "composici\u00e3\u00b3n": 1, "pluricultural": 1, "naci\u00e3\u00b3n;": 1, "usos": 1, "costumbres": 1, "atenten": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 6, "reinserci\u00e3\u00b3n": 2, "adecuada": 2, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "\u00e3\u00a9nfasis": 1, "doctrina": 1, "leyes": 7, "protegen": 1, "asisten;": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "sirvan": 2, "cauce": 1, "lograr": 2, "v\u00e3\u00adctimas;": 6, "celebrar": 11, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 11, "concertaci\u00e3\u00b3n": 11, "coadyuvar": 5, "privadas": 6, "dedicadas": 2, "xiv": 5, "ejecutar": 4, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "herramientas": 1, "integralidad": 1, "humanos;": 2, "xv": 4, "investigaciones": 7, "xvi": 3, "resultados": 4, "anterior;": 3, "xvii": 2, "rendir": 2, "informe": 2, "anual": 2, "avances": 2, "h": 1, "uni\u00e3\u00b3n;": 1, "xviii": 2, "promuevan": 4, "im\u00e3\u00a1genes": 1, "eliminen": 1, "generadores": 1, "xix": 3, "desarrollar": 3, "xx": 3, "confieran": 1, "otros": 6, "ordenamientos": 6, "segunda": 3, "42": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n:": 1, "presidir": 1, "bases": 1, "municipales": 1, "trabajos": 1, "defensa": 2, "lleven": 1, "dependencias": 5, "administraci\u00e3\u00b3n": 6, "federal;": 1, "utilizar": 6, "supervisar": 6, "mantener": 7, "encaminados": 6, "mejoramiento": 6, "programa;": 9, "redise\u00e3\u00b1ar": 1, "avanzar": 1, "transversal": 5, "directrices": 1, "28-01-2011": 11, "cumplan": 1, "estipulado": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 2, "complementarios": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "proporcione": 1, "objetiva": 2, "diversos": 2, "tercera": 1, "43-": 1, "social:": 2, "garantizarles": 1, "considerando": 1, "tendientes": 2, "mejorar": 4, "familias": 1, "pobreza;": 1, "brechas": 1, "desventajas": 1, "cuarta": 1, "44-": 1, "p\u00e3\u00bablica:": 2, "policiales": 1, "necesarias": 10, "alcanzar": 3, "privado;": 1, "agresor;": 1, "correspondan;": 1, "orientados": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 2, "internet": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "reportadas": 1, "desaparecidas": 7, "permitir": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 3, "aportar": 1, "paradero": 1, "actualizarse": 1, "permanente": 1, "quinta": 1, "45-": 1, "definir": 3, "educativas": 1, "escolaridad": 1, "dignidad;": 1, "comprensi\u00e3\u00b3n": 1, "paternidad": 1, "maternidad": 1, "informada": 1, "compartida": 1, "cuanto": 1, "etapas": 1, "educativo;": 1, "educaci\u00e3\u00b3n:": 1, "alfabetizaci\u00e3\u00b3n": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "becas": 1, "subvenciones;": 1, "multidisciplinaria": 1, "encaminada": 1, "detecci\u00e3\u00b3n": 2, "educativos;": 1, "ni\u00e3\u00b1as;": 1, "incorporar": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "modificar": 1, "sociales": 3, "culturales": 2, "prejuicios": 2, "basados": 1, "idea": 1, "inferioridad": 2, "superioridad": 1, "sexos": 1, "asignadas": 1, "hombres;": 2, "permitan": 2, "temprana": 1, "problemas": 1, "respuesta": 1, "sufren": 2, "requisito": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "antecedente": 1, "materiales": 6, "formativas": 1, "hagan": 2, "apolog\u00e3\u00ada": 1, "contribuyan": 1, "sexta": 1, "46-": 1, "salud:": 1, "contra;": 1, "sector": 7, "interdisciplinaria": 1, "m\u00e3\u00a9dica": 4, "oficiales": 1, "mexicanas": 1, "vigentes": 1, "profesionales": 1, "eficaces": 1, "horario": 1, "veinticuatro": 2, "logren": 2, "estar": 2, "privada;": 3, "material": 1, "referente": 2, "canalizar": 2, "prestan": 3, "calidad": 2, "preste": 1, "activamente": 2, "nuevos": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "respetados": 2, "detecten": 1, "efectuar": 2, "proporcionando": 1, "informaci\u00e3\u00b3n:": 1, "relativa": 1, "n\u00e3\u00bamero": 2, "hospitalarios;": 1, "situaciones": 1, "atendi\u00e3\u00b3": 1, "causados": 1, "e)": 1, "erogados": 1, "s\u00e3\u00a9ptima": 3, "46": 7, "propicien": 2, "orientar": 1, "octava": 3, "urbano": 1, "ter": 2, "urbano:": 1, "agraria;": 1, "delinear": 1, "comunidades": 2, "agrarias": 1, "ejidos": 2, "origen": 2, "\u00e3\u00a9tnico;": 2, "habitan": 1, "zonas": 1, "rurales": 1, "agrarias;": 1, "constituir": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 1, "unidades": 4, "refieren": 1, "art\u00e3\u00adculos": 5, "63": 1, "71": 1, "agraria": 1, "contenida": 1, "nacional;": 2, "novena": 3, "(antes": 4, "s\u00e3\u00a9ptima)": 1, "47-": 1, "rep\u00e3\u00bablica:": 1, "especializar": 2, "agentes": 2, "ministerio": 2, "peritos": 2, "atiende": 2, "cursos": 3, "permanentes": 2, "debida": 14, "diligencia": 2, "conducci\u00e3\u00b3n": 2, "averiguaciones": 2, "previas": 2, "judiciales": 2, "relacionados": 2, "feminicidio;": 2, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 2, "periciales;": 2, "rol": 2, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "eficaz": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 5, "dictar": 1, "reciba": 1, "estad\u00e3\u00adsticas": 2, "referencias": 2, "atendidas;": 1, "atenci\u00e3\u00b3n;": 3, "reconocer": 1, "situaci\u00e3\u00b3n;": 1, "denuncian;": 2, "sistem\u00e3\u00a1tico": 2, "cometidos": 4, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 2, "hallazgo": 2, "cuerpos": 4, "sociodemogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "sujeto": 4, "activo": 4, "especificando": 2, "tipolog\u00e3\u00ada": 2, "pasivo": 2, "m\u00e3\u00b3viles": 2, "diligencias": 4, "b\u00e3\u00a1sicas": 2, "dificultades": 2, "pr\u00e3\u00a1ctica": 2, "determinaciones;": 2, "\u00e3\u00adndices": 2, "incidencia": 2, "reincidencia": 2, "consignaci\u00e3\u00b3n": 2, "este": 5, "integrar\u00e3\u00a1": 4, "victimal": 2, "justicia;": 2, "protocolos": 2, "b\u00e3\u00basqueda": 2, "trata": 2, "normal": 2, "psicosexual;": 1, "gen\u00e3\u00a9tica": 4, "contenga": 1, "disponible": 1, "muestras": 2, "celulares": 2, "familiares": 1, "consientan;": 1, "provenientes": 1, "ni\u00e3\u00b1a": 1, "identificada": 1, "integrada": 1, "resguardada": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "utilizada": 1, "confrontaci\u00e3\u00b3n": 1, "identificados": 1, "publicado": 15, "\u00e3\u00adntegro": 4, "d\u00e3\u00a9cima": 7, "octava)": 1, "48": 2, "fungir": 1, "titular;": 1, "promovidas": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "derivada": 1, "cada": 1, "dichas": 1, "dados": 1, "conocer": 1, "pertinentes": 2, "proponer": 1, "consideren": 1, "colaborar": 1, "refugios;": 1, "ofrecida": 1, "diversas": 9, "especialistas": 1, "ni": 1, "alguna;": 1, "novena)": 1, "49": 5, "dispuesto": 15, "materia:": 1, "articular": 2, "concordancia": 2, "reglamentarias": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 3, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 2, "estatal": 2, "contenido": 2, "proyectos": 2, "acuerdo": 3, "proveer": 1, "presupuestarios": 1, "integran": 1, "sistemas": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "fortalecimiento": 2, "dise\u00e3\u00b1ado": 1, "19-06-2017": 2, "agresores;": 2, "locales;": 1, "revisar": 1, "organizaciones": 2, "estatales;": 1, "propuestas": 1, "recomendaciones": 1, "erradicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "necesaria": 3, "\u00e3\u00a9stas;": 1, "reformas": 3, "competencia": 2, "agravantes": 2, "xxi": 2, "xxii": 2, "xxiii": 2, "socio": 1, "demogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "xxiv": 1, "psicosexual": 1, "xxv": 2, "conceda": 2, "har\u00e3\u00a1n": 1, "gestiones": 1, "propiciar": 1, "reformen": 1, "corporal": 1, "d\u00e3\u00a9cima)": 1, "50-": 1, "acorde": 1, "atribuciones:": 1, "municipal": 1, "atienden": 1, "hijos": 3, "establecidas": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 5, "asuntos": 2, "v\u00e3\u008dctimas": 1, "51-": 1, "prestar": 3, "brinde": 1, "protecci\u00e3\u00b3n;": 1, "servicio": 3, "expedita;": 2, "refugio": 3, "seguro": 2, "informar": 1, "ocurran": 1, "52-": 1, "tratada": 1, "derechos;": 1, "efectiva": 1, "autoridades;": 1, "veraz": 1, "suficiente": 1, "decidir": 2, "opciones": 2, "psicol\u00e3\u00b3gica;": 1, "mientras": 1, "necesite;": 1, "valoradas": 1, "educadas": 1, "libres": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "basadas": 1, "conceptos": 1, "subordinaci\u00e3\u00b3n;": 1, "acudir": 2, "obligada": 1, "asistidas": 1, "gratuitamente": 1, "tiempo": 1, "int\u00e3\u00a9rpretes": 1, "defensores": 1, "oficio": 1, "53-": 1, "obligatoriamente": 1, "determine": 1, "mandato": 1, "victimas": 1, "54-": 1, "velar": 1, "ellos;": 1, "gratuita;": 1, "capacitado": 1, "especializado": 1, "inherentes": 1, "ellos": 2, "55-": 1, "lugares": 1, "seguros": 1, "autorizadas": 1, "56-": 1, "gratuitos:": 1, "hospedaje;": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "vestido": 1, "calzado;": 1, "m\u00e3\u00a9dico;": 1, "jur\u00e3\u00addica;": 1, "psicol\u00e3\u00b3gico;": 1, "adquirir": 1, "conocimientos": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "actividad": 2, "bolsa": 1, "tener": 1, "remunerada": 1, "57-": 1, "meses": 2, "menos": 1, "persista": 1, "inestabilidad": 1, "58-": 1, "m\u00e3\u00a9dico": 1, "jur\u00e3\u00addico": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "59-": 1, "voluntad": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 4, "responsabilidades": 3, "\u00e3\u009anico": 8, "60": 3, "administrativa": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "transitorios": 6, "primero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 12, "vigor": 24, "d\u00e3\u00ada": 12, "publicaci\u00e3\u00b3n": 24, "segundo-": 1, "90": 2, "d\u00e3\u00adas": 8, "entrada": 9, "tercero-": 1, "cuarto-": 1, "quinto-": 2, "44": 4, "realizarse": 1, "365": 2, "sexto-": 2, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 2, "cargo": 3, "autorizado": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 7, "desconcentrados": 5, "legislativo": 1, "judicial": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "fiscal": 2, "subsecuentes": 1, "asimismo": 2, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "estructuras": 1, "org\u00e3\u00a1nicas": 1, "adicionales": 2, "virtud": 2, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "45": 3, "integrarse": 1, "conformaci\u00e3\u00b3n": 1, "octavo-": 1, "legislaturas": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "local": 1, "fracciones": 8, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "contados": 2, "partir": 3, "m\u00e3\u00a9xico": 25, "df": 8, "19": 3, "diciembre": 7, "2006-": 1, "dip": 24, "jorge": 2, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "presidente-": 22, "sen": 24, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 3, "maria": 2, "eugenia": 3, "jimenez": 2, "valenzuela": 2, "secretaria-": 18, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "secretario-": 6, "r\u00e3\u00babricas\"": 12, "89": 12, "expido": 12, "residencia": 12, "ciudad": 15, "treinta": 1, "mes": 1, "enero": 7, "dos": 12, "mil": 12, "siete-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 7, "calder\u00e3\u00b3n": 5, "hinojosa-": 5, "r\u00e3\u00babrica-": 12, "secretario": 15, "francisco": 4, "javier": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 13, "20": 2, "2009": 1, "primer": 5, "quedar": 11, "sigue:": 11, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 10, "transitorio": 8, "2008-": 1, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "gustavo": 1, "enrique": 8, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "claudia": 1, "sof\u00e3\u00ada": 2, "corichi": 1, "garc\u00e3\u00ada": 4, "trece": 2, "nueve-": 1, "lic": 1, "fernando": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "adicionan": 9, "28": 5, "2011": 1, "49;": 2, "\u00e3\u00baltimo": 1, "52": 1, "\u00e2\u0080\u009cde": 1, "sanciones\u00e2\u0080\u009d": 1, "comprende": 3, "genera": 1, "l": 1, "2010-": 1, "carlos": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "martha": 2, "leticia": 2, "sosa": 2, "govea": 2, "once-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 4, "36": 7, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 5, "18": 1, "mayo": 2, "2012": 2, "segundo": 8, "titular": 1, "30": 2, "marzo": 3, "2012-": 3, "jose": 2, "gonzalez": 2, "morfin": 2, "guadalupe": 6, "acosta": 2, "naranjo": 2, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "catorce": 1, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "junio": 8, "47": 2, "21": 1, "pasando": 1, "actual": 1, "deba": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "establecido": 1, "sexto": 2, "abril": 7, "renan": 1, "her\u00e3\u00b3n": 1, "escobar": 1, "29": 3, "15": 2, "2013": 1, "arroyo": 3, "vieyra": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "angel": 1, "cedillo": 1, "hernandez": 1, "rosa": 2, "adriana": 2, "d\u00e3\u00adaz": 2, "lizama": 2, "siete": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 7, "nieto-": 7, "miguel": 7, "\u00e3\u0081ngel": 6, "osorio": 6, "chong-": 6, "trabajadores": 3, "reglamentaria": 1, "apartado": 1, "123": 1, "constitucional;": 1, "estado;": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "adolescentes": 1, "2014": 1, "11": 3, "concede": 1, "plazo": 1, "trescientos": 1, "sesenta": 1, "cinco": 2, "naturales": 1, "fecha": 1, "entren": 1, "estas": 1, "modificaciones": 1, "obligados": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaciones": 1, "2014-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "veintiocho": 1, "catorce-": 1, "4": 1, "2015": 2, "orden;": 1, "secciones": 2, "iii;": 1, "actuales": 1, "d": 1, "f": 1, "2015-": 2, "barbosa": 1, "huerta": 1, "julio": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "moreno": 1, "lilia": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "sergio": 1, "augusto": 1, "chan": 1, "lugo": 1, "quince-": 2, "derogan": 2, "17": 1, "artes": 7, "transforma": 1, "financieros": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 1, "acervos": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "formato": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "contenidas": 1, "reglamentos": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "tercero": 1, "presten": 1, "paraestatales": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "cuarto": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "dichos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "quinto": 1, "consejos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "dicho": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "lineamientos": 2, "criterios": 2, "normativa": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "hasta": 1, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "contengan": 1, "concernientes": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "coordina": 1, "opongan": 2, "octavo": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "materias": 1, "arte": 1, "reguladas": 1, "noveno": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "aprobado": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "perjuicio": 1, "aquellos": 1, "destinarse": 1, "esa": 1, "considere": 1, "prioritarios": 1, "tales": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "mar\u00e3\u00ada": 4, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "2017": 2, "50": 1, "2017-": 2, "pablo": 2, "escudero": 2, "morales": 2, "murgu\u00e3\u00ada": 2, "guti\u00e3\u00a9rrez": 2, "presidenta-": 2, "lorena": 3, "cu\u00e3\u00a9llar": 3, "cisneros": 3, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "diecisiete-": 2, "ind\u00e3\u00adgenas;": 1, "22": 1, "subsecuente": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "26": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "veintiuno": 1, "13": 1, "2018": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "sagrario": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "maza": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 13-04-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n13-04-2018 13-04-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS_CALDER\u00c3 s_calder\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN_HINOJOSA n_hinojosa NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "13-04-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 11, "1": 40, "\u009a": 4, "fz": 4, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "13-04-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "s_calder\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n_hinojosa": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 560, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "o_z": 1, "moreno_rivera": 1, "judicial": 1, "cap\u00e3": 2, "xix": 1, "[??:30/4/2012:????:??]": 1, "despacho": 1, "vmp00sf": 1, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "depender\u00e3": 1, "entrada": 9, "dirigir": 2, "junto_con": 1, "integrar\u00e3": 2, "45": 3, "otro": 1, "29": 2, "promover\u00e3": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "z": 1, "correspondiente": 1, "hacer": 1, ":": 15, "nguez": 1, "\u00b3": 145, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "fz": 4, "expedir": 13, "prever": 2, "culo_octavo": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "0449861": 1, "caso": 2, "tr\u00e3": 1, "\u00b1": 13, "intersecretariales": 1, "determinar": 2, "observancia": 12, "as\u00e3": 3, "cumplimiento": 13, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "365": 3, "generar": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "oponer": 2, "pr0cn00": 1, "aquel": 1, "tanto": 2, "[??:7/1/2013:????:??]": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "su": 39, "[??:28/3/2012:????:??]": 1, "[??:22/6/2017:????:??]": 1, "poderes_legislativo": 1, "legislaci\u00e3": 1, "xico": 25, "bis": 3, "[??:19/6/2017:????:??]": 1, "xii": 5, "subsecuente": 2, "cubrir\u00e3": 2, "p00cn00": 1, "d\u00e3": 25, "ley_de_el_seguro_social": 1, "f\u00e3": 1, "autorizar": 2, "rrafo": 9, "bien": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "desconcentrado": 5, "trabajador": 1, "municipio": 1, "presidenta": 2, "[??:20/1/2009:????:??]": 1, "viii": 2, "contar": 2, "89": 12, "miguel_\u00e3": 6, "y": 92, "publicaci\u00e3": 24, "ser\u00e3": 1, "que": 46, "ncms000": 1, "archivo": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "21": 1, "concerniente": 1, "para": 30, "3": 1, "reforma": 7, "aut\u00e3": 1, "culo_quinto": 2, "rigi\u00e3": 1, "guti\u00e3": 2, "8": 1, "rganos": 7, "[??:15/1/2013:????:??]": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "literatura": 1, "modificar": 1, "laboral": 1, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "ni\u00e3": 1, "13-04-2018": 2, "claudia_sof\u00e3": 1, "me": 2, "90": 2, "[??:??/6/2017:????:??]": 1, "financiero": 1, "entrar": 1, "diecis\u00e3": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "np00000": 11, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "0999903": 1, "ejecutivo_federal": 4, "conformaci\u00e3": 1, "monreal": 1, "\u009a": 19, "recorri\u00e3": 5, "lizama": 2, "implementaci\u00e3": 1, "42": 2, "saber": 1, "constituci\u00e3": 12, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "denominar": 1, "arte": 1, "local": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "emitir": 2, "\u009c": 1, "dica": 1, "mbito": 1, "tul_o": 4, "expediente": 1, "cuyo": 1, "servido": 1, "\u008d": 11, "margen": 2, "41": 1, "orden": 3, "legislaturas_de_los_estados": 1, "dom\u00e3": 1, "efectuar": 1, "reglamento_de_el_sistema": 1, "xi": 3, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "n_hinojosa": 2, "ix": 3, "instituci\u00f3n": 1, "0998775": 1, "lineamiento": 2, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "acci\u00f3n": 2, "romero": 2, "[??:13/6/2012:????:??]": 1, "artes": 6, "df": 8, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 3, "no": 16, "35": 1, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "reforman": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "escudo_nacional": 2, "sistema_nacional": 1, "necesario": 3, "bajo": 1, "cultura": 13, "rrez": 2, "corresponder": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "gen_as": 1, "realizar": 1, "abrogaci\u00e3": 2, "hasta": 1, "sabed": 1, "n_gel": 6, "[??:21/6/2017:????:??]": 1, "considerar": 1, "constitucional": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "os": 1, "culo_sexto": 1, "asimismo": 2, "40": 1, "adscribir\u00e3": 1, "reformar": 12, "crear": 1, "rico": 1, "dentro_de": 7, "quinto": 1, "poder": 1, "52": 1, "sof\u00e3": 1, "rez": 2, "documentaci\u00e3": 1, "xxiii": 1, "her\u00e3": 1, "n": 148, "culo_s\u00e3": 1, "xxv": 1, "deber\u00e3": 4, "llevar_a_cabo": 2, "motivo": 2, "2": 8, "nico": 3, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "\u00a1": 62, "agrupar": 1, "disposici\u00f3n": 19, "as": 9, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "resguardo": 1, "cisneros": 3, "iii": 3, "integraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "\u009d": 1, "primera": 1, "autorizar\u00e3": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "diverso": 8, "dof": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "procuradur\u00e3": 3, "adiciona": 1, "guadalupe_p\u00e3": 1, "derivar": 1, "marco": 1, "lorena_cu\u00e3": 3, "nccs000": 1, "dem\u00e3": 8, "fc": 4, "acceso_de_las_mujeres": 1, "vigor": 24, "36": 7, "general": 1, "iv": 2, "6": 4, "vida_libre_de_violencia": 22, "decreto": 48, "v": 2, "segundo": 11, "acervo": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "competencia": 2, "por": 32, "secciones_s\u00e3": 1, "cesar": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "cuarto": 1, "respectivo": 1, "reglamento": 3, "aprobar": 1, "60": 2, "ptima": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 2, "historia": 1, "0494509": 1, "xxi": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "l": 1, "dependencia": 4, "50": 1, "sexto": 2, "mismo": 2, "47": 2, "administrativo": 6, "vmm02p0": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "culo_tercero": 1, "rmino": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "\u00a9": 55, "vii": 4, "octava": 2, "az": 2, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "0999889": 1, "0986111": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "encontrar": 2, "secci\u00f3n": 1, "criterio": 2, "sin_perjuicio_de": 1, "ncfs000": 3, "mencionar": 1, "novena": 2, "adolescentes": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "c\u00e3": 2, "ndose": 6, "nieto": 7, "\u00e3": 18, "1": 48, "entrar\u00e3": 12, "elena_barrera_tapia": 1, "angel_cedillo_hernandez": 1, "conformidad": 2, "culo_\u00e3": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "contener": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "[??:13/4/2018:????:??]": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "mont_urueta": 1, "servicio": 1, "48": 1, "seguir": 11, "haber": 1, "a_partir_de": 3, "todo": 8, "ltima": 2, "empresa": 1, "mez": 1, "balfre_vargas_cortez": 1, "14": 2, "d_f": 1, "por_virtud_de": 1, "materia": 1, "de_las_responsabilidades": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "ejercicio": 2, "banco_nacional_de_datos": 1, ";": 9, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "ordenamiento": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "\u00a6": 32, "\u00e2": 33, "fecha": 1, "sanciones\u00e2": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "ley_genera": 1, "a": 165, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 2, "[??:8/3/2018:????:??]": 1, "referencia": 1, "\u0080": 34, "mite": 1, "fracci\u00f3n": 8, "mar\u00e3": 4, "estructura": 1, "nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00e3": 1, "dp3cpn": 1, "org\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 12, "46": 5, "competente": 2, "\u0081": 6, "da0ms0": 4, "habitante": 1, "si_ca": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "conforme_a": 3, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "dice": 1, "ter": 1, "s\u00e3": 2, "publicada": 1, "cargo": 3, "vaip3s0": 1, "sello": 2, "pasar": 1, "vmp00sm": 1, "ha": 1, "corichi_garc\u00e3": 1, "ii": 3, "prioritario": 1, "m\u00e3": 9, "material": 1, "nomo": 1, "siguiente": 20, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 5, "099698": 1, "adicional": 2, "formato": 1, "11": 3, "e_z": 1, "ese": 1, "menci\u00f3n": 1, "ley_general_de_salud": 1, "segunda": 1, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "cualquiera": 2, "norma": 1, "cima": 4, "servir": 1, "unidad": 2, "efect\u00e3\u00baen": 1, "penal_federal": 1, "ptimo": 2, "ley": 11, "conceder": 1, "fp": 2, "ste": 1, "plazo": 1, "consejo": 1, "fracci\u00e3": 30, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "culo_segundo": 1, ")": 1, "o": 8, "osorio_chong": 6, "nicas": 1, "natural": 1, "xx": 1, "31": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 1, "44": 4, "servicio_de_el_estado": 1, "efecto": 3, "paraestatal": 2, "\u00ad": 141, "enrique_pe\u00e3": 7, "maza": 1, "jos\u00e3": 2, "[??:2/12/2008:????:??]": 1, "secretar\u00e3": 16, "informaci\u00e3": 1, "rminos": 1, "presente": 37, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "0686998": 1, "fiscal": 2, "transferir\u00e3": 1, "uno": 38, "llar": 3, "jorge_zerme\u00e3": 1, "stico": 1, "t\u00e3": 3, "continuar\u00e3": 4, "cimo": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "v_bis": 1, "aplicable": 5, "roberto_gil_zuarth": 1, "ley_org\u00e3": 4, "derecho": 1, "respetar": 1, "r\u00e3\u00babrica": 24, "establecer": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "administraci\u00e3": 2, "se": 53, "normativa": 2, "sistema": 2, "octavo": 1, "durante": 1, "secretario": 6, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "x": 4, "transitorio": 1, "casos_de_violencia": 1, "pp1cs00": 1, "\u0093": 2, "decir": 4, "xxii": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "el": 420, "[??:14/5/2012:????:??]": 1, "programa": 2, "\"": 12, "con": 9, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "noveno": 1, "habitantes": 1, "derogar": 2, "un": 1, "destinar": 1, "sen": 24, "titular": 1, "educaci\u00e3": 3, "actual": 2, "realizar\u00e3": 1, "entender\u00e3": 2, "123": 1, "sus": 1, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 1, "transitorios_primero": 4, "tal": 2, "dar": 1, "[??:19/12/2006:????:??]": 1, "vmn0000": 1, "art\u00e3": 59, "-": 128, "mes": 1, "requerir\u00e3": 1, "[??:14/6/2012:????:??]": 1, "[??:19/12/2012:????:??]": 1, "infante": 1, "jose_gonzalez_morfin": 2, "mujeres": 1, "modificaci\u00e3": 2, "culo_primero": 1, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 20, "deber": 13, "dip": 24, "asunto": 1, "prev\u00e3": 1, "adicionar": 12, "ii_de_la_ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "presupuesto": 3, "sp": 2, "fg": 1, "ejercer\u00e3": 1, "regular": 1, "en_virtud_de": 1, "hinojosa": 5, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "di0ms0": 1, "28": 2, "i_de_el_art\u00e3": 12, "aq0cs00": 1, "obligar": 1, "ren\u00e3": 1, "momento": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "transformar": 1, "escobar_garc\u00e3": 1, "en": 113, "[??:13/1/2009:????:??]": 1, "dicas": 2, "p\u00e3\u00bablica": 5, "nccp000": 1, "sobre": 1, "comprender": 3, "sar": 1, "quedar": 13, "pablo_escudero_morales": 2, "[??:29/4/2015:????:??]": 1, "49": 6, "como": 14, "0550139": 1, "lic": 1, "nacional": 1, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "naturaleza": 2, "coordinar": 3, "ser": 6, "mico": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 12, "contra": 1, "francisco_blake_mora": 1, "jur\u00e3": 3, "secretario_de_cultura": 1, "fd": 2, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "otorgar": 1, "integrar": 1, "30": 1, "disponer": 14, "comisi\u00f3n": 1, "ver\u00e3": 1, "nica": 5, "[??:5/4/2018:????:??]": 1, "\u0089": 3, "respectivamente": 1, "econ\u00e3": 1, "de": 160, "prestar": 1, "pol\u00e3": 12, "respecto_de": 1, "099689": 1, "entidad": 3, "guadalupe_murgu\u00e3": 2, "coordinaci\u00e3": 1, "este": 6, "culo": 61, "transitorio_\u00e3": 7, "culo_cuarto": 1, "tic_a": 12, "p\u00e3": 9, "s_calder\u00e3": 2, "diagn\u00e3": 1, "proyecto": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "estado": 1, "publicar": 12, "estados_unidos_mexicanos": 14, "mantendr\u00e3": 1, "humano": 1, "acu\u00e3": 1, "recurso": 4, "[??:18/5/2012:????:??]": 1, "sector": 1, "emitir\u00e3": 1, "colegiado": 1, "adscribir": 1, "secretaria": 18, "[??:26/4/2017:????:??]": 1, "cs": 1, "i": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 15, "presidente": 22, "distrito_federal": 9, "referir": 5, "transitorios_art\u00e3": 1}}