{"Nombre": "LEY GENERAL DE ASENTAMIENTOS HUMANOS, ORDENAMIENTO TERRITORIAL Y", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_ASENTAMIENTOS_HUMANOS ley_general_de_asentamientos_humanos NP00000 1\n, , Fc 1\nORDENAMIENTO_TERRITORIAL_Y ordenamiento_territorial_y NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Se abroga la Ley General de Asentamientos Humanos publicada en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n el 21 de julio de 1993 y se derogan todas las disposiciones legales y reglamentarias que se \nopongan a lo establecido en la presente Ley. \n\n \nTERCERO. En un plazo de un a\u00c3\u00b1o contado a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, las \n\nautoridades de los tres \u00c3\u00b3rdenes de gobierno deber\u00c3\u00a1n crear o adecuar todas las disposiciones legales y \nreglamentarias relacionadas con los contenidos de este instrumento. \n\n \nEn el caso de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, la Legislatura de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, las autoridades del \n\ngobierno central y de las Demarcaciones Territoriales correspondientes, deber\u00c3\u00a1n efectuar las \nadecuaciones legislativas y reglamentarias de conformidad con lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 122 de la \nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos y con las disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n de la \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico una vez que entren en vigor. \n\n \nCUARTO. En un plazo de seis meses contado a partir de la entrada en vigor de este Decreto, el \n\nCongreso de la Uni\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 reformar las disposiciones legales correspondientes con el objeto de \nampliar las facultades de la Procuradur\u00c3\u00ada Agraria, a fin de garantizar la procuraci\u00c3\u00b3n de la defensa de los \nderechos humanos vinculados al ordenamiento territorial. \n\n \nQUINTO. En un plazo de dos a\u00c3\u00b1os contado a partir de la entrada en vigor de este Decreto, se \n\nformular\u00c3\u00a1n, o adecuar\u00c3\u00a1n los planes y programas de Desarrollo Urbano de los Centros de Poblaci\u00c3\u00b3n \nmayores a cien mil habitantes, as\u00c3\u00ad como los planes nacional, estatales y metropolitanos, incluyendo todos \nlos nuevos instrumentos de gesti\u00c3\u00b3n a los que alude esta Ley, incluidos de manera primordial los \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ninstrumentos de participaci\u00c3\u00b3n democr\u00c3\u00a1tica y ciudadana contenidos en el T\u00c3\u00adtulo D\u00c3\u00a9cimo Primero de la Ley \nque se expide. \n\n \nLos registros p\u00c3\u00bablicos de la propiedad, los catastros y el Registro Agrario Nacional estar\u00c3\u00a1n a lo \n\nse\u00c3\u00b1alado en los art\u00c3\u00adculos 60, 111 y 112 del presente Decreto, una vez que sean adecuados los planes y \nprogramas mencionados en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nSEXTO. En un plazo de seis meses a partir de la entrada en vigor de este Decreto, el titular de la \n\nSecretar\u00c3\u00ada, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano deber\u00c3\u00a1 convocar a la \nsesi\u00c3\u00b3n de instalaci\u00c3\u00b3n del Consejo Nacional de Ordenamiento Territorial y Desarrollo Urbano. \n\n \nLos gobiernos locales y municipales, convocar\u00c3\u00a1n en el mismo plazo a las sesiones de instalaci\u00c3\u00b3n de \n\nlos Consejos Locales y Municipales de Ordenamiento Territorial, Desarrollo Urbano y Metropolitano. \n \nS\u00c3\u0089PTIMO. En un plazo no mayor de seis meses a partir de la entrada en vigor de este Decreto, la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, emitir\u00c3\u00a1 los lineamientos para la integraci\u00c3\u00b3n y \nfuncionamiento del Consejo Nacional. \n\n \nOCTAVO. En un plazo de un a\u00c3\u00b1o contado a partir de la entrada en vigor de este Decreto, la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, expedir\u00c3\u00a1 los lineamientos en materia de \nequipamiento, infraestructura y vinculaci\u00c3\u00b3n con el entorno, a que se sujetar\u00c3\u00a1n las acciones de suelo \nfinanciadas con recursos federales, as\u00c3\u00ad como las de los organismos que financien vivienda para los \ntrabajadores de acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 8, fracci\u00c3\u00b3n IV de la presente Ley. \n\n \nNOVENO. En un plazo de un a\u00c3\u00b1o contado a partir de la entrada en vigor de este Decreto, la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, emitir\u00c3\u00a1 los criterios y lineamientos normativos para \nla delimitaci\u00c3\u00b3n territorial de las zonas metropolitanas y conurbaciones. Asimismo, en el mismo plazo, la \nSecretar\u00c3\u00ada emitir\u00c3\u00a1 los lineamientos a trav\u00c3\u00a9s de los cuales se establecer\u00c3\u00a1n los m\u00c3\u00a9todos y procedimientos \npara medir y asegurar que los proyectos y acciones vinculados con las materias de inter\u00c3\u00a9s metropolitano, \ncumplan con su objetivo, de acuerdo con los art\u00c3\u00adculos 8, fracci\u00c3\u00b3n XVI y 35 de la Ley que se expide. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. En un plazo de seis meses, la Secretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano crear\u00c3\u00a1 e \n\niniciar\u00c3\u00a1 las operaciones del sistema de informaci\u00c3\u00b3n territorial y urbano de acuerdo al art\u00c3\u00adculo 97 de la Ley \nque se expide. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO. En un plazo de seis meses a partir de la entrada en vigor de este Decreto, la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, establecer\u00c3\u00a1 los lineamientos para la certificaci\u00c3\u00b3n de \nespecialistas en gesti\u00c3\u00b3n territorial, que coadyuven y tengan una participaci\u00c3\u00b3n responsable en el proceso \nde evaluaci\u00c3\u00b3n del impacto territorial, as\u00c3\u00ad como en otros temas para el cumplimiento y aplicaci\u00c3\u00b3n del \npresente ordenamiento, de acuerdo con el art\u00c3\u00adculo 95 de la Ley que se expide. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO. En un plazo de un a\u00c3\u00b1o contado a partir de la entrada en vigor de este Decreto, \n\nlas legislaturas locales adecuar\u00c3\u00a1n sus c\u00c3\u00b3digos penales para que se configuren como delitos las \nconductas de los sujetos privados o p\u00c3\u00bablicos que promuevan o se beneficien con la ocupaci\u00c3\u00b3n irregular \nde \u00c3\u00a1reas o predios de conformidad con los art\u00c3\u00adculos 10, fracci\u00c3\u00b3n XII y 118 de la Ley que se expide. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO TERCERO. En un plazo no mayor a un a\u00c3\u00b1o a partir de la entrada en vigor de este Decreto, \n\nel Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 adecuar las disposiciones legales para establecer las sanciones a \nquienes autoricen, ordenen, edifiquen o realicen obras de infraestructura y asentamientos humanos en \nzonas de riesgo. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO CUARTO. En un plazo no mayor a seis meses a partir de la entrada en vigor de este \n\nDecreto, el Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 realizar las adecuaciones a la Ley del Sistema Nacional de \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nInformaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica que incorpore el Subsistema Nacional de Ordenamiento Territorial y \nUrbano. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO QUINTO. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor del presente \n\nDecreto para la Secretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano, se cubrir\u00c3\u00a1n con cargo a su \npresupuesto aprobado para el presente ejercicio fiscal y los subsecuentes. \n\n \nAsimismo, las entidades federativas deber\u00c3\u00a1n realizar las previsiones y adecuaciones presupuestales \n\nnecesarias para dar cumplimiento a las obligaciones establecidas en el presente Decreto. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 13 de octubre de 2016.- Dip. Edmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. \nItzel S. R\u00c3\u00ados de la Mora, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinticinco de noviembre de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se abrogar el ley_general_de_asentamientos_humanos publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/7/1993:??.??:??] y se derogar todo el disposici\u00f3n legal y reglamentario que se oponer a el establecer en el presente ley . 3 . en uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el autoridad de el 3 \u00e3 \u00b3 rdenes de gobierno deber\u00e3 \u00a1 n crear o adecuar todo el disposici\u00f3n legal y reglamentario relacionar con el contenido de este instrumento . en el caso de el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , el legislatura_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , el autoridad de el gobierno central y de el demarcaciones_territoriales correspondiente , deber\u00e3 \u00a1 n efectuar el adecuaci\u00f3n legislativo y reglamentario de conformidad con el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 122 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y con el disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n de el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico una_vez_que entrar en vigor . cuarto . en uno plazo de 6 mes contar a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 reformar el disposici\u00f3n legal correspondiente con el objeto de ampliar el facultad de el procuradur\u00e3 \u00ad a agraria , a_fin_de garantizar el procuraci\u00e3 \u00b3 n de el defensa de el derecho humano vincular a el ordenamiento territorial . quinto . en uno plazo de 2 a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , se formular\u00e3 \u00a1 n , o adecuar\u00e3 \u00a1 n el plan y programa de desarrollo_urbano_de_los_centros_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n mayor a 100000 habitante , as\u00e3 \u00ad como el plan nacional , estatal y metropolitano , incluir todo el nuevo instrumento de gesti\u00e3 \u00b3 n a el que aludir este ley , incluir de manera primordial el instrumento de participaci\u00e3 \u00b3 n democr\u00e3 \u00a1 tic_a y ciudadano contenido en el t\u00e3 \u00ad tul_o d\u00e3 \u00a9 cimo primero_de_la_ley que se expedir . el registro p\u00e3\u00bablicos de el propiedad , el catastro y el registro_agrario_nacional estar\u00e3 \u00a1 n a el se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 60 , 111 y 112 de el presente decreto , una_vez_que ser adecuar el plan y programa mencionar en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . sexto . en uno plazo de 6 mes a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , el titular de el secretar\u00e3 \u00ad a , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_agrario , territorial y urbano deber\u00e3 \u00a1 convocar a el sesi\u00e3 \u00b3 n de instalaci\u00e3 \u00b3 n de el consejo_nacional_de_ordenamiento_territorial y desarrollo_urbano . el gobierno local y municipal , convocar\u00e3 \u00a1 n en el mismo plazo a el sesi\u00f3n de instalaci\u00e3 \u00b3 n de el consejos_locales y municipales_de_ordenamiento_territorial , desarrollo_urbano y metropolitano . s\u00e3 \u0089 ptimo . en uno plazo no mayor de 6 mes a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_agrario , territorial y urbano , emitir\u00e3 \u00a1 el lineamiento para el integraci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento de el consejo_nacional . octavo . en uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_agrario , territorial y urbano , expedir\u00e3 \u00a1 el lineamiento en_materia_de equipamiento , infraestructura y vinculaci\u00e3 \u00b3 n con el entorno , a que se sujetar\u00e3 \u00a1 n el acci\u00f3n de suelo financiar con recurso federal , as\u00e3 \u00ad como el de el organismo que financiar vivienda para el trabajador de_acuerdo_con el art\u00e3 \u00ad culo 8 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el presente ley . noveno . en uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_agrario , territorial y urbano , emitir\u00e3 \u00a1 el criterio y lineamiento normativo para el delimitaci\u00e3 \u00b3 n territorial de el zona metropolitano y conurbaci\u00f3n . asimismo , en el mismo plazo , el secretar\u00e3 \u00ad a emitir\u00e3 \u00a1 el lineamiento a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el cual se establecer\u00e3 \u00a1 n el m\u00e3 \u00a9 todo y procedimiento para medir y asegurar que el proyecto y acci\u00f3n vincular con el materia de inter\u00e3 \u00a9 segundo metropolitano , cumplir con su objetivo , de_acuerdo_con el art\u00e3 \u00ad culo 8 , fracci\u00e3 \u00b3 n xvi y 35 de el ley que se expedir . d\u00e3 \u0089 cimo . en uno plazo de 6 mes , el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_agrario , territorial y urbano crear\u00e3 \u00a1 y iniciar\u00e3 \u00a1 el operaci\u00f3n de el sistema de informaci\u00e3 \u00b3 n territorial y urbano de acuerdo a el art\u00e3 \u00ad culo 97 de el ley que se expedir . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . en uno plazo de 6 mes a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_agrario , territorial y urbano , establecer\u00e3 \u00a1 el lineamiento para el certificaci\u00e3 \u00b3 n de especialista en gesti\u00e3 \u00b3 n territorial , que coadyuvar y tener uno participaci\u00e3 \u00b3 n responsable en el proceso de evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el impacto territorial , as\u00e3 \u00ad como en otro tema para el cumplimiento y aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente ordenamiento , de_acuerdo_con el art\u00e3 \u00ad culo 95 de el ley que se expedir . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . en uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , el legislatura local adecuar\u00e3 \u00a1 n su c\u00e3 \u00b3 digos penal para que se configurar como delito el conducta de el sujeto privar o p\u00e3\u00bablicos que promover o se beneficiar con el ocupaci\u00e3 \u00b3 n irregular de \u00e3 \u00a1 reo o predio de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo 10 , fracci\u00e3 \u00b3 n xii y 118 de el ley que se expedir . d\u00e3 \u0089 cimo_tercero . en uno plazo no mayor a uno a\u00e3 \u00b1 o a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 adecuar el disposici\u00f3n legal para establecer el sanci\u00f3n a quien autorizar , ordenar , edificar o realizar obra de infraestructura y asentamiento humano en zona de riesgo . d\u00e3 \u0089 cimo_cuarto . en uno plazo no mayor a 6 mes a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 realizar el adecuaci\u00f3n a el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica que incorporar el subsistema_nacional_de_ordenamiento_territorial y urbano . d\u00e3 \u0089 cimo_quinto . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto_para_la_secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_agrario , territorial y urbano , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a su presupuesto aprobar para el presente ejercicio fiscal y el subsecuente . asimismo , el entidad federativo deber\u00e3 \u00a1 n realizar el previsi\u00f3n y adecuaci\u00f3n presupuestal necesario para dar cumplimiento a el obligaci\u00f3n establecer en el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/10/2016:??.??:??] . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . itzel_s._r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:25/11/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 1, "primero": 3, "el": 26, "presente": 10, "decreto": 16, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "en": 45, "vigor": 14, "al": 3, "d\u00e3\u00ada": 1, "siguiente": 1, "de": 118, "su": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 2, "diario": 2, "oficial": 2, "la": 55, "federaci\u00e3\u00b3n": 2, "segundo": 2, "se": 15, "abroga": 1, "ley": 10, "general": 1, "asentamientos": 2, "humanos": 3, "publicada": 1, "21": 1, "julio": 1, "1993": 1, "y": 42, "derogan": 1, "todas": 2, "las": 24, "disposiciones": 5, "legales": 4, "reglamentarias": 3, "que": 17, "opongan": 1, "a": 28, "lo": 4, "establecido": 1, "tercero": 2, "un": 17, "plazo": 14, "a\u00e3\u00b1o": 5, "contado": 6, "partir": 11, "entrada": 12, "del": 12, "autoridades": 2, "los": 31, "tres": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "gobierno": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 3, "crear": 1, "o": 6, "adecuar": 2, "relacionadas": 1, "con": 15, "contenidos": 2, "este": 11, "instrumento": 1, "caso": 1, "ciudad": 5, "m\u00e3\u00a9xico": 5, "legislatura": 1, "central": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "correspondientes": 2, "efectuar": 1, "adecuaciones": 3, "legislativas": 1, "conformidad": 2, "dispuesto": 2, "art\u00e3\u00adculo": 5, "122": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 2, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos": 2, "una": 3, "vez": 2, "entren": 1, "cuarto": 2, "seis": 6, "meses": 6, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "deber\u00e3\u00a1": 4, "reformar": 1, "objeto": 1, "ampliar": 1, "facultades": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "agraria": 1, "fin": 1, "garantizar": 1, "procuraci\u00e3\u00b3n": 1, "defensa": 1, "derechos": 1, "vinculados": 2, "ordenamiento": 5, "territorial": 15, "quinto": 2, "dos": 2, "a\u00e3\u00b1os": 1, "formular\u00e3\u00a1n": 1, "adecuar\u00e3\u00a1n": 2, "planes": 3, "programas": 2, "desarrollo": 10, "urbano": 12, "centros": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "mayores": 1, "cien": 1, "mil": 2, "habitantes": 1, "as\u00e3\u00ad": 3, "como": 4, "nacional": 6, "estatales": 1, "metropolitanos": 1, "incluyendo": 1, "todos": 1, "nuevos": 1, "instrumentos": 2, "gesti\u00e3\u00b3n": 2, "alude": 1, "esta": 1, "incluidos": 1, "manera": 1, "primordial": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "democr\u00e3\u00a1tica": 1, "ciudadana": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "expide": 5, "registros": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "propiedad": 1, "catastros": 1, "registro": 1, "agrario": 8, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "art\u00e3\u00adculos": 3, "60": 1, "111": 1, "112": 1, "sean": 1, "adecuados": 1, "mencionados": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "anterior": 1, "sexto": 1, "titular": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 9, "por": 2, "conducto": 1, "convocar": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 2, "consejo": 2, "gobiernos": 1, "locales": 3, "municipales": 2, "convocar\u00e3\u00a1n": 1, "mismo": 2, "sesiones": 1, "consejos": 1, "metropolitano": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "no": 3, "mayor": 3, "emitir\u00e3\u00a1": 3, "lineamientos": 5, "para": 12, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "funcionamiento": 1, "octavo": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "materia": 1, "equipamiento": 1, "infraestructura": 2, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "entorno": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "acciones": 2, "suelo": 1, "financiadas": 1, "recursos": 1, "federales": 1, "organismos": 1, "financien": 1, "vivienda": 1, "trabajadores": 1, "acuerdo": 4, "8": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 4, "iv": 1, "noveno": 1, "criterios": 1, "normativos": 1, "delimitaci\u00e3\u00b3n": 1, "zonas": 2, "metropolitanas": 1, "conurbaciones": 1, "asimismo": 2, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "cuales": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u00a9todos": 1, "procedimientos": 1, "medir": 1, "asegurar": 1, "proyectos": 1, "materias": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "cumplan": 1, "objetivo": 1, "xvi": 1, "35": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 6, "crear\u00e3\u00a1": 1, "e": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "operaciones": 1, "sistema": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 2, "97": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 1, "especialistas": 1, "coadyuven": 1, "tengan": 1, "responsable": 1, "proceso": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "impacto": 1, "otros": 1, "temas": 1, "cumplimiento": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "95": 1, "legislaturas": 1, "sus": 1, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "penales": 1, "configuren": 1, "delitos": 1, "conductas": 1, "sujetos": 1, "privados": 1, "promuevan": 1, "beneficien": 1, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 1, "irregular": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "predios": 1, "10": 1, "xii": 1, "118": 1, "establecer": 1, "sanciones": 1, "quienes": 1, "autoricen": 1, "ordenen": 1, "edifiquen": 1, "realicen": 1, "obras": 1, "riesgo": 1, "realizar": 2, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "incorpore": 1, "subsistema": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "aprobado": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "subsecuentes": 1, "entidades": 1, "federativas": 1, "previsiones": 1, "presupuestales": 1, "necesarias": 1, "dar": 1, "obligaciones": 1, "establecidas": 1, "13": 1, "octubre": 1, "2016-": 1, "dip": 2, "edmundo": 1, "javier": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "aguilar": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "pablo": 1, "escudero": 1, "morales": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "secretaria-": 2, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "i": 1, "89": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "ejecutivo": 1, "federal": 1, "veinticinco": 1, "noviembre": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 116, "el": 143, "presente": 10, "decreto": 15, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 27, "en": 44, "vigor": 14, "a": 32, "d\u00e3": 8, "\u00ad": 28, "siguiente": 1, "de": 85, "su": 5, "publicaci\u00e3": 2, "\u00b3": 35, "n": 44, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "2": 2, "se": 15, "abrogar": 1, "ley_general_de_asentamientos_humanos": 1, "publicar": 1, "[??:21/7/1993:????:??]": 1, "y": 43, "derogar": 1, "todo": 4, "disposici\u00f3n": 5, "legal": 4, "reglamentario": 3, "que": 15, "oponer": 1, "establecer": 3, "ley": 7, "3": 2, "uno": 18, "plazo": 14, "a\u00e3": 6, "\u00b1": 9, "o": 14, "contar": 6, "a_partir_de": 11, "entrada": 12, "autoridad": 2, "\u00e3": 2, "rdenes": 1, "gobierno": 3, "deber\u00e3": 7, "crear": 1, "adecuar": 3, "relacionar": 1, "con": 12, "contenido": 2, "este": 12, "instrumento": 3, "caso": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "\u00a9": 10, "xico": 5, "legislatura_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "central": 1, "demarcaciones_territoriales": 1, "correspondiente": 2, "efectuar": 1, "adecuaci\u00f3n": 3, "legislativo": 1, "conformidad": 2, "disponer": 2, "art\u00e3": 7, "culo": 8, "122": 1, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 2, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 2, "una_vez_que": 2, "entrar": 1, "cuarto": 1, "6": 6, "mes": 6, "congreso_de_la_uni\u00e3": 3, "reformar": 1, "objeto": 1, "ampliar": 1, "facultad": 1, "procuradur\u00e3": 1, "agraria": 1, "a_fin_de": 1, "garantizar": 1, "procuraci\u00e3": 1, "defensa": 1, "derecho": 1, "humano": 2, "vincular": 2, "ordenamiento": 2, "territorial": 12, "quinto": 1, "formular\u00e3": 1, "adecuar\u00e3": 2, "plan": 3, "programa": 2, "desarrollo_urbano_de_los_centros_de_poblaci\u00e3": 1, "mayor": 4, "100000": 1, "habitante": 1, "as\u00e3": 3, "como": 4, "nacional": 1, "estatal": 1, "metropolitano": 4, "incluir": 2, "nuevo": 1, "gesti\u00e3": 2, "aludir": 1, "manera": 1, "primordial": 1, "participaci\u00e3": 2, "democr\u00e3": 1, "ciudadano": 1, "t\u00e3": 1, "tul_o": 1, "cimo": 2, "primero_de_la_ley": 1, "expedir": 6, "registro": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "propiedad": 1, "catastro": 1, "registro_agrario_nacional": 1, "estar\u00e3": 1, "se\u00e3": 1, "alado": 1, "60": 1, "111": 1, "112": 1, "ser": 1, "mencionar": 1, "p\u00e3": 1, "rrafo": 1, "anterior": 1, "sexto": 1, "titular": 1, "secretar\u00e3": 8, "por": 2, "conducto": 1, "desarrollo_agrario": 7, "urbano": 9, "convocar": 1, "sesi\u00e3": 1, "instalaci\u00e3": 2, "consejo_nacional_de_ordenamiento_territorial": 1, "desarrollo_urbano": 2, "local": 2, "municipal": 1, "convocar\u00e3": 1, "mismo": 2, "sesi\u00f3n": 1, "consejos_locales": 1, "municipales_de_ordenamiento_territorial": 1, "s\u00e3": 1, "\u0089": 7, "ptimo": 1, "no": 3, "emitir\u00e3": 3, "lineamiento": 5, "para": 11, "integraci\u00e3": 1, "funcionamiento": 1, "consejo_nacional": 1, "octavo": 1, "expedir\u00e3": 1, "en_materia_de": 1, "equipamiento": 1, "infraestructura": 2, "vinculaci\u00e3": 1, "entorno": 1, "sujetar\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 2, "suelo": 1, "financiar": 2, "recurso": 1, "federal": 1, "organismo": 1, "vivienda": 1, "trabajador": 1, "de_acuerdo_con": 3, "8": 2, "fracci\u00e3": 4, "iv": 1, "noveno": 1, "criterio": 1, "normativo": 1, "delimitaci\u00e3": 1, "zona": 2, "conurbaci\u00f3n": 1, "asimismo": 2, "trav\u00e3": 1, "segundo": 2, "cual": 1, "establecer\u00e3": 2, "m\u00e3": 1, "procedimiento": 1, "medir": 1, "asegurar": 1, "proyecto": 1, "materia": 1, "inter\u00e3": 1, "cumplir": 1, "objetivo": 1, "xvi": 1, "35": 1, "crear\u00e3": 1, "iniciar\u00e3": 1, "operaci\u00f3n": 1, "sistema": 1, "informaci\u00e3": 1, "acuerdo": 1, "97": 1, "cimo_primero": 1, "certificaci\u00e3": 1, "especialista": 1, "coadyuvar": 1, "tener": 1, "responsable": 1, "proceso": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "impacto": 1, "otro": 1, "tema": 1, "cumplimiento": 3, "aplicaci\u00e3": 1, "95": 1, "cimo_segundo": 1, "legislatura": 1, "c\u00e3": 1, "digos": 1, "penal": 1, "configurar": 1, "delito": 1, "conducta": 1, "sujeto": 1, "privar": 1, "promover": 1, "beneficiar": 1, "ocupaci\u00e3": 1, "irregular": 1, "reo": 1, "predio": 1, "10": 1, "xii": 1, "118": 1, "cimo_tercero": 1, "sanci\u00f3n": 1, "quien": 1, "autorizar": 1, "ordenar": 1, "edificar": 1, "realizar": 3, "obra": 1, "asentamiento": 1, "riesgo": 1, "cimo_cuarto": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "incorporar": 1, "subsistema_nacional_de_ordenamiento_territorial": 1, "cimo_quinto": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "decreto_para_la_secretar\u00e3": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "aprobar": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "subsecuente": 1, "entidad": 1, "federativo": 1, "previsi\u00f3n": 1, "presupuestal": 1, "necesario": 1, "dar": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "[??:13/10/2016:????:??]": 1, "-": 9, "dip": 2, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "aguilar": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "pablo_escudero_morales": 1, "mar\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "secretaria": 2, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:25/11/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}}, "TF": {"ley": 88, "general": 23, "de": 2093, "asentamientos": 57, "humanos": 57, "ordenamiento": 118, "territorial": 136, "y": 1411, "desarrollo": 281, "urbano": 231, "texto": 1, "vigente": 5, "nueva": 1, "publicada": 3, "en": 621, "el": 440, "diario": 5, "oficial": 8, "la": 1096, "federaci\u00e3\u00b3n": 31, "28": 2, "noviembre": 2, "2016": 1, "al": 60, "margen": 1, "un": 72, "sello": 1, "con": 215, "escudo": 1, "nacional": 67, "que": 412, "dice:": 1, "estados": 19, "unidos": 19, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 2, "los": 759, "mexicanos": 15, "a": 400, "sus": 97, "habitantes": 9, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 6, "uni\u00e3\u00b3n": 5, "se": 196, "ha": 1, "servido": 2, "dirigirme": 1, "siguiente": 4, "decreto": 19, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 8, "reforma": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "3o": 1, "planeaci\u00e3\u0093n": 2, "primero": 15, "para": 312, "quedar": 1, "siguientes": 10, "t\u00e3\u00a9rminos:": 2, "t\u00e3\u008dtulo": 13, "disposiciones": 40, "generales": 8, "cap\u00e3\u00adtulo": 38, "objeto": 13, "art\u00e3\u00adculo": 151, "1": 1, "presente": 18, "es": 11, "orden": 3, "p\u00e3\u00bablico": 55, "e": 52, "inter\u00e3\u00a9s": 15, "social": 33, "observancia": 5, "todo": 10, "territorio": 30, "las": 645, "esta": 70, "tienen": 7, "por": 113, "objeto:": 1, "i": 45, "fijar": 2, "normas": 34, "b\u00e3\u00a1sicas": 3, "instrumentos": 27, "gesti\u00e3\u00b3n": 27, "ordenar": 3, "uso": 32, "del": 236, "pa\u00e3\u00ads": 13, "pleno": 5, "respeto": 4, "derechos": 22, "as\u00e3\u00ad": 95, "como": 129, "cumplimiento": 27, "obligaciones": 3, "tiene": 5, "estado": 5, "promoverlos": 1, "respetarlos": 1, "protegerlos": 1, "garantizarlos": 1, "plenamente;": 1, "ii": 44, "establecer": 19, "concurrencia": 4, "entidades": 95, "federativas": 71, "municipios": 72, "demarcaciones": 41, "territoriales": 61, "planeaci\u00e3\u00b3n": 54, "ordenaci\u00e3\u00b3n": 7, "regulaci\u00e3\u00b3n": 13, "nacional;": 3, "iii": 42, "criterios": 14, "\u00e3\u00a1mbito": 15, "respectivas": 8, "competencias": 6, "exista": 2, "una": 53, "efectiva": 6, "congruencia": 24, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 30, "participaci\u00e3\u00b3n": 34, "entre": 36, "fundaci\u00e3\u00b3n": 13, "crecimiento": 27, "mejoramiento": 22, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 8, "conservaci\u00e3\u00b3n": 21, "centros": 98, "poblaci\u00e3\u00b3n": 90, "garantizando": 5, "momento": 2, "protecci\u00e3\u00b3n": 32, "acceso": 12, "equitativo": 1, "espacios": 36, "p\u00e3\u00bablicos;": 4, "iv": 36, "definir": 8, "principios": 11, "determinar": 3, "provisiones": 5, "reservas": 31, "usos": 27, "suelo": 55, "destinos": 19, "\u00e3\u00a1reas": 55, "predios": 41, "regulan": 2, "propiedad": 29, "v": 30, "propiciar": 3, "mecanismos": 30, "permitan": 14, "ciudadana": 14, "particular": 5, "mujeres": 5, "j\u00e3\u00b3venes": 1, "personas": 22, "situaci\u00e3\u00b3n": 5, "vulnerabilidad": 4, "procesos": 15, "base": 9, "informaci\u00e3\u00b3n": 46, "transparente": 1, "completa": 2, "oportuna": 3, "creaci\u00e3\u00b3n": 16, "garanticen": 5, "corresponsabilidad": 2, "gobierno": 28, "ciudadan\u00e3\u00ada": 3, "formulaci\u00e3\u00b3n": 14, "seguimiento": 14, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 22, "pol\u00e3\u00adtica": 24, "p\u00e3\u00bablica": 46, "materia": 73, "2": 1, "todas": 12, "sin": 12, "distinci\u00e3\u00b3n": 1, "sexo": 1, "raza": 1, "etnia": 1, "edad": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "f\u00e3\u00adsica": 8, "orientaci\u00e3\u00b3n": 2, "sexual": 1, "derecho": 21, "vivir": 1, "disfrutar": 1, "ciudades": 4, "condiciones": 16, "sustentables": 2, "resilientes": 1, "saludables": 1, "productivos": 2, "equitativos": 1, "justos": 1, "incluyentes": 1, "democr\u00e3\u00a1ticos": 1, "seguros": 5, "actividades": 16, "realice": 2, "mexicano": 1, "realizarse": 3, "atendiendo": 8, "se\u00e3\u00b1aladas": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo": 8, "anterior": 16, "obligaci\u00e3\u00b3n": 10, "trav\u00e3\u00a9s": 21, "diferentes": 12, "\u00e3\u00b3rdenes": 20, "promover": 30, "cultura": 1, "c\u00e3\u00advica": 1, "3": 2, "efectos": 15, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 16, "urban\u00e3\u00adstica:": 1, "actos": 11, "o": 351, "tendientes": 4, "aprovechamiento": 27, "dentro": 10, "\u00e3\u0081reas": 3, "urbanizadas": 4, "urbanizables": 11, "tales": 17, "subdivisiones": 2, "parcelaciones": 1, "fusiones": 2, "relotificaciones": 2, "fraccionamientos": 4, "condominios": 2, "conjuntos": 7, "urbanos": 28, "urbanizaciones": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 18, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 3, "remodelaci\u00e3\u00b3n": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n": 2, "demolici\u00e3\u00b3n": 1, "reconstrucci\u00e3\u00b3n": 1, "inmuebles": 9, "privada": 3, "su": 116, "naturaleza": 2, "est\u00e3\u00a1n": 2, "determinadas": 4, "planes": 95, "programas": 143, "cuentan": 1, "permisos": 13, "correspondientes": 19, "comprende": 2, "tambi\u00e3\u00a9n": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 6, "obras": 36, "equipamiento": 25, "infraestructura": 53, "servicios": 62, "urbanos;": 6, "\u00e3\u0081rea": 6, "urbanizable:": 1, "contiguo": 1, "l\u00e3\u00admites": 5, "urbanizada": 2, "centro": 18, "determinado": 3, "cuya": 3, "extensi\u00e3\u00b3n": 3, "superficie": 4, "calcula": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 7, "necesidades": 14, "nuevo": 3, "indispensable": 2, "expansi\u00e3\u00b3n;": 3, "urbanizada:": 1, "ocupado": 1, "redes": 8, "equipamientos": 21, "servicios;": 1, "asentamiento": 8, "humano:": 1, "establecimiento": 4, "conglomerado": 1, "demogr\u00e3\u00a1fico": 1, "conjunto": 4, "sistemas": 19, "convivencia": 3, "\u00e3\u00a1rea": 4, "f\u00e3\u00adsicamente": 1, "localizada": 1, "considerando": 6, "misma": 2, "elementos": 4, "naturales": 14, "materiales": 2, "lo": 61, "integran;": 1, "barrio:": 1, "zona": 14, "dotado": 1, "identidad": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 6, "propias;": 1, "vi": 22, "poblaci\u00e3\u00b3n:": 1, "constituidas": 2, "zonas": 75, "reserven": 1, "vii": 21, "consejo": 22, "nacional:": 1, "urbano;": 25, "viii": 21, "conservaci\u00e3\u00b3n:": 2, "tendente": 3, "preservar": 1, "valores": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 2, "culturales": 3, "proteger": 6, "mantener": 2, "equilibrio": 11, "ecol\u00e3\u00b3gico": 9, "ambientales;": 3, "ix": 19, "conurbaci\u00e3\u00b3n:": 1, "continuidad": 3, "demogr\u00e3\u00a1fica": 2, "formen": 3, "dos": 7, "m\u00e3\u00a1s": 20, "poblaci\u00e3\u00b3n;": 28, "x": 15, "crecimiento:": 1, "regular": 3, "expansi\u00e3\u00b3n": 7, "xi": 13, "territoriales:": 2, "divisiones": 1, "ciudad": 9, "m\u00e3\u00a9xico": 7, "refiere": 18, "122": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 23, "mexicanos;": 3, "xii": 13, "densificaci\u00e3\u00b3n:": 1, "urban\u00e3\u00adstica": 5, "finalidad": 1, "incrementar": 5, "n\u00e3\u00bamero": 4, "flotante": 1, "unidad": 2, "capacidad": 10, "soporte": 1, "caso": 46, "adecuando": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 61, "infraestructuras;": 1, "xiii": 11, "urbano:": 2, "proceso": 13, "xiv": 9, "metropolitano:": 2, "financiamiento": 12, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 28, "acciones": 75, "metropolitanas": 31, "complejidad": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 56, "participar": 11, "forma": 16, "coordinada": 4, "tres": 15, "acuerdo": 23, "atribuciones;": 1, "xv": 5, "regional:": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 4, "determinados": 2, "calidad": 17, "vida": 4, "preservaci\u00e3\u00b3n": 11, "ambiente": 13, "reproducci\u00e3\u00b3n": 1, "recursos": 12, "naturales;": 1, "xvi": 6, "destinos:": 1, "fines": 7, "prevea": 2, "dedicar": 1, "humano;": 3, "xvii": 4, "instalaciones": 9, "construcciones": 2, "mobiliario": 2, "utilizado": 1, "prestar": 2, "desarrollar": 5, "econ\u00e3\u00b3micas": 5, "sociales": 9, "deportivas": 1, "educativas": 1, "traslado": 1, "abasto;": 1, "xviii": 4, "espacio": 28, "p\u00e3\u00bablico:": 1, "abiertos": 3, "destinados": 7, "disfrute": 2, "colectivo": 1, "generalizado": 1, "libre": 3, "tr\u00e3\u00a1nsito;": 2, "xix": 4, "edificable:": 1, "apto": 2, "propietarios": 12, "poseedores": 4, "t\u00e3\u00a9rminos": 30, "legislaci\u00e3\u00b3n": 51, "correspondiente;": 2, "xx": 4, "fundaci\u00e3\u00b3n:": 1, "xxi": 4, "integral": 10, "riesgos:": 1, "encaminadas": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 8, "an\u00e3\u00a1lisis": 8, "control": 8, "reducci\u00e3\u00b3n": 8, "riesgos": 21, "consider\u00e3\u00a1ndolos": 1, "origen": 3, "multifactorial": 1, "permanente": 4, "involucra": 1, "sectores": 20, "sociedad": 8, "facilita": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 4, "pol\u00e3\u00adticas": 36, "p\u00e3\u00bablicas": 15, "estrategias": 13, "procedimientos": 10, "combatan": 1, "causas": 8, "estructurales": 2, "desastres": 2, "fortalezcan": 1, "capacidades": 2, "resiliencia": 16, "resistencia": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "previsi\u00e3\u00b3n": 3, "prevenci\u00e3\u00b3n": 22, "mitigaci\u00e3\u00b3n": 7, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "auxilio": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 8, "reconstrucci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxii": 4, "infraestructura:": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 5, "distribuci\u00e3\u00b3n": 11, "bienes": 8, "incluyendo": 17, "aquellas": 2, "relativas": 8, "telecomunicaciones": 4, "radiodifusi\u00e3\u00b3n;": 1, "xxiii": 4, "megal\u00e3\u00b3polis:": 1, "sistema": 20, "influencia": 2, "vinculados": 5, "manera": 17, "estrecha": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 3, "funcionalmente": 2, "umbral": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "megal\u00e3\u00b3polis": 2, "10": 3, "millones": 1, "habitantes;": 2, "xxiv": 4, "mejoramiento:": 1, "reordenar": 1, "renovar": 1, "consolidar": 1, "dotar": 1, "incipiente": 1, "subutilizadas": 1, "deterioradas": 2, "funcionalmente;": 2, "xxv": 4, "movilidad:": 1, "facilidad": 1, "eficiencia": 6, "tr\u00e3\u00a1nsito": 7, "desplazamiento": 2, "priorizando": 4, "accesibilidad": 13, "universal": 14, "sustentabilidad": 4, "misma;": 1, "xxvi": 3, "humanos:": 1, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 15, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 8, "racional": 4, "espacial": 3, "socioecon\u00e3\u00b3mico": 1, "ambiental;": 2, "xxvii": 3, "patrimonio": 10, "natural": 10, "cultural:": 1, "sitios": 4, "lugares": 1, "edificaciones": 7, "valor": 8, "arqueol\u00e3\u00b3gico": 1, "hist\u00e3\u00b3rico": 1, "art\u00e3\u00adstico": 1, "ambiental": 11, "otra": 4, "definidos": 1, "regulados": 3, "xxviii": 2, "provisiones:": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 16, "utilizadas": 2, "xxix": 2, "desastres:": 1, "esfuerzos": 1, "sistem\u00e3\u00a1ticos": 1, "dirigidos": 1, "factores": 1, "causales": 1, "incluye": 1, "grado": 1, "exposici\u00e3\u00b3n": 1, "amenazas": 1, "disminuci\u00e3\u00b3n": 1, "sensata": 1, "suelos": 2, "medio": 9, "ambiente;": 2, "xxx": 2, "reservas:": 1, "crecimiento;": 3, "xxxi": 2, "resiliencia:": 1, "comunidad": 2, "potencialmente": 1, "expuesta": 1, "peligro": 1, "resistir": 1, "asimilar": 1, "adaptarse": 1, "recuperarse": 1, "corto": 2, "plazo": 24, "eficiente": 4, "restauraci\u00e3\u00b3n": 4, "estructuras": 3, "funcionales": 2, "lograr": 6, "mejor": 6, "futura": 1, "mejorar": 5, "medidas": 23, "riesgos;": 2, "xxxii": 2, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 43, "agrario": 15, "xxxiii": 1, "urbanos:": 1, "operativas": 2, "prestadas": 1, "directamente": 4, "autoridad": 20, "competente": 10, "concesionada": 1, "satisfacer": 5, "colectivas": 1, "xxxiv": 1, "territorial:": 1, "delimita": 1, "regiones": 4, "rurales": 10, "integran": 5, "establece": 5, "jerarquizaci\u00e3\u00b3n": 2, "caracterizaci\u00e3\u00b3n": 3, "conurbaciones": 20, "interrelaciones": 1, "funcionales;": 1, "xxxv": 1, "rurales:": 1, "unidades": 1, "espaciales": 2, "agrupan": 1, "no": 56, "xxxvi": 1, "suelo:": 1, "particulares": 3, "podr\u00e3\u00a1n": 24, "dedicarse": 1, "xxxvii": 1, "metropolitana:": 1, "interacciones": 1, "relevancia": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "conforman": 2, "dominante": 1, "revisten": 1, "importancia": 2, "estrat\u00e3\u00a9gica": 1, "xxxviii": 1, "zonificaci\u00e3\u00b3n:": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 5, "delimitan": 3, "territorio;": 4, "aprovechamientos": 3, "predominantes": 1, "delimitaci\u00e3\u00b3n": 8, "mejoramiento;": 1, "xxxix": 1, "zonificaci\u00e3\u00b3n": 14, "primaria:": 1, "comprendiendo": 1, "protegidas": 3, "red": 8, "vialidades": 11, "primarias": 7, "xl": 1, "secundaria:": 1, "edificable": 3, "definici\u00e3\u00b3n": 6, "espec\u00e3\u00adficos": 3, "segundo": 12, "4": 1, "deben": 3, "conducirse": 1, "apego": 3, "p\u00e3\u00bablica:": 2, "garantizar": 20, "todos": 8, "humano": 4, "vivienda": 21, "b\u00e3\u00a1sicos": 3, "partir": 14, "reconocidos": 1, "tratados": 3, "internacionales": 3, "suscritos": 1, "materia;": 14, "equidad": 9, "inclusi\u00e3\u00b3n": 3, "ejercicio": 9, "igualdad": 3, "promoviendo": 4, "cohesi\u00e3\u00b3n": 2, "impidan": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "segregaci\u00e3\u00b3n": 1, "marginaci\u00e3\u00b3n": 1, "individuos": 1, "grupos": 9, "vulnerables": 1, "perspectiva": 4, "g\u00e3\u00a9nero": 7, "puedan": 5, "decidir": 1, "oferta": 4, "diversa": 1, "viviendas": 2, "preferencias": 1, "capacidades;": 1, "urbana": 29, "inmobiliaria": 5, "intenci\u00e3\u00b3n": 1, "tengan": 10, "protegidos": 2, "pero": 2, "asuman": 3, "responsabilidades": 5, "espec\u00e3\u00adficas": 10, "respetando": 3, "previstos": 8, "prevalecer\u00e3\u00a1": 2, "coherencia": 1, "racionalidad": 1, "adoptar": 1, "perspectivas": 1, "promuevan": 4, "equilibrada": 1, "arm\u00e3\u00b3nica": 1, "congruente": 1, "acorde": 1, "nacionales;": 1, "procurar": 3, "transparencia": 13, "democr\u00e3\u00a1tica": 5, "determinan": 2, "lograrlo": 1, "garantizar\u00e3\u00a1": 2, "conformidad": 16, "dispuesto": 16, "dem\u00e3\u00a1s": 19, "aplicable": 14, "productividad": 3, "fortalecer": 4, "eje": 2, "vialidad": 1, "movilidad": 29, "energ\u00e3\u00ada": 3, "comunicaciones": 2, "mantenimiento": 8, "productiva": 1, "maximizar": 1, "atraer": 1, "retener": 1, "talentos": 1, "inversiones": 22, "minimizando": 1, "costos": 5, "facilitar": 4, "actividad": 2, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "progresividad": 1, "crear": 5, "habitabilidad": 1, "fundamentales": 3, "sana": 2, "recreaci\u00e3\u00b3n": 3, "seguridad": 18, "considere": 3, "diferenciada": 1, "fomentar\u00e3\u00a1": 2, "rescate": 2, "ampliarse": 1, "mejorarse": 1, "nunca": 1, "destruirse": 1, "verse": 1, "disminuidos": 1, "utilidad": 5, "estos": 7, "ser": 25, "sustituidos": 1, "otros": 18, "generen": 8, "beneficios": 5, "equivalentes;": 1, "instituciones": 11, "atenci\u00e3\u00b3n": 10, "adaptaci\u00e3\u00b3n": 3, "objetivo": 3, "frente": 1, "antropog\u00e3\u00a9nicos;": 2, "evitar": 8, "alto": 8, "riesgo;": 1, "prioritariamente": 1, "agua": 9, "renovables": 2, "comprometer": 1, "futuras": 1, "generaciones": 1, "rebasar": 1, "carga": 4, "ecosistemas": 1, "ocurra": 1, "sobre": 23, "agropecuarios": 1, "alta": 3, "bosques": 1, "adecuada": 5, "genere": 3, "cercan\u00e3\u00ada": 1, "favorezca": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 6, "urbanas": 8, "flexibilidad": 2, "compatibles": 4, "densidades": 3, "patr\u00e3\u00b3n": 3, "coherente": 2, "viales": 2, "jerarquizada": 1, "privilegie": 1, "calles": 2, "completas": 1, "transporte": 17, "peatonal": 3, "motorizado": 3, "5": 1, "toda": 5, "metropolitana": 13, "deber\u00e3\u00a1": 35, "observar": 3, "se\u00e3\u00b1alados": 3, "importar": 1, "donde": 5, "emana": 1, "tercero": 11, "6": 1, "27": 3, "son": 6, "beneficio": 2, "tendentes": 1, "contenida": 4, "ley;": 13, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 9, "tenencia": 9, "tierra": 13, "metropolitanos": 5, "impulso": 2, "aqu\u00e3\u00a9llas": 2, "destinadas": 4, "movilidad;": 9, "cultural": 7, "defensa": 3, "comunitario": 1, "situaciones": 2, "emergencia": 1, "debidas": 1, "cambio": 7, "clim\u00e3\u00a1tico": 3, "fen\u00e3\u00b3menos": 4, "riesgo": 21, "pol\u00e3\u00adgonos": 12, "amortiguamiento": 4, "salvaguarda": 5, "estrat\u00e3\u00a9gicas": 2, "expropiaciones": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 5, "hacerse": 1, "causa": 1, "mediante": 11, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u0093rdenes": 1, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "concertaci\u00e3\u0093n": 1, "7": 1, "atribuciones": 8, "metropolitano": 28, "ejercidos": 1, "concurrente": 2, "competencia": 5, "les": 9, "otorga": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 10, "8": 3, "corresponden": 3, "siguientes:": 7, "formular": 14, "conducir": 2, "otras": 21, "dependencias": 19, "administraci\u00e3\u00b3n": 29, "federal;": 3, "proyecto": 9, "estrategia": 18, "poder": 2, "ejecutivo": 5, "federal": 37, "municipios;": 3, "promoci\u00e3\u00b3n": 4, "metropolitanos;": 1, "expedir": 4, "lineamientos": 23, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 4, "entorno": 3, "sujetar\u00e3\u00a1n": 4, "realicen": 7, "financiadas": 2, "federales": 17, "organismos": 8, "financien": 2, "trabajadores": 2, "consigna": 1, "123": 1, "dispositivos": 1, "energ\u00e3\u00a9tica": 1, "sostenible;": 1, "prever": 4, "nivel": 3, "disponibilidad": 6, "determinada": 2, "gobiernos": 12, "dichas": 8, "necesidades;": 2, "elaborar": 2, "apoyar": 8, "ejecutar": 7, "adecuado": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 3, "\u00e3\u00a9stas": 1, "diversos": 3, "sociales;": 2, "planear": 1, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "evaluar": 8, "regional": 15, "rural": 5, "corresponda": 10, "sean": 11, "competentes": 14, "cr\u00e3\u00a9dito": 3, "estatales": 32, "municipales": 46, "privado": 20, "impulsando": 1, "prosperidad": 1, "ofrecen": 2, "ciudades;": 1, "programa": 30, "controlar": 2, "cumplimiento;": 2, "conurbadas": 3, "proponer": 12, "instancias": 8, "institutos": 3, "observatorios": 9, "ciudadanos": 4, "consejos": 14, "participativos": 2, "institucionales": 2, "ciudadanas": 1, "coordinar": 5, "actuaciones": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 5, "convenios": 23, "acuerdos;": 1, "asesorar": 2, "soliciten": 3, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 8, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 7, "t\u00e3\u00a9cnica": 4, "personal;": 1, "autoridades": 55, "verificar": 1, "ajusten": 1, "vigilar": 5, "relacionadas": 4, "ejecuten": 2, "privado;": 2, "recomendaciones": 5, "acuerdos": 12, "suscriban": 1, "pertenecientes": 1, "correctivas": 2, "procedentes;": 1, "emitir": 5, "normativos": 4, "conurbaciones;": 2, "observando": 1, "previa": 3, "consulta": 15, "federativas;": 2, "expedici\u00e3\u00b3n": 3, "oficiales": 13, "mexicanas": 14, "vigilancia": 5, "materias": 10, "previstas": 6, "ubicados": 6, "fomentar": 3, "estudios": 8, "investigaciones": 3, "asistencia": 2, "metropolitano;": 7, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 3, "identifiquen": 1, "ante": 12, "perturbadores": 1, "administrar": 5, "integrar": 7, "promueva": 1, "transferencia": 3, "metodolog\u00e3\u00adas": 2, "buenas": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "intercambio": 3, "proyectos": 27, "estrat\u00e3\u00a9gicos": 6, "acad\u00e3\u00a9micas": 6, "social;": 2, "respetar": 6, "tomar": 1, "necesarias": 9, "relacionados": 8, "aprobar": 7, "modificaciones;": 2, "mecanismo": 2, "coadyuve": 1, "asesore": 1, "represente": 1, "intereses": 1, "cualquier": 20, "administrativa": 4, "jurisdiccional": 1, "especial": 4, "desfavorecidos;": 1, "asegurar": 10, "correcta": 1, "competencial": 1, "niveles": 3, "gobierno;": 2, "impulsar": 4, "propicien": 6, "uniformidad": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 4, "autorizaciones": 27, "emisiones": 1, "gases": 1, "efecto": 10, "invernadero": 1, "marco": 8, "legal": 2, "aprobados": 5, "jur\u00e3\u00addicas": 18, "aplicables": 29, "informar\u00e3\u00a1": 1, "anualmente": 3, "avances": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 3, "9": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "especificaciones": 4, "t\u00e3\u00a9cnicas": 4, "adecuadas": 5, "\u00e3\u00banicamente": 2, "aspectos:": 1, "estructura": 6, "cabecera": 2, "urbana;": 3, "custodia": 5, "primeras": 1, "dunas": 1, "playas": 1, "vados": 1, "r\u00e3\u00ados": 2, "lagos": 1, "vasos": 1, "reguladores": 1, "homologaci\u00e3\u00b3n": 2, "terminolog\u00e3\u00ada": 1, "contenidos": 3, "expresi\u00e3\u00b3n": 1, "gr\u00e3\u00a1fica": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 3, "visi\u00e3\u00b3n": 4, "largo": 6, "contingencias": 5, "fortalecimiento": 2, "mismas": 5, "observadas": 1, "corresponde": 2, "federativas:": 1, "legislar": 1, "jurisdicciones": 3, "facultades": 4, "concurrentes": 1, "conforme": 18, "cuales": 8, "promover\u00e3\u00a1": 10, "dar\u00e3\u00a1": 3, "vivienda;": 6, "aplicar": 5, "ajustar": 2, "territorial;": 7, "estatal": 27, "sociedad;": 1, "decretar": 1, "nuevos": 7, "propuestas": 4, "hagan": 2, "analizar": 3, "calificar": 1, "distintos": 4, "dict\u00e3\u00a1menes": 2, "estatal;": 1, "inscribir": 2, "registro": 8, "petici\u00e3\u00b3n": 2, "parte": 13, "cuando": 15, "\u00e3\u00a9stos": 10, "est\u00e3\u00a9n": 2, "ajustados": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 3, "impacto": 12, "significativos": 1, "estar": 5, "incluidas": 1, "local": 9, "dotaci\u00e3\u00b3n": 13, "ubique": 2, "intervenir": 4, "soluci\u00e3\u00b3n": 2, "irregulares": 3, "enfoque": 1, "humanos;": 5, "modificar": 1, "permita": 6, "contribuir": 2, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 3, "incremento": 2, "generado": 2, "leyes": 22, "corresponda;": 1, "seg\u00e3\u00ban": 5, "universal;": 1, "convenir": 4, "concertadas": 1, "establecido": 12, "aplicables;": 3, "dar": 10, "locales": 22, "uno": 4, "entidad": 15, "trate;": 2, "ellas": 2, "ese": 3, "celebren;": 1, "imponer": 2, "sanciones": 11, "administrativas": 9, "infractores": 2, "vista": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 17, "penal": 2, "deriven": 5, "faltas": 2, "violaciones": 2, "disposiciones;": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 3, "legislaciones": 1, "fiscales": 3, "realizar": 6, "estructuraci\u00e3\u00b3n": 1, "prevenir": 5, "atlas": 3, "aplicable;": 3, "reglamentos": 5, "habr\u00e3\u00a1n": 1, "sujetarse": 1, "licencias": 11, "urban\u00e3\u00adsticas": 7, "debe": 3, "menos": 4, "formalidades": 4, "requisitos": 5, "improcedencia": 2, "tiempos": 3, "respuesta": 5, "medios": 10, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 2, "revocaci\u00e3\u00b3n": 2, "afirmativas": 1, "negativas": 4, "fictas": 2, "jur\u00e3\u00addica": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 3, "atender": 3, "consultas": 1, "apropiada": 3, "ajuste": 8, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "cuarto": 7, "11": 1, "municipios:": 1, "adoptando": 1, "superiores": 1, "encuentren": 3, "municipio;": 1, "municipio": 6, "deriven;": 2, "sustantiva": 1, "hombres": 1, "desaparici\u00e3\u00b3n": 1, "local;": 3, "celebrar": 3, "asociaci\u00e3\u00b3n": 3, "programaci\u00e3\u00b3n": 3, "prestaci\u00e3\u00b3n": 7, "comunes;": 1, "federativa": 12, "respectiva": 4, "apoyen": 1, "objetivos": 10, "prioridades": 6, "previsto": 7, "asociarse": 1, "diversas": 2, "estricto": 1, "predios;": 2, "validar": 1, "115": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 8, "solicitar": 6, "inscripci\u00e3\u00b3n": 2, "oportunamente": 2, "citan": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "gaceta": 1, "peri\u00e3\u00b3dico": 1, "entidad;": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 5, "modificaciones": 10, "cargo": 8, "secretar\u00e3\u00ada;": 2, "generar": 1, "pobreza": 1, "vulnerabilidad;": 1, "cumplir": 9, "restringidas": 1, "identificadas": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 5, "contenidas": 3, "car\u00e3\u00a1cter": 15, "ecol\u00e3\u00b3gica": 6, "informar": 3, "difundir": 4, "modificaci\u00e3\u00b3n": 6, "ellos": 2, "emanen": 1, "plena": 1, "vigencia": 1, "mitigar": 2, "aumentar": 2, "mismos": 3, "antropog\u00e3\u00a9nicos": 1, "quinto": 7, "12": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 3, "13": 2, "suscribir": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "funciones": 5, "le": 3, "bien": 1, "\u00e3\u0093rganos": 1, "deliberativos": 1, "auxiliares": 3, "14": 1, "instancia": 5, "consultivo": 3, "conformaci\u00e3\u00b3n": 3, "plural": 3, "convocada": 1, "titular": 7, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "nacionales": 6, "15": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "integraci\u00e3\u00b3n": 4, "pluralidad": 2, "r\u00e3\u00a9gimen": 6, "representatividad": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "ausencias": 1, "suplidas": 1, "quien": 4, "designe": 1, "designar\u00e3\u00a1": 1, "funja": 1, "secretario": 2, "t\u00e3\u00a9cnico": 4, "16": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 7, "facultades:": 1, "conocer": 8, "someta": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "adiciones;": 1, "opinar": 7, "informes": 3, "anuales": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n;": 1, "cambios": 3, "formule": 2, "integrantes": 4, "emitidas": 2, "metropolitanas;": 1, "ciudadanas;": 1, "presupuestos": 1, "urban\u00e3\u00adsticas;": 1, "necesarios": 4, "regulatorio": 1, "territoriales;": 3, "\u00e3\u00a1mbitos": 6, "municipal": 7, "esquemas": 5, "eficaz": 3, "pa\u00e3\u00ads;": 4, "recibir": 5, "distintas": 4, "realizan": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 11, "funcionamiento;": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "trabajo": 4, "temas": 6, "17": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "ordinaria": 1, "vez": 10, "a\u00e3\u00b1o": 7, "extraordinaria": 1, "resulte": 1, "necesario": 2, "convocatoria": 1, "hecha": 1, "ser\u00e3\u00a1": 9, "t\u00e3\u00adtulo": 5, "honor\u00e3\u00adfico": 2, "percibir\u00e3\u00a1n": 1, "retribuci\u00e3\u00b3n": 2, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 1, "18": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "ejecutar\u00e3\u00a1n": 1, "19": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 4, "deliberaci\u00e3\u00b3n": 3, "26": 2, "conformar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 3, "plural:": 1, "comisiones": 2, "corresponder\u00e3\u00a1": 3, "poderes": 1, "ejecutivos": 1, "apoyo": 2, "respectivos": 5, "20": 1, "representativos": 1, "internos": 1, "definir\u00e3\u00a1": 1, "miembros": 2, "estar\u00e3\u00a1": 7, "formado": 1, "representantes": 4, "sector": 10, "gubernamental": 2, "colegios": 4, "profesionistas": 4, "empresariales": 2, "expertos": 2, "interactuar": 1, "actuar\u00e3\u00a1n": 1, "cobrar": 1, "emolumento": 1, "alguno": 2, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "labor": 2, "21": 2, "refieren": 2, "art\u00e3\u00adculos": 4, "anteriores": 3, "ayuntamientos": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "dicha": 8, "tendr\u00e3\u00a1n": 11, "esfera": 2, "opiniones": 3, "elabore": 2, "afecte": 1, "organizaciones": 7, "anterior;": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 5, "ameriten": 1, "sometidos": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "resultados": 3, "privados": 5, "extranjeros": 1, "recomendar": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "prioritarios": 3, "existan": 1, "ameriten;": 1, "aspectos": 2, "relativos": 4, "funciones;": 1, "reglamento": 2, "interno": 1, "responsabilidad": 4, "proveer": 2, "veraz": 2, "disponibles": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 3, "electr\u00e3\u00b3nica": 4, "22": 1, "forman": 1, "global": 1, "sectorial": 1, "coadyuva": 1, "logro": 1, "plan": 15, "determina": 1, "23": 2, "llevar\u00e3\u00a1n": 2, "cabo": 7, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 3, "de:": 3, "derivados": 3, "fracciones": 2, "determinen": 5, "parciales": 5, "sectoriales": 4, "simplificada": 2, "este": 27, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "obligatorio": 3, "incorporarse": 1, "referidos": 2, "guardar": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "jer\u00e3\u00a1rquico": 1, "contando": 1, "validaci\u00e3\u00b3n": 1, "fin": 11, "solicitados": 1, "emitidos": 1, "24": 1, "configura": 1, "dimensi\u00e3\u00b3n": 3, "mediano": 4, "plazo;": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 12, "b\u00e3\u00a1sico": 1, "referencia": 2, "regionales": 2, "equilibrado": 1, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "identificar": 3, "regionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "estructuran": 1, "asimismo": 8, "orientar\u00e3\u00a1": 1, "reducir": 3, "disparidades": 1, "regionales;": 1, "plantear": 3, "sustentable": 5, "productivas": 2, "articulaci\u00e3\u00b3n": 2, "intersectorial": 1, "25": 1, "horizonte": 1, "veinte": 1, "a\u00e3\u00b1os": 4, "podr\u00e3\u00a1": 12, "revisada": 1, "actualizada": 1, "cada": 8, "seis": 8, "ocurran": 1, "profundos": 1, "afectar": 3, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "siguiente:": 2, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "sesiones": 2, "plenarias": 1, "conjunta": 4, "formulen": 1, "propuesta": 2, "puesto": 1, "aprobada": 1, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 7, "previsiones": 7, "contendr\u00e3\u00a1:": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 5, "incluya": 2, "orientaciones": 1, "planteen": 1, "volumen": 1, "din\u00e3\u00a1mica": 1, "impactos": 4, "negativos": 3, "originados": 1, "orienten": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 3, "metas": 2, "cuanto": 1, "comunidades": 5, "ind\u00e3\u00adgenas;": 2, "requerimientos": 2, "globales": 1, "indicaci\u00e3\u00b3n": 1, "financieros": 3, "programa;": 1, "indicadores": 6, "fomenten": 3, "aprobado": 2, "sometido": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 2, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 9, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "informe": 1, "ejecutados": 1, "controlados": 1, "evaluados": 1, "modificados": 1, "encargadas": 1, "oficinas": 3, "web": 3, "29": 1, "considerar": 5, "incidan": 2, "amplios": 1, "inscriben": 1, "contendr\u00e3\u00a1n:": 1, "a)": 2, "tendencias": 2, "enunciaci\u00e3\u00b3n": 1, "deseados": 1, "abordarse": 1, "simult\u00e3\u00a1neamente;": 1, "cual": 5, "pron\u00e3\u00b3sticos": 1, "tendenciales": 1, "resumen": 1, "confrontaci\u00e3\u00b3n": 1, "realidad": 1, "deseado;": 2, "b)": 2, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "favorable": 2, "cerrar": 1, "brechas": 1, "escenario": 1, "c)": 2, "implementaci\u00e3\u00b3n;": 1, "d)": 1, "periodos": 1, "resultados;": 1, "e)": 1, "f)": 1, "30": 1, "participen": 3, "contemplar": 1, "procedimiento:": 1, "aviso": 1, "inicio": 1, "formular\u00e3\u00a1": 3, "difundi\u00e3\u00a9ndolo": 1, "ampliamente;": 1, "calendario": 1, "audiencias": 1, "interesados": 3, "presenten": 2, "impresa": 2, "papel": 2, "planteamientos": 3, "consideren": 4, "respecto": 2, "respuestas": 2, "improcedentes": 2, "fundamentarse": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 4, "correspondiente": 11, "durante": 1, "establezca": 1, "previamente": 3, "cumplidas": 1, "respectivo": 6, "expedidos": 1, "validez": 1, "obligatoriedad": 1, "publicados": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 4, "procurar\u00e3\u00a1": 2, "amplia": 1, "estime": 2, "convenientes": 1, "31": 1, "situados": 2, "territorios": 1, "planear\u00e3\u00a1n": 2, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "dichos": 11, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "conurbada": 3, "interestatal": 2, "32": 1, "sea": 6, "procedente": 1, "estudio": 4, "vecinas": 1, "interestatales": 2, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 6, "integrada": 2, "representante": 3, "integre": 1, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "funcionar\u00e3\u00a1": 1, "institucional": 4, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "intermunicipal": 1, "gestionar\u00e3\u00a1": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "33": 1, "ubicadas": 1, "reguladas": 1, "coordinar\u00e3\u00a1n": 4, "34": 1, "vial": 6, "densificaci\u00e3\u00b3n": 5, "articulador;": 1, "habitacionales": 5, "localizaci\u00e3\u00b3n": 6, "industrial": 2, "hidr\u00e3\u00a1ulicos": 1, "potable": 1, "drenaje": 4, "saneamiento": 2, "tratamiento": 2, "aguas": 2, "residuales": 2, "cuencas": 1, "hidrogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "pluviales;": 1, "aire": 1, "atm\u00e3\u00b3sfera;": 1, "residuos": 2, "s\u00e3\u00b3lidos": 2, "especialmente": 2, "industriales": 2, "peligrosos;": 1, "clim\u00e3\u00a1tico;": 1, "estrat\u00e3\u00a9gico": 2, "seguridad;": 1, "establezcan": 1, "declaren": 1, "35": 2, "emitir\u00e3\u00a1": 4, "establecer\u00e3\u00a1n": 13, "m\u00e3\u00a9todos": 2, "medir": 2, "directrices": 1, "cumplan": 5, "cobertura": 3, "guarden": 1, "sexto": 4, "gobernanza": 3, "36": 1, "aseguren": 1, "conurbaci\u00e3\u00b3n": 6, "trate": 6, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "quienes": 5, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "contar": 7, "subcomisiones": 1, "integrados": 3, "igual": 2, "interinstitucional": 1, "fases": 1, "dicho": 6, "agrupaciones": 1, "legalmente": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "conformar": 2, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "elegir\u00e3\u00a1n": 1, "presida;": 1, "bajo": 8, "figura": 1, "sesionar\u00e3\u00a1n": 2, "permanentemente": 1, "trimestralmente": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 2, "funcionamiento": 6, "interior": 1, "sujetos": 7, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "comunes": 4, "fuentes": 1, "contemplando": 2, "fondo": 1, "37": 1, "tener:": 1, "prospectiva": 1, "articulen": 1, "ordenamientos": 2, "tur\u00e3\u00adstico": 1, "impactan": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "reserva": 5, "ordenada": 2, "estimaciones": 1, "vacante": 3, "urbanizaci\u00e3\u00b3n": 7, "perif\u00e3\u00a9rica": 1, "consolidada": 1, "progresiva;": 1, "reestructuraci\u00e3\u00b3n": 1, "conurbada;": 1, "masivo": 1, "motorizados": 3, "aquellos": 5, "ambientales": 6, "manejo": 4, "agua;": 1, "prioritarias": 2, "conservar": 1, "acrecentar": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 4, "imagen": 3, "cultural;": 1, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "adicionalmente": 1, "gubernamentales": 1, "establecidos": 5, "38": 1, "adecuar": 3, "involucrados": 2, "tener": 3, "debida": 3, "39": 1, "relaciones": 1, "problemas": 4, "resoluci\u00e3\u00b3n": 4, "fronterizos": 1, "localidades": 2, "pa\u00e3\u00adses": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "40": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1n": 2, "ayuntamiento": 4, "expida": 2, "contendr\u00e3\u00a1n": 3, "41": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 6, "actuaci\u00e3\u00b3n": 3, "llevar": 2, "barrios": 4, "integrales": 1, "como:": 2, "42": 1, "simplificados": 2, "menores": 2, "cincuenta": 1, "mil": 3, "elaborados": 1, "43": 1, "har\u00e3\u00a1n": 2, "44": 1, "apruebe": 1, "requisito": 1, "previo": 1, "consultar": 1, "instrumento": 5, "noventa": 1, "d\u00e3\u00adas": 2, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "contados": 1, "presentada": 1, "solicitud": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 2, "precisi\u00e3\u00b3n": 1, "si": 4, "existe": 2, "omisi\u00e3\u00b3n": 3, "opera": 1, "afirmativa": 1, "ficta": 1, "dictamen": 6, "justificar": 2, "clara": 1, "expresa": 3, "pertinentes": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "45": 1, "ecol\u00e3\u00b3gicos": 1, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 1, "otorgue": 2, "46": 1, "edificaci\u00e3\u00b3n": 8, "civil": 6, "regulaciones": 4, "poblaci\u00e3\u0093n": 1, "\u00e3\u009anico": 5, "47": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 3, "otro": 8, "derivado": 1, "48": 1, "cualquiera": 2, "jur\u00e3\u00addico": 1, "dicten": 1, "tierras": 6, "agr\u00e3\u00adcolas": 2, "pecuarias": 2, "forestales": 2, "utilizarse": 3, "preferentemente": 3, "49": 1, "requiere": 2, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "expedido": 2, "legislatura": 2, "contendr\u00e3\u00a1": 2, "determinaciones": 3, "provisi\u00e3\u00b3n": 1, "tierras;": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 1, "asignar\u00e3\u00a1": 1, "categor\u00e3\u00ada": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "50": 1, "susceptibles": 1, "evaluando": 1, "primordialmente": 1, "ind\u00e3\u00adgenas": 1, "51": 1, "igualmente": 5, "especificar": 2, "principales": 1, "52": 1, "alcances": 2, "para:": 3, "asignaci\u00e3\u00b3n": 2, "mezcla": 3, "mixtos": 2, "procurando": 2, "residenciales": 2, "comerciales": 3, "impidiendo": 1, "desordenada": 1, "vial;": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 7, "destino": 3, "construcciones;": 1, "compatibilidad": 1, "radiodifusi\u00e3\u00b3n": 3, "urbanizables;": 1, "irregular": 5, "53": 1, "sustentable;": 2, "prev\u00e3\u00a9": 1, "existir": 2, "verdes": 9, "edificable;": 1, "reordenamiento": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 1, "aprovechando": 1, "adecuadamente": 1, "componentes": 1, "materiales;": 1, "primarios": 1, "carentes": 1, "inclusivos": 2, "accesibles": 3, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "ni\u00e3\u00b1as": 2, "adultos": 1, "mayores": 2, "discapacidad;": 1, "articule": 1, "satisfactores": 3, "tiendan": 1, "comunidad;": 1, "potestad": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 1, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 6, "requeridas": 1, "discapacidad": 2, "estableciendo": 1, "proyectos;": 1, "tecnolog\u00e3\u00adas": 5, "factibles": 1, "ambientalmente": 1, "mayor": 7, "autosuficiencia": 1, "azoteas": 1, "techos": 1, "jardines": 3, "verticales": 1, "54": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "prever\u00e3\u00a1n": 1, "suelo;": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "55": 1, "consideradas": 3, "vocaci\u00e3\u00b3n": 1, "agropecuaria": 1, "forestal": 1, "56": 1, "pretenda": 1, "tipo": 4, "fuera": 3, "cuente": 2, "requieran": 3, "introducci\u00e3\u00b3n": 4, "primaria": 5, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "cumpliendo": 1, "procedimiento": 1, "cabeza": 1, "correr\u00e3\u00a1n": 1, "propietario": 1, "promovente": 2, "asumir": 2, "costo": 3, "conectividad": 7, "cercano": 1, "emitido": 1, "dependencia": 2, "externalidades": 3, "cuenta": 3, "interesado": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 2, "hace": 1, "tenga": 1, "tiempo": 4, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "negativo": 1, "fundar": 1, "motivar": 2, "conectarse": 1, "existente": 1, "inicien": 1, "denunciadas": 1, "persona": 6, "interesada": 1, "sancionadas": 1, "clausura": 2, "perjuicio": 5, "57": 1, "contener": 2, "efect\u00e3\u00baen": 1, "donaciones": 1, "cesiones": 1, "v\u00e3\u00adas": 3, "buen": 1, "favor": 2, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "factibilidad": 4, "dise\u00e3\u00b1o": 5, "partes": 2, "ret\u00e3\u00adcula": 2, "faciliten": 3, "asegurarse": 5, "afectaciones": 1, "impliquen": 2, "fraccionamiento": 6, "terrenos": 5, "subdivisi\u00e3\u00b3n": 3, "parcelaci\u00e3\u00b3n": 2, "vigentes": 3, "viabilidad": 1, "brindar": 3, "extender": 1, "ampliar": 3, "alumbrado": 1, "desechos": 1, "segura": 1, "colindantes": 1, "ocupar": 1, "suficiencia": 1, "financiera": 5, "58": 1, "prever\u00e3\u00a1": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "cuentas": 2, "otorgamiento": 2, "ejecutadas": 1, "recibidas": 1, "correr\u00e3\u00a1": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "desarrollos": 1, "definidas": 2, "59": 1, "establecerse": 1, "determinar\u00e3\u00a1n:": 1, "previendo": 1, "secuencias": 2, "condicionantes": 1, "ciudad;": 1, "localizadas": 1, "estructure": 1, "jerarqu\u00e3\u00ada;": 1, "v\u00e3\u00ada;": 1, "progresiva": 1, "parques": 4, "plazas": 3, "comunitaria": 1, "v\u00e3\u00ada": 4, "compensando": 1, "afectados": 2, "estas": 1, "predio": 4, "terceros": 1, "afectaci\u00e3\u00b3n": 2, "compensar": 1, "secundaria": 1, "regular\u00e3\u00a1": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "tanto": 2, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "siempre": 5, "amenacen": 1, "salud": 3, "integridad": 4, "rebasen": 1, "electricidad": 2, "permitir": 2, "rebase": 1, "promotores": 3, "desarrolladores": 3, "incremental": 1, "infraestructuras": 3, "densidad": 2, "consolide": 1, "suficientes": 1, "60": 2, "hacer": 2, "escrita": 1, "posible": 1, "informaci\u00e3\u00b3n;": 2, "solicitudes;": 1, "solicitudes": 2, "escrito;": 1, "casos": 9, "proceda": 2, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "fundamentar": 1, "respectivo;": 1, "expresamente": 1, "omisa": 1, "recaiga": 1, "servidores": 4, "judicial": 1, "procedan;": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 1, "producto": 1, "judicial;": 1, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 2, "atender\u00e3\u00a1n": 2, "emitan": 1, "147": 1, "61": 1, "comprendidos": 3, "utilizar\u00e3\u00a1n": 1, "obst\u00e3\u00a1culo": 1, "queden": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "sujetas": 2, "62": 1, "ejidales": 5, "comunales": 5, "ejidal": 3, "ejidos": 2, "agraria": 3, "transmisi\u00e3\u00b3n": 3, "favorables": 1, "registros": 5, "dominio": 4, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "parcelarios": 2, "acto": 3, "tendiente": 1, "parcelamiento": 1, "pulverizaci\u00e3\u00b3n": 1, "sujeta": 2, "cumple": 2, "definiciones": 2, "estipulaciones": 1, "establecidas": 2, "expresas": 1, "alude": 6, "notarios": 3, "fe": 3, "ni": 1, "operaciones": 2, "demuestre": 1, "han": 1, "otorgado": 1, "63": 1, "constituir": 2, "delimitar": 1, "regularizar": 1, "hayan": 3, "constituido": 1, "asamblea": 1, "comuneros": 2, "ajustarse": 3, "encuentre": 1, "ubicado": 1, "ejido": 1, "64": 1, "reubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "reactivas": 1, "financieras": 1, "65": 1, "obligatorias": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "morales": 3, "privadas": 1, "geol\u00e3\u00b3gicos": 2, "hidrometeorol\u00e3\u00b3gicos": 2, "da\u00e3\u00b1os": 5, "irreversibles": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "66": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "u": 4, "antes": 2, "otorgar": 1, "factibilidades": 1, "identifique": 1, "realizaron": 1, "expidan": 3, "67": 1, "independientemente": 1, "tomando": 2, "escala": 3, "efecto:": 1, "portuaria": 1, "aeroportuaria": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "ductos": 1, "hidr\u00e3\u00a1ulica": 1, "primaria;": 1, "confinamiento": 2, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 1, "peligrosos": 1, "municipales;": 1, "brinden": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "abasto": 1, "almacenamiento": 1, "venta": 3, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "combustibles": 1, "responsables": 1, "determine": 3, "publique": 1, "ning\u00e3\u00ban": 2, "asignarse": 1, "hubieran": 1, "tomado": 1, "previas": 1, "estrictamente": 1, "prohibido": 1, "obra": 2, "mitigable": 1, "clasifiquen": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "68": 1, "habitacional": 1, "ocupen": 2, "tomen": 1, "69": 1, "intervengan": 3, "autoricen": 3, "establecen": 1, "manuales": 1, "gu\u00e3\u00adas": 1, "catastr\u00e3\u00b3ficas": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 2, "70": 1, "elegir": 1, "libremente": 1, "trasladarse": 1, "acceder": 1, "oportunidades": 1, "71": 1, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "interconexi\u00e3\u00b3n": 1, "rutas": 1, "motorizada;": 1, "equitativa": 3, "armon\u00e3\u00ada": 1, "tipos": 1, "usuarios;": 1, "jer\u00e3\u00a1rquica": 1, "favorecer": 1, "alturas": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "cajones": 1, "estacionamiento;": 1, "innovaci\u00e3\u00b3n": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "punta": 1, "almacenar": 1, "procesar": 1, "distribuir": 1, "aplicaciones": 2, "contribuyan": 1, "opciones": 2, "modos": 2, "usuarios": 6, "proporcionen": 1, "velocidad": 1, "autom\u00e3\u00b3vil": 4, "innovaciones": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicas": 1, "compartido": 2, "motocicleta": 1, "nuevas": 1, "alternativas": 2, "implementar": 1, "residencial": 1, "renta": 1, "interrelaci\u00e3\u00b3n": 1, "lugar": 1, "empleo": 1, "disminuir": 2, "distancia": 1, "frecuencia": 1, "traslados": 1, "hacerlos": 1, "eficientes;": 1, "accidentes": 3, "seguro": 1, "eliminar": 1, "violencia": 1, "basada": 1, "acoso": 1, "sexual;": 1, "fomento": 4, "trasporte": 3, "automovil\u00e3\u00adsticos": 1, "desincentiven": 2, "tel\u00e3\u00a9fonos": 1, "celulares": 1, "manejar": 2, "influjo": 1, "alcohol": 1, "droga": 1, "psicotr\u00e3\u00b3pico": 1, "estupefaciente": 1, "integren": 2, "entendida": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "aquella": 1, "realizada": 1, "orientadas": 1, "racionalizar": 1, "acuden": 1, "auto": 1, "bicicleta": 1, "redistribuci\u00e3\u00b3n": 1, "residencia": 2, "encaminada": 1, "72": 1, "mediante:": 1, "incorporando": 1, "g\u00e3\u00a9nero;": 1, "cargos": 2, "congesti\u00e3\u00b3n": 1, "restricciones": 3, "circulaci\u00e3\u00b3n": 3, "determinadas;": 1, "ciclista": 1, "pacificaci\u00e3\u00b3n": 1, "transporte;": 1, "bajas": 1, "nulas": 1, "emisiones;": 1, "prohibiciones": 1, "estacionamientos": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 3, "baja": 1, "nula": 1, "contaminaci\u00e3\u00b3n;": 1, "autos;": 1, "tasas": 1, "diferenciadas": 1, "impuesto": 1, "priorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "eficacia": 1, "genera": 1, "modo": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "colectividad": 1, "73": 1, "priorizar": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 2, "h\u00e3\u00a1bitos": 1, "encaminados": 1, "desplazamientos": 1, "peat\u00e3\u00b3n": 1, "preferencia": 6, "conflictos": 1, "desestimular": 1, "intensivo": 1, "reconocimiento": 1, "jerarqu\u00e3\u00ada:": 1, "limitada": 1, "peatones": 3, "servicio": 4, "pasajeros": 2, "prestadores": 2, "octavo": 2, "74": 1, "principio": 1, "prioridad": 1, "bald\u00e3\u00ados": 2, "privilegiar": 2, "teniendo": 1, "evoluci\u00e3\u00b3n": 2, "definir\u00e3\u00a1n": 1, "cantidades": 1, "privilegiar\u00e3\u00a1n": 1, "bicicletas": 1, "deporte": 3, "colonia": 1, "barrio": 2, "localidad": 1, "establecida": 1, "mencionadas": 1, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 5, "beneficiarios": 2, "defender": 1, "trazo": 1, "\u00e3\u00a9sta": 2, "garantice": 2, "tiempo;": 1, "dimensiones": 3, "colectivos": 1, "docentes": 1, "esparcimiento": 2, "autorizar": 2, "temporal": 3, "definido": 1, "encargados": 1, "velar": 1, "75": 1, "particular;": 1, "disfrute;": 1, "sirvan": 1, "transici\u00e3\u00b3n": 1, "conexi\u00e3\u00b3n": 1, "inalienables;": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 1, "originalmente": 1, "uso;": 1, "autorice": 1, "solo": 1, "confiere": 1, "titulares": 2, "definido;": 1, "comodidad": 1, "edificables": 1, "edificables;": 1, "tal": 3, "distancias": 1, "peatonales": 1, "traza": 1, "asegure": 1, "cantidad": 1, "m\u00e3\u00adnima": 1, "intersecciones": 1, "fomente": 1, "topogr\u00e3\u00a1ficas": 2, "regi\u00e3\u00b3n;": 1, "formal": 1, "monumentos": 1, "paisaje": 1, "utilizar": 1, "destinado": 1, "sustituirlo": 1, "similares": 1, "vigilar\u00e3\u00a1n": 1, "proteger\u00e3\u00a1n": 1, "suficiente": 2, "denunciar": 2, "atente": 1, "contra": 1, "goce": 1, "76": 1, "implementen": 1, "habitante": 1, "habilitaci\u00e3\u00b3n": 4, "adicionales": 1, "existentes": 1, "pol\u00e3\u00adgono": 1, "sujeto": 1, "normatividad": 3, "fraccionadores": 1, "obligados": 1, "ceder": 1, "inundables": 1, "presentar": 2, "complicadas": 1, "promedio": 1, "noveno": 2, "gesti\u00e3\u0093n": 1, "77": 1, "coordinadas": 1, "adquisiciones": 1, "especulaci\u00e3\u00b3n": 1, "aptos": 1, "abatir": 1, "terminados": 1, "progresivos": 2, "atienda": 1, "bajos": 1, "ingresos;": 1, "78": 1, "conducto": 2, "suscribir\u00e3\u00a1": 1, "especificar\u00e3\u00a1n:": 1, "inventarios": 2, "comprometan": 1, "cuidando": 1, "cargas": 3, "beneficios;": 1, "subsidios": 1, "financiamientos": 1, "reservas;": 1, "articular": 1, "prioritario": 2, "subutilizados": 3, "cuenten": 1, "compromisos": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 2, "administrativos": 6, "catastro": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 2, "titulaci\u00e3\u00b3n": 1, "79": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "promover\u00e3\u00a1:": 2, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 4, "n\u00e3\u00bacleos": 1, "agrarios": 1, "incorporar": 2, "proveniente": 1, "80": 1, "requisitos:": 1, "necesaria": 1, "incorporen": 1, "urbanizable": 3, "planteamiento": 1, "81": 1, "popular": 2, "provenientes": 1, "paraestatales": 1, "82": 1, "disposiciones:": 1, "derivarse": 1, "inmueble": 1, "pac\u00e3\u00adfica": 1, "buena": 1, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "ninguna": 1, "resultar": 1, "beneficiada": 1, "lote": 1, "exceder": 1, "83": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1n": 1, "coordinadamente": 1, "cuyas": 1, "incorporadas": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "apoyando": 1, "empresas": 1, "ejidatarios": 1, "84": 2, "adquirir": 1, "destinarlos": 1, "vayan": 1, "oneroso": 1, "jueces": 1, "notificarlo": 1, "demarcaci\u00e3\u00b3n": 1, "dando": 1, "monto": 1, "treinta": 1, "ejerzan": 1, "consideran": 1, "conveniente": 1, "pago": 1, "expeditos": 1, "l\u00e3\u00admite": 1, "manifestar": 1, "ejercer": 1, "85": 1, "declarar": 1, "esquema": 2, "llevarse": 1, "declaratorias": 1, "ajust\u00e3\u00a1ndose": 1, "directa": 1, "subasta": 1, "comprendido": 1, "declaratoria": 1, "nieguen": 1, "plazos": 1, "asegurando": 1, "reagrupamiento": 4, "parcelario": 1, "86": 1, "inversionistas": 2, "requerida": 1, "reagrupados": 2, "integrado": 1, "aprovechar": 1, "incentivos": 2, "facilidades": 1, "contempladas": 1, "mostrencos": 1, "ejecutada": 1, "proceder\u00e3\u00a1n": 1, "recuperar": 1, "al\u00e3\u00adcuota": 1, "pudiendo": 1, "numerario": 1, "celebren": 1, "87": 1, "normas:": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 3, "fideicomiso": 1, "administraci\u00e3\u00b3n;": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "com\u00e3\u00ban;": 1, "enajenarse": 1, "resultantes": 1, "sido": 1, "construidas": 1, "salvo": 1, "autorizados": 1, "participantes": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 10, "88": 1, "carguen": 1, "preferente": 1, "benefician": 1, "existencia": 2, "vacantes": 1, "valuaci\u00e3\u00b3n": 1, "calcular": 1, "incrementos": 1, "fiscal": 2, "89": 2, "dirigirse": 1, "a:": 1, "intermunicipales": 2, "complementar": 1, "asociaciones": 2, "investigaci\u00e3\u00b3n": 4, "consultor\u00e3\u00ada": 1, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "organizadas": 1, "compactas": 1, "ello": 3, "fondos": 1, "operativos": 2, "90": 1, "varios": 2, "interrelacionados": 1, "funcional": 1, "agrupaci\u00e3\u00b3n": 1, "91": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "son:": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "intersectoriales": 2, "integradas": 1, "requieren": 1, "y/o": 1, "urgentes;": 1, "eficaces": 1, "incluyan": 1, "efectivo": 1, "financiamiento;": 1, "retroalimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "efectivos": 1, "formulados": 1, "gu\u00e3\u00ada": 1, "concentraci\u00e3\u00b3n": 1, "participaci\u00e3\u0093n": 1, "democr\u00e3\u0081tica": 1, "92": 1, "etapas": 1, "93": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "recreativos": 1, "tur\u00e3\u00adsticos;": 1, "populares": 1, "94": 1, "constituye": 1, "obtener": 1, "gratuita": 1, "pertinente": 2, "formatos": 1, "propiedades": 1, "colonias": 1, "oportunidad": 2, "veracidad": 1, "reconocer": 1, "formas": 1, "poner": 1, "remotos": 2, "f\u00e3\u00adsicos": 3, "relativa": 1, "validados": 1, "registrados": 1, "datos": 4, "resguardando": 1, "personales": 1, "95": 2, "generar\u00e3\u00a1n": 1, "otorguen": 1, "esperado": 1, "escuelas": 1, "bibliotecas": 1, "mercados": 1, "conocimiento": 2, "96": 1, "legalidad": 1, "objetividad": 1, "imparcialidad": 1, "m\u00e3\u00a9rito": 1, "permanentes": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "especialistas": 2, "coadyuven": 2, "responsable": 3, "impulsar\u00e3\u00a1n": 1, "apoyos": 1, "mejora": 1, "regulatoria": 1, "relacionen": 1, "97": 2, "crea": 1, "organizar": 1, "actualizar": 1, "disponible": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "complementar\u00e3\u00a1": 1, "referido": 1, "formar\u00e3\u00a1": 1, "plataforma": 1, "interoperabilidad": 2, "produzcan": 1, "relacionada": 1, "relativo": 1, "ofrecer": 1, "desagregaci\u00e3\u00b3n": 1, "requiera": 2, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "documentos": 2, "relevantes": 1, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "trabajos": 1, "\u00e3\u00adndole": 1, "realizados": 1, "extranjeras": 1, "proporcionar": 3, "copia": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "aporten": 1, "generan": 1, "98": 1, "rubro": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "relacionado": 4, "avance": 1, "planteados": 1, "99": 1, "acad\u00e3\u00a9mica": 1, "conocimientos": 2, "socio-espaciales": 1, "modelos": 1, "tareas": 1, "socio-": 1, "fen\u00e3\u00b3meno": 1, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "100": 1, "proporcionarles": 1, "asequible": 1, "afecten": 1, "mismo;": 1, "diagn\u00e3\u00b3sticos": 1, "recolecci\u00e3\u00b3n": 2, "urbanas;": 1, "estimular": 1, "ayudar": 2, "centrada": 1, "mejores": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas;": 1, "toma": 1, "decisiones": 1, "compartir": 1, "remota": 1, "101": 1, "presupuestaria": 1, "fomentar\u00e3\u00a1n": 1, "metropolitana;": 2, "tarifarios": 1, "crediticios": 1, "inducir": 1, "canalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "complementarias": 1, "generadas": 1, "obras;": 1, "administraciones": 1, "catastrales": 2, "registrales": 1, "preserven": 1, "restauren": 1, "protejan": 1, "impulsen": 1, "reduzcan": 1, "mejoren": 1, "urbanizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "102": 1, "posibilidad": 1, "disciplina": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "hacienda": 1, "despliegue": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 3, "transportes": 1, "103": 1, "denuncia": 4, "104": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "vecinos": 1, "aplicando": 1, "denunciando": 1, "procuraci\u00e3\u00b3n": 4, "violaci\u00e3\u00b3n": 2, "105": 1, "moral": 1, "hecho": 1, "contravenga": 1, "exigir": 1, "apliquen": 2, "procedentes": 1, "representados": 1, "jurisdiccionales": 1, "106": 1, "ejercitarse": 1, "bastando": 1, "escrito": 1, "electr\u00e3\u00b3nico": 1, "contenga:": 1, "nombre": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 2, "domicilio": 1, "tel\u00e3\u00a9fono": 1, "denunciante": 3, "legal;": 1, "hechos": 1, "omisiones": 1, "denunciados;": 1, "presunto": 1, "infractor": 1, "pruebas": 1, "ofrezca": 1, "admitir\u00e3\u00a1n": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "denuncias": 1, "notoriamente": 1, "infundadas": 1, "advierta": 1, "mala": 1, "carencia": 1, "fundamento": 1, "inexistencia": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "107": 1, "asuntos": 1, "denunciados": 1, "peticiones": 1, "sentido": 1, "solicite": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "reservado": 1, "comunicar\u00e3\u00a1n": 1, "supuesto": 2, "proporcionada": 1, "estricta": 1, "confidencialidad": 1, "108": 1, "penales": 3, "procedan": 1, "cause": 2, "obligada": 1, "reparar": 1, "causados": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 1, "hubieren": 1, "ocasionado": 1, "perjuicios": 2, "interesadas": 1, "prueba": 1, "presentado": 1, "juicio": 1, "sancionatorio": 1, "nulidades": 1, "109": 1, "servidor": 1, "110": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 2, "contratos": 3, "contravengan": 3, "111": 2, "nulidad": 3, "que:": 1, "modalidades": 1, "establezcan;": 1, "contengan": 1, "inserciones": 1, "traslaci\u00e3\u00b3n": 1, "declarada": 1, "solicitada": 1, "justicia": 1, "112": 2, "fedatarios": 1, "definitivamente": 1, "reales": 1, "reg\u00e3\u00admenes": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "constancias": 1, "insertadas": 1, "mismo": 3, "insertar": 1, "escrituras": 1, "cl\u00e3\u00a1usula": 1, "constar": 1, "113": 1, "inscribirse": 1, "convenio": 1, "contrato": 1, "catastros": 2, "certificados": 1, "otorgados": 1, "cl\u00e3\u00a1usulas": 1, "114": 1, "inscripciones": 1, "c\u00e3\u00a9dulas": 1, "contenido": 1, "precisos": 1, "limitaciones": 1, "reglas": 2, "116": 1, "gestionen": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n;": 1, "jefes": 1, "abstengan": 1, "llevarla": 1, "deficiencia": 1, "sancionados": 1, "117": 1, "atiendan": 1, "incumplimiento": 1, "118": 2, "indebidamente": 1, "torno": 1, "respeten": 1, "acreedores": 1, "civiles": 1, "119": 1, "resguardar": 1, "expedientes": 1, "solicitante": 1, "salvaguardas": 1, "segundo-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "transitorios": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "vigor": 14, "d\u00e3\u00ada": 1, "abroga": 1, "julio": 1, "1993": 1, "derogan": 1, "legales": 4, "reglamentarias": 3, "opongan": 1, "contado": 6, "entrada": 12, "central": 1, "efectuar": 1, "adecuaciones": 3, "legislativas": 1, "entren": 1, "meses": 6, "reformar": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "formular\u00e3\u00a1n": 1, "adecuar\u00e3\u00a1n": 2, "cien": 1, "incluidos": 1, "primordial": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "adecuados": 1, "mencionados": 1, "convocar": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "convocar\u00e3\u00a1n": 1, "crear\u00e3\u00a1": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "legislaturas": 1, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "configuren": 1, "delitos": 1, "conductas": 1, "beneficien": 1, "ordenen": 1, "edifiquen": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "incorpore": 1, "subsistema": 1, "erogaciones": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "presupuesto": 1, "subsecuentes": 1, "presupuestales": 1, "octubre": 1, "2016-": 1, "dip": 2, "edmundo": 1, "javier": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "aguilar": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "pablo": 1, "escudero": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "secretaria-": 2, "itzel": 1, "s": 1, "mora": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "expido": 1, "veinticinco": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de noviembre de 2016 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00000 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n28_de_noviembre_de_2016 [??:28/11/2016:??.??:??] W 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00000 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA_NIETO a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"nueva": 1, "ley": 1, "publicada": 1, "en": 1, "el": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "de": 6, "la": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "28": 1, "noviembre": 1, "2016": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"nueva_ley": 2, "np00000": 10, "1": 42, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "en": 2, "sp": 3, "el": 12, "da0ms0": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 4, "fz": 3, "n": 4, "ncfs000": 2, "28_de_noviembre_de_2016": 1, "[??:28/11/2016:????:??]": 1, "w": 1, "a": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u0091": 2, "a_nieto": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 128, "haber": 1, "todo": 4, "a_partir_de": 11, "participaci\u00e3": 2, "registro": 1, "consejo_nacional_de_ordenamiento_territorial": 1, "desarrollo_agrario": 7, "subsistema_nacional_de_ordenamiento_territorial": 1, "vmp00sf": 1, "vivienda": 1, "entrada": 12, "dirigir": 2, "cimo_tercero": 1, "materia": 1, "estar\u00e3": 1, "otro": 1, "ejercicio": 1, "ordenamiento": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "asegurar": 1, "correspondiente": 2, "privar": 1, ":": 4, "suelo": 1, "\u00b3": 39, "fz": 3, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "expedir": 6, "112": 1, "nueva_ley": 2, "a": 36, "adecuaci\u00f3n": 3, "0449861": 1, "caso": 1, "100000": 1, "95": 1, "metropolitano": 4, "10": 1, "trav\u00e3": 1, "118": 1, "\u00b1": 9, "ordenar": 1, "fica": 1, "sujeto": 1, "mar\u00e3": 1, "dp3cpn": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "observancia": 1, "as\u00e3": 3, "manera": 1, "ciudadano": 1, "\u0081": 1, "legal": 4, "da0ms0": 6, "cumplimiento": 3, "habitante": 2, "demarcaciones_territoriales": 1, "generar": 1, "oponer": 1, "propiedad": 1, "pr0cn00": 1, "catastro": 1, "financiar": 2, "dice": 1, "s\u00e3": 1, "publicada": 1, "cargo": 1, "vaip3s0": 1, "sello": 2, "su": 6, "vmp00sm": 1, "municipales_de_ordenamiento_territorial": 1, "convocar": 1, "ha": 1, "xico": 5, "m\u00e3": 1, "xii": 1, "subsecuente": 1, "siguiente": 3, "cubrir\u00e3": 1, "099698": 1, "p00cn00": 1, "28_de_noviembre_de_2016": 1, "d\u00e3": 8, "itzel_s_r\u00e3": 1, "autoridad": 2, "federal": 1, "autorizar": 1, "obra": 1, "rrafo": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "ampliar": 1, "w": 1, "sesi\u00f3n": 1, "trabajador": 1, "inter\u00e3": 1, "procuraci\u00e3": 1, "expedir\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "contar": 6, "servir": 1, "89": 1, "defensa": 1, "registro_agrario_nacional": 1, "miguel_\u00e3": 1, "y": 43, "publicaci\u00e3": 2, "ley": 7, "ptimo": 1, "beneficiar": 1, "fp": 2, "que": 19, "plazo": 14, "ncms000": 1, "fracci\u00e3": 4, "predio": 1, "geogr\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "gobierno": 3, "\u0091": 2, "o": 14, "3": 2, "para": 11, "osorio_chong": 1, "presupuestal": 1, "8": 2, "adecuar\u00e3": 2, "\u00ad": 28, "enrique_pe\u00e3": 3, "iniciar\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 8, "zona": 2, "me": 2, "informaci\u00e3": 1, "rdenes": 1, "presente": 10, "entrar": 1, "responsable": 1, "estatal": 1, "relacionar": 1, "riesgo": 1, "objetivo": 1, "fiscal": 1, "diecis\u00e3": 1, "uno": 19, "aplicaci\u00e3": 1, "np00000": 10, "0999903": 1, "impacto": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "t\u00e3": 1, "saber": 1, "cimo": 2, "federativo": 1, "constituci\u00e3": 3, "penal": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "local": 2, "vinculaci\u00e3": 1, "[??:25/11/2000:????:??]": 1, "derecho": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "tul_o": 1, "decreto_para_la_secretar\u00e3": 1, "servido": 1, "establecer": 3, "margen": 2, "irregular": 1, "gesti\u00e3": 2, "de_acuerdo_con": 3, "se": 17, "efectuar": 1, "ley_general_de_asentamientos_humanos": 1, "consejos_locales": 1, "octavo": 1, "infraestructura": 2, "sistema": 1, "especialista": 1, "xvi": 1, "formular\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "0998775": 1, "lineamiento": 5, "acci\u00f3n": 2, "estad\u00e3": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "a_nieto": 2, "decir": 1, "municipal": 1, "cual": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "el": 155, "122": 1, "programa": 2, "\"": 1, "no": 3, "conurbaci\u00f3n": 1, "35": 1, "incorporar": 1, "cimo_segundo": 1, "mora": 1, "configurar": 1, "con": 14, "escudo_nacional": 2, "necesario": 1, "noveno": 1, "habitantes": 1, "derogar": 1, "un": 1, "alado": 1, "establecer\u00e3": 2, "sen": 2, "se\u00e3": 1, "titular": 1, "realizar": 3, "digos": 1, "acuerdo": 1, "sabed": 1, "organismo": 1, "democr\u00e3": 1, "instrumento": 3, "cimo_primero": 1, "anterior": 1, "n_gel": 1, "crear\u00e3": 1, "normativo": 1, "asimismo": 2, "convocar\u00e3": 1, "sus": 1, "transitorios_primero": 1, "reformar": 1, "crear": 1, "dar": 1, "nuevo": 1, "vmn0000": 1, "coadyuvar": 1, "art\u00e3": 7, "quinto": 1, "cimo_cuarto": 1, "-": 11, "objeto": 1, "garantizar": 1, "medir": 1, "mes": 6, "promover": 1, "n": 48, "obligaci\u00f3n": 1, "adecuar": 3, "deber\u00e3": 7, "primordial": 1, "motivo": 1, "en_materia_de": 1, "2": 2, "a_fin_de": 1, "previsi\u00f3n": 1, "deber": 1, "dip": 2, "sanci\u00f3n": 1, "presupuesto": 1, "sp": 3, "fg": 1, "\u00a1": 27, "disposici\u00f3n": 5, "tema": 1, "[??:21/7/1993:????:??]": 1, "procedimiento": 1, "sesi\u00e3": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "integraci\u00e3": 1, "di0ms0": 1, "aguilar": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "aq0cs00": 1, "urbano": 9, "procuradur\u00e3": 1, "[??:28/11/2016:????:??]": 1, "plan": 3, "a\u00e3": 6, "en": 46, "legislativo": 1, "nccs000": 1, "nccp000": 1, "fc": 4, "agraria": 1, "vigor": 14, "facultad": 1, "iv": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "operaci\u00f3n": 1, "6": 6, "0550139": 1, "como": 4, "decreto": 15, "segundo": 2, "nacional": 1, "tener": 1, "instalaci\u00e3": 2, "certificaci\u00e3": 1, "por": 2, "ser": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "consejo_nacional": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "cuarto": 1, "legislatura": 1, "abrogar": 1, "delito": 1, "aprobar": 1, "territorial": 12, "reo": 1, "central": 1, "aludir": 1, "contenido": 2, "60": 1, "0494509": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 3, "legislatura_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "fd": 2, "edificar": 1, "stica": 1, "proceso": 1, "sexto": 1, "cimo_quinto": 1, "disponer": 2, "mismo": 2, "vmm02p0": 1, "funcionamiento": 1, "\u00a9": 10, "conducto": 1, "\u0089": 7, "de": 85, "pol\u00e3": 2, "una_vez_que": 2, "0999889": 1, "equipamiento": 1, "0986111": 1, "conducta": 1, "entidad": 1, "111": 1, "entorno": 1, "sujetar\u00e3": 1, "este": 12, "culo": 8, "criterio": 1, "tic_a": 3, "vincular": 2, "p\u00e3": 1, "ncfs000": 2, "mencionar": 1, "desarrollo_urbano": 2, "incluir": 2, "proyecto": 1, "[??:13/10/2016:????:??]": 1, "mayor": 4, "publicar": 2, "cumplir": 1, "c\u00e3": 1, "quien": 1, "estados_unidos_mexicanos": 4, "delimitaci\u00e3": 1, "nieto": 1, "humano": 2, "\u00e3": 2, "recurso": 1, "1": 42, "entrar\u00e3": 1, "conformidad": 2, "emitir\u00e3": 3, "ocupaci\u00e3": 1, "secretaria": 2, "97": 1, "cs": 1, "i": 1, "reglamentario": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "presidente": 2, "primero_de_la_ley": 1, "desarrollo_urbano_de_los_centros_de_poblaci\u00e3": 1, "asentamiento": 1}}