{"Transitorio": {"transitorios_primero": 1, "": 116, "el": 143, "presente": 10, "decreto": 15, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 27, "en": 44, "vigor": 14, "a": 32, "d\u00e3": 8, "\u00ad": 28, "siguiente": 1, "de": 85, "su": 5, "publicaci\u00e3": 2, "\u00b3": 35, "n": 44, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "2": 2, "se": 15, "abrogar": 1, "ley_general_de_asentamientos_humanos": 1, "publicar": 1, "[??:21/7/1993:????:??]": 1, "y": 43, "derogar": 1, "todo": 4, "disposici\u00f3n": 5, "legal": 4, "reglamentario": 3, "que": 15, "oponer": 1, "establecer": 3, "ley": 7, "3": 2, "uno": 18, "plazo": 14, "a\u00e3": 6, "\u00b1": 9, "o": 14, "contar": 6, "a_partir_de": 11, "entrada": 12, "autoridad": 2, "\u00e3": 2, "rdenes": 1, "gobierno": 3, "deber\u00e3": 7, "crear": 1, "adecuar": 3, "relacionar": 1, "con": 12, "contenido": 2, "este": 12, "instrumento": 3, "caso": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "\u00a9": 10, "xico": 5, "legislatura_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "central": 1, "demarcaciones_territoriales": 1, "correspondiente": 2, "efectuar": 1, "adecuaci\u00f3n": 3, "legislativo": 1, "conformidad": 2, "disponer": 2, "art\u00e3": 7, "culo": 8, "122": 1, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 2, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 2, "una_vez_que": 2, "entrar": 1, "cuarto": 1, "6": 6, "mes": 6, "congreso_de_la_uni\u00e3": 3, "reformar": 1, "objeto": 1, "ampliar": 1, "facultad": 1, "procuradur\u00e3": 1, "agraria": 1, "a_fin_de": 1, "garantizar": 1, "procuraci\u00e3": 1, "defensa": 1, "derecho": 1, "humano": 2, "vincular": 2, "ordenamiento": 2, "territorial": 12, "quinto": 1, "formular\u00e3": 1, "adecuar\u00e3": 2, "plan": 3, "programa": 2, "desarrollo_urbano_de_los_centros_de_poblaci\u00e3": 1, "mayor": 4, "100000": 1, "habitante": 1, "as\u00e3": 3, "como": 4, "nacional": 1, "estatal": 1, "metropolitano": 4, "incluir": 2, "nuevo": 1, "gesti\u00e3": 2, "aludir": 1, "manera": 1, "primordial": 1, "participaci\u00e3": 2, "democr\u00e3": 1, "ciudadano": 1, "t\u00e3": 1, "tul_o": 1, "cimo": 2, "primero_de_la_ley": 1, "expedir": 6, "registro": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "propiedad": 1, "catastro": 1, "registro_agrario_nacional": 1, "estar\u00e3": 1, "se\u00e3": 1, "alado": 1, "60": 1, "111": 1, "112": 1, "ser": 1, "mencionar": 1, "p\u00e3": 1, "rrafo": 1, "anterior": 1, "sexto": 1, "titular": 1, "secretar\u00e3": 8, "por": 2, "conducto": 1, "desarrollo_agrario": 7, "urbano": 9, "convocar": 1, "sesi\u00e3": 1, "instalaci\u00e3": 2, "consejo_nacional_de_ordenamiento_territorial": 1, "desarrollo_urbano": 2, "local": 2, "municipal": 1, "convocar\u00e3": 1, "mismo": 2, "sesi\u00f3n": 1, "consejos_locales": 1, "municipales_de_ordenamiento_territorial": 1, "s\u00e3": 1, "\u0089": 7, "ptimo": 1, "no": 3, "emitir\u00e3": 3, "lineamiento": 5, "para": 11, "integraci\u00e3": 1, "funcionamiento": 1, "consejo_nacional": 1, "octavo": 1, "expedir\u00e3": 1, "en_materia_de": 1, "equipamiento": 1, "infraestructura": 2, "vinculaci\u00e3": 1, "entorno": 1, "sujetar\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 2, "suelo": 1, "financiar": 2, "recurso": 1, "federal": 1, "organismo": 1, "vivienda": 1, "trabajador": 1, "de_acuerdo_con": 3, "8": 2, "fracci\u00e3": 4, "iv": 1, "noveno": 1, "criterio": 1, "normativo": 1, "delimitaci\u00e3": 1, "zona": 2, "conurbaci\u00f3n": 1, "asimismo": 2, "trav\u00e3": 1, "segundo": 2, "cual": 1, "establecer\u00e3": 2, "m\u00e3": 1, "procedimiento": 1, "medir": 1, "asegurar": 1, "proyecto": 1, "materia": 1, "inter\u00e3": 1, "cumplir": 1, "objetivo": 1, "xvi": 1, "35": 1, "crear\u00e3": 1, "iniciar\u00e3": 1, "operaci\u00f3n": 1, "sistema": 1, "informaci\u00e3": 1, "acuerdo": 1, "97": 1, "cimo_primero": 1, "certificaci\u00e3": 1, "especialista": 1, "coadyuvar": 1, "tener": 1, "responsable": 1, "proceso": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "impacto": 1, "otro": 1, "tema": 1, "cumplimiento": 3, "aplicaci\u00e3": 1, "95": 1, "cimo_segundo": 1, "legislatura": 1, "c\u00e3": 1, "digos": 1, "penal": 1, "configurar": 1, "delito": 1, "conducta": 1, "sujeto": 1, "privar": 1, "promover": 1, "beneficiar": 1, "ocupaci\u00e3": 1, "irregular": 1, "reo": 1, "predio": 1, "10": 1, "xii": 1, "118": 1, "cimo_tercero": 1, "sanci\u00f3n": 1, "quien": 1, "autorizar": 1, "ordenar": 1, "edificar": 1, "realizar": 3, "obra": 1, "asentamiento": 1, "riesgo": 1, "cimo_cuarto": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "incorporar": 1, "subsistema_nacional_de_ordenamiento_territorial": 1, "cimo_quinto": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "decreto_para_la_secretar\u00e3": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "aprobar": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "subsecuente": 1, "entidad": 1, "federativo": 1, "previsi\u00f3n": 1, "presupuestal": 1, "necesario": 1, "dar": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "[??:13/10/2016:????:??]": 1, "-": 9, "dip": 2, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "aguilar": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "pablo_escudero_morales": 1, "mar\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "secretaria": 2, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:25/11/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}