{"Transitorio": {"transitorios_primero": 8, "": 908, "-": 168, "el": 916, "presente": 46, "estatuto": 12, "entrar\u00e3": 15, "\u00a1": 159, "en": 182, "vigor": 19, "a": 206, "d\u00e3": 46, "\u00ad": 231, "siguiente": 23, "de": 378, "su": 43, "publicaci\u00e3": 21, "\u00b3": 265, "n": 286, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 33, "salvo": 3, "disponer": 18, "transitorio": 8, "2": 28, "titular": 8, "poder_ejecutivo_federal": 8, "dispondr\u00e3": 1, "mecanismo": 1, "necesario": 2, "para": 62, "que": 109, "bien": 3, "y": 157, "recurso": 3, "administraci\u00e3": 11, "p\u00e3\u00bablica": 4, "federal": 3, "a_cargo_de": 1, "departamento_de_el_distrito_federal": 5, "propio": 1, "\u00e3": 22, "\u00a9": 61, "ste": 1, "ser": 16, "incorporar": 1, "patrimonio": 3, "distrito_federal": 33, "una_vez_que": 2, "haber": 11, "nombrar": 5, "jefe_de_el_distrito_federal": 5, "periodo": 8, "iniciar": 3, "[??:2/12/1997:????:??]": 1, "3": 18, "tanto": 6, "1": 20, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "proveer\u00e3": 1, "esfera": 1, "administrativo": 1, "exacto": 1, "observancia": 11, "ley": 18, "decreto": 54, "expedir": 21, "asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 10, "asimismo": 1, "podr\u00e3": 3, "dictar": 3, "reglamento": 3, "gubernativo": 1, "cuarto": 12, "hasta": 9, "se": 104, "jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 6, "por": 63, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 8, "t\u00e3": 9, "rminos": 3, "art\u00e3": 87, "culo": 99, "quinto": 6, "modificar": 2, "diverso": 10, "constituci\u00e3": 22, "pol\u00e3": 27, "tic_a": 21, "estados_unidos_mexicanos": 22, "publicar": 21, "[??:25/10/1993:????:??]": 1, "tendr\u00e3": 4, "facultad": 5, ":": 31, "i_refrendar": 1, "promulgar_torio": 1, "respecto_de": 1, "ii": 14, "presentar": 6, "cuenta": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "a\u00e3": 18, "\u00b1": 35, "o": 33, "1995": 7, "1996": 6, "env\u00e3": 1, "asamblea_de_representantes": 1, "efecto": 4, "prever": 5, "iii": 14, "remitir": 1, "informe": 3, "trimestral": 1, "referir": 13, "iv": 6, "sobre": 3, "ejercicio": 5, "proveniente": 1, "deuda": 1, "realizar": 6, "73": 2, "fracci\u00e3": 42, "viii": 4, "relaci\u00e3": 2, "con": 21, "este": 14, "enviar\u00e3": 6, "[??:20/12/1994:????:??]": 2, "iniciativa": 4, "ingreso": 4, "proyecto": 6, "presupuesto": 6, "egreso": 5, "respectivamente": 2, "m\u00e3": 18, "segundo": 14, "tardar": 6, "[??:30/11/??:????:??]": 2, "cada": 8, "1997": 5, "sexto": 4, "servidor": 2, "p\u00e3\u00bablico": 3, "designar": 4, "propuesta": 7, "comparecer\u00e3": 2, "ante": 2, "as": 13, "[??:30/11/1995:????:??]": 1, "explicar": 1, "septimo": 1, "concluir": 2, "revisi\u00e3": 1, "cuenta_p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal": 1, "correspondiente": 8, "1994": 2, "personal": 2, "material": 1, "financiero": 1, "mobiliario": 1, "veh\u00e3": 1, "instrumento": 1, "aparato": 1, "maquinaria": 1, "archivo": 2, "general": 1, "equipo": 1, "contadur\u00e3": 2, "mayor_de_hacienda_de_la_c\u00e3": 1, "m_ara": 1, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "utilizar": 2, "atenci\u00e3": 1, "asunto": 3, "cargo": 7, "relativo": 5, "pasar\u00e3": 3, "mayor_de_hacienda_de_la_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 1, "derecho": 2, "laboral": 1, "en_virtud_de": 1, "anterior": 7, "pase": 1, "rgano": 1, "mencionar": 3, "respetar\u00e3": 1, "conforme_a": 7, "octavo": 2, "apertura": 1, "ordinario": 5, "sesi\u00f3n": 5, "uno": 28, "escrito": 1, "estado": 1, "guardar": 3, "noveno": 2, "nombrar\u00e3": 2, "previo": 1, "acuerdo": 1, "delegados_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 1, "sujetar\u00e3": 2, "ratificaci\u00e3": 2, "iii_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 4, "procedimiento": 6, "vigente": 4, "magistrado": 1, "tribunal_superior_de_justicia_de_el_distrito_federal": 2, "decimo": 2, "petici\u00e3": 1, "comparecencia": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "deber\u00e3": 4, "formular": 5, "sta": 2, "decimo_primero": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "dem\u00e3": 2, "disposici\u00f3n": 23, "normativa": 3, "otorgar": 2, "entender\u00e3": 2, "conferir": 3, "conducente": 4, "entrar": 2, "encargo": 2, "decimo_segundo": 1, "reunir\u00e3": 3, "a_partir_de": 7, "[??:15/11/1994:????:??]": 1, "celebrar": 2, "prolongar": 1, "[??:15/1/??:????:??]": 1, "decimo_tercero": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "decimo_cuarto": 1, "instalaci\u00e3": 3, "observar\u00e3": 1, "regla": 1, "i_la_ii_asamblea_de_representantes": 1, "antes_de": 2, "clausurar": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2, "entre": 1, "miembro": 5, "comisi\u00e3": 6, "integrar": 1, "5": 2, "representante": 3, "fungir\u00e3": 1, "como": 16, "presidente": 24, "secretarios": 1, "suplente": 1, "funci\u00f3n": 8, "cuando": 1, "faltar": 2, "alguno": 6, "propietario": 1, "presidencia_de_la_asamblea": 1, "comunicar\u00e3": 1, "nombramiento": 1, "organismo": 1, "electoral": 7, "competente": 2, ")": 13, "recibir": 6, "constancia": 4, "mayor\u00e3": 7, "validez": 2, "corresponder": 4, "elecci\u00f3n": 5, "representantes": 10, "electo": 10, "seg\u00e3\u00ban": 3, "principio": 2, ";": 48, "b": 2, "asignaci\u00e3": 1, "representaci\u00e3": 2, "proporcional": 1, "c": 2, "resoluci\u00f3n": 3, "salas_de_el_tribunal_federal_electoral": 2, "reca\u00e3": 1, "dar": 2, "impugnaci\u00f3n": 1, "d": 3, "verificar": 1, "vez": 2, "inciso": 5, "encontrar": 1, "completo": 1, "proceder": 2, "credencial": 4, "acreditar": 1, "tomar": 3, "\u00e3\u00banicamente": 1, "rganos": 11, "no": 12, "impugnar": 3, "confirmar": 1, "ser\u00e3": 13, "firmar": 2, "secretarios_de_la_comisi\u00e3": 2, "iii_asamblea_de_representantes": 1, "verificaci\u00e3": 1, "entregar": 1, "citar\u00e3": 2, "lo": 7, "tm_h:10:00": 1, "rendir": 1, "protesta": 3, "constitucional": 1, "elegir": 4, "mesa_directiva": 2, "declarar": 5, "formalmente": 1, "instalar": 2, "asamblea": 2, "sal\u00e3": 2, "sesiones_de_la_asamblea": 1, "antes": 1, "aqu\u00e3": 2, "l": 1, "acto": 3, "presidir": 1, "desarrollar\u00e3": 1, "el_secretario_de_la_comisi\u00e3": 1, "dar\u00e3": 2, "lectura": 1, "lista": 1, "resultar": 2, "comprobar": 1, "tener": 1, "concurrencia": 1, "palabra": 1, "presidente_de_la_comisi\u00e3": 1, "en_caso_de": 2, "contar": 2, "dicha": 2, "dentro_de": 4, "tm_h:24": 1, "el_presidente_de_la_comisi\u00e3": 1, "pedir\u00e3": 1, "poner": 1, "pie": 1, "le": 4, "tomar\u00e3": 1, "forma": 1, "\"": 18, "\u00e2": 25, "\u00bf": 1, "protest\u00e3": 1, "i": 15, "hacer": 5, "estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 25, "ellos": 3, "emanar": 1, "desempe\u00e3": 2, "ar": 1, "leal": 1, "patri\u00e3": 1, "ticamente": 1, "asamblea_de_el_distrito_federal": 1, "pueblo": 1, "os": 2, "mirar": 1, "todo": 14, "prosperidad": 1, "uni\u00e3": 1, "?": 1, "si": 4, "protesto": 1, "as\u00e3": 6, "naci\u00e3": 1, "demandar": 1, "igual": 1, "est\u00e3": 4, "obligar": 1, "despu\u00e3": 1, "seguir": 9, "invitar\u00e3": 1, "mesa_directiva_de_la_asamblea": 1, "escrutinio": 2, "secreto": 1, "voto": 9, "dado_a_conocer": 1, "resultado": 1, "integrante": 2, "ocupar": 1, "sitio": 1, "sesiones": 1, "presidente_de_la_asamblea": 1, "dir\u00e3": 1, "voz": 1, "alto": 1, "legalmente": 1, "decimo_quinto": 1, "derogar": 13, "aquel": 4, "contravenir": 1, "contener": 2, "decimo_sexto": 1, "publ\u00e3": 4, "quese": 5, "gaceta_oficial_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 2, "decimo_septimo": 1, "elecci\u00e3": 8, "consejos_de_ciudadanos": 2, "realizar\u00e3": 4, "[g:??/??/??:????:??]": 2, "[??:??/11/??:????:??]": 1, "fecha": 7, "[??:??/12/??:????:??]": 2, "determinar\u00e3": 1, "adicionar": 14, "dof": 1, "03-06-1995": 1, "xico": 21, "df": 9, "[??:14/7/1994:????:??]": 1, "dip": 20, "enrique_chavero_ocampo": 1, "sen": 20, "ricardo_monreal_avila": 1, "guillermo_gonz\u00e3": 1, "lez": 6, "az": 4, "secretario": 16, "israel_soberanis_nogueda": 1, "r\u00e3\u00babricas": 10, "cumplimiento": 10, "i_de_el_art\u00e3": 10, "89": 10, "deber": 14, "residencia": 6, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/7/1994:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 23, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 11, "jorge_carpizo": 1, "\u008d": 6, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 20, "123": 6, "125": 7, "cimo": 6, "s\u00e3": 6, "p_timo": 4, "[??:14/6/1994:????:??]": 2, "expidi\u00e3": 2, "decir": 11, "[??:3/6/1995:????:??]": 1, "articulo_primero": 2, "quedar": 9, "articulo_segundo": 1, "[??:26/7/??:????:??]": 1, "mismo": 3, "consejeros_ciudadanos": 3, "ar\u00e3": 1, "desde": 1, "posesi\u00e3": 1, "conformidad": 4, "[??:25/5/1995:????:??]": 1, "miguel_angel_islas_ch\u00e3": 1, "germ\u00e3": 1, "sierra_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "gerardo_ordaz_moreno": 1, "angel_ventura_valle": 1, "[??:??/6/1995:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 5, "esteban_moctezuma_barrag\u00e3": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 2, "[??:12/12/1995:????:??]": 1, "77": 2, "83": 4, "84": 1, "85": 1, "p\u00e3": 24, "rrafo": 20, "80": 5, "82": 1, "consejo_de_la_judicatura_de_el_distrito_federal": 1, "entrada": 4, "aplicable": 5, "primero": 4, "duraci\u00e3": 1, "cual": 2, "[??:31/12/1994:????:??]": 1, "[??:28/11/1995:????:??]": 1, "fernando_salgado_delgado": 1, "ernesto_navarro_gonz\u00e3": 1, "audomaro_alba_padilla": 1, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "rez": 2, "valencia": 1, "8": 1, "[??:??/12/1995:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 3, "c\u00e3": 3, "federal_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 1, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 1, "ii_de_el_art\u00e3": 1, "105": 6, "ley_org\u00e3": 3, "nica": 3, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "penal_para_el_distrito_federal": 2, "en_materia_de": 5, "fuero_com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "fuero_federal": 2, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "[??:22/11/1996:????:??]": 1, "articulos_transitorios_de_el_decreto_por_el_que_se_reforman": 1, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_de_el_codigo_federal_de_instituciones_y_procedimientos_electorales": 1, "de_la_ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i_y_ii_de_el_articulo": 1, "de_la_constitucion_politica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "de_la_ley_organica_de_el_poder_judicial_de_la_federacion": 1, "de_el_codigo_penal_para_el_distrito_federal_en_materia_de_fuero_comun_y_para_toda_la_republica_en_materia_de_fuero_federal": 1, "de_el_estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "y_se_expide_la_ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnacion_en_materia_electoral_primero": 1, "reforma": 12, "particularidad": 2, "establecer": 7, "oponer": 5, "[??:6/7/1997:????:??]": 1, "elegir\u00e3": 1, "exclusivamente": 2, "jefe_de_gobierno": 1, "diputados": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 9, "norma": 3, "regular": 2, "sustantivo": 1, "actual": 3, "ordenamiento": 2, "seguir\u00e3": 3, "aplic\u00e3": 2, "ndose": 5, "terminaci\u00e3": 1, "base": 2, "nuevo": 3, "asamblea_legislativa": 4, "expedir\u00e3": 1, "participaci\u00e3": 1, "ciudadano": 1, "autorizar": 3, "conducto": 2, "secretar\u00e3": 5, "hacienda": 2, "cr\u00e3": 2, "do": 2, "transferencia": 1, "presupuestal": 1, "a_efecto_de": 2, "autoridad": 4, "poder": 2, "cumplir": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "llevar_a_cabo": 1, "actividad": 1, "adici\u00f3n": 2, "imponer": 1, "criterio": 2, "jurisprudencia": 3, "sostener": 1, "sala_central": 1, "sala_de_segunda_instancia_de_el_tribunal_federal_electoral": 1, "continuar\u00e3": 2, "tercero": 2, "obligatorio": 1, "requerir\u00e3": 2, "declaraci\u00e3": 2, "formal": 1, "sala_superior_de_el_tribunal_electoral": 1, "notificar\u00e3": 1, "inmediato": 1, "salas_regionales": 1, "instituto_federal_electoral": 1, "caso": 2, "local": 4, "[??:19/11/1996:????:??]": 1, "heriberto_m_galindo_qui\u00e3": 1, "ones": 1, "angel_sergio_guerrero_mier": 1, "josu\u00e3": 1, "vald\u00e3": 1, "mondrag\u00e3": 1, "jorge_gpe": 1, "l\u00e3": 2, "pez": 2, "tijerina": 1, "19": 1, "[??:??/11/1996:????:??]": 1, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "[??:4/12/1997:????:??]": 2, "culo_primero": 1, "1o": 4, "2o": 1, "3o": 1, "6o": 1, "7o": 1, "8o": 1, "9o": 1, "11": 3, "12": 2, "15": 1, "17": 1, "v": 6, "20": 3, "21": 1, "22": 1, "23": 2, "24": 2, "fracci\u00f3n": 12, "25": 1, "26": 1, "27": 1, "28": 1, "29": 1, "31": 1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "denominaci\u00e3": 5, "cap\u00e3": 7, "tul_o": 19, "i_de_el_t\u00e3": 1, "36": 1, "37": 6, "40": 1, "41": 1, "42": 4, "43": 1, "44": 1, "45": 1, "46": 5, "47": 1, "48": 1, "49": 1, "50": 1, "51": 2, "ii_de_el_t\u00e3": 4, "secci\u00e3": 2, "i_de_el_cap\u00e3": 1, "52": 1, "53": 1, "54": 1, "55": 1, "56": 1, "57": 1, "59": 1, "60": 1, "61": 1, "62": 1, "65": 1, "66": 1, "ii_de_el_cap\u00e3": 1, "67": 2, "68": 1, "70": 1, "71": 1, "72": 2, "75": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "76": 1, "78": 1, "79": 1, "86": 1, "87": 2, "88": 1, "90": 2, "91": 2, "93": 2, "94": 1, "96": 1, "98": 1, "99": 1, "101": 1, "102": 1, "103": 1, "109": 1, "110": 1, "112": 2, "114": 2, "117": 3, "vii": 4, "118": 2, "119": 1, "ix": 2, "120": 5, "136": 2, "\u009a": 8, "137": 1, "145": 1, "30": 3, "58": 1, "63": 1, "106": 5, "107": 2, "derogaci\u00f3n": 1, "contrario": 2, "sustituir": 1, "determinar": 4, "regir": 1, "se\u00e3": 8, "alado": 2, "x": 2, "f": 1, "apartado": 3, "c_de_el_art\u00e3": 3, "122": 8, "[??:??/1/1998:????:??]": 1, "tulo_quinto": 1, "durante": 1, "1997-2000": 1, "tico-administrativos": 3, "transitorio_de_el_decreto": 1, "mediante": 3, "[??:22/8/1996:????:??]": 2, "desconcentrado": 1, "p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal": 5, "denomin\u00e3": 1, "delegaci\u00f3n": 2, "base_tercera": 1, "demarcaci\u00f3n": 2, "territorial": 2, "[??:??/1/??:????:??]": 1, "2000": 3, "legislar": 1, "materia": 4, "civil": 1, "penal": 1, "xii": 1, "h": 1, "base_primera": 1, "[??:??/1/1999:????:??]": 1, "\u0089": 7, "ptimo": 2, "jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 3, "xxi": 1, "aplicar\u00e3": 1, "establece_las_normas_m\u00e3": 1, "nimas": 1, "sobre_readaptaci\u00e3": 1, "social_de_sentenciados": 1, "[??:19/5/1971:????:??]": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "[??:14/8/1931:????:??]": 1, "fuero": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "ejecutivo_federal": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "legal": 2, "entidad": 3, "paraestatal": 1, "mbito": 1, "org\u00e3": 1, "nico": 3, "transferir": 1, "contralor\u00e3": 2, "desarrollo_administrativo": 2, "gobierno": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "naturaleza": 1, "efectuar": 1, "tal": 1, "fin": 1, "de_acuerdo_con": 1, "acorde": 1, "tulo_s\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "patrimonial_de_el_distrito_federal": 1, "bajo": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "inmueble": 2, "sito": 1, "destinar": 2, "servicio": 2, "prestar": 1, "poderes_federales": 1, "cualquiera": 3, "otro": 4, "afecto": 1, "formar_parte": 1, "registro": 1, "inventario": 1, "respectivo": 3, "propiedad": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 2, "usar": 1, "cimo_primero": 1, "consejeros_electorales": 4, "consejero_presidente_de_el_instituto_electoral_de_el_distrito_federal": 1, "magistrados_de_el_tribunal_electoral_de_el_distrito_federal": 1, "ocasi\u00e3": 3, "4": 3, "parte": 2, "cimo_segundo": 1, "constituir": 1, "convocar": 1, "plebiscito": 1, "cimo_tercero": 1, "vecinal": 1, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "vincular_torio": 1, "integrar\u00e3": 1, "conforme": 1, "ley_de_participaci\u00e3": 1, "ciudadana": 1, "cimo_cuarto": 1, "indirecto": 2, "delegaciones_pol\u00e3": 1, "tic_as": 2, "transitorio_de_el_decreto_de_adiciones": 1, "reformas": 1, "i_el_jefe_de_gobierno": 1, "[??:15/12/1997:????:??]": 1, "individual": 2, "formular\u00e3": 1, "aprobar": 3, "2/3": 1, "restar": 1, "presentar\u00e3": 2, "tambi\u00e3": 1, "rechazar": 1, "terna": 1, "candidato": 1, "ninguno": 1, "obtener": 2, "calificar": 1, "quedar\u00e3": 1, "mayor": 1, "n\u00e3\u00bamero": 4, "las": 1, "vacante": 1, "causa": 1, "cubrir": 1, "culos_transitorios_de_el_decreto_por_el_que_se_reforman": 1, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_de_el_estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "de_la_ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3": 1, "blicos": 1, "de_la_ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "\u0093": 2, "n_y_de_la_ley_org\u00e3": 1, "\u0081": 4, "nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "n_p\u00e3": 1, "blica_federal": 1, "gaceta_oficial_de_el_distrito_federal": 1, "[??:3/12/1997:????:??]": 1, "juan_cruz_mart\u00e3": 1, "nez": 2, "heladio_ram\u00e3": 1, "francisco_rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "garc\u00e3": 1, "jos\u00e3": 5, "antonio_valdivia": 2, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "[??:14/10/1999:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "104": 1, "108": 1, "113": 1, "115": 1, "xi": 1, "116": 1, "xxviii": 1, "xxix": 1, "xxx": 1, "recorrer": 1, "xxvii": 1, "enunciado": 1, "directo": 1, "estructura": 1, "competencia": 1, "funcionamiento": 1, "dicho": 1, "[??:1/10/??:????:??]": 2, "delegaciones_de_el_distrito_federal": 1, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "aprobaci\u00e3": 2, "absoluto": 1, "diputado": 2, "menci\u00f3n": 1, "delegados": 1, "jefes_delegacionales": 1, "[??:12/10/1999:????:??]": 1, "crist\u00e3": 1, "ba_l": 1, "arias_sol\u00e3": 1, "francisco_jos\u00e3": 1, "paoli_bolio": 1, "eduardo_bernal_mart\u00e3": 1, "13": 1, "[??:??/10/1999:????:??]": 1, "di\u00e3": 1, "dorar": 1, "carrasco_altamirano": 1, "121": 5, "124": 4, "132": 4, "134": 4, "[??:28/4/2008:????:??]": 2, "\u0080": 26, "\u00a6": 22, "transitorios_art\u00e3": 1, "adecuaci\u00f3n": 2, "plazo": 2, "ximo": 1, "natural": 2, "inicio": 1, "vigencia": 2, "[": 1, "actualmente": 3, "sujeto": 1, "]": 1, "renovaci\u00e3": 1, "escalonar": 1, "menci\u00e3": 1, "contenido": 1, "inv\u00e3": 1, "lido": 1, "sentencia": 4, "scjn": 1, "acci\u00e3": 4, "inconstitucionalidad_dof": 1, "26-09-2008": 1, "(": 1, "porci\u00e3": 2, "ala": 1, "\u009c": 2, "sujetos\u00e2": 2, "\u009d": 2, "[??:24/4/2008:????:??]": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "presidenta": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "jacinto_g\u00e3": 1, "mez": 1, "pasillas": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "[??:25/4/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "terrazo": 1, "inconstitucionalidad": 3, "80/2008": 3, "promover": 3, "partido_pol\u00e3": 3, "tic_o": 3, "nacional_convergencia": 3, "en_contra_de": 2, "congreso_de_la_uni\u00e3": 3, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 3, "particular": 3, "ministro_juan_n_silva_meza": 1, "[??:26/9/2008:????:??]": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo_nacional": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "general_de_acuerdos": 1, "accion_de_inconstitucionalidad_numero": 1, "promovente": 1, "partido_politico_nacional_convergencia": 1, "ponente": 4, "ministro_jose_fernando_franco_gonzalez_salas": 1, "maura_angelica_sanabria_martinez": 1, "colaboro": 1, "javier_miguel_ortiz_flores_m\u00e3": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "[??:9/7/2008:????:??]": 1, "vistos": 1, "resultando": 1, "primero_a_noveno": 2, "considerando": 1, "efectos": 1, "resoluci\u00e3": 1, "surtir": 1, "notificaci\u00e3": 1, "director_de_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "rito": 1, "exponer": 1, "resolver": 1, "procedente": 1, "parcialmente": 1, "fundar": 1, "reconocer": 1, "invalidez": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "gaceta_de_el_distrito_federal": 1, "notif\u00e3": 1, "haci\u00e3": 1, "n_dolo": 1, "por_medio_de": 1, "oficio": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3": 1, "ir": 1, "expediente": 1, "resolvi\u00e3": 1, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "unanimidad": 1, "orar": 2, "ministros": 2, "aguirre_anguiano": 1, "coss\u00e3": 3, "luna_ramos": 1, "franco_gonz\u00e3": 1, "salas": 3, "g\u00e3": 2, "n_\u00e1gora": 2, "pimentel": 2, "gudi\u00e3": 2, "pelayo": 2, "azuela_g\u00e3": 1, "\u00bc": 1, "itr\u00e3": 1, "valls_hern\u00e3": 1, "ndez": 2, "cordero": 1, "silva_meza": 2, "presidente_guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "o_r": 3, "ministro_aguirre_anguiano": 1, "reserv\u00e3": 1, "concurrente": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "legislativo": 1, "reservar": 1, "suyo": 1, "sendos": 1, "respecto": 1, "ministro_jos\u00e3": 3, "fernando_franco_gonz\u00e3": 2, "ministro_presidente": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "fe": 1, "ministro_guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "javier_aguilar_dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "ram\u00e3": 1, "[??:9/4/2009:????:??]": 1, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "6": 2, "rrafos": 4, "consejeros_de_la_judicatura_de_el_distrito_federal": 1, "insaculaci\u00e3": 1, "concluir\u00e3": 1, "momento": 1, "designaci\u00e3": 1, "a_fin_de": 1, "cobre": 1, "pleno": 1, "habr\u00e3": 1, "lugar": 3, "posterior": 3, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "secretaria": 5, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 1, "[??:7/1/2013:????:??]": 1, "reglamento_para_el_gobierno_interior_de_la_asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "d_f": 1, "[??:28/11/2012:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "jes\u00e3\u00bas_murillo_karam": 1, "mar\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 2, "n_gel": 3, "cedillo_hern\u00e3": 1, "[??:4/1/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 2, "osorio_chong": 2, "tico-electoral": 1, "[??:27/6/2014:????:??]": 1, "manteni\u00e3": 1, "126": 1, "127": 1, "128": 1, "129": 1, "133": 1, "135": 1, "recorri\u00e3": 1, "subsecuente": 1, "orden": 1, "estatuto_de_gobierno": 2, "reelecci\u00e3": 2, "proceso": 3, "2018": 3, "jefe": 1, "delegacionales": 1, "\u00e3\u00banica": 2, "jornada": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "ese": 1, "atento": 1, "transitorio_segundo": 1, "tica-electoral": 1, "[??:10/2/2014:????:??]": 1, "[??:??/6/??:????:??]": 1, "2015": 1, "iniciar\u00e3": 1, "semana": 1, "[??:??/10/??:????:??]": 1, "2014": 1, "[??:19/6/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "veintis\u00e3": 1, "[??:??/6/2014:????:??]": 1}}