{"Nombre": "DE LA INICIATIVA Y FORMACION DE LAS LEYES", "Etiquetado": "DE_LA_INICIATIVA_Y_FORMACION_DE_LAS_LEYES de_la_iniciativa_y_formacion_de_las_leyes NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- El presente Estatuto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \n\nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo lo dispuesto en los siguientes transitorios. \n \nSEGUNDO.- El titular del Poder Ejecutivo Federal dispondr\u00c3\u00a1 el mecanismo necesario para que bienes \n\ny recursos de la administraci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica federal a cargo del Departamento del Distrito Federal y los propios \nde \u00c3\u00a9ste, sean incorporados al patrimonio del Distrito Federal, una vez que haya sido nombrado el Jefe del \nDistrito Federal para el periodo que inicia el dos de diciembre de 1997. \n\n \nTERCERO.- En tanto es nombrado el primer Jefe del Distrito Federal, el Presidente de los Estados \n\nUnidos Mexicanos proveer\u00c3\u00a1 en la esfera administrativa a la exacta observancia de las leyes y decretos \nque expida la Asamblea de Representantes del Distrito Federal asimismo podr\u00c3\u00a1 dictar reglamentos \ngubernativos para el Distrito Federal. \n\n \nCUARTO.- Hasta en tanto se nombra el Jefe del Distrito Federal, el Jefe del Departamento del Distrito \n\nFederal, nombrado por el Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo quinto transitorio del \ndecreto por el que se modifican diversos art\u00c3\u00adculos de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos \nMexicanos, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el d\u00c3\u00ada 25 de octubre de 1993, tendr\u00c3\u00a1 las \nsiguientes facultades: \n\n \nI. Refrendar los decretos promulgatorios del Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica respecto de leyes y decretos \n\nque expida la Asamblea de Representantes del Distrito Federal. \n \nII. Presentar al Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica las cuentas p\u00c3\u00bablicas de los a\u00c3\u00b1os 1995 y 1996 para su env\u00c3\u00ado \n\na la Asamblea de Representantes, para los efectos previstos en el presente Estatuto. \n \nIII. Remitir a la Asamblea de Representantes del Distrito Federal los informes trimestrales a que se \n\nrefiere el presente Estatuto. \n \nIV. Presentar al Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica, el informe que sobre el ejercicio de los recursos \n\nprovenientes de deuda p\u00c3\u00bablica hubiese realizado, para los efectos del art\u00c3\u00adculo 73, fracci\u00c3\u00b3n VIII, de la \nConstituci\u00c3\u00b3n, en relaci\u00c3\u00b3n con lo dispuesto por este Estatuto. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nQUINTO.- El Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica enviar\u00c3\u00a1 el 20 de diciembre de 1994 a la Asamblea de \nRepresentantes del Distrito Federal la iniciativa de ley de ingresos y el proyecto de presupuesto de \negresos del Distrito Federal para el a\u00c3\u00b1o siguiente. \n\n \nEn 1995 y 1996, enviar\u00c3\u00a1 las iniciativas de leyes de ingresos y los proyectos de presupuesto de \n\negresos para el a\u00c3\u00b1o siguiente respectivamente, a m\u00c3\u00a1s tardar el d\u00c3\u00ada 30 de noviembre de cada a\u00c3\u00b1o. \n \nEn 1997, el primer Jefe del Distrito Federal enviar\u00c3\u00a1 a la Asamblea de Representantes del Distrito \n\nFederal a m\u00c3\u00a1s tardar el d\u00c3\u00ada 30 de noviembre la iniciativa de ley de ingresos y el proyecto de presupuesto \nde egresos para el a\u00c3\u00b1o siguiente. \n\n \nSEXTO.- El servidor p\u00c3\u00bablico que designe el Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica a propuesta del Jefe del \n\nDepartamento del Distrito Federal, comparecer\u00c3\u00a1 ante la Asamblea de Representantes del Distrito \nFederal, a m\u00c3\u00a1s tardar los d\u00c3\u00adas 20 de diciembre de 1994 y 30 de noviembre de 1995 y de 1996, para \nexplicar las iniciativas de ley de ingresos y los proyectos de presupuesto de egresos del Distrito Federal \npara los a\u00c3\u00b1os 1995, 1996 y 1997, respectivamente. \n\n \nSEPTIMO.- Concluida la revisi\u00c3\u00b3n de la Cuenta P\u00c3\u00bablica del Distrito Federal correspondiente al ejercicio \n\nde 1994, el personal, los recursos materiales, financieros, mobiliario, veh\u00c3\u00adculos, instrumentos, aparatos, \nmaquinaria, archivos y en general, el equipo que la Contadur\u00c3\u00ada Mayor de Hacienda de la C\u00c3\u00a1mara de \nDiputados del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n haya utilizado para la atenci\u00c3\u00b3n de los asuntos a su cargo relativos al \nDistrito Federal, pasar\u00c3\u00a1n a la Contadur\u00c3\u00ada Mayor de Hacienda de la Asamblea de Representantes del \nDistrito Federal. Los derechos laborales del personal que en virtud de lo anterior pase al \u00c3\u00b3rgano \nmencionado, se respetar\u00c3\u00a1n conforme a la ley. \n\n \nOCTAVO.- En 1995, 1996 y 1997, comparecer\u00c3\u00a1 el Jefe del Departamento del Distrito Federal a la \n\napertura del primer periodo ordinario de sesiones de la Asamblea de Representantes del Distrito Federal, \npara presentar un informe por escrito, sobre el estado que guarda la administraci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica del Distrito \nFederal. \n\n \nNOVENO.- El Jefe del Departamento del Distrito Federal, en 1994, nombrar\u00c3\u00a1 previo acuerdo del \n\nPresidente de la Rep\u00c3\u00bablica a los Delegados del Departamento del Distrito Federal, y se sujetar\u00c3\u00a1n a la \nratificaci\u00c3\u00b3n de la III Asamblea de Representantes del Distrito Federal, conforme al procedimiento vigente \npara la ratificaci\u00c3\u00b3n de los magistrados del Tribunal Superior de Justicia del Distrito Federal. \n\n \nDECIMO.- La petici\u00c3\u00b3n de comparecencia de los servidores p\u00c3\u00bablicos de la administraci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica del \n\nDistrito Federal, ante la Asamblea de Representantes del Distrito Federal deber\u00c3\u00a1 ser formulada por \u00c3\u00a9sta \nal Jefe del Departamento del Distrito Federal. \n\n \nDECIMO PRIMERO.- Las atribuciones que las leyes, reglamentos y dem\u00c3\u00a1s disposiciones normativas \n\notorguen al Jefe del Departamento del Distrito Federal, se entender\u00c3\u00a1n conferidas, en lo conducente, al \nJefe del Distrito Federal, una vez que entre en el ejercicio de su encargo. \n\n \nDECIMO SEGUNDO.- La III Asamblea de Representantes del Distrito Federal se reunir\u00c3\u00a1 a partir del \n\n15 de noviembre de 1994 para celebrar un primer periodo de sesiones ordinarias, que podr\u00c3\u00a1 prolongarse \nhasta el 15 de enero del a\u00c3\u00b1o siguiente. \n\n \nDECIMO TERCERO.- Los proyectos de presupuesto de la Asamblea de Representantes del Distrito \n\nFederal y del Tribunal Superior de Justicia del Distrito Federal para los a\u00c3\u00b1os de 1995, 1996 y 1997, se \nenviar\u00c3\u00a1n al Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica para su incorporaci\u00c3\u00b3n al proyecto de presupuesto de egresos del \nDepartamento del Distrito Federal. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nDECIMO CUARTO.- Para la instalaci\u00c3\u00b3n de la III Asamblea de Representantes del Distrito Federal, se \nobservar\u00c3\u00a1n las reglas siguientes: \n\n \nI. La II Asamblea de Representantes antes de clausurar el \u00c3\u00baltimo periodo de sesiones de su ejercicio, \n\nnombrar\u00c3\u00a1 de entre sus miembros una Comisi\u00c3\u00b3n integrada por cinco representantes que fungir\u00c3\u00a1n: uno \ncomo Presidente, dos como Secretarios y dos como suplentes, para entrar en funciones cuando falte \nalguno de los propietarios. \n\n \nLa Presidencia de la Asamblea comunicar\u00c3\u00a1 el nombramiento de la Comisi\u00c3\u00b3n a los organismos \n\nelectorales competentes. \n \nLa Comisi\u00c3\u00b3n tendr\u00c3\u00a1 a su cargo: \n \na) Recibir las constancias de mayor\u00c3\u00ada y validez que correspondan a las elecciones de Representantes \n\nelectos seg\u00c3\u00ban el principio de mayor\u00c3\u00ada relativa; \n \nb) Recibir las constancias de asignaci\u00c3\u00b3n de Representantes electos seg\u00c3\u00ban el principio de \n\nrepresentaci\u00c3\u00b3n proporcional; \n \nc) Recibir las resoluciones de las Salas del Tribunal Federal Electoral, reca\u00c3\u00addas a las impugnaciones \n\nsobre las elecciones de Representantes; y \n \nd) Verificar, una vez recibidas las constancias y resoluciones a que se refieren los incisos anteriores \n\nque se encuentran completas; y proceder a expedir las credenciales que acrediten a los Representantes \nelectos, tomando en cuenta \u00c3\u00banicamente las constancias expedidas por los \u00c3\u00b3rganos electorales en las \nelecciones no impugnadas o las confirmadas o expedidas por las Salas del Tribunal Federal Electoral en \nsus resoluciones. Las credenciales ser\u00c3\u00a1n firmadas por el Presidente y Secretarios de la Comisi\u00c3\u00b3n. \n\n \nII. La Comisi\u00c3\u00b3n se reunir\u00c3\u00a1 a m\u00c3\u00a1s tardar tres d\u00c3\u00adas antes de que inicie el primer periodo ordinario de \n\nsesiones de la III Asamblea de Representantes para realizar la verificaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el inciso d) de \nla fracci\u00c3\u00b3n anterior y para entregar las credenciales a los Representantes electos, a los que citar\u00c3\u00a1 para \nque se presenten a recibirlas al d\u00c3\u00ada siguiente a las 10:00 horas para rendir la protesta constitucional, \nelegir a la Mesa Directiva y proceder a declarar formalmente instalada la Asamblea. \n\n \nIII. Los Representantes electos que hayan recibido su credencial se reunir\u00c3\u00a1n en el Sal\u00c3\u00b3n de Sesiones \n\nde la Asamblea, dos d\u00c3\u00adas antes a aqu\u00c3\u00a9l en que inicie el primer periodo ordinario de sesiones de la \nAsamblea. Este acto ser\u00c3\u00a1 presidido por los miembros de la Comisi\u00c3\u00b3n y se desarrollar\u00c3\u00a1 conforme al \nsiguiente procedimiento: \n\n \na) El Secretario de la Comisi\u00c3\u00b3n dar\u00c3\u00a1 lectura a la lista de los Representantes que hayan resultado \n\nelectos, y comprobado que se tenga la concurrencia de la mayor\u00c3\u00ada, se dar\u00c3\u00a1 la palabra al Presidente de la \nComisi\u00c3\u00b3n. En caso de no contarse con dicha mayor\u00c3\u00ada, la Comisi\u00c3\u00b3n los citar\u00c3\u00a1 dentro de las veinticuatro \nhoras siguientes; \n\n \nb) El Presidente de la Comisi\u00c3\u00b3n pedir\u00c3\u00a1 a los Representantes presentes que se pongan de pie y les \n\ntomar\u00c3\u00a1 la protesta de la siguiente forma: \n \nPresidente: \"\u00c2\u00bfProtest\u00c3\u00a1is guardar y hacer guardar la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos \n\nMexicanos, el Estatuto de Gobierno del Distrito Federal y las leyes que de ellos emanen y desempe\u00c3\u00b1ar \nleal y patri\u00c3\u00b3ticamente el cargo de Representante a la Asamblea del Distrito Federal que el pueblo os ha \nconferido, mirando en todo por el bien y prosperidad de la Uni\u00c3\u00b3n y del Distrito Federal? \". \n\n \nRepresentantes: \"Si, protesto\". \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\n \nPresidente: \"Si no lo hiciereis as\u00c3\u00ad, la Naci\u00c3\u00b3n os lo demande\". \n \nIgual protesta est\u00c3\u00a1n obligados a hacer cada uno de los Representantes que se presentaren despu\u00c3\u00a9s. \n \nc) Acto seguido, invitar\u00c3\u00a1 a los Representantes a que elijan la Mesa Directiva de la Asamblea en \n\nescrutinio secreto y por mayor\u00c3\u00ada de votos. \n \nd) Dado a conocer el resultado del escrutinio por uno de los Secretarios de la Comisi\u00c3\u00b3n, los \n\nintegrantes de la Mesa Directiva pasar\u00c3\u00a1n a ocupar su sitio en el Sal\u00c3\u00b3n de Sesiones y el Presidente de la \nAsamblea dir\u00c3\u00a1 en voz alta: \n\n \n\"La III Asamblea de Representantes del Distrito Federal se declara legalmente instalada\". \n \nDECIMO QUINTO.- Se derogan todas aquellas disposiciones que contravengan las contenidas en \n\neste Estatuto de Gobierno del Distrito Federal. \n \nDECIMO SEXTO.- Publ\u00c3\u00adquese en la Gaceta Oficial del Departamento del Distrito Federal. \n \nDECIMO SEPTIMO.- Para el a\u00c3\u00b1o de 1995, la elecci\u00c3\u00b3n de los Consejos de Ciudadanos se realizar\u00c3\u00a1 el \n\nsegundo domingo del mes de noviembre y la fecha de su instalaci\u00c3\u00b3n en el mes de diciembre se \ndeterminar\u00c3\u00a1 por la ley que expida la Asamblea de Representantes del Distrito Federal. \n\nArt\u00c3\u00adculo adicionado DOF 03-06-1995 \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de julio de 1994.- Dip. Enrique Chavero Ocampo, Presidente.- Sen. Ricardo \n\nMonreal Avila, Presidente.- Dip. Guillermo Gonz\u00c3\u00a1lez D\u00c3\u00adaz, Secretario.- Sen. Israel Soberanis \nNogueda, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintid\u00c3\u00b3s d\u00c3\u00adas del \nmes de julio de mil novecientos noventa y cuatro.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Jorge Carpizo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 123 y 125 del Estatuto de Gobierno del \nDistrito Federal y se adiciona un art\u00c3\u00adculo d\u00c3\u00a9cimo s\u00c3\u00a9ptimo transitorio al Decreto de fecha \n14 de junio de 1994 por el que se expidi\u00c3\u00b3 dicho Estatuto. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 3 de junio de 1995 \n\n \nARTICULO PRIMERO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 123 y 125 del Estatuto de Gobierno del Distrito \n\nFederal, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \nARTICULO SEGUNDO.- Se adiciona un Art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo S\u00c3\u00a9ptimo Transitorio al Decreto por el que se \n\nexpidi\u00c3\u00b3 dicho Estatuto, de fecha 14 de junio de 1994, publicado el d\u00c3\u00ada 26 de julio del mismo a\u00c3\u00b1o en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, para quedar en los siguientes t\u00c3\u00a9rminos: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Los Consejeros Ciudadanos electos en el a\u00c3\u00b1o de 1995 desempe\u00c3\u00b1ar\u00c3\u00a1n sus funciones \n\ndesde la instalaci\u00c3\u00b3n de los Consejos de Ciudadanos en el mes de diciembre de dicho a\u00c3\u00b1o hasta el d\u00c3\u00ada \nanterior al que tomen posesi\u00c3\u00b3n los que sean electos en 1997, de conformidad con lo que disponga la ley. \n\n \nTERCERO.- Publ\u00c3\u00adquese en la Gaceta Oficial del Departamento del Distrito Federal. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de mayo de 1995.- Dip. Miguel Angel Islas Ch\u00c3\u00ado, Presidente.- Sen. Germ\u00c3\u00a1n \n\nSierra S\u00c3\u00a1nchez, Presidente.- Dip. Gerardo Ordaz Moreno, Secretario.- Sen. Angel Ventura Valle, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los dos d\u00c3\u00adas del mes \nde junio de mil novecientos noventa y cinco.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Esteban Moctezuma Barrag\u00c3\u00a1n.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones del Estatuto de \nGobierno del Distrito Federal y de la Ley Federal de Responsabilidades de los Servidores \nP\u00c3\u00bablicos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de diciembre de 1995 \n\n \nARTICULO PRIMERO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 77, 83, 84, 85, y se adicionan con un segundo \n\np\u00c3\u00a1rrafo los art\u00c3\u00adculos 80 y 82 del Estatuto de Gobierno del Distrito Federal, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n.  \n\n \nSEGUNDO.- A los miembros del Consejo de la Judicatura del Distrito Federal en funciones a la \n\nentrada en vigor del presente Decreto, les ser\u00c3\u00a1n aplicables las disposiciones contenidas en el Art\u00c3\u00adculo \nPrimero del mismo, salvo la duraci\u00c3\u00b3n en el cargo, la cual se sujetar\u00c3\u00a1 a lo previsto en el Art\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo \ntransitorio del Decreto por el que se reforman diversos art\u00c3\u00adculos de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados \nUnidos Mexicanos, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1994. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de noviembre de 1995.- Dip. Fernando Salgado Delgado, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Navarro Gonz\u00c3\u00a1lez, Presidente.- Dip. Audomaro Alba Padilla, Secretario.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Ju\u00c3\u00a1rez \nValencia, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los ocho d\u00c3\u00adas del mes \ndiciembre de mil novecientos noventa y cinco.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones del \nC\u00c3\u00b3digo Federal de Instituciones y Procedimientos Electorales; de la Ley Reglamentaria \nde las Fracciones I y II del Art\u00c3\u00adculo 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos \nMexicanos; de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n; del C\u00c3\u00b3digo Penal para \nel Distrito Federal en Materia de Fuero Com\u00c3\u00ban y para toda la Rep\u00c3\u00bablica en Materia de \nFuero Federal; del Estatuto de Gobierno del Distrito Federal; y se expide la Ley General \ndel Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en Materia Electoral. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de noviembre de 1996 \n\n \n\nARTICULOS TRANSITORIOS DEL DECRETO POR EL QUE SE REFORMAN, ADICIONAN Y \nDEROGAN DIVERSAS DISPOSICIONES DEL CODIGO FEDERAL DE INSTITUCIONES Y \n\nPROCEDIMIENTOS ELECTORALES; DE LA LEY REGLAMENTARIA DE LAS FRACCIONES \nI Y II DEL ARTICULO 105 DE LA CONSTITUCION POLITICA DE LOS ESTADOS UNIDOS \nMEXICANOS; DE LA LEY ORGANICA DEL PODER JUDICIAL DE LA FEDERACION; DEL \n\nCODIGO PENAL PARA EL DISTRITO FEDERAL EN MATERIA DE FUERO COMUN Y PARA \nTODA LA REPUBLICA EN MATERIA DE FUERO FEDERAL; DEL ESTATUTO DE \n\nGOBIERNO DEL DISTRITO FEDERAL; Y SE EXPIDE LA LEY GENERAL DEL SISTEMA DE \nMEDIOS DE IMPUGNACION EN MATERIA ELECTORAL \n\n \nPRIMERO.- Las reformas a que se refiere el presente Decreto entrar\u00c3\u00a1n en vigor el d\u00c3\u00ada de su \n\npublicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, con las particularidades que se establecen en las \ndisposiciones transitorias de cada uno de los art\u00c3\u00adculos de este Decreto. \n\n \nSEGUNDO.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nTERCERO.- El seis de julio de 1997 se elegir\u00c3\u00a1n, para el Distrito Federal, exclusivamente el Jefe de \n\nGobierno y los Diputados a la Asamblea Legislativa del Distrito Federal. \n \nSe derogan todos los art\u00c3\u00adculos del Estatuto de Gobierno del Distrito Federal referidos a la elecci\u00c3\u00b3n de \n\nlos Consejeros Ciudadanos. \n \nLas normas que regulan las funciones sustantivas de los actuales Consejeros Ciudadanos \n\nestablecidas en los ordenamientos vigentes, seguir\u00c3\u00a1n aplic\u00c3\u00a1ndose hasta la terminaci\u00c3\u00b3n del periodo para \nel que fueron electos. \n\n \nCon base en el nuevo Estatuto de Gobierno del Distrito Federal, la Asamblea Legislativa expedir\u00c3\u00a1 las \n\ndisposiciones relativas a la participaci\u00c3\u00b3n ciudadana en el Distrito Federal. \n \nCUARTO.- Se autoriza al titular del Poder Ejecutivo Federal para que por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de \n\nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, se realicen las transferencias presupuestales necesarias, a efecto de que las \nautoridades correspondientes puedan cumplir con las obligaciones y llevar a cabo las nuevas actividades \nque las presentes reformas y adiciones les imponen. \n\n \nQUINTO.- Los criterios de jurisprudencia sostenidos por la Sala Central y la Sala de Segunda \n\nInstancia del Tribunal Federal Electoral, seg\u00c3\u00ban corresponda, continuar\u00c3\u00a1n siendo aplicables en tanto no se \nopongan a las reformas establecidas en los art\u00c3\u00adculos SEGUNDO, TERCERO y CUARTO del presente \nDecreto. \n\n \nPara que los criterios de jurisprudencia a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior resulten obligatorios, se \n\nrequerir\u00c3\u00a1 de la declaraci\u00c3\u00b3n formal de la Sala Superior del Tribunal Electoral. Hecha la declaraci\u00c3\u00b3n, la \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\njurisprudencia se notificar\u00c3\u00a1 de inmediato a las Salas Regionales, al Instituto Federal Electoral y, en su \ncaso, a las autoridades electorales locales. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de noviembre de 1996.- Dip. Heriberto M. Galindo Qui\u00c3\u00b1ones, Presidente.- Sen. \n\nAngel Sergio Guerrero Mier, Presidente.- Dip. Josu\u00c3\u00a9 Vald\u00c3\u00a9s Mondrag\u00c3\u00b3n, Secretario.- Sen. Jorge Gpe. \nL\u00c3\u00b3pez Tijerina, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas del \nmes de noviembre de mil novecientos noventa y seis.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones del \nEstatuto de Gobierno del Distrito Federal; de la Ley Federal de Responsabilidades de los \nServidores P\u00c3\u00bablicos; de la Ley de Expropiaci\u00c3\u00b3n y de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n \nP\u00c3\u00bablica Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de diciembre de 1997 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1o., 2o., 3o., 6o., 7o. primer p\u00c3\u00a1rrafo, 8o., 9o., 11 \n\nfracci\u00c3\u00b3n III, 12, 15, 17 fracci\u00c3\u00b3n V, 20 fracci\u00c3\u00b3n I, 21, 22, 23 fracci\u00c3\u00b3n I, 24 fracciones I, III y IV, 25, 26, 27, \n28, 29, 31 fracciones I y III, 32, 33, 34, 35, la denominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo I del T\u00c3\u00adtulo Cuarto, 36, 37, 40, \n41, 42, 43, 44, 45, 46 fracciones I y III, 47, 48, 49, 50, 51 primer p\u00c3\u00a1rrafo, fracciones II y IV, la \ndenominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo Cuarto, la denominaci\u00c3\u00b3n de la Secci\u00c3\u00b3n I del Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo \nCuarto, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 59, 60, 61, 62, 65, 66, la denominaci\u00c3\u00b3n de la Secci\u00c3\u00b3n II del Cap\u00c3\u00adtulo II del \nT\u00c3\u00adtulo Cuarto, 67, 68, 70 primer p\u00c3\u00a1rrafo, 71, 72, 73 fracciones I y II, 75, la denominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo III \ndel T\u00c3\u00adtulo Cuarto, 76, 77, 78, 79, 80 primer p\u00c3\u00a1rrafo, 83 segundo p\u00c3\u00a1rrafo, 86, 87, 88, 90, 91, 93 segundo \np\u00c3\u00a1rrafo, 94, 96, 98, 99 fracciones II y III, 101, 102, 103, 105 fracci\u00c3\u00b3n II, 109 primer p\u00c3\u00a1rrafo, 110 primer \np\u00c3\u00a1rrafo, 112, 114 primer p\u00c3\u00a1rrafo, 117 primer p\u00c3\u00a1rrafo, fracciones III, VII y VIII, 118 fracciones I a VII y \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; y  119; se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n IV al art\u00c3\u00adculo 24, una fracci\u00c3\u00b3n IV al art\u00c3\u00adculo 46, un tercer \np\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 80, una fracci\u00c3\u00b3n IX al art\u00c3\u00adculo 117, una fracci\u00c3\u00b3n VIII al art\u00c3\u00adculo 118, un T\u00c3\u00adtulo Sexto con \nlos Cap\u00c3\u00adtulos I a V y con los art\u00c3\u00adculos 120 a 136, un T\u00c3\u00adtulo S\u00c3\u00a9ptimo con un Cap\u00c3\u00adtulo \u00c3\u009anico y con los \nart\u00c3\u00adculos 137 a 145; y se derogan la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 23, el art\u00c3\u00adculo 30, la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 46, \nla fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 51, el art\u00c3\u00adculo 58, el art\u00c3\u00adculo 63, el art\u00c3\u00adculo 106 y el art\u00c3\u00adculo 107 del Estatuto de Gobierno \ndel Distrito Federal, para quedar como sigue: \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- Las reformas, adiciones y derogaciones al Estatuto de Gobierno del Distrito Federal \nentrar\u00c3\u00a1n en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo el caso \nde que en alguno de los art\u00c3\u00adculos siguientes se disponga lo contrario. \n\n \nSEGUNDO.- Todos los ordenamientos que regulan hasta la fecha a los \u00c3\u00b3rganos locales en el Distrito \n\nFederal seguir\u00c3\u00a1n vigentes en lo conducente, hasta en tanto no se expidan por los \u00c3\u00b3rganos competentes \naquellos que deban sustituirlos conforme a las disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados \nUnidos Mexicanos y lo previsto en el presente Estatuto. \n\n \nTERCERO.- La norma que determina la facultad para expedir las disposiciones que rijan las \n\nelecciones locales en el Distrito Federal, se\u00c3\u00b1alada en la fracci\u00c3\u00b3n X del art\u00c3\u00adculo 42 del presente Estatuto, \nas\u00c3\u00ad como el inciso f) de la fracci\u00c3\u00b3n V del apartado C del Art\u00c3\u00adculo 122 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, entrar\u00c3\u00a1n en vigor el 1o. de enero de 1998. \n\n \nCUARTO.- De conformidad con el Cap\u00c3\u00adtulo II, T\u00c3\u008dTULO QUINTO del presente Estatuto, durante el \n\nperiodo 1997-2000, los \u00c3\u00b3rganos pol\u00c3\u00adtico-administrativos a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Transitorio del \nDecreto mediante el cual se declaran reformados diversos Art\u00c3\u00adculos de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de agosto de 1996, \nser\u00c3\u00a1n \u00c3\u00b3rganos desconcentrados en la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica del Distrito Federal y seguir\u00c3\u00a1n \ndenomin\u00c3\u00a1ndose delegaciones del Distrito Federal. \n\n \nQUINTO.- Lo dispuesto en la fracci\u00c3\u00b3n segunda de la BASE TERCERA, del apartado C del Art\u00c3\u00adculo 122 \n\nde la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, que se refiere a la elecci\u00c3\u00b3n de los titulares \nde los \u00c3\u00b3rganos pol\u00c3\u00adtico-administrativos en las demarcaciones territoriales del Distrito Federal, entrar\u00c3\u00a1 en \nvigor el 1o. de enero del a\u00c3\u00b1o 2000. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nSEXTO.- La norma que establece la facultad de la Asamblea Legislativa del Distrito Federal para \nlegislar en materia civil y penal para el Distrito Federal, se\u00c3\u00b1alada en la fracci\u00c3\u00b3n XII del art\u00c3\u00adculo 42 del \npresente Estatuto, as\u00c3\u00ad como en el inciso h) de la fracci\u00c3\u00b3n V, BASE PRIMERA, apartado C del Art\u00c3\u00adculo 122 \nde la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, entrar\u00c3\u00a1n en vigor a partir del 1o. de enero \nde 1999. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- El Jefe de Gobierno del Distrito Federal, para el ejercicio de la facultad que le otorga la \n\nfracci\u00c3\u00b3n XXI del art\u00c3\u00adculo 67 de este Estatuto de Gobierno del Distrito Federal, aplicar\u00c3\u00a1 las disposiciones \nde la Ley que Establece las Normas M\u00c3\u00adnimas Sobre Readaptaci\u00c3\u00b3n Social de Sentenciados, publicada en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el d\u00c3\u00ada 19 de mayo de 1971 y del C\u00c3\u00b3digo Penal para el Distrito Federal \nen Materia Com\u00c3\u00ban y para toda la Rep\u00c3\u00bablica en Materia del Fuero Federal, publicado en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n el d\u00c3\u00ada 14 de agosto de 1931, exclusivamente para los asuntos del fuero com\u00c3\u00ban del \nDistrito Federal que a la fecha de este Decreto corresponden al titular del Ejecutivo Federal por conducto \nde la Secretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n, hasta en tanto la Asamblea Legislativa del Distrito Federal expida las \ndisposiciones legales correspondientes. \n\n \nOCTAVO.- Las entidades paraestatales de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal que correspondan al \n\n\u00c3\u00a1mbito org\u00c3\u00a1nico del actual Departamento del Distrito Federal, ser\u00c3\u00a1n transferidas a la Administraci\u00c3\u00b3n \nP\u00c3\u00bablica del Distrito Federal. Las Secretar\u00c3\u00adas de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y de Contralor\u00c3\u00ada y Desarrollo \nAdministrativo y los \u00c3\u00b3rganos de gobierno de dichas entidades, en coordinaci\u00c3\u00b3n con la Administraci\u00c3\u00b3n \nP\u00c3\u00bablica del Distrito Federal, realizar\u00c3\u00a1n los actos conducentes que conforme a la naturaleza de cada \nentidad deban efectuarse para tal fin de acuerdo con las leyes aplicables. \n\n \nNOVENO.- Acorde con lo dispuesto en el T\u00c3\u008dTULO S\u00c3\u0089PTIMO del presente Estatuto, que se refiere al \n\nR\u00c3\u00a9gimen Patrimonial del Distrito Federal, continuar\u00c3\u00a1n bajo jurisdicci\u00c3\u00b3n federal los inmuebles sitos en el \nDistrito Federal, que est\u00c3\u00a9n destinados al servicio que prestan los Poderes Federales, as\u00c3\u00ad como cualquier \notro bien afecto a dichos poderes. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO.- El patrimonio del Departamento del Distrito Federal pasar\u00c3\u00a1 a formar parte del patrimonio de \n\nla Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica del Distrito Federal, de conformidad con los registros, inventarios y archivos \nrespectivos. \n\n \nLos inmuebles que sean de propiedad federal y que est\u00c3\u00a9n destinados o que por cualquier t\u00c3\u00adtulo \n\nautorizado por la Ley General de Bienes Nacionales sean utilizados o est\u00c3\u00a9n al servicio del Departamento \ndel Distrito Federal, ser\u00c3\u00a1n usados por la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica del Distrito Federal, hasta en tanto la \nSecretar\u00c3\u00ada de Contralor\u00c3\u00ada y Desarrollo Administrativo, tomando en cuenta a dicha administraci\u00c3\u00b3n, no \ndetermine lo contrario de conformidad con la mencionada Ley General de Bienes Nacionales. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO.- Los Consejeros Electorales y el Consejero Presidente del Instituto Electoral del \n\nDistrito Federal as\u00c3\u00ad como los Magistrados del Tribunal Electoral del Distrito Federal, por esta primera \nocasi\u00c3\u00b3n requerir\u00c3\u00a1n para su elecci\u00c3\u00b3n del voto de las tres cuartas partes de los miembros presentes de la \nAsamblea Legislativa del Distrito Federal. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO.- Una vez expedida la ley correspondiente y constituidos los \u00c3\u00b3rganos a que se \n\nrefiere el T\u00c3\u00adtulo Sexto de este Estatuto, en los t\u00c3\u00a9rminos de la ley de la materia, el Jefe de Gobierno del \nDistrito Federal podr\u00c3\u00a1 convocar a plebiscito. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO TERCERO.- Los \u00c3\u00b3rganos de representaci\u00c3\u00b3n vecinal en el Distrito Federal con las funciones \n\nde car\u00c3\u00a1cter vinculatorio que determine la ley, se integrar\u00c3\u00a1n por elecci\u00c3\u00b3n conforme lo establezca la Ley de \nParticipaci\u00c3\u00b3n Ciudadana. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO CUARTO.- La elecci\u00c3\u00b3n indirecta de los titulares de las Delegaciones Pol\u00c3\u00adticas  en el Distrito \n\nFederal, prevista en el Art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Transitorio del Decreto de Adiciones y Reformas a la Constituci\u00c3\u00b3n \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nPol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de \nagosto de 1996, se realizar\u00c3\u00a1 conforme a las siguientes bases: \n\n \nI. El Jefe de Gobierno enviar\u00c3\u00a1, a m\u00c3\u00a1s tardar el 15 de diciembre de 1997, a la Asamblea Legislativa, \n\npropuestas individuales para cada uno de los titulares de las delegaciones pol\u00c3\u00adticas que deban nombrarse \nen el Distrito Federal; \n\n \nII. Para los efectos de la fracci\u00c3\u00b3n anterior, el Jefe de Gobierno del Distrito Federal formular\u00c3\u00a1  las \n\npropuestas individuales para cada cargo. Las propuestas ser\u00c3\u00a1n aprobadas por las dos terceras partes de \nlos miembros presentes de la Asamblea Legislativa. En caso de que la Asamblea Legislativa no aprobase \nalguna o algunas de ellas, se enviar\u00c3\u00a1n segundas propuestas para los cargos que reste por designar; de \nno ser aprobadas alguna o algunas  de las segundas propuestas, se presentar\u00c3\u00a1 una tercera propuesta \npor cada cargo que faltase por designar, y si esta tambi\u00c3\u00a9n fuese rechazada, se presentar\u00c3\u00a1 una terna con \nnuevos candidatos y si ninguno de ellos obtuviera la mayor\u00c3\u00ada calificada mencionada, quedar\u00c3\u00a1 designado \nel que de \u00c3\u00a9sta, haya obtenido el mayor n\u00c3\u00bamero de votos; \n\n \nLas vacantes que por cualquier causa se presentaran ser\u00c3\u00a1n cubiertas conforme al procedimiento \n\nanterior. \n \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DEL DECRETO POR EL QUE SE REFORMAN, ADICIONAN Y \nDEROGAN DIVERSAS DISPOSICIONES DEL ESTATUTO DE GOBIERNO DEL DISTRITO \n\nFEDERAL; DE LA LEY FEDERAL DE RESPONSABILIDADES DE LOS SERVIDORES \nP\u00c3\u009aBLICOS; DE LA LEY DE EXPROPIACI\u00c3\u0093N Y DE LA LEY ORG\u00c3\u0081NICA DE LA \n\nADMINISTRACI\u00c3\u0093N P\u00c3\u009aBLICA FEDERAL. \n \n\nPRIMERO.- Las reformas a que se refiere el presente Decreto entrar\u00c3\u00a1n en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su \npublicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, con las particularidades que se establecen en las \ndisposiciones transitorias de cada uno de los art\u00c3\u00adculos de este Decreto. \n\n \nSEGUNDO.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nTERCERO.- Publ\u00c3\u00adquese el presente Decreto en la Gaceta Oficial del Distrito Federal. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de diciembre de 1997.- Dip. Juan Cruz Mart\u00c3\u00adnez, Presidente.- Sen. Heladio \n\nRam\u00c3\u00adrez L\u00c3\u00b3pez, Presidente.- Dip. Francisco Rodr\u00c3\u00adguez Garc\u00c3\u00ada, Secretario.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Antonio \nValdivia, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los tres d\u00c3\u00adas del mes \nde diciembre de mil novecientos noventa y siete.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones del Estatuto de \nGobierno del Distrito Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de octubre de 1999 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 11, fracci\u00c3\u00b3n II, 12, fracci\u00c3\u00b3n III, 72, 87, 91, 93, 104, 105, \n\n108, 112, 113, 114, 115, fracciones III, V, VII, IX, X y XI, 116 y 117; se adicionan las fracciones XXVIII, \nXXIX y XXX, y se recorre la actual fracci\u00c3\u00b3n XXVII del art\u00c3\u00adculo 42 y los art\u00c3\u00adculos 106, 107; y se modifica el \nenunciado del Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo Quinto, todos del Estatuto de Gobierno del Distrito Federal, para \nquedar como sigue:  \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. Este decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n en todo lo referido a la elecci\u00c3\u00b3n directa de los titulares de los \u00c3\u00b3rganos pol\u00c3\u00adtico-administrativos \nde las demarcaciones territoriales. Las disposiciones relativas a la estructura, competencias y \nfuncionamiento de dichos \u00c3\u00b3rganos, entrar\u00c3\u00a1n en vigor el 1 de octubre del a\u00c3\u00b1o 2000.  \n\n \nSEGUNDO. La elecci\u00c3\u00b3n indirecta de los titulares de las Delegaciones del Distrito Federal, prevista en \n\nel Art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Cuarto Transitorio del Decreto por el que se reforman, adicionan y derogan diversas \ndisposiciones del Estatuto de Gobierno del Distrito Federal, publicado en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n de fecha 4 de Diciembre de 1997, se realizar\u00c3\u00a1, a partir de la entrada en vigor del presente \nDecreto, mediante la aprobaci\u00c3\u00b3n por el voto de la mayor\u00c3\u00ada absoluta de los diputados integrantes de la \nAsamblea Legislativa del Distrito Federal, aplic\u00c3\u00a1ndose en lo dem\u00c3\u00a1s lo dispuesto por dicho Art\u00c3\u00adculo \nTransitorio. \n\n \nTERCERO. Todas las menciones, atribuciones y facultades conferidas por el presente Decreto, otras \n\nleyes y reglamentos a los Delegados, se entender\u00c3\u00a1n referidas, a partir del 1 de octubre del a\u00c3\u00b1o 2000, a \nlos Jefes Delegacionales. \n\n \nCUARTO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de octubre de 1999.- Sen. Crist\u00c3\u00b3bal Arias Sol\u00c3\u00ads, Presidente.- Dip. Francisco Jos\u00c3\u00a9 \n\nPaoli Bolio, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Antonio Valdivia, Secretario.- Dip. Eduardo Bernal Mart\u00c3\u00adnez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los trece d\u00c3\u00adas del mes \nde octubre de mil novecientos noventa y nueve.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Di\u00c3\u00b3doro Carrasco Altamirano.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 37, 106, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 132 y \n134 del Estatuto de Gobierno del Distrito Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de abril de 2008 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 37, 106, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 132 y 134 todos del \n\nEstatuto de Gobierno del Distrito Federal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- La Asamblea Legislativa del Distrito Federal deber\u00c3\u00a1 realizar las adecuaciones en \n\nlas leyes correspondientes, en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de treinta d\u00c3\u00adas naturales contados a partir del inicio de la \nvigencia del presente Decreto. Dentro del mismo plazo, deber\u00c3\u00a1 determinar el procedimiento [y el n\u00c3\u00bamero \nde Consejeros Electorales actualmente en funciones, que ser\u00c3\u00a1n sujetos] de la renovaci\u00c3\u00b3n escalonada a \nque hace menci\u00c3\u00b3n el art\u00c3\u00adculo 125 contenido en el presente Decreto. \n\nArt\u00c3\u00adculo declarado inv\u00c3\u00a1lido por sentencia de la SCJN a Acci\u00c3\u00b3n de Inconstitucionalidad DOF 26-09-2008 (En la porci\u00c3\u00b3n normativa que se\u00c3\u00b1ala \n\n\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6 y el n\u00c3\u00bamero de Consejeros Electorales actualmente en funciones, que ser\u00c3\u00a1n sujetos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d) \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de abril de 2008.- Sen. Santiago Creel Miranda, Presidente.- Dip. Ruth Zavaleta \n\nSalgado, Presidenta.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Jacinto G\u00c3\u00b3mez \nPasillas, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticinco de abril de \ndos mil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Juan \nCamilo Mouri\u00c3\u00b1o Terrazo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nSENTENCIA dictada en la Acci\u00c3\u00b3n de Inconstitucionalidad 80/2008 promovida por el \nPartido Pol\u00c3\u00adtico Nacional Convergencia, en contra del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, del \nPresidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y de otras autoridades, y \nvoto particular que formula el Ministro Juan N. Silva Meza. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de septiembre de 2008 \n\n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Suprema Corte de \nJusticia de la Naci\u00c3\u00b3n.- Secretar\u00c3\u00ada General de Acuerdos. \n \n\nACCION DE INCONSTITUCIONALIDAD \nNUMERO 80/2008 \nPROMOVENTE: PARTIDO POLITICO \nNACIONAL \n\nCONVERGENCIA. \n \nPONENTE: \nMINISTRO JOSE FERNANDO FRANCO GONZALEZ SALAS. \nSECRETARIA: MAURA ANGELICA SANABRIA MARTINEZ. \nCOLABORO: JAVIER MIGUEL ORTIZ FLORES \n \nM\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal. Acuerdo del Tribunal Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n, \n\ncorrespondiente al d\u00c3\u00ada nueve de julio de dos mil ocho. \n \n\nVISTOS; y, RESULTANDO: \n \n\nPRIMERO A NOVENO.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nCONSIDERANDO: \n \n\nPRIMERO A NOVENO.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nDECIMO.- Efectos. La presente resoluci\u00c3\u00b3n debe surtir efectos a partir de su notificaci\u00c3\u00b3n al Congreso \n\nde la Uni\u00c3\u00b3n, al Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nDirector del Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n y Partido Pol\u00c3\u00adtico Nacional Convergencia. \n\n \nEn m\u00c3\u00a9rito de lo hasta aqu\u00c3\u00ad expuesto, se resuelve: \n \nPRIMERO.- Es procedente y parcialmente fundada la presente acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad. \n \nSEGUNDO.- Se reconoce la validez del Decreto por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 37, 106, 120, \n\n121, 122, 123, 124, 125, 132 y 134 del Estatuto de Gobierno del Distrito Federal, publicado en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de abril de dos mil ocho. \n\n \nTERCERO.- Se declara la invalidez de la porci\u00c3\u00b3n normativa que dice: \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6 y el n\u00c3\u00bamero de Consejeros \n\nElectorales actualmente en funciones, que ser\u00c3\u00a1n sujetos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d, del art\u00c3\u00adculo Segundo Transitorio del \nDecreto impugnado.- \n\n \nCUARTO.- Publ\u00c3\u00adquese esta sentencia en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, en el Semanario Judicial \n\nde la Federaci\u00c3\u00b3n y en la Gaceta del Distrito Federal. \n \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nNotif\u00c3\u00adquese; haci\u00c3\u00a9ndolo por medio de oficio a las partes y, en su oportunidad, arch\u00c3\u00advese el expediente \ncomo asunto concluido. \n\n \nAs\u00c3\u00ad lo resolvi\u00c3\u00b3 el Tribunal Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n por unanimidad de once \n\nvotos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros: Aguirre Anguiano, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, Luna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, \nG\u00c3\u00b3ngora Pimentel, Gudi\u00c3\u00b1o Pelayo, Azuela G\u00c3\u00bcitr\u00c3\u00b3n, Valls Hern\u00c3\u00a1ndez, S\u00c3\u00a1nchez Cordero, Silva Meza y \nPresidente Guillermo I. Ortiz Mayagoitia. El se\u00c3\u00b1or Ministro Aguirre Anguiano reserv\u00c3\u00b3 su derecho para \nformular voto concurrente en relaci\u00c3\u00b3n con las consideraciones relativas al procedimiento legislativo del \nDecreto impugnado; y los se\u00c3\u00b1ores Ministros: Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, G\u00c3\u00b3ngora Pimentel, Gudi\u00c3\u00b1o Pelayo y Silva \nMeza reservaron el suyo para formular sendos votos particulares al respecto. Fue Ponente el se\u00c3\u00b1or \nMinistro Jos\u00c3\u00a9 Fernando Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas. \n\n \nFirman el se\u00c3\u00b1or Ministro Presidente, el Ponente y el Secretario General de Acuerdos, que autoriza y \n\nda fe. \n \nEl Presidente, Ministro Guillermo I. Ortiz Mayagoitia.- R\u00c3\u00babrica.- El Ponente, Ministro Jos\u00c3\u00a9 Fernando \n\nFranco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario General de Acuerdos, Jos\u00c3\u00a9 Javier Aguilar \nDom\u00c3\u00adnguez.- R\u00c3\u00babrica. \n \n \n \n \n \n\nVOTO particular que formula el Ministro Jos\u00c3\u00a9 Ram\u00c3\u00b3n Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, en la sentencia dictada \nen la Acci\u00c3\u00b3n de Inconstitucionalidad 80/2008, promovida por el Partido Pol\u00c3\u00adtico Nacional \nConvergencia, en contra del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, del Presidente Constitucional de los \nEstados Unidos Mexicanos y de otras autoridades. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2009 \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 80 y 83 del Estatuto de Gobierno del \nDistrito Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de enero de 2011 \n\n \n\u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 80, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y 83, segundo y sexto p\u00c3\u00a1rrafos del Estatuto \n\nde Gobierno del Distrito Federal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Los Consejeros de la Judicatura del Distrito Federal que hubieren sido electos mediante el \n\nprocedimiento de insaculaci\u00c3\u00b3n concluir\u00c3\u00a1n sus respectivos encargos en las fechas establecidas al \nmomento de su designaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTercero. La Asamblea Legislativa del Distrito Federal, a fin de que cobre plena vigencia el presente \n\nDecreto, habr\u00c3\u00a1 de realizar adecuaciones a las disposiciones legales a que haya lugar, a m\u00c3\u00a1s tardar \ndentro de los 30 d\u00c3\u00adas naturales posteriores a la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. \n\nManlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria Guadalupe Garcia Almanza, Secretaria.- Sen. \nMartha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de enero \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 46 del Estatuto de Gobierno del \nDistrito Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 de enero de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 46 del Estatuto de Gobierno del Distrito Federal, \n\npara quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Posterior a la aprobaci\u00c3\u00b3n de la presente reforma y a la entrada en vigor del Decreto, la \n\nAsamblea Legislativa del Distrito Federal deber\u00c3\u00a1 promover las reformas conducentes a la Ley Org\u00c3\u00a1nica y \nal Reglamento para el Gobierno Interior de la Asamblea Legislativa del Distrito Federal, dentro de los 90 \nd\u00c3\u00adas posteriores, a efecto de realizar las modificaciones correspondientes. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 28 de noviembre de 2012.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Jes\u00c3\u00bas \n\nMurillo Karam, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. \u00c3\u0081ngel Cedillo \nHern\u00c3\u00a1ndez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cuatro de enero de \ndos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n  \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones del \nEstatuto de Gobierno del Distrito Federal, en materia pol\u00c3\u00adtico-electoral. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de junio de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 20; el art\u00c3\u00adculo 37; el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del art\u00c3\u00adculo \n\n105; los p\u00c3\u00a1rrafos primero, segundo, cuarto y quinto del art\u00c3\u00adculo 120; los p\u00c3\u00a1rrafos primero, segundo en su \nfracci\u00c3\u00b3n I, tercero y cuarto del art\u00c3\u00adculo 121; las fracciones I, VII y VIII del art\u00c3\u00adculo 122; el art\u00c3\u00adculo 123; se \nreforma a partir del segundo p\u00c3\u00a1rrafo el art\u00c3\u00adculo 124, manteni\u00c3\u00a9ndose vigente su primer p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo \n125; el art\u00c3\u00adculo 126; el art\u00c3\u00adculo 127; el art\u00c3\u00adculo 128; la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 129; el art\u00c3\u00adculo 132; el \nart\u00c3\u00adculo 133; el art\u00c3\u00adculo 135 y el art\u00c3\u00adculo 136; se adicionan los p\u00c3\u00a1rrafos segundo y tercero a la fracci\u00c3\u00b3n I y \nla fracci\u00c3\u00b3n III, recorri\u00c3\u00a9ndose la subsecuente en su orden al art\u00c3\u00adculo 20; un sexto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 121 y \nun tercer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 134; y se derogan las fracciones II, III, IV y V del art\u00c3\u00adculo 122, del Estatuto de \nGobierno del Distrito Federal, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- La reforma al art\u00c3\u00adculo 37 de este Estatuto de Gobierno en materia de reelecci\u00c3\u00b3n de \n\ndiputados a la Asamblea Legislativa del Distrito Federal, ser\u00c3\u00a1 aplicable a aquellos que hayan sido \nelegidos en el proceso electoral de 2018. \n\n \nTercero.- La reforma al art\u00c3\u00adculo 105 de este Estatuto de Gobierno en materia de reelecci\u00c3\u00b3n de los \n\njefes delegacionales, ser\u00c3\u00a1 aplicable a aquellos que hayan sido elegidos en el proceso electoral de 2018. \n \nCuarto.- Por \u00c3\u00banica ocasi\u00c3\u00b3n, la jornada electoral a celebrarse en el Distrito Federal en 2018, tendr\u00c3\u00a1 \n\nlugar en el mes de julio de ese a\u00c3\u00b1o, atento a lo dispuesto por el Transitorio Segundo, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso a) \ndel Decreto por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n \nPol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia pol\u00c3\u00adtica-electoral, publicado en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de febrero de 2014. \n\n \nQuinto.- Por \u00c3\u00banica ocasi\u00c3\u00b3n, los procesos electorales ordinarios locales del Distrito Federal, \n\ncorrespondientes a las elecciones respectivas que tendr\u00c3\u00a1n lugar el primer domingo de junio del a\u00c3\u00b1o 2015, \niniciar\u00c3\u00a1n en la primera semana del mes de octubre del a\u00c3\u00b1o 2014. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de junio de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Angelina Carre\u00c3\u00b1o \nMijares, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintis\u00c3\u00a9is de junio de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente estatuto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo el disponer en el siguiente transitorio . 2 . - el titular de el poder_ejecutivo_federal dispondr\u00e3 \u00a1 el mecanismo necesario para que bien y recurso de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica federal a_cargo_de el departamento_de_el_distrito_federal y el propio de \u00e3 \u00a9 ste , ser incorporar a el patrimonio de el distrito_federal , una_vez_que haber ser nombrar el jefe_de_el_distrito_federal para el periodo que iniciar el [??:2/12/1997:??.??:??] . 3 . - en tanto ser nombrar el 1 jefe_de_el_distrito_federal , el presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos proveer\u00e3 \u00a1 en el esfera administrativo a el exacto observancia de el ley y decreto que expedir el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal asimismo podr\u00e3 \u00a1 dictar reglamento gubernativo para el distrito_federal . cuarto . - hasta en tanto se nombrar el jefe_de_el_distrito_federal , el jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal , nombrar por el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo quinto transitorio de el decreto por el que se modificar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el d\u00e3 \u00ad a [??:25/10/1993:??.??:??] , tendr\u00e3 \u00a1 el siguiente facultad : i._refrendar el decreto promulgar_torio de el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica respecto_de ley y decreto que expedir el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal . ii . presentar a el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica el cuenta p\u00e3\u00bablicas de el a\u00e3 \u00b1 o 1995 y 1996 para su env\u00e3 \u00ad o a el asamblea_de_representantes , para el efecto prever en el presente estatuto . iii . remitir a el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal el informe trimestral a que se referir el presente estatuto . iv . presentar a el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica , el informe que sobre el ejercicio de el recurso proveniente de deuda p\u00e3\u00bablica haber realizar , para el efecto de el art\u00e3 \u00ad culo 73 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii , de el constituci\u00e3 \u00b3 n , en relaci\u00e3 \u00b3 n con el disponer por este estatuto . quinto . - el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica enviar\u00e3 \u00a1 el [??:20/12/1994:??.??:??] a el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal el iniciativa de ley de ingreso y el proyecto de presupuesto de egreso de el distrito_federal para el a\u00e3 \u00b1 o siguiente . en 1995 y 1996 , enviar\u00e3 \u00a1 el iniciativa de ley de ingreso y el proyecto de presupuesto de egreso para el a\u00e3 \u00b1 o siguiente respectivamente , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el d\u00e3 \u00ad a [??:30/11/??:??.??:??] de cada a\u00e3 \u00b1 o . en 1997 , el 1 jefe_de_el_distrito_federal enviar\u00e3 \u00a1 a el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el d\u00e3 \u00ad a [??:30/11/??:??.??:??] el iniciativa de ley de ingreso y el proyecto de presupuesto de egreso para el a\u00e3 \u00b1 o siguiente . sexto . - el servidor p\u00e3\u00bablico que designar el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica a propuesta de el jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal , comparecer\u00e3 \u00a1 ante el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el d\u00e3 \u00ad as [??:20/12/1994:??.??:??] y [??:30/11/1995:??.??:??] y de 1996 , para explicar el iniciativa de ley de ingreso y el proyecto de presupuesto de egreso de el distrito_federal para el a\u00e3 \u00b1 o 1995 , 1996 y 1997 , respectivamente . septimo . - concluir el revisi\u00e3 \u00b3 n de el cuenta_p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal correspondiente a el ejercicio de 1994 , el personal , el recurso material , financiero , mobiliario , veh\u00e3 \u00ad culo , instrumento , aparato , maquinaria , archivo y en general , el equipo que el contadur\u00e3 \u00ad a mayor_de_hacienda_de_la_c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n haber utilizar para el atenci\u00e3 \u00b3 n de el asunto a su cargo relativo a el distrito_federal , pasar\u00e3 \u00a1 n a el contadur\u00e3 \u00ad a mayor_de_hacienda_de_la_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal . el derecho laboral de el personal que en_virtud_de el anterior pase a el \u00e3 \u00b3 rgano mencionar , se respetar\u00e3 \u00a1 n conforme_a el ley . octavo . - en 1995 , 1996 y 1997 , comparecer\u00e3 \u00a1 el jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal a el apertura de el 1 periodo ordinario de sesi\u00f3n de el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal , para presentar uno informe por escrito , sobre el estado que guardar el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica de el distrito_federal . noveno . - el jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal , en 1994 , nombrar\u00e3 \u00a1 previo acuerdo de el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica a el delegados_de_el_departamento_de_el_distrito_federal , y se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el ratificaci\u00e3 \u00b3 n de el iii_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal , conforme_a el procedimiento vigente para el ratificaci\u00e3 \u00b3 n de el magistrado de el tribunal_superior_de_justicia_de_el_distrito_federal . decimo . - el petici\u00e3 \u00b3 n de comparecencia de el servidor p\u00e3\u00bablicos de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica de el distrito_federal , ante el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal deber\u00e3 \u00a1 ser formular por \u00e3 \u00a9 sta a el jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal . decimo_primero . - el atribuci\u00f3n que el ley , reglamento y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n normativa otorgar a el jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal , se entender\u00e3 \u00a1 n conferir , en el conducente , a el jefe_de_el_distrito_federal , una_vez_que entrar en el ejercicio de su encargo . decimo_segundo . - el iii_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal se reunir\u00e3 \u00a1 a_partir_de el [??:15/11/1994:??.??:??] para celebrar uno 1 periodo de sesi\u00f3n ordinario , que podr\u00e3 \u00a1 prolongar se hasta el [??:15/1/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o siguiente . decimo_tercero . - el proyecto de presupuesto de el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal y de el tribunal_superior_de_justicia_de_el_distrito_federal para el a\u00e3 \u00b1 o de 1995 , 1996 y 1997 , se enviar\u00e3 \u00a1 n a el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica para su incorporaci\u00e3 \u00b3 n a el proyecto de presupuesto de egreso de el departamento_de_el_distrito_federal . decimo_cuarto . - para el instalaci\u00e3 \u00b3 n de el iii_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal , se observar\u00e3 \u00a1 n el regla siguiente : i._la_ii_asamblea_de_representantes antes_de clausurar el \u00e3\u00baltimo periodo de sesi\u00f3n de su ejercicio , nombrar\u00e3 \u00a1 de entre su miembro uno comisi\u00e3 \u00b3 n integrar por 5 representante que fungir\u00e3 \u00a1 n : uno como presidente , 2 como secretarios y 2 como suplente , para entrar en funci\u00f3n cuando faltar alguno de el propietario . el presidencia_de_la_asamblea comunicar\u00e3 \u00a1 el nombramiento de el comisi\u00e3 \u00b3 n a el organismo electoral competente . el comisi\u00e3 \u00b3 n tendr\u00e3 \u00a1 a su cargo : a ) recibir el constancia de mayor\u00e3 \u00ad a y validez que corresponder a el elecci\u00f3n de representantes electo seg\u00e3\u00ban el principio de mayor\u00e3 \u00ad a relativo ; b ) recibir el constancia de asignaci\u00e3 \u00b3 n de representantes electo seg\u00e3\u00ban el principio de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional ; c ) recibir el resoluci\u00f3n de el salas_de_el_tribunal_federal_electoral , reca\u00e3 \u00ad dar a el impugnaci\u00f3n sobre el elecci\u00f3n de representantes ; y d ) verificar , uno vez recibir el constancia y resoluci\u00f3n a que se referir el inciso anterior que se encontrar completo ; y proceder a expedir el credencial que acreditar a el representantes electo , tomar en cuenta \u00e3\u00banicamente el constancia expedir por el \u00e3 \u00b3 rganos electoral en el elecci\u00f3n no impugnar o el confirmar o expedir por el salas_de_el_tribunal_federal_electoral en su resoluci\u00f3n . el credencial ser\u00e3 \u00a1 n firmar por el presidente y secretarios_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n . ii . el comisi\u00e3 \u00b3 n se reunir\u00e3 \u00a1 a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar 3 d\u00e3 \u00ad as antes_de que iniciar el 1 periodo ordinario de sesi\u00f3n de el iii_asamblea_de_representantes para realizar el verificaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el inciso d ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior y para entregar el credencial a el representantes electo , a el que citar\u00e3 \u00a1 para que se presentar a recibir lo a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el TM_h:10:00 para rendir el protesta constitucional , elegir a el mesa_directiva y proceder a declarar formalmente instalar el asamblea . iii . el representantes electo que haber recibir su credencial se reunir\u00e3 \u00a1 n en el sal\u00e3 \u00b3 n de sesiones_de_la_asamblea , 2 d\u00e3 \u00ad as antes a aqu\u00e3 \u00a9 l en que iniciar el 1 periodo ordinario de sesi\u00f3n de el asamblea . este acto ser\u00e3 \u00a1 presidir por el miembro de el comisi\u00e3 \u00b3 n y se desarrollar\u00e3 \u00a1 conforme_a el siguiente procedimiento : a ) el_secretario_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n dar\u00e3 \u00a1 lectura a el lista de el representantes que haber resultar electo , y comprobar que se tener el concurrencia de el mayor\u00e3 \u00ad a , se dar\u00e3 \u00a1 el palabra a el presidente_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n . en_caso_de no contar se con dicha mayor\u00e3 \u00ad a , el comisi\u00e3 \u00b3 n el citar\u00e3 \u00a1 dentro_de el TM_h:24 siguiente ; b ) el_presidente_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n pedir\u00e3 \u00a1 a el representantes presente que se poner de pie y le tomar\u00e3 \u00a1 el protesta de el siguiente forma : presidente : \" \u00e2 \u00bf protest\u00e3 \u00a1 i guardar y hacer guardar el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal y el ley que de ellos emanar y desempe\u00e3 \u00b1 ar leal y patri\u00e3 \u00b3 ticamente el cargo de representante a el asamblea_de_el_distrito_federal que el pueblo os haber conferir , mirar en todo por el bien y prosperidad de el uni\u00e3 \u00b3 n y de el distrito_federal ? \" . representante : \" si , protesto \" . presidente : \" si no lo hacer as\u00e3 \u00ad , el naci\u00e3 \u00b3 n os lo demandar \" . igual protesta est\u00e3 \u00a1 n obligar a hacer cada uno de el representantes que se presentar despu\u00e3 \u00a9 segundo . c ) acto seguir , invitar\u00e3 \u00a1 a el representantes a que elegir el mesa_directiva_de_la_asamblea en escrutinio secreto y por mayor\u00e3 \u00ad a de voto . d ) dado_a_conocer el resultado de el escrutinio por uno de el secretarios_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n , el integrante de el mesa_directiva pasar\u00e3 \u00a1 n a ocupar su sitio en el sal\u00e3 \u00b3 n de sesiones y el presidente_de_la_asamblea dir\u00e3 \u00a1 en voz alto : \" el iii_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal se declarar legalmente instalar \" . decimo_quinto . - se derogar todo aquel disposici\u00f3n que contravenir el contener en este estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal . decimo_sexto . - publ\u00e3 \u00ad quese en el gaceta_oficial_de_el_departamento_de_el_distrito_federal . decimo_septimo . - para el a\u00e3 \u00b1 o de 1995 , el elecci\u00e3 \u00b3 n de el consejos_de_ciudadanos se realizar\u00e3 \u00a1 el 2 [G:??/??/??:??.??:??] de el [??:??/11/??:??.??:??] y el fecha de su instalaci\u00e3 \u00b3 n en el [??:??/12/??:??.??:??] se determinar\u00e3 \u00a1 por el ley que expedir el asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal . art\u00e3 \u00ad culo adicionar dof 03-06-1995 m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/7/1994:??.??:??] . - dip . enrique_chavero_ocampo , presidente . - sen . ricardo_monreal_avila , presidente . - dip . guillermo_gonz\u00e3 \u00a1 lez d\u00e3 \u00ad az , secretario . - sen . israel_soberanis_nogueda , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintid\u00e3 \u00b3 segundo d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/1994:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jorge_carpizo . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 123 y 125 de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal y se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio a el decreto de fecha [??:14/6/1994:??.??:??] por el que se expidi\u00e3 \u00b3 decir estatuto . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:3/6/1995:??.??:??] articulo_primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 123 y 125 de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , para quedar como seguir : .......... articulo_segundo . - se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio a el decreto por el que se expidi\u00e3 \u00b3 decir estatuto , de fecha [??:14/6/1994:??.??:??] , publicar el d\u00e3 \u00ad a [??:26/7/??:??.??:??] de el mismo a\u00e3 \u00b1 o en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar en el siguiente t\u00e3 \u00a9 rminos : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el consejeros_ciudadanos electo en el a\u00e3 \u00b1 o de 1995 desempe\u00e3 \u00b1 ar\u00e3 \u00a1 n su funci\u00f3n desde el instalaci\u00e3 \u00b3 n de el consejos_de_ciudadanos en el [??:??/12/??:??.??:??] de decir a\u00e3 \u00b1 o hasta el d\u00e3 \u00ad a anterior a el que tomar posesi\u00e3 \u00b3 n el que ser electo en 1997 , de conformidad con el que disponer el ley . 3 . - publ\u00e3 \u00ad quese en el gaceta_oficial_de_el_departamento_de_el_distrito_federal . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/5/1995:??.??:??] . - dip . miguel_angel_islas_ch\u00e3 \u00ad o , presidente . - sen . germ\u00e3 \u00a1 n sierra_s\u00e3 \u00a1 nchez , presidente . - dip . gerardo_ordaz_moreno , secretario . - sen . angel_ventura_valle , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 2 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/1995:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , esteban_moctezuma_barrag\u00e3 \u00a1 n . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal y de el ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/12/1995:??.??:??] articulo_primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 77 , 83 , 84 , 85 , y se adicionar con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo el art\u00e3 \u00ad culo 80 y 82 de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - a el miembro de el consejo_de_la_judicatura_de_el_distrito_federal en funci\u00f3n a el entrada en vigor de el presente decreto , le ser\u00e3 \u00a1 n aplicable el disposici\u00f3n contener en el art\u00e3 \u00ad culo primero de el mismo , salvo el duraci\u00e3 \u00b3 n en el cargo , el cual se sujetar\u00e3 \u00a1 a el prever en el art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio de el decreto por el que se reformar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1994:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/11/1995:??.??:??] . - dip . fernando_salgado_delgado , presidente . - sen . ernesto_navarro_gonz\u00e3 \u00a1 lez , presidente . - dip . audomaro_alba_padilla , secretario . - sen . ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3 \u00a1 rez valencia , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 8 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1995:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_instituciones y procedimientos_electorales ; de el ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i y ii_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos ; de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_para_el_distrito_federal en_materia_de fuero_com\u00e3\u00ban y para todo el rep\u00e3\u00bablica en_materia_de fuero_federal ; de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal ; y se expedir el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/11/1996:??.??:??] articulos_transitorios_de_el_decreto_por_el_que_se_reforman , adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_de_el_codigo_federal_de_instituciones_y_procedimientos_electorales ; de_la_ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i_y_ii_de_el_articulo 105 de_la_constitucion_politica_de_los_estados_unidos_mexicanos ; de_la_ley_organica_de_el_poder_judicial_de_la_federacion ; de_el_codigo_penal_para_el_distrito_federal_en_materia_de_fuero_comun_y_para_toda_la_republica_en_materia_de_fuero_federal ; de_el_estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal ; y_se_expide_la_ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnacion_en_materia_electoral_primero . - el reforma a que se referir el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el d\u00e3 \u00ad a de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , con el particularidad que se establecer en el disposici\u00f3n transitorio de cada uno de el art\u00e3 \u00ad culo de este decreto . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . 3 . - el [??:6/7/1997:??.??:??] se elegir\u00e3 \u00a1 n , para el distrito_federal , exclusivamente el jefe_de_gobierno y el diputados a el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal . se derogar todo el art\u00e3 \u00ad culo de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal referir a el elecci\u00e3 \u00b3 n de el consejeros_ciudadanos . el norma que regular el funci\u00f3n sustantivo de el actual consejeros_ciudadanos establecer en el ordenamiento vigente , seguir\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose hasta el terminaci\u00e3 \u00b3 n de el periodo para el que ser electo . con base en el nuevo estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , el asamblea_legislativa expedir\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n relativo a el participaci\u00e3 \u00b3 n ciudadano en el distrito_federal . cuarto . - se autorizar a el titular de el poder_ejecutivo_federal para que por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , se realizar el transferencia presupuestal necesario , a_efecto_de que el autoridad correspondiente poder cumplir con el obligaci\u00f3n y llevar_a_cabo el nuevo actividad que el presente reforma y adici\u00f3n le imponer . quinto . - el criterio de jurisprudencia sostener por el sala_central y el sala_de_segunda_instancia_de_el_tribunal_federal_electoral , seg\u00e3\u00ban corresponder , continuar\u00e3 \u00a1 n ser aplicable en tanto no se oponer a el reforma establecer en el art\u00e3 \u00ad culo segundo , tercero y cuarto de el presente decreto . para que el criterio de jurisprudencia a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior resultar obligatorio , se requerir\u00e3 \u00a1 de el declaraci\u00e3 \u00b3 n formal de el sala_superior_de_el_tribunal_electoral . hacer el declaraci\u00e3 \u00b3 n , el jurisprudencia se notificar\u00e3 \u00a1 de inmediato a el salas_regionales , a el instituto_federal_electoral y , en su caso , a el autoridad electoral local . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/11/1996:??.??:??] . - dip . heriberto_m._galindo_qui\u00e3 \u00b1 ones , presidente . - sen . angel_sergio_guerrero_mier , presidente . - dip . josu\u00e3 \u00a9 vald\u00e3 \u00a9 segundo mondrag\u00e3 \u00b3 n , secretario . - sen . jorge_gpe . l\u00e3 \u00b3 pez tijerina , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/11/1996:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal ; de el ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos ; de el ley_de_expropiaci\u00e3 \u00b3 n y de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/12/1997:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , 2o . , 3o . , 6o . , 7o . 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 8o . , 9o . , 11 fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 12 , 15 , 17 fracci\u00e3 \u00b3 n v , 20 fracci\u00e3 \u00b3 n i , 21 , 22 , 23 fracci\u00e3 \u00b3 n i , 24 fracci\u00f3n i , iii y iv , 25 , 26 , 27 , 28 , 29 , 31 fracci\u00f3n i y iii , 32 , 33 , 34 , 35 , el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o i_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o cuarto , 36 , 37 , 40 , 41 , 42 , 43 , 44 , 45 , 46 fracci\u00f3n i y iii , 47 , 48 , 49 , 50 , 51 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00f3n ii y iv , el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o cuarto , el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el secci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o cuarto , 52 , 53 , 54 , 55 , 56 , 57 , 59 , 60 , 61 , 62 , 65 , 66 , el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el secci\u00e3 \u00b3 n ii_de_el_cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o cuarto , 67 , 68 , 70 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 71 , 72 , 73 fracci\u00f3n i y ii , 75 , el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o iii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o cuarto , 76 , 77 , 78 , 79 , 80 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 83 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 86 , 87 , 88 , 90 , 91 , 93 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 94 , 96 , 98 , 99 fracci\u00f3n ii y iii , 101 , 102 , 103 , 105 fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 109 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 110 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 112 , 114 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 117 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00f3n iii , vii y viii , 118 fracci\u00f3n i a vii y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y 119 ; se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv a el art\u00e3 \u00ad culo 24 , uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv a el art\u00e3 \u00ad culo 46 , uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 80 , uno fracci\u00e3 \u00b3 n ix a el art\u00e3 \u00ad culo 117 , uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii a el art\u00e3 \u00ad culo 118 , uno t\u00e3 \u00ad tul_o sexto con el cap\u00e3 \u00ad tul_o i a v y con el art\u00e3 \u00ad culo 120 a 136 , uno t\u00e3 \u00ad tul_o s\u00e3 \u00a9 p_timo con uno cap\u00e3 \u00ad tul_o \u00e3 \u009a no y con el art\u00e3 \u00ad culo 137 a 145 ; y se derogar el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 23 , el art\u00e3 \u00ad culo 30 , el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 46 , el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 51 , el art\u00e3 \u00ad culo 58 , el art\u00e3 \u00ad culo 63 , el art\u00e3 \u00ad culo 106 y el art\u00e3 \u00ad culo 107 de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , para quedar como seguir : transitorios_primero . - el reforma , adici\u00f3n y derogaci\u00f3n a el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo el caso de que en alguno de el art\u00e3 \u00ad culo siguiente se disponer el contrario . 2 . - todo el ordenamiento que regular hasta el fecha a el \u00e3 \u00b3 rganos local en el distrito_federal seguir\u00e3 \u00a1 n vigente en el conducente , hasta en tanto no se expedir por el \u00e3 \u00b3 rganos competente aquel que deber sustituir lo conforme_a el disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y el prever en el presente estatuto . 3 . - el norma que determinar el facultad para expedir el disposici\u00f3n que regir el elecci\u00f3n local en el distrito_federal , se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 42 de el presente estatuto , as\u00e3 \u00ad como el inciso f ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el apartado c_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 122 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el 1o . de [??:??/1/1998:??.??:??] . cuarto . - de conformidad con el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii , t\u00e3 \u008d tulo_quinto de el presente estatuto , durante el periodo 1997-2000 , el \u00e3 \u00b3 rganos pol\u00e3 \u00ad tico-administrativos a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio_de_el_decreto mediante el cual se declarar reformar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/8/1996:??.??:??] , ser\u00e3 \u00a1 n \u00e3 \u00b3 rganos desconcentrado en el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal y seguir\u00e3 \u00a1 n denomin\u00e3 \u00a1 ndose delegaci\u00f3n de el distrito_federal . quinto . - lo disponer en el fracci\u00e3 \u00b3 n 2 de el base_tercera , de el apartado c_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 122 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , que se referir a el elecci\u00e3 \u00b3 n de el titular de el \u00e3 \u00b3 rganos pol\u00e3 \u00ad tico-administrativos en el demarcaci\u00f3n territorial de el distrito_federal , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2000 . sexto . - el norma que establecer el facultad de el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal para legislar en materia civil y penal para el distrito_federal , se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00e3 \u00b3 n xii de el art\u00e3 \u00ad culo 42 de el presente estatuto , as\u00e3 \u00ad como en el inciso h ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n v , base_primera , apartado c_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 122 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1999:??.??:??] . s\u00e3 \u0089 ptimo . - el jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal , para el ejercicio de el facultad que le otorgar el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 67 de este estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , aplicar\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n de el ley que establece_las_normas_m\u00e3 \u00ad nimas sobre_readaptaci\u00e3 \u00b3 n social_de_sentenciados , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el d\u00e3 \u00ad a [??:19/5/1971:??.??:??] y de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_para_el_distrito_federal en materia_com\u00e3\u00ban y para todo el rep\u00e3\u00bablica en_materia_de el fuero_federal , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el d\u00e3 \u00ad a [??:14/8/1931:??.??:??] , exclusivamente para el asunto de el fuero com\u00e3\u00ban de el distrito_federal que a el fecha de este decreto corresponder a el titular de el ejecutivo_federal por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n , hasta en tanto el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal expedir el disposici\u00f3n legal correspondiente . octavo . - el entidad paraestatal de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal que corresponder a el \u00e3 \u00a1 mbito org\u00e3 \u00a1 nico de el actual departamento_de_el_distrito_federal , ser\u00e3 \u00a1 n transferir a el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal . el secretar\u00e3 \u00ad as de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y de contralor\u00e3 \u00ad a y desarrollo_administrativo y el \u00e3 \u00b3 rganos de gobierno de decir entidad , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal , realizar\u00e3 \u00a1 n el acto conducente que conforme_a el naturaleza de cada entidad deber efectuar se para tal fin de_acuerdo_con el ley aplicable . noveno . - acorde con el disponer en el t\u00e3 \u008d tulo_s\u00e3 \u0089 ptimo de el presente estatuto , que se referir a el r\u00e3 \u00a9 gemir patrimonial_de_el_distrito_federal , continuar\u00e3 \u00a1 n bajo jurisdicci\u00e3 \u00b3 n federal el inmueble sito en el distrito_federal , que est\u00e3 \u00a9 n destinar a el servicio que prestar el poderes_federales , as\u00e3 \u00ad como cualquiera otro bien afecto a decir poder . d\u00e3 \u0089 cimo . - el patrimonio de el departamento_de_el_distrito_federal pasar\u00e3 \u00a1 a formar_parte de el patrimonio de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal , de conformidad con el registro , inventario y archivo respectivo . el inmueble que ser de propiedad federal y que est\u00e3 \u00a9 n destinar o que por cualquiera t\u00e3 \u00ad tul_o autorizar por el ley_general_de_bienes_nacionales ser utilizar o est\u00e3 \u00a9 n a el servicio de el departamento_de_el_distrito_federal , ser\u00e3 \u00a1 n usar por el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal , hasta en tanto el secretar\u00e3 \u00ad a de contralor\u00e3 \u00ad a y desarrollo_administrativo , tomar en cuenta a dicha administraci\u00e3 \u00b3 n , no determinar el contrario de conformidad con el mencionar ley_general_de_bienes_nacionales . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . - el consejeros_electorales y el consejero_presidente_de_el_instituto_electoral_de_el_distrito_federal as\u00e3 \u00ad como el magistrados_de_el_tribunal_electoral_de_el_distrito_federal , por este 1 ocasi\u00e3 \u00b3 n requerir\u00e3 \u00a1 n para su elecci\u00e3 \u00b3 n de el voto de el 3 4 parte de el miembro presente de el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . - uno vez expedir el ley correspondiente y constituir el \u00e3 \u00b3 rganos a que se referir el t\u00e3 \u00ad tul_o sexto de este estatuto , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley de el materia , el jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal podr\u00e3 \u00a1 convocar a plebiscito . d\u00e3 \u0089 cimo_tercero . - el \u00e3 \u00b3 rganos de representaci\u00e3 \u00b3 n vecinal en el distrito_federal con el funci\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter vincular_torio que determinar el ley , se integrar\u00e3 \u00a1 n por elecci\u00e3 \u00b3 n conforme lo establecer el ley_de_participaci\u00e3 \u00b3 n ciudadana . d\u00e3 \u0089 cimo_cuarto . - el elecci\u00e3 \u00b3 n indirecto de el titular de el delegaciones_pol\u00e3 \u00ad tic_as en el distrito_federal , prever en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio_de_el_decreto_de_adiciones y reformas a el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/8/1996:??.??:??] , se realizar\u00e3 \u00a1 conforme_a el siguiente base : i._el_jefe_de_gobierno enviar\u00e3 \u00a1 , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:15/12/1997:??.??:??] , a el asamblea_legislativa , propuesta individual para cada uno de el titular de el delegaci\u00f3n pol\u00e3 \u00ad tic_as que deber nombrar se en el distrito_federal ; ii . para el efecto de el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior , el jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal formular\u00e3 \u00a1 el propuesta individual para cada cargo . el propuesta ser\u00e3 \u00a1 n aprobar por el 2/3 de el miembro presente de el asamblea_legislativa . en_caso_de que el asamblea_legislativa no aprobar alguno o alguno de ellos , se enviar\u00e3 \u00a1 n 2 propuesta para el cargo que restar por designar ; de no ser aprobar alguno o alguno de el 2 propuesta , se presentar\u00e3 \u00a1 uno 3 propuesta por cada cargo que faltar por designar , y si este tambi\u00e3 \u00a9 n ser rechazar , se presentar\u00e3 \u00a1 uno terna con nuevo candidato y si ninguno de ellos obtener el mayor\u00e3 \u00ad a calificar mencionar , quedar\u00e3 \u00a1 designar el que de \u00e3 \u00a9 sta , haber obtener el mayor n\u00e3\u00bamero de voto ; las vacante que por cualquiera causa se presentar ser\u00e3 \u00a1 n cubrir conforme_a el procedimiento anterior . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_el_decreto_por_el_que_se_reforman , adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_de_el_estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal ; de_la_ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3 \u009a blicos ; de_la_ley_de_expropiaci\u00e3 \u0093 n_y_de_la_ley_org\u00e3 \u0081 nica_de_la_administraci\u00e3 \u0093 n_p\u00e3 \u009a blica_federal . primero . - el reforma a que se referir el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , con el particularidad que se establecer en el disposici\u00f3n transitorio de cada uno de el art\u00e3 \u00ad culo de este decreto . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . 3 . - publ\u00e3 \u00ad quese el presente decreto en el gaceta_oficial_de_el_distrito_federal . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/12/1997:??.??:??] . - dip . juan_cruz_mart\u00e3 \u00ad nez , presidente . - sen . heladio_ram\u00e3 \u00ad rez l\u00e3 \u00b3 pez , presidente . - dip . francisco_rodr\u00e3 \u00ad guez garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - sen . jos\u00e3 \u00a9 antonio_valdivia , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 3 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1997:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/10/1999:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 11 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 72 , 87 , 91 , 93 , 104 , 105 , 108 , 112 , 113 , 114 , 115 , fracci\u00f3n iii , v , vii , ix , x y xi , 116 y 117 ; se adicionar el fracci\u00f3n xxviii , xxix y xxx , y se recorrer el actual fracci\u00e3 \u00b3 n xxvii de el art\u00e3 \u00ad culo 42 y el art\u00e3 \u00ad culo 106 , 107 ; y se modificar el enunciado de el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o quinto , todo de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . este decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n en todo lo referir a el elecci\u00e3 \u00b3 n directo de el titular de el \u00e3 \u00b3 rganos pol\u00e3 \u00ad tico-administrativos de el demarcaci\u00f3n territorial . el disposici\u00f3n relativo a el estructura , competencia y funcionamiento de dicho \u00e3 \u00b3 rganos , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el [??:1/10/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2000 . 2 . el elecci\u00e3 \u00b3 n indirecto de el titular de el delegaciones_de_el_distrito_federal , prever en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto_transitorio_de_el_decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de fecha [??:4/12/1997:??.??:??] , se realizar\u00e3 \u00a1 , a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , mediante el aprobaci\u00e3 \u00b3 n por el voto de el mayor\u00e3 \u00ad a absoluto de el diputado integrante de el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal , aplic\u00e3 \u00a1 ndose en el dem\u00e3 \u00a1 segundo el disponer por decir art\u00e3 \u00ad culo transitorio . 3 . todo el menci\u00f3n , atribuci\u00f3n y facultad conferir por el presente decreto , otro ley y reglamento a el delegados , se entender\u00e3 \u00a1 n referir , a_partir_de el [??:1/10/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2000 , a el jefes_delegacionales . cuarto . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/10/1999:??.??:??] . - sen . crist\u00e3 \u00b3 ba_l arias_sol\u00e3 \u00ad segundo , presidente . - dip . francisco_jos\u00e3 \u00a9 paoli_bolio , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 antonio_valdivia , secretario . - dip . eduardo_bernal_mart\u00e3 \u00ad nez , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 13 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/10/1999:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , di\u00e3 \u00b3 dorar carrasco_altamirano . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 37 , 106 , 120 , 121 , 122 , 123 , 124 , 125 , 132 y 134 de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/4/2008:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 37 , 106 , 120 , 121 , 122 , 123 , 124 , 125 , 132 y 134 todo de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_art\u00e3 \u00ad culo primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal deber\u00e3 \u00a1 realizar el adecuaci\u00f3n en el ley correspondiente , en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 30 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el inicio de el vigencia de el presente decreto . dentro_de el mismo plazo , deber\u00e3 \u00a1 determinar el procedimiento [ y el n\u00e3\u00bamero de consejeros_electorales actualmente en funci\u00f3n , que ser\u00e3 \u00a1 n sujeto ] de el renovaci\u00e3 \u00b3 n escalonar a que hacer menci\u00e3 \u00b3 n el art\u00e3 \u00ad culo 125 contenido en el presente decreto . art\u00e3 \u00ad culo declarar inv\u00e3 \u00a1 lido por sentencia de el scjn a acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad_dof 26-09-2008 ( en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que se\u00e3 \u00b1 ala \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 y el n\u00e3\u00bamero de consejeros_electorales actualmente en funci\u00f3n , que ser\u00e3 \u00a1 n sujetos\u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u009d ) art\u00e3 \u00ad culo tercero . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/4/2008:??.??:??] . - sen . santiago_creel_miranda , presidente . - dip . ruth_zavaleta_salgado , presidenta . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . jacinto_g\u00e3 \u00b3 mez pasillas , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:25/4/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , juan_camilo_mouri\u00e3 \u00b1 o terrazo . - r\u00e3\u00babrica . sentencia dictar en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 80/2008 promover por el partido_pol\u00e3 \u00ad tic_o nacional_convergencia , en_contra_de el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , de el presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos y de otro autoridad , y voto particular que formular el ministro_juan_n._silva_meza . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/9/2008:??.??:??] a el margen uno sello con el escudo_nacional , que decir : estados_unidos_mexicanos . - suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n . - secretar\u00e3 \u00ad a general_de_acuerdos . accion_de_inconstitucionalidad_numero 80/2008 promovente : partido_politico_nacional_convergencia . ponente : ministro_jose_fernando_franco_gonzalez_salas . secretario : maura_angelica_sanabria_martinez . colaboro : javier_miguel_ortiz_flores_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal . acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n , correspondiente a el d\u00e3 \u00ad a [??:9/7/2008:??.??:??] . vistos ; y , resultando : primero_a_noveno . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . considerando : primero_a_noveno . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . decimo . - efectos . el presente resoluci\u00e3 \u00b3 n deber surtir efecto a_partir_de su notificaci\u00e3 \u00b3 n a el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , a el presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos , secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , director_de_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y partido_pol\u00e3 \u00ad tic_o nacional_convergencia . en m\u00e3 \u00a9 rito de el hasta aqu\u00e3 \u00ad exponer , se resolver : primero . - ser procedente y parcialmente fundar el presente acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad . 2 . - se reconocer el validez de el decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 37 , 106 , 120 , 121 , 122 , 123 , 124 , 125 , 132 y 134 de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/4/2008:??.??:??] . 3 . - se declarar el invalidez de el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir : \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 y el n\u00e3\u00bamero de consejeros_electorales actualmente en funci\u00f3n , que ser\u00e3 \u00a1 n sujetos\u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u009d , de el art\u00e3 \u00ad culo segundo_transitorio_de_el_decreto impugnar . - cuarto . - publ\u00e3 \u00ad quese este sentencia en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , en el semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y en el gaceta_de_el_distrito_federal . notif\u00e3 \u00ad quese ; haci\u00e3 \u00a9 n_dolo por_medio_de oficio a el parte y , en su oportunidad , arch\u00e3 \u00ad ir se el expediente como asunto concluir . as\u00e3 \u00ad el resolvi\u00e3 \u00b3 el tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n por unanimidad de 11 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros : aguirre_anguiano , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , g\u00e3 \u00b3 n_\u00e1gora pimentel , gudi\u00e3 \u00b1 o pelayo , azuela_g\u00e3 \u00bc itr\u00e3 \u00b3 n , valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero , silva_meza y presidente_guillermo_i._ortiz_mayagoitia . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_aguirre_anguiano reserv\u00e3 \u00b3 su derecho para formular voto concurrente en relaci\u00e3 \u00b3 n con el consideraci\u00f3n relativo a el procedimiento legislativo de el decreto impugnar ; y el se\u00e3 \u00b1 orar ministros : coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , g\u00e3 \u00b3 n_\u00e1gora pimentel , gudi\u00e3 \u00b1 o pelayo y silva_meza reservar el suyo para formular sendos voto particular a el respecto . ser ponente el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_jos\u00e3 \u00a9 fernando_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas . firmar el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_presidente , el ponente y el secretario_general_de_acuerdos , que autorizar y dar fe . el presidente , ministro_guillermo_i._ortiz_mayagoitia . - r\u00e3\u00babrica . - el ponente , ministro_jos\u00e3 \u00a9 fernando_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_general_de_acuerdos , jos\u00e3 \u00a9 javier_aguilar_dom\u00e3 \u00ad nguez . - r\u00e3\u00babrica . voto particular que formular el ministro_jos\u00e3 \u00a9 ram\u00e3 \u00b3 n coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , en el sentencia dictar en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 80/2008 , promover por el partido_pol\u00e3 \u00ad tic_o nacional_convergencia , en_contra_de el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , de el presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos y de otro autoridad . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2009:??.??:??] decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 80 y 83 de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/1/2011:??.??:??] \u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 80 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 83 , 2 y 6 p\u00e3 \u00a1 rrafos de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejeros_de_la_judicatura_de_el_distrito_federal que haber ser electo mediante el procedimiento de insaculaci\u00e3 \u00b3 n concluir\u00e3 \u00a1 n su respectivo encargo en el fecha establecer a el momento de su designaci\u00e3 \u00b3 n . 3 . el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal , a_fin_de que cobre pleno vigencia el presente decreto , habr\u00e3 \u00a1 de realizar adecuaci\u00f3n a el disposici\u00f3n legal a que haber lugar , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el entrada en vigor de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_guadalupe_garcia_almanza , secretaria . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 46 de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:7/1/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 46 de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - posterior a el aprobaci\u00e3 \u00b3 n de el presente reforma y a el entrada en vigor de el decreto , el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal deber\u00e3 \u00a1 promover el reforma conducente a el ley_org\u00e3 \u00a1 nica y a el reglamento_para_el_gobierno_interior_de_la_asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal , dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as posterior , a_efecto_de realizar el modificaci\u00f3n correspondiente . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:28/11/2012:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . jes\u00e3\u00bas_murillo_karam , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . \u00e3 \u0081 n_gel cedillo_hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/1/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , en materia pol\u00e3 \u00ad tico-electoral . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/6/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 20 ; el art\u00e3 \u00ad culo 37 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 105 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 , 4 y 5 de el art\u00e3 \u00ad culo 120 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 en su fracci\u00e3 \u00b3 n i , 3 y 4 de el art\u00e3 \u00ad culo 121 ; el fracci\u00f3n i , vii y viii de el art\u00e3 \u00ad culo 122 ; el art\u00e3 \u00ad culo 123 ; se reforma a_partir_de el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo el art\u00e3 \u00ad culo 124 , manteni\u00e3 \u00a9 ndose vigente su 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 125 ; el art\u00e3 \u00ad culo 126 ; el art\u00e3 \u00ad culo 127 ; el art\u00e3 \u00ad culo 128 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 129 ; el art\u00e3 \u00ad culo 132 ; el art\u00e3 \u00ad culo 133 ; el art\u00e3 \u00ad culo 135 y el art\u00e3 \u00ad culo 136 ; se adicionar el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 3 a el fracci\u00e3 \u00b3 n i y el fracci\u00e3 \u00b3 n iii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente en su orden a el art\u00e3 \u00ad culo 20 ; uno 6 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 121 y uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 134 ; y se derogar el fracci\u00f3n ii , iii , iv y v de el art\u00e3 \u00ad culo 122 , de el estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 37 de este estatuto_de_gobierno en_materia_de reelecci\u00e3 \u00b3 n de diputado a el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal , ser\u00e3 \u00a1 aplicable a aquel que haber ser elegir en el proceso electoral de 2018 . 3 . - el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 105 de este estatuto_de_gobierno en_materia_de reelecci\u00e3 \u00b3 n de el jefe delegacionales , ser\u00e3 \u00a1 aplicable a aquel que haber ser elegir en el proceso electoral de 2018 . cuarto . - por \u00e3\u00banica ocasi\u00e3 \u00b3 n , el jornada electoral a celebrar se en el distrito_federal en 2018 , tendr\u00e3 \u00a1 lugar en el [??:??/7/??:??.??:??] de ese a\u00e3 \u00b1 o , atento a el disponer por el transitorio_segundo , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso a ) de el decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en materia pol\u00e3 \u00ad tica-electoral , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/2/2014:??.??:??] . quinto . - por \u00e3\u00banica ocasi\u00e3 \u00b3 n , el proceso electoral ordinario local de el distrito_federal , correspondiente a el elecci\u00f3n respectivo que tendr\u00e3 \u00a1 n lugar el 1 [G:??/??/??:??.??:??] de [??:??/6/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2015 , iniciar\u00e3 \u00a1 n en el 1 semana de el [??:??/10/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2014 . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/6/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . angelina_carre\u00e3 \u00b1 o mijares , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 13, "primero-": 15, "el": 259, "presente": 42, "estatuto": 41, "entrar\u00e3\u00a1": 9, "en": 194, "vigor": 19, "al": 58, "d\u00e3\u00ada": 20, "siguiente": 16, "de": 591, "su": 39, "publicaci\u00e3\u00b3n": 21, "diario": 34, "oficial": 37, "la": 311, "federaci\u00e3\u00b3n": 35, "salvo": 3, "lo": 31, "dispuesto": 16, "los": 144, "siguientes": 5, "segundo-": 13, "titular": 3, "del": 277, "poder": 14, "ejecutivo": 13, "federal": 150, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "mecanismo": 1, "necesario": 1, "para": 67, "que": 113, "bienes": 3, "y": 169, "recursos": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 11, "p\u00e3\u00bablica": 12, "a": 127, "cargo": 6, "departamento": 14, "distrito": 127, "propios": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "sean": 4, "incorporados": 1, "patrimonio": 3, "una": 11, "vez": 4, "haya": 4, "sido": 4, "nombrado": 3, "jefe": 16, "periodo": 8, "inicia": 1, "dos": 12, "diciembre": 14, "1997": 10, "tercero-": 10, "tanto": 6, "es": 2, "primer": 16, "presidente": 21, "estados": 27, "unidos": 27, "mexicanos": 24, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "esfera": 1, "administrativa": 1, "exacta": 1, "observancia": 11, "las": 88, "leyes": 8, "decretos": 4, "expida": 4, "asamblea": 39, "representantes": 28, "asimismo": 1, "podr\u00e3\u00a1": 3, "dictar": 1, "reglamentos": 3, "gubernativos": 1, "cuarto-": 7, "hasta": 9, "se": 101, "nombra": 1, "por": 66, "rep\u00e3\u00bablica": 10, "t\u00e3\u00a9rminos": 2, "art\u00e3\u00adculo": 76, "quinto": 4, "transitorio": 10, "decreto": 58, "modifican": 1, "diversos": 3, "art\u00e3\u00adculos": 22, "constituci\u00e3\u00b3n": 22, "pol\u00e3\u00adtica": 21, "publicado": 19, "25": 3, "octubre": 7, "1993": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 3, "facultades:": 1, "i": 32, "refrendar": 1, "promulgatorios": 1, "respecto": 2, "ii": 22, "presentar": 3, "cuentas": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "a\u00e3\u00b1os": 3, "1995": 10, "1996": 9, "env\u00e3\u00ado": 1, "efectos": 5, "previstos": 1, "iii": 20, "remitir": 1, "informes": 1, "trimestrales": 1, "refiere": 9, "iv": 6, "informe": 2, "sobre": 4, "ejercicio": 5, "provenientes": 1, "deuda": 1, "hubiese": 1, "realizado": 1, "73": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 42, "viii": 4, "relaci\u00e3\u00b3n": 2, "con": 22, "este": 11, "quinto-": 5, "enviar\u00e3\u00a1": 4, "20": 3, "1994": 8, "iniciativa": 2, "ley": 27, "ingresos": 4, "proyecto": 3, "presupuesto": 6, "egresos": 5, "a\u00e3\u00b1o": 15, "iniciativas": 2, "proyectos": 3, "respectivamente": 2, "m\u00e3\u00a1s": 6, "tardar": 6, "30": 5, "noviembre": 10, "cada": 8, "sexto-": 3, "servidor": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "designe": 1, "propuesta": 2, "comparecer\u00e3\u00a1": 2, "ante": 2, "d\u00e3\u00adas": 12, "explicar": 1, "septimo-": 2, "concluida": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "cuenta": 3, "correspondiente": 3, "personal": 2, "materiales": 1, "financieros": 1, "mobiliario": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 1, "instrumentos": 1, "aparatos": 1, "maquinaria": 1, "archivos": 2, "general": 8, "equipo": 1, "contadur\u00e3\u00ada": 2, "mayor": 3, "hacienda": 4, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "diputados": 4, "congreso": 4, "uni\u00e3\u00b3n": 5, "utilizado": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 1, "asuntos": 2, "relativos": 1, "pasar\u00e3\u00a1n": 2, "derechos": 1, "laborales": 1, "virtud": 1, "anterior": 6, "pase": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "mencionado": 1, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "conforme": 8, "octavo-": 2, "apertura": 1, "ordinario": 3, "sesiones": 7, "un": 13, "escrito": 1, "estado": 1, "guarda": 1, "noveno-": 4, "nombrar\u00e3\u00a1": 2, "previo": 1, "acuerdo": 3, "delegados": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 2, "procedimiento": 5, "vigente": 2, "magistrados": 2, "tribunal": 9, "superior": 3, "justicia": 5, "decimo-": 2, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "comparecencia": 1, "servidores": 4, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "deber\u00e3\u00a1": 4, "ser": 2, "formulada": 1, "\u00e3\u00a9sta": 2, "decimo": 7, "atribuciones": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 2, "disposiciones": 25, "normativas": 1, "otorguen": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "conferidas": 2, "conducente": 2, "entre": 2, "encargo": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 2, "partir": 7, "15": 4, "celebrar": 1, "ordinarias": 1, "prolongarse": 1, "enero": 8, "enviar\u00e3\u00a1n": 2, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 3, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "reglas": 1, "siguientes:": 1, "antes": 3, "clausurar": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2, "sus": 4, "miembros": 5, "comisi\u00e3\u00b3n": 11, "integrada": 1, "cinco": 1, "fungir\u00e3\u00a1n:": 1, "uno": 6, "como": 16, "secretarios": 3, "suplentes": 1, "entrar": 1, "funciones": 8, "cuando": 1, "falte": 1, "alguno": 2, "propietarios": 1, "presidencia": 1, "comunicar\u00e3\u00a1": 1, "nombramiento": 1, "organismos": 1, "electorales": 8, "competentes": 2, "cargo:": 1, "a)": 3, "recibir": 3, "constancias": 4, "mayor\u00e3\u00ada": 7, "validez": 2, "correspondan": 2, "elecciones": 5, "electos": 10, "seg\u00e3\u00ban": 3, "principio": 2, "relativa;": 1, "b)": 2, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 2, "proporcional;": 1, "c)": 2, "resoluciones": 3, "salas": 6, "electoral": 12, "reca\u00e3\u00addas": 1, "impugnaciones": 1, "representantes;": 1, "d)": 3, "verificar": 1, "recibidas": 1, "refieren": 1, "incisos": 1, "anteriores": 1, "encuentran": 1, "completas;": 1, "proceder": 2, "expedir": 2, "credenciales": 3, "acrediten": 1, "tomando": 2, "\u00e3\u00banicamente": 1, "expedidas": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 11, "no": 8, "impugnadas": 1, "o": 6, "confirmadas": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 10, "firmadas": 1, "tres": 3, "inicie": 2, "realizar": 4, "verificaci\u00e3\u00b3n": 1, "inciso": 4, "entregar": 1, "citar\u00e3\u00a1": 2, "presenten": 1, "recibirlas": 1, "10:00": 1, "horas": 2, "rendir": 1, "protesta": 3, "constitucional": 4, "elegir": 1, "mesa": 3, "directiva": 3, "declarar": 1, "formalmente": 1, "instalada": 1, "hayan": 4, "recibido": 1, "credencial": 1, "reunir\u00e3\u00a1n": 1, "sal\u00e3\u00b3n": 2, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "acto": 2, "ser\u00e3\u00a1": 3, "presidido": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1": 1, "procedimiento:": 1, "secretario": 14, "dar\u00e3\u00a1": 2, "lectura": 1, "lista": 1, "resultado": 2, "comprobado": 1, "tenga": 1, "concurrencia": 1, "palabra": 1, "caso": 4, "contarse": 1, "dicha": 2, "dentro": 4, "veinticuatro": 2, "siguientes;": 1, "pedir\u00e3\u00a1": 1, "presentes": 4, "pongan": 1, "pie": 1, "les": 3, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "forma:": 1, "presidente:": 2, "\"\u00e2\u00bfprotest\u00e3\u00a1is": 1, "guardar": 2, "hacer": 2, "gobierno": 36, "ellos": 2, "emanen": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "leal": 1, "patri\u00e3\u00b3ticamente": 1, "representante": 1, "pueblo": 1, "os": 2, "ha": 1, "conferido": 1, "mirando": 1, "todo": 2, "bien": 2, "prosperidad": 1, "federal?": 1, "\"": 1, "representantes:": 1, "\"si": 2, "protesto\"": 1, "hiciereis": 1, "as\u00e3\u00ad": 6, "naci\u00e3\u00b3n": 3, "demande\"": 1, "igual": 1, "est\u00e3\u00a1n": 1, "obligados": 1, "presentaren": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "seguido": 1, "invitar\u00e3\u00a1": 1, "elijan": 1, "escrutinio": 2, "secreto": 1, "votos": 3, "dado": 1, "conocer": 1, "integrantes": 2, "ocupar": 1, "sitio": 1, "dir\u00e3\u00a1": 1, "voz": 1, "alta:": 1, "\"la": 1, "declara": 2, "legalmente": 1, "instalada\"": 1, "derogan": 15, "todas": 6, "aquellas": 1, "contravengan": 1, "contenidas": 2, "publ\u00e3\u00adquese": 4, "gaceta": 4, "elecci\u00e3\u00b3n": 8, "consejos": 2, "ciudadanos": 5, "realizar\u00e3\u00a1": 3, "segundo": 15, "domingo": 2, "mes": 11, "fecha": 6, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "adicionado": 1, "dof": 2, "03-06-1995": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 21, "df": 9, "14": 6, "julio": 6, "1994-": 1, "dip": 20, "enrique": 3, "chavero": 1, "ocampo": 1, "presidente-": 19, "sen": 20, "ricardo": 1, "monreal": 1, "avila": 1, "guillermo": 3, "gonz\u00e3\u00a1lez": 6, "d\u00e3\u00adaz": 4, "secretario-": 15, "israel": 1, "soberanis": 1, "nogueda": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 10, "cumplimiento": 10, "89": 10, "debida": 10, "expido": 10, "residencia": 10, "ciudad": 10, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "mil": 12, "novecientos": 6, "noventa": 6, "cuatro-": 1, "carlos": 2, "salinas": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 12, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 12, "jorge": 3, "carpizo-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 11, "art\u00e3\u008dculos": 2, "reforma": 7, "reforman": 21, "123": 5, "125": 6, "adiciona": 3, "d\u00e3\u00a9cimo": 5, "s\u00e3\u00a9ptimo": 4, "junio": 8, "expidi\u00e3\u00b3": 2, "dicho": 4, "3": 2, "articulo": 4, "quedar": 9, "sigue:": 8, "": 5, "26": 3, "mismo": 3, "t\u00e3\u00a9rminos:": 1, "consejeros": 8, "desempe\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "desde": 1, "tomen": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "conformidad": 4, "disponga": 2, "mayo": 2, "1995-": 2, "miguel": 4, "angel": 3, "islas": 1, "ch\u00e3\u00ado": 1, "germ\u00e3\u00a1n": 1, "sierra": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "gerardo": 1, "ordaz": 1, "moreno": 1, "ventura": 1, "valle": 1, "cinco-": 2, "ernesto": 7, "zedillo": 5, "ponce": 5, "le\u00e3\u00b3n-": 5, "esteban": 1, "moctezuma": 1, "barrag\u00e3\u00a1n-": 1, "adicionan": 12, "diversas": 9, "responsabilidades": 3, "12": 4, "77": 2, "83": 4, "84": 1, "85": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 18, "80": 5, "82": 1, "consejo": 1, "judicatura": 2, "entrada": 4, "aplicables": 3, "primero": 7, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "cual": 2, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "previsto": 2, "31": 2, "28": 6, "fernando": 4, "salgado": 2, "delgado": 1, "navarro": 1, "audomaro": 1, "alba": 1, "padilla": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "ju\u00e3\u00a1rez": 1, "valencia": 1, "ocho": 3, "emilio": 3, "chuayffet": 3, "chemor-": 3, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "instituciones": 2, "procedimientos": 2, "electorales;": 2, "reglamentaria": 2, "fracciones": 14, "105": 5, "mexicanos;": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 3, "judicial": 3, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "penal": 4, "materia": 14, "fuero": 6, "com\u00e3\u00ban": 3, "toda": 3, "federal;": 7, "expide": 2, "sistema": 2, "medios": 2, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "22": 4, "articulos": 1, "codigo": 2, "constitucion": 1, "politica": 1, "organica": 1, "federacion;": 1, "comun": 1, "republica": 1, "impugnacion": 1, "reformas": 7, "entrar\u00e3\u00a1n": 6, "particularidades": 2, "establecen": 2, "transitorias": 2, "opongan": 5, "seis": 1, "elegir\u00e3\u00a1n": 1, "exclusivamente": 2, "legislativa": 14, "todos": 4, "referidos": 1, "normas": 2, "regulan": 2, "sustantivas": 1, "actuales": 1, "establecidas": 3, "ordenamientos": 2, "vigentes": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 3, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 2, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "fueron": 1, "base": 3, "nuevo": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "relativas": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "ciudadana": 2, "autoriza": 2, "conducto": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 4, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "realicen": 1, "transferencias": 1, "presupuestales": 1, "necesarias": 1, "efecto": 2, "autoridades": 4, "correspondientes": 5, "puedan": 1, "cumplir": 1, "obligaciones": 1, "llevar": 1, "cabo": 1, "nuevas": 1, "actividades": 1, "adiciones": 3, "imponen": 1, "criterios": 2, "jurisprudencia": 3, "sostenidos": 1, "sala": 3, "central": 1, "segunda": 2, "instancia": 1, "corresponda": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "siendo": 1, "tercero": 6, "cuarto": 10, "resulten": 1, "obligatorios": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "declaraci\u00e3\u00b3n": 2, "formal": 1, "hecha": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "inmediato": 1, "regionales": 1, "instituto": 2, "locales": 4, "19": 3, "1996-": 1, "heriberto": 1, "m": 1, "galindo": 1, "qui\u00e3\u00b1ones": 1, "sergio": 1, "guerrero": 1, "mier": 1, "josu\u00e3\u00a9": 1, "vald\u00e3\u00a9s": 1, "mondrag\u00e3\u00b3n": 1, "gpe": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 2, "tijerina": 1, "diecinueve": 1, "seis-": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 1, "4": 2, "art\u00e3\u008dculo": 2, "1o": 4, "2o": 1, "3o": 1, "6o": 1, "7o": 1, "8o": 1, "9o": 1, "11": 2, "17": 1, "v": 6, "21": 1, "23": 2, "24": 3, "27": 2, "29": 1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 5, "cap\u00e3\u00adtulo": 8, "t\u00e3\u00adtulo": 10, "36": 1, "37": 5, "40": 1, "41": 1, "42": 4, "43": 1, "44": 1, "45": 1, "46": 5, "47": 1, "48": 1, "49": 1, "50": 1, "51": 2, "secci\u00e3\u00b3n": 2, "52": 1, "53": 1, "54": 1, "55": 1, "56": 1, "57": 1, "59": 1, "60": 1, "61": 1, "62": 1, "65": 1, "66": 1, "67": 2, "68": 1, "70": 1, "71": 1, "72": 2, "75": 1, "76": 1, "78": 1, "79": 1, "86": 1, "87": 2, "88": 1, "90": 2, "91": 2, "93": 2, "94": 1, "96": 1, "98": 1, "99": 1, "101": 1, "102": 1, "103": 1, "109": 1, "110": 1, "112": 2, "114": 2, "117": 2, "vii": 4, "118": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "119;": 1, "tercer": 2, "ix": 2, "sexto": 4, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "120": 4, "136": 1, "\u00e3\u009anico": 1, "137": 1, "145;": 1, "58": 1, "63": 1, "106": 5, "107": 1, "derogaciones": 1, "contrario": 2, "expidan": 1, "aquellos": 3, "deban": 3, "sustituirlos": 1, "norma": 2, "determina": 1, "facultad": 3, "rijan": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 2, "x": 2, "f)": 1, "apartado": 3, "c": 3, "122": 7, "1998": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 2, "durante": 1, "1997-2000": 1, "pol\u00e3\u00adtico-administrativos": 3, "mediante": 3, "declaran": 1, "reformados": 1, "agosto": 3, "desconcentrados": 1, "denomin\u00e3\u00a1ndose": 1, "delegaciones": 4, "tercera": 2, "titulares": 5, "demarcaciones": 2, "territoriales": 2, "2000": 3, "establece": 2, "legislar": 1, "civil": 1, "xii": 1, "h)": 1, "primera": 3, "1999": 2, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "le": 1, "otorga": 1, "xxi": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "readaptaci\u00e3\u00b3n": 1, "social": 1, "sentenciados": 1, "publicada": 2, "1971": 1, "1931": 1, "corresponden": 1, "legales": 2, "entidades": 2, "paraestatales": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 1, "actual": 2, "transferidas": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 2, "desarrollo": 2, "administrativo": 2, "dichas": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "actos": 1, "conducentes": 2, "naturaleza": 1, "entidad": 1, "efectuarse": 1, "tal": 1, "fin": 2, "acorde": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "patrimonial": 1, "bajo": 1, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "inmuebles": 2, "sitos": 1, "est\u00e3\u00a9n": 3, "destinados": 2, "servicio": 2, "prestan": 1, "poderes": 2, "federales": 1, "cualquier": 3, "otro": 1, "afecto": 1, "dichos": 2, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "pasar\u00e3\u00a1": 1, "formar": 1, "parte": 1, "registros": 1, "inventarios": 1, "respectivos": 2, "propiedad": 1, "autorizado": 1, "nacionales": 2, "utilizados": 1, "usados": 1, "determine": 2, "mencionada": 2, "d\u00e3\u0089cimo": 4, "consejero": 1, "esta": 3, "ocasi\u00e3\u00b3n": 3, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "voto": 5, "cuartas": 1, "partes": 3, "expedida": 1, "constituidos": 1, "convocar": 1, "plebiscito": 1, "vecinal": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "vinculatorio": 1, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "establezca": 1, "indirecta": 2, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "prevista": 2, "bases:": 1, "propuestas": 5, "individuales": 2, "nombrarse": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "aprobadas": 2, "terceras": 1, "aprobase": 1, "alguna": 2, "algunas": 2, "ellas": 1, "segundas": 2, "cargos": 1, "reste": 1, "designar;": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 2, "faltase": 1, "designar": 1, "si": 2, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "fuese": 1, "rechazada": 1, "terna": 1, "nuevos": 1, "candidatos": 1, "ninguno": 1, "obtuviera": 1, "calificada": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "designado": 1, "obtenido": 1, "n\u00e3\u00bamero": 4, "votos;": 1, "vacantes": 1, "causa": 1, "presentaran": 1, "cubiertas": 1, "p\u00e3\u009ablicos;": 1, "expropiaci\u00e3\u0093n": 1, "org\u00e3\u0081nica": 1, "administraci\u00e3\u0093n": 1, "p\u00e3\u009ablica": 1, "1997-": 1, "juan": 3, "cruz": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 2, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "francisco": 3, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "jos\u00e3\u00a9": 9, "antonio": 2, "valdivia": 2, "siete-": 1, "\u00e3\u009anico-": 5, "104": 1, "108": 1, "113": 1, "115": 1, "xi": 1, "116": 1, "117;": 1, "xxviii": 1, "xxix": 1, "xxx": 1, "recorre": 1, "xxvii": 1, "107;": 1, "modifica": 1, "enunciado": 1, "referido": 1, "directa": 1, "estructura": 1, "competencias": 1, "funcionamiento": 1, "1": 2, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 2, "absoluta": 1, "menciones": 1, "facultades": 1, "otras": 3, "referidas": 1, "jefes": 2, "delegacionales": 2, "1999-": 1, "crist\u00e3\u00b3bal": 1, "arias": 1, "sol\u00e3\u00ads": 1, "paoli": 1, "bolio": 1, "eduardo": 1, "bernal": 1, "trece": 1, "nueve-": 1, "di\u00e3\u00b3doro": 1, "carrasco": 1, "altamirano-": 1, "121": 4, "124": 4, "132": 3, "134": 3, "abril": 5, "2008": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 6, "adecuaciones": 2, "plazo": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "treinta": 1, "naturales": 2, "contados": 1, "inicio": 1, "vigencia": 2, "determinar": 1, "[y": 1, "actualmente": 3, "sujetos]": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 1, "escalonada": 1, "hace": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "contenido": 1, "declarado": 1, "inv\u00e3\u00a1lido": 1, "sentencia": 4, "scjn": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 4, "inconstitucionalidad": 5, "26-09-2008": 1, "(en": 1, "porci\u00e3\u00b3n": 2, "normativa": 2, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6": 2, "sujetos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d)": 1, "2008-": 1, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda": 1, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "presidenta-": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "jacinto": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "pasillas": 1, "veinticinco": 1, "ocho-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "dictada": 2, "80/2008": 3, "promovida": 2, "partido": 4, "pol\u00e3\u00adtico": 3, "nacional": 5, "convergencia": 4, "contra": 2, "particular": 2, "formula": 2, "ministro": 8, "n": 1, "silva": 3, "meza": 3, "septiembre": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo": 1, "dice:": 2, "mexicanos-": 1, "suprema": 3, "corte": 3, "naci\u00e3\u00b3n-": 1, "acuerdos": 3, "accion": 1, "numero": 1, "promovente:": 1, "politico": 1, "ponente:": 1, "jose": 1, "franco": 4, "gonzalez": 1, "secretaria:": 1, "maura": 1, "angelica": 1, "sanabria": 1, "martinez": 1, "colaboro:": 1, "javier": 2, "ortiz": 3, "flores": 1, "pleno": 2, "nueve": 1, "vistos;": 1, "resultando:": 1, "considerando:": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "debe": 1, "surtir": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 1, "director": 1, "m\u00e3\u00a9rito": 1, "aqu\u00e3\u00ad": 1, "expuesto": 1, "resuelve:": 1, "procedente": 1, "parcialmente": 1, "fundada": 1, "reconoce": 1, "invalidez": 1, "sujetos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d": 1, "impugnado-": 1, "semanario": 1, "notif\u00e3\u00adquese;": 1, "haci\u00e3\u00a9ndolo": 1, "medio": 1, "oficio": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3\u00advese": 1, "expediente": 1, "asunto": 1, "concluido": 1, "resolvi\u00e3\u00b3": 1, "unanimidad": 1, "once": 1, "se\u00e3\u00b1ores": 2, "ministros:": 2, "aguirre": 2, "anguiano": 2, "coss\u00e3\u00ado": 3, "luna": 1, "ramos": 1, "g\u00e3\u00b3ngora": 2, "pimentel": 2, "gudi\u00e3\u00b1o": 2, "pelayo": 2, "azuela": 1, "g\u00e3\u00bcitr\u00e3\u00b3n": 1, "valls": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 2, "cordero": 2, "mayagoitia": 1, "se\u00e3\u00b1or": 3, "reserv\u00e3\u00b3": 1, "derecho": 1, "formular": 2, "concurrente": 1, "consideraciones": 1, "legislativo": 1, "impugnado;": 1, "reservaron": 1, "suyo": 1, "sendos": 1, "particulares": 1, "fue": 1, "ponente": 3, "firman": 1, "da": 1, "fe": 1, "mayagoitia-": 1, "salas-": 1, "aguilar": 1, "dom\u00e3\u00adnguez-": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "9": 1, "2009": 1, "2011": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 4, "hubieren": 1, "insaculaci\u00e3\u00b3n": 1, "concluir\u00e3\u00a1n": 1, "encargos": 1, "fechas": 1, "momento": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "cobre": 1, "plena": 1, "habr\u00e3\u00a1": 1, "lugar": 3, "posteriores": 2, "2010-": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "maria": 1, "guadalupe": 1, "garcia": 1, "almanza": 1, "secretaria-": 5, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "once-": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "7": 1, "2013": 1, "posterior": 1, "promover": 1, "reglamento": 1, "interior": 1, "modificaciones": 1, "d": 1, "f": 1, "2012-": 1, "arroyo": 1, "murillo": 1, "karam": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "\u00e3\u0081ngel": 3, "cedillo": 1, "cuatro": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "pol\u00e3\u00adtico-electoral": 1, "2014": 3, "20;": 2, "37;": 1, "105;": 1, "120;": 1, "121;": 1, "122;": 1, "123;": 1, "manteni\u00e3\u00a9ndose": 1, "125;": 1, "126;": 1, "127;": 1, "128;": 1, "129;": 1, "132;": 1, "133;": 1, "135": 1, "136;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "subsecuente": 1, "orden": 1, "134;": 1, "reelecci\u00e3\u00b3n": 2, "aplicable": 2, "elegidos": 2, "proceso": 2, "2018": 3, "\u00e3\u00banica": 2, "jornada": 1, "celebrarse": 1, "ese": 1, "atento": 1, "pol\u00e3\u00adtica-electoral": 1, "10": 1, "febrero": 1, "procesos": 1, "ordinarios": 1, "respectivas": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "2015": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "semana": 1, "2014-": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "catorce-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 8, "": 908, "-": 168, "el": 916, "presente": 46, "estatuto": 12, "entrar\u00e3": 15, "\u00a1": 159, "en": 182, "vigor": 19, "a": 206, "d\u00e3": 46, "\u00ad": 231, "siguiente": 23, "de": 378, "su": 43, "publicaci\u00e3": 21, "\u00b3": 265, "n": 286, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 33, "salvo": 3, "disponer": 18, "transitorio": 8, "2": 28, "titular": 8, "poder_ejecutivo_federal": 8, "dispondr\u00e3": 1, "mecanismo": 1, "necesario": 2, "para": 62, "que": 109, "bien": 3, "y": 157, "recurso": 3, "administraci\u00e3": 11, "p\u00e3\u00bablica": 4, "federal": 3, "a_cargo_de": 1, "departamento_de_el_distrito_federal": 5, "propio": 1, "\u00e3": 22, "\u00a9": 61, "ste": 1, "ser": 16, "incorporar": 1, "patrimonio": 3, "distrito_federal": 33, "una_vez_que": 2, "haber": 11, "nombrar": 5, "jefe_de_el_distrito_federal": 5, "periodo": 8, "iniciar": 3, "[??:2/12/1997:????:??]": 1, "3": 18, "tanto": 6, "1": 20, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "proveer\u00e3": 1, "esfera": 1, "administrativo": 1, "exacto": 1, "observancia": 11, "ley": 18, "decreto": 54, "expedir": 21, "asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 10, "asimismo": 1, "podr\u00e3": 3, "dictar": 3, "reglamento": 3, "gubernativo": 1, "cuarto": 12, "hasta": 9, "se": 104, "jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 6, "por": 63, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 8, "t\u00e3": 9, "rminos": 3, "art\u00e3": 87, "culo": 99, "quinto": 6, "modificar": 2, "diverso": 10, "constituci\u00e3": 22, "pol\u00e3": 27, "tic_a": 21, "estados_unidos_mexicanos": 22, "publicar": 21, "[??:25/10/1993:????:??]": 1, "tendr\u00e3": 4, "facultad": 5, ":": 31, "i_refrendar": 1, "promulgar_torio": 1, "respecto_de": 1, "ii": 14, "presentar": 6, "cuenta": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "a\u00e3": 18, "\u00b1": 35, "o": 33, "1995": 7, "1996": 6, "env\u00e3": 1, "asamblea_de_representantes": 1, "efecto": 4, "prever": 5, "iii": 14, "remitir": 1, "informe": 3, "trimestral": 1, "referir": 13, "iv": 6, "sobre": 3, "ejercicio": 5, "proveniente": 1, "deuda": 1, "realizar": 6, "73": 2, "fracci\u00e3": 42, "viii": 4, "relaci\u00e3": 2, "con": 21, "este": 14, "enviar\u00e3": 6, "[??:20/12/1994:????:??]": 2, "iniciativa": 4, "ingreso": 4, "proyecto": 6, "presupuesto": 6, "egreso": 5, "respectivamente": 2, "m\u00e3": 18, "segundo": 14, "tardar": 6, "[??:30/11/??:????:??]": 2, "cada": 8, "1997": 5, "sexto": 4, "servidor": 2, "p\u00e3\u00bablico": 3, "designar": 4, "propuesta": 7, "comparecer\u00e3": 2, "ante": 2, "as": 13, "[??:30/11/1995:????:??]": 1, "explicar": 1, "septimo": 1, "concluir": 2, "revisi\u00e3": 1, "cuenta_p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal": 1, "correspondiente": 8, "1994": 2, "personal": 2, "material": 1, "financiero": 1, "mobiliario": 1, "veh\u00e3": 1, "instrumento": 1, "aparato": 1, "maquinaria": 1, "archivo": 2, "general": 1, "equipo": 1, "contadur\u00e3": 2, "mayor_de_hacienda_de_la_c\u00e3": 1, "m_ara": 1, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "utilizar": 2, "atenci\u00e3": 1, "asunto": 3, "cargo": 7, "relativo": 5, "pasar\u00e3": 3, "mayor_de_hacienda_de_la_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 1, "derecho": 2, "laboral": 1, "en_virtud_de": 1, "anterior": 7, "pase": 1, "rgano": 1, "mencionar": 3, "respetar\u00e3": 1, "conforme_a": 7, "octavo": 2, "apertura": 1, "ordinario": 5, "sesi\u00f3n": 5, "uno": 28, "escrito": 1, "estado": 1, "guardar": 3, "noveno": 2, "nombrar\u00e3": 2, "previo": 1, "acuerdo": 1, "delegados_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 1, "sujetar\u00e3": 2, "ratificaci\u00e3": 2, "iii_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 4, "procedimiento": 6, "vigente": 4, "magistrado": 1, "tribunal_superior_de_justicia_de_el_distrito_federal": 2, "decimo": 2, "petici\u00e3": 1, "comparecencia": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "deber\u00e3": 4, "formular": 5, "sta": 2, "decimo_primero": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "dem\u00e3": 2, "disposici\u00f3n": 23, "normativa": 3, "otorgar": 2, "entender\u00e3": 2, "conferir": 3, "conducente": 4, "entrar": 2, "encargo": 2, "decimo_segundo": 1, "reunir\u00e3": 3, "a_partir_de": 7, "[??:15/11/1994:????:??]": 1, "celebrar": 2, "prolongar": 1, "[??:15/1/??:????:??]": 1, "decimo_tercero": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "decimo_cuarto": 1, "instalaci\u00e3": 3, "observar\u00e3": 1, "regla": 1, "i_la_ii_asamblea_de_representantes": 1, "antes_de": 2, "clausurar": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2, "entre": 1, "miembro": 5, "comisi\u00e3": 6, "integrar": 1, "5": 2, "representante": 3, "fungir\u00e3": 1, "como": 16, "presidente": 24, "secretarios": 1, "suplente": 1, "funci\u00f3n": 8, "cuando": 1, "faltar": 2, "alguno": 6, "propietario": 1, "presidencia_de_la_asamblea": 1, "comunicar\u00e3": 1, "nombramiento": 1, "organismo": 1, "electoral": 7, "competente": 2, ")": 13, "recibir": 6, "constancia": 4, "mayor\u00e3": 7, "validez": 2, "corresponder": 4, "elecci\u00f3n": 5, "representantes": 10, "electo": 10, "seg\u00e3\u00ban": 3, "principio": 2, ";": 48, "b": 2, "asignaci\u00e3": 1, "representaci\u00e3": 2, "proporcional": 1, "c": 2, "resoluci\u00f3n": 3, "salas_de_el_tribunal_federal_electoral": 2, "reca\u00e3": 1, "dar": 2, "impugnaci\u00f3n": 1, "d": 3, "verificar": 1, "vez": 2, "inciso": 5, "encontrar": 1, "completo": 1, "proceder": 2, "credencial": 4, "acreditar": 1, "tomar": 3, "\u00e3\u00banicamente": 1, "rganos": 11, "no": 12, "impugnar": 3, "confirmar": 1, "ser\u00e3": 13, "firmar": 2, "secretarios_de_la_comisi\u00e3": 2, "iii_asamblea_de_representantes": 1, "verificaci\u00e3": 1, "entregar": 1, "citar\u00e3": 2, "lo": 7, "tm_h:10:00": 1, "rendir": 1, "protesta": 3, "constitucional": 1, "elegir": 4, "mesa_directiva": 2, "declarar": 5, "formalmente": 1, "instalar": 2, "asamblea": 2, "sal\u00e3": 2, "sesiones_de_la_asamblea": 1, "antes": 1, "aqu\u00e3": 2, "l": 1, "acto": 3, "presidir": 1, "desarrollar\u00e3": 1, "el_secretario_de_la_comisi\u00e3": 1, "dar\u00e3": 2, "lectura": 1, "lista": 1, "resultar": 2, "comprobar": 1, "tener": 1, "concurrencia": 1, "palabra": 1, "presidente_de_la_comisi\u00e3": 1, "en_caso_de": 2, "contar": 2, "dicha": 2, "dentro_de": 4, "tm_h:24": 1, "el_presidente_de_la_comisi\u00e3": 1, "pedir\u00e3": 1, "poner": 1, "pie": 1, "le": 4, "tomar\u00e3": 1, "forma": 1, "\"": 18, "\u00e2": 25, "\u00bf": 1, "protest\u00e3": 1, "i": 15, "hacer": 5, "estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 25, "ellos": 3, "emanar": 1, "desempe\u00e3": 2, "ar": 1, "leal": 1, "patri\u00e3": 1, "ticamente": 1, "asamblea_de_el_distrito_federal": 1, "pueblo": 1, "os": 2, "mirar": 1, "todo": 14, "prosperidad": 1, "uni\u00e3": 1, "?": 1, "si": 4, "protesto": 1, "as\u00e3": 6, "naci\u00e3": 1, "demandar": 1, "igual": 1, "est\u00e3": 4, "obligar": 1, "despu\u00e3": 1, "seguir": 9, "invitar\u00e3": 1, "mesa_directiva_de_la_asamblea": 1, "escrutinio": 2, "secreto": 1, "voto": 9, "dado_a_conocer": 1, "resultado": 1, "integrante": 2, "ocupar": 1, "sitio": 1, "sesiones": 1, "presidente_de_la_asamblea": 1, "dir\u00e3": 1, "voz": 1, "alto": 1, "legalmente": 1, "decimo_quinto": 1, "derogar": 13, "aquel": 4, "contravenir": 1, "contener": 2, "decimo_sexto": 1, "publ\u00e3": 4, "quese": 5, "gaceta_oficial_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 2, "decimo_septimo": 1, "elecci\u00e3": 8, "consejos_de_ciudadanos": 2, "realizar\u00e3": 4, "[g:??/??/??:????:??]": 2, "[??:??/11/??:????:??]": 1, "fecha": 7, "[??:??/12/??:????:??]": 2, "determinar\u00e3": 1, "adicionar": 14, "dof": 1, "03-06-1995": 1, "xico": 21, "df": 9, "[??:14/7/1994:????:??]": 1, "dip": 20, "enrique_chavero_ocampo": 1, "sen": 20, "ricardo_monreal_avila": 1, "guillermo_gonz\u00e3": 1, "lez": 6, "az": 4, "secretario": 16, "israel_soberanis_nogueda": 1, "r\u00e3\u00babricas": 10, "cumplimiento": 10, "i_de_el_art\u00e3": 10, "89": 10, "deber": 14, "residencia": 6, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/7/1994:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 23, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 11, "jorge_carpizo": 1, "\u008d": 6, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 20, "123": 6, "125": 7, "cimo": 6, "s\u00e3": 6, "p_timo": 4, "[??:14/6/1994:????:??]": 2, "expidi\u00e3": 2, "decir": 11, "[??:3/6/1995:????:??]": 1, "articulo_primero": 2, "quedar": 9, "articulo_segundo": 1, "[??:26/7/??:????:??]": 1, "mismo": 3, "consejeros_ciudadanos": 3, "ar\u00e3": 1, "desde": 1, "posesi\u00e3": 1, "conformidad": 4, "[??:25/5/1995:????:??]": 1, "miguel_angel_islas_ch\u00e3": 1, "germ\u00e3": 1, "sierra_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "gerardo_ordaz_moreno": 1, "angel_ventura_valle": 1, "[??:??/6/1995:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 5, "esteban_moctezuma_barrag\u00e3": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 2, "[??:12/12/1995:????:??]": 1, "77": 2, "83": 4, "84": 1, "85": 1, "p\u00e3": 24, "rrafo": 20, "80": 5, "82": 1, "consejo_de_la_judicatura_de_el_distrito_federal": 1, "entrada": 4, "aplicable": 5, "primero": 4, "duraci\u00e3": 1, "cual": 2, "[??:31/12/1994:????:??]": 1, "[??:28/11/1995:????:??]": 1, "fernando_salgado_delgado": 1, "ernesto_navarro_gonz\u00e3": 1, "audomaro_alba_padilla": 1, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "rez": 2, "valencia": 1, "8": 1, "[??:??/12/1995:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 3, "c\u00e3": 3, "federal_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 1, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 1, "ii_de_el_art\u00e3": 1, "105": 6, "ley_org\u00e3": 3, "nica": 3, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "penal_para_el_distrito_federal": 2, "en_materia_de": 5, "fuero_com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "fuero_federal": 2, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "[??:22/11/1996:????:??]": 1, "articulos_transitorios_de_el_decreto_por_el_que_se_reforman": 1, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_de_el_codigo_federal_de_instituciones_y_procedimientos_electorales": 1, "de_la_ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i_y_ii_de_el_articulo": 1, "de_la_constitucion_politica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "de_la_ley_organica_de_el_poder_judicial_de_la_federacion": 1, "de_el_codigo_penal_para_el_distrito_federal_en_materia_de_fuero_comun_y_para_toda_la_republica_en_materia_de_fuero_federal": 1, "de_el_estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "y_se_expide_la_ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnacion_en_materia_electoral_primero": 1, "reforma": 12, "particularidad": 2, "establecer": 7, "oponer": 5, "[??:6/7/1997:????:??]": 1, "elegir\u00e3": 1, "exclusivamente": 2, "jefe_de_gobierno": 1, "diputados": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 9, "norma": 3, "regular": 2, "sustantivo": 1, "actual": 3, "ordenamiento": 2, "seguir\u00e3": 3, "aplic\u00e3": 2, "ndose": 5, "terminaci\u00e3": 1, "base": 2, "nuevo": 3, "asamblea_legislativa": 4, "expedir\u00e3": 1, "participaci\u00e3": 1, "ciudadano": 1, "autorizar": 3, "conducto": 2, "secretar\u00e3": 5, "hacienda": 2, "cr\u00e3": 2, "do": 2, "transferencia": 1, "presupuestal": 1, "a_efecto_de": 2, "autoridad": 4, "poder": 2, "cumplir": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "llevar_a_cabo": 1, "actividad": 1, "adici\u00f3n": 2, "imponer": 1, "criterio": 2, "jurisprudencia": 3, "sostener": 1, "sala_central": 1, "sala_de_segunda_instancia_de_el_tribunal_federal_electoral": 1, "continuar\u00e3": 2, "tercero": 2, "obligatorio": 1, "requerir\u00e3": 2, "declaraci\u00e3": 2, "formal": 1, "sala_superior_de_el_tribunal_electoral": 1, "notificar\u00e3": 1, "inmediato": 1, "salas_regionales": 1, "instituto_federal_electoral": 1, "caso": 2, "local": 4, "[??:19/11/1996:????:??]": 1, "heriberto_m_galindo_qui\u00e3": 1, "ones": 1, "angel_sergio_guerrero_mier": 1, "josu\u00e3": 1, "vald\u00e3": 1, "mondrag\u00e3": 1, "jorge_gpe": 1, "l\u00e3": 2, "pez": 2, "tijerina": 1, "19": 1, "[??:??/11/1996:????:??]": 1, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "[??:4/12/1997:????:??]": 2, "culo_primero": 1, "1o": 4, "2o": 1, "3o": 1, "6o": 1, "7o": 1, "8o": 1, "9o": 1, "11": 3, "12": 2, "15": 1, "17": 1, "v": 6, "20": 3, "21": 1, "22": 1, "23": 2, "24": 2, "fracci\u00f3n": 12, "25": 1, "26": 1, "27": 1, "28": 1, "29": 1, "31": 1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "denominaci\u00e3": 5, "cap\u00e3": 7, "tul_o": 19, "i_de_el_t\u00e3": 1, "36": 1, "37": 6, "40": 1, "41": 1, "42": 4, "43": 1, "44": 1, "45": 1, "46": 5, "47": 1, "48": 1, "49": 1, "50": 1, "51": 2, "ii_de_el_t\u00e3": 4, "secci\u00e3": 2, "i_de_el_cap\u00e3": 1, "52": 1, "53": 1, "54": 1, "55": 1, "56": 1, "57": 1, "59": 1, "60": 1, "61": 1, "62": 1, "65": 1, "66": 1, "ii_de_el_cap\u00e3": 1, "67": 2, "68": 1, "70": 1, "71": 1, "72": 2, "75": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "76": 1, "78": 1, "79": 1, "86": 1, "87": 2, "88": 1, "90": 2, "91": 2, "93": 2, "94": 1, "96": 1, "98": 1, "99": 1, "101": 1, "102": 1, "103": 1, "109": 1, "110": 1, "112": 2, "114": 2, "117": 3, "vii": 4, "118": 2, "119": 1, "ix": 2, "120": 5, "136": 2, "\u009a": 8, "137": 1, "145": 1, "30": 3, "58": 1, "63": 1, "106": 5, "107": 2, "derogaci\u00f3n": 1, "contrario": 2, "sustituir": 1, "determinar": 4, "regir": 1, "se\u00e3": 8, "alado": 2, "x": 2, "f": 1, "apartado": 3, "c_de_el_art\u00e3": 3, "122": 8, "[??:??/1/1998:????:??]": 1, "tulo_quinto": 1, "durante": 1, "1997-2000": 1, "tico-administrativos": 3, "transitorio_de_el_decreto": 1, "mediante": 3, "[??:22/8/1996:????:??]": 2, "desconcentrado": 1, "p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal": 5, "denomin\u00e3": 1, "delegaci\u00f3n": 2, "base_tercera": 1, "demarcaci\u00f3n": 2, "territorial": 2, "[??:??/1/??:????:??]": 1, "2000": 3, "legislar": 1, "materia": 4, "civil": 1, "penal": 1, "xii": 1, "h": 1, "base_primera": 1, "[??:??/1/1999:????:??]": 1, "\u0089": 7, "ptimo": 2, "jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 3, "xxi": 1, "aplicar\u00e3": 1, "establece_las_normas_m\u00e3": 1, "nimas": 1, "sobre_readaptaci\u00e3": 1, "social_de_sentenciados": 1, "[??:19/5/1971:????:??]": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "[??:14/8/1931:????:??]": 1, "fuero": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "ejecutivo_federal": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "legal": 2, "entidad": 3, "paraestatal": 1, "mbito": 1, "org\u00e3": 1, "nico": 3, "transferir": 1, "contralor\u00e3": 2, "desarrollo_administrativo": 2, "gobierno": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "naturaleza": 1, "efectuar": 1, "tal": 1, "fin": 1, "de_acuerdo_con": 1, "acorde": 1, "tulo_s\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "patrimonial_de_el_distrito_federal": 1, "bajo": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "inmueble": 2, "sito": 1, "destinar": 2, "servicio": 2, "prestar": 1, "poderes_federales": 1, "cualquiera": 3, "otro": 4, "afecto": 1, "formar_parte": 1, "registro": 1, "inventario": 1, "respectivo": 3, "propiedad": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 2, "usar": 1, "cimo_primero": 1, "consejeros_electorales": 4, "consejero_presidente_de_el_instituto_electoral_de_el_distrito_federal": 1, "magistrados_de_el_tribunal_electoral_de_el_distrito_federal": 1, "ocasi\u00e3": 3, "4": 3, "parte": 2, "cimo_segundo": 1, "constituir": 1, "convocar": 1, "plebiscito": 1, "cimo_tercero": 1, "vecinal": 1, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "vincular_torio": 1, "integrar\u00e3": 1, "conforme": 1, "ley_de_participaci\u00e3": 1, "ciudadana": 1, "cimo_cuarto": 1, "indirecto": 2, "delegaciones_pol\u00e3": 1, "tic_as": 2, "transitorio_de_el_decreto_de_adiciones": 1, "reformas": 1, "i_el_jefe_de_gobierno": 1, "[??:15/12/1997:????:??]": 1, "individual": 2, "formular\u00e3": 1, "aprobar": 3, "2/3": 1, "restar": 1, "presentar\u00e3": 2, "tambi\u00e3": 1, "rechazar": 1, "terna": 1, "candidato": 1, "ninguno": 1, "obtener": 2, "calificar": 1, "quedar\u00e3": 1, "mayor": 1, "n\u00e3\u00bamero": 4, "las": 1, "vacante": 1, "causa": 1, "cubrir": 1, "culos_transitorios_de_el_decreto_por_el_que_se_reforman": 1, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_de_el_estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "de_la_ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3": 1, "blicos": 1, "de_la_ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "\u0093": 2, "n_y_de_la_ley_org\u00e3": 1, "\u0081": 4, "nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "n_p\u00e3": 1, "blica_federal": 1, "gaceta_oficial_de_el_distrito_federal": 1, "[??:3/12/1997:????:??]": 1, "juan_cruz_mart\u00e3": 1, "nez": 2, "heladio_ram\u00e3": 1, "francisco_rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "garc\u00e3": 1, "jos\u00e3": 5, "antonio_valdivia": 2, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "[??:14/10/1999:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "104": 1, "108": 1, "113": 1, "115": 1, "xi": 1, "116": 1, "xxviii": 1, "xxix": 1, "xxx": 1, "recorrer": 1, "xxvii": 1, "enunciado": 1, "directo": 1, "estructura": 1, "competencia": 1, "funcionamiento": 1, "dicho": 1, "[??:1/10/??:????:??]": 2, "delegaciones_de_el_distrito_federal": 1, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "aprobaci\u00e3": 2, "absoluto": 1, "diputado": 2, "menci\u00f3n": 1, "delegados": 1, "jefes_delegacionales": 1, "[??:12/10/1999:????:??]": 1, "crist\u00e3": 1, "ba_l": 1, "arias_sol\u00e3": 1, "francisco_jos\u00e3": 1, "paoli_bolio": 1, "eduardo_bernal_mart\u00e3": 1, "13": 1, "[??:??/10/1999:????:??]": 1, "di\u00e3": 1, "dorar": 1, "carrasco_altamirano": 1, "121": 5, "124": 4, "132": 4, "134": 4, "[??:28/4/2008:????:??]": 2, "\u0080": 26, "\u00a6": 22, "transitorios_art\u00e3": 1, "adecuaci\u00f3n": 2, "plazo": 2, "ximo": 1, "natural": 2, "inicio": 1, "vigencia": 2, "[": 1, "actualmente": 3, "sujeto": 1, "]": 1, "renovaci\u00e3": 1, "escalonar": 1, "menci\u00e3": 1, "contenido": 1, "inv\u00e3": 1, "lido": 1, "sentencia": 4, "scjn": 1, "acci\u00e3": 4, "inconstitucionalidad_dof": 1, "26-09-2008": 1, "(": 1, "porci\u00e3": 2, "ala": 1, "\u009c": 2, "sujetos\u00e2": 2, "\u009d": 2, "[??:24/4/2008:????:??]": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "presidenta": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "jacinto_g\u00e3": 1, "mez": 1, "pasillas": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "[??:25/4/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "terrazo": 1, "inconstitucionalidad": 3, "80/2008": 3, "promover": 3, "partido_pol\u00e3": 3, "tic_o": 3, "nacional_convergencia": 3, "en_contra_de": 2, "congreso_de_la_uni\u00e3": 3, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 3, "particular": 3, "ministro_juan_n_silva_meza": 1, "[??:26/9/2008:????:??]": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo_nacional": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "general_de_acuerdos": 1, "accion_de_inconstitucionalidad_numero": 1, "promovente": 1, "partido_politico_nacional_convergencia": 1, "ponente": 4, "ministro_jose_fernando_franco_gonzalez_salas": 1, "maura_angelica_sanabria_martinez": 1, "colaboro": 1, "javier_miguel_ortiz_flores_m\u00e3": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "[??:9/7/2008:????:??]": 1, "vistos": 1, "resultando": 1, "primero_a_noveno": 2, "considerando": 1, "efectos": 1, "resoluci\u00e3": 1, "surtir": 1, "notificaci\u00e3": 1, "director_de_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "rito": 1, "exponer": 1, "resolver": 1, "procedente": 1, "parcialmente": 1, "fundar": 1, "reconocer": 1, "invalidez": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "gaceta_de_el_distrito_federal": 1, "notif\u00e3": 1, "haci\u00e3": 1, "n_dolo": 1, "por_medio_de": 1, "oficio": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3": 1, "ir": 1, "expediente": 1, "resolvi\u00e3": 1, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "unanimidad": 1, "orar": 2, "ministros": 2, "aguirre_anguiano": 1, "coss\u00e3": 3, "luna_ramos": 1, "franco_gonz\u00e3": 1, "salas": 3, "g\u00e3": 2, "n_\u00e1gora": 2, "pimentel": 2, "gudi\u00e3": 2, "pelayo": 2, "azuela_g\u00e3": 1, "\u00bc": 1, "itr\u00e3": 1, "valls_hern\u00e3": 1, "ndez": 2, "cordero": 1, "silva_meza": 2, "presidente_guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "o_r": 3, "ministro_aguirre_anguiano": 1, "reserv\u00e3": 1, "concurrente": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "legislativo": 1, "reservar": 1, "suyo": 1, "sendos": 1, "respecto": 1, "ministro_jos\u00e3": 3, "fernando_franco_gonz\u00e3": 2, "ministro_presidente": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "fe": 1, "ministro_guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "javier_aguilar_dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "ram\u00e3": 1, "[??:9/4/2009:????:??]": 1, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "6": 2, "rrafos": 4, "consejeros_de_la_judicatura_de_el_distrito_federal": 1, "insaculaci\u00e3": 1, "concluir\u00e3": 1, "momento": 1, "designaci\u00e3": 1, "a_fin_de": 1, "cobre": 1, "pleno": 1, "habr\u00e3": 1, "lugar": 3, "posterior": 3, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "secretaria": 5, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 1, "[??:7/1/2013:????:??]": 1, "reglamento_para_el_gobierno_interior_de_la_asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "d_f": 1, "[??:28/11/2012:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "jes\u00e3\u00bas_murillo_karam": 1, "mar\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 2, "n_gel": 3, "cedillo_hern\u00e3": 1, "[??:4/1/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 2, "osorio_chong": 2, "tico-electoral": 1, "[??:27/6/2014:????:??]": 1, "manteni\u00e3": 1, "126": 1, "127": 1, "128": 1, "129": 1, "133": 1, "135": 1, "recorri\u00e3": 1, "subsecuente": 1, "orden": 1, "estatuto_de_gobierno": 2, "reelecci\u00e3": 2, "proceso": 3, "2018": 3, "jefe": 1, "delegacionales": 1, "\u00e3\u00banica": 2, "jornada": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "ese": 1, "atento": 1, "transitorio_segundo": 1, "tica-electoral": 1, "[??:10/2/2014:????:??]": 1, "[??:??/6/??:????:??]": 1, "2015": 1, "iniciar\u00e3": 1, "semana": 1, "[??:??/10/??:????:??]": 1, "2014": 1, "[??:19/6/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "veintis\u00e3": 1, "[??:??/6/2014:????:??]": 1}}}, "TF": {"estatuto": 94, "de": 2370, "gobierno": 197, "del": 866, "distrito": 509, "federal": 498, "nuevo": 6, "publicado": 21, "en": 710, "el": 830, "diario": 40, "oficial": 46, "la": 1378, "federaci\u00e3\u00b3n": 59, "26": 5, "julio": 8, "1994": 9, "texto": 1, "vigente": 5, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 8, "publicada": 3, "dof": 295, "27-06-2014": 50, "nota": 1, "con": 194, "relaci\u00e3\u00b3n": 6, "a": 455, "vigencia": 4, "este": 62, "estatuto:": 1, "conformidad": 24, "los": 775, "art\u00e3\u00adculos": 26, "transitorios": 15, "primero": 11, "y": 858, "trig\u00e3\u00a9simo": 1, "decreto": 66, "por": 300, "que": 576, "se": 299, "expide": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 76, "pol\u00e3\u00adtica": 68, "ciudad": 34, "m\u00e3\u00a9xico": 27, "5": 5, "febrero": 2, "2017": 1, "establece:": 1, "\u00e2\u0080\u009cprimero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 10, "vigor": 21, "17": 4, "septiembre": 3, "2018": 4, "excepto": 5, "lo": 110, "hace": 2, "materia": 52, "electoral": 73, "estar\u00e3\u00a1": 8, "partir": 11, "d\u00e3\u00ada": 41, "siguiente": 22, "al": 157, "su": 205, "publicaci\u00e3\u00b3n": 22, "supuestos": 2, "expresamente": 5, "establecidos": 9, "siguientes\u00e2\u0080\u009d": 1, "\u00e2\u0080\u009ctrig\u00e3\u0089simo-": 1, "las": 494, "normas": 12, "ordenamientos": 6, "legales": 9, "aplicables": 16, "entidad": 16, "federativa": 2, "encuentren": 6, "vigentes": 3, "entrada": 5, "esta": 10, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 3, "hasta": 22, "inicie": 4, "aquellos": 6, "sustituyan": 1, "siempre": 5, "no": 90, "contravengan": 2, "establecido": 7, "\u00e3\u00a9sta\u00e2\u0080\u009d": 1, "margen": 2, "un": 85, "sello": 2, "escudo": 2, "nacional": 29, "dice:": 3, "estados": 86, "unidos": 78, "mexicanos-": 2, "presidencia": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 28, "carlos": 3, "salinas": 2, "gortari": 1, "presidente": 57, "constitucional": 8, "mexicanos": 71, "sus": 100, "habitantes": 12, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 32, "uni\u00e3\u00b3n": 36, "ha": 3, "servido": 1, "dirigirme": 1, "\"el": 1, "d": 2, "e": 22, "c": 6, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "titulo": 5, "disposiciones": 60, "generales": 10, "art\u00e3\u008dculo": 147, "1o-": 1, "contenidas": 4, "presente": 55, "son": 20, "orden": 20, "p\u00e3\u00bablico": 55, "inter\u00e3\u00a9s": 8, "general": 66, "norma": 3, "fundamental": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 21, "funcionamiento": 19, "dispuesto": 31, "art\u00e3\u00adculo": 219, "reformado": 132, "04-12-1997": 180, "2o-": 1, "es": 8, "sede": 2, "poderes": 19, "capital": 4, "una": 45, "personalidad": 3, "jur\u00e3\u00addica": 5, "patrimonio": 15, "propio": 6, "plena": 3, "capacidad": 3, "para": 247, "adquirir": 3, "poseer": 3, "toda": 6, "clase": 1, "bienes": 33, "le": 33, "sean": 24, "necesarios": 8, "prestaci\u00e3\u00b3n": 19, "servicios": 38, "p\u00e3\u00bablicos": 60, "cargo": 54, "desarrollo": 26, "propias": 2, "actividades": 16, "funciones": 40, "caracter\u00e3\u00adsticas": 4, "r\u00e3\u00a9gimen": 7, "jur\u00e3\u00addico": 2, "estar\u00e3\u00a1n": 11, "determinados": 2, "ley": 137, "expida": 21, "asamblea": 156, "legislativa": 110, "3o-": 1, "compone": 2, "territorio": 7, "actualmente": 4, "tiene": 2, "l\u00e3\u00admites": 3, "geogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "fijados": 1, "decretos": 20, "15": 6, "diciembre": 19, "1898": 1, "expedidos": 2, "as\u00e3\u00ad": 57, "como": 82, "convenios": 9, "amistosos": 1, "aprobados": 5, "poder": 17, "legislativo": 5, "acuerdo": 20, "regule": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 68, "p\u00e3\u00bablica": 101, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "4o-": 1, "originarios": 4, "personas": 11, "nacidas": 1, "5o-": 1, "residan": 5, "vecinos": 4, "\u00e3\u00a9l": 3, "m\u00e3\u00a1s": 18, "seis": 10, "meses": 3, "calidad": 3, "vecino": 5, "pierde": 1, "dejar": 2, "residir": 2, "motivo": 3, "desempe\u00e3\u00b1o": 8, "cargos": 14, "representaci\u00e3\u00b3n": 26, "popular": 14, "o": 198, "comisiones": 12, "servicio": 20, "les": 9, "encomiende": 1, "fuera": 3, "6o-": 1, "ciudadanos": 22, "varones": 1, "mujeres": 1, "teniendo": 1, "re\u00e3\u00banan": 3, "requisitos": 21, "34": 2, "posean": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 8, "u": 3, "misma": 9, "7o-": 1, "est\u00e3\u00a1": 3, "federales": 11, "\u00e3\u00b3rganos": 52, "ejecutivo": 23, "judicial": 22, "car\u00e3\u00a1cter": 24, "local": 21, "dem\u00e3\u00a1s": 49, "p\u00e3\u00a1rrafo": 65, "distribuci\u00e3\u00b3n": 3, "atribuciones": 25, "entre": 21, "determinada": 1, "establece": 9, "dispone": 1, "8o-": 1, "autoridades": 17, "locales": 20, "son:": 1, "i": 79, "federal;": 52, "ii": 67, "jefe": 144, "iii": 61, "tribunal": 47, "superior": 29, "justicia": 50, "9o-": 1, "contencioso": 6, "administrativo": 14, "tendr\u00e3\u00a1": 12, "autonom\u00e3\u00ada": 5, "dirimir": 1, "controversias": 4, "particulares": 3, "compondr\u00e3\u00a1": 2, "sala": 6, "salas": 11, "ordinarias": 6, "conforme": 36, "establezca": 22, "org\u00e3\u00a1nica": 23, "igualmente": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 34, "formarse": 1, "auxiliares": 4, "cuando": 29, "requiera": 5, "necesidades": 5, "magistrados": 22, "ser\u00e3\u00a1n": 45, "nombrados": 5, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 7, "durar\u00e3\u00a1n": 5, "a\u00e3\u00b1os": 42, "ejercicio": 30, "encargo": 24, "t\u00e3\u00a9rmino": 6, "nombramiento": 15, "ser": 72, "ratificados": 2, "si": 23, "fueren": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 12, "privados": 3, "puestos": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 65, "t\u00e3\u00adtulo": 20, "cuarto": 16, "per\u00e3\u00adodo": 3, "fueron": 3, "intervendr\u00e3\u00a1n": 2, "mismas": 4, "seguir\u00e3\u00a1n": 5, "formalidades": 2, "designaci\u00e3\u00b3n": 12, "respectiva": 14, "establecer\u00e3\u00a1": 8, "magistrado": 13, "competencia": 17, "procedimiento": 16, "recursos": 14, "contra": 6, "resoluciones": 11, "\u00e3\u00a9stas": 2, "dicten": 2, "ser\u00e3\u00a1": 32, "obligatoria": 3, "jurisprudencia": 5, "interrupci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "10-": 1, "ministerio": 7, "presidido": 2, "procurador": 13, "nombrado": 6, "removido": 3, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 9, "deber\u00e3\u00a1n": 27, "cubrir": 6, "siguientes": 21, "requisitos:": 3, "mexicano": 6, "nacimiento": 5, "pleno": 16, "derechos": 20, "pol\u00e3\u00adticos": 23, "civiles;": 2, "originario": 6, "residencia": 19, "efectiva": 8, "dos": 33, "anteriores": 13, "designaci\u00e3\u00b3n;": 4, "tener": 15, "menos": 26, "treinta": 9, "cinco": 13, "edad": 1, "iv": 38, "antig\u00e3\u00bcedad": 2, "m\u00e3\u00adnima": 3, "diez": 6, "profesional": 7, "licenciado": 2, "derecho": 22, "contar": 6, "experiencia": 3, "campo": 1, "derecho;": 1, "v": 32, "gozar": 3, "buena": 3, "reputaci\u00e3\u00b3n": 2, "haber": 11, "sido": 14, "condenado": 2, "sentencia": 6, "irrevocable": 1, "responsable": 1, "delito": 5, "doloso": 2, "culposo": 1, "calificado": 1, "grave": 4, "ni": 20, "estar": 5, "sujeto": 1, "proceso": 7, "penal": 6, "establezcan": 10, "leyes": 80, "incumbe": 1, "persecuci\u00e3\u00b3n": 2, "delitos": 6, "com\u00e3\u00ban": 11, "cometidos": 1, "intereses": 2, "sociedad": 1, "promover": 3, "pronta": 1, "completa": 1, "debida": 13, "impartici\u00e3\u00b3n": 2, "ejercer": 9, "seguridad": 29, "confiere": 2, "participar": 5, "instancia": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 15, "sistema": 10, "ejercer\u00e3\u00a1n": 4, "titular": 9, "agentes": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 3, "ubica": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 13, "org\u00e3\u00a1nico": 2, "despacho": 3, "asuntos": 15, "confieren": 2, "dispondr\u00e3\u00a1": 4, "necesario": 4, "instituci\u00e3\u00b3n": 3, "adopte": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 8, "elementos": 5, "cuerpos": 4, "prevenci\u00e3\u00b3n": 3, "bajo": 8, "autoridad": 6, "mando": 11, "inmediato": 6, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "social": 13, "ejerza": 2, "facultades": 9, "investigaci\u00e3\u00b3n": 6, "asigna": 1, "21": 2, "estos": 3, "poner": 2, "conocimiento": 2, "hechos": 3, "constitutivos": 1, "conozcan": 2, "mandos": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 4, "todo": 14, "elemento": 1, "mismos": 6, "sea": 11, "requerido": 2, "11-": 1, "administrativa": 10, "determinado": 1, "por:": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "mexicanos;": 5, "unidad": 4, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "estructural": 1, "integral": 3, "compatibilidad": 1, "demarcaciones": 12, "territoriales": 12, "interior": 5, "mejor": 5, "atenci\u00e3\u00b3n": 8, "p\u00e3\u00bablicas;": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 127, "reformada": 62, "14-10-1999": 27, "distintas": 2, "jurisdicciones": 2, "municipales": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 12, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 9, "acciones": 7, "zonas": 2, "conurbadas": 2, "lim\u00e3\u00adtrofes": 6, "apartado": 9, "g": 1, "122": 10, "12-": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "principios": 10, "estrat\u00e3\u00a9gicos:": 1, "legalidad": 8, "honradez": 4, "lealtad": 3, "imparcialidad": 9, "eficiencia": 4, "eficacia": 7, "deben": 1, "observarse": 2, "empleos": 2, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "disponga": 11, "ciudad;": 5, "existencia": 2, "integraci\u00e3\u00b3n": 7, "estructura": 6, "unidades": 6, "dependencias": 6, "centrales": 3, "entidades": 13, "paraestatales": 5, "actuaci\u00e3\u00b3n": 3, "conjunto": 2, "iii-": 1, "establecimiento": 2, "cada": 28, "demarcaci\u00e3\u00b3n": 5, "territorial": 7, "\u00e3\u00b3rgano": 20, "pol\u00e3\u00adtico-administrativo": 2, "funcional": 1, "competencias": 4, "otorga": 4, "leyes;": 7, "previsi\u00e3\u00b3n": 3, "gubernativa": 1, "criterios": 6, "funcionalidad": 1, "imparcialidad;": 1, "ordenamiento": 3, "econ\u00e3\u00b3mico": 3, "considere": 2, "\u00e3\u00b3ptica": 1, "peculiaridades": 1, "divisi\u00e3\u00b3n": 5, "territorial;": 2, "vi": 20, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 2, "agilidad": 1, "econom\u00e3\u00ada": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 9, "precisi\u00e3\u00b3n": 1, "transparencia": 1, "procedimientos": 15, "actos": 22, "administrativos": 10, "general;": 1, "vii": 20, "cobertura": 3, "amplia": 1, "oportuna": 2, "\u00e3\u00a1gil": 2, "especializada": 2, "procuraci\u00e3\u00b3n": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 15, "familias": 1, "bienes;": 1, "viii": 19, "observancia": 17, "respeto": 2, "recomendaciones": 1, "servidores": 29, "ejerzan": 2, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 5, "respecto": 14, "humanos": 7, "mexicano;": 1, "ix": 13, "formulaci\u00e3\u00b3n": 2, "programas": 8, "considerando": 4, "particularidades": 3, "congruencia": 2, "aqu\u00e3\u00a9llas": 2, "desarrollo;": 3, "x": 16, "conjugaci\u00e3\u00b3n": 1, "medio": 5, "ambiente;": 1, "xi": 9, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "sobre": 36, "finanzas": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 3, "asegurar": 1, "estabilidad": 2, "financiera": 4, "solidez": 1, "fiscal": 5, "equidad": 2, "carga": 1, "tributaria": 2, "contribuyentes": 2, "prioritaria": 1, "sociales;": 1, "xii": 6, "juridicidad": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 6, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "gasto": 3, "control": 6, "ejercicio;": 1, "xiii": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 21, "ciudadana": 13, "canalizar": 1, "conciliar": 1, "multiplicidad": 1, "dan": 1, "xiv": 3, "adicionada": 10, "xv": 3, "rector\u00e3\u00ada": 1, "25": 4, "13-": 1, "relaciones": 10, "trabajo": 4, "trabajadores": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 2, "b": 3, "123": 6, "emita": 2, "14-": 1, "laboral": 1, "impartida": 1, "junta": 3, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 2, "arbitraje": 1, "15-": 1, "responsabilidades": 10, "salvo": 11, "tribunales": 4, "encargados": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 16, "fuero": 12, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "segundo": 19, "obligaciones": 10, "caracter": 1, "publico": 1, "capitulo": 7, "16-": 1, "todas": 9, "gozan": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 9, "establecen": 4, "correspondientes": 9, "17-": 1, "condiciones": 7, "tienen": 4, "a:": 6, "reglamentos": 17, "jur\u00e3\u00addicas": 3, "rijan": 3, "mismo;": 2, "p\u00e3\u00bablicos;": 5, "utilizar": 3, "uso": 9, "naturaleza": 8, "destino;": 2, "indemnizados": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "perjuicios": 1, "causados": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 9, "civil": 10, "informados": 2, "emitan": 3, "materias": 22, "relativas": 10, "expidan": 4, "realizaci\u00e3\u00b3n": 12, "obras": 12, "instancias": 4, "presentar": 8, "quejas": 2, "denuncias": 2, "relacionadas": 2, "responsables": 5, "18-": 1, "cumplir": 10, "preceptos": 1, "aplicables;": 11, "contribuir": 2, "gastos": 2, "manera": 10, "proporcional": 17, "equitativa": 2, "dispongan": 2, "v\u00e3\u00adas": 3, "espacios": 2, "sin": 19, "perturbar": 1, "tranquilidad": 2, "afectar": 1, "continuidad": 1, "normal": 1, "19-": 1, "refiere": 27, "cap\u00e3\u00adtulo": 19, "se\u00e3\u00b1alen": 5, "cuales": 9, "determinar\u00e3\u00a1n": 3, "medidas": 3, "garanticen": 1, "preservaci\u00e3\u00b3n": 5, "ambiente": 6, "20-": 1, "votar": 5, "votados": 2, "consultas": 1, "populares": 2, "mecanismos": 6, "solicitar": 6, "registro": 19, "candidatos": 15, "elecci\u00e3\u00b3n": 32, "ante": 21, "corresponde": 11, "partidos": 27, "soliciten": 2, "independiente": 3, "cumplan": 4, "determine": 17, "extranjero": 1, "voto": 15, "materia;": 6, "preferencia": 1, "igualdad": 2, "circunstancias": 2, "ocupar": 3, "desempe\u00e3\u00b1ar": 10, "iniciar": 5, "21-": 1, "instrumentos": 2, "facilitar": 2, "22-": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1": 4, "tanto": 12, "forma": 18, "individual": 1, "colectiva": 1, "tal": 3, "efecto": 12, "establecer\u00e3\u00a1n": 5, "fomentar": 1, "torno": 1, "discusi\u00e3\u00b3n": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 2, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "propuestas": 8, "soluci\u00e3\u00b3n": 2, "problemas": 2, "intercambio": 1, "opiniones": 2, "contribuir\u00e3\u00a1": 1, "mejoramiento": 2, "regulan": 3, "comunidad": 2, "deber\u00e3\u00a1": 22, "considerarse": 2, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "medios": 7, "difusi\u00e3\u00b3n": 3, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 4, "educaci\u00e3\u00b3n": 3, "cultura": 1, "democr\u00e3\u00a1tica": 1, "23-": 1, "federal:": 2, "elecciones": 19, "ciudadana;": 1, "inscribirse": 1, "padrones": 1, "electos": 22, "ning\u00e3\u00ban": 8, "caso": 51, "gratuitos;": 1, "derogada": 14, "proporcionar": 2, "requerida": 1, "censos": 1, "efectuados": 1, "autoridades;": 1, "otros": 6, "tercero": 9, "union": 2, "24-": 1, "uni\u00e3\u00b3n:": 1, "legislar": 6, "relativo": 3, "excepci\u00e3\u00b3n": 5, "conferidas": 3, "aprobar": 6, "anualmente": 5, "montos": 6, "endeudamiento": 6, "incluirse": 1, "ingresos": 14, "requieran": 2, "sector": 2, "deuda": 3, "p\u00e3\u00bablica;": 8, "dictar": 5, "aseguren": 1, "debido": 1, "oportuno": 1, "eficaz": 3, "se\u00e3\u00b1ale": 10, "25-": 1, "contadur\u00e3\u00ada": 8, "mayor": 17, "hacienda": 12, "c\u00e3\u00a1mara": 12, "diputados": 43, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "correcta": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 4, "provenientes": 2, "realice": 4, "26-": 1, "remoci\u00e3\u00b3n": 19, "senadores": 8, "nombrar": 4, "propuesta": 14, "sustituto": 13, "concluya": 3, "mandato": 4, "27-": 1, "podr\u00e3\u00a1": 34, "recesos": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 39, "permanente": 8, "causas": 8, "graves": 7, "afecten": 9, "solicitud": 8, "presentada": 5, "mitad": 5, "miembros": 19, "28-": 1, "suprema": 11, "corte": 13, "naci\u00e3\u00b3n": 10, "har\u00e3\u00a1n": 1, "presunta": 1, "mismo": 18, "efectos": 16, "anterior": 24, "nacion": 1, "29-": 1, "conocer": 6, "105": 7, "parte": 7, "uno": 12, "30-": 1, "derogado": 25, "31-": 1, "acudir": 2, "29": 2, "que:": 1, "acuerde": 2, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "respectiva;": 2, "terceras": 8, "partes": 10, "conforman": 2, "pleno;": 1, "declaratoria": 3, "fundada": 2, "motivada": 2, "32-": 1, "mexicanos:": 1, "proponer": 6, "senado": 5, "disponen": 1, "estatuto;": 3, "\u00e3\u00a9ste": 8, "enviar": 2, "financiamiento": 5, "presupuesto": 29, "egresos": 21, "informar": 3, "rendir": 4, "cuenta": 20, "proveer": 1, "esfera": 6, "exacta": 3, "relativos": 4, "uni\u00e3\u00b3n;": 5, "(se": 5, "deroga)": 5, "33-": 1, "determinar": 4, "apoyo": 2, "hacer": 8, "frente": 1, "situaciones": 3, "emergencia": 2, "derivadas": 2, "siniestros": 2, "desastres": 2, "impacto": 4, "perjuicio": 4, "correspondan": 5, "mantener": 3, "garantizar": 4, "34-": 1, "fuerza": 11, "servidor": 9, "tenga": 8, "directo": 5, "libremente": 4, "ciudadano": 6, "nacimiento;": 1, "nombramiento;": 2, "tres": 16, "inmediatamente": 4, "ininterrumpidos": 2, "nacidos": 2, "otra": 7, "entidad;": 2, "sentenciado": 1, "intencional": 1, "merezca": 1, "pena": 2, "corporal": 1, "35-": 1, "informado": 1, "permanentemente": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 3, "guarda": 2, "de:": 4, "instruir": 2, "sobre:": 1, "a)": 13, "b)": 12, "abstenga": 1, "incumpla": 1, "contravenga": 1, "acate": 1, "instrucciones": 1, "directamente": 2, "guarde": 2, "cargo;": 1, "corresponden": 4, "bases": 9, "organizacion": 3, "organos": 3, "cap\u00e3\u008dtulo": 10, "denominaci\u00e3\u00b3n": 12, "36-": 1, "37-": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 7, "40": 2, "seg\u00e3\u00ban": 13, "principio": 16, "votaci\u00e3\u00b3n": 13, "mayoritaria": 4, "relativa": 6, "mediante": 12, "distritos": 5, "electorales": 38, "uninominales": 3, "realizada": 4, "instituto": 30, "instituciones": 11, "28-04-2008": 21, "propietario": 2, "elegir\u00e3\u00a1": 5, "suplente": 2, "g\u00e3\u00a9nero": 4, "expedir": 11, "convocatorias": 1, "extraordinarias": 2, "fin": 9, "vacantes": 5, "mayor\u00e3\u00ada": 18, "cubiertas": 3, "partido": 25, "sigan": 1, "lista": 13, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "hab\u00e3\u00a9rsele": 1, "asignado": 2, "hubieren": 6, "correspondido": 1, "diputado": 4, "derechos;": 3, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "cumplidos": 4, "elecci\u00e3\u00b3n;": 12, "fecha": 15, "activo": 2, "ej\u00e3\u00a9rcito": 2, "polic\u00e3\u00ada": 3, "noventa": 20, "d\u00e3\u00adas": 39, "antes": 17, "secretario": 30, "subsecretario": 2, "estado": 5, "ministro": 12, "miembro": 4, "consejo": 27, "judicatura": 14, "haya": 23, "separado": 9, "definitivamente": 8, "primeros": 4, "ministros;": 2, "circuito": 2, "juez": 3, "dependencia": 5, "desconcentrado": 2, "paraestatal": 7, "culto": 2, "religioso": 2, "hubiere": 5, "dejado": 3, "serlo": 3, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 2, "consejero": 12, "concluido": 4, "inicio": 3, "correspondiente": 8, "listas": 3, "sola": 2, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 1, "plurinominal": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 3, "particular": 3, "ley:": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 17, "obtener": 1, "acreditar": 2, "participa": 1, "todos": 10, "inciso": 17, "registrar": 1, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "f\u00e3\u00b3rmulas": 7, "c)": 11, "f\u00e3\u00b3rmula": 8, "proporcionalidad": 1, "pura": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 6, "n\u00e3\u00bamero": 16, "corresponda": 9, "adicionado": 52, "d)": 11, "s\u00e3\u00ad": 1, "solo": 3, "alcance": 2, "ciento": 6, "total": 8, "v\u00e3\u00a1lida": 4, "emitida": 6, "asignaci\u00e3\u00b3n": 5, "siguiente:": 3, "registrar\u00e3\u00a1n": 1, "parcial": 2, "trece": 3, "\"a\"": 5, "\"b\"": 4, "dejados": 1, "blanco": 1, "ocupados": 1, "momento": 2, "surjan": 1, "hubieran": 2, "obtenido": 4, "triunfo": 1, "pero": 4, "alcanzado": 1, "altos": 1, "porcentajes": 1, "distrital": 2, "comparados": 1, "otras": 6, "esa": 1, "integrar\u00e3\u00a1n": 2, "compuestas": 1, "alternar\u00e3\u00a1n": 1, "distinto": 1, "paridad": 2, "agotar": 2, "conformar\u00e3\u00a1": 1, "definitiva": 6, "coalici\u00e3\u00b3n": 4, "har\u00e3\u00a1": 7, "intercalando": 1, "iniciando": 2, "primera": 6, "registrada": 1, "seguida": 1, "sucesivamente": 1, "diputaciones": 2, "asignadas": 1, "supuesto": 3, "alguna": 5, "aparezca": 1, "diputaci\u00e3\u00b3n": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "lugar": 6, "est\u00e3\u00a9": 2, "posicionada": 1, "dicha": 11, "deje": 1, "vacante": 5, "ocupado": 1, "prelaci\u00e3\u00b3n": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 6, "coaliciones": 2, "candidaturas": 3, "comunes": 2, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "incisos": 2, "observar\u00e3\u00a1n": 2, "reglas:": 1, "cuarenta": 2, "ambos": 3, "atribuidos": 2, "deroga": 5, "represente": 1, "porcentaje": 7, "exceda": 2, "ocho": 6, "puntos": 2, "base": 14, "aplicar\u00e3\u00a1": 3, "triunfos": 2, "obtenga": 3, "curules": 1, "suma": 1, "e)": 3, "respectivas": 7, "asignar\u00e3\u00a1": 1, "curul": 1, "independientemente": 2, "hubiese": 3, "f)": 4, "proceder\u00e3\u00a1": 4, "asignar": 2, "resto": 1, "establecida": 2, "g)": 2, "legislatura": 7, "menor": 3, "recibido": 2, "porcentuales": 1, "reglas": 6, "deducci\u00e3\u00b3n": 1, "ese": 4, "subrepresentaci\u00e3\u00b3n": 1, "vez": 6, "v\u00e3\u00ada": 2, "hayan": 13, "conservar": 1, "normatividad": 2, "cuatro": 5, "periodos": 1, "consecutivos": 2, "postulaci\u00e3\u00b3n": 3, "cualquiera": 6, "integrantes": 14, "postulado": 2, "renunciado": 2, "perdido": 2, "militancia": 2, "(publicado": 3, "nuevamente": 3, "04-12-1997)": 3, "suplentes": 3, "entran": 1, "cualquier": 17, "tiempo": 6, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "han": 1, "agotado": 1, "periodo": 28, "propietarios": 2, "durante": 20, "ninguna": 1, "empleo": 7, "disfrute": 1, "sueldo": 1, "licencia": 6, "previa": 3, "entonces": 1, "cesar\u00e3\u00a1n": 1, "representativas": 1, "mientras": 2, "dure": 4, "nueva": 2, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 2, "regla": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "estuviesen": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "castigada": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 3, "38-": 1, "contar\u00e3\u00a1": 8, "mesa": 5, "directiva": 5, "conformada": 1, "vicepresidentes": 1, "secretarios": 4, "administrativas": 6, "necesarias": 4, "cumplimiento": 18, "39-": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 3, "a\u00e3\u00b1o": 32, "celebrar": 5, "primer": 22, "sesiones": 15, "prolongarse": 3, "31": 3, "marzo": 1, "30": 6, "abril": 6, "40-": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 4, "comunicar\u00e3\u00a1n": 1, "forma:": 2, "\u00e2\u0080\u009cla": 1, "decreta\u00e2\u0080\u009d:": 1, "(texto": 1, "decreto)": 1, "41-": 1, "inviolables": 1, "manifiesten": 1, "reconvenidos": 1, "ellas": 4, "velar\u00e3\u00a1": 1, "inviolabilidad": 1, "recinto": 1, "donde": 2, "sesionar": 1, "seccion": 4, "42-": 1, "para:": 1, "regular\u00e3\u00a1": 5, "internos": 3, "enviada": 1, "ordene": 3, "publicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "examinar": 1, "discutir": 1, "aprobando": 1, "contribuciones": 8, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "retribuci\u00e3\u00b3n": 1, "ley;": 6, "circunstancia": 1, "omita": 1, "fijar": 2, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 3, "entender\u00e3\u00a1": 2, "se\u00e3\u00b1alada": 3, "tenido": 2, "fijada": 1, "estableci\u00e3\u00b3": 1, "dentro": 23, "incorporarse": 1, "superiores": 2, "autorizado": 2, "previamente": 1, "limitar\u00e3\u00a1n": 1, "facultad": 6, "establecer": 4, "propiedad": 10, "inmobiliaria": 2, "fraccionamiento": 1, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 1, "traslaci\u00e3\u00b3n": 1, "mejora": 1, "tengan": 9, "cambio": 1, "valor": 1, "inmuebles": 15, "incluyendo": 1, "tasas": 1, "adicionales": 1, "tampoco": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "sujetos": 4, "exenciones": 2, "subsidios": 2, "reg\u00e3\u00admenes": 1, "fiscales": 2, "especiales": 2, "favor": 3, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "morales": 2, "oficiales": 3, "privadas": 2, "dichas": 4, "mencionadas": 1, "dominio": 14, "exentos": 1, "se\u00e3\u00b1aladas;": 1, "formular": 8, "proyecto": 11, "enviar\u00e3\u00a1": 6, "oportunamente": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 3, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "plazo": 8, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "iniciativas": 4, "medie": 1, "suficientemente": 1, "justificada": 1, "juicio": 3, "propia": 4, "asamblea;": 2, "observaciones": 5, "programa": 3, "remita": 2, "examen": 2, "opini\u00e3\u00b3n;": 2, "incluir\u00e3\u00a1": 2, "dichos": 8, "\u00e3\u00b3rganos;": 1, "cual": 11, "integrar": 2, "jurisprudencia;": 1, "organizar": 1, "contabilidad": 1, "titulares": 16, "pol\u00e3\u00adtico-administrativos": 10, "territoriales;": 3, "interno": 4, "administrativos;": 1, "normar": 2, "organismo": 3, "protector": 1, "defensor\u00e3\u00ada": 1, "oficio": 2, "notariado": 1, "comercio;": 1, "civil;": 1, "c\u00e3\u00advica": 1, "faltas": 2, "buen": 1, "gobierno;": 2, "prestados": 1, "empresas": 5, "privadas;": 1, "readaptaci\u00e3\u00b3n": 3, "social;": 4, "salud;": 2, "asistencia": 3, "urbano": 8, "particularmente": 1, "suelo;": 1, "ecol\u00e3\u00b3gica;": 1, "vivienda;": 2, "construcciones": 1, "edificaciones;": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "estacionamientos;": 1, "adquisiciones": 1, "explotaci\u00e3\u00b3n": 2, "aprovechamiento": 3, "regular": 1, "concesi\u00e3\u00b3n": 3, "transporte": 3, "limpia": 1, "turismo": 1, "alojamiento": 1, "mercados": 1, "rastros": 1, "abasto": 1, "cementerios;": 1, "xvi": 2, "fomento": 2, "empleo;": 1, "agropecuario;": 1, "establecimientos": 3, "mercantiles;": 1, "animales;": 1, "espect\u00e3\u00a1culos": 1, "cultural": 3, "c\u00e3\u00advico": 1, "deportivo;": 1, "educativa": 2, "xvii": 2, "recibir": 8, "presencia": 1, "informes": 4, "escrito": 5, "resultados": 7, "anuales": 2, "contralor": 2, "xviii": 2, "citar": 1, "informen": 1, "discuta": 1, "estudie": 1, "asunto": 3, "concerniente": 1, "respectivos": 6, "ramos": 4, "actividades;": 2, "xix": 2, "revisar": 1, "xx": 2, "analizar": 2, "trimestrales": 3, "env\u00e3\u00ade": 1, "presupuestos": 3, "xxi": 3, "solicitudes": 2, "separarse": 2, "encargo;": 2, "xxii": 2, "renuncia": 2, "aceptarse": 1, "licencias;": 1, "xxiii": 2, "designar": 7, "falta": 9, "absoluta": 9, "causa": 4, "termine": 3, "xxiv": 2, "decidir": 1, "haga": 3, "ratificar": 1, "nombramientos": 4, "xxv": 2, "comunicarse": 1, "conducto": 6, "correspondientes;": 2, "xxvi": 2, "otorgar": 4, "reconocimientos": 1, "quienes": 4, "prestado": 1, "eminentes": 1, "humanidad;": 1, "xxvii-": 1, "remover": 5, "jefes": 16, "delegacionales": 15, "integren": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 3, "tercio": 1, "presentarse": 1, "debidamente": 2, "acompa\u00e3\u00b1arse": 1, "probatorios": 1, "permitan": 2, "probable": 1, "responsabilidad": 4, "xxviii-": 1, "sustitutos": 1, "concluyan": 1, "ausencia": 2, "delegacionales;": 2, "xxix-": 1, "informe": 4, "anual": 2, "gesti\u00e3\u00b3n": 4, "presenten": 3, "citados": 1, "comparecer": 1, "xxx-": 1, "otorgan": 1, "43-": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 5, "denominado": 2, "regir\u00e3\u00a1": 2, "vigilancia": 6, "objeto": 9, "comprobar": 1, "ajustado": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "objetivos": 2, "contenidos": 2, "aparecieran": 1, "discrepancias": 1, "cantidades": 1, "gastadas": 1, "partidas": 1, "existiera": 1, "exactitud": 1, "justificaci\u00e3\u00b3n": 1, "mes": 14, "junio": 10, "44-": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 2, "dicte": 3, "salud": 2, "asentamientos": 3, "restauraci\u00e3\u00b3n": 4, "equilibrio": 5, "ecol\u00e3\u00b3gico": 2, "concurrentes": 3, "45-": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 1, "iniciativa": 11, "formacion": 1, "46-": 1, "corresponde:": 1, "relacionado": 1, "justicia;": 1, "07-01-2013": 1, "exclusivamente": 4, "trav\u00e3\u00a9s": 6, "proyectos": 8, "bases:": 3, "materias:": 2, "1": 4, "2": 2, "3": 4, "regulaci\u00e3\u00b3n": 3, "interna": 3, "hacienda;": 1, "4": 4, "determinen": 7, "especial": 1, "integrada": 3, "competentes": 4, "verificar\u00e3\u00a1": 2, "contrario": 3, "desechar\u00e3\u00a1": 1, "plano": 1, "admitir\u00e3\u00a1": 1, "declarada": 3, "improcedente": 1, "rechazada": 2, "47-": 1, "regulen": 1, "contener": 1, "carrera": 7, "especializaci\u00e3\u00b3n": 3, "tiendan": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 3, "eficiente": 3, "honrada": 1, "satisfacer": 2, "est\u00e3\u00a9n": 6, "destinados;": 1, "sujeta": 1, "48-": 1, "remitir\u00e3\u00a1n": 1, "promulgaci\u00e3\u00b3n": 3, "quien": 3, "devolver": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "esas": 1, "corriendo": 1, "cerrado": 1, "suspendido": 1, "cuyo": 6, "devoluci\u00e3\u00b3n": 1, "hacerse": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 1, "re\u00e3\u00bana": 1, "devuelto": 2, "aceptado": 1, "discutido": 1, "aceptasen": 1, "fuese": 3, "confirmado": 1, "votos": 5, "presentes": 7, "49-": 1, "publicados": 1, "gaceta": 7, "tambi\u00e3\u00a9n": 8, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "comision": 1, "50-": 1, "habr\u00e3\u00a1": 3, "plural": 1, "mayoritario": 1, "presidida": 1, "designen": 1, "\u00e3\u0089sta": 1, "instalar\u00e3\u00a1": 1, "ordinario": 5, "51-": 1, "confiera": 1, "siguientes:": 8, "acordar": 2, "petici\u00e3\u00b3n": 2, "excitativa": 1, "integran": 4, "convocatoria": 4, "precisar\u00e3\u00a1": 1, "deba": 2, "resolver": 4, "razones": 1, "justifiquen": 1, "casos": 1, "hallare": 1, "reunida": 1, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "extraordinarias;": 2, "proposiciones": 1, "dirigidas": 2, "turnarlas": 1, "dictamen": 2, "vayan": 1, "despachen": 1, "sesiones;": 1, "presentadas": 2, "secci\u00e3\u0093n": 2, "elecci\u00e3\u0093n": 1, "remoci\u00e3\u0093n": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 4, "52-": 1, "recaer\u00e3\u00a1": 1, "persona": 1, "elegida": 1, "universal": 3, "libre": 6, "directa": 5, "secreta": 3, "realizar\u00e3\u00a1": 9, "53-": 1, "reunirse": 1, "goce": 2, "interrumpe": 1, "otro": 8, "desempe\u00e3\u00b1ado": 5, "denominaci\u00e3\u00b3n;": 1, "departamento": 15, "\u00e3\u0093rgano": 1, "alg\u00e3\u00ban": 2, "54-": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 3, "bando": 1, "dar": 1, "declaraci\u00e3\u00b3n": 6, "electo": 4, "hecho": 3, "55-": 1, "comenzar": 1, "presentase": 1, "estuviere": 1, "hecha": 2, "cesar\u00e3\u00a1": 2, "embargo": 2, "reputar\u00e3\u00a1": 2, "encargar\u00e3\u00a1": 2, "desde": 3, "luego": 2, "jefatura": 2, "nombre": 2, "terminar\u00e3\u00a1": 1, "56-": 1, "internas": 1, "cumplirse": 2, "previstos": 2, "fracciones": 18, "53": 4, "57-": 1, "concluir": 3, "comunicado": 1, "58-": 1, "59-": 1, "rendir\u00e3\u00a1": 3, "protesta": 7, "t\u00e3\u00a9rminos:": 2, "\u00e2\u0080\u009cprotesto": 1, "guardar": 4, "ellos": 4, "emanen": 2, "leal": 2, "patri\u00e3\u00b3ticamente": 2, "mirando": 2, "bien": 4, "prosperidad": 2, "hiciere": 1, "pueblo": 2, "me": 1, "demande\u00e2\u0080\u009d": 1, "60-": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 3, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "ocupe": 1, "volver": 1, "ocuparlo": 1, "61-": 1, "temporal": 2, "naturales": 6, "convertir\u00e3\u00a1": 1, "designar\u00e3\u00a1": 4, "concluir\u00e3\u00a1": 1, "respectivo": 8, "62-": 1, "veinte": 2, "quedar\u00e3\u00a1": 3, "encargado": 2, "despacho;": 1, "concedida": 1, "presentare": 1, "nombrar\u00e3\u00a1": 3, "63-": 1, "64-": 1, "28": 8, "comunicaciones": 3, "tomadas": 2, "expresar": 1, "estime": 2, "afectado": 1, "contravenidas": 1, "incumplidas": 1, "65-": 1, "hechas": 1, "suyas": 1, "dar\u00e3\u00a1": 5, "conozca": 1, "vista": 1, "manifieste": 1, "convenga": 1, "ofrezca": 1, "pruebas": 2, "pertinentes": 1, "debiendo": 2, "acordada": 1, "66-": 1, "invadir": 2, "reiterada": 4, "sistem\u00e3\u00a1tica": 4, "abstenerse": 1, "ejecutar": 4, "incurrir": 2, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "legislativos": 1, "jurisdiccionales": 3, "brindar": 1, "instalaciones": 2, "depositarios": 1, "ello;": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 7, "afectando": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 4, "gravemente": 3, "67-": 1, "legislativa;": 2, "promulgar": 1, "publicar": 1, "proveyendo": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "acuerdos;": 1, "dependencias;": 1, "vinculadas": 1, "someterlos": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "determinadas": 3, "modo": 2, "privada": 1, "someter": 2, "designaciones": 1, "arbitraje;": 1, "patentes": 1, "notario": 1, "convoque": 1, "tardar": 7, "noviembre": 11, "dicho": 8, "comparecer\u00e3\u00a1": 3, "explicar": 2, "siguiente;": 1, "anterior;": 2, "apertura": 2, "remitir": 2, "posteriores": 5, "encuentran": 2, "jerarqu\u00e3\u00ada": 2, "inferior": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 5, "\u00e3\u00a1reas": 2, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "mismas;": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 3, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "policial;": 1, "normar\u00e3\u00a1": 1, "tomando": 5, "caracteres": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "armados": 1, "garantes": 1, "integridad": 2, "f\u00e3\u00adsica": 1, "patrimonial": 4, "poblaci\u00e3\u00b3n": 2, "prevengan": 1, "contendr\u00e3\u00a1n": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 5, "aplicar": 2, "disciplinarias": 1, "honestidad": 2, "coadyuvar\u00e3\u00a1n": 1, "urgencia": 1, "desastre": 1, "solicite": 1, "competente": 3, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "administrar": 2, "arresto": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 1, "preventiva": 1, "sentencias": 1, "penales": 2, "com\u00e3\u00ban;": 2, "auxilios": 1, "expedito": 2, "funciones;": 2, "ramo": 2, "solicite;": 1, "apego": 1, "municipios": 6, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "sectores": 1, "privado;": 1, "dirigir": 3, "xxvii": 2, "acuerdos": 14, "11": 5, "12": 5, "asuma": 1, "funciones:": 1, "manejo": 1, "protegidas": 1, "residuos": 1, "peligrosos": 1, "considerados": 2, "baja": 1, "peligrosidad": 1, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "atm\u00e3\u00b3sfera": 1, "proveniente": 1, "fuentes": 1, "fijas": 1, "m\u00e3\u00b3viles": 1, "previstas": 3, "xxviii": 2, "declarar": 2, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 2, "simple": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "xxix": 2, "apoyos": 3, "asimismo": 4, "prestar": 2, "festividades": 1, "c\u00e3\u00advicas": 1, "conmemoraci\u00e3\u00b3n": 1, "fechas": 2, "ceremonias": 1, "desfiles": 1, "realicen": 3, "acontecimientos": 1, "relevantes;": 1, "xxx": 2, "convocar": 2, "plebiscito": 9, "xxxi": 1, "68-": 1, "consultar": 1, "electores": 2, "expresen": 1, "rechazo": 2, "previo": 3, "decisiones": 5, "trascendentes": 1, "vida": 2, "someterse": 1, "tributario": 1, "cuya": 2, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "principales": 1, "diarios": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 1, "contendr\u00e3\u00a1:": 1, "explicaci\u00e3\u00b3n": 1, "clara": 1, "precisa": 1, "acto": 5, "decisi\u00e3\u00b3n": 2, "sometido": 2, "plebiscito;": 1, "realizarse": 3, "votaci\u00e3\u00b3n;": 1, "pregunta": 1, "preguntas": 1, "expresar\u00e3\u00a1n": 1, "rechazo;": 1, "vinculatorios": 1, "convocante": 1, "opciones": 1, "v\u00e3\u00a1lidamente": 1, "\u00e3\u00a9sta": 4, "tercera": 3, "inscritos": 2, "padr\u00e3\u00b3n": 3, "verificativo": 1, "representantes": 31, "alguno": 5, "sesenta": 3, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "plebiscitos": 1, "a\u00e3\u00b1o;": 1, "organizar\u00e3\u00a1": 1, "aplicable;": 1, "generen": 1, "validez": 4, "procesos": 6, "resueltas": 2, "coordinacion": 1, "metropolitana": 5, "69-": 1, "participar\u00e3\u00a1": 2, "coordinadas": 1, "humanos;": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico;": 2, "transporte;": 1, "agua": 3, "potable": 3, "drenaje;": 1, "recolecci\u00e3\u00b3n": 2, "tratamiento": 3, "desechos": 2, "s\u00e3\u00b3lidos": 1, "70-": 1, "podr\u00e3\u00a1:": 1, "metropolitanas": 1, "suscribir": 1, "establecidas": 5, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "71-": 1, "celebren": 1, "seno": 1, "suscritos": 1, "designe": 2, "comprometan": 1, "asignados": 1, "transferidos": 1, "suscribirse": 1, "representante": 3, "72-": 1, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "encargadas": 1, "73-": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "materiales": 3, "financieros": 2, "contraer\u00e3\u00a1n": 1, "compromisos": 3, "autorizados": 1, "correspondiente;": 1, "participen": 1, "contraer": 1, "disponibilidades": 1, "presupuestales": 5, "aprobadas;": 1, "adquiera": 3, "sujete": 1, "ajustarse": 1, "expedidas": 3, "aplicable": 8, "trate;": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "trate": 4, "74-": 1, "suscriba": 1, "publicarse": 1, "75-": 1, "difundir\u00e3\u00a1": 1, "contenido": 2, "zona": 1, "\u00e3\u00a9stos": 5, "alcances": 1, "\u00e3\u0093rganos": 2, "funci\u00e3\u0093n": 1, "76-": 1, "jueces": 5, "77-": 1, "ingreso": 4, "promoci\u00e3\u00b3n": 5, "distintos": 1, "excelencia": 1, "objetividad": 3, "profesionalismo": 1, "independencia": 4, "concurso": 1, "oposici\u00e3\u00b3n": 2, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "auxiliar": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "aspiren": 1, "ingresar": 1, "ella": 3, "fortalecer": 1, "conocimientos": 4, "habilidades": 1, "adecuado": 2, "12-12-1995": 6, "78-": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "quince": 3, "realizado": 3, "nada": 2, "resolviese": 1, "designados": 4, "entrar\u00e3\u00a1n": 7, "aprueba": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 3, "67": 3, "79-": 1, "apruebe": 1, "sucesivos": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 2, "provisional": 4, "resuelve": 1, "provisionalmente": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "definitivo": 1, "haciendo": 1, "desecha": 1, "someter\u00e3\u00a1": 2, "80-": 1, "reunir": 2, "exige": 1, "ministros": 1, "haberse": 1, "distinguido": 2, "preferentemente": 2, "preferir\u00e3\u00a1": 1, "escuchar": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "cuarta": 2, "28-01-2011": 3, "81-": 1, "percibir\u00e3\u00a1n": 2, "adecuada": 1, "irrenunciable": 1, "disminuida": 1, "101": 2, "82-": 1, "fuesen": 1, "83-": 1, "disciplina": 3, "juzgados": 3, "judiciales": 5, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "siete": 3, "consejo;": 1, "elegidos": 4, "magistrados;": 3, "consejeros": 18, "exigidos": 1, "honorabilidad": 1, "reconocimiento": 1, "m\u00e3\u00a9ritos": 1, "profesionales": 1, "substituidos": 1, "escalonada": 4, "removidos": 4, "facultado": 1, "actuando": 1, "opinar\u00e3\u00a1": 1, "adscripci\u00e3\u00b3n": 1, "adscribir\u00e3\u00a1": 1, "remover\u00e3\u00a1": 1, "ello": 2, "prevea": 2, "nombrar\u00e3\u00a1n": 1, "remover\u00e3\u00a1n": 1, "funcionarios": 5, "empleados": 1, "84-": 1, "aceptar": 1, "remunerados": 2, "asociaciones": 3, "cient\u00e3\u00adficas": 4, "docentes": 4, "art\u00e3\u00adsticas": 1, "beneficencia": 3, "impedidos": 1, "retiro": 1, "actuar": 1, "patronos": 1, "abogados": 1, "hubiera": 1, "impedimentos": 1, "gocen": 1, "previsto": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos": 7, "sancionada": 1, "prestaciones": 1, "beneficios": 1, "sucesivo": 1, "sanciones": 8, "prevean": 2, "85-": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "inclusi\u00e3\u00b3n": 1, "quinto": 6, "administracion": 3, "publica": 3, "distribucion": 2, "86-": 1, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "87-": 1, "centralizada": 2, "desconcentrada": 1, "distribuir\u00e3\u00a1": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 3, "divida": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 2, "88-": 1, "suplidos": 1, "ausencias": 2, "reglamento": 4, "89-": 1, "requiere:": 2, "civiles": 3, "90-": 1, "refrendados": 1, "91-": 1, "constituir": 2, "desconcentrados": 6, "jer\u00e3\u00a1rquicamente": 1, "subordinados": 1, "92-": 1, "implementar\u00e3\u00a1": 1, "acerca": 2, "93-": 1, "concesionarse": 1, "permita": 1, "delegue": 3, "concesiones": 2, "delegaci\u00e3\u00b3n": 10, "94-": 1, "manejar\u00e3\u00a1": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 2, "rendimientos": 1, "pertenezcan": 1, "suscribir\u00e3\u00a1": 1, "convenio": 1, "95-": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "96-": 1, "ubicados": 2, "\u00e3\u00banica": 4, "acatar": 1, "conducente": 3, "contengan": 1, "destinen": 1, "relacionen": 4, "estrat\u00e3\u00a9gicas": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 3, "monumentos": 2, "hist\u00e3\u00b3ricos": 2, "art\u00e3\u00adsticos": 2, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "suscriban": 2, "fundamentalmente": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 6, "contexto": 1, "representativos": 1, "97-": 1, "organismos": 6, "descentralizados": 5, "estatal": 5, "fideicomisos": 4, "98-": 1, "creadas": 1, "legal": 1, "adopten": 1, "fusi\u00e3\u00b3n": 1, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 2, "seguido": 2, "constituyan": 2, "99-": 1, "principal:": 1, "prioritarias": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 2, "sociales": 2, "prioritarios": 2, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "colectivas;": 1, "auxilio": 1, "operativo": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gicas": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "100-": 1, "constituya": 1, "descentralizado": 1, "precisar": 1, "fuente": 1, "personal": 5, "especializado": 2, "nuevas": 2, "tecnolog\u00e3\u00adas": 1, "encomendados": 1, "101-": 1, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "sociedades": 1, "mercantiles": 1, "ya": 1, "aumentar": 2, "indispensable": 1, "autorizaciones": 2, "otorgadas": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 5, "fideicomitente": 1, "102-": 1, "fines": 2, "global": 1, "lineamientos": 3, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 3, "103-": 1, "alto": 2, "nivel": 2, "decisorio": 1, "pol\u00e3\u008dtico-": 1, "104-": 1, "pol\u00e3\u00adtico-": 2, "denominar\u00e3\u00a1n": 1, "gen\u00e3\u00a9ricamente": 2, "delegaciones": 16, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "nominativa": 1, "105-": 1, "denominar\u00e3\u00a1": 1, "delegacional": 10, "nacionalidad": 1, "veinticinco": 2, "per\u00e3\u00adodos": 1, "106-": 1, "durar\u00e3\u00a1": 1, "octubre": 8, "rendir\u00e3\u00a1n": 1, "107-": 1, "autorizadas": 1, "demarcacional": 1, "nula": 1, "realiza": 2, "extraordinaria": 1, "presenta": 1, "tomar": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 4, "designadas": 1, "108-": 1, "violaciones": 1, "sistem\u00e3\u00a1ticas": 1, "contravenir": 1, "realizar": 8, "omisiones": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "remuneradas;": 1, "central": 3, "incumplir": 1, "sistem\u00e3\u00a1ticamente": 1, "calificar\u00e3\u00a1": 1, "gravedad": 1, "oportunidad": 3, "suficiente": 1, "alegatos": 1, "convengan": 1, "inatacable": 2, "ejecutoria": 1, "condenatoria": 1, "dilaci\u00e3\u00b3n": 1, "declare": 1, "destituci\u00e3\u00b3n": 1, "observando": 3, "aplicadas": 1, "conducentes": 3, "observar": 1, "competencial": 1, "presentaren": 2, "109-": 1, "estudios": 1, "modificar": 1, "reordenar": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "comit\u00e3\u00a9": 4, "integrado": 2, "trabajos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 2, "110-": 1, "variaci\u00e3\u00b3n": 2, "incluir": 1, "elementos:": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n;": 2, "configuraci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica;": 1, "identidad": 1, "habitantes;": 1, "factores": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos;": 1, "socioecon\u00e3\u00b3micas;": 1, "infraestructura": 4, "equipamiento": 2, "urbano;": 2, "extensi\u00e3\u00b3n": 1, "colonias": 1, "barrios": 1, "pueblos": 1, "habitacionales": 1, "delegaciones;": 1, "directrices": 1, "conformaci\u00e3\u00b3n": 1, "reclasificaci\u00e3\u00b3n": 1, "categor\u00e3\u00ada": 1, "colonias;": 1, "redimensionamientos": 1, "estructurales": 1, "funcionales": 1, "previsiones": 1, "111-": 1, "perseguir:": 1, "autoridad;": 1, "incremento": 1, "gubernativa;": 1, "previsibles": 1, "beneficio": 1, "112-": 1, "asignaciones": 4, "marginaci\u00e3\u00b3n": 1, "informar\u00e3\u00a1n": 1, "presupuestarias": 2, "reglamentarias": 1, "transferencias": 2, "decididas": 1, "informando": 1, "atribuci\u00e3\u00b3n": 1, "trimestral": 1, "113-": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 2, "recorridos": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "verificar": 2, "presten": 1, "sitios": 1, "114-": 1, "resulten": 2, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "audiencia": 3, "veces": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "ciertos": 1, "actuaciones": 1, "interesados": 1, "verbal": 1, "vinculados": 1, "115-": 1, "referidas": 2, "prevenciones": 1, "plan": 1, "conducci\u00e3\u00b3n": 1, "asignen": 1, "constituidos": 2, "adquisici\u00e3\u00b3n": 3, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 2, "fijaci\u00e3\u00b3n": 1, "destino": 3, "inmobiliario": 1, "destinado": 1, "consultados": 1, "enajenar": 1, "destinados": 5, "fracci\u00e3\u00b3n;": 1, "alta": 1, "especialidad": 1, "clasificaciones": 1, "hagan": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "estas": 1, "demarcaci\u00e3\u00b3n;": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "infracciones": 2, "ordenamientos;": 1, "adscritas": 1, "sectorizadas": 1, "sistemas": 2, "suministro": 1, "drenaje": 2, "aguas": 4, "primarias": 1, "pasajeros": 1, "abasto;": 1, "incidan": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "magnitud": 1, "116-": 1, "encomendarse": 1, "lograr": 1, "basada": 1, "trasparencia": 1, "racionalidad": 1, "invariablemente": 2, "consideradas": 1, "117-": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "deportiva": 1, "tales": 1, "normativas": 2, "respetando": 1, "atribuciones:": 1, "delegaci\u00e3\u00b3n;": 3, "marco": 1, "presupuestales;": 1, "opinar": 1, "revocar": 1, "licencias": 1, "permisos": 1, "imponer": 1, "reglamentos;": 1, "operativos": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 2, "estimaciones": 1, "coadyuvar": 1, "resulte": 1, "tareas": 1, "confianza": 2, "delegacional;": 1, "organizacional": 1, "otorguen": 2, "118-": 1, "bienestar": 1, "tomarse": 1, "reservas": 2, "suelo": 1, "educativo;": 1, "residuales": 1, "desconcentraci\u00e3\u00b3n": 1, "descentralizaci\u00e3\u00b3n": 1, "aproximar": 1, "119-": 1, "formulados": 1, "sometidos": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 4, "sexto": 5, "pol\u00e3\u008dticos": 2, "22-11-1996": 16, "(queda": 6, "efecto)": 6, "120-": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 2, "ejecutiva": 1, "libres": 1, "aut\u00e3\u00a9nticas": 1, "peri\u00e3\u00b3dicas": 2, "jornada": 3, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "cabo": 2, "domingo": 3, "rectores": 1, "certeza": 2, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "publicidad": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "sufragio": 1, "intransferible": 1, "solamente": 1, "intervenir": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 2, "est\u00e3\u00a1n": 2, "influir": 1, "contienda": 1, "igual": 3, "propaganda": 3, "difunda": 1, "modalidad": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "institucional": 2, "informativos": 1, "educativos": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "nombres": 1, "im\u00e3\u00a1genes": 2, "voces": 1, "s\u00e3\u00admbolos": 1, "impliquen": 1, "personalizada": 1, "candidato": 2, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "precepto": 1, "(reubicado)": 1, "121-": 1, "35": 2, "116": 3, "considera:": 1, "aquel": 2, "cuente": 2, "otorgado": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "organizaciones": 1, "gremiales": 1, "diferente": 1, "afiliaci\u00e3\u00b3n": 1, "coaccionada": 1, "independientes": 3, "reconocer\u00e3\u00a1": 1, "deberes": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "garantizar\u00e3\u00a1n": 1, "122-": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1:": 1, "permanentes": 1, "tendientes": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "monto": 1, "origen": 2, "distribuir": 1, "multiplicar\u00e3\u00a1": 1, "salario": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "conformar": 1, "frentes": 1, "precampa\u00e3\u00b1as": 2, "campa\u00e3\u00b1as": 3, "elijan": 2, "abarcar": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 2, "campa\u00e3\u00b1as;": 1, "difundan": 1, "abstengan": 1, "expresiones": 1, "calumnien": 1, "personas;": 1, "transparentar": 1, "recursos;": 1, "informaci\u00e3\u00b3n;": 1, "salvaguardar": 1, "militantes": 1, "simpatizantes": 1, "tipo": 1, "considerada": 1, "restringido;": 1, "pierdan": 1, "remanentes": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "fortalecimiento": 2, "democracia": 1, "123-": 1, "dotado": 1, "propios": 2, "participan": 1, "convenir": 1, "\u00e3\u00baltimo": 4, "03-06-1995": 3, "124-": 1, "aut\u00e3\u00b3nomo": 1, "desempe\u00e3\u00b1o;": 1, "colegiada": 2, "procurando": 1, "consensos": 1, "ejecutivos": 1, "voz": 3, "mesas": 1, "directivas": 1, "casilla": 1, "integradas": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "comprende": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "rotaci\u00e3\u00b3n": 1, "permanencia": 1, "investidos": 1, "fe": 2, "cuyas": 1, "reguladas": 1, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "ejercerla": 1, "dirigirse": 1, "contemplado": 1, "41": 4, "superar": 1, "limitaciones": 1, "impuestas": 1, "secretos": 1, "bancario": 1, "fiduciario": 1, "125-": 1, "renovados": 1, "reelectos;": 1, "acorde": 2, "culturales": 2, "ocurra": 1, "verifica": 1, "ocurriese": 1, "\u00e3\u00baltimos": 2, "fungido": 1, "asumir": 4, "emanados": 2, "participado": 1, "postulados": 2, "dirigencia": 2, "partidista": 2, "126-": 1, "perfil": 1, "acredite": 1, "idoneidad": 1, "127-": 1, "acceso": 2, "prerrogativas": 2, "c\u00e3\u00advica;": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral;": 3, "impresi\u00e3\u00b3n": 1, "documentos": 2, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "electorales;": 3, "escrutinios": 1, "c\u00e3\u00b3mputos": 1, "6": 1, "otorgamiento": 1, "constancias": 5, "locales;": 1, "7": 2, "c\u00e3\u00b3mputo": 2, "8": 1, "preliminares;": 1, "encuestas": 1, "sondeos": 1, "observaci\u00e3\u00b3n": 1, "conteos": 1, "r\u00e3\u00a1pidos": 1, "constituci\u00e3\u00b3n;": 1, "9": 2, "local;": 1, "10": 2, "reservadas": 1, "128-": 1, "jurisdiccional": 1, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "actuar\u00e3\u00a1n": 1, "permanecer\u00e3\u00a1n": 1, "probidad": 1, "adscrito": 1, "ejercen": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 3, "interpuestos": 1, "act\u00e3\u00baen": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "remuneradas": 1, "pronunciado": 1, "equivalente": 2, "ejercido": 1, "129-": 1, "impugnaciones": 4, "violen": 1, "pol\u00e3\u00adtico-electorales": 1, "votado": 1, "conflictos": 2, "diferencias": 2, "laborales": 3, "servidores;": 2, "130-": 1, "obligatorios": 2, "131-": 1, "cuyos": 1, "132-": 1, "133-": 1, "requerir\u00e3\u00a1:": 1, "expedido": 1, "legalmente": 2, "facultada": 1, "amerite": 1, "prisi\u00e3\u00b3n;": 1, "tratare": 1, "robo": 1, "fraude": 1, "falsificaci\u00e3\u00b3n": 1, "abuso": 1, "lastime": 1, "seriamente": 1, "fama": 1, "concepto": 1, "inhabilitar\u00e3\u00a1": 1, "pena;": 1, "residido": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "senador": 1, "previos": 1, "credencial": 2, "fotograf\u00e3\u00ada;": 1, "h)": 2, "i)": 1, "pol\u00e3\u00adtico;": 1, "j)": 1, "registrado": 1, "inmediatos": 2, "k)": 1, "municipal": 1, "impugnaci\u00e3\u0093n": 1, "134-": 1, "sujeten": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 2, "plazos": 1, "convenientes": 1, "desahogo": 1, "impugnativas": 1, "definitividad": 1, "etapas": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "recuentos": 1, "totales": 1, "parciales": 1, "causales": 2, "concretas": 1, "nulidad": 2, "135-": 1, "fiscal\u00e3\u00ada": 1, "136-": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 2, "r\u00e3\u0089gimen": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "137-": 1, "privado": 5, "138-": 1, "pertenecientes": 2, "muebles": 4, "utilicen": 3, "equiparables": 1, "expropiados": 1, "algunas": 3, "equiparen": 1, "esos": 1, "fines;": 1, "tierras": 2, "comprendidas": 1, "27": 3, "octavo": 1, "canales": 1, "zanjas": 1, "acueductos": 1, "construidos": 1, "cauces": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "hubiesen": 1, "nacionales;": 1, "transmita": 1, "finalidad": 1, "crecimiento": 1, "vivienda": 1, "servidumbres": 1, "predio": 1, "dominante": 1, "algunos": 1, "anteriores;": 1, "normalmente": 1, "sustituibles": 1, "publicaciones": 1, "mapas": 1, "planos": 1, "folletos": 1, "grabados": 1, "importantes": 1, "raros": 1, "colecciones": 2, "espec\u00e3\u00admenes": 1, "tipos": 1, "flora": 1, "fauna": 1, "filat\u00e3\u00a9licas": 1, "archivos": 4, "fonograbaciones": 1, "pel\u00e3\u00adculas": 1, "fotogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "cintas": 1, "magnetof\u00e3\u00b3nicas": 1, "sonidos;": 1, "pinturas": 1, "murales": 1, "esculturas": 1, "obra": 1, "art\u00e3\u00adstica": 1, "incorporada": 1, "adherida": 1, "inalienables": 1, "imprescriptibles": 2, "inembargables": 2, "gravamen": 1, "afectaci\u00e3\u00b3n": 1, "cambien": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 5, "reivindicatoria": 1, "139-": 1, "comprendidos": 1, "138": 1, "utilidad": 1, "formado": 1, "ubicadas": 1, "susceptibles": 1, "enajenadas": 1, "particulares;": 1, "mostrencos": 1, "habitacional": 1, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 1, "tenencia": 1, "tierra": 1, "140-": 1, "regulados": 1, "141-": 1, "enajenados": 1, "desincorporaci\u00e3\u00b3n": 2, "142-": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "gratuito": 1, "oneroso": 1, "143-": 1, "conocer\u00e3\u00a1n": 1, "juicios": 1, "144-": 1, "mantenimiento": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "informada": 1, "enajenaciones": 1, "145-": 1, "constituido": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 1, "inventario": 1, "primero-": 15, "segundo-": 13, "mecanismo": 1, "incorporados": 1, "inicia": 1, "1997": 10, "tercero-": 10, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "gubernativos": 1, "cuarto-": 7, "nombra": 1, "transitorio": 10, "modifican": 1, "diversos": 3, "1993": 1, "facultades:": 1, "refrendar": 1, "promulgatorios": 1, "cuentas": 1, "1995": 10, "1996": 9, "env\u00e3\u00ado": 1, "73": 2, "quinto-": 5, "20": 3, "respectivamente": 2, "sexto-": 3, "septimo-": 2, "concluida": 1, "mobiliario": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 1, "aparatos": 1, "maquinaria": 1, "equipo": 1, "utilizado": 1, "pasar\u00e3\u00a1n": 2, "virtud": 1, "pase": 1, "mencionado": 1, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "octavo-": 2, "noveno-": 4, "delegados": 2, "decimo-": 2, "comparecencia": 1, "formulada": 1, "decimo": 7, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "enero": 8, "enviar\u00e3\u00a1n": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 3, "clausurar": 1, "fungir\u00e3\u00a1n:": 1, "entrar": 1, "falte": 1, "comunicar\u00e3\u00a1": 1, "cargo:": 1, "relativa;": 1, "proporcional;": 1, "reca\u00e3\u00addas": 1, "representantes;": 1, "recibidas": 1, "refieren": 1, "completas;": 1, "proceder": 2, "credenciales": 3, "acrediten": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "impugnadas": 1, "confirmadas": 1, "firmadas": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 1, "entregar": 1, "citar\u00e3\u00a1": 2, "recibirlas": 1, "10:00": 1, "horas": 2, "elegir": 1, "formalmente": 1, "instalada": 1, "reunir\u00e3\u00a1n": 1, "sal\u00e3\u00b3n": 2, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "procedimiento:": 1, "lectura": 1, "resultado": 2, "comprobado": 1, "concurrencia": 1, "palabra": 1, "contarse": 1, "veinticuatro": 2, "siguientes;": 1, "pedir\u00e3\u00a1": 1, "pongan": 1, "pie": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "presidente:": 2, "\"\u00e2\u00bfprotest\u00e3\u00a1is": 1, "os": 2, "conferido": 1, "federal?": 1, "\"": 1, "representantes:": 1, "\"si": 2, "protesto\"": 1, "hiciereis": 1, "demande\"": 1, "obligados": 1, "invitar\u00e3\u00a1": 1, "escrutinio": 2, "secreto": 1, "dado": 1, "sitio": 1, "dir\u00e3\u00a1": 1, "alta:": 1, "\"la": 1, "declara": 2, "instalada\"": 1, "derogan": 15, "aquellas": 1, "publ\u00e3\u00adquese": 4, "consejos": 2, "df": 9, "14": 6, "1994-": 1, "dip": 20, "enrique": 3, "chavero": 1, "ocampo": 1, "presidente-": 19, "sen": 20, "ricardo": 1, "monreal": 1, "avila": 1, "guillermo": 3, "gonz\u00e3\u00a1lez": 6, "d\u00e3\u00adaz": 4, "secretario-": 15, "israel": 1, "soberanis": 1, "nogueda": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 10, "89": 10, "expido": 10, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "mil": 12, "novecientos": 6, "cuatro-": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 12, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 12, "jorge": 3, "carpizo-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 11, "art\u00e3\u008dculos": 2, "reforman": 21, "125": 6, "adiciona": 3, "d\u00e3\u00a9cimo": 5, "s\u00e3\u00a9ptimo": 4, "expidi\u00e3\u00b3": 2, "articulo": 4, "quedar": 9, "sigue:": 8, "": 4, "desempe\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "tomen": 1, "mayo": 2, "1995-": 2, "miguel": 4, "angel": 3, "islas": 1, "ch\u00e3\u00ado": 1, "germ\u00e3\u00a1n": 1, "sierra": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "gerardo": 1, "ordaz": 1, "moreno": 1, "ventura": 1, "valle": 1, "cinco-": 2, "ernesto": 7, "zedillo": 5, "ponce": 5, "le\u00e3\u00b3n-": 5, "esteban": 1, "moctezuma": 1, "barrag\u00e3\u00a1n-": 1, "adicionan": 12, "diversas": 9, "77": 2, "83": 4, "84": 1, "85": 1, "80": 5, "82": 1, "fernando": 4, "salgado": 2, "delgado": 1, "navarro": 1, "audomaro": 1, "alba": 1, "padilla": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "ju\u00e3\u00a1rez": 1, "valencia": 1, "emilio": 3, "chuayffet": 3, "chemor-": 3, "reglamentaria": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "22": 4, "articulos": 1, "codigo": 2, "constitucion": 1, "politica": 1, "organica": 1, "federacion;": 1, "comun": 1, "republica": 1, "impugnacion": 1, "reformas": 7, "transitorias": 2, "opongan": 5, "elegir\u00e3\u00a1n": 1, "referidos": 1, "sustantivas": 1, "actuales": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "autoriza": 2, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "puedan": 1, "llevar": 1, "adiciones": 3, "imponen": 1, "sostenidos": 1, "segunda": 2, "siendo": 1, "formal": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "regionales": 1, "19": 3, "1996-": 1, "heriberto": 1, "m": 1, "galindo": 1, "qui\u00e3\u00b1ones": 1, "sergio": 1, "guerrero": 1, "mier": 1, "josu\u00e3\u00a9": 1, "vald\u00e3\u00a9s": 1, "mondrag\u00e3\u00b3n": 1, "gpe": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 2, "tijerina": 1, "diecinueve": 1, "seis-": 1, "1o": 4, "2o": 1, "3o": 1, "6o": 1, "7o": 1, "8o": 1, "9o": 1, "23": 2, "24": 3, "32": 1, "33": 1, "36": 1, "37": 5, "42": 4, "43": 1, "44": 1, "45": 1, "46": 5, "47": 1, "48": 1, "49": 1, "50": 1, "51": 2, "52": 1, "54": 1, "55": 1, "56": 1, "57": 1, "59": 1, "60": 1, "61": 1, "62": 1, "65": 1, "66": 1, "68": 1, "70": 1, "71": 1, "72": 2, "75": 1, "76": 1, "78": 1, "79": 1, "86": 1, "87": 2, "88": 1, "90": 2, "91": 2, "93": 2, "94": 1, "96": 1, "98": 1, "99": 1, "102": 1, "103": 1, "109": 1, "110": 1, "112": 2, "114": 2, "117": 2, "118": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "119;": 1, "tercer": 2, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "120": 4, "136": 1, "137": 1, "145;": 1, "58": 1, "63": 1, "106": 5, "107": 1, "derogaciones": 1, "deban": 3, "sustituirlos": 1, "determina": 1, "1998": 1, "1997-2000": 1, "declaran": 1, "reformados": 1, "agosto": 3, "denomin\u00e3\u00a1ndose": 1, "2000": 3, "1999": 2, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "sentenciados": 1, "1971": 1, "1931": 1, "actual": 2, "transferidas": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 2, "efectuarse": 1, "sitos": 1, "prestan": 1, "afecto": 1, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "pasar\u00e3\u00a1": 1, "formar": 1, "registros": 1, "inventarios": 1, "nacionales": 2, "utilizados": 1, "usados": 1, "mencionada": 2, "d\u00e3\u0089cimo": 4, "ocasi\u00e3\u00b3n": 3, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "cuartas": 1, "expedida": 1, "vecinal": 1, "vinculatorio": 1, "indirecta": 2, "prevista": 2, "individuales": 2, "nombrarse": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "aprobadas": 2, "aprobase": 1, "segundas": 2, "reste": 1, "designar;": 1, "faltase": 1, "terna": 1, "nuevos": 1, "ninguno": 1, "obtuviera": 1, "calificada": 1, "designado": 1, "votos;": 1, "presentaran": 1, "p\u00e3\u009ablicos;": 1, "expropiaci\u00e3\u0093n": 1, "org\u00e3\u0081nica": 1, "administraci\u00e3\u0093n": 1, "p\u00e3\u009ablica": 1, "1997-": 1, "juan": 3, "cruz": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 2, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "francisco": 3, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "jos\u00e3\u00a9": 9, "antonio": 2, "valdivia": 2, "siete-": 1, "\u00e3\u009anico-": 5, "104": 1, "108": 1, "113": 1, "115": 1, "117;": 1, "recorre": 1, "107;": 1, "modifica": 1, "enunciado": 1, "referido": 1, "menciones": 1, "1999-": 1, "crist\u00e3\u00b3bal": 1, "arias": 1, "sol\u00e3\u00ads": 1, "paoli": 1, "bolio": 1, "eduardo": 1, "bernal": 1, "nueve-": 1, "di\u00e3\u00b3doro": 1, "carrasco": 1, "altamirano-": 1, "121": 4, "124": 4, "132": 3, "134": 3, "2008": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 6, "adecuaciones": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "contados": 1, "[y": 1, "sujetos]": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "declarado": 1, "inv\u00e3\u00a1lido": 1, "scjn": 1, "inconstitucionalidad": 5, "26-09-2008": 1, "(en": 1, "porci\u00e3\u00b3n": 2, "normativa": 2, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6": 2, "sujetos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d)": 1, "2008-": 1, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda": 1, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "presidenta-": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "jacinto": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "pasillas": 1, "ocho-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "dictada": 2, "80/2008": 3, "promovida": 2, "convergencia": 4, "formula": 2, "n": 1, "silva": 3, "meza": 3, "naci\u00e3\u00b3n-": 1, "accion": 1, "numero": 1, "promovente:": 1, "politico": 1, "ponente:": 1, "jose": 1, "franco": 4, "gonzalez": 1, "secretaria:": 1, "maura": 1, "angelica": 1, "sanabria": 1, "martinez": 1, "colaboro:": 1, "javier": 2, "ortiz": 3, "flores": 1, "nueve": 1, "vistos;": 1, "resultando:": 1, "considerando:": 1, "debe": 1, "surtir": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 1, "director": 1, "m\u00e3\u00a9rito": 1, "aqu\u00e3\u00ad": 1, "expuesto": 1, "resuelve:": 1, "procedente": 1, "parcialmente": 1, "reconoce": 1, "invalidez": 1, "sujetos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d": 1, "impugnado-": 1, "semanario": 1, "notif\u00e3\u00adquese;": 1, "haci\u00e3\u00a9ndolo": 1, "arch\u00e3\u00advese": 1, "expediente": 1, "resolvi\u00e3\u00b3": 1, "unanimidad": 1, "once": 1, "se\u00e3\u00b1ores": 2, "ministros:": 2, "aguirre": 2, "anguiano": 2, "coss\u00e3\u00ado": 3, "luna": 1, "g\u00e3\u00b3ngora": 2, "pimentel": 2, "gudi\u00e3\u00b1o": 2, "pelayo": 2, "azuela": 1, "g\u00e3\u00bcitr\u00e3\u00b3n": 1, "valls": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 2, "cordero": 2, "mayagoitia": 1, "se\u00e3\u00b1or": 3, "reserv\u00e3\u00b3": 1, "concurrente": 1, "consideraciones": 1, "impugnado;": 1, "reservaron": 1, "suyo": 1, "sendos": 1, "fue": 1, "ponente": 3, "firman": 1, "da": 1, "mayagoitia-": 1, "salas-": 1, "aguilar": 1, "dom\u00e3\u00adnguez-": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "2009": 1, "2011": 1, "insaculaci\u00e3\u00b3n": 1, "concluir\u00e3\u00a1n": 1, "encargos": 1, "cobre": 1, "2010-": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "maria": 1, "guadalupe": 1, "garcia": 1, "almanza": 1, "secretaria-": 5, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "once-": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "2013": 1, "posterior": 1, "modificaciones": 1, "f": 1, "2012-": 1, "arroyo": 1, "murillo": 1, "karam": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "\u00e3\u0081ngel": 3, "cedillo": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "pol\u00e3\u00adtico-electoral": 1, "2014": 3, "20;": 2, "37;": 1, "105;": 1, "120;": 1, "121;": 1, "122;": 1, "123;": 1, "manteni\u00e3\u00a9ndose": 1, "125;": 1, "126;": 1, "127;": 1, "128;": 1, "129;": 1, "132;": 1, "133;": 1, "135": 1, "136;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "subsecuente": 1, "134;": 1, "reelecci\u00e3\u00b3n": 2, "celebrarse": 1, "atento": 1, "pol\u00e3\u00adtica-electoral": 1, "ordinarios": 1, "2015": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "semana": 1, "2014-": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "catorce-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 27-06-2014 \n\n \nNota con relaci\u00c3\u00b3n a la vigencia de este Estatuto: \nDe conformidad con los Art\u00c3\u00adculos Transitorios Primero y Trig\u00c3\u00a9simo del Decreto por el que se expide la \n\nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de febrero de \n2017, se establece: \n\n \n\u00e2\u0080\u009cPRIMERO.- La Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 17 de septiembre de 2018, \nexcepto por lo que hace a la materia electoral, que estar\u00c3\u00a1 vigente a partir del d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n, \ny a los supuestos expresamente establecidos en los art\u00c3\u00adculos transitorios siguientes.\u00e2\u0080\u009d \n \n\u00e2\u0080\u009cTRIG\u00c3\u0089SIMO.- Las normas del Estatuto de Gobierno del Distrito Federal y los ordenamientos legales aplicables \na la entidad federativa que se encuentren vigentes a la entrada en vigor de esta Constituci\u00c3\u00b3n, continuar\u00c3\u00a1n \naplic\u00c3\u00a1ndose hasta que inicie la vigencia de aquellos que los sustituyan, siempre que no contravengan lo \nestablecido en \u00c3\u00a9sta.\u00e2\u0080\u009d \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nCARLOS SALINAS DE GORTARI, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n27-06-2014 27-06-2014 Z 1\nNota nota NP00000 1\ncon con SP 1\nrelaci\u00c3 relaci\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\na a SP 0.998775\nla el DA0FS0 0.98926\nvigencia vigencia NCFS000 1\nde de SP 0.999961\neste este DD0MS0 0.949201\nEstatuto estatuto NP00000 1\n: : Fd 1\nDe de SP 0.999961\nconformidad conformidad NCFS000 1\ncon con SP 1\nlos el DA0MP0 0.992728\nArt\u00c3 art\u00e3 NP00000 1\n\u00ad \u00ad Fz 1\nculos culo NCMP000 1\nTransitorios_Primero transitorios_primero NP00000 1\ny y CC 0.999989\nTrig\u00c3 trig\u00e3 NP00000 1\n\u00a9 \u00a9 Fz 1\nsimo simo AQSMS00 0.599626\nde de SP 1\nel el DA0MS0 1\nDecreto decreto NP00000 1\npor por SP 1\nel el DA0MS0 1\nque que PR0CN00 0.550139\nse se P00CN00 0.494509\nexpide expedir VMIP3S0 0.989241\nla el DA0FS0 0.98926\nConstituci\u00c3 constituci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nPol\u00c3 pol\u00e3 NP00000 1\n\u00ad \u00ad Fz 1\ntica tic_a NCMS000 1\nde de SP 0.999961\nla el DA0FS0 0.98926\nCiudad_de_M\u00c3 ciudad_de_m\u00e3 NP00000 1\n\u00a9 \u00a9 Fz 1\nxico xico AQ0MS00 0.749709\n, , Fc 1\npublicado publicar VMP00SM 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n5_de_febrero_de_2017 [??:5/2/2017:??.??:??] W 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nestablece establecer VMIP3S0 0.992424\n: : Fd 1\n\u00e2 \u00e2 NCMS000 0.163204\n\u0080 \u0080 Fz 1\n\u009c \u009c Fz 1\nPRIMERO primero NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nLa el DA0FS0 0.98926\nConstituci\u00c3 constituci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nPol\u00c3 pol\u00e3 NP00000 1\n\u00ad \u00ad Fz 1\ntica tic_a NCMS000 1\nde de SP 0.999961\nla el DA0FS0 0.98926\nCiudad_de_M\u00c3 ciudad_de_m\u00e3 NP00000 1\n\u00a9 \u00a9 Fz 1\nxico xico AQ0MS00 0.749709\nentrar\u00c3 entrar\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u00a1 \u00a1 Faa 1\nen en SP 1\nvigor vigor NCMS000 1\nel el DA0MS0 1\n17_de_septiembre_de_2018 [??:17/9/2018:??.??:??] W 1\n, , Fc 1\nexcepto excepto SP 1\npor por SP 1\nlo el DA00S0 0.665165\nque que PR0CN00 0.550139\nhace hacer VMIP3S0 1\na a SP 0.998775\nla el DA0FS0 0.98926\nmateria materia NCFS000 1\nelectoral electoral AQ0CS00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\nestar\u00c3 estar\u00e3 RG 0.0802679\n\u00a1 \u00a1 Faa 1\nvigente vigente AQ0CS00 1\na_partir_de a_partir_de SP 1\nel el DA0MS0 1\nd\u00c3 d\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u00ad \u00ad Fz 1\na a SP 0.998775\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\na a SP 1\nel el DA0MS0 1\nde de SP 0.999961\nsu su DP3CSN 1\npublicaci\u00c3 publicaci\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\ny y CC 0.999989\na a SP 0.998775\nlos el DA0MP0 0.992728\nsupuestos supuesto NCMP000 0.430556\nexpresamente expresamente RG 1\nestablecidos establecer VMP00PM 1\nen en SP 1\nlos el DA0MP0 0.992728\nart\u00c3 art\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u00ad \u00ad Fz 1\nculos culo NCMP000 1\ntransitorios transitorio AQ0MP00 1\nsiguientes siguiente AQ0CP00 1\n. . Fp 1\n\u00e2 \u00e2 NCMS000 0.163204\n\u0080 \u0080 Fz 1\n\u009d \u009d Fz 1\n\u00e2 \u00e2 NCMS000 0.163204\n\u0080 \u0080 Fz 1\n\u009c \u009c Fz 1\nTRIG\u00c3 trig\u00e3 NP00000 1\n\u0089 \u0089 Fz 1\nSIMO simo NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nLas el DA0FP0 0.988184\nnormas norma NCFP000 1\nde de SP 1\nel el DA0MS0 1\nEstatuto_de_Gobierno_de_el_Distrito_Federal estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal NP00000 1\ny y CC 0.999989\nlos el DA0MP0 0.992728\nordenamientos ordenamiento NCMP000 1\nlegales legal AQ0CP00 0.993827\naplicables aplicable AQ0CP00 1\na a SP 0.998775\nla el DA0FS0 0.98926\nentidad entidad NCFS000 1\nfederativa federativo AQ0FS00 1\nque que PR0CN00 0.550139\nse se P00CN00 0.494509\nencuentren encontrar VMSP3P0 0.941964\nvigentes vigente AQ0CP00 1\na a SP 0.998775\nla el DA0FS0 0.98926\nentrada entrada NCFS000 0.998008\nen en SP 1\nvigor vigor NCMS000 1\nde de SP 0.999961\nesta este DD0FS0 0.978817\nConstituci\u00c3 constituci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\ncontinuar\u00c3 continuar\u00e3 RG 0.0802679\n\u00a1 \u00a1 Faa 1\nn n NCFS000 1\naplic\u00c3 aplic\u00e3 AQ0CS00 0.0431245\n\u00a1 \u00a1 Faa 1\nndose ndose VMSP3S0 1\nhasta hasta SP 0.922749\nque que CS 0.449861\ninicie iniciar VMSP3S0 0.424658\nla el DA0FS0 0.98926\nvigencia vigencia NCFS000 1\nde de SP 0.999961\naquellos aquel PD0MP00 0.406832\nque que PR0CN00 0.550139\nlos lo PP3MPA0 0.0072574\nsustituyan sustituir VMSP3P0 0.941964\n, , Fc 1\nsiempre siempre RG 1\nque que CS 0.449861\nno no RN 0.999297\ncontravengan contravenir VMSP3P0 0.941964\nlo el DA00S0 0.665165\nestablecido establecer VMP00SM 1\nen en SP 1\n\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u00a9 \u00a9 Fz 1\nsta. sta. NCFS000 0.574153\n\u00e2 \u00e2 NCMS000 0.163204\n\u0080 \u0080 Fz 1\n\u009d \u009d Fz 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nCARLOS_SALINAS_DE_GORTARI carlos_salinas_de_gortari NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "27-06-2014": 1, "nota": 1, "con": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "a": 7, "la": 12, "vigencia": 2, "de": 19, "este": 1, "estatuto:": 1, "conformidad": 1, "los": 6, "art\u00e3\u00adculos": 2, "transitorios": 2, "primero": 1, "y": 3, "trig\u00e3\u00a9simo": 1, "del": 4, "decreto": 1, "por": 2, "el": 7, "que": 9, "se": 4, "expide": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 2, "ciudad": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "publicado": 1, "en": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "5": 1, "febrero": 1, "2017": 1, "establece:": 1, "\u00e2\u0080\u009cprimero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "vigor": 2, "17": 1, "septiembre": 1, "2018": 1, "excepto": 1, "lo": 2, "hace": 1, "materia": 1, "electoral": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "vigente": 1, "partir": 1, "d\u00e3\u00ada": 1, "siguiente": 2, "al": 2, "su": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 1, "supuestos": 1, "expresamente": 1, "establecidos": 1, "siguientes\u00e2\u0080\u009d": 1, "\u00e2\u0080\u009ctrig\u00e3\u0089simo-": 1, "las": 1, "normas": 1, "estatuto": 1, "gobierno": 1, "distrito": 1, "federal": 1, "ordenamientos": 1, "legales": 1, "aplicables": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "encuentren": 1, "vigentes": 1, "entrada": 1, "esta": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "hasta": 1, "inicie": 1, "aquellos": 1, "sustituyan": 1, "siempre": 1, "no": 1, "contravengan": 1, "establecido": 1, "\u00e3\u00a9sta\u00e2\u0080\u009d": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "mexicanos": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 4, "np00000": 28, "1": 157, "\u009a": 2, "fz": 26, "ltima": 2, "ncfs000": 17, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 2, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "27-06-2014": 2, "z": 1, "nota": 2, "con": 6, "sp": 30, "relaci\u00e3": 2, "ncms000": 14, "0163204": 9, "\u00b3": 14, "n": 16, "a": 18, "0998775": 7, "la": 9, "el": 40, "da0fs0": 9, "098926": 9, "vigencia": 4, "de": 18, "0999961": 7, "este": 3, "dd0ms0": 1, "0949201": 1, "estatuto": 2, ":": 8, "fd": 4, "conformidad": 2, "los": 5, "da0mp0": 4, "0992728": 4, "art\u00e3": 4, "\u00ad": 10, "culos": 2, "culo": 2, "ncmp000": 4, "transitorios_primero": 2, "y": 6, "cc": 3, "0999989": 3, "trig\u00e3": 4, "\u00a9": 8, "simo": 4, "aqsms00": 1, "0599626": 1, "da0ms0": 12, "decreto": 2, "por": 4, "que": 18, "pr0cn00": 6, "0550139": 6, "se": 8, "p00cn00": 4, "0494509": 4, "expide": 1, "expedir": 1, "vmip3s0": 4, "0989241": 1, "constituci\u00e3": 6, "pol\u00e3": 4, "tica": 2, "tic_a": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "xico": 4, "aq0ms00": 2, "0749709": 2, "": 32, "fc": 11, "publicado": 1, "vmp00sm": 3, "en": 10, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "5_de_febrero_de_2017": 1, "[??:5/2/2017:????:??]": 1, "w": 2, "establece": 1, "establecer": 3, "0992424": 1, "\u00e2": 8, "\u0080": 8, "\u009c": 4, "primero": 2, "fp": 5, "-": 6, "fg": 3, "entrar\u00e3": 2, "\u00a1": 8, "faa": 4, "vigor": 4, "17_de_septiembre_de_2018": 1, "[??:17/9/2018:????:??]": 1, "excepto": 2, "lo": 3, "da00s0": 2, "0665165": 2, "hace": 1, "hacer": 1, "materia": 2, "electoral": 2, "aq0cs00": 5, "estar\u00e3": 2, "rg": 4, "00802679": 2, "vigente": 3, "a_partir_de": 2, "d\u00e3": 2, "siguiente": 5, "su": 3, "dp3csn": 1, "publicaci\u00e3": 2, "supuestos": 1, "supuesto": 1, "0430556": 1, "expresamente": 2, "establecidos": 1, "vmp00pm": 1, "transitorios": 1, "transitorio": 1, "aq0mp00": 1, "siguientes": 1, "aq0cp00": 4, "\u009d": 4, "\u0089": 2, "las": 1, "da0fp0": 1, "0988184": 1, "normas": 1, "norma": 1, "ncfp000": 1, "estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 2, "ordenamientos": 1, "ordenamiento": 1, "legales": 1, "legal": 1, "0993827": 1, "aplicables": 1, "aplicable": 1, "entidad": 2, "federativa": 1, "federativo": 1, "aq0fs00": 1, "encuentren": 1, "encontrar": 1, "vmsp3p0": 3, "0941964": 3, "vigentes": 1, "entrada": 2, "0998008": 1, "esta": 1, "dd0fs0": 1, "0978817": 1, "continuar\u00e3": 2, "aplic\u00e3": 2, "00431245": 1, "ndose": 2, "vmsp3s0": 2, "hasta": 2, "0922749": 1, "cs": 3, "0449861": 3, "inicie": 1, "iniciar": 1, "0424658": 1, "aquellos": 1, "aquel": 1, "pd0mp00": 1, "0406832": 1, "pp3mpa0": 1, "00072574": 1, "sustituyan": 1, "sustituir": 1, "siempre": 2, "no": 2, "rn": 1, "0999297": 1, "contravengan": 1, "contravenir": 1, "establecido": 1, "sta": 2, "0574153": 1, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "0986111": 1, "escudo_nacional": 2, "dice": 1, "decir": 1, "estados_unidos_mexicanos": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "sus": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1}}, "TF_E": {"": 940, "dar\u00e3": 2, "proceso": 3, "i_de_el_t\u00e3": 1, "azuela_g\u00e3": 1, "itr\u00e3": 1, "dispondr\u00e3": 1, "rg": 4, "periodo": 8, "informe": 3, "mbito": 1, "121": 5, "vaip3s0": 1, "129": 1, "relaci\u00e3": 4, "transitorios_primero": 10, "\u00a9": 69, "sp": 30, "otorgar": 2, "mediante": 3, "carrasco_altamirano": 1, "6": 2, "ejercicio": 5, "contenido": 1, "invalidez": 1, "80": 5, "enrique_chavero_ocampo": 1, "h": 1, "72": 2, "un": 1, "el_secretario_de_la_comisi\u00e3": 1, "juan_cruz_mart\u00e3": 1, "pase": 1, "integrante": 2, "vmp00sm": 3, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_de_el_codigo_federal_de_instituciones_y_procedimientos_electorales": 1, "mez": 1, "fungir\u00e3": 1, "51": 2, "rechazar": 1, "\u0080": 34, "habr\u00e3": 1, "aquel": 5, "ordinario": 5, "electo": 10, "dirigir": 2, "1996": 6, "desconcentrado": 1, "presentar\u00e3": 2, "de_la_ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "arias_sol\u00e3": 1, "pimentel": 2, "decimo_tercero": 1, "asamblea_de_representantes": 1, "iii": 14, "escalonar": 1, "validez": 2, "0949201": 1, "[??:25/4/2008:????:??]": 1, "las": 2, "dar": 2, "notif\u00e3": 1, "de_la_constitucion_politica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "impugnaci\u00f3n": 1, "107": 2, "por_medio_de": 1, "quinto": 6, "[??:15/11/1994:????:??]": 1, "material": 1, "denomin\u00e3": 1, "resultando": 1, "29": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "[??:26/7/??:????:??]": 1, "lista": 1, "sustantivo": 1, "[??:31/12/1994:????:??]": 1, "presidente": 24, "gobierno": 1, "proveniente": 1, "alto": 1, "145": 1, "[??:12/12/1995:????:??]": 1, "transitorio": 9, "faa": 4, "i_de_el_art\u00e3": 10, "47": 1, "pez": 2, "[??:??/10/1999:????:??]": 1, "[??:??/11/1996:????:??]": 1, "110": 1, "sobre": 3, "decimo": 2, "114": 2, "semana": 1, "[??:14/7/1994:????:??]": 1, "ciudadana": 1, "formular": 5, "respectivamente": 2, "19": 1, "[??:28/11/1995:????:??]": 1, "71": 1, "0665165": 2, "representante": 3, "valls_hern\u00e3": 1, "13": 1, "56": 1, "entrada": 6, "gonz\u00e3": 1, "noveno": 2, "do": 2, "concluir": 2, "representantes": 10, "ley_de_participaci\u00e3": 1, "verificar": 1, "106": 5, "trimestral": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "env\u00e3": 1, "proceder": 2, "obligar": 1, "ministro_jos\u00e3": 3, "nieto": 2, "jorge_carpizo": 1, "de_el_estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conforme_a": 7, "federal": 3, "f": 1, "derogar": 13, "elena_barrera_tapia": 2, "ministros": 2, "bajo": 1, "reserv\u00e3": 1, "conformidad": 6, "[??:27/6/2014:????:??]": 1, "regular": 2, "r\u00e3\u00babricas": 10, "mesa_directiva_de_la_asamblea": 1, "[??:1/10/??:????:??]": 2, "distrito_federal": 33, "120": 5, "recorrer": 1, "magistrados_de_el_tribunal_electoral_de_el_distrito_federal": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "rendir": 1, "1997-2000": 1, "declarar": 5, "jacinto_g\u00e3": 1, "obligatorio": 1, "dicho": 1, "aq0mp00": 1, "legalmente": 1, "poderes_federales": 1, "local": 4, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "xi": 1, "49": 1, "59": 1, "arch\u00e3": 1, "nuevo": 3, "0978817": 1, "siguiente": 28, "?": 1, "hacer": 6, "secretar\u00e3": 5, "contar": 2, "sujetos\u00e2": 2, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_de_el_estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "aplicables": 1, "ratificaci\u00e3": 2, "establecido": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 2, "tica-electoral": 1, "deuda": 1, "jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 6, "n_y_de_la_ley_org\u00e3": 1, "absoluto": 1, "establecidos": 1, "adecuaci\u00f3n": 2, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "119": 1, "cimo_tercero": 1, "habitante": 1, "se": 112, "servir": 1, "fuero_com\u00e3\u00ban": 1, "petici\u00e3": 1, "fc": 11, "salas": 3, "colaboro": 1, "fin": 1, "todo": 14, "terminaci\u00e3": 1, "seguir": 9, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "\u009a": 10, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "[??:15/12/1997:????:??]": 1, "respecto_de": 1, "-": 174, "efectos": 1, "jes\u00e3\u00bas_murillo_karam": 1, "el_presidente_de_la_comisi\u00e3": 1, "1997": 5, "[??:12/10/1999:????:??]": 1, "naturaleza": 1, "instituto_federal_electoral": 1, "encargo": 2, "firmar": 2, "estructura": 1, "base_tercera": 1, "correspondiente": 8, "\u0081": 4, "secreto": 1, "seg\u00e3\u00ban": 3, "ernesto_navarro_gonz\u00e3": 1, "ndose": 7, "comprobar": 1, "rez": 2, "ncmp000": 4, "[??:24/4/2008:????:??]": 1, "que": 127, "85": 1, "derogaci\u00f3n": 1, "sendos": 1, "angel_sergio_guerrero_mier": 1, "enunciado": 1, "elegir\u00e3": 1, "hinojosa": 2, "forma": 1, "inciso": 5, "82": 1, "xxviii": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "63": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "vii": 4, "reelecci\u00e3": 2, "1": 177, "esfera": 1, "articulo_primero": 2, "jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 3, "conducente": 4, "de_acuerdo_con": 1, "\u00ad": 241, "112": 2, "destinar": 2, "proyecto": 6, "decimo_septimo": 1, "registro": 1, "o_r": 3, "propuesta": 7, "respecto": 1, "pp1cs00": 1, "referir": 13, "b": 2, "veintid\u00e3": 1, "penal_para_el_distrito_federal": 2, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "[??:20/12/1994:????:??]": 2, "0999297": 1, "0999989": 3, "ncms000": 14, "escudo_nacional": 3, "v": 6, "20": 3, "presidir": 1, "paoli_bolio": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "instalar": 2, "dado_a_conocer": 1, "recorri\u00e3": 1, "66": 1, "elecci\u00f3n": 5, "federal_de_instituciones": 1, "salvo": 3, "autorizar": 3, "protest\u00e3": 1, "vigente": 7, "87": 2, "aq0fs00": 1, "orar": 2, "entender\u00e3": 2, "siempre": 2, "remitir": 1, "deber\u00e3": 4, "regir": 1, "integrar": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "65": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "realizar\u00e3": 4, "ponente": 4, "natural": 2, "sujeto": 1, "l\u00e3": 2, "javier_miguel_ortiz_flores_m\u00e3": 1, "[??:15/1/??:????:??]": 1, "presidente_guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "federativa": 1, "emanar": 1, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 5, "0494509": 4, "ix": 2, "ba_l": 1, "renovaci\u00e3": 1, "presente": 46, "autoridad": 4, "obtener": 2, "2o": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "su": 46, "indirecto": 2, "1994": 2, "\u0093": 2, "tendr\u00e3": 4, "palabra": 1, "tico-administrativos": 3, "tm_h:24": 1, "declaraci\u00e3": 2, "00072574": 1, "expedir\u00e3": 1, "099698": 1, "org\u00e3": 1, "03-06-1995": 1, "0992728": 4, "[??:19/5/1971:????:??]": 1, "apertura": 1, "entre": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "oficio": 1, "este": 17, "aplicable": 6, "inicio": 1, "\u00a1": 167, "contadur\u00e3": 2, "lo": 10, "para": 62, "menci\u00e3": 1, "77": 2, "procedente": 1, "estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 27, "veintis\u00e3": 1, "jorge_gpe": 1, "a_fin_de": 1, "53": 1, "iniciar\u00e3": 1, "prosperidad": 1, "designaci\u00e3": 1, "[??:3/12/1997:????:??]": 1, "fg": 3, "\"": 18, "a_partir_de": 9, "102": 1, "sta": 4, "mijares": 1, "dictar": 3, "\u00b3": 279, "comparecer\u00e3": 2, "rn": 1, "transferir": 1, "resoluci\u00f3n": 3, "cuenta_p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal": 1, "0574153": 1, "igual": 1, "parcialmente": 1, "cada": 8, "\u009d": 6, "96": 1, "francisco_jos\u00e3": 1, "formalmente": 1, "0749709": 2, "31": 1, "diverso": 10, "44": 1, "2000": 3, "0406832": 1, "(": 1, "conferir": 3, "61": 1, "mencionar": 3, "ingreso": 4, "tico-electoral": 1, "efecto": 4, "l": 1, "de_la_ley_organica_de_el_poder_judicial_de_la_federacion": 1, "23": 2, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "pelayo": 2, "salas_regionales": 1, "0922749": 1, "p_timo": 4, "cimo_cuarto": 1, "gaceta_de_el_distrito_federal": 1, "dd0ms0": 1, "4": 3, "g\u00e3": 2, "integrar\u00e3": 1, "atento": 1, "8o": 1, "concurrente": 1, "ltima": 2, "orden": 1, "decimo_quinto": 1, "unanimidad": 1, "jefe_de_gobierno": 1, "llevar_a_cabo": 1, "[??:??/6/2014:????:??]": 1, "2018": 3, "iniciar": 4, "[??:30/11/??:????:??]": 2, "expedir": 22, "c": 2, "base": 2, "miguel_angel_islas_ch\u00e3": 1, "0424658": 1, "[??:??/6/??:????:??]": 1, "30": 3, "blicos": 1, "posesi\u00e3": 1, "presupuestal": 1, "publicar": 23, "partido_politico_nacional_convergencia": 1, "social_de_sentenciados": 1, "inicie": 1, "i": 15, "\u00bf": 1, "dp3csn": 1, "ptimo": 2, "ricardo_monreal_avila": 1, "cc": 3, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "118": 2, "098926": 9, "dp3cpn": 1, "pleno": 1, "0550139": 6, "\u00e2": 33, "tribunal_superior_de_justicia_de_el_distrito_federal": 2, "primero": 6, "jefe": 1, "35": 1, "durante": 1, "competencia": 1, "voto": 9, "104": 1, "tanto": 6, "reforma": 14, "dem\u00e3": 2, "servicio": 2, "poder": 2, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 8, "supuestos": 1, "sostener": 1, "[??:10/2/2014:????:??]": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "demarcaci\u00f3n": 2, "rrafo": 20, "esteban_moctezuma_barrag\u00e3": 1, "patri\u00e3": 1, "habitantes": 1, "tambi\u00e3": 1, "inventario": 1, "sitio": 1, "actualmente": 3, "silva_meza": 2, "servidor": 2, "octavo": 2, "[??:17/9/2018:????:??]": 1, "naci\u00e3": 1, "[??:19/6/2014:????:??]": 1, "departamento_de_el_distrito_federal": 5, "rganos": 11, "17_de_septiembre_de_2018": 1, "94": 1, "expediente": 1, "7o": 1, "n_p\u00e3": 1, "11": 3, "titular": 8, "fp": 5, "jos\u00e3": 5, "cr\u00e3": 2, "[g:??/??/??:????:??]": 2, "ninguno": 1, "[??:6/7/1997:????:??]": 1, "restar": 1, "i_de_el_cap\u00e3": 1, "el": 956, "tulo_s\u00e3": 1, "ii_de_el_t\u00e3": 4, "miembro": 5, "ximo": 1, "continuar\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "cedillo_hern\u00e3": 1, "t\u00e3": 9, "dentro_de": 4, "vigencia": 6, "constancia": 4, "36": 1, "cubrir": 1, "lido": 1, "uno": 29, "sal\u00e3": 2, "menci\u00f3n": 1, "tm_h:10:00": 1, "[??:4/12/1997:????:??]": 2, "determinar": 4, "duraci\u00e3": 1, "nimas": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 11, "s\u00e3": 6, "garc\u00e3": 1, "decimo_cuarto": 1, "protesta": 3, "125": 7, "oponer": 5, "5": 2, "fundar": 1, "di0ms0": 1, "0163204": 9, "sustituir": 2, "clausurar": 1, "[??:14/8/1931:????:??]": 1, "sesiones": 1, "78": 1, "impugnar": 3, "crist\u00e3": 1, "113": 1, "exponer": 1, "inconstitucionalidad_dof": 1, "xxvii": 1, "escrutinio": 2, "antonio_valdivia": 2, "asamblea_de_el_distrito_federal": 1, "83": 4, "[??:4/1/2013:????:??]": 1, "estado": 1, "93": 2, "bien": 3, "verificaci\u00e3": 1, "josu\u00e3": 1, "3o": 1, "diputado": 2, "corresponder": 4, "promover": 3, "ministro_presidente": 1, "elecci\u00e3": 8, "jurisdicci\u00e3": 1, "maura_angelica_sanabria_martinez": 1, "proveer\u00e3": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "usar": 1, "i_refrendar": 1, "\u00a6": 22, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "p\u00e3\u00bablica": 4, "reformas": 1, "m_ara": 1, "publicado": 1, "nombrar": 5, "dice": 1, "[??:??/12/??:????:??]": 2, "articulos_transitorios_de_el_decreto_por_el_que_se_reforman": 1, "contrario": 2, "cap\u00e3": 7, "jefes_delegacionales": 1, "fz": 26, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "culo": 101, "publicaci\u00e3": 23, "individual": 2, "ii_de_el_cap\u00e3": 1, "adicionar": 14, "2/3": 1, "62": 1, "43": 1, "00802679": 2, "una_vez_que": 2, "vez": 2, "hacienda": 2, "ram\u00e3": 1, "enviar\u00e3": 6, "[??:??/6/1995:????:??]": 1, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "33": 1, "\u009c": 6, "subsecuente": 1, "vigentes": 1, "luna_ramos": 1, "az": 4, "transitorios_art\u00e3": 1, "[??:??/1/1999:????:??]": 1, "instrumento": 1, "vmn0000": 1, "si": 4, "nchez": 2, "tercero": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 14, "respetar\u00e3": 1, "aq0cp00": 4, "insaculaci\u00e3": 1, "uni\u00e3": 1, "mecanismo": 1, "promovente": 1, "mayor_de_hacienda_de_la_c\u00e3": 1, ";": 48, "da0ms0": 12, "maquinaria": 1, "contravengan": 1, "gemir": 1, "nccs000": 1, "recurso": 3, "terna": 1, "denominaci\u00e3": 5, "eduardo_bernal_mart\u00e3": 1, "cimo_primero": 1, "competente": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "123": 6, "representaci\u00e3": 2, "34": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "dir\u00e3": 1, "principio": 2, "civil": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "morf\u00e3": 1, "cobre": 1, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "consejo_de_la_judicatura_de_el_distrito_federal": 1, "[??:??/7/1994:????:??]": 1, "encuentren": 1, "respectivo": 3, "8": 1, "consejeros_electorales": 4, "108": 1, "manteni\u00e3": 1, "cuenta": 3, "servido": 1, "n\u00e3\u00bamero": 4, "particular": 3, "c\u00e3": 3, "veh\u00e3": 1, "reconocer": 1, "79": 1, "magistrado": 1, "residencia": 6, "sello": 3, "\u00b1": 35, "desarrollar\u00e3": 1, "np00000": 28, "poder_ejecutivo_federal": 8, "en": 192, "pp3mpa0": 1, "osorio_chong": 2, "aquellos": 1, "126": 1, "comisi\u00e3": 6, "conducto": 2, "angel_ventura_valle": 1, "[??:??/11/??:????:??]": 1, "xxi": 1, "legal": 3, "normas": 1, "explicar": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 35, "quedar\u00e3": 1, "estados_unidos_mexicanos": 24, "0430556": 1, "reunir\u00e3": 3, "patrimonial_de_el_distrito_federal": 1, "relativo": 5, "cuarto": 12, "pd0mp00": 1, "jefe_de_el_distrito_federal": 5, "asignaci\u00e3": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "vecinal": 1, "despu\u00e3": 1, "transitorio_de_el_decreto_de_adiciones": 1, "actual": 3, "vigor": 23, "fe": 1, "funcionamiento": 1, "aqu\u00e3": 2, "realizar": 6, "ar\u00e3": 1, "aprobaci\u00e3": 2, "contener": 2, "apartado": 3, "paraestatal": 1, "tomar": 3, "secretaria": 5, "cumplimiento": 10, "comparecencia": 1, "concluir\u00e3": 1, "ese": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "ordenamientos": 1, "imponer": 1, "cordero": 1, "inv\u00e3": 1, "dip": 20, "da0fp0": 1, "quedar": 9, "valencia": 1, "guardar": 3, "mar\u00e3": 2, "aguirre_anguiano": 1, "lectura": 1, "pedir\u00e3": 1, "art\u00e3": 91, "leal": 1, "aparato": 1, "funci\u00f3n": 8, "vmm02p0": 1, "67": 2, "nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "0999903": 1, "convocar": 1, "est\u00e3": 4, "guez": 1, "ticamente": 1, "ministro_aguirre_anguiano": 1, "cimo_segundo": 1, "r\u00e3\u00babrica": 23, "gaceta_oficial_de_el_distrito_federal": 1, "revisi\u00e3": 1, "28": 1, "5_de_febrero_de_2017": 1, "jornada": 1, "disposici\u00f3n": 23, "prolongar": 1, "delegaciones_de_el_distrito_federal": 1, "pol\u00e3": 31, "car\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "momento": 1, "antes": 1, "d\u00e3": 48, "particularidad": 2, "desde": 1, "presidente_de_la_comisi\u00e3": 1, "haber": 12, "rgano": 1, "n_gel": 3, "[??:7/1/2013:????:??]": 1, "estatuto_de_gobierno": 2, "cualquiera": 3, "21": 1, "[??:??/10/??:????:??]": 1, "franco_gonz\u00e3": 1, "suplente": 1, "conforme": 1, "norma": 4, "p\u00e3": 24, "consejero_presidente_de_el_instituto_electoral_de_el_distrito_federal": 1, ")": 13, "\u0089": 9, "presentar": 6, "iv": 6, "jurisprudencia": 3, "sala_superior_de_el_tribunal_electoral": 1, "da00s0": 2, "estar\u00e3": 2, "oportunidad": 1, "considerando": 1, "gudi\u00e3": 2, "seguir\u00e3": 3, "culo_primero": 1, "encontrar": 2, "dd0fs0": 1, "90": 2, "asamblea_legislativa": 4, "germ\u00e3": 1, "sito": 1, "segundo": 14, "determinar\u00e3": 1, "fecha": 7, "criterio": 2, "prestar": 1, "concurrencia": 1, "sala_de_segunda_instancia_de_el_tribunal_federal_electoral": 1, "tic_o": 3, "ser\u00e3": 13, "comunicar\u00e3": 1, "gerardo_ordaz_moreno": 1, "israel_soberanis_nogueda": 1, "vmp00sf": 1, "i_el_jefe_de_gobierno": 1, "reservar": 1, "99": 1, "124": 4, "84": 1, "participaci\u00e3": 1, "laboral": 1, "legislativo": 1, "financiero": 1, "como": 16, "ala": 1, "invitar\u00e3": 1, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "a\u00e3": 18, "[??:28/4/2008:????:??]": 2, "delegacionales": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "con": 27, "articulo_segundo": 1, "[??:19/11/1996:????:??]": 1, "tal": 1, "75": 1, "delegaciones_pol\u00e3": 1, "1o": 4, "desempe\u00e3": 2, "nguez": 1, "nica": 3, "utilizar": 2, "decimo_primero": 1, "vistos": 1, "constituir": 1, "expide": 1, "procedimiento": 6, "32": 1, "siguientes": 1, "secretario": 16, "132": 4, "publicada": 1, "rrafos": 4, "[??:5/2/2017:????:??]": 1, "a_cargo_de": 1, "en_caso_de": 2, "di\u00e3": 1, "margen": 3, "12": 2, "asamblea": 2, "57": 1, "transitorio_segundo": 1, "iii_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 4, "de_el_codigo_penal_para_el_distrito_federal_en_materia_de_fuero_comun_y_para_toda_la_republica_en_materia_de_fuero_federal": 1, "septimo": 1, "24": 2, "0599626": 1, "la": 9, "escrito": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "promulgar_torio": 1, "acto": 3, "me": 2, "sen": 20, "consejeros_ciudadanos": 3, "resultar": 2, "heriberto_m_galindo_qui\u00e3": 1, "scjn": 1, "115": 1, "acuerdo": 1, "xico": 25, "ser": 16, "70": 1, "delegados_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 1, "tulo_quinto": 1, "o": 33, "general_de_acuerdos": 1, "[??:26/9/2008:????:??]": 1, "0992424": 1, "d_f": 1, "necesario": 2, "alado": 2, "supuesto": 1, "ministro_guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "mismo": 3, "alguno": 6, "gubernativo": 1, "xxx": 1, "en_virtud_de": 1, "[??:9/4/2009:????:??]": 1, "fd": 4, "105": 6, "audomaro_alba_padilla": 1, "entidad": 5, "equipo": 1, "de_la_ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i_y_ii_de_el_articulo": 1, "esta": 1, "sesi\u00f3n": 5, "formular\u00e3": 1, "guillermo_gonz\u00e3": 1, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tener": 1, "n_dolo": 1, "inmueble": 2, "tomar\u00e3": 1, "[??:14/6/1994:????:??]": 2, "vald\u00e3": 1, "ha": 1, "acorde": 1, "resolvi\u00e3": 1, "25": 1, "cter": 1, "[??:9/7/2008:????:??]": 1, "los": 5, "otro": 4, "transitorios": 1, "observancia": 11, "w": 2, "contralor\u00e3": 2, "[??:22/11/1996:????:??]": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "mondrag\u00e3": 1, "culos": 2, "xxix": 1, "viii": 4, "dof": 3, "secretarios_de_la_comisi\u00e3": 2, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "materia": 6, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "x": 2, "recibir": 6, "acci\u00e3": 4, "mirar": 1, "contravenir": 2, "109": 1, "procedimientos_electorales": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "mayor": 1, "en_contra_de": 2, "constituci\u00e3": 28, "0993827": 1, "candidato": 1, "faltar": 2, "aprobar": 3, "no": 14, "culo_\u00e3": 1, "0686998": 1, "ncfp000": 1, "68": 1, "presidente_de_la_asamblea": 1, "citar\u00e3": 2, "heladio_ram\u00e3": 1, "0998775": 7, "asimismo": 1, "lez": 6, "exclusivamente": 2, "culos_transitorios_de_el_decreto_por_el_que_se_reforman": 1, "ones": 1, "calificar": 1, "entrar\u00e3": 17, "administraci\u00e3": 11, "coordinaci\u00e3": 1, "efectuar": 1, "15": 1, "0999889": 1, "secretarios": 1, "entregar": 1, "cumplir": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "y_se_expide_la_ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnacion_en_materia_electoral_primero": 1, "tic_a": 23, "reformar": 20, "[??:2/12/1997:????:??]": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 9, "fracci\u00f3n": 12, "base_primera": 1, "[??:14/10/1999:????:??]": 1, "antes_de": 2, "sabed": 1, "40": 1, "se\u00e3": 8, "dicha": 2, "ii": 14, "patrimonio": 3, "hasta": 11, "transferencia": 1, "da0mp0": 4, "mayor\u00e3": 7, "transitorio_de_el_decreto": 1, "\u00bc": 1, "116": 1, "a_efecto_de": 2, "le": 4, "37": 6, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "plazo": 2, "establece": 1, "cargo": 7, "[??:30/11/1995:????:??]": 1, "salas_de_el_tribunal_federal_electoral": 2, "vmip3s0": 4, "deber": 14, "y": 163, "fracci\u00e3": 42, "primero_a_noveno": 2, "decimo_sexto": 1, "notificar\u00e3": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 3, "regla": 1, "as": 13, "atribuci\u00f3n": 2, "6o": 1, "materia_electoral": 1, "actividad": 1, "df": 9, "a": 224, "3": 18, "da0fs0": 9, "tic_as": 2, "formal": 1, "directo": 1, "ocupar": 1, "constitucional": 1, "establecer": 10, "sentencia": 4, "0998008": 1, "inmediato": 1, "\u00e3\u00banica": 2, "congreso_de_la_uni\u00e3": 3, "76": 1, "fernando_salgado_delgado": 1, "ciudadano": 1, "122": 8, "m\u00e3": 18, "penal": 1, "xii": 1, "0941964": 3, "9o": 1, "proporcional": 1, "1995": 7, "haci\u00e3": 1, "dorar": 1, "[??:??/1/1998:????:??]": 1, "caso": 2, "simo": 4, "\u008d": 6, "nombrar\u00e3": 2, "ndez": 2, "42": 4, "88": 1, "trig\u00e3": 4, "103": 1, "pasar\u00e3": 3, "135": 1, "mobiliario": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "requerir\u00e3": 2, "sujetar\u00e3": 2, "fernando_franco_gonz\u00e3": 2, "27": 1, "89": 10, "cs": 3, "organismo": 1, "electoral": 9, "2": 28, "podr\u00e3": 3, "133": 1, "resoluci\u00e3": 1, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "2015": 1, "nacional_convergencia": 3, "francisco_blake_mora": 1, "egreso": 5, "personal": 2, "101": 1, "parte": 2, "designar": 4, "ministro_juan_n_silva_meza": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 2, "saber": 1, "legales": 1, "nccp000": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 5, "fuero": 1, "causa": 1, "propietario": 1, "26-09-2008": 1, "expresamente": 2, "54": 1, "poner": 1, "estatuto": 14, "[??:28/11/2012:????:??]": 1, "delegados": 1, "p00cn00": 4, "accion_de_inconstitucionalidad_numero": 1, "expidi\u00e3": 2, "50": 1, "vmsp3p0": 3, "reca\u00e3": 1, "vmsp3s0": 2, "javier_aguilar_dom\u00e3": 1, "nombramiento": 1, "federativo": 1, "quese": 5, "inconstitucionalidad": 3, "notificaci\u00e3": 1, "observar\u00e3": 1, "]": 1, "ellos": 3, "decimo_segundo": 1, "[??:??/12/1995:????:??]": 1, "iniciativa": 4, "francisco_rodr\u00e3": 1, "delegaci\u00f3n": 2, "tica": 2, "ren\u00e3": 1, "de": 396, "completo": 1, "terrazo": 1, "ir": 1, "136": 2, "presidencia_de_la_asamblea": 1, "ley": 18, "consejos_de_ciudadanos": 2, "0986111": 1, "modificar": 2, "aplic\u00e3": 4, "presupuesto": 6, "2014": 1, "celebrar": 2, "n": 302, "48": 1, "formar_parte": 1, "pueblo": 1, "[??:3/6/1995:????:??]": 1, "pr0cn00": 6, "[??:25/5/1995:????:??]": 1, "[??:25/10/1993:????:??]": 1, "coss\u00e3": 3, "mayor_de_hacienda_de_la_asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 1, "confirmar": 1, "propio": 1, "98": 1, "establece_las_normas_m\u00e3": 1, "ante": 2, "hace": 1, "decreto": 56, "propiedad": 1, "nez": 2, "cuando": 1, "ii_de_el_art\u00e3": 1, "sala_central": 1, "cual": 2, "n_\u00e1gora": 2, "fuero_federal": 2, "emilio_chuayffet_chemor": 3, "adici\u00f3n": 2, "instalaci\u00e3": 3, "ministro_jose_fernando_franco_gonzalez_salas": 1, "ar": 1, "decir": 12, "protesto": 1, "[??:??/1/??:????:??]": 1, "consejeros_de_la_judicatura_de_el_distrito_federal": 1, "134": 4, "128": 1, "facultad": 5, "i_la_ii_asamblea_de_representantes": 1, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "voz": 1, "surtir": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "asamblea_de_representantes_de_el_distrito_federal": 10, "desarrollo_administrativo": 2, "0989241": 1, "00431245": 1, "por": 67, "os": 2, "director_de_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "nico": 3, "incorporar": 1, "tardar": 6, "asunto": 3, "vmp00pm": 1, "publ\u00e3": 4, "80/2008": 3, "aq0ms00": 2, "administrativo": 1, "acreditar": 1, "52": 1, "58": 1, "ocasi\u00e3": 3, "ejecutivo_federal": 1, "vincular_torio": 1, "p\u00e3\u00bablica_de_el_distrito_federal": 5, "z": 1, "0999961": 7, "reglamento_para_el_gobierno_interior_de_la_asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "resultado": 1, "iii_asamblea_de_representantes": 1, "ste": 1, "prever": 5, "presidenta": 1, "disponer": 18, "ncfs000": 17, "posterior": 3, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "territorial": 2, "sesiones_de_la_asamblea": 1, "099689": 1, "aq0cs00": 5, "excepto": 2, "general": 1, "diputados": 1, "tul_o": 19, "previo": 1, "blica_federal": 1, "17": 1, "[": 1, "lugar": 3, "ordenamiento": 3, "aqsms00": 1, "anterior": 7, "gaceta_oficial_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 2, "legislar": 1, "c_de_el_art\u00e3": 3, "0988184": 1, "archivo": 2, "porci\u00e3": 2, "derecho": 2, "aplicar\u00e3": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "vacante": 1, "[??:22/8/1996:????:??]": 2, "partido_pol\u00e3": 3, "tijerina": 1, "27-06-2014": 2, "secci\u00e3": 2, "resolver": 1, "60": 1, "suyo": 1, "45": 1, "afecto": 1, "rminos": 3, "en_materia_de": 5, "\u00e3": 26, "rito": 1, "sustituyan": 1, "117": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "pie": 1, "credencial": 4, "elegir": 4, "41": 1, "normativa": 3, "exacto": 1, ":": 39, "0449861": 3, "de_la_ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3": 1, "46": 5, "26": 1, "demandar": 1, "as\u00e3": 6, "miguel_\u00e3": 2, "sierra_s\u00e3": 1, "55": 1, "91": 2, "sexto": 4, "modificaci\u00f3n": 1, "137": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "mesa_directiva": 2, "nota": 2, "73": 2, "cimo": 6, "86": 1, "127": 1, "atenci\u00e3": 1, "d": 3, "sobre_readaptaci\u00e3": 1, "ley_org\u00e3": 3, "pasillas": 1, "reglamento": 3, "sus": 1, "plebiscito": 1, "entrar": 2, "22": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2}}