{"Nombre": "LEY GENERAL DE CULTURA Y DERECHOS CULTURALES", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_CULTURA_Y_DERECHOS_CULTURALES ley_general_de_cultura_y_derechos_culturales NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Las disposiciones administrativas expedidas en esta materia, vigentes al momento de la \n\npublicaci\u00c3\u00b3n de este ordenamiento, se seguir\u00c3\u00a1n aplicando en todo lo que no se opongan a la presente Ley, \nen tanto se expidan las que deban sustituirlas. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nTERCERO. El Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 el Reglamento y las disposiciones reglamentarias que sean \nnecesarias para la debida ejecuci\u00c3\u00b3n de la Ley en un plazo no mayor de 180 d\u00c3\u00adas naturales, contados a \npartir del d\u00c3\u00ada de la entrada en vigor de la presente Ley. \n\n \nCUARTO. El Ejecutivo Federal y las entidades federativas, en el \u00c3\u00a1mbito de sus competencias \n\npromover\u00c3\u00a1n la difusi\u00c3\u00b3n de esta Ley, en las lenguas vivas de los pueblos originarios del pa\u00c3\u00ads. \n \nQUINTO. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de la presente Ley, as\u00c3\u00ad \n\ncomo las modificaciones a las atribuciones conferidas o a la estructura org\u00c3\u00a1nica de la Secretar\u00c3\u00ada de \nCultura, deber\u00c3\u00a1n cubrirse, con cargo al presupuesto aprobado para el presente ejercicio fiscal y \nsubsecuentes del Ramo Administrativo 48 \u00e2\u0080\u009cCultura\", debiendo realizarse mediante movimientos \ncompensados conforme a las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables, toda vez que no se autorizar\u00c3\u00a1n \nampliaciones al presupuesto regularizable de dicha dependencia. \n\n \nSEXTO. Las disposiciones de esta Ley que hagan referencias a las alcald\u00c3\u00adas de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico \n\nse sujetar\u00c3\u00a1n al r\u00c3\u00a9gimen transitorio de la Constituci\u00c3\u00b3n de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 28 de abril de 2017.- Sen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \n\nGuadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- Sen. Lorena Cu\u00c3\u00a9llar Cisneros, Secretaria.- Dip. Ana \nGuadalupe Perea Santos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecis\u00c3\u00a9is de junio de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el disposici\u00f3n administrativo expedir en este materia , vigente a el momento de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ordenamiento , se seguir\u00e3 \u00a1 n aplicar en todo el que no se oponer a el presente ley , en tanto se expedir el que deber sustituir lo . 3 . el ejecutivo_federal expedir\u00e3 \u00a1 el reglamento y el disposici\u00f3n reglamentario que ser necesario para el deber ejecuci\u00e3 \u00b3 n de el ley en uno plazo no mayor de 180 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a de el entrada en vigor de el presente ley . cuarto . el ejecutivo_federal y el entidad federativo , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su competencia promover\u00e3 \u00a1 n el difusi\u00e3 \u00b3 n de este ley , en el lengua vivo de el pueblo originario de el pa\u00e3 \u00ad segundo . quinto . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente ley , as\u00e3 \u00ad como el modificaci\u00f3n a el atribuci\u00f3n conferir o a el estructura org\u00e3 \u00a1 nica de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , deber\u00e3 \u00a1 n cubrir se , con cargo a el presupuesto aprobar para el presente ejercicio fiscal y subsecuente de el ramo_administrativo 48 \u00e2 \u0080 \u009c cultura \" , deber realizar se mediante movimiento compensar conforme_a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable , todo vez que no se autorizar\u00e3 \u00a1 n ampliaci\u00f3n a el presupuesto regularizable de decir dependencia . 6 . el disposici\u00f3n de este ley que hacer referencia a el alcald\u00e3 \u00ad as de el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el r\u00e3 \u00a9 gemir transitorio de el constituci\u00e3 \u00b3 n de el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:28/4/2017:??.??:??] . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . lorena_cu\u00e3 \u00a9 llar cisneros , secretaria . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 1, "primero": 1, "la": 20, "presente": 6, "ley": 7, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "en": 13, "vigor": 3, "al": 5, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 1, "de": 32, "su": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 3, "el": 8, "diario": 1, "oficial": 1, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "segundo": 1, "las": 11, "disposiciones": 4, "administrativas": 1, "expedidas": 1, "esta": 3, "materia": 1, "vigentes": 1, "momento": 1, "este": 1, "ordenamiento": 1, "se": 6, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "aplicando": 1, "todo": 1, "lo": 2, "que": 6, "no": 3, "opongan": 1, "a": 8, "tanto": 1, "expidan": 1, "deban": 1, "sustituirlas": 1, "tercero": 1, "ejecutivo": 3, "federal": 3, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 1, "y": 5, "reglamentarias": 1, "sean": 1, "necesarias": 1, "para": 3, "debida": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "un": 1, "plazo": 1, "mayor": 1, "180": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "naturales": 1, "contados": 1, "partir": 1, "del": 5, "entrada": 2, "cuarto": 1, "entidades": 1, "federativas": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "sus": 1, "competencias": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "lenguas": 1, "vivas": 1, "los": 2, "pueblos": 1, "originarios": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "quinto": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "con": 2, "motivo": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "como": 1, "modificaciones": 1, "atribuciones": 1, "conferidas": 1, "o": 1, "estructura": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 1, "cultura": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "cubrirse": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 2, "aprobado": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "subsecuentes": 1, "ramo": 1, "administrativo": 1, "48": 1, "\u00e2\u0080\u009ccultura\"": 1, "debiendo": 1, "realizarse": 1, "mediante": 1, "movimientos": 1, "compensados": 1, "conforme": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "aplicables": 1, "toda": 1, "vez": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "ampliaciones": 1, "regularizable": 1, "dicha": 1, "dependencia": 1, "sexto": 1, "hagan": 1, "referencias": 1, "alcald\u00e3\u00adas": 1, "ciudad": 4, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "transitorio": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 2, "28": 1, "abril": 1, "2017-": 1, "sen": 2, "pablo": 1, "escudero": 1, "morales": 1, "presidente-": 1, "dip": 2, "mar\u00e3\u00ada": 1, "guadalupe": 2, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "presidenta-": 1, "lorena": 1, "cu\u00e3\u00a9llar": 1, "cisneros": 1, "secretaria-": 2, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "cumplimiento": 1, "dispuesto": 1, "por": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 1, "i": 1, "art\u00e3\u00adculo": 1, "89": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 1, "estados": 1, "unidos": 1, "mexicanos": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "decreto": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "junio": 1, "dos": 1, "mil": 1, "diecisiete-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 49, "el": 50, "presente": 6, "ley": 7, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 9, "en": 13, "vigor": 3, "a": 17, "d\u00e3": 3, "\u00ad": 12, "siguiente": 1, "de": 25, "su": 3, "publicaci\u00e3": 3, "\u00b3": 10, "n": 15, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "2": 1, "disposici\u00f3n": 4, "administrativo": 1, "expedir": 3, "este": 4, "materia": 1, "vigente": 1, "momento": 1, "ordenamiento": 1, "se": 8, "seguir\u00e3": 1, "aplicar": 1, "todo": 2, "que": 6, "no": 3, "oponer": 1, "tanto": 1, "deber": 4, "sustituir": 1, "lo": 1, "3": 1, "ejecutivo_federal": 2, "expedir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "y": 5, "reglamentario": 1, "ser": 1, "necesario": 1, "para": 3, "ejecuci\u00e3": 1, "uno": 1, "plazo": 1, "mayor": 1, "180": 1, "as": 2, "natural": 1, "contar": 1, "a_partir_de": 1, "entrada": 2, "cuarto": 1, "entidad": 1, "federativo": 1, "\u00e3": 1, "mbito": 1, "competencia": 1, "promover\u00e3": 1, "difusi\u00e3": 1, "lengua": 1, "vivo": 1, "pueblo": 1, "originario": 1, "pa\u00e3": 1, "segundo": 1, "quinto": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "con": 2, "motivo": 1, "as\u00e3": 1, "como": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "conferir": 1, "o": 1, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "secretar\u00e3": 1, "cultura": 2, "deber\u00e3": 1, "cubrir": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 2, "aprobar": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "subsecuente": 1, "ramo_administrativo": 1, "48": 1, "\u00e2": 1, "\u0080": 1, "\u009c": 1, "\"": 2, "realizar": 1, "mediante": 1, "movimiento": 1, "compensar": 1, "conforme_a": 1, "jur\u00e3": 1, "dicas": 1, "aplicable": 1, "vez": 1, "autorizar\u00e3": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "regularizable": 1, "decir": 1, "dependencia": 1, "6": 1, "hacer": 1, "referencia": 1, "alcald\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "\u00a9": 8, "xico": 4, "sujetar\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "transitorio": 1, "constituci\u00e3": 2, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "-": 9, "sen": 2, "pablo_escudero_morales": 1, "presidente": 1, "dip": 2, "mar\u00e3": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "presidenta": 1, "lorena_cu\u00e3": 1, "llar": 1, "cisneros": 1, "secretaria": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "cumplimiento": 1, "disponer": 1, "por": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "culo": 1, "89": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "observancia": 1, "decreto": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 1, "[??:??/6/2017:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}}, "TF": {"ley": 30, "general": 7, "de": 418, "cultura": 51, "y": 207, "derechos": 18, "culturales": 30, "texto": 1, "vigente": 2, "nueva": 1, "publicada": 1, "en": 107, "el": 101, "diario": 2, "oficial": 2, "la": 243, "federaci\u00e3\u00b3n": 13, "19": 1, "junio": 2, "2017": 1, "al": 20, "margen": 1, "un": 7, "sello": 1, "con": 44, "escudo": 1, "nacional": 25, "que": 80, "dice:": 1, "estados": 7, "unidos": 7, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique": 2, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 127, "mexicanos": 5, "a": 74, "sus": 15, "habitantes": 2, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 37, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 2, "decreto": 2, "\"el": 1, "d": 1, "e": 14, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 1, "expide": 2, "art\u00e3\u008dculo": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 5, "primero": 2, "disposiciones": 12, "generales": 1, "art\u00e3\u00adculo": 45, "1-": 1, "presente": 11, "regula": 1, "derecho": 3, "tiene": 3, "toda": 3, "persona": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 8, "art\u00e3\u00adculos": 1, "4o": 1, "73": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 2, "xxix-\u00e3\u0091": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 4, "pol\u00e3\u00adtica": 14, "promueve": 1, "protege": 1, "ejercicio": 10, "establece": 1, "las": 148, "bases": 4, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 21, "para": 39, "acceso": 9, "bienes": 9, "servicios": 15, "presta": 5, "estado": 11, "materia": 21, "cultural": 27, "son": 2, "orden": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "social": 15, "observancia": 2, "territorio": 3, "2-": 1, "por": 14, "objeto:": 1, "i": 13, "reconocer": 1, "personas": 11, "habitan": 1, "mexicanos;": 1, "ii": 12, "establecer": 11, "mecanismos": 9, "participaci\u00e3\u00b3n": 14, "comunidades": 6, "manifestaciones": 16, "culturales;": 9, "iii": 11, "promover": 11, "respetar": 2, "continuidad": 1, "conocimiento": 4, "del": 29, "pa\u00e3\u00ads": 4, "todas": 1, "expresiones;": 1, "iv": 9, "garantizar": 2, "disfrute": 4, "cultural;": 3, "v": 8, "proteger": 2, "asegurar": 1, "vi": 8, "entre": 10, "entidades": 31, "federativas": 23, "municipios": 19, "alcald\u00e3\u00adas": 20, "ciudad": 23, "m\u00e3\u00a9xico": 21, "vii": 7, "sectores": 8, "privado": 7, "viii": 6, "poblaci\u00e3\u00b3n": 3, "principio": 1, "solidaridad": 2, "responsabilidad": 2, "preservaci\u00e3\u00b3n": 5, "conservaci\u00e3\u00b3n": 5, "mejoramiento": 2, "restauraci\u00e3\u00b3n": 1, "3-": 1, "refiere": 2, "esta": 11, "elementos": 2, "materiales": 3, "inmateriales": 2, "pret\u00e3\u00a9ritos": 1, "actuales": 1, "inherentes": 1, "historia": 1, "arte": 1, "tradiciones": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "conocimientos": 1, "identifican": 1, "grupos": 4, "pueblos": 8, "integran": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 3, "manera": 3, "individual": 2, "o": 15, "colectiva": 1, "reconocen": 1, "como": 13, "propios": 1, "valor": 1, "significado": 1, "les": 2, "aporta": 1, "su": 22, "identidad": 3, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "integridad": 1, "dignidad": 2, "tienen": 2, "pleno": 2, "acceder": 2, "participar": 4, "practicar": 1, "disfrutar": 3, "activa": 2, "creativa": 3, "4-": 1, "cumplimiento": 8, "secretar\u00e3\u00ada": 15, "conducir\u00e3\u00a1": 1, "lo": 7, "cual": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 3, "acuerdos": 10, "dependencias": 7, "administraci\u00e3\u00b3n": 6, "p\u00e3\u00bablica": 11, "federal": 11, "5-": 1, "deber\u00e3\u00a1": 1, "contener": 1, "acciones": 14, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 3, "solidaria": 1, "todos": 2, "aquellos": 1, "participen": 1, "actividades": 7, "incluidos": 1, "desarrollo": 8, "difusi\u00e3\u00b3n": 8, "culturas": 3, "ind\u00e3\u00adgenas": 3, "mediante": 3, "establecimiento": 2, "permitan": 1, "vincular": 1, "sector": 7, "educativo": 1, "tur\u00e3\u00adstico": 1, "medio": 1, "ambiente": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 8, "sociedad": 6, "6-": 1, "corresponde": 1, "instituciones": 7, "pol\u00e3\u00adticas": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "crear": 1, "medios": 2, "institucionales": 1, "usar": 1, "mantener": 1, "infraestructura": 2, "f\u00e3\u00adsica": 1, "aplicar": 1, "recursos": 6, "financieros": 1, "humanos": 2, "hacer": 2, "efectivo": 1, "7-": 1, "mexicano": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 3, "\u00e3\u00b3rdenes": 4, "gobierno": 5, "atender\u00e3\u00a1": 1, "siguientes": 5, "principios:": 1, "respeto": 4, "libertad": 1, "igualdad": 3, "culturas;": 1, "reconocimiento": 2, "diversidad": 1, "pa\u00e3\u00ads;": 2, "personas;": 1, "libre": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "comunidades;": 2, "g\u00e3\u00a9nero": 2, "8-": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 2, "promover\u00e3\u00a1": 2, "programa": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "vales": 1, "incrementar": 1, "vulnerables": 1, "segundo": 2, "9-": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 3, "colectivo": 1, "sin": 1, "menoscabo": 1, "origen": 1, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "edad": 1, "discapacidades": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "condiciones": 2, "salud": 1, "religi\u00e3\u00b3n": 1, "opiniones": 1, "preferencias": 1, "sexuales": 1, "civil": 5, "cualquier": 2, "otro": 1, "tanto": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 3, "mismas": 2, "oportunidades": 1, "10-": 1, "servidores": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 4, "responsables": 1, "programas": 3, "gubernamentales": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 9, "competencia": 6, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 7, "protecci\u00e3\u00b3n": 6, "garant\u00e3\u00ada": 1, "11-": 1, "culturales:": 1, "materia;": 2, "procurar": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 12, "patrimonio": 8, "material": 1, "inmaterial": 5, "han": 1, "desarrollado": 1, "desarrollan": 1, "otras": 4, "naciones;": 2, "elegir": 1, "libremente": 1, "una": 4, "m\u00e3\u00a1s": 2, "identidades": 1, "pertenecer": 1, "cultura;": 8, "preferencia;": 1, "comunicarse": 1, "expresar": 1, "ideas": 1, "lengua": 1, "idioma": 1, "elecci\u00e3\u00b3n;": 1, "parte": 2, "intereses": 1, "morales": 2, "patrimoniales": 1, "correspondan": 2, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "propiedad": 1, "intelectual": 1, "as\u00e3\u00ad": 10, "producciones": 1, "art\u00e3\u00adsticas": 2, "literarias": 1, "sean": 3, "autores": 1, "conformidad": 5, "legislaci\u00e3\u00b3n": 4, "aplicable": 3, "obra": 1, "pl\u00e3\u00a1stica": 1, "escult\u00e3\u00b3rica": 1, "creadores": 1, "estar\u00e3\u00a1": 4, "protegida": 1, "reconocida": 1, "exclusivamente": 1, "autor": 1, "ix": 3, "utilizar": 1, "tecnolog\u00e3\u00adas": 3, "comunicaciones": 3, "x": 3, "establezcan": 3, "tratados": 2, "internacionales": 2, "sea": 1, "leyes": 6, "12-": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 4, "fomenten": 1, "promuevan": 2, "aspectos:": 1, "cohesi\u00e3\u00b3n": 3, "paz": 1, "convivencia": 1, "arm\u00e3\u00b3nica": 1, "habitantes;": 1, "bibliotecas": 1, "p\u00e3\u00bablicas;": 2, "lectura": 1, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "relacionados": 1, "mexicana": 3, "celebraci\u00e3\u00b3n": 2, "convenios": 7, "necesarios": 1, "privadas": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "descuentos": 1, "permitir": 1, "entrada": 3, "museos": 1, "zonas": 2, "arqueol\u00e3\u00b3gicas": 1, "abiertas": 1, "principalmente": 1, "escasos": 1, "estudiantes": 1, "profesores": 1, "adultos": 1, "mayores": 1, "discapacidad;": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "eventos": 2, "art\u00e3\u00adsticos": 2, "gratuitos": 1, "escenarios": 1, "plazas": 1, "fomento": 4, "expresiones": 7, "creaciones": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 3, "extranjero;": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "audiencias": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 6, "art\u00e3\u00adstica": 2, "aprovechamiento": 2, "espacios": 2, "adecuados": 1, "uso": 2, "intensivo": 1, "misma;": 1, "universal": 1, "aprovechar": 1, "conforme": 7, "xi": 1, "inclusi\u00e3\u00b3n": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "discapacidad": 2, "vulnerabilidad": 1, "violencia": 1, "cualquiera": 1, "13-": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "anterior": 2, "prop\u00e3\u00b3sito": 2, "conferirle": 1, "sustentabilidad": 1, "base": 4, "criterios": 1, "pertinencia": 1, "oportunidad": 1, "calidad": 1, "disponibilidad": 2, "14-": 1, "autoridades": 4, "federales": 4, "promover\u00e3\u00a1n": 4, "principios": 3, "no": 5, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "15-": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "investigar": 1, "conservar": 1, "fomentar": 1, "formar": 2, "enriquecer": 1, "difundir": 1, "favoreciendo": 1, "dignificaci\u00e3\u00b3n": 1, "originarias": 1, "estudio": 2, "16-": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 4, "regular": 1, "resguardo": 1, "incentivar": 1, "organizaciones": 3, "originarios": 2, "atribuciones": 2, "salvaguardar": 1, "tercero": 2, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 5, "17-": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "presten": 1, "dar": 1, "objeto": 6, "18-": 1, "previstos": 1, "fines:": 1, "objetivos": 3, "contribuir": 2, "colaborar": 1, "interculturalidad": 1, "sentido": 1, "pertenencia": 1, "impulsar": 3, "integraci\u00e3\u00b3n": 3, "aplicables": 7, "ampliar": 1, "cobertura": 1, "potenciar": 1, "impacto": 2, "apoyar": 2, "propicien": 1, "diferentes": 4, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 4, "transparencia": 2, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "cuentas": 1, "19-": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "este": 2, "encargar\u00e3\u00a1": 1, "de:": 1, "conducir": 1, "dispuesto": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "federal;": 2, "coordinar": 2, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 2, "regulen": 1, "participantes;": 1, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicas": 1, "campo": 1, "sistema": 7, "coadyuvar": 2, "competentes": 2, "tres": 3, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "control": 1, "transferencia": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 1, "educativas": 1, "capacitar": 1, "mismo": 2, "ramo": 2, "comunidad": 1, "20-": 1, "gobiernos": 2, "respectivas": 1, "competencias": 2, "celebren": 4, "21-": 1, "impulsar\u00e3\u00a1": 2, "prestadores": 1, "trabajadores": 1, "usuarios": 1, "mismos": 2, "representantes": 3, "regir\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos": 3, "establezca": 1, "reglamento": 4, "efecto": 6, "expidan": 2, "22-": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 4, "siguiente:": 1, "tipo": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "operativas": 1, "constituyan": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n;": 1, "determinar": 3, "funciones": 1, "corresponda": 4, "desarrollar": 1, "partes": 4, "indicaci\u00e3\u00b3n": 1, "obligaciones": 1, "acuerdo": 4, "asuman;": 1, "describir": 1, "aporten": 1, "especificaci\u00e3\u00b3n": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "sujetos;": 1, "calendario": 1, "vayan": 1, "desarrollarse;": 1, "ingresos": 1, "obtengan": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 2, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "disponga": 1, "fiscal": 3, "ejecutivo": 4, "federativas;": 2, "indicar": 2, "medidas": 1, "legales": 2, "administrativas": 2, "obliguen": 1, "adoptar": 1, "mejor": 3, "acuerdo;": 1, "procedimientos": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "causas": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "anticipada;": 1, "procedimiento": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "controversias": 1, "caso": 1, "susciten": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "incluir": 1, "consideren": 1, "necesarias": 2, "23-": 1, "celebre": 1, "secretaria": 1, "estipular": 1, "materias:": 1, "difundan": 1, "sostenimiento": 1, "recintos": 1, "relacionadas": 2, "ley;": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "instrumentos": 3, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "auxilio": 1, "monumentos": 2, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "estatales": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "trate": 1, "aplicables;": 2, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "monograf\u00e3\u00adas": 1, "contenido": 1, "documenten": 1, "localidades": 1, "cr\u00e3\u00b3nicas": 1, "historias": 1, "relevantes": 1, "tradici\u00e3\u00b3n": 1, "culinaria": 1, "oral": 1, "otros": 2, "temas;": 1, "estatal": 1, "le": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "24-": 1, "contempladas": 1, "realizar": 1, "ejecutarse:": 1, "presupuestaria": 1, "aprobada": 1, "presupuesto": 4, "egresos": 1, "cargo": 2, "fondos": 1, "tengan": 1, "finalidad": 2, "hacendaria": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "incentivos": 1, "contemplados": 1, "fiscales": 1, "donaciones": 1, "herencias": 1, "legados": 1, "adquieran": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "25-": 1, "respectivos": 1, "presupuestos": 1, "financiamiento": 1, "correspondiente": 1, "26-": 1, "aplicados": 1, "perder\u00e3\u00a1n": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "normatividad": 2, "27-": 1, "es": 2, "instrumento": 1, "documentar": 1, "identificar": 1, "catalogar": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 1, "instituto": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geograf\u00e3\u00ada": 1, "respectiva": 1, "28-": 1, "integrada": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "llevan": 1, "cabo": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "marco": 2, "cuentas;": 1, "interesadas": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "atendiendo": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "publicidad": 1, "resulten": 1, "29-": 1, "coordinadora": 2, "contribuir\u00e3\u00a1n": 2, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "funcionamiento": 1, "forma": 1, "tal": 4, "reuni\u00e3\u00b3n": 10, "30-": 1, "mecanismo": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "nacionales": 1, "nivel": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "emitan": 2, "31-": 1, "constituida": 1, "titulares": 1, "u": 1, "organismos": 1, "32-": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "vez": 2, "a\u00e3\u00b1o": 1, "sede": 1, "designe": 1, "para:": 1, "proponer": 2, "directrices": 1, "sobre": 2, "presentar": 1, "propuestas": 1, "proyectos": 1, "trabajo": 2, "regiones": 1, "favorezcan": 1, "generaciones": 1, "asuntos": 1, "propongan": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "apruebe": 1, "33-": 1, "integrantes": 1, "actuar\u00e3\u00a1n": 1, "bajo": 1, "establecidos": 1, "buscar\u00e3\u00a1n": 1, "todo": 2, "momento": 2, "conjunta": 1, "34-": 1, "sesiones": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "presididas": 1, "titular": 1, "quien": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "trabajos": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "35-": 1, "agrupaciones": 1, "dedicadas": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "agenda": 1, "invitaci\u00e3\u00b3n": 1, "expresa": 1, "36-": 1, "dar\u00e3\u00a1": 1, "seguimiento": 1, "alcanzados": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuarto": 2, "participaci\u00e3\u0093n": 1, "privada": 1, "37-": 1, "corresponsable": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "38-": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 2, "c\u00e3\u00advica": 1, "fortalezca": 1, "creen": 2, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "similares": 1, "39-": 1, "concertar\u00e3\u00a1": 1, "40-": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "sensibilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "importancia": 1, "quinto": 2, "vinculaci\u00e3\u0093n": 1, "internacional": 2, "41-": 1, "destinadas": 1, "fortalecer": 1, "intercambio": 1, "apego": 1, "celebrados": 1, "42-": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "festivales": 1, "ferias": 1, "extranjero": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "pa\u00e3\u00adses": 1, "suscribir\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "requieran": 1, "transitorios": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "vigor": 3, "d\u00e3\u00ada": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 3, "expedidas": 1, "vigentes": 1, "ordenamiento": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "aplicando": 1, "opongan": 1, "deban": 1, "sustituirlas": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "reglamentarias": 1, "debida": 2, "plazo": 1, "mayor": 1, "180": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "naturales": 1, "contados": 1, "partir": 1, "lenguas": 1, "vivas": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "modificaciones": 1, "conferidas": 1, "estructura": 1, "cubrirse": 1, "aprobado": 1, "subsecuentes": 1, "administrativo": 1, "48": 1, "\u00e2\u0080\u009ccultura\"": 1, "debiendo": 1, "realizarse": 1, "movimientos": 1, "compensados": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "ampliaciones": 1, "regularizable": 1, "dicha": 1, "dependencia": 1, "sexto": 1, "hagan": 1, "referencias": 1, "transitorio": 1, "28": 1, "abril": 1, "2017-": 1, "sen": 2, "pablo": 1, "escudero": 1, "presidente-": 1, "dip": 2, "mar\u00e3\u00ada": 1, "guadalupe": 2, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "presidenta-": 1, "lorena": 1, "cu\u00e3\u00a9llar": 1, "cisneros": 1, "secretaria-": 2, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "89": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "dos": 1, "mil": 1, "diecisiete-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de junio de 2017 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00000 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n19_de_junio_de_2017 [??:19/6/2017:??.??:??] W 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00000 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA_NIETO a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"nueva": 1, "ley": 1, "publicada": 1, "en": 1, "el": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "de": 6, "la": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "19": 1, "junio": 1, "2017": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"nueva_ley": 2, "np00000": 10, "1": 42, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "en": 2, "sp": 3, "el": 12, "da0ms0": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 4, "fz": 3, "n": 4, "ncfs000": 2, "19_de_junio_de_2017": 1, "[??:19/6/2017:????:??]": 1, "w": 1, "a": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u0091": 2, "a_nieto": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 61, "dirigir": 2, "nccs000": 1, "w": 1, "deber\u00e3": 1, "plazo": 1, "mayor": 1, "contar": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "[??:??/6/2017:????:??]": 1, "pol\u00e3": 1, "a": 21, "0998775": 1, "hacer": 1, "momento": 1, "autorizar\u00e3": 1, "su": 4, "sen": 2, "disponer": 1, "presupuesto": 2, "vigor": 3, "publicada": 1, "da0ms0": 6, "con": 4, "segundo": 1, "dice": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "fd": 2, "2": 1, "fz": 3, "\u00a1": 9, "realizar": 1, "generar": 1, "culo": 1, "miguel_\u00e3": 1, "ordenamiento": 1, "motivo": 1, "3": 1, "seguir\u00e3": 1, "habitantes": 1, "en": 15, "ramo_administrativo": 1, "sustituir": 1, "nica": 1, "48": 1, "\u00a9": 8, "i_de_el_art\u00e3": 1, "presente": 6, "d\u00e3": 3, "pa\u00e3": 1, "099698": 1, "1": 42, "estados_unidos_mexicanos": 3, "natural": 1, "osorio_chong": 1, "nieto": 1, "fracci\u00e3": 1, "ley": 7, "rrez": 1, "servir": 1, "ejercicio": 1, "servido": 1, ":": 4, "0494509": 1, "transitorio": 1, "0999889": 1, "lo": 1, "decir": 2, "aplicable": 1, "pueblo": 1, "mediante": 1, "n_gel": 1, "aplicar": 1, "observancia": 1, "habitante": 1, "vigente": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "publicar": 1, "alcald\u00e3": 1, "org\u00e3": 1, "como": 1, "jur\u00e3": 1, "ejecuci\u00e3": 1, "de": 25, "presidente": 1, "margen": 2, "pr0cn00": 1, "lengua": 1, "expedir\u00e3": 1, "vez": 1, "aq0cs00": 1, "nccp000": 1, "[??:19/6/2017:????:??]": 1, "dicas": 1, "entidad": 1, "haber": 1, "cultura": 2, "expedir": 3, "tic_a": 1, "presidenta": 1, "vaip3s0": 1, "se": 10, "originario": 1, "mbito": 1, "cuarto": 1, "0999903": 1, "reglamentario": 1, "disposici\u00f3n": 4, "cargo": 1, "sello": 2, "fp": 2, "enrique_pe\u00e3": 3, "que": 10, "oponer": 1, "no": 3, "cisneros": 1, "19_de_junio_de_2017": 1, "por": 1, "vmm02p0": 1, "gemir": 1, "\u009c": 1, "0550139": 1, "fg": 1, "\u00ad": 12, "erogaci\u00f3n": 1, "conforme_a": 1, "promover\u00e3": 1, "quinto": 1, "a_partir_de": 1, "cubrir": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "ha": 1, "0986111": 1, "fc": 4, "i": 1, "publicaci\u00e3": 3, "conferir": 1, "movimiento": 1, "difusi\u00e3": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "decreto": 1, "0449861": 1, "sus": 1, "ejecutivo_federal": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "escudo_nacional": 2, "\u00e3": 1, "cs": 1, "vivo": 1, "ser": 1, "dp3cpn": 1, "pp1cs00": 1, "secretaria": 2, "ncfs000": 2, "r\u00e3\u00babrica": 2, "dip": 2, "para": 3, "vmip3s0": 1, "sujetar\u00e3": 1, "lorena_cu\u00e3": 1, "sp": 3, "estructura": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "federativo": 1, "\u0091": 2, "reglamento": 1, "as": 2, "competencia": 1, "constituci\u00e3": 2, "ncms000": 1, "cumplimiento": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "subsecuente": 1, "vmp00sm": 1, "tanto": 1, "un": 1, "-": 11, "\u00b1": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "fiscal": 1, "\u00e2": 1, "sabed": 1, "r\u00e3": 1, "entrar\u00e3": 1, "\u0081": 1, "p00cn00": 1, "me": 2, "administrativo": 1, "mar\u00e3": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "\"": 2, "referencia": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "diecis\u00e3": 1, "vmn0000": 1, "180": 1, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "as\u00e3": 1, "np00000": 10, "a_nieto": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 3, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "guti\u00e3": 1, "transitorios_primero": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "materia": 1, "nueva_ley": 2, "n": 19, "6": 1, "necesario": 1, "deber": 4, "xico": 4, "\u00b3": 14, "este": 4, "89": 1, "llar": 1, "el": 62, "compensar": 1, "\u0080": 1, "entrada": 2, "di0ms0": 1, "todo": 2, "vmp00sf": 1, "y": 5, "secretar\u00e3": 1, "saber": 1, "o": 1, "dependencia": 1, "regularizable": 1, "aprobar": 1, "siguiente": 3, "uno": 2}}