{"Transitorio": {"transitorios_primero": 1, "": 49, "el": 50, "presente": 6, "ley": 7, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 9, "en": 13, "vigor": 3, "a": 17, "d\u00e3": 3, "\u00ad": 12, "siguiente": 1, "de": 25, "su": 3, "publicaci\u00e3": 3, "\u00b3": 10, "n": 15, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "2": 1, "disposici\u00f3n": 4, "administrativo": 1, "expedir": 3, "este": 4, "materia": 1, "vigente": 1, "momento": 1, "ordenamiento": 1, "se": 8, "seguir\u00e3": 1, "aplicar": 1, "todo": 2, "que": 6, "no": 3, "oponer": 1, "tanto": 1, "deber": 4, "sustituir": 1, "lo": 1, "3": 1, "ejecutivo_federal": 2, "expedir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "y": 5, "reglamentario": 1, "ser": 1, "necesario": 1, "para": 3, "ejecuci\u00e3": 1, "uno": 1, "plazo": 1, "mayor": 1, "180": 1, "as": 2, "natural": 1, "contar": 1, "a_partir_de": 1, "entrada": 2, "cuarto": 1, "entidad": 1, "federativo": 1, "\u00e3": 1, "mbito": 1, "competencia": 1, "promover\u00e3": 1, "difusi\u00e3": 1, "lengua": 1, "vivo": 1, "pueblo": 1, "originario": 1, "pa\u00e3": 1, "segundo": 1, "quinto": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "con": 2, "motivo": 1, "as\u00e3": 1, "como": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "conferir": 1, "o": 1, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "secretar\u00e3": 1, "cultura": 2, "deber\u00e3": 1, "cubrir": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 2, "aprobar": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "subsecuente": 1, "ramo_administrativo": 1, "48": 1, "\u00e2": 1, "\u0080": 1, "\u009c": 1, "\"": 2, "realizar": 1, "mediante": 1, "movimiento": 1, "compensar": 1, "conforme_a": 1, "jur\u00e3": 1, "dicas": 1, "aplicable": 1, "vez": 1, "autorizar\u00e3": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "regularizable": 1, "decir": 1, "dependencia": 1, "6": 1, "hacer": 1, "referencia": 1, "alcald\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "\u00a9": 8, "xico": 4, "sujetar\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "transitorio": 1, "constituci\u00e3": 2, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "-": 9, "sen": 2, "pablo_escudero_morales": 1, "presidente": 1, "dip": 2, "mar\u00e3": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "presidenta": 1, "lorena_cu\u00e3": 1, "llar": 1, "cisneros": 1, "secretaria": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "cumplimiento": 1, "disponer": 1, "por": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "culo": 1, "89": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "observancia": 1, "decreto": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 1, "[??:??/6/2017:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}