{"Nombre": "LEY DE DESARROLLO RURAL SUSTENTABLE", "Etiquetado": "LEY_DE_DESARROLLO_RURAL_SUSTENTABLE ley_de_desarrollo_rural_sustentable NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente ordenamiento. \n \nTERCERO. Se abroga la Ley de Distritos de Desarrollo Rural, publicada en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n el 28 de enero de 1988. \n \nCUARTO. Se abroga la Ley de Fomento Agropecuario publicada en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n el 2 de enero de 1981. El Fideicomiso de Riesgo Compartido mantendr\u00c3\u00a1 su estructura y \nfunciones en los t\u00c3\u00a9rminos de las disposiciones hasta hoy vigentes, de sus normas constitutivas y las que \nestablece este ordenamiento. \n\n \nQUINTO. Se deja sin efecto la Ley de Desarrollo Rural, aprobada por el Honorable Congreso de la \n\nUni\u00c3\u00b3n el 27 de diciembre de 2000, enviada al Ejecutivo Federal para su promulgaci\u00c3\u00b3n y publicaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEXTO. El Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 dentro de los seis meses siguientes a la entrada en vigor de \n\nesta Ley, los reglamentos que previene este cuerpo normativo y las dem\u00c3\u00a1s disposiciones administrativas \nnecesarias. Asimismo, establecer\u00c3\u00a1 las adecuaciones de car\u00c3\u00a1cter org\u00c3\u00a1nico, estructural y funcional para su \ndebido cumplimiento. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. La constituci\u00c3\u00b3n del Consejo Mexicano para el Desarrollo Rural Sustentable y la integraci\u00c3\u00b3n \n\nde la Comisi\u00c3\u00b3n Intersecretarial para el Desarrollo Rural Sustentable, tendr\u00c3\u00a1n un plazo de seis meses a \npartir de la publicaci\u00c3\u00b3n de esta Ley en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nOCTAVO. La constituci\u00c3\u00b3n de los comit\u00c3\u00a9s Sistema-Producto, tendr\u00c3\u00a1 un plazo de seis meses a partir de \nla publicaci\u00c3\u00b3n de esta Ley, en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nNOVENO. La constituci\u00c3\u00b3n de los sistemas y servicios previstos en esta Ley, tendr\u00c3\u00a1 un plazo de seis \n\nmeses a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n de esta Ley, en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nD\u00c3\u0089CIMO. El Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica dispone de seis meses a partir de la entrada en vigor de esta \n\nLey, para formular y publicar el Programa Especial Concurrente para el Desarrollo Rural Sustentable \ncorrespondiente al per\u00c3\u00adodo que concluye con el mandato constitucional de la actual administraci\u00c3\u00b3n \nfederal. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 13 de noviembre de 2001.- Dip. Beatriz Elena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. \n\nDiego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Martha Silvia S\u00c3\u00a1nchez Gonz\u00c3\u00a1lez, Secretario.- \nSen. Mar\u00c3\u00ada Lucero Salda\u00c3\u00b1a P\u00c3\u00a9rez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los tres d\u00c3\u00adas del mes \nde diciembre de dos mil uno.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.-  El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Santiago \nCreel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma la Ley de Desarrollo Rural Sustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de febrero de 2007 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se adiciona un inciso j) al p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 21 de la Ley de Desarrollo \n\nRural Sustentable, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de diciembre de 2006.- Dip. Jorge Zerme\u00c3\u00b1o Infante, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Antonio Xavier Lopez Adame, Secretario.- Sen. Rodolfo \nDorador P\u00c3\u00a9rez Gavil\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de enero de dos mil siete.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 37, fracci\u00c3\u00b3n I; y se adicionan los art\u00c3\u00adculos 33, \ncon un tercer p\u00c3\u00a1rrafo, 43, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y 44, con una fracci\u00c3\u00b3n VIII, \nrecorri\u00c3\u00a9ndose las subsecuentes, a la Ley de Desarrollo Rural Sustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de junio de 2010 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 37, fracci\u00c3\u00b3n I; y se adicionan los art\u00c3\u00adculos 33, con un tercer \n\np\u00c3\u00a1rrafo, 43, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y 44, con una fracci\u00c3\u00b3n VIII, recorri\u00c3\u00a9ndose las subsecuentes, a la Ley \nde Desarrollo Rural Sustentable, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de abril de 2010.- Dip. Francisco Javier Ramirez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. Carlos \n\nNavarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Maria Dolores del Rio Sanchez, Secretaria.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera \nP\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a catorce de junio de \ndos mil diez.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el primer p\u00c3\u00a1rrafo y se adiciona un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al \nart\u00c3\u00adculo 84 de la Ley de Desarrollo Rural Sustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de junio de 2010 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se reforma el primer p\u00c3\u00a1rrafo y se adiciona un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 84 de la \n\nLey de Desarrollo Rural Sustentable, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de abril de 2010.- Dip. Francisco Javier Ramirez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. Carlos \n\nNavarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Georgina Trujillo Zentella, Secretaria.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a catorce de junio de \ndos mil diez.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley de Desarrollo Rural \nSustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de diciembre de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley de Desarrollo Rural Sustentable, \n\npara quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de noviembre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nManlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Guadalupe Garcia Almanza, Secretaria.- Sen. \nMartha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a 8 de diciembre de \n2010.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Francisco \nBlake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un art\u00c3\u00adculo 24 Bis a la Ley de Desarrollo Rural \nSustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de diciembre de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adiciona un art\u00c3\u00adculo 24 Bis a la Ley de Desarrollo Rural Sustentable, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Las erogaciones que, en su caso, deban realizarse a fin de dar cumplimiento al presente \n\nDecreto, se sujetar\u00c3\u00a1n a los recursos aprobados para tales fines por la C\u00c3\u00a1mara de Diputados, las \nlegislaturas de los Estados, as\u00c3\u00ad como la Asamblea Legislativa del Distrito Federal, en sus respectivos \npresupuestos. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 26 de octubre de 2010.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. \n\nJorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Balfre \nVargas Cortez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a 8 de diciembre de \n2010.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Francisco \nBlake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 33 de la Ley de Desarrollo Rural Sustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de diciembre de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman el primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafos del art\u00c3\u00adculo 33 de la Ley de Desarrollo \n\nRural Sustentable, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de noviembre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. \n\nManlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Heron Escobar Garcia, Secretario.- Sen. Martha \nLeticia Sosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a 8 de diciembre de \n2010.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Francisco \nBlake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nDesarrollo Rural Sustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de enero de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 20; y se adicionan una fracci\u00c3\u00b3n XVI al art\u00c3\u00adculo 3o, \n\nrecorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las dem\u00c3\u00a1s fracciones, y una fracci\u00c3\u00b3n XVIII al art\u00c3\u00adculo 15, recorri\u00c3\u00a9ndose en su \norden las dem\u00c3\u00a1s fracciones, a la Ley de Desarrollo Rural Sustentable, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 28 de septiembre de 2010.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. \n\nJorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Marin, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. \nCora Cecilia Pinedo Alonso, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de enero \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un art\u00c3\u00adculo 115 Bis a la Ley de Desarrollo Rural \nSustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de enero de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un art\u00c3\u00adculo 115 Bis a la Ley de Desarrollo Rural Sustentable, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- El Gobierno Federal conformar\u00c3\u00a1 el Padr\u00c3\u00b3n de Comercializadores dentro de \n\nlos 180 d\u00c3\u00adas siguientes a la publicaci\u00c3\u00b3n del presente decreto en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO.- La integraci\u00c3\u00b3n, administraci\u00c3\u00b3n y actualizaci\u00c3\u00b3n del Padr\u00c3\u00b3n de \n\nComercializadores Confiables, se llevar\u00c3\u00a1n a cabo a trav\u00c3\u00a9s de las unidades administrativas ya existentes a \npartir de la entrada en vigor del presente Decreto y con los recursos presupuestales autorizados para tal \nefecto, en el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n correspondiente. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 9 de diciembre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Cora Cecilia Pinedo Alonso, Secretaria.- Sen. Martha \nLeticia Sosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de enero \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 190 de la Ley de Desarrollo Rural Sustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de mayo de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 190 de la Ley de Desarrollo Rural Sustentable, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de febrero de 2011.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Cora Cecilia \nPinedo Alonso, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a 23 de mayo de 2011.- \nFelipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Francisco Blake \nMora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona el p\u00c3\u00a1rrafo cuarto al art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley de Desarrollo \nRural Sustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de enero de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se adiciona el p\u00c3\u00a1rrafo cuarto al art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley de Desarrollo Rural \n\nSustentable y se recorren los subsecuentes, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 6 de diciembre de 2011.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Emilio \n\nChuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Ludivina Menchaca Castellanos, Secretaria.- Dip. Laura \nArizmendi Campos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de enero de dos \nmil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan los art\u00c3\u00adculos 3o., 143, 145 y 191 de la Ley \nde Desarrollo Rural Sustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de diciembre de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 143, primer p\u00c3\u00a1rrafo y 145; se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XIX Bis \n\nal art\u00c3\u00adculo 3o., y un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 191 de la Ley de Desarrollo Rural \nSustentable, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 9 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Rosa \nAdriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiuno de diciembre de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el inciso h) del p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 21 y la \nfracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 48 de la Ley de Desarrollo Rural Sustentable. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman el inciso h) del p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 21 y la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo \n\n48 de la Ley de Desarrollo Rural Sustentable, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 19 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. Itzel S. R\u00c3\u00ados de \nla Mora, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente ordenamiento . 3 . se abrogar el ley_de_distritos_de_desarrollo_rural , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/1/1988:??.??:??] . cuarto . se abrogar el ley_de_fomento_agropecuario publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/1/1981:??.??:??] . el fideicomiso_de_riesgo_compartido mantendr\u00e3 \u00a1 su estructura y funci\u00f3n en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n hasta hoy vigente , de su norma constitutivo y el que establecer este ordenamiento . quinto . se dejar sin efecto el ley_de_desarrollo_rural , aprobar por el honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n el [??:27/12/2000:??.??:??] , enviar a el ejecutivo_federal para su promulgaci\u00e3 \u00b3 n y publicaci\u00e3 \u00b3 n . sexto . el ejecutivo_federal expedir\u00e3 \u00a1 dentro_de el 6 mes siguiente a el entrada en vigor de este ley , el reglamento que prevenir este cuerpo normativo y el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n administrativo necesario . asimismo , establecer\u00e3 \u00a1 el adecuaci\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter org\u00e3 \u00a1 nico , estructural y funcional para su deber cumplimiento . s\u00e3 \u0089 ptimo . el constituci\u00e3 \u00b3 n de el consejo_mexicano_para_el_desarrollo_rural_sustentable y el integraci\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n intersecretarial_para_el_desarrollo_rural_sustentable , tendr\u00e3 \u00a1 n uno plazo de 6 mes a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . octavo . el constituci\u00e3 \u00b3 n de el comit\u00e3 \u00a9 segundo sistema-producto , tendr\u00e3 \u00a1 uno plazo de 6 mes a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley , en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . noveno . el constituci\u00e3 \u00b3 n de el sistema y servicio prever en este ley , tendr\u00e3 \u00a1 uno plazo de 6 mes a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley , en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . d\u00e3 \u0089 cimo . el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica disponer de 6 mes a_partir_de el entrada en vigor de este ley , para formular y publicar el programa_especial_concurrente_para_el_desarrollo_rural_sustentable correspondiente a el per\u00e3 \u00ad o_do que concluir con el mandato constitucional de el actual administraci\u00e3 \u00b3 n federal . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:13/11/2001:??.??:??] . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidenta . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . martha_silvia_s\u00e3 \u00a1 nchez gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a lucero_salda\u00e3 \u00b1 a p\u00e3 \u00a9 rez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 3 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2001:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reforma el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/2/2007:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se adicionar uno inciso j ) a el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 21 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : .......... transitorio_art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/12/2006:??.??:??] . - dip . jorge_zerme\u00e3 \u00b1 o infante , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . antonio_xavier_lopez_adame , secretario . - sen . rodolfo_dorador_p\u00e3 \u00a9 rez gavil\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2007:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 37 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 33 , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 43 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 44 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente , a el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/6/2010:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 37 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 33 , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 43 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 44 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente , a el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/4/2010:??.??:??] . - dip . francisco_javier_ramirez_acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . maria_dolores_de_el_rio_sanchez , secretaria . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:14/6/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se adicionar uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 84 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/6/2010:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . se reforma el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se adicionar uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 84 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/4/2010:??.??:??] . - dip . francisco_javier_ramirez_acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . georgina_trujillo_zentella , secretaria . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:14/6/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/12/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/11/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_garcia_almanza , secretaria . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:8/12/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 24 bis a el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/12/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 24 bis a el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el erogaci\u00f3n que , en su caso , deber realizar se a_fin_de dar cumplimiento a el presente decreto , se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el recurso aprobar para tal fin por el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados , el legislatura de el estados , as\u00e3 \u00ad como el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal , en su respectivo presupuesto . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:26/10/2010:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . balfre_vargas_cortez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:8/12/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 33 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/12/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos de el art\u00e3 \u00ad culo 33 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/11/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . heron_escobar_garcia , secretario . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:8/12/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/1/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 20 ; y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xvi a el art\u00e3 \u00ad culo 3o , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el dem\u00e3 \u00a1 segundo fracci\u00f3n , y uno fracci\u00e3 \u00b3 n xviii a el art\u00e3 \u00ad culo 15 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el dem\u00e3 \u00a1 segundo fracci\u00f3n , a el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:28/9/2010:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez marin , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . cora_cecilia_pinedo_alonso , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 115 bis a el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/1/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 115 bis a el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_art\u00e3 \u008d culo_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo_segundo . - el gobierno_federal conformar\u00e3 \u00a1 el padr\u00e3 \u00b3 n de comercializadores dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo_tercero . - el integraci\u00e3 \u00b3 n , administraci\u00e3 \u00b3 n y actualizaci\u00e3 \u00b3 n de el padr\u00e3 \u00b3 n de comercializadores_confiables , se llevar\u00e3 \u00a1 n a cabo a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el unidad administrativo ya existente a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto y con el recurso presupuestal autorizar para tal efecto , en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:9/12/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . cora_cecilia_pinedo_alonso , secretaria . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 190 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/5/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 190 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/2/2011:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . cora_cecilia_pinedo_alonso , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:23/5/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 a el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/1/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se adicionar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 a el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable y se recorrer el subsecuente , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:6/12/2011:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/1/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . , 143 , 145 y 191 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/12/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 143 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 145 ; se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xix_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 3o . , y uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 191 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:9/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/12/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el inciso h ) de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 21 y el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 48 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el inciso h ) de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 21 y el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 48 de el ley_de_desarrollo_rural_sustentable , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:19/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . itzel_s._r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 6, "primero": 4, "la": 136, "presente": 30, "ley": 34, "entrar\u00e3\u00a1": 13, "en": 93, "vigor": 16, "al": 26, "d\u00e3\u00ada": 13, "siguiente": 13, "de": 285, "su": 32, "publicaci\u00e3\u00b3n": 31, "el": 125, "diario": 31, "oficial": 31, "federaci\u00e3\u00b3n": 32, "segundo": 5, "se": 38, "derogan": 1, "todas": 1, "las": 12, "disposiciones": 4, "que": 17, "opongan": 1, "ordenamiento": 2, "tercero": 1, "abroga": 2, "distritos": 1, "desarrollo": 29, "rural": 29, "publicada": 2, "28": 5, "enero": 9, "1988": 1, "cuarto": 3, "fomento": 1, "agropecuario": 1, "2": 2, "1981": 1, "fideicomiso": 1, "riesgo": 1, "compartido": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "estructura": 1, "y": 54, "funciones": 1, "los": 29, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "hasta": 1, "hoy": 1, "vigentes": 1, "sus": 2, "normas": 1, "constitutivas": 1, "establece": 1, "este": 2, "quinto": 1, "deja": 1, "sin": 1, "efecto": 2, "aprobada": 1, "por": 27, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "27": 2, "diciembre": 13, "2000": 1, "enviada": 1, "ejecutivo": 15, "federal": 29, "para": 33, "promulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "sexto": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "dentro": 2, "seis": 5, "meses": 5, "siguientes": 2, "a": 45, "entrada": 3, "esta": 6, "reglamentos": 1, "previene": 1, "cuerpo": 1, "normativo": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 3, "administrativas": 2, "necesarias": 1, "asimismo": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "adecuaciones": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 1, "estructural": 1, "funcional": 1, "debido": 1, "cumplimiento": 15, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 16, "del": 45, "consejo": 1, "mexicano": 1, "sustentable": 27, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "intersecretarial": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "un": 16, "plazo": 3, "partir": 5, "octavo": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "sistema-producto": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 2, "noveno": 1, "sistemas": 1, "servicios": 1, "previstos": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "presidente": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "dispone": 1, "formular": 1, "publicar": 1, "programa": 1, "especial": 1, "concurrente": 1, "correspondiente": 2, "per\u00e3\u00adodo": 1, "concluye": 1, "con": 8, "mandato": 1, "constitucional": 1, "actual": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 26, "df": 9, "13": 1, "noviembre": 4, "2001-": 1, "dip": 26, "beatriz": 1, "elena": 1, "paredes": 1, "rangel": 1, "presidenta-": 1, "sen": 26, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "presidente-": 25, "martha": 6, "silvia": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "secretario-": 8, "mar\u00e3\u00ada": 3, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 4, "secretaria-": 18, "r\u00e3\u00babricas\"": 13, "lo": 13, "dispuesto": 13, "fracci\u00e3\u00b3n": 25, "i": 17, "art\u00e3\u00adculo": 47, "89": 13, "pol\u00e3\u00adtica": 13, "estados": 14, "unidos": 13, "mexicanos": 13, "debida": 13, "observancia": 13, "expido": 13, "decreto": 40, "residencia": 13, "poder": 13, "ciudad": 15, "distrito": 12, "tres": 1, "d\u00e3\u00adas": 3, "mes": 2, "dos": 9, "mil": 9, "uno-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 13, "secretario": 13, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 13, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 13, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 13, "publicado": 12, "febrero": 2, "2007": 1, "art\u00e3\u008dculo": 8, "\u00e3\u009anico-": 13, "adiciona": 10, "inciso": 3, "j)": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 15, "21": 3, "quedar": 12, "como": 13, "sigue:": 12, "": 2, "transitorio": 8, "20": 2, "2006-": 1, "jorge": 8, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "manlio": 7, "fabio": 7, "beltrones": 7, "rivera": 9, "antonio": 1, "xavier": 1, "lopez": 1, "adame": 1, "rodolfo": 1, "dorador": 1, "gavil\u00e3\u00a1n": 1, "treinta": 1, "siete-": 1, "felipe": 10, "jes\u00e3\u00bas": 11, "calder\u00e3\u00b3n": 10, "hinojosa-": 10, "francisco": 11, "javier": 3, "ram\u00e3\u00adrez": 5, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "37": 2, "i;": 2, "adicionan": 5, "art\u00e3\u00adculos": 4, "33": 4, "tercer": 4, "43": 2, "44": 2, "una": 5, "viii": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 4, "subsecuentes": 3, "18": 2, "junio": 6, "2010": 5, "\u00e3\u009anico": 9, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 10, "abril": 3, "2010-": 10, "ramirez": 5, "acu\u00e3\u00b1a": 2, "carlos": 9, "navarrete": 3, "ruiz": 2, "maria": 1, "dolores": 1, "rio": 1, "sanchez": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 2, "catorce": 2, "diez-": 2, "lic": 2, "fernando": 2, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mont": 2, "urueta-": 2, "primer": 4, "84": 2, "georgina": 1, "trujillo": 1, "zentella": 1, "5o": 2, "9": 5, "3": 2, "mar\u00e3\u00adn": 3, "guadalupe": 2, "garcia": 2, "almanza": 1, "leticia": 5, "sosa": 5, "govea": 5, "8": 3, "jos\u00e3\u00a9": 6, "blake": 6, "mora-": 6, "24": 2, "bis": 5, "primero-": 2, "segundo-": 2, "erogaciones": 1, "caso": 1, "deban": 1, "realizarse": 1, "fin": 1, "dar": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "recursos": 2, "aprobados": 1, "tales": 1, "fines": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "diputados": 1, "legislaturas": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "asamblea": 1, "legislativa": 1, "respectivos": 1, "presupuestos": 1, "d": 2, "f": 2, "26": 2, "octubre": 1, "marin": 4, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "reforman": 5, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "heron": 1, "escobar": 1, "diversas": 1, "2011": 3, "20;": 1, "xvi": 1, "3o": 3, "orden": 2, "fracciones": 2, "xviii": 1, "15": 2, "septiembre": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "cora": 3, "cecilia": 3, "pinedo": 3, "alonso": 3, "veinticuatro": 2, "once-": 2, "115": 2, "gobierno": 1, "conformar\u00e3\u00a1": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 2, "comercializadores": 2, "180": 1, "tercero-": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "confiables": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "unidades": 1, "ya": 1, "existentes": 1, "presupuestales": 1, "autorizados": 1, "tal": 1, "presupuesto": 1, "egresos": 1, "190": 2, "mayo": 2, "2011-": 3, "23": 1, "25": 2, "12": 1, "2012": 1, "recorren": 1, "6": 1, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "once": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "143": 2, "145": 1, "191": 2, "22": 1, "2017": 1, "145;": 1, "xix": 1, "iii": 1, "2017-": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 2, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "h)": 2, "48": 2, "2018": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "19": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "prida-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 500, "el": 321, "presente": 30, "ley": 7, "entrar\u00e3": 13, "\u00a1": 50, "en": 93, "vigor": 16, "a": 88, "d\u00e3": 17, "\u00ad": 96, "siguiente": 15, "de": 108, "su": 34, "publicaci\u00e3": 31, "\u00b3": 139, "n": 146, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 31, "2": 6, "se": 39, "derogar": 1, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 4, "que": 17, "oponer": 1, "ordenamiento": 2, "3": 6, "abrogar": 2, "ley_de_distritos_de_desarrollo_rural": 1, "publicar": 15, "[??:28/1/1988:????:??]": 1, "cuarto": 1, "ley_de_fomento_agropecuario": 1, "[??:2/1/1981:????:??]": 1, "fideicomiso_de_riesgo_compartido": 1, "mantendr\u00e3": 1, "estructura": 1, "y": 53, "funci\u00f3n": 1, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 44, "rminos": 1, "hasta": 1, "hoy": 1, "vigente": 1, "norma": 1, "constitutivo": 1, "establecer": 1, "este": 8, "quinto": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 2, "ley_de_desarrollo_rural": 1, "aprobar": 2, "por": 27, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "[??:27/12/2000:????:??]": 1, "enviar": 1, "ejecutivo_federal": 2, "para": 30, "promulgaci\u00e3": 1, "sexto": 1, "expedir\u00e3": 1, "dentro_de": 2, "6": 5, "mes": 5, "entrada": 3, "reglamento": 1, "prevenir": 1, "cuerpo": 1, "normativo": 1, "dem\u00e3": 3, "segundo": 5, "administrativo": 2, "necesario": 1, "asimismo": 1, "establecer\u00e3": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "org\u00e3": 1, "nico": 10, "estructural": 1, "funcional": 1, "deber": 15, "cumplimiento": 15, "s\u00e3": 1, "\u0089": 2, "ptimo": 1, "constituci\u00e3": 16, "consejo_mexicano_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "integraci\u00e3": 2, "comisi\u00e3": 1, "intersecretarial_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "tendr\u00e3": 3, "uno": 20, "plazo": 3, "a_partir_de": 5, "octavo": 1, "comit\u00e3": 1, "sistema-producto": 1, "noveno": 1, "sistema": 1, "servicio": 1, "prever": 1, "cimo": 1, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "disponer": 14, "formular": 1, "programa_especial_concurrente_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "correspondiente": 2, "per\u00e3": 1, "o_do": 1, "concluir": 1, "con": 8, "mandato": 1, "constitucional": 1, "actual": 1, "administraci\u00e3": 2, "federal": 1, "m\u00e3": 11, "xico": 26, "df": 9, "[??:13/11/2001:????:??]": 1, "-": 135, "dip": 26, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "presidenta": 1, "sen": 26, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cevallos_ramos": 1, "presidente": 25, "martha_silvia_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "secretario": 8, "mar\u00e3": 6, "lucero_salda\u00e3": 1, "\u00b1": 7, "p\u00e3": 17, "rez": 9, "secretaria": 18, "r\u00e3\u00babricas": 13, "\"": 13, "fracci\u00e3": 25, "i_de_el_art\u00e3": 13, "culo": 51, "89": 13, "pol\u00e3": 13, "tic_a": 13, "estados_unidos_mexicanos": 13, "observancia": 13, "expedir": 13, "decreto": 39, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "ciudad_de_m\u00e3": 15, "distrito_federal": 11, "as": 3, "[??:??/12/2001:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 26, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 13, "santiago_creel_miranda": 1, "art\u00e3": 45, "\u008d": 9, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 11, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 24, "[??:2/2/2007:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 5, "\u009a": 22, "adicionar": 15, "inciso": 3, "j": 1, ")": 3, "rrafo": 15, "1": 7, "21": 3, "quedar": 12, "como": 13, "seguir": 12, ":": 12, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:20/12/2006:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "o": 2, "infante": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 7, "antonio_xavier_lopez_adame": 1, "rodolfo_dorador_p\u00e3": 1, "gavil\u00e3": 1, "31": 1, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 10, "hinojosa": 10, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "acu\u00e3": 1, "37": 2, "i": 6, ";": 4, "33": 4, "43": 2, "44": 2, "viii": 2, "recorri\u00e3": 4, "ndose": 4, "subsecuente": 3, "[??:18/6/2010:????:??]": 2, "\u00e2": 32, "\u0080": 32, "\u00a6": 32, "transitorios_\u00e3": 2, "[??:28/4/2010:????:??]": 2, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 2, "carlos_navarrete_ruiz": 2, "maria_dolores_de_el_rio_sanchez": 1, "adri\u00e3": 2, "rivera_p\u00e3": 2, "[??:14/6/2010:????:??]": 2, "lic": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 2, "mez": 2, "mont_urueta": 2, "reformar": 6, "84": 2, "georgina_trujillo_zentella": 1, "5o": 2, "[??:9/12/2010:????:??]": 4, "\u00e3": 8, "no": 13, "transitorio_\u00e3": 7, "[??:3/11/2010:????:??]": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 4, "guadalupe_garcia_almanza": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 5, "[??:8/12/2010:????:??]": 3, "jos\u00e3": 6, "francisco_blake_mora": 6, "24": 2, "bis": 4, "erogaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "realizar": 1, "a_fin_de": 1, "dar": 1, "sujetar\u00e3": 1, "recurso": 2, "tal": 2, "fin": 1, "c\u00e3": 1, "m_ara": 1, "diputados": 1, "legislatura": 1, "estados": 1, "as\u00e3": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "respectivo": 1, "presupuesto": 1, "d_f": 2, "[??:26/10/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 3, "balfre_vargas_cortez": 1, "rrafos": 1, "heron_escobar_garcia": 1, "diverso": 1, "[??:27/1/2011:????:??]": 1, "20": 1, "xvi": 1, "3o": 3, "orden": 2, "fracci\u00f3n": 2, "xviii": 1, "15": 1, "[??:28/9/2010:????:??]": 1, "marin": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 3, "[??:24/1/2011:????:??]": 2, "115": 2, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "culo_primero": 1, "culo_segundo": 1, "gobierno_federal": 1, "conformar\u00e3": 1, "padr\u00e3": 2, "comercializadores": 1, "180": 1, "culo_tercero": 1, "actualizaci\u00e3": 1, "comercializadores_confiables": 1, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "trav\u00e3": 1, "unidad": 1, "ya": 1, "existente": 1, "presupuestal": 1, "autorizar": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "190": 2, "[??:26/5/2011:????:??]": 1, "[??:15/2/2011:????:??]": 1, "[??:23/5/2011:????:??]": 1, "4": 2, "25": 2, "[??:12/1/2012:????:??]": 1, "recorrer": 1, "[??:6/12/2011:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "143": 2, "145": 2, "191": 2, "[??:22/12/2017:????:??]": 1, "xix_bis": 1, "iii": 1, "[??:9/11/2017:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "[??:21/12/2017:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "h": 2, "48": 2, "[??:20/6/2018:????:??]": 1, "[??:19/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 134, "de": 2719, "desarrollo": 259, "rural": 320, "sustentable": 131, "nueva": 1, "publicada": 4, "en": 686, "el": 855, "diario": 34, "oficial": 34, "la": 1485, "federaci\u00e3\u00b3n": 46, "7": 3, "diciembre": 14, "2001": 1, "texto": 1, "vigente": 2, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 14, "dof": 44, "20-06-2018": 3, "al": 115, "margen": 1, "un": 61, "sello": 1, "con": 339, "escudo": 1, "nacional": 130, "que": 423, "dice:": 1, "estados": 27, "unidos": 22, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 6, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 6, "los": 1053, "mexicanos": 20, "a": 550, "sus": 75, "habitantes": 4, "sabed:": 1, "honorable": 2, "congreso": 6, "uni\u00e3\u00b3n": 6, "se": 221, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 14, "decreto": 43, "\"el": 1, "decreta:": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 4, "primero": 6, "del": 384, "objeto": 21, "y": 1515, "aplicaci\u00e3\u0093n": 1, "art\u00e3\u00adculo": 284, "1o-": 1, "presente": 50, "es": 4, "reglamentaria": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 57, "xx": 2, "27": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 40, "pol\u00e3\u00adtica": 39, "observancia": 16, "general": 20, "toda": 4, "disposiciones": 24, "son": 5, "orden": 4, "p\u00e3\u00bablico": 23, "est\u00e3\u00a1n": 2, "dirigidas": 1, "a:": 2, "promover": 29, "pa\u00e3\u00ads": 17, "propiciar": 9, "medio": 44, "ambiente": 13, "adecuado": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 41, "p\u00e3\u00a1rrafo": 28, "4o": 1, "4o;": 1, "garantizar": 5, "rector\u00e3\u00ada": 2, "estado": 29, "su": 155, "papel": 2, "promoci\u00e3\u00b3n": 15, "equidad": 8, "25": 5, "considera": 3, "inter\u00e3\u00a9s": 7, "incluye": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n": 21, "organizaci\u00e3\u00b3n": 28, "producci\u00e3\u00b3n": 99, "agropecuaria": 38, "industrializaci\u00e3\u00b3n": 4, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 31, "dem\u00e3\u00a1s": 55, "bienes": 13, "servicios": 67, "todas": 10, "aquellas": 9, "acciones": 62, "tendientes": 7, "elevaci\u00e3\u00b3n": 3, "calidad": 31, "vida": 8, "poblaci\u00e3\u00b3n": 37, "seg\u00e3\u00ban": 6, "lo": 85, "previsto": 6, "26": 5, "para": 425, "tendr\u00e3\u00a1": 15, "participaci\u00e3\u00b3n": 80, "determina": 2, "ordenamiento": 11, "llevando": 1, "cabo": 11, "regulaci\u00e3\u00b3n": 4, "fomento": 43, "marco": 21, "las": 667, "libertades": 1, "ciudadanas": 1, "obligaciones": 1, "gubernamentales": 10, "establece": 5, "2o-": 1, "sujetos": 14, "esta": 54, "ejidos": 3, "comunidades": 11, "organizaciones": 64, "o": 73, "asociaciones": 7, "car\u00e3\u00a1cter": 22, "estatal": 14, "regional": 9, "distrital": 5, "municipal": 12, "comunitario": 3, "productores": 141, "constituyan": 3, "est\u00e3\u00a9n": 6, "constituidas": 2, "conformidad": 12, "leyes": 12, "vigentes": 8, "persona": 1, "f\u00e3\u00adsica": 1, "moral": 2, "manera": 18, "individual": 3, "colectiva": 2, "realice": 4, "preponderantemente": 1, "actividades": 59, "3o-": 1, "efectos": 12, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 3, "i": 64, "agropecuarias": 16, "procesos": 26, "productivos": 22, "primarios": 3, "basados": 1, "recursos": 88, "naturales": 45, "renovables:": 1, "agricultura": 9, "ganader\u00e3\u00ada": 7, "(incluye": 2, "caza)": 1, "silvicultura": 1, "acuacultura": 1, "pesca);": 1, "ii": 48, "econ\u00e3\u00b3micas": 30, "sociedad": 45, "otras": 12, "productivas": 39, "industriales": 6, "comerciales": 10, "servicios;": 4, "iii": 46, "agentes": 51, "personas": 7, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 2, "sectores": 28, "social": 89, "privado": 22, "integran": 5, "rural;": 32, "iv": 43, "agroforestal": 2, "(uso)": 1, "combinaci\u00e3\u00b3n": 2, "conjuntamente": 6, "cultivo": 2, "aprovechamiento": 20, "especies": 3, "forestales;": 2, "v": 37, "alimentos": 11, "b\u00e3\u00a1sicos": 9, "estrat\u00e3\u00a9gicos": 11, "respectivamente": 1, "aquellos": 8, "as\u00e3\u00ad": 72, "calificados": 1, "por": 145, "importancia": 3, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 7, "mayor\u00e3\u00ada": 2, "econom\u00e3\u00ada": 6, "campo": 12, "industria;": 1, "vi": 33, "bienestar": 9, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "necesidades": 14, "materiales": 3, "culturales": 6, "incluidas": 2, "entre": 40, "otras:": 2, "seguridad": 14, "vivienda": 4, "educaci\u00e3\u00b3n": 17, "salud": 13, "e": 77, "infraestructura": 33, "b\u00e3\u00a1sica;": 1, "vii": 27, "comisi\u00e3\u00b3n": 79, "intersecretarial": 77, "sustentable;": 26, "viii": 27, "consejo": 71, "distrito": 18, "ix": 22, "x": 16, "mexicano": 60, "xi": 10, "xii": 8, "mexicanos;": 1, "xiii": 7, "cosechas": 7, "nacionales": 22, "resultado": 3, "pa\u00e3\u00ads;": 6, "xiv": 6, "mejoramiento": 19, "integral": 21, "territorio": 3, "comprendido": 1, "fuera": 1, "n\u00e3\u00bacleos": 3, "considerados": 7, "urbanos": 1, "acuerdo": 30, "aplicables": 18, "asegurando": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 19, "permanente": 6, "biodiversidad": 7, "ambientales": 11, "dicho": 4, "territorio;": 1, "xv": 5, "desertificaci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00a9rdida": 2, "capacidad": 17, "productiva": 37, "tierras": 18, "causada": 1, "hombre": 1, "cualquiera": 2, "ecosistemas": 1, "existentes": 6, "mexicana;": 1, "xvi": 5, "difusi\u00e3\u00b3n": 12, "mediante": 50, "medios": 3, "informaci\u00e3\u00b3n": 47, "masiva": 1, "escritos": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 2, "libros": 1, "folletos": 1, "cualquier": 4, "otro": 2, "material": 3, "id\u00e3\u00b3neo": 1, "permitan": 18, "dar": 11, "conocer": 2, "diversos": 15, "programas": 132, "beneficios": 4, "econ\u00e3\u00b3micos": 15, "deriven": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 16, "programa": 44, "especial": 35, "concurrente": 29, "adicionada": 4, "27-01-2011": 22, "xvii": 4, "entidades": 97, "federativas": 61, "federal;": 3, "recorrida": 15, "xviii": 5, "poderes": 1, "municipios;": 3, "xix": 4, "est\u00e3\u00admulos": 7, "fiscales": 4, "incentivos": 2, "otorgados": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 46, "preferentes": 2, "ejercicio": 5, "tributaci\u00e3\u00b3n;": 1, "bis": 6, "figuras": 5, "asociativas": 4, "peque\u00e3\u00b1as": 1, "unidades": 28, "caso": 25, "ramas": 2, "aplicables;": 1, "22-12-2017": 4, "marginalidad": 2, "definida": 1, "criterios": 31, "dictados": 1, "instituto": 4, "estad\u00e3\u00adstica": 4, "geograf\u00e3\u00ada": 2, "inform\u00e3\u00a1tica;": 1, "xxi": 1, "\u00e3\u0093rdenes": 1, "gobierno": 101, "gobiernos": 51, "federales": 11, "reformada": 9, "(y": 3, "recorrida)": 3, "xxii": 1, "organismos": 26, "gen\u00e3\u00a9ticamente": 8, "modificados": 7, "organismo": 2, "posea": 1, "una": 39, "gen\u00e3\u00a9tico": 2, "haya": 1, "obtenido": 1, "biotecnolog\u00e3\u00ada": 2, "moderna;": 1, "xxiii": 1, "productos": 55, "parte": 13, "dieta": 3, "diferenciada": 6, "regiones": 28, "agropecuarios": 19, "cuyo": 3, "proceso": 9, "productivo": 12, "relaciona": 1, "segmentos": 1, "significativos": 1, "u": 5, "objetivos": 14, "nacionales;": 2, "xxiv": 1, "conjunto": 3, "sectoriales": 17, "relacionados": 6, "materias": 12, "motivo": 2, "ley;": 4, "xxv": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 4, "federal": 165, "establecen": 2, "pol\u00e3\u00adticas": 15, "presupuestos": 2, "instrumentos": 25, "cada": 29, "uno": 8, "\u00e3\u00a1mbitos": 3, "xxvi": 1, "todos": 7, "renovables": 2, "no": 18, "susceptibles": 1, "rurales": 32, "proveedores": 2, "ambientales:": 1, "bosques": 1, "minerales": 1, "agua": 13, "vegetativas": 1, "animales": 4, "gen\u00e3\u00a9ticos;": 1, "xxvii": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 45, "pesca": 6, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 3, "xxviii": 1, "alimentaria": 14, "abasto": 8, "oportuno": 2, "suficiente": 2, "incluyente": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxix": 1, "servicio": 32, "instituci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica": 24, "responsable": 5, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 8, "espec\u00e3\u00adficas": 7, "materia;": 12, "xxx": 1, "(sin\u00e3\u00b3nimo:": 1, "ambientales)": 1, "obtiene": 1, "tales": 9, "como": 125, "provisi\u00e3\u00b3n": 4, "captura": 1, "contaminantes": 2, "mitigaci\u00e3\u00b3n": 2, "efecto": 13, "fen\u00e3\u00b3menos": 2, "adversos": 1, "paisaje": 2, "recreaci\u00e3\u00b3n": 1, "otros;": 1, "xxxi": 1, "sistema": 56, "mecanismo": 1, "concurrencia": 6, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 29, "funciones": 5, "diversas": 9, "dependencias": 52, "instancias": 7, "p\u00e3\u00bablicas": 16, "privadas": 9, "donde": 4, "ellas": 1, "participa": 1, "atribuciones": 5, "competencia": 12, "lograr": 12, "determinado": 1, "prop\u00e3\u00b3sito;": 1, "xxxii": 1, "sistema-producto": 15, "elementos": 3, "concurrentes": 4, "incluidos": 3, "abastecimiento": 2, "equipo": 3, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "insumos": 9, "financieros": 14, "primaria": 3, "acopio": 6, "transformaci\u00e3\u00b3n": 12, "distribuci\u00e3\u00b3n": 4, "xxxiii": 1, "soberan\u00e3\u00ada": 8, "libre": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "materia": 41, "acceso": 25, "basada": 1, "fundamentalmente": 2, "4o-": 1, "concurso": 1, "organizados": 2, "impulsar\u00e3\u00a1": 15, "econ\u00e3\u00b3mica": 30, "reconozca": 1, "vulnerabilidad": 3, "sector": 62, "conduzca": 1, "sostenido": 2, "condiciones": 26, "realicen": 10, "\u00e3\u00a1mbito": 18, "procurando": 2, "uso": 27, "\u00e3\u00b3ptimo": 3, "orient\u00e3\u00a1ndose": 1, "diversificaci\u00e3\u00b3n": 11, "actividad": 9, "incluida": 1, "agr\u00e3\u00adcola": 3, "elevar": 7, "productividad": 32, "rentabilidad": 9, "competitividad": 18, "ingreso": 13, "empleo": 15, "5o-": 1, "municipales": 32, "ser\u00e3\u00a1n": 22, "prioritarios": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 6, "orientados": 3, "siguientes": 24, "objetivos:": 3, "favorecer": 3, "econ\u00e3\u00b3mico": 15, "trabajadores": 4, "especialmente": 4, "integradas": 3, "formen": 2, "grupos": 12, "vulnerables": 7, "referidos": 3, "154": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 11, "incluyendo": 8, "agropecuario": 17, "incremento": 9, "ingreso;": 4, "09-12-2010": 4, "corregir": 2, "disparidades": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 26, "mayor": 17, "rezago": 6, "acci\u00e3\u00b3n": 6, "impulse": 1, "reconversi\u00e3\u00b3n": 26, "enfoque": 3, "contribuir": 7, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "impulso": 25, "fomentar": 11, "valorar": 1, "sociales": 22, "diferentes": 14, "manifestaciones": 1, "6o-": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 13, "prioritario": 1, "tres": 7, "\u00e3\u00b3rdenes": 20, "dichas": 5, "efectuar\u00e3\u00a1n": 1, "bajo": 8, "g\u00e3\u00a9nero": 4, "integralidad": 3, "sustentabilidad": 12, "podr\u00e3\u00a1n": 19, "participar": 6, "compromisos": 9, "responsabilidades": 5, "acuerde": 2, "frente": 1, "particulares": 5, "otros": 19, "deber\u00e3\u00a1n": 22, "quedar": 13, "establecidos": 5, "plan": 11, "especiales": 10, "atender\u00e3\u00a1n": 7, "proponga": 1, "ejecutivo": 45, "apruebe": 2, "c\u00e3\u00a1mara": 2, "diputados": 2, "presupuesto": 16, "egresos": 11, "considerar\u00e3\u00a1": 2, "adecuaciones": 5, "presupuestales": 12, "reales": 1, "progresiva": 1, "requieran": 9, "per\u00e3\u00adodo": 2, "cumplimiento": 38, "metas": 6, "mediano": 11, "plazo;": 2, "establezca": 8, "7o-": 1, "impulsar": 16, "promover\u00e3\u00a1": 37, "capitalizaci\u00e3\u00b3n": 11, "obras": 10, "b\u00e3\u00a1sica": 9, "apoyos": 78, "directos": 6, "les": 9, "realizar": 10, "inversiones": 10, "necesarias": 14, "incrementar": 9, "eficiencia": 8, "mejorar": 16, "ingresos": 10, "fortalecer": 15, "fomentar\u00e3\u00a1": 8, "inversi\u00e3\u00b3n": 20, "fin": 30, "alcanzar": 2, "conjunto;": 1, "enfrentar": 3, "retos": 1, "aprovechar": 7, "oportunidades": 10, "crecimiento": 3, "derivadas": 3, "acuerdos": 11, "tratados": 9, "sobre": 25, "diversificar": 5, "reconvertir": 1, "atender": 11, "demanda": 9, "ampliar": 3, "mercado": 17, "interno": 6, "intercambio": 4, "comercial": 7, "exterior;": 2, "aumentar": 7, "campesina": 4, "autoabasto": 1, "mercados": 25, "regionales": 15, "mejoren": 3, "intercambio;": 1, "fuentes": 4, "cantidad": 2, "8o-": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "prioritaria": 15, "zonas": 21, "v\u00e3\u00adnculos": 1, "urbano": 2, "facilitar": 8, "requiere": 2, "anterior": 14, "necesario": 3, "formular": 2, "llevar": 4, "cargo": 11, "administraci\u00e3\u00b3n": 30, "competentes": 16, "municipios": 21, "9o-": 1, "ejecute": 1, "convenidos": 1, "\u00e3\u00a9ste": 4, "especificar\u00e3\u00a1n": 1, "reconocer\u00e3\u00a1n": 1, "heterogeneidad": 1, "socioecon\u00e3\u00b3mica": 3, "cultural": 2, "estrategia": 2, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "deber\u00e3\u00a1": 16, "considerar": 1, "tanto": 11, "aspectos": 7, "disponibilidad": 5, "ambiental": 3, "dicha": 3, "tomar\u00e3\u00a1": 3, "cuenta": 9, "asimismo": 16, "distintos": 3, "tipos": 2, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "tama\u00e3\u00b1o": 2, "excedentes": 2, "comercializables": 1, "autoconsumo": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 27, "tipolog\u00e3\u00ada": 1, "utilizando": 3, "ello": 8, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "disponibles": 4, "10-": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos": 12, "crea": 2, "11-": 1, "dentro": 14, "cadenas": 20, "realizar\u00e3\u00a1n": 2, "conforme": 14, "preservaci\u00e3\u00b3n": 4, "restauraci\u00e3\u00b3n": 3, "prevenci\u00e3\u00b3n": 5, "impacto": 4, "segundo": 6, "planeaci\u00e3\u0093n": 1, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "pol\u00e3\u008dtica": 1, "cap\u00e3\u008dtulo": 22, "12-": 1, "corresponde": 1, "conducci\u00e3\u00b3n": 1, "cuales": 9, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "conducto": 4, "convenios": 28, "celebre": 3, "\u00e3\u00a9stos": 6, "dispuesto": 28, "13-": 1, "formular\u00e3\u00a1": 5, "programaci\u00e3\u00b3n": 8, "sectorial": 5, "corto": 2, "largo": 6, "plazo": 12, "lineamientos:": 1, "democr\u00e3\u00a1tico": 1, "relativas": 4, "participar\u00e3\u00a1n": 3, "ella": 1, "tercer": 5, "legalmente": 1, "reconocidas": 2, "formas": 9, "emanen": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 4, "dar\u00e3\u00a1": 1, "congruencia": 2, "institucionales": 10, "corresponda": 2, "este": 30, "har\u00e3\u00a1": 2, "previsiones": 11, "financiar": 3, "asignar": 2, "cumplan": 1, "durante": 2, "tiempo": 3, "vigencia": 4, "mismos;": 2, "constituir\u00e3\u00a1n": 3, "temporalidad": 5, "proporcione": 1, "certidumbre": 8, "cuanto": 4, "directrices": 2, "program\u00e3\u00a1ticas": 2, "apoyo": 38, "desenvolvimiento": 1, "alcancen": 1, "permita": 7, "internacional;": 3, "podr\u00e3\u00a1": 6, "establecer": 14, "emergencia": 4, "si": 1, "ocurrieran": 1, "contingencias": 8, "justifiquen;": 1, "distritos": 26, "formulaci\u00e3\u00b3n": 7, "nivel": 8, "cuencas": 5, "autoridades": 9, "ellos": 6, "ubicados": 2, "dichos": 11, "ser": 19, "congruentes": 3, "desarrollo;": 3, "federalismo": 4, "especificar\u00e3\u00a1": 1, "prioridades": 7, "estimaciones": 1, "mecanismos": 29, "descentralizando": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 8, "garantice": 1, "amplia": 2, "igual": 3, "forma": 9, "determinar\u00e3\u00a1": 4, "art\u00e3\u00adculos": 10, "22": 5, "23": 2, "40": 2, "19": 3, "contabilidad": 1, "gasto": 2, "entidad": 10, "federativa": 5, "sin": 8, "perjuicio": 2, "20": 3, "realizar\u00e3\u00a1": 4, "refiere": 14, "17": 1, "comprender": 3, "medidas": 18, "eliminar": 1, "asimetr\u00e3\u00adas": 1, "respecto": 14, "pa\u00e3\u00adses": 6, "14-": 1, "integren": 6, "propondr\u00e3\u00a1": 7, "fundamento": 1, "9": 6, "org\u00e3\u00a1nica": 7, "comprender\u00e3\u00a1": 2, "orientadas": 2, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 6, "dando": 5, "prioridad": 10, "alta": 7, "muy": 2, "marginaci\u00e3\u00b3n": 7, "poblaciones": 1, "socialmente": 3, "d\u00e3\u00a9biles": 2, "13": 3, "propuestas": 3, "concurren": 3, "incorporarlas": 1, "igualmente": 6, "incorporar\u00e3\u00a1": 1, "respectivos": 4, "asuman": 1, "normas": 17, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 10, "seguimiento": 6, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "consideraciones": 2, "dispone": 3, "15-": 1, "materias:": 1, "familiar;": 2, "equipamiento": 6, "combate": 4, "pobreza": 7, "cuidado": 3, "socioecon\u00e3\u00b3micas": 7, "sociedad;": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 18, "familia": 1, "mujer": 1, "j\u00e3\u00b3venes": 5, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "discapacitados": 3, "enfermedades": 3, "terminales": 1, "tercera": 3, "edad": 4, "rurales;": 7, "c\u00e3\u00advica": 2, "cultura": 8, "legalidad": 2, "efectivo": 2, "ilegalidad": 2, "pueblos": 5, "ind\u00e3\u00adgenas": 8, "particularmente": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 24, "naci\u00e3\u00b3n;": 1, "tenencia": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "tierra;": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 54, "trabajo": 8, "\u00e3\u00a1reas": 4, "industrial": 8, "jornaleros": 4, "agr\u00e3\u00adcolas": 6, "migratorios": 1, "particular;": 1, "civil": 3, "auxilio": 2, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 4, "situaciones": 3, "desastre;": 2, "paz": 1, "social;": 5, "contenido": 1, "determine": 7, "16-": 1, "ser\u00e3\u00a1": 20, "aprobado": 1, "seis": 6, "meses": 6, "posteriores": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 3, "publicar\u00e3\u00a1": 3, "difundir\u00e3\u00a1": 3, "ampliamente": 1, "estar\u00e3\u00a1": 9, "sujeto": 3, "revisiones": 1, "evaluaciones": 1, "ajustes": 1, "previstos": 13, "presupuestarias": 3, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 4, "cual": 13, "correspondiente": 11, "contemplar\u00e3\u00a1": 2, "menos": 2, "temporal": 4, "anuales": 3, "proyectos": 25, "17-": 1, "instancia": 8, "consultiva": 1, "representativo": 1, "intereses": 4, "integrar\u00e3\u00a1": 9, "miembros": 7, "21": 4, "representantes": 18, "debidamente": 2, "acreditados": 2, "agroindustriales": 4, "rama": 3, "agropecuaria;": 6, "comit\u00e3\u00a9s": 18, "sistemas": 16, "producto": 9, "instituciones": 37, "investigaci\u00e3\u00b3n": 47, "temas": 4, "tratar": 1, "reglamentarias": 2, "presidido": 1, "titular": 4, "operar\u00e3\u00a1": 2, "disponga": 1, "reglamento": 8, "interior": 4, "junto": 1, "consistir\u00e3\u00a1": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 2, "opiniones": 3, "hacia": 4, "representados": 2, "relacionadas": 4, "contemplados": 1, "18-": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 5, "actores": 4, "encargados": 1, "tenga": 2, "m\u00e3\u00a1s": 12, "bases": 3, "descentralizada": 2, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 4, "cumplir": 10, "formar\u00e3\u00a1": 1, "comisiones": 2, "sustantivos": 1, "19-": 1, "constituya": 1, "propiciar\u00e3\u00a1": 2, "corresponsabilidad": 5, "descentralizaci\u00e3\u00b3n": 6, "rectores": 4, "20-": 1, "difundir": 2, "coordinar": 7, "tengan": 4, "prop\u00e3\u00b3sito": 6, "concertaci\u00e3\u00b3n": 10, "asignaci\u00e3\u00b3n": 4, "reformado": 8, "21-": 1, "integrada": 3, "titulares": 2, "federal:": 1, "a)": 2, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "b)": 2, "econom\u00e3\u00ada;": 1, "c)": 2, "naturales;": 5, "d)": 2, "hacienda": 3, "cr\u00e3\u00a9dito": 6, "p\u00e3\u00bablico;": 3, "e)": 2, "comunicaciones": 1, "transportes;": 1, "f)": 2, "salud;": 1, "g)": 2, "h)": 4, "agrario": 2, "territorial": 9, "urbano;": 2, "i)": 2, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "j)": 3, "energ\u00e3\u00ada;": 3, "poder": 17, "consideren": 2, "trate": 3, "02-02-2007": 1, "integrantes": 6, "suplente": 1, "subsecretario": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 7, "asuntos": 4, "convocar": 1, "sesiones": 1, "informen": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 2, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "someter\u00e3\u00a1": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 2, "nuevos": 1, "proyecto": 4, "22-": 1, "ejecutar\u00e3\u00a1": 3, "previstas": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 3, "confiere": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n;": 1, "tal": 11, "virtud": 1, "contar\u00e3\u00a1": 3, "\u00e3\u00b3rganos": 2, "desconcentrados": 1, "estructuras": 4, "determinen": 5, "aprovechar\u00e3\u00a1": 1, "capacidades": 7, "propias": 3, "administrativas": 4, "le": 4, "asigna": 2, "integrar": 5, "especializados:": 1, "transferencia": 18, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 12, "asistencia": 34, "t\u00e3\u00a9cnica": 38, "integral;": 8, "empresa": 1, "lucha": 1, "contra": 2, "degradaci\u00e3\u00b3n": 3, "sanidad": 17, "inocuidad": 18, "alimentaria;": 2, "financiamiento": 22, "inherentes": 4, "aspectos:": 2, "compensaciones": 3, "pagos": 5, "productor;": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica;": 2, "t\u00e3\u00a9cnica;": 2, "ambientales;": 5, "ramo": 2, "33": 6, "fiscal;": 1, "finanzas": 2, "convergentes": 1, "contingencias;": 1, "necesarios": 10, "especificadas": 1, "15": 4, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 11, "inspecci\u00e3\u00b3n": 13, "almacenamiento;": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 10, "semillas;": 3, "registro": 8, "agropecuario;": 1, "arbitraje": 9, "lineamientos": 7, "generales": 3, "operaci\u00e3\u00b3n": 13, "acorde": 1, "normatividad": 9, "constitucional": 2, "legal": 4, "federalizaci\u00e3\u00b3n": 5, "23-": 1, "puesta": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "celebren": 7, "ajustar\u00e3\u00a1n": 2, "mismos": 8, "determinar\u00e3\u00a1n": 2, "referente": 1, "vinculadas": 2, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "referencia": 5, "\u00e3\u00a9l": 3, "orienten": 3, "dar\u00e3\u00a1n": 2, "curso": 1, "base": 19, "ajust\u00e3\u00a1ndose": 1, "ordena": 2, "ordenamientos": 7, "legales": 2, "24-": 1, "apego": 1, "principios": 1, "integrar\u00e3\u00a1n": 3, "consejos": 30, "homologados": 1, "prever\u00e3\u00a1n": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 13, "estos": 10, "adem\u00e3\u00a1s": 9, "definici\u00e3\u00b3n": 5, "destinen": 1, "estatales": 33, "varias": 1, "coincidan": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 4, "com\u00e3\u00ban": 1, "cuenca": 1, "hidrol\u00e3\u00b3gica": 1, "interestatales": 1, "territorios": 1, "24": 4, "bis-": 2, "distritales": 7, "cuando": 7, "considere": 4, "consultivos": 3, "alimentarios": 3, "cuya": 5, "finalidad": 3, "opinar": 1, "seno": 4, "factibilidad": 4, "considerando": 7, "principalmente": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 6, "agroecol\u00e3\u00b3gicas": 2, "cuesti\u00e3\u00b3n": 1, "estatutos": 2, "org\u00e3\u00a1nicos": 1, "adicionalmente": 3, "profesionistas": 1, "inscritos": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 9, "prestadores": 3, "perteneciente": 1, "hace": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 10, "tercero": 5, "expertos": 1, "abordados": 1, "reforzar": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "puedan": 1, "emitir": 2, "especialistas": 1, "presentadas": 1, "sean": 12, "valoradas": 1, "tomadas": 1, "toma": 2, "decisiones": 6, "adicionado": 7, "25-": 1, "presididos": 1, "gobernadores": 1, "permanentes": 5, "determinen;": 2, "forman": 4, "similar": 3, "adopta": 3, "presentes": 1, "\u00e3\u00a1rea": 3, "funcionarios": 2, "mismas": 4, "municipales:": 1, "presidentes": 2, "quienes": 6, "presidir;": 1, "municipio": 2, "participantes": 7, "estar": 2, "aplicable": 10, "12-01-2012": 1, "representativa": 1, "composici\u00e3\u00b3n": 3, "legislaturas": 2, "locales": 8, "convocadas": 1, "funcionamiento": 5, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "acuerden": 2, "quedando": 2, "reglas": 13, "26-": 1, "articular\u00e3\u00a1n": 1, "planteamientos": 2, "solicitudes": 1, "canalizados": 2, "definir\u00e3\u00a1n": 3, "necesidad": 2, "convergencia": 1, "provenientes": 2, "27-": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "correspondientes": 12, "definir": 3, "responsabilidad": 10, "oportuna": 4, "establecer\u00e3\u00a1n": 5, "dictar\u00e3\u00a1n": 1, "determinar": 2, "ambos": 2, "siguientes:": 6, "intervenci\u00e3\u00b3n": 2, "descentralizado": 1, "regulan": 2, "consideradas": 2, "ella;": 1, "especifique": 1, "operativas": 1, "deban": 3, "aplicarse": 2, "propia": 3, "entidad;": 1, "compromiso": 3, "regulaciones": 4, "acordes": 4, "legislaci\u00e3\u00b3n": 9, "hacer": 3, "conocimiento": 4, "derivados": 4, "entrega": 3, "beneficiario;": 5, "adopci\u00e3\u00b3n": 9, "demarcaci\u00e3\u00b3n": 5, "espacial": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 4, "cobertura": 11, "especializados": 3, "definidos": 6, "detrimento": 1, "jur\u00e3\u00addicos;": 1, "vegetal": 5, "animal;": 2, "productiva;": 4, "eficientes": 2, "desarrollen;": 1, "tomando": 7, "convengan": 4, "captaci\u00e3\u00b3n": 1, "requiera": 1, "mismo": 4, "misma": 3, "dispongan": 1, "mejor": 10, "apoyar": 9, "realicen;": 1, "procedimientos": 5, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "fundadamente": 1, "acuda": 1, "mitigar": 1, "restablecer": 1, "reducir": 7, "ante": 6, "perturbadores": 1, "imprevistos": 1, "patrimoniales": 2, "familias;": 1, "personal": 1, "asigne": 1, "inicial": 1, "inmediata": 1, "28-": 1, "prever": 1, "destine": 1, "participen": 4, "tambi\u00e3\u00a9n": 4, "directa": 4, "beneficiarios": 8, "responsables": 3, "contrataci\u00e3\u00b3n": 5, "adquisici\u00e3\u00b3n": 8, "realizaci\u00e3\u00b3n": 6, "29-": 1, "administrativa": 5, "operativos": 3, "participan": 3, "derivan": 1, "coadyuvar\u00e3\u00a1n": 4, "fortalecimiento": 11, "impulsar\u00e3\u00a1n": 5, "respectiva": 1, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 1, "apoyar\u00e3\u00a1n": 3, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "formado": 1, "definir\u00e3\u00a1": 6, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 5, "centros": 4, "coincidencia": 1, "h\u00e3\u00addricas": 3, "ind\u00e3\u00adgena": 3, "significativa": 1, "delimitar\u00e3\u00a1n": 1, "proteger": 3, "respetar": 2, "usos": 4, "costumbres": 4, "elaboren": 1, "pertenezcan": 1, "30-": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "colegiado": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 2, "representante": 4, "unidad": 2, "desarrollados": 1, "facultades": 1, "31-": 1, "acciones:": 3, "articular": 2, "coherencia": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 3, "dotaci\u00e3\u00b3n": 2, "competentes;": 1, "asignen": 3, "enumerados": 1, "acercar": 2, "asesorar": 3, "gestiones": 1, "procurar": 4, "oportunidad": 4, "prestaci\u00e3\u00b3n": 6, "destinados": 5, "vigilar": 2, "fitozoosanitario;": 1, "evaluar": 3, "resultados": 4, "informar": 1, "respecto;": 1, "activa": 2, "sectoriales;": 1, "campo;": 3, "proponer": 2, "consultas": 2, "respectivas": 3, "deba": 1, "consenso": 2, "fines;": 1, "constituirse": 1, "fuente": 2, "principal": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "cifras": 1, "estad\u00e3\u00adsticas": 1, "levantamiento": 1, "censos": 1, "encuestas": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "ordenado": 1, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "plena": 1, "reglamentos": 3, "32-": 1, "establezcan": 3, "orientar\u00e3\u00a1n": 4, "productores;": 4, "generar": 3, "favorables": 1, "agropecuarios;": 3, "capital": 11, "natural": 3, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 15, "empresas": 23, "precepto": 1, "mediante:": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 16, "apropiaci\u00e3\u00b3n": 5, "validaci\u00e3\u00b3n": 5, "tecnolog\u00e3\u00ada": 16, "inducci\u00e3\u00b3n": 3, "pr\u00e3\u00a1cticas": 9, "sustentables": 8, "semillas": 5, "mejoradas": 1, "criollas;": 1, "humanos": 4, "privada": 6, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 3, "hidroagr\u00e3\u00adcola": 8, "almacenaje": 1, "electrificaci\u00e3\u00b3n": 5, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 6, "caminos": 6, "mejora": 1, "continua;": 1, "animal": 5, "productos;": 3, "eficacia": 2, "extracci\u00e3\u00b3n": 2, "cosecha": 1, "acondicionamiento": 2, "grados": 1, "empaque": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n;": 3, "particular": 5, "aseguramiento": 9, "almacenamiento": 8, "transporte": 3, "familiares": 2, "producci\u00e3\u00b3n;": 4, "industria": 2, "agroindustria": 2, "desempe\u00e3\u00b1an": 1, "adecuadas": 3, "globalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "valorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "pago": 4, "suelos": 5, "multidisciplinario": 1, "interinstitucional": 1, "regionales;": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 4, "ciencia": 5, "planteen": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 5, "disponer": 2, "operativa": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 3, "efectiva": 1, "autoridad": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "resoluciones": 1, "arbitrales": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 4, "tomarse": 1, "recomendaciones": 3, "emita": 3, "tecnolog\u00e3\u00ada;": 4, "tender\u00e3\u00a1": 1, "contar": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 2, "b\u00e3\u00basqueda": 1, "soluciones": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 6, "soberanos": 1, "tecnolog\u00e3\u00adas": 16, "avances": 2, "18-06-2010": 8, "34-": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 4, "cumple": 1, "induce": 1, "complementa": 1, "privados": 6, "dedicados": 4, "formaci\u00e3\u00b3n": 12, "activos": 4, "tiene": 1, "objetivo": 5, "concertar": 2, "promuevan": 2, "cient\u00e3\u00adfica": 5, "conocimientos": 3, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "grandes": 1, "problemas": 2, "inmediatas": 1, "35-": 1, "dirigido": 2, "esfuerzos": 7, "de:": 4, "estatales;": 2, "desarrollan": 4, "desarrollen": 4, "investigadores": 4, "correspondiente;": 2, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 7, "internacionales": 22, "agroindustrial;": 2, "generadoras": 2, "forestal": 6, "pertinentes;": 1, "correspondan;": 1, "36-": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico;": 3, "sea": 6, "relacionada": 3, "genere": 1, "internacional": 9, "siempre": 4, "consistentes": 1, "refieren": 2, "creadas": 1, "28": 7, "apoyar\u00e3\u00a1": 13, "aplicada": 2, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "cient\u00e3\u00adfico-tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "relativos": 7, "37-": 1, "demandas": 2, "siendo": 1, "fundamentales": 3, "articulaci\u00e3\u00b3n": 6, "escala": 2, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 6, "docencia": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n;": 1, "propicien": 2, "vinculados": 4, "beneficien": 1, "proveer": 3, "sustentar": 1, "contenciosas": 1, "dictamen": 1, "arbitraje;": 1, "pertinente": 3, "relativa": 3, "propiciando": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 2, "investigaciones": 3, "avance": 1, "asociada": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "disciplinas": 1, "pa\u00e3\u00adses;": 1, "universidades": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 7, "demuestren": 1, "experiencia": 1, "disponible": 4, "trabajar": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "ingenier\u00e3\u00ada": 1, "gen\u00e3\u00a9tica": 1, "bioseguridad": 4, "inocuidad;": 1, "cultivos": 5, "variedades": 4, "forestales": 7, "eleven": 1, "familias": 7, "proporcionen": 2, "ventajas": 4, "competitivas": 3, "favorezcan": 1, "alto": 2, "valor": 4, "agregado;": 1, "desarrollar": 8, "incrementen": 3, "confiables": 4, "determinan": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 7, "indicadores": 2, "correspondientes;": 2, "vincular": 2, "38-": 1, "operar": 3, "esquemas": 11, "an\u00e3\u00a1logos": 1, "incluido": 1, "fondo": 7, "39-": 1, "establecimiento": 11, "mantenimiento": 3, "agroambientales": 2, "atendiendo": 5, "m\u00e3\u00a9ritos": 1, "implicaciones": 1, "restricciones": 1, "40-": 1, "especializado": 2, "regular\u00e3\u00a1": 2, "manejo": 13, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 8, "estricta": 1, "formule": 4, "41-": 1, "consideran": 2, "adecuada": 4, "niveles": 2, "desarrollar\u00e3\u00a1": 2, "formular\u00e3\u00a1n": 3, "ejecutar\u00e3\u00a1n": 1, "inclusi\u00e3\u00b3n": 2, "fases": 3, "desde": 1, "humano;": 2, "incorporando": 1, "casos": 2, "encuentran": 1, "42-": 1, "habilidades": 2, "empresariales;": 1, "posibilitar": 1, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 1, "laboral;": 4, "agraria;": 1, "productor": 8, "fomentando": 1, "apropiarse": 1, "habilitar": 2, "bioseguridad;": 1, "divulgar": 1, "ofrecen": 1, "proporcionar": 3, "acceder": 3, "activamente": 1, "financiamiento;": 1, "educativo": 1, "43-": 1, "logro": 2, "enunciados": 1, "poseen": 2, "contemplar": 1, "44-": 1, "coordinado": 2, "conformar\u00e3\u00a1": 3, "certificados": 1, "laboral": 5, "metrolog\u00e3\u00ada": 4, "normalizaci\u00e3\u00b3n;": 2, "evaluadores": 1, "certificadores": 1, "extensi\u00e3\u00b3n": 2, "(se": 2, "recorre)": 2, "45-": 1, "elaborar": 1, "ejecutar": 1, "privado;": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n;": 2, "validar": 2, "privadas;": 1, "orientando": 1, "correspondencia": 2, "campesina;": 1, "46-": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos:": 6, "potenciar": 1, "suma": 1, "homologar": 1, "realizan": 1, "47-": 1, "48-": 1, "conformado": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "previsi\u00e3\u00b3n": 2, "agrario;": 1, "campesinos": 2, "nacional;": 5, "educativas": 2, "agroindustrial": 2, "forestal;": 1, "federativas;": 1, "49-": 1, "vinculada": 1, "precisas": 1, "apropiadas": 4, "respeto": 2, "valores": 2, "estrategias": 1, "b\u00e3\u00basquedas": 1, "50-": 1, "profesionales": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 8, "promoviendo": 4, "trato": 1, "preferencial": 1, "diferenciado": 2, "inductoras": 1, "estratos": 2, "etnia": 1, "concordancia": 6, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "procedimiento": 1, "accesible": 1, "51-": 1, "52-": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n:": 1, "avanzada;": 1, "esquema": 2, "eficiente": 5, "rezago;": 1, "demostrativas": 1, "riesgos": 13, "cambio": 10, "tradicionales": 3, "experiencias": 1, "campesino": 2, "propios": 5, "directas": 1, "respetando": 1, "tradici\u00e3\u00b3n": 1, "53-": 1, "estimular\u00e3\u00a1n": 2, "estructura": 5, "cambios": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 2, "contribuyan": 4, "alimentarias": 2, "complementarias": 1, "competente": 2, "suscribir": 1, "individualmente": 1, "contratos": 6, "regionalmente": 1, "\u00e3\u00batil": 1, "buscando": 1, "privilegiar": 1, "empleos": 4, "agregar": 1, "primas": 3, "revertir": 1, "deterioro": 1, "producir": 1, "prevenir": 1, "desastres": 5, "vez": 2, "cubrir\u00e3\u00a1": 1, "convenido": 1, "contrato": 4, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 2, "indispensables": 1, "54-": 1, "crear\u00e3\u00a1": 4, "aseguren": 1, "alternativas": 3, "vayan": 1, "rezagadas": 1, "excluidas": 1, "preferencia": 5, "preserven": 1, "equilibrio": 6, "agroecosistemas": 1, "55-": 1, "responder": 1, "eficientemente": 2, "planta": 1, "exigencias": 1, "externo": 1, "representen": 1, "mejores": 1, "opciones": 1, "estimular": 4, "implique": 1, "elevado": 1, "potencial": 4, "locales;": 2, "reorientar": 1, "suelo": 4, "existan": 1, "altos": 1, "erosi\u00e3\u00b3n": 1, "negativo": 1, "ecosistemas;": 1, "conserven": 1, "limitantes": 1, "pero": 1, "comparativas": 1, "justifiquen": 1, "controladas;": 2, "exportaci\u00e3\u00b3n": 4, "divisas": 1, "estrat\u00e3\u00a9gicos;": 1, "culturas": 1, "56-": 1, "incorporar": 1, "econom\u00e3\u00adas": 2, "escala;": 1, "adoptar": 1, "innovaciones": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gicas;": 1, "conservar": 2, "manejar": 1, "ambiente;": 1, "buscar": 1, "adaptaci\u00e3\u00b3n": 2, "reorganizar": 1, "trabajo;": 1, "usar": 1, "productivos;": 2, "costos": 8, "57-": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "estudios": 5, "involucrados": 4, "concepci\u00e3\u00b3n": 1, "dictaminadas": 1, "fr\u00e3\u00a1giles": 2, "preferentemente": 3, "establecido": 9, "inducir": 3, "58-": 1, "encaminadas": 1, "prioritariamente": 3, "torno": 1, "coordinen": 1, "59-": 1, "preferentemente:": 1, "colectivo": 2, "familiar": 3, "generen": 3, "industrias": 1, "primas;": 1, "ahorradoras": 2, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 8, "eleve": 1, "60-": 1, "fomenten": 1, "61-": 1, "suscriban": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 2, "62-": 1, "fomentar\u00e3\u00a1n": 2, "factores": 3, "otorgar\u00e3\u00a1": 5, "complementarios": 3, "63-": 1, "aportaciones": 1, "64-": 1, "aportar\u00e3\u00a1": 1, "complementados": 1, "objeto:": 2, "compartir": 1, "riesgo": 12, "capitalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "concurrir": 1, "adicionales": 1, "debido": 2, "contingencia": 1, "faltantes": 1, "satisfacer": 2, "tareas": 2, "65-": 1, "compartido": 3, "monto": 3, "temporalmente": 1, "estrat\u00e3\u00a9gica": 3, "53": 3, "utilidades": 1, "hubiere": 1, "deducidos": 1, "gastos": 2, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "favor": 2, "66-": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "compartir\u00e3\u00a1": 1, "ejidatarios": 2, "comuneros": 2, "colonos": 1, "peque\u00e3\u00b1os": 4, "propietarios": 5, "obliguen": 1, "acepten": 1, "\u00e3\u00adndices": 2, "expresamente": 1, "autorice": 2, "todo": 2, "atender\u00e3\u00a1": 3, "primer": 5, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "hasta": 2, "10": 1, "hect\u00e3\u00a1reas": 1, "riego": 5, "equivalente": 1, "67-": 1, "directivos": 1, "humano": 4, "68-": 1, "establecidas": 6, "16": 1, "disponibilidades": 4, "legislativo": 1, "anualmente": 2, "69-": 1, "enviar": 1, "iniciativa": 2, "ejercicios": 1, "encuentre": 1, "vigor": 17, "70-": 1, "proyecci\u00e3\u00b3n": 1, "perseguir\u00e3\u00a1": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 2, "garanticen": 5, "implementar": 1, "cosas": 1, "negociaci\u00e3\u00b3n": 3, "mercantiles": 1, "posibilidad": 4, "recibir": 3, "anticipado": 1, "capitalizar": 2, "71-": 1, "otorguen": 6, "orientarse": 1, "para:": 1, "modernizar": 1, "equipos;": 2, "primarios;": 1, "asociaci\u00e3\u00b3n": 5, "figura": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "convenga": 1, "sit\u00e3\u00bae": 1, "vigente;": 1, "72-": 1, "fiscal": 1, "proyectadas": 1, "horizonte": 1, "interna": 3, "balanza": 2, "agroalimentaria": 1, "estructurales": 2, "menor": 3, "precio": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 5, "desigualdad": 2, "entorno": 2, "globalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "73-": 1, "financiera": 3, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "viables": 2, "predio": 2, "produzca": 1, "aptitud": 3, "desplegar\u00e3\u00a1": 1, "tomar": 1, "anticipar": 1, "multianuales": 2, "cumpliendo": 1, "requisitos": 3, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "74-": 1, "fijar": 1, "solicitar": 1, "adelantado": 1, "\u00e3\u00a9l;": 1, "precisi\u00e3\u00b3n": 2, "naturaleza": 5, "generalizada": 2, "tipo": 5, "socioecon\u00e3\u00b3mico": 2, "transparencia": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 33, "montos": 3, "apoyos;": 2, "evaluarlos": 1, "medir": 1, "75-": 1, "destinar": 1, "sirvan": 1, "bien": 2, "garant\u00e3\u00ada": 2, "76-": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "orientaciones": 2, "otorgar": 4, "anticipos": 3, "dependencia": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "interpretar\u00e3\u00a1": 1, "administrativos": 1, "77-": 1, "control": 3, "modalidad": 2, "normada": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "correcta": 1, "aprobados": 2, "78-": 1, "conocer\u00e3\u00a1": 1, "inconformidades": 1, "presenten": 2, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "79-": 1, "adquiridos": 2, "compensar": 4, "desigualdades": 2, "existen": 2, "canalice": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 4, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "actualizar\u00e3\u00a1n": 1, "medida": 2, "179": 1, "183": 1, "80-": 1, "directo": 2, "marginales": 1, "subsistencia": 1, "limita": 2, "81-": 1, "programar\u00e3\u00a1": 1, "expansi\u00e3\u00b3n": 4, "tecnificaci\u00e3\u00b3n": 7, "consider\u00e3\u00a1ndola": 1, "instrumento": 2, "fundamental": 1, "racional": 3, "hidr\u00e3\u00a1ulicos": 2, "82-": 1, "tratamiento": 2, "reuso": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 3, "desequilibrios": 2, "83-": 1, "usuarios": 3, "aguas;": 1, "concesionada": 1, "avanzar": 1, "racionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "balance": 1, "humedad": 1, "aprovechen": 1, "integralmente": 1, "concertar\u00e3\u00a1": 1, "drenaje": 1, "destinada": 1, "interparcelaria;": 1, "hidr\u00e3\u00a1ulicas": 1, "econ\u00e3\u00b3micamente": 1, "parcelario": 1, "84": 3, "consider\u00e3\u00a1ndolos": 1, "buscar\u00e3\u00a1": 1, "abatir": 1, "rezagos": 1, "aislamiento": 1, "incomunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "deficiencias": 1, "tienen": 2, "resto": 1, "telecomunicaciones": 1, "telefon\u00e3\u00ada": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 2, "climatol\u00e3\u00b3gicas": 6, "zona": 1, "requerida": 1, "usada": 1, "maquinaria": 2, "pecuarias": 1, "incidiendo": 1, "85-": 1, "6": 2, "86-": 1, "explotaciones": 2, "implantar": 1, "hagan": 2, "teniendo": 1, "carecen": 1, "87-": 1, "complementar": 3, "reparaci\u00e3\u00b3n": 2, "equipos": 4, "implementos": 2, "vegetativo": 1, "mejorado": 1, "implantaci\u00e3\u00b3n": 4, "plantaciones;": 2, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "sanitarias": 4, "biol\u00e3\u00b3gico;": 1, "ganader\u00e3\u00ada;": 1, "ecol\u00e3\u00b3gicamente": 1, "pertinentes": 2, "resulten": 4, "88-": 1, "complementar\u00e3\u00a1n": 2, "alimento": 1, "ganado": 4, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 3, "pastizales": 1, "praderas": 1, "forrajes;": 1, "pecuaria;": 1, "ganado;": 1, "pecuarios;": 1, "lechera;": 1, "reproducci\u00e3\u00b3n;": 1, "agua;": 1, "pecuario": 1, "89-": 1, "destinadas": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "empresarial": 2, "compra": 2, "continuo": 1, "inform\u00e3\u00a1ticos": 1, "90-": 1, "previendo": 1, "menos:": 1, "apoyo;": 1, "l\u00e3\u00admites": 1, "acreditar": 3, "anterior;": 1, "resolver": 3, "controversias": 6, "originen": 1, "91-": 1, "relativo": 2, "orientar\u00e3\u00a1": 2, "dirigir\u00e3\u00a1n": 1, "regular": 1, "importaci\u00e3\u00b3n": 2, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "evitar": 4, "entrada": 4, "plagas": 2, "cuarentenario;": 1, "controlar": 1, "erradicar": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 6, "sanitaria": 5, "llevar\u00e3\u00a1n": 2, "convenciones": 3, "92-": 1, "integrado": 1, "93-": 1, "provista": 1, "organizar\u00e3\u00a1": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 3, "fitozoosanitarias": 5, "94-": 1, "garantizar\u00e3\u00a1": 1, "puertos": 1, "fronteras": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 1, "vegetales": 2, "maderas": 1, "embalajes": 1, "origen": 3, "represente": 1, "cuarentenario": 1, "biol\u00e3\u00b3gico": 1, "intercambiar\u00e3\u00a1": 1, "necesaria": 4, "irregular": 1, "dado": 1, "sanitario": 1, "representan": 1, "regionalizar": 1, "uniformizar": 1, "movilizaci\u00e3\u00b3n": 4, "intrarregional": 1, "regionalizaci\u00e3\u00b3n": 5, "delimitar": 1, "interregional": 1, "plantas": 1, "subproductos": 3, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "cordones": 1, "sanitarios": 1, "95-": 1, "relaciones": 2, "exteriores": 1, "adhesi\u00e3\u00b3n": 1, "modificados;": 1, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 1, "equivalencia": 1, "96-": 1, "participar\u00e3\u00a1": 1, "foros": 1, "cuarentenarios": 1, "internacionales;": 1, "convenientes": 1, "actuar": 3, "defensa": 4, "comercio": 5, "regulatorios": 1, "conjuntas": 1, "97-": 1, "inocuos": 1, "humana": 1, "propagaci\u00e3\u00b3n": 1, "liberaci\u00e3\u00b3n": 1, "consumo": 2, "consumidores": 3, "presunci\u00e3\u00b3n": 1, "fitozoosanitario": 1, "indeseados": 1, "insuficiencia": 1, "evidencias": 1, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "invariablemente": 1, "principio": 1, "precauci\u00e3\u00b3n": 1, "aprueben": 1, "98-": 1, "almacenes": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 1, "99-": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "facilite": 1, "transacciones": 4, "f\u00e3\u00adsicos": 2, "inventarios": 3, "100-": 1, "oficiales": 5, "mexicanas": 3, "prevengan": 1, "erradiquen": 1, "brotes": 1, "especificaciones": 1, "redes": 1, "fr\u00e3\u00ado": 1, "101-": 1, "coordinadora": 1, "102-": 1, "fitogen\u00e3\u00a9ticos": 1, "derechos": 7, "obtentores": 2, "an\u00e3\u00a1lisis": 2, "vegetales;": 2, "actos": 2, "obtentor": 1, "instrumentar": 2, "97": 1, "enumera": 1, "determinadas": 2, "103-": 1, "expida": 1, "administrativo": 1, "celebrarse": 1, "104-": 1, "acreditando": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 3, "elevando": 1, "comercializadoras": 4, "asegurar": 5, "105-": 1, "claras": 1, "equitativas": 1, "ofertados": 7, "mismo;": 1, "reactivar": 1, "estabilizar": 1, "ingresos;": 1, "conformaci\u00e3\u00b3n": 1, "alimentario": 1, "suministro": 1, "prima": 1, "alimentos;": 1, "especulativas": 1, "concentraci\u00e3\u00b3n": 2, "acaparamiento": 1, "consumidores;": 1, "venta": 4, "reconocimiento": 2, "incrementales": 1, "106-": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 3, "b\u00e3\u00a1sico": 4, "incorporados": 1, "107-": 1, "ciclo": 1, "volumen": 1, "estimado": 1, "posibles": 2, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "anual": 3, "108-": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 3, "canalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "109-": 1, "oferta": 2, "expectativas": 2, "cotizaciones": 2, "precios": 6, "mantendr\u00e3\u00a1": 3, "comercializadores": 6, "futuros": 2, "110-": 1, "propongan": 1, "previa": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "equilibrar": 1, "compensatorios": 1, "grav\u00e3\u00a1menes": 1, "aranceles": 2, "cupos": 2, "salvaguardas": 1, "distorsiones": 1, "generadas": 1, "aplicadas": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1": 1, "importaciones": 1, "subsidios": 3, "obstaculicen": 1, "perjudiquen": 1, "solicitud": 3, "defecto": 1, "emprender\u00e3\u00a1": 1, "afectados": 3, "excepciones": 1, "coparticipando": 1, "involucre": 1, "grupo": 1, "111-": 1, "nuestro": 1, "elegibles": 3, "enfrenten": 1, "dificultades": 1, "afecten": 1, "creando": 1, "compras": 1, "preferenciales": 1, "consumidoras": 1, "magnitud": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 1, "conlleven": 1, "impidan": 1, "competitivos": 1, "directamente": 2, "promueva": 1, "canalizar": 2, "fines": 4, "previo": 1, "permanencia": 1, "sujetas": 1, "estabilidad": 1, "112-": 1, "previamente": 1, "hayan": 1, "sido": 1, "sector;": 4, "buscar\u00e3\u00a1n": 1, "mejor\u00e3\u00ada": 1, "188": 1, "113-": 1, "exportaciones": 2, "acreditamiento": 1, "estimulen": 1, "apoyen": 1, "114-": 1, "reciprocidad": 1, "suscripci\u00e3\u00b3n": 2, "mutuo": 1, "115-": 1, "dedicadas": 1, "extranjero": 1, "brindar\u00e3\u00a1": 2, "asesor\u00e3\u00ada": 2, "operaciones": 1, "transportes": 1, "cobranza": 1, "115": 3, "pecuarios": 1, "acu\u00e3\u00adcolas": 1, "pesqueros": 1, "actualizado": 1, "a\u00e3\u00b1o": 4, "publicado": 13, "consulta": 2, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "web": 1, "intervengan": 1, "conferidas": 1, "administrar\u00e3\u00a1": 1, "actualizar\u00e3\u00a1": 1, "28-01-2011": 1, "116-": 1, "financiero": 3, "m\u00e3\u00baltiple": 1, "modalidades": 6, "adaptados": 1, "suficientes": 1, "oportunos": 1, "accesibles": 1, "exitosamente": 1, "bajos": 2, "rentables": 1, "altamente": 1, "generadores": 1, "banca": 14, "financieras": 2, "lucro": 1, "busquen": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "concertada": 1, "coordinada": 2, "117-": 1, "aut\u00e3\u00b3nomas": 1, "internas": 1, "clara": 1, "p\u00e3\u00bablicamente": 1, "presentar\u00e3\u00a1n": 3, "informes": 1, "pondr\u00e3\u00a1n": 1, "entregar\u00e3\u00a1n": 2, "trimestralmente": 1, "otorgamiento": 7, "118-": 1, "desarrolle": 1, "consolide": 1, "limitar\u00e3\u00a1": 1, "indispensable": 1, "concentr\u00e3\u00a1ndose": 1, "evitando": 1, "crear": 1, "componentes": 2, "influencia;": 1, "financieras;": 1, "g\u00e3\u00a9nero;": 1, "ahorro": 2, "seguros": 1, "remesas": 1, "incluir": 2, "fondos": 11, "av\u00e3\u00ado": 1, "refaccionarios": 1, "agropecuarias;": 1, "contrato;": 1, "estrat\u00e3\u00a9gicas": 3, "plantaciones": 1, "frut\u00e3\u00adcolas": 1, "pesqueras": 1, "acu\u00e3\u00adcolas;": 1, "gubernamental": 3, "pignoraci\u00e3\u00b3n": 1, "inventarios;": 1, "riego;": 1, "propiedad": 3, "riegos": 1, "colaterales": 1, "119-": 1, "conexi\u00e3\u00b3n": 2, "bancas": 2, "inserci\u00e3\u00b3n": 1, "local": 1, "iniciativas": 3, "respondan": 2, "incluyendo:": 1, "semilla;": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 1, "informaci\u00e3\u00b3n;": 1, "refinanciamiento;": 1, "120-": 1, "tasas": 1, "sentido": 1, "121-": 1, "ampl\u00e3\u00aden": 1, "institucional": 5, "apoyando": 1, "surgimiento": 1, "viabilidad": 3, "autosuficiencia": 1, "favorecer\u00e3\u00a1": 1, "seguro": 7, "solidaria": 1, "asociados": 2, "sostenibilidad": 1, "faciliten": 2, "cobertura;": 1, "financieramente": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "descentralizados;": 1, "conformen": 1, "institucional;": 1, "normar": 1, "122-": 1, "apoyar:": 1, "financiera;": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "respaldar": 1, "regional;": 1, "fracciones": 3, "anteriores": 1, "123-": 1, "especializadas;": 1, "reconoci\u00e3\u00a9ndolos": 1, "124-": 1, "impulsando": 2, "procurar\u00e3\u00a1": 3, "125-": 1, "coadyuven": 1, "cubrir": 2, "mutualistas": 3, "aseguradoras": 1, "126-": 1, "orientado": 2, "complementarse": 1, "paridad": 1, "cambiaria": 1, "p\u00e3\u00a9rdidas": 1, "administrar": 1, "relevantes": 2, "127-": 1, "obtengan": 1, "conducentes": 2, "mutualistas;": 1, "involucramiento": 1, "coberturas": 2, "128-": 1, "autoaseguramiento": 1, "generalizar": 1, "129-": 1, "administrado": 1, "operado": 1, "afectada": 2, "negativos": 1, "reincorporarlos": 1, "sumar\u00e3\u00a1n": 1, "acompa\u00e3\u00b1ados": 1, "130-": 1, "siniestralidad": 2, "recurrente": 1, "baja": 1, "131-": 1, "actualizada": 1, "carta": 1, "incluyan": 1, "avenidas": 1, "132-": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "probadas": 1, "patr\u00e3\u00b3n": 1, "planes": 2, "complementaria": 1, "133-": 1, "eventuales": 2, "cuyas": 1, "134-": 1, "implantar\u00e3\u00a1": 1, "calidades": 1, "precios;": 1, "prevalecientes": 1, "esperadas": 1, "procedente": 1, "agraria": 6, "inform\u00e3\u00a1tica": 1, "135-": 1, "mexicano;": 1, "136-": 1, "acopiar": 1, "sistematizar": 1, "proveniente": 1, "t\u00e3\u00b3picos:": 1, "estatal;": 1, "climatol\u00e3\u00b3gica": 1, "protegidas": 2, "hidr\u00e3\u00a1ulica;": 1, "general;": 1, "gesti\u00e3\u00b3n;": 1, "137-": 1, "abierta": 1, "oficinas": 1, "publicaciones": 1, "id\u00e3\u00b3neas": 1, "apoy\u00e3\u00a1ndose": 1, "interesados": 2, "138-": 1, "integre": 1, "paquete": 2, "139-": 1, "estructural": 2, "propio": 1, "convergen": 3, "principales": 1, "variables": 1, "agron\u00e3\u00b3micas": 1, "abarcando": 1, "delimitaci\u00e3\u00b3n": 1, "all\u00e3\u00a1": 1, "convenio": 2, "140-": 1, "\u00e3\u00banico": 2, "clave": 2, "\u00e3\u009anica": 1, "poblacional": 1, "(curp)": 1, "contribuyentes": 1, "(rfc)": 1, "actualizarse": 1, "inscrito": 1, "141-": 1, "agroalimentarias": 1, "distribuidores": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 3, "39": 1, "50": 1, "142-": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "143-": 1, "partir": 7, "derecho": 2, "asociarse": 1, "voluntaria": 2, "democr\u00e3\u00a1ticamente": 1, "debiendo": 1, "representativas": 1, "transparentes": 1, "rendir": 1, "cuentas": 1, "producci\u00e3\u00b3n-consumo": 4, "equitativa": 2, "habilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuadros": 2, "directivos;": 1, "sociales;": 1, "interlocuci\u00e3\u00b3n": 1, "144-": 1, "prioridades:": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 1, "municipal;": 1, "autogesti\u00e3\u00b3n": 1, "agregaci\u00e3\u00b3n": 1, "ellas;": 1, "intermediaci\u00e3\u00b3n": 1, "insumos;": 1, "aumento": 2, "estimule": 1, "apoye": 1, "empleo;": 1, "compactaci\u00e3\u00b3n": 1, "reagrupamiento": 1, "predios": 2, "parcelas": 1, "minifundio": 1, "constitucionales": 2, "aplicable;": 2, "destino": 2, "preservar": 1, "mujeres": 3, "145-": 1, "reconocen": 1, "reguladas": 1, "ganaderas": 3, "agr\u00e3\u00adcolas;": 1, "146-": 1, "147-": 1, "generar\u00e3\u00a1": 1, "fe": 1, "regulados": 1, "148-": 1, "mencionados": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 2, "disposiciones:": 1, "operando": 1, "evaluados": 1, "corresponda;": 1, "convocatoria": 2, "interesadas": 1, "posteriormente": 1, "149-": 1, "sistemas-": 1, "repliegue": 1, "vol\u00e3\u00bamenes": 1, "tendencias": 1, "alianzas": 1, "sistema;": 1, "f\u00e3\u00adsicos;": 1, "importaci\u00e3\u00b3n;": 2, "cantidades": 1, "sistemas-producto": 3, "150-": 1, "comit\u00e3\u00a9": 4, "estrat\u00e3\u00a9gico": 1, "tomados": 1, "solo": 1, "quien": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "cadena": 3, "miembro": 1, "electo": 1, "151-": 1, "central": 1, "planear": 1, "organizar": 1, "152-": 1, "convenir": 1, "153-": 1, "154-": 1, "migrantes": 1, "recreaci\u00e3\u00b3n;": 1, "coadyuvar": 1, "superar": 1, "solidaridad": 3, "mutualismo": 1, "referido": 1, "enunciativa": 1, "restrictiva": 1, "elaborar\u00e3\u00a1n": 1, "periodicidad": 1, "integrando": 2, "superiores": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "educativos": 1, "marginados": 1, "brigadas": 2, "m\u00e3\u00b3viles": 2, "escuelas": 1, "internados": 1, "albergues": 1, "cualesquiera": 2, "educativa": 1, "formal": 2, "circunstancias": 1, "temporales": 1, "responder\u00e3\u00a1n": 1, "particularidades": 1, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "demogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1n": 3, "extracurriculares": 1, "delincuencia": 1, "organizada": 1, "nutrici\u00e3\u00b3n": 1, "desayunos": 1, "escolares": 1, "aplique": 1, "necesitada": 1, "organicen": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "detecci\u00e3\u00b3n": 1, "profilaxis": 1, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "endemisas": 1, "epidemias": 1, "regi\u00e3\u00b3n;": 1, "estableciendo": 1, "cl\u00e3\u00adnicas": 1, "d\u00e3\u00a9ficit": 1, "habitacional": 1, "asignar\u00e3\u00a1": 1, "viviendas": 1, "privilegiando": 1, "complemente": 1, "darse": 1, "inmobiliarias": 1, "ejidales": 1, "reservas": 1, "territoriales": 1, "ciudades": 1, "medias": 1, "metropolitanas": 1, "espec\u00e3\u00adficamente": 2, "etnias": 2, "tierra": 2, "enfocados": 2, "problem\u00e3\u00a1tica": 2, "posibilidades": 2, "superaci\u00e3\u00b3n": 2, "conjuntando": 2, "asistencial": 2, "atiendan": 2, "estacionalidad": 2, "campesinas": 3, "menoscabo": 1, "libertad": 1, "competencias": 1, "instrumenten": 1, "esfera": 1, "confirmar": 1, "lleven": 2, "absoluto": 1, "dignidad": 1, "patrones": 1, "asentamiento": 1, "conseguir": 1, "eventualidades": 1, "ubicado": 1, "rango": 1, "tener": 2, "proyectar": 1, "entrenamiento": 1, "voluntarios": 1, "155-": 1, "caracterizados": 1, "extrema": 3, "156-": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 3, "157-": 1, "temporaleros": 1, "ubique": 1, "reconoce": 1, "derechohabientes": 1, "158-": 1, "obligatorio": 1, "asalariados": 1, "159-": 1, "justicia": 1, "respetuoso": 1, "pluriactividad": 1, "distintiva": 1, "transacci\u00e3\u00b3n": 1, "median": 1, "160-": 1, "preferente": 2, "161-": 1, "dispondr\u00e3\u00a1n": 1, "pecuarias;": 1, "patrimonio": 2, "extensionismo": 1, "sostenible": 1, "traspatio": 1, "autoconsumo;": 1, "agregado": 1, "manufacturero": 1, "fincadas": 1, "\u00e3\u00a1gil": 1, "colectivo;": 1, "162-": 1, "adultos": 1, "mayores": 2, "163-": 1, "migrante": 1, "arraigo": 1, "lugar": 1, "164-": 1, "criterio": 3, "rector": 1, "aceptables": 1, "seleccionar": 1, "pastoreo": 2, "observar": 1, "carga": 2, "justificar": 1, "165-": 1, "adecuados": 1, "166-": 1, "167-": 1, "generados": 2, "fuego": 1, "ofreciendo": 1, "ecol\u00e3\u00b3gica": 1, "168-": 1, "tendiente": 1, "registre": 1, "sobreexplotaci\u00e3\u00b3n": 1, "subterr\u00e3\u00a1neos": 1, "aguas": 1, "ajustar": 1, "explotaci\u00e3\u00b3n": 2, "169-": 1, "estimular\u00e3\u00a1": 1, "optimicen": 1, "energ\u00e3\u00ada": 1, "170-": 1, "fragilidad": 1, "sobreutilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "amerite": 1, "171-": 1, "ubicadas": 1, "partes": 5, "altas": 1, "siniestros": 1, "vidas": 1, "humanas": 1, "172-": 1, "ajustando": 1, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "57": 1, "173-": 1, "reestructuraci\u00e3\u00b3n": 3, "resultantes": 1, "rentable": 1, "opten": 1, "conducente": 1, "174-": 1, "atenderse": 1, "determinaciones": 1, "agrarios": 2, "asentamientos": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 4, "175-": 1, "poseedores": 1, "detente": 1, "habite": 1, "categor\u00e3\u00adas": 1, "obtener": 1, "permisos": 1, "autorizaciones": 1, "concesiones": 1, "silvestre": 3, "prestar\u00e3\u00a1": 2, "formulen": 2, "176-": 1, "admitan": 1, "gen\u00e3\u00a9ticos": 1, "integridad": 1, "intelectual": 1, "177-": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "validez": 1, "178-": 1, "favorecidos": 1, "179-": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "salvedades": 1, "adiciones": 1, "extraordinaria": 1, "ma\u00e3\u00adz;": 1, "ca\u00e3\u00b1a": 1, "az\u00e3\u00bacar;": 1, "frijol;": 1, "trigo;": 1, "arroz;": 1, "sorgo;": 1, "caf\u00e3\u00a9;": 1, "huevo;": 1, "leche;": 1, "carne": 1, "bovinos": 1, "porcinos": 1, "aves;": 1, "pescado": 1, "180-": 1, "110": 1, "conducir": 2, "181-": 1, "lntersecretarial": 1, "intervinientes": 3, "182-": 1, "abarcar": 1, "183-": 1, "requerimientos": 1, "productoras": 1, "l\u00e3\u00adneas": 1, "diagn\u00e3\u00b3sticos": 1, "abasto;": 1, "alimentarias;": 1, "certificar": 1, "comercial;": 1, "dependiendo": 1, "gu\u00e3\u00adas": 1, "etapas": 1, "agroalimentarias;": 1, "agroalimentarios": 1, "180": 2, "184-": 1, "confianza": 1, "mercado;": 1, "financieros;": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos;": 1, "185-": 1, "dictaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "arbitral": 1, "voluntario": 1, "soluci\u00e3\u00b3n": 2, "procedentes": 1, "agente": 1, "mediador": 2, "transmitir": 1, "intercambiar": 1, "dos": 10, "ajuste": 1, "mercantil": 2, "\u00e3\u00a1rbitro": 1, "exportadores": 1, "importadores": 1, "jur\u00e3\u00addicamente": 1, "susciten": 1, "celebradas": 1, "postcosecha;": 1, "acreditadas": 1, "186-": 1, "alcance": 1, "normativo": 2, "establecerse": 1, "juntas": 1, "origine": 1, "aportados": 1, "cuarto": 4, "econ\u00e3\u0093micos": 1, "187-": 1, "188-": 1, "generalidad": 1, "contra\u00e3\u00addos": 1, "acordados": 1, "transferencias": 1, "cuyos": 1, "manufacturados": 1, "propuesta": 1, "189-": 1, "correlacionados": 1, "plazos": 1, "distintas": 1, "190-": 1, "hacendaria": 1, "rubros:": 1, "26-05-2011": 1, "aplicados": 1, "activos;": 1, "definan": 1, "riesgos;": 1, "fondos;": 1, "agr\u00e3\u00adcola;": 1, "pobreza;": 1, "reforestaci\u00e3\u00b3n;": 1, "suelos;": 1, "cuencas;": 1, "\u00e3\u00a1ridas": 1, "climatol\u00e3\u00b3gicas;": 1, "191-": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "criterios:": 1, "sujeta": 1, "asim\u00e3\u00a9tricas": 1, "desigual": 1, "derivada": 1, "exterior": 1, "internas;": 1, "sagarpa": 1, "asignar\u00e3\u00a1n": 1, "propuesto": 1, "multiplicar": 1, "transparencia;": 1, "pertinencia": 1, "otorgamiento;": 1, "transitorios": 6, "entrar\u00e3\u00a1": 13, "d\u00e3\u00ada": 13, "derogan": 1, "opongan": 1, "abroga": 2, "enero": 9, "1988": 1, "2": 2, "1981": 1, "fideicomiso": 1, "hoy": 1, "constitutivas": 1, "quinto": 1, "deja": 1, "aprobada": 1, "2000": 1, "enviada": 1, "promulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "sexto": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "previene": 1, "cuerpo": 1, "funcional": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "octavo": 1, "noveno": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "publicar": 1, "concluye": 1, "mandato": 1, "actual": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 26, "df": 9, "noviembre": 4, "2001-": 1, "dip": 26, "beatriz": 1, "elena": 1, "paredes": 1, "rangel": 1, "presidenta-": 1, "sen": 26, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "presidente-": 25, "martha": 6, "silvia": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "secretario-": 8, "mar\u00e3\u00ada": 3, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 4, "secretaria-": 18, "r\u00e3\u00babricas\"": 13, "89": 13, "debida": 13, "expido": 13, "residencia": 13, "ciudad": 15, "d\u00e3\u00adas": 3, "mes": 2, "mil": 9, "uno-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 13, "secretario": 13, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 13, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 13, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "febrero": 2, "2007": 1, "art\u00e3\u008dculo": 8, "\u00e3\u009anico-": 13, "adiciona": 10, "inciso": 3, "sigue:": 12, "": 1, "transitorio": 8, "2006-": 1, "jorge": 8, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "manlio": 7, "fabio": 7, "beltrones": 7, "rivera": 9, "antonio": 1, "xavier": 1, "lopez": 1, "adame": 1, "rodolfo": 1, "dorador": 1, "gavil\u00e3\u00a1n": 1, "treinta": 1, "siete-": 1, "felipe": 10, "jes\u00e3\u00bas": 11, "calder\u00e3\u00b3n": 10, "hinojosa-": 10, "francisco": 11, "javier": 3, "ram\u00e3\u00adrez": 5, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "37": 2, "i;": 2, "adicionan": 5, "43": 2, "44": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 4, "subsecuentes": 3, "18": 2, "junio": 6, "2010": 5, "\u00e3\u009anico": 9, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 10, "abril": 3, "2010-": 10, "ramirez": 5, "acu\u00e3\u00b1a": 2, "carlos": 9, "navarrete": 3, "ruiz": 2, "maria": 1, "dolores": 1, "rio": 1, "sanchez": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 2, "catorce": 2, "diez-": 2, "lic": 2, "fernando": 2, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mont": 2, "urueta-": 2, "georgina": 1, "trujillo": 1, "zentella": 1, "5o": 2, "3": 2, "mar\u00e3\u00adn": 3, "guadalupe": 2, "garcia": 2, "almanza": 1, "leticia": 5, "sosa": 5, "govea": 5, "8": 3, "jos\u00e3\u00a9": 6, "blake": 6, "mora-": 6, "primero-": 2, "segundo-": 2, "erogaciones": 1, "realizarse": 1, "asamblea": 1, "legislativa": 1, "d": 2, "f": 2, "octubre": 1, "marin": 4, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "reforman": 5, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "heron": 1, "escobar": 1, "2011": 3, "20;": 1, "3o": 3, "septiembre": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "cora": 3, "cecilia": 3, "pinedo": 3, "alonso": 3, "veinticuatro": 2, "once-": 2, "tercero-": 1, "ya": 1, "autorizados": 1, "190": 2, "mayo": 2, "2011-": 3, "12": 1, "2012": 1, "recorren": 1, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "once": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "143": 2, "145": 1, "191": 2, "2017": 1, "145;": 1, "2017-": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 2, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "48": 2, "2018": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 20-06-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n20-06-2018 20-06-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "20-06-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "20-06-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 512, "[??:20/6/2018:????:??]": 1, "santiago_creel_miranda": 1, ";": 4, "sujetar\u00e3": 1, "transitorio_art\u00e3": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "autorizar": 1, "[??:15/2/2011:????:??]": 1, "comisi\u00e3": 1, "lez": 1, "\u00b3": 141, "recorri\u00e3": 4, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "df": 9, "37": 2, "099689": 1, "a_fin_de": 1, "rrafos": 1, "180": 1, "bis": 4, "consejo_mexicano_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 2, "jos\u00e3": 6, "[??:12/1/2012:????:??]": 1, "\u008d": 9, "asimismo": 1, "s\u00e3": 1, "xix_bis": 1, "conformar\u00e3": 1, "integraci\u00e3": 2, "org\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "estructural": 1, "[??:18/6/2010:????:??]": 2, "n": 148, "ley_de_fomento_agropecuario": 1, "[??:27/1/2011:????:??]": 1, "presupuesto": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "mez": 2, "i": 6, "tendr\u00e3": 3, "21": 3, ":": 16, "quinto": 1, "xviii": 1, "recurso": 2, "[??:28/1/1988:????:??]": 1, "comercializadores": 1, "octavo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "con": 10, "lucero_salda\u00e3": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 3, "adecuaci\u00f3n": 1, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "secretario": 8, "vmm02p0": 1, "administraci\u00e3": 2, "\u00e2": 32, "3": 6, "de": 108, "siguiente": 17, "xico": 26, "0999903": 1, "p\u00e3": 17, "inciso": 3, "enrique_pe\u00e3": 2, "[??:14/6/2010:????:??]": 2, "mar\u00e3": 6, "\u00ad": 96, "reforma": 13, "publicaci\u00e3": 31, "\u0081": 1, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "funci\u00f3n": 1, "heron_escobar_garcia": 1, "rrafo": 15, "culo_tercero": 1, "adri\u00e3": 2, "5o": 2, "publicada": 1, "culo": 51, "hoy": 1, "pol\u00e3": 13, "en": 93, "martha_leticia_sosa_govea": 5, "vmip3s0": 1, "sus": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "d\u00e3": 17, "[??:2/1/1981:????:??]": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "fg": 1, "adicionar": 15, "[??:28/9/2010:????:??]": 1, "4": 2, "publicar": 16, "dentro_de": 2, "plazo": 3, "ncfs000": 3, "rminos": 1, "culo_segundo": 1, "dem\u00e3": 3, "0550139": 1, "[??:23/5/2011:????:??]": 1, "d_f": 2, "143": 2, "quedar": 12, "decreto": 39, "margen": 2, "a": 92, "decir": 1, "martha_silvia_s\u00e3": 1, "33": 4, "n_gel": 1, "habitantes": 1, "marin": 1, "gavil\u00e3": 1, "comit\u00e3": 1, "formular": 1, "44": 2, "guadalupe_garcia_almanza": 1, "15": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "sello": 2, "culo_primero": 1, "ptimo": 1, "subsecuente": 3, "viii": 2, "cabo": 1, "nccp000": 1, "normativo": 1, "rez": 9, "o": 2, "sp": 2, "t\u00e3": 1, "antonio_xavier_lopez_adame": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 3, "\u0089": 2, "reformar": 6, "intersecretarial_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "trav\u00e3": 1, "p00cn00": 1, "cs": 1, "entrar\u00e3": 13, "190": 2, "romero": 1, "nieto": 2, "necesario": 1, "fin": 1, "prevenir": 1, "unidad": 1, "ltima": 2, "az": 1, "diverso": 1, "presupuestal": 1, "car\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 13, ")": 3, "aq0cs00": 1, "[??:13/11/2001:????:??]": 1, "vmp00sm": 1, "el": 329, "0998775": 1, "me": 2, "actualizaci\u00e3": 1, "fp": 2, "cuerpo": 1, "vigente": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "0449861": 1, "ncms000": 1, "gonz\u00e3": 1, "servido": 1, "nico": 10, "disposici\u00f3n": 4, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "osorio_chong": 1, "saber": 1, "hasta": 1, "transitorios_primero": 2, "expedir\u00e3": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 3, "48": 2, "31": 1, "como": 13, "concluir": 1, "-": 137, "84": 2, "o_do": 1, "ley_de_desarrollo_rural": 1, "dp3cpn": 1, "[??:21/12/2017:????:??]": 1, "z": 1, "24": 2, "haber": 1, "legislatura": 1, "mandato": 1, "0986111": 1, "fd": 2, "presidenta": 1, "no": 13, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 31, "1": 43, "noveno": 1, "[??:24/1/2011:????:??]": 2, "[??:9/12/2010:????:??]": 4, "0494509": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "mes": 5, "115": 2, "0686998": 1, "cter": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "vmp00sf": 1, "promulgaci\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "servicio": 1, "\"": 13, "0999889": 1, "\u0080": 32, "tic_a": 13, "as": 3, "realizar": 1, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 24, "m_ara": 1, "funcional": 1, "191": 2, "di0ms0": 1, "pr0cn00": 1, "segundo": 5, "r\u00e3\u00babricas": 13, "estructura": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "m\u00e3": 11, "respectivo": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "fracci\u00f3n": 2, "145": 2, "constitucional": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "vigor": 16, "[??:9/11/2017:????:??]": 1, "disponer": 14, "ndez": 1, "\u00b1": 7, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 7, "dar": 1, "actual": 1, "[??:26/5/2011:????:??]": 1, "estados_unidos_mexicanos": 15, "dip": 26, "erogaci\u00f3n": 1, "[??:19/4/2018:????:??]": 1, "lizama": 1, "dejar": 1, "enviar": 1, "[??:27/12/2000:????:??]": 1, "[??:??/12/2001:????:??]": 1, "hinojosa": 10, "cimo": 1, "lic": 2, "jose_gonzalez_morfin": 1, "transitorio_\u00e3": 7, "diego_fern\u00e3": 1, "099698": 1, "mora": 1, "constituci\u00e3": 16, "[??:26/10/2010:????:??]": 1, "nccs000": 1, "para": 30, "sistema-producto": 1, "3o": 3, "sin": 1, "presente": 30, "ejecutivo_federal": 2, "georgina_trujillo_zentella": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 10, "llevar\u00e3": 1, "este": 8, "art\u00e3": 45, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "efecto": 2, "correspondiente": 2, "cuarto": 1, "balfre_vargas_cortez": 1, "fc": 4, "ley_de_distritos_de_desarrollo_rural": 1, "89": 13, "distrito_federal": 11, "seguir": 12, "infante": 1, "maria_dolores_de_el_rio_sanchez": 1, "francisco_blake_mora": 6, "existente": 1, "[??:6/12/2011:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "c\u00e3": 1, "servir": 1, "r\u00e3\u00babrica": 26, "tal": 2, "dirigir": 2, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "administrativo": 2, "\u00e3": 10, "que": 21, "j": 1, "20": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "\u00a1": 50, "vmn0000": 1, "culo_\u00e3": 5, "fracci\u00e3": 25, "un": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 2, "[??:3/11/2010:????:??]": 2, "vaip3s0": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "np00000": 9, "fideicomiso_de_riesgo_compartido": 1, "sexto": 1, "iii": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 13, "[??:8/12/2010:????:??]": 3, "[??:2/2/2007:????:??]": 1, "reglamento": 1, "todo": 1, "cevallos_ramos": 1, "aprobar": 2, "abrogar": 2, "deber": 15, "su": 35, "6": 5, "oponer": 1, "dice": 1, "programa_especial_concurrente_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "sistema": 1, "diputados": 1, "sabed": 1, "ha": 1, "\u009a": 24, "derogar": 1, "sen": 26, "h": 2, "constitutivo": 1, "ndose": 4, "y": 53, "secretaria": 18, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "establecer\u00e3": 1, "ordenamiento": 2, "20-06-2018": 2, "gobierno_federal": 1, "padr\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 1, "por": 27, "nchez": 1, "entrada": 3, "ya": 1, "orden": 2, "acu\u00e3": 1, "recorrer": 1, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "rodolfo_dorador_p\u00e3": 1, "caso": 1, "da0ms0": 4, "[??:22/12/2017:????:??]": 1, "as\u00e3": 1, "federal": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "ley": 7, "43": 2, "habitante": 1, "fz": 2, "2": 6, "per\u00e3": 1, "presidente": 25, "\u00a9": 44, "cumplimiento": 15, "observancia": 13, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "prever": 1, "xvi": 1, "[??:28/4/2010:????:??]": 2, "a_partir_de": 5, "rivera_p\u00e3": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 15, "expedir": 13, "\u00a6": 32, "se": 41, "mont_urueta": 2, "estados": 1, "uno": 21, "dof": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 4, "norma": 1, "establecer": 1, "25": 2, "[??:20/12/2006:????:??]": 1, "comercializadores_confiables": 1, "transitorios_\u00e3": 2}}