{"Transitorio": {"transitorio": 14, "primero": 3, "": 500, "el": 324, "presente": 30, "ley_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 50, "en": 93, "vigor": 16, "a": 88, "d\u00e3": 17, "\u00ad": 96, "siguiente": 15, "de": 112, "su": 34, "publicaci\u00e3": 31, "\u00b3": 139, "n": 146, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 31, "2": 7, "se": 39, "derogar": 1, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 4, "que": 17, "oponer": 1, "ordenamiento": 2, "3": 7, "abrogar": 2, "ley_de_distritos_de_desarrollo_rural": 1, "publicar": 15, "[??:28/1/1988:????:??]": 1, "cuarto": 1, "ley_de_fomento_agropecuario": 1, "[??:2/1/1981:????:??]": 1, "fideicomiso_de_riesgo_compartido_mantendr\u00e3": 1, "estructura": 1, "y": 53, "funci\u00f3n": 1, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 44, "rminos": 1, "hasta": 1, "hoy": 1, "vigente": 1, "norma": 1, "constitutivo": 1, "establecer": 1, "este": 8, "quinto": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 2, "ley_de_desarrollo_rural": 1, "aprobar": 2, "por": 27, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "[??:27/12/2000:????:??]": 1, "enviar": 1, "ejecutivo_federal": 1, "para": 31, "promulgaci\u00e3": 1, "6": 6, "ejecutivo_federal_expedir\u00e3": 1, "dentro_de": 2, "mes": 5, "entrada": 3, "ley": 6, "reglamento": 1, "prevenir": 1, "cuerpo": 1, "normativo": 1, "dem\u00e3": 3, "segundo": 5, "administrativo": 2, "necesario": 1, "asimismo": 1, "establecer\u00e3": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "org\u00e3": 1, "no": 23, "estructural": 1, "funcional": 1, "deber": 15, "cumplimiento": 15, "s\u00e3": 1, "\u0089": 2, "ptimo": 1, "constituci\u00e3": 16, "consejo_mexicano_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "integraci\u00e3": 2, "comisi\u00e3": 1, "intersecretarial_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "tendr\u00e3": 3, "uno": 20, "plazo": 3, "a_partir_de": 5, "8": 1, "comit\u00e3": 1, "sistema_producto": 1, "9": 1, "sistema": 1, "servicio": 1, "prever": 1, "cimo": 1, "presidente": 27, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "disponer": 14, "formular": 1, "programa_especial_concurrente": 1, "desarrollo_rural_sustentable": 1, "correspondiente": 2, "per\u00e3": 1, "odo": 1, "concluir": 1, "con": 8, "mandato": 1, "constitucional": 1, "actual": 1, "administraci\u00e3": 2, "federal": 1, "m\u00e3": 11, "xico": 26, "df": 9, "[??:13/11/2001:????:??]": 1, "-": 135, "dip": 26, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "sen": 26, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cevallos_ramos": 1, "martha_silvia_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "secretario": 26, "mar\u00e3": 6, "lucero_salda\u00e3": 1, "\u00b1": 7, "p\u00e3": 17, "rez": 9, "r\u00e3\u00babricas": 13, "\"": 13, "fracci\u00e3": 25, "i_de_el_art\u00e3": 13, "culo": 60, "89": 13, "pol\u00e3": 13, "tica": 13, "estados_unidos_mexicanos": 13, "observancia": 13, "expedir": 13, "decreto": 41, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "ciudad_de_m\u00e3": 15, "distrito_federal": 11, "as": 3, "[??:??/12/2001:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 26, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 13, "santiago_creel_miranda": 1, "art\u00e3": 47, "\u008d": 9, "reforma": 12, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 24, "[??:2/2/2007:????:??]": 1, "\u00e3": 22, "\u009a": 22, "adicionar": 15, "inciso": 3, "j": 1, ")": 3, "rrafo": 15, "1": 7, "21": 3, "quedar": 12, "como": 13, "seguir": 12, ":": 12, "entrar\u00e3": 12, "[??:20/12/2006:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "o": 2, "infante": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 7, "antonio_xavier_lopez_adame": 1, "rodolfo_dorador_p\u00e3": 1, "gavil\u00e3": 1, "31": 1, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 10, "hinojosa": 10, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "acu\u00e3": 1, "37": 2, "i": 6, ";": 4, "33": 4, "43": 2, "44": 2, "viii": 2, "recorri\u00e3": 4, "ndose": 4, "subsecuente": 3, "[??:18/6/2010:????:??]": 2, "\u00e2": 32, "\u0080": 32, "\u00a6": 32, "[??:28/4/2010:????:??]": 2, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 2, "carlos_navarrete_ruiz": 2, "maria_dolores": 1, "rio_sanchez": 1, "adri\u00e3": 2, "rivera_p\u00e3": 2, "[??:14/6/2010:????:??]": 2, "lic": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 2, "mez": 2, "mont_urueta": 2, "reformar": 6, "84": 2, "georgina_trujillo_zentella": 1, "5o": 2, "[??:9/12/2010:????:??]": 4, "[??:3/11/2010:????:??]": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 4, "guadalupe_garcia_almanza": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 5, "[??:8/12/2010:????:??]": 3, "jos\u00e3": 6, "francisco_blake_mora": 6, "24": 2, "bis": 4, "erogaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "realizar": 1, "a_fin_de": 1, "dar": 1, "sujetar\u00e3": 1, "recurso": 2, "tal": 2, "fin": 1, "c\u00e3": 1, "mara": 1, "diputados": 1, "legislatura": 1, "estados": 1, "as\u00e3": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "respectivo": 1, "presupuesto": 1, "d_f": 2, "[??:26/10/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 3, "balfre_vargas_cortez": 1, "rrafos": 1, "heron_escobar_garcia": 1, "diverso": 1, "[??:27/1/2011:????:??]": 1, "20": 1, "xvi": 1, "3o": 3, "orden": 2, "fracci\u00f3n": 2, "xviii": 1, "15": 1, "[??:28/9/2010:????:??]": 1, "marin": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 3, "[??:24/1/2011:????:??]": 2, "115": 2, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "gobierno_federal_conformar\u00e3": 1, "padr\u00e3": 2, "comercializador": 1, "180": 1, "actualizaci\u00e3": 1, "comercializadores_confiables": 1, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "trav\u00e3": 1, "unidad": 1, "ya": 1, "existente": 1, "presupuestal": 1, "autorizar": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "190": 2, "[??:26/5/2011:????:??]": 1, "[??:15/2/2011:????:??]": 1, "[??:23/5/2011:????:??]": 1, "4": 2, "25": 2, "[??:12/1/2012:????:??]": 1, "recorrer": 1, "[??:6/12/2011:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "143": 2, "145": 2, "191": 2, "[??:22/12/2017:????:??]": 1, "xix_bis": 1, "iii": 1, "[??:9/11/2017:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "[??:21/12/2017:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "ngel": 1, "osorio_chong": 1, "h": 2, "48": 2, "[??:20/6/2018:????:??]": 1, "[??:19/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}