{"Transitorio": {"transitorio": 13, "art\u00e3": 73, "\u008d": 20, "culo": 77, "primero": 8, "": 486, "declaratorio": 2, "para": 36, "el": 595, "efecto": 7, "se\u00e3": 3, "\u00b1": 9, "alado": 2, "en": 145, "p\u00e3": 69, "\u00a1": 145, "rrafo": 60, "3": 34, "de": 280, "\u00ad": 117, "segundo": 14, "decreto": 31, "por": 28, "que": 70, "se": 73, "reformar": 8, "y": 138, "adicionar": 8, "diverso": 8, "disposici\u00f3n": 12, "constituci\u00e3": 12, "\u00b3": 240, "n": 225, "pol\u00e3": 12, "tica": 12, "estados_unidos_mexicanos": 13, "publicar": 15, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 17, "[??:18/6/2008:????:??]": 2, "declarar": 2, "presente": 34, "legislaci\u00e3": 5, "recoger": 1, "sistema": 7, "procesal": 6, "penal": 14, "acusatorio": 6, "entrar\u00e3": 9, "vigor": 29, "de_acuerdo_con": 1, "siguiente": 9, "2": 32, "vigencia_este_c\u00e3": 1, "decir": 42, "a": 121, "nivel": 1, "federal": 2, "gradualmente": 1, "t\u00e3": 14, "\u00a9": 54, "rminos": 9, "prever": 11, "declaratoria": 3, "emitir": 4, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "previo": 2, "solicitud": 4, "conjunto": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 5, "secretar\u00e3": 5, "gobernaci\u00e3": 2, "procuradur\u00e3": 5, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 4, "sin": 2, "poder": 3, "exceder": 2, "[??:18/6/2016:????:??]": 2, "caso": 4, "entidades": 2, "federativo": 11, "distrito_federal": 4, "c\u00e3": 41, "cada": 2, "uno": 39, "ellos": 3, "establecer": 3, "\u00e3": 11, "rgano": 6, "legislativo": 2, "correspondiente": 4, "autoridad": 9, "encargar": 1, "implementaci\u00e3": 7, "sistema_de_justicia_penal_acusatorio": 1, "todo": 6, "entre": 2, "hacer_referencia": 1, "rrafos": 15, "anterior": 4, "entrada": 18, "deber\u00e3": 12, "mediar": 1, "60": 3, "d\u00e3": 13, "as": 7, "natural": 3, "abrogaci\u00e3": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 4, "[??:30/8/1934:????:??]": 1, "respectivo": 4, "entidad": 10, "vigente": 4, "quedar\u00e3": 1, "abrogar": 2, "su": 47, "aplicaci\u00e3": 1, "procedimiento": 9, "iniciar": 6, "a_partir_de": 7, "embargo": 1, "respecto_a": 1, "ordenamiento": 3, "encontrar": 2, "tr\u00e3": 2, "mite": 2, "continuar\u00e3": 1, "sustanciaci\u00e3": 1, "conformidad": 7, "con": 28, "aplicable": 3, "momento": 2, "inicio": 1, "mismo": 6, "en_consecuencia": 1, "ser\u00e3": 2, "independencia": 1, "hecho": 4, "haber": 4, "suceder": 1, "anterioridad": 3, "dof": 1, "17-06-2016": 1, "cuarto": 8, "derogaci\u00e3": 1, "cita": 1, "precepto": 2, "incompatible": 1, "quedar": 4, "derogar": 5, "norma": 1, "oponer": 2, "excepci\u00e3": 2, "ley": 4, "relativo": 2, "jurisdicci\u00e3": 1, "militar": 1, "as\u00e3": 8, "como": 12, "ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada": 2, "quinto": 7, "convalidaci\u00e3": 1, "o": 15, "regularizaci\u00e3": 1, "actuaci\u00f3n": 3, "cuando": 4, "raz\u00e3": 1, "competencia": 4, "fuero": 2, "territorio": 1, "realizar": 2, "conforme_a": 7, "distinto": 1, "remitir": 2, "podr\u00e3": 5, "\u0093": 11, "jurisdiccional": 4, "receptor": 1, "convalidar": 1, "lo": 2, "siempre": 1, "manera": 3, "fundar": 3, "motivar": 2, "concluir": 2, "respetar": 1, "garant\u00e3": 1, "esencial": 1, "deber": 6, "proceso": 9, "origen": 3, "asimismo": 2, "regularizar": 1, "aquel": 3, "tambi\u00e3": 1, "recibir": 2, "determinar": 1, "ajustar": 1, "formalidad": 1, "cual": 4, "incorporar\u00e3": 1, "6": 7, "prohibici\u00e3": 1, "acumulaci\u00e3": 2, "no": 4, "proceder\u00e3": 1, "alguno": 2, "est\u00e3": 2, "tramitar": 2, "otro": 1, "s\u00e3": 4, "\u0089": 7, "ptimo": 4, "plan": 2, "presupuesto": 4, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "instituto_de_la_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 2, "p\u00e3\u00bablico": 1, "dependencia": 2, "conferir": 1, "responsabilidad": 1, "directo": 1, "indirecto": 1, "este": 11, "elaborar": 2, "programa": 2, "necesario": 7, "adecuar": 2, "correcto": 1, "dentro_de": 5, "proyecto": 3, "a\u00e3": 1, "proyectar": 1, "partida": 1, "atender": 1, "ejecuci\u00e3": 2, "ese": 1, "obra": 1, "infraestructura": 1, "contrataci\u00e3": 1, "personal": 4, "capacitaci\u00e3": 1, "dem\u00e3": 3, "requerimiento": 1, "ser": 6, "cumplir": 1, "objetivo": 1, "8": 2, "complementario": 2, "plazo": 3, "270": 1, "despu\u00e3": 1, "federaci\u00e3": 10, "reforma": 7, "normatividad": 1, "resultar": 2, "9": 4, "auxilio": 1, "exhorto": 1, "mandamiento": 2, "comisi\u00e3": 7, "realizaci\u00e3": 1, "acto": 1, "seguir": 4, "legal": 3, "salvo": 2, "justificar": 1, "cimo": 4, "cuerpo": 3, "especializar": 2, "polic\u00e3": 3, "contar": 4, "capacidad": 1, "procesar": 1, "escena": 1, "probablemente": 1, "delictivo": 2, "hasta": 2, "tanto": 2, "capacitar": 1, "tal": 1, "funci\u00f3n": 1, "adecuaci\u00e3": 1, "normativa": 3, "operativo": 1, "lugar": 1, "donde": 1, "operaci\u00e3": 1, "mbito": 4, "estatal": 1, "equipamiento": 1, "protocolo": 1, "investigaci\u00e3": 1, "actuaci\u00e3": 1, "sustantivo": 1, "manual": 1, "administrativo": 2, "homologaci\u00e3": 1, "criterio": 3, "metodol\u00e3": 1, "gicos": 2, "cnicos": 1, "procedimental": 1, "coordinar": 1, "rganos": 1, "involucrar": 1, "comit\u00e3": 2, "evaluaci\u00e3": 3, "seguimiento_de_la_implementaci\u00e3": 2, "nuevo_sistema_el_consejo_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_de_justicia_penal": 1, "instancia": 2, "coordinaci\u00e3": 1, "nacional": 2, "crear": 1, "mandato": 1, "adici\u00f3n": 2, "constituir\u00e3": 1, "nuevo_sistema": 1, "remitir\u00e3": 1, "informe": 1, "semestral": 2, "consejo": 4, "revisi\u00e3": 3, "nacional_de_procedimientos_penales": 19, "nacional_de_seguridad": 1, "nacional_de_tribunales_superiores_de_justicia": 1, "conferencia_nacional_de_procuradores_remitir\u00e3": 1, "informaci\u00e3": 1, "indispensable": 1, "a_efecto_de": 1, "comisiones_de_justicia_de_ambas_c\u00e3": 1, "mar_as": 1, "eval\u00e3\u00baen": 1, "funcionamiento": 2, "operatividad": 1, "contener": 1, "m\u00e3": 6, "xico": 10, "df": 3, "[??:5/2/2014:????:??]": 1, "-": 55, "sen": 8, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "presidente": 8, "dip": 8, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "secretaria": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "secretario": 9, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "cumplimiento": 5, "disponer": 4, "fracci\u00e3": 20, "i_de_el_art\u00e3": 4, "89": 4, "publicaci\u00e3": 8, "observancia": 4, "expedir": 10, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 6, "[??:4/3/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "nieto": 4, "r\u00e3\u00babrica": 12, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 5, "ngel": 4, "osorio_chong": 4, "ley_nacional_de_mecanismos_alternativos_de_soluci\u00e3": 4, "controversias_en_materia_penal": 2, "[??:29/12/2014:????:??]": 1, "183": 1, "186": 1, "187": 4, "i": 10, ";": 85, "188": 1, "189": 1, "190": 1, "1": 25, ":": 11, "\u00e2": 18, "\u0080": 21, "\u00a6": 15, "controversias_en_materia_penal_entrar\u00e3": 1, "regi\u00f3n": 1, "gradualidad": 1, "llevar_a_cabo": 1, "referir": 5, "justicia": 3, "sustanciar\u00e3": 1, "judicial": 3, "conformar\u00e3": 1, "rmino": 1, "h\u00e3": 1, "biles": 1, "46": 1, "certificaci\u00e3": 2, "inicial": 1, "facilitadores": 2, "controversias_en_materia_penal_deber\u00e3": 1, "antes_de": 2, "cnica": 2, "conferencia_nacional_de_procuraci\u00e3": 1, "consejo_de_certificaci\u00e3": 1, "sede": 1, "nimos": 1, "elaboraci\u00e3": 1, "tomar": 2, "consideraci\u00e3": 3, "opini\u00e3": 1, "representante": 1, "zona": 1, "conformar": 1, "conferencia": 1, "someter": 1, "pleno_de_la_conferencia": 1, "sesi\u00e3": 2, "plenario": 1, "vencimiento": 1, "emitir\u00e3": 1, "desarrollar": 1, "tardar": 1, "proveer\u00e3": 1, "recurso": 3, "humano": 2, "material": 1, "tecnol\u00e3": 1, "financiero": 1, "requerir": 1, "autorizar": 2, "ejercicio": 3, "fiscal": 6, "cubrir\u00e3": 2, "cargo": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "[??:2/12/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "mar\u00e3": 3, "elena_barrera_tapia": 2, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "ez": 1, "monreal": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "ley_federal_para_prevenir": 3, "sancionar_los_delitos_cometidos_en_materia_de_hidrocarburos": 1, "penal_federal": 4, "ley_federal_de_extinci\u00e3": 1, "dominio": 1, "reglamentario": 4, "22": 2, "[??:12/1/2016:????:??]": 1, "encabezar": 1, "235": 2, "4": 8, "243": 1, "seguir\u00e3": 1, "conclusi\u00e3": 1, "dar": 4, "sancionar": 1, "delitos_cometidos": 1, "en_materia_de": 3, "hidrocarburo": 1, "contemplar": 3, "descripci\u00e3": 2, "conducta": 3, "delito": 1, "por_virtud_de": 1, "denominar": 1, "penalizar": 1, "agravar": 1, "forma": 1, "siempre_y_cuando": 1, "responder": 1, "ahora": 1, "estar\u00e3": 1, "incoar": 1, "a\u00e3\u00ban": 2, "formular": 1, "conclusi\u00f3n": 1, "ministerio_p\u00e3\u00bablico_de_la_federaci\u00e3": 1, "formular\u00e3": 1, "traslaci\u00e3": 3, "tipo": 3, "ii": 7, "pendiente": 1, "dictar": 3, "sentencia": 7, "juez": 2, "tribunal": 1, "respectivamente": 2, "efectuar": 2, "probar": 1, "modalidad": 3, "iii": 7, "ejecutor": 1, "aplicar": 1, "beneficio": 1, "sentenciar": 1, "considerar\u00e3": 1, "pena": 1, "imponer": 1, "funci\u00e3": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "sanci\u00f3n": 1, "pecuniario": 1, "sancionar_los_delitos_cometidos_en_materia_de_hidrocarburos_deber\u00e3": 1, "unidad": 1, "medida": 5, "actualizaci\u00e3": 1, "equivalente": 1, "mexicano": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "administraci\u00e3": 1, "aprobar": 1, "mara": 1, "diputados": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "tratar": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "subsecuente": 12, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jos\u00e3": 3, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "roberto_gil_zuarth": 2, "ernestina_godoy_ramos": 1, "[??:11/1/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 3, "ley_general_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_para_la_protecci\u00e3": 3, "personas": 3, "intervenir": 3, "procedimiento_penal": 3, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 2, "secuestro": 2, "xxi": 3, "73": 3, "ley_de_amparo": 1, "103": 1, "107": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 2, "ley_federal_de_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "[??:17/6/2016:????:??]": 1, "78": 1, "100": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 7, "113": 1, "viii": 2, "122": 1, "135": 1, "143": 2, "151": 1, "154": 1, "165": 2, "174": 2, "176": 3, "ep\u00e3": 6, "grafe": 6, "192": 2, "fracci\u00f3n": 6, "196": 1, "218": 2, "251": 3, "x": 2, "255": 2, "256": 2, "iv": 3, "v": 4, "ver": 5, "257": 1, "291": 2, "303": 3, "307": 1, "308": 2, "309": 1, "313": 1, "314": 2, "315": 1, "320": 1, "336": 1, "337": 1, "338": 1, "340": 3, "341": 1, "347": 1, "349": 1, "355": 2, "359": 1, "421": 2, "422": 2, "423": 3, "424": 1, "425": 1, "[??:5/3/2014:????:??]": 5, "51": 1, "recorri\u00e3": 12, "ndose": 14, "orden": 12, "222": 1, "xi": 1, "5": 3, "actual": 2, "inciso": 2, ")": 3, "f": 1, "456": 1, "vii": 3, "373": 1, "13": 1, "44": 1, "49": 1, "21": 1, "50": 1, "bis": 1, "158": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "relacionar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "resolver\u00e3": 1, "le": 1, "180": 1, "autoridad_de_supervisi\u00e3": 1, "medidas_cautelares": 1, "suspensi\u00e3": 2, "condicional_de_el_proceso": 1, "30": 1, "fecha": 1, "creaci\u00e3": 1, "cautelar": 2, "condicional": 1, "acuerdo": 3, "lineamiento": 1, "regular": 1, "organizaci\u00e3": 1, "una_vez_que": 1, "entrar": 1, "materia": 1, "c": 1, "trat\u00e3": 1, "privativo": 1, "libertad": 1, "prisi\u00e3": 2, "preventivo": 2, "decretar": 1, "durante": 1, "base": 1, "adversarial": 1, "inculpado": 1, "imputar": 2, "solicitar": 1, "competente": 1, "causa": 1, "153": 2, "171": 1, "habi\u00e3": 1, "vista": 1, "parte": 1, "ministerio_p\u00e3\u00bablico": 1, "investigar": 1, "acreditar": 1, "conducente": 2, "audiencia": 1, "riesgo": 1, "resolver": 3, "sobre": 1, "imposici\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 1, "modificaci\u00e3": 1, "cese": 1, "regla": 1, "19": 1, "en_caso_de": 1, "sustituir": 1, "aplicar\u00e3": 1, "vigilancia": 1, "182": 1, "citar": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica_propondr\u00e3": 1, "seno": 1, "consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "consecuci\u00e3": 1, "estimar": 1, "marco": 1, "[??:15/6/2016:????:??]": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ver\u00e3": 1, "nica": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 2, "acci\u00e3": 4, "inconstitucionalidad": 6, "10/2014": 6, "acumular": 4, "11/2014": 5, "votos_particular": 1, "ministro": 2, "javier_laynez_potisek": 1, "concurrente_de_el_ministro_presidente_luis_mar\u00e3": 1, "aguilar_morales": 2, "particular": 1, "concurrentes_de_los_ministros_alfredo_guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "ortiz_mena": 1, "arturo_zald\u00e3": 1, "var": 1, "lelo_de_larrea": 1, "[??:25/6/2018:????:??]": 1, "promovente": 1, "derecho": 1, "instituto_federal_de_acceso_a_la_informaci\u00e3": 3, "\u009a": 1, "blica": 1, "protecci\u00e3": 3, "dato": 1, "ponente": 2, "javier": 1, "laynez": 1, "potisek": 1, "ron": 1, "snipeliski": 1, "nischli": 1, "omar_hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "salgar": 1, "colabor\u00e3": 1, "ana": 1, "castro": 1, "do_sal": 1, "ciudad": 1, "veintid\u00e3": 2, "[??:??/3/2018:????:??]": 2, "mediante": 1, "acci\u00f3n": 2, "promover": 2, "nacional_de_los_derechos_humanos": 2, "presentar": 1, "datos": 2, "en_contra_de": 1, "resolutivos": 1, "375": 1, "en_virtud_de": 1, "procedente": 1, "parcialmente": 1, "desestimar": 1, "respecto_de": 1, "434": 2, "\u00e3\u00baltimo": 3, "porci\u00e3": 2, "\u009c": 2, "pero": 1, "jam\u00e3": 1, "ofrecer": 1, "defensa": 1, "aceptar": 1, "acordar": 1, "favorablemente": 1, "judiciales\u00e2": 1, "\u009d": 2, "precisar": 3, "apartado": 4, "subapartar": 3, "reconocer": 1, "validez": 1, "132": 1, "147": 1, "148": 1, "155": 1, "xiii": 1, "266": 1, "268": 1, "salvedad": 1, "punto": 1, "resolutivo": 1, "segundo\u00e2": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "plasmar": 1, "7": 1, "invalidez": 1, "242": 1, "249": 1, "decretar\u00e3": 1, "o\u00e2": 1, "surtir\u00e3": 1, "fallo": 1, "publ\u00e3": 1, "quese": 1, "resoluci\u00e3": 1, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "gaceta": 1, "resolvi\u00e3": 1, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "firmar": 1, "orar": 1, "ministros_presidente": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "fe": 1, "presidente_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "ministro_luis_mar\u00e3": 1, "el_ponente": 1, "ministro_javier_laynez_potisek": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "licenciar": 1, "rafael": 1, "coello": 1, "cetina": 1, "general": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "certificar": 2, "fotocopia": 1, "constante": 1, "95": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concordar": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "tribunal_pleno": 1, "finalidad": 1, "[??:14/6/2018:????:??]": 1}}