{"Nombre": "C\u00d3DIGO MILITAR DE PROCEDIMIENTOS PENALES", "Etiquetado": "C\u00d3DIGO_MILITAR_DE_PROCEDIMIENTOS_PENALES c\u00f3digo_militar_de_procedimientos_penales NP00V00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO. Declaratoria \nPara los efectos se\u00c3\u00b1alados en el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del art\u00c3\u00adculo segundo transitorio del Decreto por el que \n\nse reforman y adicionan diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos \nMexicanos, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de junio de 2008, se declara que la \npresente legislaci\u00c3\u00b3n recoge el sistema procesal penal acusatorio y entrar\u00c3\u00a1 en vigor de acuerdo con los \nart\u00c3\u00adculos siguientes. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. Vigencia \nEste C\u00c3\u00b3digo entrar\u00c3\u00a1 en vigor a nivel federal gradualmente en los t\u00c3\u00a9rminos previstos en la Declaratoria \n\nque al efecto emita el Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n previa solicitud conjunta del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, \nla Secretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n y de la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica, sin que pueda exceder del \n18 de junio de 2016. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nEn el caso de las Entidades federativas y del Distrito Federal, el presente C\u00c3\u00b3digo entrar\u00c3\u00a1 en vigor en \n\ncada una de ellas en los t\u00c3\u00a9rminos que establezca la Declaratoria que al efecto emita el \u00c3\u00b3rgano legislativo \ncorrespondiente, previa solicitud de la autoridad encargada de la implementaci\u00c3\u00b3n del Sistema de Justicia \nPenal Acusatorio en cada una de ellas. \n\n \nEn todos los casos, entre la Declaratoria a que se hace referencia en los p\u00c3\u00a1rrafos anteriores y la \n\nentrada en vigor del presente C\u00c3\u00b3digo deber\u00c3\u00a1n mediar sesenta d\u00c3\u00adas naturales. \n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO. Abrogaci\u00c3\u00b3n \nEl C\u00c3\u00b3digo Federal de Procedimientos Penales publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de \n\nagosto de 1934, y los de las respectivas entidades federativas vigentes a la entrada en vigor del presente \nDecreto, quedar\u00c3\u00a1n abrogados para efectos de su aplicaci\u00c3\u00b3n en los procedimientos penales que se inicien \na partir de la entrada en vigor del presente C\u00c3\u00b3digo, sin embargo respecto a los procedimientos penales \nque a la entrada en vigor del presente ordenamiento se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite, continuar\u00c3\u00a1n su \nsustanciaci\u00c3\u00b3n de conformidad con la legislaci\u00c3\u00b3n aplicable en el momento del inicio de los mismos. \n\n \nEn consecuencia el presente C\u00c3\u00b3digo ser\u00c3\u00a1 aplicable para los procedimientos penales que se inicien a \n\npartir de su entrada en vigor, con independencia de que los hechos hayan sucedido con anterioridad a la \nentrada en vigor del mismo. \n\nArt\u00c3\u00adculo reformado DOF 17-06-2016 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO. Derogaci\u00c3\u00b3n t\u00c3\u00a1cita de preceptos incompatibles \nQuedan derogadas todas las normas que se opongan al presente Decreto, con excepci\u00c3\u00b3n de las leyes \n\nrelativas a la jurisdicci\u00c3\u00b3n militar as\u00c3\u00ad como de la Ley Federal contra la Delincuencia Organizada. \n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO. Convalidaci\u00c3\u00b3n o regularizaci\u00c3\u00b3n de actuaciones \nCuando por raz\u00c3\u00b3n de competencia por fuero o territorio, se realicen actuaciones conforme a un fuero o \n\nsistema procesal distinto al que se remiten, podr\u00c3\u00a1 el \u00c3\u0093rgano jurisdiccional receptor convalidarlas, siempre \nque de manera, fundada y motivada, se concluya que se respetaron las garant\u00c3\u00adas esenciales del debido \nproceso en el procedimiento de origen. \n\n \nAsimismo, podr\u00c3\u00a1n regularizarse aquellas actuaciones que tambi\u00c3\u00a9n de manera fundada y motivada el \n\n\u00c3\u0093rgano jurisdiccional que las recibe, determine que las mismas deban ajustarse a las formalidades del \nsistema procesal al cual se incorporar\u00c3\u00a1n. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEXTO. Prohibici\u00c3\u00b3n de acumulaci\u00c3\u00b3n de procesos \nNo proceder\u00c3\u00a1 la acumulaci\u00c3\u00b3n de procesos penales, cuando alguno de ellos se est\u00c3\u00a9 tramitando \n\nconforme al presente C\u00c3\u00b3digo y el otro proceso conforme al c\u00c3\u00b3digo abrogado. \n \nART\u00c3\u008dCULO S\u00c3\u0089PTIMO. De los planes de implementaci\u00c3\u00b3n y del presupuesto \nEl Consejo de la Judicatura Federal, el Instituto de la Defensor\u00c3\u00ada P\u00c3\u00bablica Federal, la Procuradur\u00c3\u00ada \n\nGeneral de la Rep\u00c3\u00bablica, la Secretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n, la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y \ntoda dependencia de las Entidades federativas a la que se confieran responsabilidades directas o \nindirectas por la entrada en vigor de este C\u00c3\u00b3digo, deber\u00c3\u00a1n elaborar los planes y programas necesarios \npara una adecuada y correcta implementaci\u00c3\u00b3n del mismo y deber\u00c3\u00a1n establecer dentro de los proyectos \nde presupuesto respectivos, a partir del a\u00c3\u00b1o que se proyecte, las partidas necesarias para atender la \nejecuci\u00c3\u00b3n de esos programas, las obras de infraestructura, la contrataci\u00c3\u00b3n de personal, la capacitaci\u00c3\u00b3n y \ntodos los dem\u00c3\u00a1s requerimientos que sean necesarios para cumplir los objetivos para la implementaci\u00c3\u00b3n \ndel sistema penal acusatorio. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO OCTAVO. Legislaci\u00c3\u00b3n complementaria \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEn un plazo que no exceda de doscientos setenta d\u00c3\u00adas naturales despu\u00c3\u00a9s de publicado el presente \nDecreto, la Federaci\u00c3\u00b3n y las entidades federativas deber\u00c3\u00a1n publicar las reformas a sus leyes y dem\u00c3\u00a1s \nnormatividad complementaria que resulten necesarias para la implementaci\u00c3\u00b3n de este ordenamiento. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO NOVENO. Auxilio procesal \nCuando una autoridad penal reciba por exhorto, mandamiento o comisi\u00c3\u00b3n, una solicitud para la \n\nrealizaci\u00c3\u00b3n de un acto procesal, deber\u00c3\u00a1 seguir los procedimientos legales vigentes para la autoridad que \nremite la solicitud, salvo excepci\u00c3\u00b3n justificada. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO. Cuerpos especializados de Polic\u00c3\u00ada \nLa Federaci\u00c3\u00b3n y las entidades federativas a la entrada en vigor del presente ordenamiento, deber\u00c3\u00a1n \n\ncontar con cuerpos especializados de Polic\u00c3\u00ada con capacidades para procesar la escena del hecho \nprobablemente delictivo, hasta en tanto se capacite a todos los cuerpos de Polic\u00c3\u00ada para realizar tales \nfunciones. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO PRIMERO. Adecuaci\u00c3\u00b3n normativa y operativa \nA la entrada en vigor del presente C\u00c3\u00b3digo, en aquellos lugares donde se inicie la operaci\u00c3\u00b3n del \n\nproceso penal acusatorio, tanto en el \u00c3\u00a1mbito federal como en el estatal, se deber\u00c3\u00a1 contar con el \nequipamiento necesario y con protocolos de investigaci\u00c3\u00b3n y de actuaci\u00c3\u00b3n del personal sustantivo y los \nmanuales de procedimientos para el personal administrativo, pudiendo preverse la homologaci\u00c3\u00b3n de \ncriterios metodol\u00c3\u00b3gicos, t\u00c3\u00a9cnicos y procedimentales, para lo cual podr\u00c3\u00a1n coordinarse los \u00c3\u00b3rganos y dem\u00c3\u00a1s \nautoridades involucradas. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO. Comit\u00c3\u00a9 para la Evaluaci\u00c3\u00b3n y Seguimiento de la Implementaci\u00c3\u00b3n \n\ndel Nuevo Sistema \nEl Consejo de Coordinaci\u00c3\u00b3n para la Implementaci\u00c3\u00b3n del Sistema de Justicia Penal, instancia de \n\ncoordinaci\u00c3\u00b3n nacional creada por mandato del art\u00c3\u00adculo noveno transitorio del Decreto de reformas y \nadiciones a la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos publicado el 18 de junio de 2008, \nconstituir\u00c3\u00a1 un Comit\u00c3\u00a9 para la Evaluaci\u00c3\u00b3n y Seguimiento de la Implementaci\u00c3\u00b3n del Nuevo Sistema, el cual \nremitir\u00c3\u00a1 un informe semestral al se\u00c3\u00b1alado Consejo. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO TERCERO. Revisi\u00c3\u00b3n legislativa \nA partir de la entrada en vigor del C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales, el Poder Judicial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n, la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica, la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de Seguridad, la Comisi\u00c3\u00b3n \nNacional de Tribunales Superiores de Justicia de los Estados Unidos Mexicanos y la Conferencia \nNacional de Procuradores remitir\u00c3\u00a1n, de manera semestral, la informaci\u00c3\u00b3n indispensable a efecto de que \nlas Comisiones de Justicia de ambas C\u00c3\u00a1maras del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n eval\u00c3\u00baen el funcionamiento y \noperatividad de las disposiciones contenidas en el presente C\u00c3\u00b3digo. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 5 de febrero de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Javier Orozco \nG\u00c3\u00b3mez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cuatro de marzo de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se expide la Ley Nacional de Mecanismos Alternativos de Soluci\u00c3\u00b3n \nde Controversias en Materia Penal, se reforman diversas disposiciones del C\u00c3\u00b3digo \nNacional de Procedimientos Penales y se reforman y adicionan diversas disposiciones \ndel C\u00c3\u00b3digo Federal de Procedimientos Penales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 29 de diciembre de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 183, 186, 187, fracci\u00c3\u00b3n I y segundo p\u00c3\u00a1rrafo; \n\n188, 189, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; y 190, primer p\u00c3\u00a1rrafo; y se adiciona el art\u00c3\u00adculo 187, con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo del \nC\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. La Ley Nacional de Mecanismos Alternativos de Soluci\u00c3\u00b3n de Controversias en Materia \nPenal entrar\u00c3\u00a1 en vigor en los mismos t\u00c3\u00a9rminos y plazos en que entrar\u00c3\u00a1 en vigor el C\u00c3\u00b3digo Nacional de \nProcedimientos Penales, de conformidad con lo previsto en el art\u00c3\u00adculo segundo transitorio del Decreto por \nel que se expide el C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales. \n\n \nLas reformas y adiciones al C\u00c3\u00b3digo Federal de Procedimientos Penales previstas en el presente \n\nDecreto entrar\u00c3\u00a1n en vigor en las regiones y gradualidad en las que se lleve a cabo la declaratoria a que \nrefiere el art\u00c3\u00adculo segundo transitorio del Decreto por el que se expide el C\u00c3\u00b3digo Nacional de \nProcedimientos Penales, ser\u00c3\u00a1n aplicables para los procedimientos iniciados con anterioridad a la entrada \nen vigor del sistema de justicia penal acusatorio y se sustanciar\u00c3\u00a1n de conformidad con lo previsto en la \nLey Nacional de Mecanismos Alternativos de Soluci\u00c3\u00b3n de Controversias en Materia Penal. \n\n \nSEGUNDO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nTERCERO. A partir de la entrada en vigor del presente Decreto, el Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n y \n\nlos poderes judiciales de las entidades federativas que cuenten con un \u00c3\u0093rgano, conformar\u00c3\u00a1n, dentro del \nt\u00c3\u00a9rmino de sesenta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, el Consejo a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 46 de la presente Ley. \n\n \nCUARTO. La certificaci\u00c3\u00b3n inicial de Facilitadores a que se refiere la Ley Nacional de Mecanismos \n\nAlternativos de Soluci\u00c3\u00b3n de Controversias en Materia Penal deber\u00c3\u00a1 concluirse antes del dieciocho de \njunio de 2016. \n\n \nDentro de los sesenta d\u00c3\u00adas siguientes a la publicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n, la Secretar\u00c3\u00ada T\u00c3\u00a9cnica de la Conferencia Nacional de Procuraci\u00c3\u00b3n de Justicia, as\u00c3\u00ad como la \nSecretar\u00c3\u00ada T\u00c3\u00a9cnica del Consejo de certificaci\u00c3\u00b3n en sede judicial deber\u00c3\u00a1n elaborar el proyecto de criterios \nm\u00c3\u00adnimos de certificaci\u00c3\u00b3n de Facilitadores. Para la elaboraci\u00c3\u00b3n de los criterios referidos deber\u00c3\u00a1n tomar en \nconsideraci\u00c3\u00b3n la opini\u00c3\u00b3n de los representantes de las zonas en que est\u00c3\u00a9n conformadas la Conferencia y \nel Consejo. El proyecto deber\u00c3\u00a1 ser sometido a consideraci\u00c3\u00b3n del Pleno de la Conferencia o el Consejo en \nla sesi\u00c3\u00b3n plenaria siguiente al vencimiento del plazo a que se refiere este p\u00c3\u00a1rrafo. \n\n \nQUINTO. La Federaci\u00c3\u00b3n y las entidades federativas emitir\u00c3\u00a1n las disposiciones administrativas que \n\ndesarrollen lo previsto en el presente Decreto a m\u00c3\u00a1s tardar el d\u00c3\u00ada de su entrada en vigor de conformidad \ncon el art\u00c3\u00adculo primero transitorio anterior. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSEXTO. La Federaci\u00c3\u00b3n y las entidades federativas, en su \u00c3\u00a1mbito de competencia respectivo, \nproveer\u00c3\u00a1n los recursos humanos, materiales, tecnol\u00c3\u00b3gicos y financieros que requiera la implementaci\u00c3\u00b3n \ndel presente Decreto, conforme a sus presupuestos autorizados. Para el presente ejercicio fiscal, la \nProcuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica, cubrir\u00c3\u00a1 con cargo a su presupuesto autorizado las erogaciones \nnecesarias para el cumplimiento del presente Decreto, en el \u00c3\u00a1mbito de su competencia. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 2 de diciembre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \n\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Magdalena del \nSocorro N\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1ez Monreal, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de \ndiciembre de dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley Federal para Prevenir y Sancionar los Delitos \nCometidos en Materia de Hidrocarburos; y se reforman, adicionan y derogan diversas \ndisposiciones del C\u00c3\u00b3digo Federal de Procedimientos Penales; del C\u00c3\u00b3digo Penal Federal; \nde la Ley Federal contra la Delincuencia Organizada; de la Ley Federal de Extinci\u00c3\u00b3n de \nDominio, reglamentaria del Art\u00c3\u00adculo 22 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos \nMexicanos; del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n y del C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos \nPenales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de enero de 2016 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO S\u00c3\u0089PTIMO. Se reforma el encabezado del art\u00c3\u00adculo 235; y se adicionan un segundo p\u00c3\u00a1rrafo \n\nal art\u00c3\u00adculo 235; un segundo, tercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 243 del C\u00c3\u00b3digo Nacional de \nProcedimientos Penales, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Los procesos penales iniciados antes de la entrada en vigor del presente Decreto, se \n\nseguir\u00c3\u00a1n tramitando hasta su conclusi\u00c3\u00b3n conforme a las disposiciones vigentes al momento de la \ncomisi\u00c3\u00b3n de los hechos que dieron su origen. \n\n \nTercero.- A partir de la entrada en vigor de este Decreto, para el caso en que la Ley Federal para \n\nPrevenir y Sancionar los Delitos Cometidos en Materia de Hidrocarburos contemple una descripci\u00c3\u00b3n legal \nde una conducta delictiva que en el anterior C\u00c3\u00b3digo Penal Federal o C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n se \ncontemplaba como delito y por virtud de las presentes reformas, se denomina, penaliza o agrava de \nforma diversa, siempre y cuando las conductas y los hechos respondan a la descripci\u00c3\u00b3n que ahora se \nestablecen, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. En los procesos incoados, en los que a\u00c3\u00ban no se formulen conclusiones acusatorias el \n\nMinisterio P\u00c3\u00bablico de la Federaci\u00c3\u00b3n las formular\u00c3\u00a1 de conformidad con la traslaci\u00c3\u00b3n del tipo que \nresulte; \n\n \nII. En los procesos pendientes de dictarse sentencia en primera y segunda instancia, el juez o el \n\nTribunal, respectivamente podr\u00c3\u00a1n efectuar la traslaci\u00c3\u00b3n del tipo de conformidad con la \nconducta que se haya probado y sus modalidades; y \n\n \nIII. La autoridad ejecutora al aplicar alguna modalidad de beneficio para el sentenciado, \n\nconsiderar\u00c3\u00a1 las penas que se hayan impuesto, en funci\u00c3\u00b3n de la traslaci\u00c3\u00b3n del tipo, seg\u00c3\u00ban las \nmodalidades correspondientes. \n\n \nCuarto.- Las sanciones pecuniarias previstas en la Ley Federal para Prevenir y Sancionar los Delitos \n\nCometidos en Materia de Hidrocarburos deber\u00c3\u00a1n adecuarse, en su caso, a la unidad de medida y \nactualizaci\u00c3\u00b3n equivalente que por ley se prevea en el sistema penal mexicano. \n\n \nQuinto.- Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor del presente Decreto \n\npara las dependencias y entidades de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, se cubrir\u00c3\u00a1n con los recursos que \napruebe la C\u00c3\u00a1mara de Diputados en el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n del ejercicio fiscal de \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nque se trate, por lo que no se autorizar\u00c3\u00a1n recursos adicionales para el presente ejercicio fiscal y los \nsubsecuentes. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ernestina Godoy Ramos, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera \nTapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de enero de dos \nmil diecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones del \nC\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales; del C\u00c3\u00b3digo Penal Federal; de la Ley General \ndel Sistema Nacional de Seguridad P\u00c3\u00bablica; de la Ley Federal para la Protecci\u00c3\u00b3n a \nPersonas que Intervienen en el Procedimiento Penal; de la Ley General para Prevenir y \nSancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n XXI del \nArt\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, de la Ley de \nAmparo, Reglamentaria de los art\u00c3\u00adculos 103 y 107 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, de la \nLey Federal de Defensor\u00c3\u00ada P\u00c3\u00bablica, del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n y de la Ley de \nInstituciones de Cr\u00c3\u00a9dito. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 22, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 78, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 100, primer y \n\n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafos y fracci\u00c3\u00b3n II; 113, fracci\u00c3\u00b3n VIII; 122; 135, segundo, tercero y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos; 143, primer \np\u00c3\u00a1rrafo, 151, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 154, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 165, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 174, segundo, tercero y cuarto \np\u00c3\u00a1rrafos; 176, primer p\u00c3\u00a1rrafo y su ep\u00c3\u00adgrafe; 187, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 192, fracciones I y II y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 196, \ntercer p\u00c3\u00a1rrafo; 218; 251, fracci\u00c3\u00b3n X; 255, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 256, primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracciones IV, V y VI del \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo; 257, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; 291, primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; 303, primero y segundo \np\u00c3\u00a1rrafos y su ep\u00c3\u00adgrafe; 307, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 308, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 309, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 313, cuarto p\u00c3\u00a1rrafo; \n314, primer p\u00c3\u00a1rrafo y su ep\u00c3\u00adgrafe; 315, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 320; 336 y su ep\u00c3\u00adgrafe; 337; 338, fracci\u00c3\u00b3n III; 340, \nprimer y tercer p\u00c3\u00a1rrafos y fracciones I, II y III; 341, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 347, fracci\u00c3\u00b3n I; 349; 355, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; \n359; 421 y su ep\u00c3\u00adgrafe; 422 y su ep\u00c3\u00adgrafe; 423; 424; 425, primer p\u00c3\u00a1rrafo; y el primer p\u00c3\u00a1rrafo del \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO TRANSITORIO del Decreto por el que se expide el C\u00c3\u00b3digo Nacional de \nProcedimientos Penales, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de marzo de 2014; se \nadicionan un primer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 51, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden el subsecuente; segundo y tercer \np\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 143, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden los subsecuentes; un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 165; un \ntercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 174, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden los subsecuentes; un primer p\u00c3\u00a1rrafo al \nart\u00c3\u00adculo 176, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden el subsecuente; se adiciona un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 187; una \nfracci\u00c3\u00b3n III al art\u00c3\u00adculo 192; un segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden el subsecuente, as\u00c3\u00ad \ncomo un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 218; un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 222, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden el \nsubsecuente; una fracci\u00c3\u00b3n XI al art\u00c3\u00adculo 251, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las subsecuentes; un segundo \np\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 255; un cuarto p\u00c3\u00a1rrafo, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden los subsecuentes, al art\u00c3\u00adculo 291; un \nsegundo, tercer, cuarto, quinto, sexto y s\u00c3\u00a9ptimo p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 303, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden los \nsubsecuentes; un quinto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 308; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 314; una fracci\u00c3\u00b3n II al \nart\u00c3\u00adculo 340, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden los subsecuentes; un primer p\u00c3\u00a1rrafo, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden el \nactual primer p\u00c3\u00a1rrafo para ser segundo p\u00c3\u00a1rrafo, un tercero, cuarto, quinto y sexto p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 421; \nlas fracciones I, II, III, IV y V al primer p\u00c3\u00a1rrafo, los incisos a) a f) al segundo p\u00c3\u00a1rrafo, las fracciones I, II, III, \nIV, V, VI al tercer p\u00c3\u00a1rrafo y un cuarto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 422; un tercer, cuarto, quinto, sexto y s\u00c3\u00a9ptimo \np\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 423; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 456, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden los subsecuentes; \nun segundo p\u00c3\u00a1rrafo al ART\u00c3\u008dCULO TERCERO TRANSITORIO; se derogan la fracci\u00c3\u00b3n VII del segundo \np\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 256; el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 340; el actual tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 373; el \ntercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 423 y el segundo p\u00c3\u00a1rrafo al ART\u00c3\u008dCULO TERCERO TRANSITORIO del C\u00c3\u00b3digo \nNacional de Procedimientos Penales, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n salvo lo previsto en el siguiente art\u00c3\u00adculo. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSegundo.- Las reformas al C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales, al C\u00c3\u00b3digo Penal Federal, a la \nLey General para Prevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, los art\u00c3\u00adculos 2, 13, 44 y \n49 de la Ley Federal para la Protecci\u00c3\u00b3n a Personas que Intervienen en el Procedimiento Penal y los \nart\u00c3\u00adculos 21 en su fracci\u00c3\u00b3n X, 50 Bis y 158 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, \nentrar\u00c3\u00a1n en vigor en t\u00c3\u00a9rminos de lo previsto por el Art\u00c3\u00adculo Segundo Transitorio del Decreto por el que se \nexpide el C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 \nde marzo de 2014. \n\n \nLos procedimientos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite, relacionados con las modificaciones a los \n\npreceptos legales contemplados en el presente Decreto, se resolver\u00c3\u00a1n de conformidad con las \ndisposiciones que les dieron origen. \n\n \nTercero.- Dentro de los 180 d\u00c3\u00adas naturales a la entrada en vigor del presente Decreto, la Federaci\u00c3\u00b3n y \n\nlas entidades federativas en el \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias, deber\u00c3\u00a1n contar con una \nAutoridad de Supervisi\u00c3\u00b3n de Medidas Cautelares y de la Suspensi\u00c3\u00b3n Condicional del Proceso. \n\n \nAsimismo, dentro de los 30 d\u00c3\u00adas siguientes a la fecha de creaci\u00c3\u00b3n de las autoridades de medidas \n\ncautelares y de la suspensi\u00c3\u00b3n condicional del proceso de la Federaci\u00c3\u00b3n y de las entidades federativas, se \ndeber\u00c3\u00a1n emitir los acuerdos y lineamientos que regulen su organizaci\u00c3\u00b3n y funcionamiento. \n\n \nCuarto.- Las disposiciones del presente Decreto relativas a la ejecuci\u00c3\u00b3n penal, entrar\u00c3\u00a1n en vigor una \n\nvez que entre en vigor la legislaci\u00c3\u00b3n en la materia prevista en el art\u00c3\u00adculo 73, fracci\u00c3\u00b3n XXI, inciso c) de la \nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos. \n\n \nQuinto.- Trat\u00c3\u00a1ndose de aquellas medidas privativas de la libertad personal o de prisi\u00c3\u00b3n preventiva que \n\nhubieren sido decretadas por mandamiento de autoridad judicial durante los procedimientos iniciados con \nbase en la legislaci\u00c3\u00b3n procesal penal vigente con anterioridad a la entrada en vigor del sistema de justicia \npenal acusatorio adversarial, el inculpado o imputado podr\u00c3\u00a1 solicitar al \u00c3\u00b3rgano jurisdiccional competente \nla revisi\u00c3\u00b3n de dichas medidas, para efecto de que, el juez de la causa, en los t\u00c3\u00a9rminos de los art\u00c3\u00adculos \n153 a 171 del C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales, habi\u00c3\u00a9ndose dado vista a las partes, para que \nel Ministerio P\u00c3\u00bablico investigue y acredite lo conducente, y efectuada la audiencia correspondiente, el \n\u00c3\u00b3rgano jurisdiccional, tomando en consideraci\u00c3\u00b3n la evaluaci\u00c3\u00b3n del riesgo, resuelva sobre la imposici\u00c3\u00b3n, \nrevisi\u00c3\u00b3n, sustituci\u00c3\u00b3n, modificaci\u00c3\u00b3n o cese, en t\u00c3\u00a9rminos de las reglas de prisi\u00c3\u00b3n preventiva del art\u00c3\u00adculo 19 \nde la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, as\u00c3\u00ad como del C\u00c3\u00b3digo Nacional de \nProcedimientos Penales. En caso de sustituir la medida cautelar, aplicar\u00c3\u00a1 en lo conducente la vigilancia \nde la misma en t\u00c3\u00a9rminos de los art\u00c3\u00adculos 176 a 182 del citado C\u00c3\u00b3digo. \n\n \nSexto.- La Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica propondr\u00c3\u00a1 al seno del Consejo Nacional de \n\nSeguridad P\u00c3\u00bablica la consecuci\u00c3\u00b3n de los acuerdos que estime necesarios entre las autoridades de las \nentidades federativas y la federaci\u00c3\u00b3n en el marco de la Ley Federal para la Protecci\u00c3\u00b3n a Personas que \nIntervienen en el Procedimiento Penal. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 15 de junio de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \n\nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Hilda Esthela Flores Escalera, Secretaria.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica \nDelgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecis\u00c3\u00a9is de junio de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSENTENCIA dictada por el Tribunal Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n \nen la Acci\u00c3\u00b3n de Inconstitucionalidad 10/2014 y su acumulada 11/2014, as\u00c3\u00ad como los Votos \nParticular del Ministro Javier Laynez Potisek, Concurrente del Ministro Presidente Luis \nMar\u00c3\u00ada Aguilar Morales, as\u00c3\u00ad como Particulares y Concurrentes de los Ministros Alfredo \nGuti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena y Arturo Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de junio de 2018 \n\n \nACCI\u00c3\u0093N DE INCONSTITUCIONALIDAD 10/2014 \nY SU ACUMULADA 11/2014 \nPROMOVENTES: COMISI\u00c3\u0093N NACIONAL DE \nLOS DERECHOS HUMANOS E INSTITUTO \nFEDERAL DE ACCESO A LA INFORMACI\u00c3\u0093N \nP\u00c3\u009aBLICA Y PROTECCI\u00c3\u0093N DE DATOS \n \n\nPONENTE: MINISTRO JAVIER LAYNEZ POTISEK \nSECRETARIOS:RON SNIPELISKI NISCHLI Y JOS\u00c3\u0089 OMAR HERN\u00c3\u0081NDEZ SALGADO \nCOLABOR\u00c3\u0093:  ANA MAR\u00c3\u008dA CASTRO DOSAL \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico. El Tribunal Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n, en sesi\u00c3\u00b3n \n\ncorrespondiente al veintid\u00c3\u00b3s de marzo de dos mil dieciocho, emite la siguiente \n \n\nSENTENCIA \n \n\nMediante la que se resuelven las acciones de inconstitucionalidad 10/2014 promovida por la Comisi\u00c3\u00b3n \nNacional de los Derechos Humanos y su acumulada 11/2014 presentada por el Instituto Federal de \nAcceso a la Informaci\u00c3\u00b3n y Protecci\u00c3\u00b3n de Datos, en contra de diversas disposiciones del C\u00c3\u00b3digo Nacional \nde Procedimientos Penales. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nVIII. RESOLUTIVOS \n \n\n375. En virtud de lo anterior, se resuelve: \n \nPRIMERO. Son procedentes y parcialmente fundadas las acciones de inconstitucionalidad 10/2014 y \n\n11/2014, promovidas por la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de los Derechos Humanos y el Instituto Federal de \nAcceso a la Informaci\u00c3\u00b3n y Protecci\u00c3\u00b3n de Datos, respectivamente. \n\n \nSEGUNDO. Se desestima en la acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad 10/2014, respecto del art\u00c3\u00adculo 434, \n\np\u00c3\u00a1rrafo \u00c3\u00baltimo, en la porci\u00c3\u00b3n normativa \u00e2\u0080\u009cpero jam\u00c3\u00a1s para las ofrecidas por los imputados o sus defensas, \na\u00c3\u00ban cuando sean aceptadas o acordadas favorablemente por las autoridades judiciales\u00e2\u0080\u009d, del C\u00c3\u00b3digo \nNacional de Procedimientos Penales, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el cinco de marzo de \ndos mil catorce, en los t\u00c3\u00a9rminos precisados en el apartado VI, subapartado 9, de esta sentencia. \n\n \nTERCERO. Se reconoce la validez de los art\u00c3\u00adculos 132, fracci\u00c3\u00b3n VII, 147, p\u00c3\u00a1rrafo tercero, 148, 153, \n\np\u00c3\u00a1rrafo primero, 155, fracci\u00c3\u00b3n XIII, 251, fracciones III y V, 266, 268 y 434, p\u00c3\u00a1rrafo \u00c3\u00baltimo, \u00e2\u0080\u0093con la salvedad \nprecisada en el punto resolutivo segundo\u00e2\u0080\u0093, del C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales, publicado en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el cinco de marzo de dos mil catorce, conforme a las consideraciones \nplasmadas en el apartado VI, subapartados 1, 2, 6, 7 y 9 de esta sentencia. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nCUARTO. Se declara la invalidez de los art\u00c3\u00adculos 242, 249, en la porci\u00c3\u00b3n normativa \u00e2\u0080\u009cdecretar\u00c3\u00a1 o\u00e2\u0080\u009d, 303, \np\u00c3\u00a1rrafo primero, y 355, p\u00c3\u00a1rrafo \u00c3\u00baltimo, del C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales, publicado en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el cinco de marzo de dos mil catorce; las cuales surtir\u00c3\u00a1n sus efectos a \npartir de la publicaci\u00c3\u00b3n de esta sentencia en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n; en t\u00c3\u00a9rminos del apartado \nVI, subapartados 3, 4, 5 y 8, y conforme a los efectos precisados en el diverso apartado VII de este fallo. \n\n \nQUINTO. Publ\u00c3\u00adquese esta resoluci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como en el Semanario \n\nJudicial de la Federaci\u00c3\u00b3n y su Gaceta. \n \nAs\u00c3\u00ad lo resolvi\u00c3\u00b3 el Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nFirman los se\u00c3\u00b1ores Ministros Presidente y el Ponente con el Secretario General de Acuerdos que da \n\nfe. \nEl Presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n, Ministro Luis Mar\u00c3\u00ada Aguilar Morales.- \n\nR\u00c3\u00babrica.- El Ponente, Ministro Javier Laynez Potisek.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario General de Acuerdos, \nRafael Coello Cetina.- R\u00c3\u00babrica. \n\n \nLICENCIADO RAFAEL COELLO CETINA, SECRETARIO GENERAL DE ACUERDOS DE LA \n\nSUPREMA CORTE DE JUSTICIA DE LA NACI\u00c3\u0093N, CERTIFICA: Que esta fotocopia constante de \nnoventa y cinco fojas \u00c3\u00batiles, concuerda fiel y exactamente con el original de la sentencia del veintid\u00c3\u00b3s de \nmarzo de dos mil dieciocho, dictada por el Tribunal Pleno en la acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad 10/2014 y \nsu acumulada 11/2014. Se certifica con la finalidad de que se publique en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n.- Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a catorce de junio de dos mil dieciocho.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio art\u00e3 \u008d culo primero . declaratorio para el efecto se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo segundo transitorio de el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/6/2008:??.??:??] , se declarar que el presente legislaci\u00e3 \u00b3 n recoger el sistema procesal penal acusatorio y entrar\u00e3 \u00a1 en vigor de_acuerdo_con el art\u00e3 \u00ad culo siguiente . art\u00e3 \u008d culo 2 . vigencia_este_c\u00e3 \u00b3 decir entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a nivel federal gradualmente en el t\u00e3 \u00a9 rminos prever en el declaratoria que a el efecto emitir el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n previo solicitud conjunto de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n y de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , sin que poder exceder de el [??:18/6/2016:??.??:??] . en el caso de el entidades federativo y de el distrito_federal , el presente c\u00e3 \u00b3 decir entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en cada uno de ellos en el t\u00e3 \u00a9 rminos que establecer el declaratoria que a el efecto emitir el \u00e3 \u00b3 rgano legislativo correspondiente , previo solicitud de el autoridad encargar de el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema_de_justicia_penal_acusatorio en cada uno de ellos . en todo el caso , entre el declaratoria a que se hacer_referencia en el p\u00e3 \u00a1 rrafos anterior y el entrada en vigor de el presente c\u00e3 \u00b3 decir deber\u00e3 \u00a1 n mediar 60 d\u00e3 \u00ad as natural . art\u00e3 \u008d culo 3 . abrogaci\u00e3 \u00b3 n el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/8/1934:??.??:??] , y el de el respectivo entidad federativo vigente a el entrada en vigor de el presente decreto , quedar\u00e3 \u00a1 n abrogar para efecto de su aplicaci\u00e3 \u00b3 n en el procedimiento penal que se iniciar a_partir_de el entrada en vigor de el presente c\u00e3 \u00b3 decir , sin embargo respecto_a el procedimiento penal que a el entrada en vigor de el presente ordenamiento se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite , continuar\u00e3 \u00a1 n su sustanciaci\u00e3 \u00b3 n de conformidad con el legislaci\u00e3 \u00b3 n aplicable en el momento de el inicio de el mismo . en_consecuencia el presente c\u00e3 \u00b3 decir ser\u00e3 \u00a1 aplicable para el procedimiento penal que se iniciar a_partir_de su entrada en vigor , con independencia de que el hecho haber suceder con anterioridad a el entrada en vigor de el mismo . art\u00e3 \u00ad culo reformar dof 17-06-2016 art\u00e3 \u008d culo cuarto . derogaci\u00e3 \u00b3 n t\u00e3 \u00a1 cita de precepto incompatible quedar derogar todo el norma que se oponer a el presente decreto , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el ley relativo a el jurisdicci\u00e3 \u00b3 n militar as\u00e3 \u00ad como de el ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada . art\u00e3 \u008d culo quinto . convalidaci\u00e3 \u00b3 n o regularizaci\u00e3 \u00b3 n de actuaci\u00f3n cuando por raz\u00e3 \u00b3 n de competencia por fuero o territorio , se realizar actuaci\u00f3n conforme_a uno fuero o sistema procesal distinto a el que se remitir , podr\u00e3 \u00a1 el \u00e3 \u0093 rgano jurisdiccional receptor convalidar lo , siempre que de manera , fundar y motivar , se concluir que se respetar el garant\u00e3 \u00ad as esencial de el deber proceso en el procedimiento de origen . asimismo , podr\u00e3 \u00a1 n regularizar se aquel actuaci\u00f3n que tambi\u00e3 \u00a9 n de manera fundar y motivar el \u00e3 \u0093 rgano jurisdiccional que lo recibir , determinar que el mismo deber ajustar se a el formalidad de el sistema procesal a el cual se incorporar\u00e3 \u00a1 n . art\u00e3 \u008d culo 6 . prohibici\u00e3 \u00b3 n de acumulaci\u00e3 \u00b3 n de proceso no proceder\u00e3 \u00a1 el acumulaci\u00e3 \u00b3 n de proceso penal , cuando alguno de ellos se est\u00e3 \u00a9 tramitar conforme_a el presente c\u00e3 \u00b3 decir y el otro proceso conforme_a el c\u00e3 \u00b3 decir abrogar . art\u00e3 \u008d culo s\u00e3 \u0089 ptimo . de el plan de implementaci\u00e3 \u00b3 n y de el presupuesto el consejo_de_la_judicatura_federal , el instituto_de_la_defensor\u00e3 \u00ad a p\u00e3\u00bablica_federal , el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y todo dependencia de el entidades federativo a el que se conferir responsabilidad directo o indirecto por el entrada en vigor de este c\u00e3 \u00b3 decir , deber\u00e3 \u00a1 n elaborar el plan y programa necesario para uno adecuar y correcto implementaci\u00e3 \u00b3 n de el mismo y deber\u00e3 \u00a1 n establecer dentro_de el proyecto de presupuesto respectivo , a_partir_de el a\u00e3 \u00b1 o que se proyectar , el partida necesario para atender el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de ese programa , el obra de infraestructura , el contrataci\u00e3 \u00b3 n de personal , el capacitaci\u00e3 \u00b3 n y todo el dem\u00e3 \u00a1 segundo requerimiento que ser necesario para cumplir el objetivo para el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema penal acusatorio . art\u00e3 \u008d culo 8 . legislaci\u00e3 \u00b3 n complementario en uno plazo que no exceder de 270 d\u00e3 \u00ad as natural despu\u00e3 \u00a9 segundo de publicar el presente decreto , el federaci\u00e3 \u00b3 n y el entidad federativo deber\u00e3 \u00a1 n publicar el reforma a su ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo normatividad complementario que resultar necesario para el implementaci\u00e3 \u00b3 n de este ordenamiento . art\u00e3 \u008d culo 9 . auxilio procesal cuando uno autoridad penal recibir por exhorto , mandamiento o comisi\u00e3 \u00b3 n , uno solicitud para el realizaci\u00e3 \u00b3 n de uno acto procesal , deber\u00e3 \u00a1 seguir el procedimiento legal vigente para el autoridad que remitir el solicitud , salvo excepci\u00e3 \u00b3 n justificar . art\u00e3 \u008d culo d\u00e3 \u0089 cimo . cuerpo especializar de polic\u00e3 \u00ad a el federaci\u00e3 \u00b3 n y el entidad federativo a el entrada en vigor de el presente ordenamiento , deber\u00e3 \u00a1 n contar con cuerpo especializar de polic\u00e3 \u00ad a con capacidad para procesar el escena de el hecho probablemente delictivo , hasta en tanto se capacitar a todo el cuerpo de polic\u00e3 \u00ad a para realizar tal funci\u00f3n . art\u00e3 \u008d culo d\u00e3 \u0089 cimo primero . adecuaci\u00e3 \u00b3 n normativa y operativo a el entrada en vigor de el presente c\u00e3 \u00b3 decir , en aquel lugar donde se iniciar el operaci\u00e3 \u00b3 n de el proceso penal acusatorio , tanto en el \u00e3 \u00a1 mbito federal como en el estatal , se deber\u00e3 \u00a1 contar con el equipamiento necesario y con protocolo de investigaci\u00e3 \u00b3 n y de actuaci\u00e3 \u00b3 n de el personal sustantivo y el manual de procedimiento para el personal administrativo , poder prever se el homologaci\u00e3 \u00b3 n de criterio metodol\u00e3 \u00b3 gicos , t\u00e3 \u00a9 cnicos y procedimental , para el cual podr\u00e3 \u00a1 n coordinar se el \u00e3 \u00b3 rganos y dem\u00e3 \u00a1 segundo autoridad involucrar . art\u00e3 \u008d culo d\u00e3 \u0089 cimo segundo . comit\u00e3 \u00a9 para el evaluaci\u00e3 \u00b3 n y seguimiento_de_la_implementaci\u00e3 \u00b3 n de el nuevo_sistema_el_consejo_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n para el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema_de_justicia_penal , instancia de coordinaci\u00e3 \u00b3 n nacional crear por mandato de el art\u00e3 \u00ad culo 9 transitorio de el decreto de reforma y adici\u00f3n a el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos publicar el [??:18/6/2008:??.??:??] , constituir\u00e3 \u00a1 uno comit\u00e3 \u00a9 para el evaluaci\u00e3 \u00b3 n y seguimiento_de_la_implementaci\u00e3 \u00b3 n de el nuevo_sistema , el cual remitir\u00e3 \u00a1 uno informe semestral a el se\u00e3 \u00b1 alado consejo . art\u00e3 \u008d culo d\u00e3 \u0089 cimo 3 . revisi\u00e3 \u00b3 n legislativo a_partir_de el entrada en vigor de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_seguridad , el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_tribunales_superiores_de_justicia de el estados_unidos_mexicanos y el conferencia_nacional_de_procuradores_remitir\u00e3 \u00a1 n , de manera semestral , el informaci\u00e3 \u00b3 n indispensable a_efecto_de que el comisiones_de_justicia_de_ambas_c\u00e3 \u00a1 mar_as de el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n eval\u00e3\u00baen el funcionamiento y operatividad de el disposici\u00f3n contener en el presente c\u00e3 \u00b3 decir . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:5/2/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/3/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culo transitorio de decreto de reforma decreto por el que se expedir el ley_nacional_de_mecanismos_alternativos_de_soluci\u00e3 \u00b3 n de controversias_en_materia_penal , se reformar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales y se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:29/12/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo 2 . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 183 , 186 , 187 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 188 , 189 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y 190 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 187 , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . el ley_nacional_de_mecanismos_alternativos_de_soluci\u00e3 \u00b3 n de controversias_en_materia_penal_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en el mismo t\u00e3 \u00a9 rminos y plazo en que entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , de conformidad con el prever en el art\u00e3 \u00ad culo segundo transitorio de el decreto por el que se expedir el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales . el reforma y adici\u00f3n a el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales prever en el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor en el regi\u00f3n y gradualidad en el que se llevar_a_cabo el declaratorio a que referir el art\u00e3 \u00ad culo segundo transitorio de el decreto por el que se expedir el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , ser\u00e3 \u00a1 n aplicable para el procedimiento iniciar con anterioridad a el entrada en vigor de el sistema de justicia penal acusatorio y se sustanciar\u00e3 \u00a1 n de conformidad con el prever en el ley_nacional_de_mecanismos_alternativos_de_soluci\u00e3 \u00b3 n de controversias_en_materia_penal . 2 . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . 3 . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y el poder judicial de el entidad federativo que contar con uno \u00e3 \u0093 rgano , conformar\u00e3 \u00a1 n , dentro_de el t\u00e3 \u00a9 rmino de 60 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , el consejo a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 46 de el presente ley . cuarto . el certificaci\u00e3 \u00b3 n inicial de facilitadores a que se referir el ley_nacional_de_mecanismos_alternativos_de_soluci\u00e3 \u00b3 n de controversias_en_materia_penal_deber\u00e3 \u00a1 concluir se antes_de el [??:18/6/2016:??.??:??] . dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el secretar\u00e3 \u00ad a t\u00e3 \u00a9 cnica de el conferencia_nacional_de_procuraci\u00e3 \u00b3 n de justicia , as\u00e3 \u00ad como el secretar\u00e3 \u00ad a t\u00e3 \u00a9 cnica de el consejo_de_certificaci\u00e3 \u00b3 n en sede judicial deber\u00e3 \u00a1 n elaborar el proyecto de criterio m\u00e3 \u00ad nimos de certificaci\u00e3 \u00b3 n de facilitadores . para el elaboraci\u00e3 \u00b3 n de el criterio referir deber\u00e3 \u00a1 n tomar en consideraci\u00e3 \u00b3 n el opini\u00e3 \u00b3 n de el representante de el zona en que est\u00e3 \u00a9 n conformar el conferencia y el consejo . el proyecto deber\u00e3 \u00a1 ser someter a consideraci\u00e3 \u00b3 n de el pleno_de_la_conferencia o el consejo en el sesi\u00e3 \u00b3 n plenario siguiente a el vencimiento de el plazo a que se referir este p\u00e3 \u00a1 rrafo . quinto . el federaci\u00e3 \u00b3 n y el entidad federativo emitir\u00e3 \u00a1 n el disposici\u00f3n administrativo que desarrollar el prever en el presente decreto a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el d\u00e3 \u00ad a de su entrada en vigor de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo primero transitorio anterior . 6 . el federaci\u00e3 \u00b3 n y el entidad federativo , en su \u00e3 \u00a1 mbito de competencia respectivo , proveer\u00e3 \u00a1 n el recurso humano , material , tecnol\u00e3 \u00b3 gicos y financiero que requerir el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , conforme_a su presupuesto autorizar . para el presente ejercicio fiscal , el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , cubrir\u00e3 \u00a1 con cargo a su presupuesto autorizar el erogaci\u00f3n necesario para el cumplimiento de el presente decreto , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su competencia . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:2/12/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - dip . magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 ez monreal , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/12/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_federal_para_prevenir y sancionar_los_delitos_cometidos_en_materia_de_hidrocarburos ; y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales ; de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal ; de el ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada ; de el ley_federal_de_extinci\u00e3 \u00b3 n de dominio , reglamentario de el art\u00e3 \u00ad culo 22 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos ; de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n y de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/1/2016:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo s\u00e3 \u0089 ptimo . se reforma el encabezar de el art\u00e3 \u00ad culo 235 ; y se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 235 ; uno 2 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 243 de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el proceso penal iniciar antes_de el entrada en vigor de el presente decreto , se seguir\u00e3 \u00a1 n tramitar hasta su conclusi\u00e3 \u00b3 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente a el momento de el comisi\u00e3 \u00b3 n de el hecho que dar su origen . 3 . - a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , para el caso en que el ley_federal_para_prevenir y sancionar el delitos_cometidos en_materia_de hidrocarburo contemplar uno descripci\u00e3 \u00b3 n legal de uno conducta delictivo que en el anterior c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal o c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n se contemplar como delito y por_virtud_de el presente reforma , se denominar , penalizar o agravar de forma diverso , siempre_y_cuando el conducta y el hecho responder a el descripci\u00e3 \u00b3 n que ahora se establecer , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. en el proceso incoar , en el que a\u00e3\u00ban no se formular conclusi\u00f3n acusatorio el ministerio_p\u00e3\u00bablico_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el formular\u00e3 \u00a1 de conformidad con el traslaci\u00e3 \u00b3 n de el tipo que resultar ; ii . en el proceso pendiente de dictar se sentencia en 1 y 2 instancia , el juez o el tribunal , respectivamente podr\u00e3 \u00a1 n efectuar el traslaci\u00e3 \u00b3 n de el tipo de conformidad con el conducta que se haber probar y su modalidad ; y iii . el autoridad ejecutor a el aplicar alguno modalidad de beneficio para el sentenciar , considerar\u00e3 \u00a1 el pena que se haber imponer , en funci\u00e3 \u00b3 n de el traslaci\u00e3 \u00b3 n de el tipo , seg\u00e3\u00ban el modalidad correspondiente . cuarto . - el sanci\u00f3n pecuniario prever en el ley_federal_para_prevenir y sancionar_los_delitos_cometidos_en_materia_de_hidrocarburos_deber\u00e3 \u00a1 n adecuar se , en su caso , a el unidad de medida y actualizaci\u00e3 \u00b3 n equivalente que por ley se prever en el sistema penal mexicano . quinto . - el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto para el dependencia y entidad de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con el recurso que aprobar el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de el ejercicio fiscal de que se tratar , por el que no se autorizar\u00e3 \u00a1 n recurso adicional para el presente ejercicio fiscal y el subsecuente . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/1/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales ; de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal ; de el ley_general_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica ; de el ley_federal_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n a personas que intervenir en el procedimiento_penal ; de el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentario de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , de el ley_de_amparo , reglamentario de el art\u00e3 \u00ad culo 103 y 107 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , de el ley_federal_de_defensor\u00e3 \u00ad a p\u00e3\u00bablica , de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n y de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 22 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 78 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 100 , 1 y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafos y fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 113 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 122 ; 135 , 2 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 143 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 151 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 154 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 165 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 174 , 2 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 176 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y su ep\u00e3 \u00ad grafe ; 187 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 192 , fracci\u00f3n i y ii y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 196 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 218 ; 251 , fracci\u00e3 \u00b3 n x ; 255 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 256 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00f3n iv , v y ver de el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 257 , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 291 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 303 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos y su ep\u00e3 \u00ad grafe ; 307 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 308 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 309 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 313 , 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 314 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y su ep\u00e3 \u00ad grafe ; 315 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 320 ; 336 y su ep\u00e3 \u00ad grafe ; 337 ; 338 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 340 , 1 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos y fracci\u00f3n i , ii y iii ; 341 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 347 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 349 ; 355 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 359 ; 421 y su ep\u00e3 \u00ad grafe ; 422 y su ep\u00e3 \u00ad grafe ; 423 ; 424 ; 425 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u008d culo 3 transitorio de el decreto por el que se expedir el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/3/2014:??.??:??] ; se adicionar uno 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 51 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 143 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 165 ; uno 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 174 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; uno 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 176 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; se adicionar uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 187 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n iii a el art\u00e3 \u00ad culo 192 ; uno 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente , as\u00e3 \u00ad como uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 218 ; uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 222 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n xi a el art\u00e3 \u00ad culo 251 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 255 ; uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente , a el art\u00e3 \u00ad culo 291 ; uno 2 , 3 , cuarto , quinto , 6 y s\u00e3 \u00a9 ptimo p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 303 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; uno 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 308 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 314 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n ii a el art\u00e3 \u00ad culo 340 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; uno 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el actual 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo para ser 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , uno 3 , cuarto , 5 y 6 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 421 ; el fracci\u00f3n i , ii , iii , iv y v a el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , el inciso a ) a f ) a el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , el fracci\u00f3n i , ii , iii , iv , v , ver a el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo y uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 422 ; uno 3 , cuarto , quinto , 6 y s\u00e3 \u00a9 ptimo p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 423 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 456 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u008d culo 3 transitorio ; se derogar el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 256 ; el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 340 ; el actual 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 373 ; el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 423 y el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u008d culo 3 transitorio de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n salvo el prever en el siguiente art\u00e3 \u00ad culo . 2 . - el reforma a el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , a el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal , a el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentario de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , el art\u00e3 \u00ad culo 2 , 13 , 44 y 49 de el ley_federal_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n a personas que intervenir en el procedimiento_penal y el art\u00e3 \u00ad culo 21 en su fracci\u00e3 \u00b3 n x , 50 bis y 158 de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor en t\u00e3 \u00a9 rminos de el prever por el art\u00e3 \u00ad culo segundo_transitorio_de_el_decreto por el que se expedir el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/3/2014:??.??:??] . el procedimiento que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite , relacionar con el modificaci\u00f3n a el precepto legal contemplar en el presente decreto , se resolver\u00e3 \u00a1 n de conformidad con el disposici\u00f3n que le dar origen . 3 . - dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as natural a el entrada en vigor de el presente decreto , el federaci\u00e3 \u00b3 n y el entidad federativo en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , deber\u00e3 \u00a1 n contar con uno autoridad_de_supervisi\u00e3 \u00b3 n de medidas_cautelares y de el suspensi\u00e3 \u00b3 n condicional_de_el_proceso . asimismo , dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el fecha de creaci\u00e3 \u00b3 n de el autoridad de medida cautelar y de el suspensi\u00e3 \u00b3 n condicional de el proceso de el federaci\u00e3 \u00b3 n y de el entidad federativo , se deber\u00e3 \u00a1 n emitir el acuerdo y lineamiento que regular su organizaci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento . cuarto . - el disposici\u00f3n de el presente decreto relativo a el ejecuci\u00e3 \u00b3 n penal , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor una_vez_que entrar en vigor el legislaci\u00e3 \u00b3 n en el materia prever en el art\u00e3 \u00ad culo 73 , fracci\u00e3 \u00b3 n xxi , inciso c ) de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos . quinto . - trat\u00e3 \u00a1 ndose de aquel medida privativo de el libertad personal o de prisi\u00e3 \u00b3 n preventivo que haber ser decretar por mandamiento de autoridad judicial durante el procedimiento iniciar con base en el legislaci\u00e3 \u00b3 n procesal penal vigente con anterioridad a el entrada en vigor de el sistema de justicia penal acusatorio adversarial , el inculpado o imputar podr\u00e3 \u00a1 solicitar a el \u00e3 \u00b3 rgano jurisdiccional competente el revisi\u00e3 \u00b3 n de decir medida , para efecto de que , el juez de el causa , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 153 a 171 de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , habi\u00e3 \u00a9 ndose dar vista a el parte , para que el ministerio_p\u00e3\u00bablico investigar y acreditar el conducente , y efectuar el audiencia correspondiente , el \u00e3 \u00b3 rgano jurisdiccional , tomar en consideraci\u00e3 \u00b3 n el evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el riesgo , resolver sobre el imposici\u00e3 \u00b3 n , revisi\u00e3 \u00b3 n , sustituci\u00e3 \u00b3 n , modificaci\u00e3 \u00b3 n o cese , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el regla de prisi\u00e3 \u00b3 n preventivo de el art\u00e3 \u00ad culo 19 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , as\u00e3 \u00ad como de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales . en_caso_de sustituir el medida cautelar , aplicar\u00e3 \u00a1 en el conducente el vigilancia de el mismo en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 176 a 182 de el citar c\u00e3 \u00b3 decir . 6 . - el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica_propondr\u00e3 \u00a1 a el seno de el consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica el consecuci\u00e3 \u00b3 n de el acuerdo que estimar necesario entre el autoridad de el entidad federativo y el federaci\u00e3 \u00b3 n en el marco de el ley_federal_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n a personas que intervenir en el procedimiento_penal . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:15/6/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . hilda_esthela_flores_escalera , secretario . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . sentencia dictar por el tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 10/2014 y su acumular 11/2014 , as\u00e3 \u00ad como el votos_particular de el ministro javier_laynez_potisek , concurrente_de_el_ministro_presidente_luis_mar\u00e3 \u00ad a aguilar_morales , as\u00e3 \u00ad como particular y concurrentes_de_los_ministros_alfredo_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena y arturo_zald\u00e3 \u00ad var lelo_de_larrea . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/6/2018:??.??:??] acci\u00e3 \u0093 n de inconstitucionalidad 10/2014 y su acumular 11/2014 promovente : comisi\u00e3 \u0093 n nacional de el derecho humano y instituto_federal_de_acceso_a_la_informaci\u00e3 \u0093 n p\u00e3 \u009a blica y protecci\u00e3 \u0093 n de dato ponente : ministro javier laynez potisek secretario : ron snipeliski nischli y jos\u00e3 \u0089 omar_hern\u00e3 \u0081 ndez salgar colabor\u00e3 \u0093 : ana mar\u00e3 \u008d a castro do_sal ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico . el tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n , en sesi\u00e3 \u00b3 n correspondiente a el veintid\u00e3 \u00b3 segundo de [??:??/3/2018:??.??:??] , emitir el siguiente sentencia mediante el que se resolver el acci\u00f3n de inconstitucionalidad 10/2014 promover por el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_los_derechos_humanos y su acumular 11/2014 presentar por el instituto_federal_de_acceso_a_la_informaci\u00e3 \u00b3 n y protecci\u00e3 \u00b3 n de datos , en_contra_de diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 viii . resolutivos 375 . en_virtud_de el anterior , se resolver : primero . ser procedente y parcialmente fundar el acci\u00f3n de inconstitucionalidad 10/2014 y 11/2014 , promover por el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_los_derechos_humanos y el instituto_federal_de_acceso_a_la_informaci\u00e3 \u00b3 n y protecci\u00e3 \u00b3 n de datos , respectivamente . 2 . se desestimar en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 10/2014 , respecto_de el art\u00e3 \u00ad culo 434 , p\u00e3 \u00a1 rrafo \u00e3\u00baltimo , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa \u00e2 \u0080 \u009c pero jam\u00e3 \u00a1 segundo para el ofrecer por el imputar o su defensa , a\u00e3\u00ban cuando ser aceptar o acordar favorablemente por el autoridad judiciales\u00e2 \u0080 \u009d , de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/3/2014:??.??:??] , en el t\u00e3 \u00a9 rminos precisar en el apartado ver , subapartar 9 , de este sentencia . 3 . se reconocer el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 132 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii , 147 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 , 148 , 153 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , 155 , fracci\u00e3 \u00b3 n xiii , 251 , fracci\u00f3n iii y v , 266 , 268 y 434 , p\u00e3 \u00a1 rrafo \u00e3\u00baltimo , \u00e2 \u0080 \u0093 con el salvedad precisar en el punto resolutivo segundo\u00e2 \u0080 \u0093 , de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/3/2014:??.??:??] , conforme_a el consideraci\u00f3n plasmar en el apartado ver , subapartar 1 , 2 , 6 , 7 y 9 de este sentencia . cuarto . se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 242 , 249 , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa \u00e2 \u0080 \u009c decretar\u00e3 \u00a1 o\u00e2 \u0080 \u009d , 303 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , y 355 , p\u00e3 \u00a1 rrafo \u00e3\u00baltimo , de el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/3/2014:??.??:??] ; el cual surtir\u00e3 \u00a1 n su efecto a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este sentencia en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; en t\u00e3 \u00a9 rminos de el apartado ver , subapartar 3 , 4 , 5 y 8 , y conforme_a el efecto precisar en el diverso apartado vii de este fallo . quinto . publ\u00e3 \u00ad quese este resoluci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , as\u00e3 \u00ad como en el semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y su gaceta . as\u00e3 \u00ad el resolvi\u00e3 \u00b3 el pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . firmar el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_presidente y el ponente con el secretario_general_de_acuerdos que dar fe . el presidente_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n , ministro_luis_mar\u00e3 \u00ad a aguilar_morales . - r\u00e3\u00babrica . - el_ponente , ministro_javier_laynez_potisek . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_general_de_acuerdos , rafael_coello_cetina . - r\u00e3\u00babrica . licenciar rafael coello cetina , secretario general de acuerdo de el suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u0093 n , certificar : que este fotocopia constante de 95 fojas \u00e3\u00batiles , concordar fiel y exactamente con el original de el sentencia de el veintid\u00e3 \u00b3 segundo de [??:??/3/2018:??.??:??] , dictar por el tribunal_pleno en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 10/2014 y su acumular 11/2014 . se certificar con el finalidad de que se publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . - ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:14/6/2018:??.??:??] . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 5, "art\u00e3\u008dculo": 18, "primero": 8, "declaratoria": 5, "para": 44, "los": 87, "efectos": 4, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "en": 158, "el": 144, "p\u00e3\u00a1rrafo": 39, "tercero": 12, "del": 104, "art\u00e3\u00adculo": 48, "segundo": 32, "transitorio": 8, "decreto": 31, "por": 29, "que": 71, "se": 66, "reforman": 7, "y": 139, "adicionan": 6, "diversas": 6, "disposiciones": 12, "de": 382, "la": 219, "constituci\u00e3\u00b3n": 12, "pol\u00e3\u00adtica": 12, "estados": 13, "unidos": 13, "mexicanos": 12, "publicado": 12, "diario": 17, "oficial": 17, "federaci\u00e3\u00b3n": 33, "18": 3, "junio": 9, "2008": 2, "declara": 2, "presente": 33, "legislaci\u00e3\u00b3n": 5, "recoge": 1, "sistema": 12, "procesal": 6, "penal": 21, "acusatorio": 6, "entrar\u00e3\u00a1": 7, "vigor": 29, "acuerdo": 1, "con": 28, "art\u00e3\u00adculos": 10, "siguientes": 3, "vigencia": 1, "este": 7, "c\u00e3\u00b3digo": 41, "a": 65, "nivel": 1, "federal": 32, "gradualmente": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 9, "previstos": 1, "al": 47, "efecto": 4, "emita": 2, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "previa": 2, "solicitud": 4, "conjunta": 1, "poder": 9, "judicial": 8, "secretar\u00e3\u00ada": 5, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "procuradur\u00e3\u00ada": 5, "general": 11, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "sin": 2, "pueda": 1, "exceder": 1, "2016": 4, "caso": 4, "las": 55, "entidades": 12, "federativas": 11, "distrito": 4, "cada": 2, "una": 12, "ellas": 2, "establezca": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 3, "legislativo": 1, "correspondiente": 3, "autoridad": 6, "encargada": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 9, "justicia": 12, "todos": 3, "casos": 1, "entre": 3, "hace": 1, "referencia": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 11, "anteriores": 1, "entrada": 18, "deber\u00e3\u00a1n": 10, "mediar": 1, "sesenta": 3, "d\u00e3\u00adas": 6, "naturales": 3, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 1, "procedimientos": 31, "penales": 26, "30": 2, "agosto": 1, "1934": 1, "respectivas": 2, "vigentes": 3, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "abrogados": 1, "su": 41, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "inicien": 2, "partir": 7, "embargo": 1, "respecto": 2, "ordenamiento": 3, "encuentren": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "sustanciaci\u00e3\u00b3n": 1, "conformidad": 7, "aplicable": 2, "momento": 2, "inicio": 1, "mismos": 2, "consecuencia": 1, "ser\u00e3\u00a1": 1, "independencia": 1, "hechos": 3, "hayan": 2, "sucedido": 1, "anterioridad": 3, "mismo": 2, "reformado": 1, "dof": 1, "17-06-2016": 1, "cuarto": 13, "derogaci\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00a1cita": 1, "preceptos": 2, "incompatibles": 1, "quedan": 1, "derogadas": 1, "todas": 2, "normas": 1, "opongan": 2, "excepci\u00e3\u00b3n": 2, "leyes": 2, "relativas": 2, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "militar": 1, "as\u00e3\u00ad": 8, "como": 12, "ley": 23, "contra": 3, "delincuencia": 2, "organizada": 1, "quinto": 7, "convalidaci\u00e3\u00b3n": 1, "o": 14, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 1, "actuaciones": 3, "cuando": 5, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "competencia": 3, "fuero": 2, "territorio": 1, "realicen": 1, "conforme": 7, "un": 28, "distinto": 1, "remiten": 1, "podr\u00e3\u00a1": 2, "\u00e3\u0093rgano": 3, "jurisdiccional": 4, "receptor": 1, "convalidarlas": 1, "siempre": 2, "manera": 3, "fundada": 2, "motivada": 2, "concluya": 1, "respetaron": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "esenciales": 1, "debido": 1, "proceso": 5, "procedimiento": 4, "origen": 3, "asimismo": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 3, "regularizarse": 1, "aquellas": 2, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "recibe": 1, "determine": 1, "mismas": 1, "deban": 1, "ajustarse": 1, "formalidades": 1, "cual": 3, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "sexto": 5, "prohibici\u00e3\u00b3n": 1, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 2, "procesos": 5, "no": 4, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "alguno": 1, "ellos": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "tramitando": 2, "otro": 1, "abrogado": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 2, "planes": 2, "presupuesto": 4, "consejo": 8, "judicatura": 1, "instituto": 4, "defensor\u00e3\u00ada": 2, "p\u00e3\u00bablica": 4, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "p\u00e3\u00bablico": 3, "toda": 1, "dependencia": 1, "confieran": 1, "responsabilidades": 1, "directas": 1, "indirectas": 1, "elaborar": 2, "programas": 2, "necesarios": 3, "adecuada": 1, "correcta": 1, "establecer": 1, "dentro": 5, "proyectos": 1, "respectivos": 1, "a\u00e3\u00b1o": 1, "proyecte": 1, "partidas": 1, "necesarias": 3, "atender": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "esos": 1, "obras": 1, "infraestructura": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "personal": 4, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 3, "requerimientos": 1, "sean": 2, "cumplir": 1, "objetivos": 1, "octavo": 1, "complementaria": 2, "plazo": 2, "exceda": 1, "doscientos": 1, "setenta": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "publicar": 1, "reformas": 5, "sus": 6, "normatividad": 1, "resulten": 1, "noveno": 2, "auxilio": 1, "reciba": 1, "exhorto": 1, "mandamiento": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 6, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "acto": 1, "deber\u00e3\u00a1": 4, "seguir": 1, "legales": 2, "remite": 1, "salvo": 2, "justificada": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 4, "cuerpos": 3, "especializados": 2, "polic\u00e3\u00ada": 3, "contar": 3, "capacidades": 1, "procesar": 1, "escena": 1, "hecho": 1, "probablemente": 1, "delictivo": 1, "hasta": 2, "tanto": 2, "capacite": 1, "realizar": 1, "tales": 1, "funciones": 1, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "normativa": 3, "operativa": 1, "aquellos": 1, "lugares": 1, "donde": 1, "inicie": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 4, "estatal": 1, "equipamiento": 1, "necesario": 1, "protocolos": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "sustantivo": 1, "manuales": 1, "administrativo": 1, "pudiendo": 1, "preverse": 1, "homologaci\u00e3\u00b3n": 1, "criterios": 3, "metodol\u00e3\u00b3gicos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "procedimentales": 1, "lo": 16, "coordinarse": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "autoridades": 4, "involucradas": 1, "comit\u00e3\u00a9": 2, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 3, "seguimiento": 2, "nuevo": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "instancia": 2, "nacional": 33, "creada": 1, "mandato": 1, "adiciones": 2, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "informe": 1, "semestral": 2, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 3, "legislativa": 1, "seguridad": 3, "tribunales": 1, "superiores": 1, "conferencia": 4, "procuradores": 1, "remitir\u00e3\u00a1n": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 3, "indispensable": 1, "comisiones": 1, "ambas": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "eval\u00e3\u00baen": 1, "funcionamiento": 2, "operatividad": 1, "contenidas": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "df": 3, "5": 4, "febrero": 1, "2014-": 2, "sen": 8, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "presidente-": 8, "dip": 8, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "secretaria-": 7, "javier": 4, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "cumplimiento": 5, "dispuesto": 4, "fracci\u00e3\u00b3n": 20, "i": 10, "89": 4, "debida": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 8, "observancia": 4, "expido": 4, "residencia": 4, "ejecutivo": 4, "ciudad": 7, "cuatro": 1, "marzo": 8, "dos": 10, "mil": 10, "catorce-": 2, "enrique": 4, "pe\u00e3\u00b1a": 4, "nieto-": 4, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "secretario": 7, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 2, "expide": 6, "mecanismos": 4, "alternativos": 4, "soluci\u00e3\u00b3n": 4, "controversias": 4, "materia": 10, "29": 1, "diciembre": 4, "2014": 2, "183": 1, "186": 1, "187": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 21, "188": 1, "189": 1, "tercer": 19, "190": 1, "primer": 20, "adiciona": 2, "quedar": 3, "sigue:": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "plazos": 1, "previsto": 5, "previstas": 2, "entrar\u00e3\u00a1n": 3, "regiones": 1, "gradualidad": 1, "lleve": 1, "cabo": 1, "refiere": 4, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "aplicables": 1, "iniciados": 3, "sustanciar\u00e3\u00a1n": 1, "derogan": 4, "poderes": 1, "judiciales": 1, "cuenten": 1, "conformar\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "46": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 3, "inicial": 1, "facilitadores": 2, "concluirse": 1, "antes": 2, "dieciocho": 3, "t\u00e3\u00a9cnica": 2, "procuraci\u00e3\u00b3n": 1, "sede": 1, "proyecto": 2, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "referidos": 1, "tomar": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 3, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "representantes": 1, "zonas": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "conformadas": 1, "ser": 2, "sometido": 1, "pleno": 5, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "plenaria": 1, "siguiente": 5, "vencimiento": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "administrativas": 1, "desarrollen": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "tardar": 1, "d\u00e3\u00ada": 3, "anterior": 3, "respectivo": 1, "proveer\u00e3\u00a1n": 1, "recursos": 3, "humanos": 4, "materiales": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "financieros": 1, "requiera": 1, "presupuestos": 1, "autorizados": 1, "ejercicio": 3, "fiscal": 6, "cubrir\u00e3\u00a1": 1, "cargo": 1, "autorizado": 1, "erogaciones": 2, "2": 3, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "mar\u00e3\u00ada": 4, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "prevenir": 5, "sancionar": 5, "delitos": 5, "cometidos": 3, "hidrocarburos;": 1, "penales;": 2, "federal;": 2, "organizada;": 1, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "dominio": 1, "reglamentaria": 4, "22": 2, "mexicanos;": 1, "12": 1, "enero": 2, "encabezado": 1, "235;": 2, "243": 1, "primero-": 3, "segundo-": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "dieron": 2, "tercero-": 2, "hidrocarburos": 2, "contemple": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 2, "legal": 1, "conducta": 2, "delictiva": 1, "contemplaba": 1, "delito": 1, "virtud": 2, "presentes": 1, "denomina": 1, "penaliza": 1, "agrava": 1, "forma": 1, "diversa": 1, "conductas": 1, "respondan": 1, "ahora": 1, "establecen": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "siguiente:": 1, "incoados": 1, "a\u00e3\u00ban": 2, "formulen": 1, "conclusiones": 1, "acusatorias": 1, "ministerio": 2, "formular\u00e3\u00a1": 1, "traslaci\u00e3\u00b3n": 3, "tipo": 3, "resulte;": 1, "ii": 6, "pendientes": 1, "dictarse": 1, "sentencia": 7, "primera": 1, "segunda": 1, "juez": 2, "tribunal": 4, "respectivamente": 2, "efectuar": 1, "haya": 1, "probado": 1, "modalidades;": 1, "iii": 5, "ejecutora": 1, "aplicar": 1, "alguna": 1, "modalidad": 1, "beneficio": 1, "sentenciado": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "penas": 1, "impuesto": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "modalidades": 1, "correspondientes": 1, "cuarto-": 2, "sanciones": 1, "pecuniarias": 1, "adecuarse": 1, "unidad": 1, "medida": 2, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "equivalente": 1, "prevea": 1, "mexicano": 1, "quinto-": 2, "generen": 1, "motivo": 1, "dependencias": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "apruebe": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "diputados": 1, "egresos": 1, "trate": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "subsecuentes": 2, "15": 2, "2015-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "jes\u00e3\u00bas": 2, "zambrano": 2, "grijalva": 2, "roberto": 2, "gil": 2, "zuarth": 2, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "once": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 5, "personas": 3, "intervienen": 3, "penal;": 1, "secuestro": 2, "xxi": 3, "73": 3, "amparo": 1, "103": 1, "107": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "instituciones": 1, "17": 1, "78": 1, "100": 1, "\u00e3\u00baltimo": 10, "ii;": 1, "113": 1, "viii;": 1, "122;": 1, "135": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 4, "143": 2, "151": 1, "154": 1, "165": 1, "174": 2, "176": 3, "ep\u00e3\u00adgrafe;": 6, "192": 1, "fracciones": 6, "196": 1, "218;": 2, "251": 3, "x;": 1, "255": 1, "256": 1, "iv": 3, "v": 4, "vi": 5, "257": 1, "291": 1, "303": 3, "307": 1, "308": 1, "309": 1, "313": 1, "314": 1, "315": 1, "320;": 1, "336": 1, "337;": 1, "338": 1, "iii;": 2, "340": 2, "341": 1, "347": 1, "i;": 1, "349;": 1, "355": 2, "359;": 1, "421": 1, "422": 1, "423;": 2, "424;": 1, "425": 1, "2014;": 1, "51": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 12, "orden": 12, "subsecuente;": 3, "subsecuentes;": 6, "165;": 1, "187;": 1, "192;": 1, "subsecuente": 1, "222": 1, "xi": 1, "255;": 1, "291;": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "308;": 1, "314;": 1, "actual": 2, "421;": 1, "incisos": 1, "a)": 1, "f)": 1, "422;": 1, "456": 1, "transitorio;": 1, "vii": 3, "256;": 1, "340;": 1, "373;": 1, "423": 1, "13": 1, "44": 1, "49": 1, "21": 1, "x": 1, "50": 1, "bis": 1, "158": 1, "relacionados": 1, "modificaciones": 1, "contemplados": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "les": 1, "180": 1, "competencias": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "medidas": 4, "cautelares": 2, "suspensi\u00e3\u00b3n": 2, "condicional": 2, "fecha": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "emitir": 1, "acuerdos": 5, "lineamientos": 1, "regulen": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "vez": 1, "prevista": 1, "inciso": 1, "c)": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "privativas": 1, "libertad": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 2, "preventiva": 2, "hubieren": 1, "sido": 1, "decretadas": 1, "durante": 1, "base": 1, "vigente": 1, "adversarial": 1, "inculpado": 1, "imputado": 1, "solicitar": 1, "competente": 1, "dichas": 1, "causa": 1, "153": 2, "171": 1, "habi\u00e3\u00a9ndose": 1, "dado": 1, "vista": 1, "partes": 1, "investigue": 1, "acredite": 1, "conducente": 2, "efectuada": 1, "audiencia": 1, "tomando": 1, "riesgo": 1, "resuelva": 1, "sobre": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "cese": 1, "reglas": 1, "19": 1, "sustituir": 1, "cautelar": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "vigilancia": 1, "misma": 1, "182": 1, "citado": 1, "sexto-": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "seno": 1, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "estime": 1, "marco": 1, "2016-": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 1, "escalera": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "dictada": 2, "suprema": 5, "corte": 5, "naci\u00e3\u00b3n": 3, "acci\u00e3\u00b3n": 3, "inconstitucionalidad": 6, "10/2014": 6, "acumulada": 4, "11/2014": 5, "votos": 1, "particular": 1, "ministro": 5, "laynez": 3, "potisek": 2, "concurrente": 1, "presidente": 3, "luis": 2, "aguilar": 2, "morales": 1, "particulares": 1, "concurrentes": 1, "ministros": 2, "alfredo": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "ortiz": 1, "mena": 1, "arturo": 1, "zald\u00e3\u00advar": 1, "lelo": 1, "larrea": 1, "publicada": 1, "25": 1, "2018": 1, "acci\u00e3\u0093n": 1, "promoventes:": 1, "comisi\u00e3\u0093n": 1, "derechos": 3, "e": 1, "acceso": 3, "informaci\u00e3\u0093n": 1, "p\u00e3\u009ablica": 1, "protecci\u00e3\u0093n": 1, "datos": 3, "ponente:": 1, "secretarios:ron": 1, "snipeliski": 1, "nischli": 1, "jos\u00e3\u0089": 1, "omar": 1, "hern\u00e3\u0081ndez": 1, "salgado": 1, "colabor\u00e3\u0093:": 1, "ana": 1, "mar\u00e3\u008da": 1, "castro": 1, "dosal": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 2, "emite": 1, "mediante": 1, "resuelven": 1, "acciones": 2, "promovida": 1, "presentada": 1, "viii": 1, "resolutivos": 1, "375": 1, "resuelve:": 1, "son": 1, "procedentes": 1, "parcialmente": 1, "fundadas": 1, "promovidas": 1, "desestima": 1, "434": 2, "porci\u00e3\u00b3n": 2, "\u00e2\u0080\u009cpero": 1, "jam\u00e3\u00a1s": 1, "ofrecidas": 1, "imputados": 1, "defensas": 1, "aceptadas": 1, "acordadas": 1, "favorablemente": 1, "judiciales\u00e2\u0080\u009d": 1, "cinco": 4, "catorce": 3, "precisados": 2, "apartado": 4, "subapartado": 1, "9": 2, "esta": 5, "reconoce": 1, "validez": 1, "132": 1, "147": 1, "148": 1, "155": 1, "xiii": 1, "266": 1, "268": 1, "\u00e2\u0080\u0093con": 1, "salvedad": 1, "precisada": 1, "punto": 1, "resolutivo": 1, "segundo\u00e2\u0080\u0093": 1, "consideraciones": 1, "plasmadas": 1, "subapartados": 2, "1": 1, "6": 1, "7": 1, "invalidez": 1, "242": 1, "249": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecretar\u00e3\u00a1": 1, "o\u00e2\u0080\u009d": 1, "catorce;": 1, "cuales": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "3": 1, "4": 1, "8": 1, "diverso": 1, "fallo": 1, "publ\u00e3\u00adquese": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "semanario": 1, "gaceta": 1, "resolvi\u00e3\u00b3": 1, "naci\u00e3\u00b3n:": 1, "firman": 1, "se\u00e3\u00b1ores": 1, "ponente": 2, "da": 1, "fe": 1, "morales-": 1, "potisek-": 1, "rafael": 2, "coello": 2, "cetina-": 1, "licenciado": 1, "cetina": 1, "naci\u00e3\u0093n": 1, "certifica:": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "noventa": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concuerda": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "certifica": 1, "finalidad": 1, "publique": 1, "federaci\u00e3\u00b3n-": 1, "dieciocho-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 13, "art\u00e3": 73, "\u008d": 20, "culo": 77, "primero": 8, "": 486, "declaratorio": 2, "para": 36, "el": 595, "efecto": 7, "se\u00e3": 3, "\u00b1": 9, "alado": 2, "en": 145, "p\u00e3": 69, "\u00a1": 145, "rrafo": 60, "3": 34, "de": 280, "\u00ad": 117, "segundo": 14, "decreto": 31, "por": 28, "que": 70, "se": 73, "reformar": 8, "y": 138, "adicionar": 8, "diverso": 8, "disposici\u00f3n": 12, "constituci\u00e3": 12, "\u00b3": 240, "n": 225, "pol\u00e3": 12, "tica": 12, "estados_unidos_mexicanos": 13, "publicar": 15, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 17, "[??:18/6/2008:????:??]": 2, "declarar": 2, "presente": 34, "legislaci\u00e3": 5, "recoger": 1, "sistema": 7, "procesal": 6, "penal": 14, "acusatorio": 6, "entrar\u00e3": 9, "vigor": 29, "de_acuerdo_con": 1, "siguiente": 9, "2": 32, "vigencia_este_c\u00e3": 1, "decir": 42, "a": 121, "nivel": 1, "federal": 2, "gradualmente": 1, "t\u00e3": 14, "\u00a9": 54, "rminos": 9, "prever": 11, "declaratoria": 3, "emitir": 4, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "previo": 2, "solicitud": 4, "conjunto": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 5, "secretar\u00e3": 5, "gobernaci\u00e3": 2, "procuradur\u00e3": 5, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 4, "sin": 2, "poder": 3, "exceder": 2, "[??:18/6/2016:????:??]": 2, "caso": 4, "entidades": 2, "federativo": 11, "distrito_federal": 4, "c\u00e3": 41, "cada": 2, "uno": 39, "ellos": 3, "establecer": 3, "\u00e3": 11, "rgano": 6, "legislativo": 2, "correspondiente": 4, "autoridad": 9, "encargar": 1, "implementaci\u00e3": 7, "sistema_de_justicia_penal_acusatorio": 1, "todo": 6, "entre": 2, "hacer_referencia": 1, "rrafos": 15, "anterior": 4, "entrada": 18, "deber\u00e3": 12, "mediar": 1, "60": 3, "d\u00e3": 13, "as": 7, "natural": 3, "abrogaci\u00e3": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 4, "[??:30/8/1934:????:??]": 1, "respectivo": 4, "entidad": 10, "vigente": 4, "quedar\u00e3": 1, "abrogar": 2, "su": 47, "aplicaci\u00e3": 1, "procedimiento": 9, "iniciar": 6, "a_partir_de": 7, "embargo": 1, "respecto_a": 1, "ordenamiento": 3, "encontrar": 2, "tr\u00e3": 2, "mite": 2, "continuar\u00e3": 1, "sustanciaci\u00e3": 1, "conformidad": 7, "con": 28, "aplicable": 3, "momento": 2, "inicio": 1, "mismo": 6, "en_consecuencia": 1, "ser\u00e3": 2, "independencia": 1, "hecho": 4, "haber": 4, "suceder": 1, "anterioridad": 3, "dof": 1, "17-06-2016": 1, "cuarto": 8, "derogaci\u00e3": 1, "cita": 1, "precepto": 2, "incompatible": 1, "quedar": 4, "derogar": 5, "norma": 1, "oponer": 2, "excepci\u00e3": 2, "ley": 4, "relativo": 2, "jurisdicci\u00e3": 1, "militar": 1, "as\u00e3": 8, "como": 12, "ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada": 2, "quinto": 7, "convalidaci\u00e3": 1, "o": 15, "regularizaci\u00e3": 1, "actuaci\u00f3n": 3, "cuando": 4, "raz\u00e3": 1, "competencia": 4, "fuero": 2, "territorio": 1, "realizar": 2, "conforme_a": 7, "distinto": 1, "remitir": 2, "podr\u00e3": 5, "\u0093": 11, "jurisdiccional": 4, "receptor": 1, "convalidar": 1, "lo": 2, "siempre": 1, "manera": 3, "fundar": 3, "motivar": 2, "concluir": 2, "respetar": 1, "garant\u00e3": 1, "esencial": 1, "deber": 6, "proceso": 9, "origen": 3, "asimismo": 2, "regularizar": 1, "aquel": 3, "tambi\u00e3": 1, "recibir": 2, "determinar": 1, "ajustar": 1, "formalidad": 1, "cual": 4, "incorporar\u00e3": 1, "6": 7, "prohibici\u00e3": 1, "acumulaci\u00e3": 2, "no": 4, "proceder\u00e3": 1, "alguno": 2, "est\u00e3": 2, "tramitar": 2, "otro": 1, "s\u00e3": 4, "\u0089": 7, "ptimo": 4, "plan": 2, "presupuesto": 4, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "instituto_de_la_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 2, "p\u00e3\u00bablico": 1, "dependencia": 2, "conferir": 1, "responsabilidad": 1, "directo": 1, "indirecto": 1, "este": 11, "elaborar": 2, "programa": 2, "necesario": 7, "adecuar": 2, "correcto": 1, "dentro_de": 5, "proyecto": 3, "a\u00e3": 1, "proyectar": 1, "partida": 1, "atender": 1, "ejecuci\u00e3": 2, "ese": 1, "obra": 1, "infraestructura": 1, "contrataci\u00e3": 1, "personal": 4, "capacitaci\u00e3": 1, "dem\u00e3": 3, "requerimiento": 1, "ser": 6, "cumplir": 1, "objetivo": 1, "8": 2, "complementario": 2, "plazo": 3, "270": 1, "despu\u00e3": 1, "federaci\u00e3": 10, "reforma": 7, "normatividad": 1, "resultar": 2, "9": 4, "auxilio": 1, "exhorto": 1, "mandamiento": 2, "comisi\u00e3": 7, "realizaci\u00e3": 1, "acto": 1, "seguir": 4, "legal": 3, "salvo": 2, "justificar": 1, "cimo": 4, "cuerpo": 3, "especializar": 2, "polic\u00e3": 3, "contar": 4, "capacidad": 1, "procesar": 1, "escena": 1, "probablemente": 1, "delictivo": 2, "hasta": 2, "tanto": 2, "capacitar": 1, "tal": 1, "funci\u00f3n": 1, "adecuaci\u00e3": 1, "normativa": 3, "operativo": 1, "lugar": 1, "donde": 1, "operaci\u00e3": 1, "mbito": 4, "estatal": 1, "equipamiento": 1, "protocolo": 1, "investigaci\u00e3": 1, "actuaci\u00e3": 1, "sustantivo": 1, "manual": 1, "administrativo": 2, "homologaci\u00e3": 1, "criterio": 3, "metodol\u00e3": 1, "gicos": 2, "cnicos": 1, "procedimental": 1, "coordinar": 1, "rganos": 1, "involucrar": 1, "comit\u00e3": 2, "evaluaci\u00e3": 3, "seguimiento_de_la_implementaci\u00e3": 2, "nuevo_sistema_el_consejo_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_de_justicia_penal": 1, "instancia": 2, "coordinaci\u00e3": 1, "nacional": 2, "crear": 1, "mandato": 1, "adici\u00f3n": 2, "constituir\u00e3": 1, "nuevo_sistema": 1, "remitir\u00e3": 1, "informe": 1, "semestral": 2, "consejo": 4, "revisi\u00e3": 3, "nacional_de_procedimientos_penales": 19, "nacional_de_seguridad": 1, "nacional_de_tribunales_superiores_de_justicia": 1, "conferencia_nacional_de_procuradores_remitir\u00e3": 1, "informaci\u00e3": 1, "indispensable": 1, "a_efecto_de": 1, "comisiones_de_justicia_de_ambas_c\u00e3": 1, "mar_as": 1, "eval\u00e3\u00baen": 1, "funcionamiento": 2, "operatividad": 1, "contener": 1, "m\u00e3": 6, "xico": 10, "df": 3, "[??:5/2/2014:????:??]": 1, "-": 55, "sen": 8, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "presidente": 8, "dip": 8, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "secretaria": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "secretario": 9, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "cumplimiento": 5, "disponer": 4, "fracci\u00e3": 20, "i_de_el_art\u00e3": 4, "89": 4, "publicaci\u00e3": 8, "observancia": 4, "expedir": 10, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 6, "[??:4/3/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "nieto": 4, "r\u00e3\u00babrica": 12, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 5, "ngel": 4, "osorio_chong": 4, "ley_nacional_de_mecanismos_alternativos_de_soluci\u00e3": 4, "controversias_en_materia_penal": 2, "[??:29/12/2014:????:??]": 1, "183": 1, "186": 1, "187": 4, "i": 10, ";": 85, "188": 1, "189": 1, "190": 1, "1": 25, ":": 11, "\u00e2": 18, "\u0080": 21, "\u00a6": 15, "controversias_en_materia_penal_entrar\u00e3": 1, "regi\u00f3n": 1, "gradualidad": 1, "llevar_a_cabo": 1, "referir": 5, "justicia": 3, "sustanciar\u00e3": 1, "judicial": 3, "conformar\u00e3": 1, "rmino": 1, "h\u00e3": 1, "biles": 1, "46": 1, "certificaci\u00e3": 2, "inicial": 1, "facilitadores": 2, "controversias_en_materia_penal_deber\u00e3": 1, "antes_de": 2, "cnica": 2, "conferencia_nacional_de_procuraci\u00e3": 1, "consejo_de_certificaci\u00e3": 1, "sede": 1, "nimos": 1, "elaboraci\u00e3": 1, "tomar": 2, "consideraci\u00e3": 3, "opini\u00e3": 1, "representante": 1, "zona": 1, "conformar": 1, "conferencia": 1, "someter": 1, "pleno_de_la_conferencia": 1, "sesi\u00e3": 2, "plenario": 1, "vencimiento": 1, "emitir\u00e3": 1, "desarrollar": 1, "tardar": 1, "proveer\u00e3": 1, "recurso": 3, "humano": 2, "material": 1, "tecnol\u00e3": 1, "financiero": 1, "requerir": 1, "autorizar": 2, "ejercicio": 3, "fiscal": 6, "cubrir\u00e3": 2, "cargo": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "[??:2/12/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "mar\u00e3": 3, "elena_barrera_tapia": 2, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "ez": 1, "monreal": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "ley_federal_para_prevenir": 3, "sancionar_los_delitos_cometidos_en_materia_de_hidrocarburos": 1, "penal_federal": 4, "ley_federal_de_extinci\u00e3": 1, "dominio": 1, "reglamentario": 4, "22": 2, "[??:12/1/2016:????:??]": 1, "encabezar": 1, "235": 2, "4": 8, "243": 1, "seguir\u00e3": 1, "conclusi\u00e3": 1, "dar": 4, "sancionar": 1, "delitos_cometidos": 1, "en_materia_de": 3, "hidrocarburo": 1, "contemplar": 3, "descripci\u00e3": 2, "conducta": 3, "delito": 1, "por_virtud_de": 1, "denominar": 1, "penalizar": 1, "agravar": 1, "forma": 1, "siempre_y_cuando": 1, "responder": 1, "ahora": 1, "estar\u00e3": 1, "incoar": 1, "a\u00e3\u00ban": 2, "formular": 1, "conclusi\u00f3n": 1, "ministerio_p\u00e3\u00bablico_de_la_federaci\u00e3": 1, "formular\u00e3": 1, "traslaci\u00e3": 3, "tipo": 3, "ii": 7, "pendiente": 1, "dictar": 3, "sentencia": 7, "juez": 2, "tribunal": 1, "respectivamente": 2, "efectuar": 2, "probar": 1, "modalidad": 3, "iii": 7, "ejecutor": 1, "aplicar": 1, "beneficio": 1, "sentenciar": 1, "considerar\u00e3": 1, "pena": 1, "imponer": 1, "funci\u00e3": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "sanci\u00f3n": 1, "pecuniario": 1, "sancionar_los_delitos_cometidos_en_materia_de_hidrocarburos_deber\u00e3": 1, "unidad": 1, "medida": 5, "actualizaci\u00e3": 1, "equivalente": 1, "mexicano": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "administraci\u00e3": 1, "aprobar": 1, "mara": 1, "diputados": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "tratar": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "subsecuente": 12, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jos\u00e3": 3, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "roberto_gil_zuarth": 2, "ernestina_godoy_ramos": 1, "[??:11/1/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 3, "ley_general_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_para_la_protecci\u00e3": 3, "personas": 3, "intervenir": 3, "procedimiento_penal": 3, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 2, "secuestro": 2, "xxi": 3, "73": 3, "ley_de_amparo": 1, "103": 1, "107": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 2, "ley_federal_de_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "[??:17/6/2016:????:??]": 1, "78": 1, "100": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 7, "113": 1, "viii": 2, "122": 1, "135": 1, "143": 2, "151": 1, "154": 1, "165": 2, "174": 2, "176": 3, "ep\u00e3": 6, "grafe": 6, "192": 2, "fracci\u00f3n": 6, "196": 1, "218": 2, "251": 3, "x": 2, "255": 2, "256": 2, "iv": 3, "v": 4, "ver": 5, "257": 1, "291": 2, "303": 3, "307": 1, "308": 2, "309": 1, "313": 1, "314": 2, "315": 1, "320": 1, "336": 1, "337": 1, "338": 1, "340": 3, "341": 1, "347": 1, "349": 1, "355": 2, "359": 1, "421": 2, "422": 2, "423": 3, "424": 1, "425": 1, "[??:5/3/2014:????:??]": 5, "51": 1, "recorri\u00e3": 12, "ndose": 14, "orden": 12, "222": 1, "xi": 1, "5": 3, "actual": 2, "inciso": 2, ")": 3, "f": 1, "456": 1, "vii": 3, "373": 1, "13": 1, "44": 1, "49": 1, "21": 1, "50": 1, "bis": 1, "158": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "relacionar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "resolver\u00e3": 1, "le": 1, "180": 1, "autoridad_de_supervisi\u00e3": 1, "medidas_cautelares": 1, "suspensi\u00e3": 2, "condicional_de_el_proceso": 1, "30": 1, "fecha": 1, "creaci\u00e3": 1, "cautelar": 2, "condicional": 1, "acuerdo": 3, "lineamiento": 1, "regular": 1, "organizaci\u00e3": 1, "una_vez_que": 1, "entrar": 1, "materia": 1, "c": 1, "trat\u00e3": 1, "privativo": 1, "libertad": 1, "prisi\u00e3": 2, "preventivo": 2, "decretar": 1, "durante": 1, "base": 1, "adversarial": 1, "inculpado": 1, "imputar": 2, "solicitar": 1, "competente": 1, "causa": 1, "153": 2, "171": 1, "habi\u00e3": 1, "vista": 1, "parte": 1, "ministerio_p\u00e3\u00bablico": 1, "investigar": 1, "acreditar": 1, "conducente": 2, "audiencia": 1, "riesgo": 1, "resolver": 3, "sobre": 1, "imposici\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 1, "modificaci\u00e3": 1, "cese": 1, "regla": 1, "19": 1, "en_caso_de": 1, "sustituir": 1, "aplicar\u00e3": 1, "vigilancia": 1, "182": 1, "citar": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica_propondr\u00e3": 1, "seno": 1, "consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "consecuci\u00e3": 1, "estimar": 1, "marco": 1, "[??:15/6/2016:????:??]": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ver\u00e3": 1, "nica": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 2, "acci\u00e3": 4, "inconstitucionalidad": 6, "10/2014": 6, "acumular": 4, "11/2014": 5, "votos_particular": 1, "ministro": 2, "javier_laynez_potisek": 1, "concurrente_de_el_ministro_presidente_luis_mar\u00e3": 1, "aguilar_morales": 2, "particular": 1, "concurrentes_de_los_ministros_alfredo_guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "ortiz_mena": 1, "arturo_zald\u00e3": 1, "var": 1, "lelo_de_larrea": 1, "[??:25/6/2018:????:??]": 1, "promovente": 1, "derecho": 1, "instituto_federal_de_acceso_a_la_informaci\u00e3": 3, "\u009a": 1, "blica": 1, "protecci\u00e3": 3, "dato": 1, "ponente": 2, "javier": 1, "laynez": 1, "potisek": 1, "ron": 1, "snipeliski": 1, "nischli": 1, "omar_hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "salgar": 1, "colabor\u00e3": 1, "ana": 1, "castro": 1, "do_sal": 1, "ciudad": 1, "veintid\u00e3": 2, "[??:??/3/2018:????:??]": 2, "mediante": 1, "acci\u00f3n": 2, "promover": 2, "nacional_de_los_derechos_humanos": 2, "presentar": 1, "datos": 2, "en_contra_de": 1, "resolutivos": 1, "375": 1, "en_virtud_de": 1, "procedente": 1, "parcialmente": 1, "desestimar": 1, "respecto_de": 1, "434": 2, "\u00e3\u00baltimo": 3, "porci\u00e3": 2, "\u009c": 2, "pero": 1, "jam\u00e3": 1, "ofrecer": 1, "defensa": 1, "aceptar": 1, "acordar": 1, "favorablemente": 1, "judiciales\u00e2": 1, "\u009d": 2, "precisar": 3, "apartado": 4, "subapartar": 3, "reconocer": 1, "validez": 1, "132": 1, "147": 1, "148": 1, "155": 1, "xiii": 1, "266": 1, "268": 1, "salvedad": 1, "punto": 1, "resolutivo": 1, "segundo\u00e2": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "plasmar": 1, "7": 1, "invalidez": 1, "242": 1, "249": 1, "decretar\u00e3": 1, "o\u00e2": 1, "surtir\u00e3": 1, "fallo": 1, "publ\u00e3": 1, "quese": 1, "resoluci\u00e3": 1, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "gaceta": 1, "resolvi\u00e3": 1, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "firmar": 1, "orar": 1, "ministros_presidente": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "fe": 1, "presidente_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "ministro_luis_mar\u00e3": 1, "el_ponente": 1, "ministro_javier_laynez_potisek": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "licenciar": 1, "rafael": 1, "coello": 1, "cetina": 1, "general": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "certificar": 2, "fotocopia": 1, "constante": 1, "95": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concordar": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "tribunal_pleno": 1, "finalidad": 1, "[??:14/6/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"c\u00e3\u00b3digo": 210, "nacional": 49, "de": 4991, "procedimientos": 53, "penales": 39, "c\u00e3\u0093digo": 3, "nuevo": 11, "publicado": 13, "en": 2036, "el": 2314, "diario": 19, "oficial": 26, "la": 3458, "federaci\u00e3\u00b3n": 55, "5": 5, "marzo": 9, "2014": 3, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 6, "publicada": 2, "dof": 93, "17-06-2016": 77, "declaraci\u00e3\u00b3n": 32, "invalidez": 2, "art\u00e3\u00adculos": 25, "por": 639, "sentencia": 103, "al": 499, "margen": 1, "un": 298, "sello": 1, "con": 456, "escudo": 1, "que": 1912, "dice:": 1, "estados": 24, "unidos": 23, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 12, "enrique": 5, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 8, "los": 1256, "mexicanos": 19, "a": 1332, "sus": 128, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 5, "uni\u00e3\u00b3n": 4, "se": 1203, "ha": 27, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 15, "decreto": 32, "\"el": 1, "general": 36, "d": 1, "e": 53, "c": 1, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "expide": 8, "art\u00e3\u00adculo": 630, "\u00e3\u009anico-": 1, "libro": 2, "primero": 13, "disposiciones": 87, "generales": 27, "t\u00e3\u008dtulo": 19, "i": 125, "preliminares": 1, "cap\u00e3\u008dtulo": 60, "\u00e3\u009anico": 5, "\u00e3\u0081mbito": 3, "aplicaci\u00e3\u0093n": 1, "y": 1435, "objeto": 46, "1o": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 35, "las": 1040, "este": 228, "son": 19, "orden": 94, "p\u00e3\u00bablico": 381, "observancia": 6, "toda": 33, "mexicana": 2, "delitos": 91, "sean": 42, "competencia": 35, "\u00e3\u00b3rganos": 4, "jurisdiccionales": 12, "federales": 9, "locales": 6, "marco": 5, "principios": 18, "derechos": 86, "consagrados": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 42, "pol\u00e3\u00adtica": 14, "tratados": 13, "internacionales": 8, "estado": 45, "mexicano": 9, "sea": 131, "parte": 79, "2o": 1, "del": 1081, "tiene": 16, "establecer": 8, "normas": 5, "han": 4, "observarse": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 180, "procesamiento": 2, "sanci\u00e3\u00b3n": 15, "para": 652, "esclarecer": 3, "hechos": 88, "proteger": 3, "inocente": 3, "procurar": 2, "culpable": 2, "no": 487, "quede": 3, "impune": 1, "repare": 2, "da\u00e3\u00b1o": 28, "as\u00e3\u00ad": 137, "contribuir": 1, "asegurar": 9, "acceso": 34, "justicia": 29, "derecho": 87, "resolver": 23, "conflicto": 4, "surja": 1, "motivo": 24, "comisi\u00e3\u00b3n": 42, "delito": 130, "respeto": 15, "humanos": 13, "reconocidos": 6, "3o": 1, "glosario": 1, "efectos": 74, "seg\u00e3\u00ban": 41, "corresponda": 30, "entender\u00e3\u00a1": 9, "por:": 1, "asesor": 38, "jur\u00e3\u00addico:": 1, "asesores": 3, "jur\u00e3\u00addicos": 7, "v\u00e3\u00adctimas": 18, "entidades": 37, "federativas;": 4, "ii": 127, "c\u00e3\u00b3digo:": 1, "penales;": 3, "iii": 98, "consejo:": 1, "consejo": 11, "judicatura": 2, "federal": 56, "consejos": 2, "judicaturas": 1, "federativas": 31, "o": 1317, "\u00e3\u00b3rgano": 7, "judicial": 103, "funciones": 14, "propias": 3, "su": 693, "equivalente": 15, "realice": 13, "administraci\u00e3\u00b3n": 12, "vigilancia": 8, "disciplina;": 1, "iv": 70, "constituci\u00e3\u00b3n:": 1, "mexicanos;": 3, "v": 58, "defensor:": 2, "defensor": 120, "oficio": 26, "particular;": 2, "vi": 49, "federativas:": 1, "partes": 148, "integrantes": 7, "refiere": 19, "43": 2, "constituci\u00e3\u00b3n;": 2, "vii": 37, "juez": 238, "control:": 2, "\u00e3\u0093rgano": 172, "jurisdiccional": 176, "fuero": 20, "com\u00e3\u00ban": 18, "interviene": 3, "desde": 25, "principio": 23, "procedimiento": 146, "hasta": 64, "dictado": 19, "auto": 46, "apertura": 35, "juicio": 123, "ya": 14, "local": 1, "federal;": 4, "viii": 30, "ley": 92, "org\u00e3\u00a1nica:": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 13, "poder": 20, "cada": 27, "entidad": 6, "federativa;": 1, "ix": 26, "ministerio": 335, "p\u00e3\u00bablico:": 1, "x": 22, "jurisdiccional:": 1, "control": 201, "tribunal": 120, "enjuiciamiento": 72, "alzada": 28, "com\u00e3\u00ban;": 1, "xi": 17, "polic\u00e3\u00ada:": 1, "cuerpos": 7, "polic\u00e3\u00ada": 40, "especializados": 4, "como": 232, "seguridad": 46, "p\u00e3\u00bablica": 24, "fueros": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 13, "respectivas": 7, "competencias": 3, "act\u00e3\u00baan": 1, "todos": 44, "bajo": 27, "mando": 4, "conducci\u00e3\u00b3n": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 101, "lo": 284, "disponen": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 60, "aplicables;": 7, "xii": 13, "procurador:": 1, "titular": 6, "fiscales": 2, "xiii": 14, "procuradur\u00e3\u00ada:": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 17, "procuradur\u00e3\u00adas": 1, "fiscal\u00e3\u00adas": 1, "xiv": 9, "tratados:": 1, "parte;": 1, "xv": 6, "enjuiciamiento:": 2, "integrado": 3, "uno": 20, "tres": 32, "juzgadores": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 42, "oral": 30, "explicaci\u00e3\u00b3n": 5, "xvi": 5, "alzada:": 1, "magistrados": 10, "resuelve": 5, "apelaci\u00e3\u00b3n": 20, "4o": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 10, "rectores": 1, "proceso": 194, "penal": 155, "ser\u00e3\u00a1": 88, "acusatorio": 7, "\u00e3\u00a9l": 25, "observar\u00e3\u00a1n": 7, "publicidad": 5, "contradicci\u00e3\u00b3n": 5, "concentraci\u00e3\u00b3n": 4, "continuidad": 4, "inmediaci\u00e3\u00b3n": 8, "aquellos": 35, "previstos": 45, "leyes": 23, "legislaci\u00e3\u00b3n": 40, "aplicable": 37, "establecer\u00e3\u00a1n": 3, "excepciones": 21, "antes": 61, "se\u00e3\u00b1alados": 18, "conformidad": 54, "previsto": 43, "todo": 39, "momento": 46, "autoridades": 41, "deber\u00e3\u00a1n": 91, "respetar": 3, "tanto": 21, "dignidad": 10, "v\u00e3\u00adctima": 155, "imputado": 291, "5o": 1, "audiencias": 33, "ser\u00e3\u00a1n": 55, "p\u00e3\u00bablicas": 9, "fin": 33, "ellas": 17, "accedan": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 44, "intervienen": 13, "sino": 7, "tambi\u00e3\u00a9n": 23, "previstas": 60, "periodistas": 3, "medios": 119, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 25, "podr\u00e3\u00a1n": 116, "acceder": 2, "lugar": 90, "desarrolle": 4, "audiencia": 279, "casos": 80, "condiciones": 43, "determine": 16, "conforme": 48, "dispuesto": 23, "acuerdos": 29, "emita": 8, "6o": 1, "conocer": 20, "controvertir": 2, "confrontar": 1, "prueba": 167, "oponerse": 1, "peticiones": 7, "alegatos": 17, "otra": 37, "salvo": 66, "7o": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 2, "cabo": 33, "forma": 80, "continua": 4, "sucesiva": 1, "secuencial": 2, "excepcionales": 3, "8o": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 2, "preferentemente": 3, "mismo": 61, "d\u00e3\u00ada": 29, "d\u00e3\u00adas": 84, "consecutivos": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 11, "establecidos": 28, "ordenamiento": 6, "asimismo": 21, "solicitar": 91, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 21, "procesos": 19, "distintos": 4, "supuestos": 16, "9o": 2, "desarrollar\u00e3\u00a1": 2, "\u00e3\u00adntegramente": 2, "presencia": 34, "deban": 13, "intervenir": 9, "misma": 71, "ning\u00e3\u00ban": 24, "caso": 355, "podr\u00e3\u00a1": 280, "delegar": 1, "persona": 146, "alguna": 64, "admisi\u00e3\u00b3n": 6, "desahogo": 26, "valoraci\u00e3\u00b3n": 9, "pruebas": 41, "ni": 38, "emisi\u00e3\u00b3n": 10, "respectiva": 12, "10": 1, "igualdad": 9, "ante": 75, "todas": 28, "personas": 125, "intervengan": 7, "recibir\u00e3\u00a1n": 2, "trato": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 15, "mismas": 16, "oportunidades": 1, "sostener": 2, "acusaci\u00e3\u00b3n": 47, "defensa": 43, "admitir\u00e3\u00a1": 7, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 4, "motivada": 13, "origen": 10, "\u00e3\u00a9tnico": 3, "g\u00e3\u00a9nero": 3, "edad": 22, "discapacidad": 11, "condici\u00e3\u00b3n": 3, "social": 8, "salud": 9, "religi\u00e3\u00b3n": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 6, "preferencia": 2, "sexual": 3, "civil": 5, "cualquier": 133, "atente": 2, "contra": 59, "humana": 2, "tenga": 48, "anular": 2, "menoscabar": 1, "libertades": 6, "velar\u00e3\u00a1n": 1, "circunstancias": 31, "se\u00e3\u00b1aladas": 10, "p\u00e3\u00a1rrafo": 109, "anterior": 47, "atendidas": 1, "garantizar": 21, "sobre": 152, "base": 19, "equidad": 1, "ejercicio": 43, "preverse": 2, "ajustes": 10, "razonables": 8, "cuando": 308, "requiera": 16, "11": 1, "entre": 35, "garantiza": 3, "pleno": 11, "irrestricto": 1, "ellos": 20, "emanen": 4, "12": 2, "previo": 19, "debido": 13, "ninguna": 7, "ser": 188, "condenada": 3, "una": 278, "pena": 42, "sometida": 2, "medida": 82, "virtud": 11, "resoluci\u00e3\u00b3n": 70, "dictada": 10, "previamente": 20, "establecido": 9, "expedidas": 1, "anterioridad": 9, "hecho": 113, "sustanciado": 1, "manera": 42, "imparcial": 4, "apego": 5, "estricto": 4, "13": 2, "presunci\u00e3\u00b3n": 3, "inocencia": 10, "presume": 2, "tratada": 1, "tal": 43, "etapas": 6, "mientras": 3, "declare": 6, "responsabilidad": 29, "mediante": 26, "emitida": 8, "14": 1, "prohibici\u00e3\u00b3n": 15, "doble": 1, "absuelta": 2, "cuyo": 20, "haya": 129, "sido": 63, "sobrese\u00e3\u00addo": 1, "otro": 40, "mismos": 30, "15": 3, "intimidad": 3, "privacidad": 2, "respetar\u00e3\u00a1": 1, "intervenga": 5, "proteger\u00e3\u00a1": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 58, "vida": 12, "privada": 11, "datos": 78, "personales": 9, "fijan": 1, "16": 1, "pronta": 2, "tendr\u00e3\u00a1": 30, "juzgada": 1, "dentro": 96, "plazos": 15, "legalmente": 7, "servidores": 16, "p\u00e3\u00bablicos": 24, "instituciones": 16, "procuraci\u00e3\u00b3n": 2, "impartici\u00e3\u00b3n": 1, "atender": 3, "solicitudes": 14, "prontitud": 4, "sin": 124, "causar": 2, "dilaciones": 1, "injustificadas": 2, "17": 2, "asesor\u00e3\u00ada": 3, "jur\u00e3\u00addica": 58, "adecuada": 12, "inmediata": 28, "es": 58, "fundamental": 2, "irrenunciable": 1, "asiste": 1, "obstante": 5, "deber\u00e3\u00a1": 248, "ejercerlo": 1, "siempre": 70, "asistencia": 57, "trav\u00e3\u00a9s": 17, "\u00e3\u00a9ste": 42, "licenciado": 7, "abogado": 7, "titulado": 5, "c\u00e3\u00a9dula": 6, "profesional": 11, "t\u00e3\u00a9cnica": 11, "debe": 21, "realizar": 32, "particular": 18, "elija": 3, "libremente": 6, "le": 113, "asista": 1, "detenci\u00e3\u00b3n": 33, "largo": 1, "perjuicio": 30, "actos": 74, "material": 9, "propio": 8, "pueda": 37, "llevar": 8, "u": 168, "ofendido": 128, "contar": 13, "jur\u00e3\u00addico": 40, "gratuito": 2, "etapa": 25, "corresponde": 7, "velar": 3, "preferencias": 1, "desigualdades": 1, "18": 4, "garant\u00e3\u00ada": 17, "informado": 8, "iniciales": 1, "porque": 5, "conozcan": 2, "reconocen": 2, "ese": 11, "procedimental": 2, "presente": 83, "19": 3, "libertad": 45, "personal": 22, "respete": 3, "nadie": 2, "privado": 7, "mandamiento": 3, "autoridad": 159, "causas": 23, "autorizan": 3, "autorizar": 8, "medidas": 141, "cautelares": 75, "providencias": 15, "precautorias": 12, "restrictivas": 1, "est\u00e3\u00a9n": 11, "establecidas": 13, "especiales": 21, "prisi\u00e3\u00b3n": 49, "preventiva": 38, "car\u00e3\u00a1cter": 10, "excepcional": 4, "regir\u00e3\u00a1": 3, "generalidades": 2, "20": 3, "reglas": 41, "determinar": 12, "territorial": 3, "\u00e3\u0093rganos": 9, "siguientes": 93, "reglas:": 3, "punibles": 3, "cometidos": 12, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 3, "ejerzan": 3, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "defecto": 7, "expedidos": 1, "consejo;": 1, "punible": 10, "conocer\u00e3\u00a1n": 1, "federales;": 1, "pero": 18, "exista": 21, "concurrente": 2, "dispongan": 1, "leyes;": 1, "concurso": 11, "tengan": 19, "conexidad": 4, "considere": 22, "conveniente": 10, "juzgarlos": 2, "sanciones": 15, "atender\u00e3\u00a1": 1, "ejerza": 6, "dicha": 33, "facultad": 24, "estatales": 3, "estar\u00e3\u00a1n": 8, "obligadas": 6, "asumir": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 62, "primera": 7, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "cometido": 22, "l\u00e3\u00admites": 5, "dos": 39, "circunscripciones": 1, "judiciales": 17, "competente": 62, "prevenido": 5, "conocimiento": 34, "causa;": 2, "desconocido": 1, "territorio": 8, "detenido": 29, "menos": 18, "donde": 25, "resida": 1, "si": 214, "posteriormente": 7, "descubre": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 13, "causa": 26, "\u00e3\u00baltimo": 18, "lugar;": 2, "iniciado": 3, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 37, "consumado": 2, "corresponder\u00e3\u00a1": 7, "cualquiera": 30, "lugares": 11, "comenzado": 1, "extranjero": 12, "siga": 1, "cometiendo": 3, "produzca": 2, "21": 2, "atracci\u00e3\u00b3n": 4, "expresi\u00e3\u00b3n": 10, "alg\u00e3\u00ban": 26, "periodista": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "dolosamente": 1, "afecten": 6, "limiten": 2, "menoscaben": 3, "imprenta": 2, "ejercer": 18, "conocerlos": 1, "perseguirlos": 1, "esta": 32, "ejercer\u00e3\u00a1": 2, "circunstancias:": 3, "existan": 9, "indicios": 22, "constitutivo": 4, "participado": 11, "servidor": 15, "\u00e3\u00b3rdenes": 8, "estatal": 6, "municipal;": 2, "denuncia": 18, "querella": 23, "requisito": 11, "hubiere": 43, "se\u00e3\u00b1alado": 13, "probable": 9, "autor": 9, "part\u00e3\u00adcipe": 5, "trate": 30, "graves": 9, "calificados": 1, "oficiosa;": 1, "integridad": 18, "f\u00e3\u00adsica": 17, "encuentre": 27, "riesgo": 26, "real;": 1, "solicite": 27, "federativa": 5, "trate;": 2, "constitutivos": 5, "impacten": 1, "trascendente": 1, "imprenta;": 2, "realizado": 10, "hubieren": 25, "manifestado": 6, "resultados": 5, "objetivas": 3, "generalizadas": 1, "trascienda": 2, "m\u00e3\u00a1s": 41, "tratado": 11, "determinado": 6, "internacional": 17, "omisi\u00e3\u00b3n": 8, "persecuci\u00e3\u00b3n": 10, "instalaciones": 3, "anteriores": 16, "22": 3, "raz\u00e3\u00b3n": 18, "asunto": 12, "distinto": 16, "resultare": 2, "atendiendo": 3, "investigado": 1, "razones": 20, "prisiones": 1, "otras": 27, "impidan": 3, "desarrollo": 27, "adecuado": 4, "igualmente": 6, "petici\u00e3\u00b3n": 33, "estime": 23, "necesario": 33, "trasladar": 1, "centro": 3, "reclusi\u00e3\u00b3n": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 8, "ubique": 1, "dicho": 32, "procesados": 1, "puedan": 25, "cumplir": 15, "cautelar": 38, "centros": 4, "penitenciarios": 2, "cercanos": 1, "desarrolla": 2, "aceptar": 5, "internarlos": 1, "regla": 4, "prevista": 10, "procedentes": 7, "disponibles": 2, "dichos": 7, "reformado": 55, "23": 1, "auxiliar": 4, "act\u00e3\u00bae": 1, "auxilio": 12, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 9, "pr\u00e3\u00a1ctica": 25, "diligencias": 21, "urgentes": 8, "24": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 37, "resulte": 19, "pronunciar\u00e3\u00a1": 9, "respecto": 35, "durante": 57, "correspondiente;": 2, "embargo": 20, "estas": 7, "actuaciones": 32, "debieran": 1, "efectuarse": 4, "fuera": 13, "tratare": 5, "requieran": 11, "atenci\u00e3\u00b3n": 16, "urgente": 9, "pedir": 4, "directamente": 12, "aquel": 8, "vez": 38, "realizada": 7, "diligencia": 17, "informar\u00e3\u00a1": 16, "correspondiente": 45, "incompetencia": 14, "25": 2, "tipos": 3, "formas": 19, "puede": 15, "decretarse": 5, "declinatoria": 6, "inhibitoria": 7, "opte": 1, "estos": 21, "abandonar": 2, "recurrir": 7, "tampoco": 8, "emplear": 3, "simult\u00e3\u00a1nea": 1, "sucesivamente": 3, "debiendo": 17, "sujetarse": 1, "resultado": 8, "elegido": 2, "proceder\u00e3\u00a1": 28, "resuelta": 9, "formalidades": 14, "26": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 19, "susciten": 3, "decidir\u00e3\u00a1n": 3, "favor": 22, "hay": 5, "competentes": 10, "prevenido;": 1, "s\u00e3\u00ad": 14, "confirmar": 1, "modificar": 2, "revocar": 2, "reponer": 1, "criterio": 12, "tipo": 25, "acto": 72, "procesal": 14, "pertinente": 10, "dirimida": 1, "puesto": 7, "inmediatamente": 32, "disposici\u00e3\u00b3n": 40, "antecedentes": 11, "obren": 3, "incompetente": 4, "27": 1, "procedencia": 25, "reconozca": 3, "remitir\u00e3\u00a1": 10, "registros": 52, "correspondientes": 21, "pondr\u00e3\u00a1": 6, "promover": 14, "escrito": 39, "conozca": 6, "pidi\u00e3\u00a9ndole": 1, "abstenga": 5, "remita": 2, "promoverse": 2, "plazo": 103, "surta": 3, "notificaci\u00e3\u00b3n": 48, "fije": 7, "fecha": 36, "realizaci\u00e3\u00b3n": 20, "supuesto": 14, "promover\u00e3\u00a1": 5, "fij\u00e3\u00b3": 1, "declarada": 3, "28": 1, "tramitar\u00e3\u00a1": 5, "crea": 3, "avoque": 1, "asunto;": 1, "procedente": 18, "dicte": 12, "29": 2, "resolverse": 6, "practiquen": 2, "admitan": 3, "demora": 7, "resuelto": 4, "legalidad": 12, "formulado": 7, "imputaci\u00e3\u00b3n": 26, "solicitadas": 3, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 39, "enviar\u00e3\u00a1": 3, "haber": 17, "practicado": 2, "enunciadas": 1, "quien": 64, "remitan": 2, "admite": 4, "devolver\u00e3\u00a1": 2, "declinante;": 1, "insiste": 1, "rechazarla": 1, "elevar\u00e3\u00a1": 1, "practicadas": 2, "establezca": 16, "prop\u00e3\u00b3sito": 7, "pronuncie": 5, "qui\u00e3\u00a9n": 3, "deba": 26, "superior": 15, "grado": 23, "acumulaci\u00e3\u0093n": 1, "separaci\u00e3\u0093n": 1, "30": 3, "habr\u00e3\u00a1": 8, "cuando:": 11, "delitos;": 3, "investiguen": 1, "conexos;": 1, "seguidos": 1, "autores": 1, "part\u00e3\u00adcipes": 2, "investigue": 3, "diversas": 10, "existe": 9, "hayan": 52, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "varias": 13, "reunidas": 2, "diversos": 10, "tiempos": 1, "concierto": 1, "procurarse": 1, "cometer": 2, "facilitar": 3, "consumarlo": 1, "impunidad": 1, "real": 12, "pluralidad": 2, "conductas": 4, "cometen": 2, "varios": 14, "ideal": 2, "sola": 14, "conducta": 19, "existir\u00e3\u00a1": 1, "continuado": 1, "har\u00e3\u00a1n": 6, "saber": 11, "elementos": 32, "indispensables": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 8, "clase": 2, "31": 1, "susceptibles": 6, "sigan": 1, "diverso": 6, "ponderando": 1, "seguridad;": 2, "persista": 1, "duda": 7, "cuya": 20, "punibilidad": 6, "mayor": 27, "establecen": 4, "procesales": 23, "antiguos": 1, "\u00e3\u00a9stos": 22, "comenzaron": 1, "previno": 2, "dict\u00e3\u00b3": 7, "32": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 21, "decretar": 10, "33": 1, "sustanciaci\u00e3\u00b3n": 6, "promovida": 6, "citar\u00e3\u00a1": 11, "tener": 25, "manifestarse": 4, "hacer": 20, "observaciones": 3, "estimen": 4, "pertinentes": 15, "cuesti\u00e3\u00b3n": 7, "debatida": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 24, "resolver\u00e3\u00a1": 29, "34": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 16, "remisi\u00e3\u00b3n": 3, "ponga": 7, "imputados": 17, "notificar\u00e3\u00a1": 8, "tienen": 16, "diversa": 6, "obligaci\u00e3\u00b3n": 17, "presentarse": 8, "perentorio": 1, "35": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 11, "ordenarse": 4, "concurran": 3, "continuar": 8, "demorar\u00e3\u00ada": 1, "decretada": 3, "conocer\u00e3\u00a1": 2, "conoc\u00e3\u00ada": 1, "haberse": 8, "efectuado": 2, "juzgador": 19, "decret\u00e3\u00b3": 2, "rehusarse": 1, "suscitarse": 1, "improcedente": 3, "recurso": 47, "alguno": 29, "excusas": 1, "recusaciones": 1, "impedimentos": 3, "36": 1, "excusa": 5, "recusaci\u00e3\u00b3n": 10, "jueces": 14, "excusarse": 3, "recusados": 2, "asuntos": 7, "impedimento": 11, "dispensarse": 1, "voluntad": 7, "37": 1, "magistrados:": 1, "intervenido": 6, "denunciante": 6, "querellante": 1, "ejercido": 3, "acci\u00e3\u00b3n": 84, "actuado": 5, "perito": 16, "consultor": 3, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "testigo": 31, "inter\u00e3\u00a9s": 9, "directo": 1, "procedimiento;": 4, "c\u00e3\u00b3nyuge": 8, "concubina": 8, "concubinario": 8, "conviviente": 8, "parentesco": 3, "l\u00e3\u00adnea": 7, "recta": 4, "limitaci\u00e3\u00b3n": 3, "colateral": 3, "consanguinidad": 7, "afinidad": 5, "segundo": 40, "interesados": 8, "cohabite": 1, "cohabitado": 1, "ellos;": 3, "tutor": 3, "curador": 3, "tutela": 7, "curatela": 2, "administrador": 2, "bienes": 62, "t\u00e3\u00adtulo;": 1, "parientes": 9, "grados": 4, "expresa": 10, "pendiente": 1, "partes;": 3, "acreedor": 2, "deudor": 2, "arrendador": 1, "arrendatario": 1, "fiador": 1, "sociedad": 2, "\u00e3\u00a9stos;": 3, "comenzar": 2, "presentado": 8, "demanda": 1, "entablado": 1, "legal": 15, "hubiera": 10, "denunciado": 1, "acusado": 47, "ellas;": 1, "dado": 5, "extrajudicialmente": 1, "promesas": 1, "impliquen": 8, "parcialidad": 1, "recibido": 9, "reciba": 10, "beneficios": 1, "presentes": 4, "d\u00e3\u00a1divas": 1, "independientemente": 3, "cu\u00e3\u00a1l": 1, "valor": 15, "fungido": 1, "38": 1, "magistrado": 6, "advierta": 7, "actualiza": 2, "declarar\u00e3\u00a1": 10, "separado": 4, "resuelva": 14, "seguir": 5, "conociendo": 2, "39": 1, "excuse": 1, "pesar": 4, "40": 1, "tiempo": 30, "recusar": 1, "interponerse": 2, "recusado": 4, "cuarenta": 10, "ocho": 8, "horas": 43, "tuvo": 3, "interpondr\u00e3\u00a1": 5, "oralmente": 14, "conoce": 3, "curso": 10, "ella": 12, "indicar\u00e3\u00a1": 5, "inadmisibilidad": 3, "justifica": 1, "notoriamente": 3, "extempor\u00e3\u00a1nea": 1, "desechada": 2, "plano": 6, "41": 1, "interpuesta": 5, "registro": 56, "ofrecidos": 6, "califique": 2, "pedir\u00e3\u00a1": 2, "informe": 12, "rendir\u00e3\u00a1": 3, "veinticuatro": 21, "se\u00e3\u00b1al\u00e3\u00a1ndosele": 1, "hora": 23, "recibi\u00e3\u00b3": 3, "celebrar\u00e3\u00a1": 4, "comparezcan": 5, "uso": 12, "palabra": 15, "r\u00e3\u00a9plicas": 1, "concluido": 8, "debate": 47, "inmediato": 18, "42": 1, "abstendr\u00e3\u00a1": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 34, "suspensi\u00e3\u00b3n": 86, "mero": 3, "dilaci\u00e3\u00b3n": 4, "sustituci\u00e3\u00b3n": 7, "determinar\u00e3\u00a1": 13, "se\u00e3\u00b1ale": 13, "peritos": 30, "acuerdo": 38, "aplicables": 47, "previa": 28, "procedimentales": 6, "44": 2, "oralidad": 3, "pudiendo": 5, "auxiliarse": 1, "documentos": 28, "medio": 85, "utilizar\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 3, "permitan": 18, "darle": 2, "agilidad": 1, "exactitud": 1, "autenticidad": 14, "conservar": 2, "acontecido": 1, "propiciar\u00e3\u00a1": 1, "abstengan": 1, "leer": 5, "completos": 1, "apuntes": 1, "demuestren": 1, "falta": 12, "argumentaci\u00e3\u00b3n": 2, "desconocimiento": 1, "apoyo": 8, "memoria": 4, "demostrar": 6, "superar": 4, "contradicciones;": 1, "interesada": 2, "dar": 22, "lectura": 15, "documento": 10, "presida": 9, "proceder": 10, "ello": 30, "indicando": 6, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "solicitud": 125, "establece": 12, "reemplace": 1, "45": 1, "idioma": 12, "realizarse": 11, "espa\u00e3\u00b1ol": 9, "hablen": 2, "entiendan": 1, "proveerse": 1, "traductor": 6, "int\u00e3\u00a9rprete": 11, "les": 21, "permitir\u00e3\u00a1": 8, "propia": 6, "lengua": 6, "igual": 7, "darse": 2, "entender": 1, "hable": 2, "entienda": 1, "asistido": 8, "comunicarse": 13, "entrevistas": 4, "mantenga": 4, "nombrar": 4, "confianza": 2, "cuenta": 26, "trata": 10, "facilite": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 4, "obtener": 15, "comprensible": 1, "solicitada": 10, "alguien": 2, "sepa": 1, "certeza": 5, "informada": 2, "decisiones": 10, "comprende": 8, "alcance": 6, "utilizarse": 3, "garantice": 15, "comprensi\u00e3\u00b3n": 1, "fundada": 22, "adoptar": 4, "salvaguardar": 6, "debidamente": 18, "asistida": 1, "recibir": 16, "materia": 43, "estenograf\u00e3\u00ada": 1, "proyectada": 1, "se\u00e3\u00b1as": 1, "permita": 8, "entendimiento": 1, "cabal": 1, "contenido": 19, "encuentra": 7, "traducidos": 1, "manifestaciones": 6, "declarante": 3, "dejar\u00e3\u00a1": 3, "miembros": 4, "pueblos": 3, "comunidades": 3, "ind\u00e3\u00adgenas": 2, "nombrar\u00e3\u00a1": 3, "cultura": 4, "aun": 3, "solicitan": 1, "garantizar\u00e3\u00a1": 2, "traductores": 2, "int\u00e3\u00a9rpretes": 6, "coadyuvar\u00e3\u00a1n": 1, "46": 2, "declaraciones": 12, "interrogatorios": 2, "interrogadas": 1, "testigos": 42, "47": 1, "sala": 15, "excepto": 3, "provocar": 3, "grave": 13, "alteraci\u00e3\u00b3n": 5, "intereses": 4, "comprometidos": 1, "obstaculiza": 1, "seriamente": 1, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "efecto": 62, "designe": 8, "48": 1, "realizados": 2, "necesidad": 21, "habilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "registrar\u00e3\u00a1": 3, "cumplan": 6, "har\u00e3\u00a1": 35, "nulo": 4, "determinarse": 1, "otros": 29, "conexos": 1, "realiz\u00e3\u00b3": 3, "49": 2, "protesta": 5, "dieciocho": 11, "a\u00e3\u00b1os": 24, "inicie": 4, "excepci\u00e3\u00b3n": 12, "conducen": 1, "falsedad": 4, "nieguen": 4, "declarar": 30, "otorgar": 2, "ley;": 4, "seguido": 9, "tomar\u00e3\u00a1": 7, "decir": 2, "verdad": 6, "quienes": 26, "doce": 6, "deben": 6, "conducirse": 6, "patria": 5, "potestad": 5, "explicar\u00e3\u00a1": 5, "incurrir\u00e3\u00a1n": 1, "tipificada": 1, "acreedores": 2, "menores": 15, "deseen": 1, "exhortar\u00e3\u00a1": 2, "conduzcan": 3, "50": 2, "carpetas": 3, "digitales": 5, "consistente": 3, "complementarios": 1, "consultados": 1, "terceros": 5, "dieren": 1, "fueren": 6, "restrinja": 1, "evitar": 14, "afecte": 5, "normal": 5, "bien": 22, "expresamente": 14, "prohibido": 2, "autorizar\u00e3\u00a1": 3, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "copias": 3, "contenidos": 11, "solicitados": 3, "51": 2, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 8, "utilizar": 3, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "incluyendo": 4, "policial;": 1, "instrumentar": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 10, "denuncias": 6, "querellas": 2, "seguimiento": 14, "adicionado": 14, "videoconferencia": 2, "produzcan": 3, "nuevas": 5, "tecnolog\u00e3\u00adas": 2, "utilizadas": 2, "recepci\u00e3\u00b3n": 15, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "identidad": 21, "sujetos": 24, "52": 1, "comunes": 8, "resueltos": 1, "prevea": 4, "cuestiones": 5, "debatidas": 1, "resueltas": 2, "53": 1, "disciplina": 5, "estar\u00e3\u00a1": 13, "cargo": 17, "altere": 4, "\u00e3\u00a9stas": 4, "acreedora": 1, "apremio": 19, "retiro": 1, "puesta": 6, "infringe": 1, "esa": 7, "imponerle": 5, "comunica": 1, "intenta": 1, "ordenar": 23, "retirada": 1, "54": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 33, "declarantes": 2, "llevar\u00e3\u00a1": 8, "vaya": 1, "cual": 56, "proporcionar": 16, "nombre": 18, "apellidos": 2, "domicilio": 41, "dejando": 2, "constancia": 8, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 3, "55": 1, "restricciones": 1, "prohibir": 1, "ingreso": 5, "a:": 1, "armadas": 1, "custodia;": 1, "porten": 2, "distintivos": 1, "gremiales": 1, "partidarios;": 1, "objetos": 33, "peligrosos": 1, "prohibidos": 1, "observen": 1, "establezcan": 10, "inapropiada": 1, "limitar": 2, "cantidad": 5, "determinada": 7, "capacidad": 14, "acreditados": 3, "informar": 18, "ubicarlos": 1, "abstenerse": 11, "grabar": 2, "transmitir": 1, "56": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 3, "ininterrumpida": 1, "integren": 1, "contrario": 9, "retirarse": 1, "asistir\u00e3\u00a1": 2, "libre": 16, "ocupar\u00e3\u00a1": 1, "asiento": 3, "lado": 1, "disponerse": 1, "confinamiento": 1, "cub\u00e3\u00adculo": 1, "aislado": 1, "indispensable": 11, "intervinientes": 9, "reh\u00e3\u00basa": 1, "permanecer": 3, "custodiado": 1, "pr\u00e3\u00b3xima": 2, "representado": 3, "comparecer": 17, "particulares": 17, "cuales": 21, "imprescindible": 1, "57": 1, "ausencia": 11, "estuvieren": 2, "asignados": 1, "defensores": 6, "ministerios": 1, "bastar\u00e3\u00a1": 2, "celebrar": 3, "renunciar": 2, "conferido": 2, "notificado": 8, "comparece": 2, "ausenta": 2, "justificada": 5, "considerar\u00e3\u00a1": 7, "abandonada": 1, "reemplazo": 1, "designado": 8, "remplazo": 1, "jer\u00e3\u00a1rquico": 6, "sustituto": 1, "aplace": 1, "inicio": 19, "suspenda": 2, "exceder": 14, "diez": 15, "preparaci\u00e3\u00b3n": 4, "intervenci\u00e3\u00b3n": 51, "considerando": 2, "complejidad": 4, "posibilidades": 1, "aplazamiento": 3, "ausenten": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 6, "multa": 7, "cincuenta": 2, "salario": 8, "m\u00e3\u00adnimo": 6, "vigente": 5, "administrativas": 2, "correspondan": 10, "concurren": 1, "retiran": 1, "citado": 14, "calidad": 8, "constituido": 3, "coadyuvante": 6, "ausente": 4, "retire": 1, "intermedia": 17, "desistido": 1, "pretensiones": 2, "abandona": 1, "\u00e3\u00a9sta": 28, "deficiente": 1, "quiere": 1, "instancia": 7, "representar\u00e3\u00a1": 1, "imponer": 15, "necesarias": 16, "58": 1, "deberes": 4, "asistentes": 2, "asistan": 1, "respetuosamente": 1, "silencio": 4, "introducir": 1, "instrumentos": 18, "im\u00e3\u00a1genes": 9, "video": 5, "sonidos": 5, "gr\u00e3\u00a1ficas": 1, "portar": 2, "armas": 5, "comportamiento": 3, "intimidatorio": 1, "provocativo": 1, "decoro": 2, "alterar": 1, "afectar": 7, "59": 1, "restablecerlo": 1, "alterado": 1, "aplicar": 11, "indistintamente": 1, "60": 1, "delictivos": 4, "surgidos": 1, "advierte": 2, "existen": 1, "hagan": 3, "presumir": 2, "existencia": 20, "delictivo": 18, "constituye": 3, "61": 1, "registradas": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 1, "grabaci\u00e3\u00b3n": 3, "reproducci\u00e3\u00b3n": 11, "conservar\u00e3\u00a1n": 1, "resguardo": 7, "garantizando": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 7, "62": 1, "mecanismos": 9, "necesarios": 25, "audiencia:": 1, "impedir": 3, "fuga": 4, "violencia": 12, "est\u00e3\u00a1": 16, "determine;": 1, "comparecencia": 44, "vinculado": 3, "deje": 2, "asistir": 12, "imposici\u00e3\u00b3n": 23, "modificaci\u00e3\u00b3n": 15, "impuesta": 10, "63": 1, "resoluciones": 28, "dictadas": 4, "fundamentos": 8, "motivaciones": 1, "quedando": 3, "estaban": 1, "obligados": 7, "formalmente": 2, "notificados": 5, "constar\u00e3\u00a1": 1, "64": 1, "excepcionalmente": 3, "total": 10, "parcialmente": 4, "puerta": 2, "cerrada": 7, "citada": 3, "participar": 10, "\u00e3\u00a9l;": 2, "verse": 4, "gravemente": 2, "afectadas;": 1, "peligre": 2, "secreto": 7, "comercial": 1, "industrial": 2, "revelaci\u00e3\u00b3n": 1, "indebida": 1, "punible;": 1, "conveniente;": 1, "ni\u00e3\u00b1o": 1, "ni\u00e3\u00b1a": 1, "est\u00e3\u00a9": 20, "decrete": 6, "constando": 1, "65": 1, "continuaci\u00e3\u00b3n": 8, "desaparecida": 1, "ingresar": 2, "nuevamente": 6, "brevemente": 4, "esencial": 4, "desarrollados": 1, "66": 1, "defenderse": 1, "estar": 17, "replicar": 2, "cuantas": 3, "veces": 5, "autorice": 3, "preside": 9, "preguntar\u00e3\u00a1": 5, "cerrar": 2, "quieren": 1, "concedi\u00e3\u00a9ndosela": 1, "afirmativo": 1, "67": 1, "sentencias": 11, "autos": 6, "dictar\u00e3\u00a1": 7, "decidir": 9, "definitiva": 7, "poner": 5, "mencionar": 1, "dictaron": 1, "requisitos": 30, "emitidos": 3, "surtir\u00e3\u00a1n": 4, "tardar": 6, "constar": 11, "siguientes:": 17, "resuelven": 2, "precautorias;": 1, "aprehensi\u00e3\u00b3n": 32, "comparecencia;": 1, "detenci\u00e3\u00b3n;": 2, "proceso;": 5, "cautelares;": 4, "juicio;": 7, "versen": 3, "definitivas": 2, "sobreseimiento": 27, "t\u00e3\u00a9cnicas": 3, "escrita": 10, "surtir\u00e3\u00a1": 3, "dictarse": 3, "tribunales": 5, "colegiados": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 6, "mayor\u00e3\u00ada": 4, "votos": 3, "adoptada": 1, "emitir": 6, "voto": 3, "hacerlo": 13, "expresando": 6, "sucintamente": 1, "formular": 21, "versi\u00e3\u00b3n": 4, "fallo": 12, "mayoritario": 1, "68": 1, "congruencia": 2, "congruentes": 1, "formulada": 11, "contendr\u00e3\u00a1n": 4, "concisa": 2, "puntos": 9, "fundados": 4, "motivados;": 1, "claros": 1, "concisos": 1, "evitar\u00e3\u00a1n": 1, "formulismos": 1, "innecesarios": 1, "privilegiando": 1, "esclarecimiento": 8, "69": 1, "aclaraci\u00e3\u00b3n": 2, "aclarar": 4, "oscuros": 1, "ambiguos": 1, "contradictorios": 1, "emitidas": 5, "tales": 11, "aclaraciones": 5, "sentido": 3, "posteriores": 2, "procede": 3, "suspender\u00e3\u00a1": 7, "interponer": 8, "recursos": 16, "procedan": 7, "70": 1, "firma": 5, "escritas": 3, "firmadas": 1, "invalidar\u00e3\u00a1": 1, "firmado": 3, "oportunamente": 9, "suplida": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 12, "debi\u00e3\u00b3": 1, "suscribir": 1, "disciplinaria": 2, "71": 1, "copia": 24, "aut\u00e3\u00a9ntica": 3, "considera": 9, "original": 7, "certificado": 3, "autorizada": 6, "destruya": 1, "pierda": 1, "sustra\u00e3\u00addo": 3, "aqu\u00e3\u00a9llos": 2, "entregarla": 1, "gratuita": 4, "reposici\u00e3\u00b3n": 20, "utilizando": 2, "archivos": 3, "inform\u00e3\u00a1ticos": 3, "juzgado": 4, "conste": 3, "magn\u00e3\u00a9ticos": 1, "producidos": 2, "autenticaci\u00e3\u00b3n": 1, "sistema": 24, "utilizado": 6, "72": 1, "restituci\u00e3\u00b3n": 5, "renovaci\u00e3\u00b3n": 2, "repongan": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 2, "evidencien": 1, "preexistencia": 1, "esto": 3, "imposible": 5, "se\u00e3\u00b1alando": 5, "modo": 9, "realizarla": 1, "comunicaci\u00e3\u0093n": 1, "73": 4, "requerida": 14, "colaborar\u00e3\u00a1": 1, "requerimientos": 5, "74": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 8, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "contenidas": 5, "convenios": 2, "emitido": 4, "suscrito": 1, "75": 1, "exhortos": 10, "requisitorias": 4, "practicarse": 10, "cumplimiento": 44, "exhorto": 6, "jerarqu\u00e3\u00ada": 1, "requirente": 37, "requisitoria": 4, "inferior": 2, "hacerse": 6, "expedito": 2, "seguro": 1, "siendo": 4, "conducente": 18, "76": 1, "empleo": 5, "env\u00e3\u00ado": 3, "oficios": 1, "id\u00e3\u00b3neo": 4, "\u00e3\u00a1gil": 1, "ofrezca": 5, "confirmaci\u00e3\u00b3n": 1, "posterior": 9, "expresarse": 3, "claridad": 3, "actuaci\u00e3\u00b3n": 12, "fuere": 16, "posible": 29, "n\u00e3\u00bamero": 9, "\u00e3\u00banico": 2, "fundamento": 2, "providencia": 4, "aviso": 8, "mandar\u00e3\u00a1": 1, "informaci\u00e3\u00b3n:": 1, "ratifique": 4, "mensaje": 2, "cerciorarse": 4, "requerido": 10, "dirigi\u00e3\u00b3": 1, "receptor": 2, "acreditando": 1, "urgencia": 5, "77": 1, "proveer\u00e3\u00a1n": 4, "despachar\u00e3\u00a1n": 1, "practicar": 8, "exijan": 2, "necesariamente": 2, "fijar\u00e3\u00a1": 10, "existentes": 2, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 8, "estima": 4, "solicitado": 10, "indicaci\u00e3\u00b3n": 5, "exhortado": 3, "estimare": 1, "cumplimentarse": 1, "resulta": 3, "tuviere": 5, "dudas": 1, "exhortante": 4, "oir\u00e3\u00a1": 1, "promoviendo": 1, "cumpla": 6, "libr\u00e3\u00b3": 1, "aquella": 7, "dar\u00e3\u00a1": 17, "vista": 7, "formule": 6, "imputaci\u00e3\u00b3n;": 2, "decidir\u00e3\u00a1": 2, "soliciten": 7, "librado": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 11, "fondo": 5, "adopte": 2, "hallarse": 1, "cosas": 7, "aqu\u00e3\u00a9lla": 4, "encuentren": 20, "recibe": 4, "originalmente": 2, "desahogarlo": 1, "exhortadas": 1, "requeridas": 2, "remitir\u00e3\u00a1n": 2, "practicados": 1, "requeridos": 2, "78": 2, "extranjeros": 4, "provengan": 1, "tramitadas": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 6, "acompa\u00e3\u00b1arse": 1, "traducci\u00e3\u00b3n": 2, "79": 1, "homologaci\u00e3\u00b3n": 3, "reciban": 6, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "implique": 5, "coactiva": 1, "relativos": 4, "notificaciones": 11, "diligenciar\u00e3\u00a1n": 1, "formar": 1, "incidente": 1, "80": 1, "comunicaciones": 21, "oficiales": 2, "expidan": 1, "dichas": 9, "necesaria": 17, "constancias": 2, "anexos": 1, "transmitidos": 1, "funcionarios": 3, "consulares": 2, "agentes": 6, "diplom\u00e3\u00a1ticos": 1, "encomendarse": 1, "pa\u00e3\u00adses": 1, "81": 1, "rechazo": 2, "cumplimentaci\u00e3\u00b3n": 2, "requerimiento": 3, "naturaleza": 25, "demorada": 1, "rechazada": 1, "injustificadamente": 3, "dirigirse": 1, "cumplimentar": 1, "considerarlo": 3, "ordene": 8, "gestione": 1, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 5, "citaciones": 4, "82": 2, "practicar\u00e3\u00a1n": 1, "personalmente": 6, "lista": 3, "estrado": 2, "bolet\u00e3\u00adn": 3, "edictos:": 1, "ser:": 2, "a)": 10, "audiencia;": 2, "b)": 10, "interesado": 17, "representante": 17, "legal;": 3, "c)": 8, "d)": 7, "realizadas": 5, "1)": 1, "notificador": 2, "requerir\u00e3\u00a1": 7, "identificado": 3, "entregar\u00e3\u00a1": 7, "notificarse": 8, "recabar\u00e3\u00a1": 1, "asentando": 1, "identifique": 1, "asentar": 1, "acta": 9, "practique;": 2, "2)": 1, "encontrarse": 3, "citatorio": 6, "espere": 1, "fija": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 4, "atendiere": 1, "negarse": 4, "recibirla": 1, "cerrado": 5, "realizar\u00e3\u00a1": 12, "instructivo": 1, "visible": 1, "3)": 1, "levantarse": 2, "circunstanciada": 5, "edictos": 2, "desconozca": 5, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "ocasi\u00e3\u00b3n": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 13, "peri\u00e3\u00b3dico": 2, "circulaci\u00e3\u00b3n": 2, "contener": 12, "resumen": 1, "efectuadas": 1, "fracciones": 14, "83": 1, "notificar": 6, "fax": 3, "correo": 5, "electr\u00e3\u00b3nico": 7, "imprimirse": 1, "agregarse": 1, "guardar\u00e3\u00a1": 1, "existente": 1, "efecto;": 1, "tel\u00e3\u00a9fono": 3, "org\u00e3\u00a1nicas": 1, "dejarse": 1, "hace": 9, "referencia": 12, "transmita": 1, "precisi\u00e3\u00b3n": 3, "completa": 4, "ordenada": 3, "digital": 3, "84": 1, "notificadas": 7, "presenten": 2, "desahoguen": 5, "circunstancia": 8, "impida": 2, "comprender": 7, "85": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 7, "sustancie": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "oficinas": 5, "estuviere": 2, "se\u00e3\u00b1alaren": 1, "informen": 3, "cambio": 4, "86": 1, "dirigidas": 2, "acudan": 1, "oficina": 3, "aplicar\u00e3\u00a1": 6, "87": 1, "especial": 3, "confirme": 2, "archivo": 8, "sistemas": 9, "autorizados": 12, "causen": 1, "indefensi\u00e3\u00b3n": 3, "correr\u00e3\u00a1": 2, "partir": 30, "fue": 16, "recibida": 3, "88": 1, "nulidad": 17, "nula": 1, "cause": 4, "89": 5, "validez": 3, "notificada": 3, "muestra": 2, "sabedora": 1, "legales": 19, "90": 1, "citaci\u00e3\u00b3n": 22, "obligada": 3, "quedan": 2, "exceptuados": 1, "refieren": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 13, "quinto": 8, "111": 2, "consejero": 1, "ejecutivo": 6, "imposibilitadas": 1, "f\u00e3\u00adsicamente": 2, "enfermedad": 7, "dificulte": 2, "examinar": 3, "dispondr\u00e3\u00a1": 7, "testimonio": 9, "desahogado": 4, "distancia": 2, "trasmisi\u00e3\u00b3n": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 4, "desempe\u00e3\u00b1e": 1, "servicio": 9, "conducto": 6, "respectivo": 8, "\u00e3\u00a9xito": 2, "distinta": 13, "desempe\u00e3\u00b1ado": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 15, "instituci\u00e3\u00b3n": 10, "prestado": 1, "servicios": 8, "telef\u00e3\u00b3nico": 2, "comparezca": 5, "91": 1, "telegrama": 1, "entrega": 15, "proporcionado": 2, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 5, "celebraci\u00e3\u00b3n": 16, "citarse": 1, "cite": 3, "cap\u00e3\u00adtulo": 9, "ofrezcan": 2, "presentarlo": 1, "encuentran": 2, "imposibilitados": 2, "estando": 1, "presentar": 16, "desistidos": 1, "justifiquen": 3, "imposibilidad": 5, "presentarlos": 1, "fijada": 1, "contener:": 2, "presentarse;": 1, "comparecer;": 1, "misma;": 7, "deriva;": 1, "ordena": 4, "apercibimiento": 4, "incumplimiento": 15, "92": 1, "junto": 3, "adem\u00e3\u00a1s": 14, "93": 1, "comunicar": 4, "94": 1, "cumplidos": 3, "arbitrio": 1, "determinados": 5, "importancia": 3, "actividad": 5, "desarrollar": 2, "teniendo": 3, "computar\u00e3\u00a1n": 2, "s\u00e3\u00a1bados": 1, "domingos": 1, "inh\u00e3\u00a1biles": 2, "ordenamientos": 3, "formulaci\u00e3\u00b3n": 11, "h\u00e3\u00a1biles": 4, "salvedad": 2, "venzan": 1, "inh\u00e3\u00a1bil": 2, "prorrogados": 1, "correr\u00e3\u00a1n": 1, "surte": 2, "95": 1, "renuncia": 2, "abreviaci\u00e3\u00b3n": 3, "consentir": 1, "expresar": 6, "renuncie": 3, "consienta": 2, "o\u00e3\u00adrse": 1, "manifieste": 4, "convenga": 6, "96": 1, "podido": 1, "observar": 4, "atribuible": 3, "parcial": 9, "omitido": 3, "concedida": 1, "perjudicado": 4, "fehaciente": 2, "pretenda": 10, "escuchado": 2, "97": 2, "violaci\u00e3\u00b3n": 12, "saneado": 4, "convalidado": 2, "advertirla": 1, "ejecutados": 4, "contravenci\u00e3\u00b3n": 2, "declarados": 1, "nulos": 1, "98": 1, "invalidaci\u00e3\u00b3n": 1, "vicio": 2, "produjo": 1, "afectado": 3, "estuvo": 2, "verbalmente": 2, "declarado": 5, "final": 4, "101": 2, "99": 1, "saneamiento": 4, "inobservancia": 8, "saneados": 1, "reponiendo": 1, "rectificando": 1, "error": 5, "realizando": 2, "constate": 1, "formal": 2, "saneable": 1, "comunicar\u00e3\u00a1": 3, "otorgar\u00e3\u00a1": 7, "corregirlo": 1, "quedare": 1, "corregir": 1, "errores": 3, "puramente": 2, "formales": 8, "respetando": 4, "garant\u00e3\u00adas": 5, "irregularidad": 1, "conseguido": 1, "100": 2, "convalidaci\u00e3\u00b3n": 2, "afectan": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 4, "convalidados": 1, "aceptado": 1, "t\u00e3\u00a1citamente": 1, "acto;": 2, "reformada": 14, "solicita": 10, "advertir": 1, "oportuna": 5, "tenido": 5, "fundamentales": 12, "sanear": 1, "convalidar": 1, "declaratoria": 9, "especificar": 2, "alcanza": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 21, "anulado": 1, "previas": 3, "disponer": 9, "basta": 1, "simple": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 1, "norma": 4, "requiere": 1, "que:": 3, "ocasionado": 1, "afectaci\u00e3\u00b3n": 8, "sujeto": 8, "102": 2, "legitimados": 2, "interviniente": 2, "contribuido": 2, "causarlo": 1, "gastos": 5, "producci\u00e3\u0093n": 1, "103": 2, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 25, "pericial": 7, "designaci\u00e3\u00b3n": 6, "peritaje": 6, "104": 2, "ordenen": 1, "funciones:": 1, "contar\u00e3\u00a1": 7, "apremio:": 2, "amonestaci\u00e3\u00b3n;": 2, "veinte": 4, "mil": 13, "cometa": 4, "amerite": 5, "jornaleros": 2, "obreros": 2, "trabajadores": 5, "perciban": 2, "asalariados": 2, "ingreso;": 2, "fuerza": 6, "arresto": 6, "treinta": 8, "seis": 9, "horas;": 1, "cinco": 24, "expulsi\u00e3\u00b3n": 2, "lleve": 6, "mediado": 1, "afectada": 2, "determinen": 6, "responsabilidades": 4, "auxiliares": 4, "105": 1, "ofendido;": 8, "jur\u00e3\u00addico;": 4, "imputado;": 7, "defensor;": 5, "p\u00e3\u00bablico;": 6, "polic\u00e3\u00ada;": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 23, "condicional": 56, "106": 1, "reserva": 16, "confidencial": 1, "relativa": 4, "relacionada": 5, "mencionada": 2, "deber": 21, "sancionada": 3, "sustra\u00e3\u00addas": 1, "ejecutar": 4, "107": 2, "probidad": 2, "evitando": 2, "planteamientos": 3, "dilatorios": 3, "abuso": 1, "facultades": 6, "concede": 1, "procurar\u00e3\u00a1": 2, "regularidad": 1, "buena": 1, "f\u00e3\u00a9": 1, "v\u00e3\u008dctima": 1, "108": 1, "pasivo": 1, "resiente": 1, "producida": 3, "delictiva": 2, "moral": 1, "lesionado": 1, "peligro": 9, "consecuencia": 4, "muerte": 8, "pudiera": 11, "otorga": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "ofendidos": 9, "ascendente": 3, "descendente": 3, "afectiva": 1, "prerrogativas": 1, "109": 1, "derechos:": 2, "reconoce": 3, "faciliten": 1, "presten": 1, "constitucionalmente": 1, "encomendados": 1, "honradez": 4, "lealtad": 3, "imparcialidad": 3, "profesionalismo": 4, "eficiencia": 4, "eficacia": 3, "debida": 13, "diligencia;": 2, "beneficio": 5, "atendidos": 1, "sexo": 4, "m\u00e3\u00a9dica": 4, "psicol\u00e3\u00b3gica": 6, "familiar": 5, "incluso": 12, "y/o": 1, "tribunal;": 2, "dignidad;": 1, "aplicable;": 3, "anulen": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 33, "distinci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna;": 1, "querellas;": 1, "alternativos": 8, "soluci\u00e3\u00b3n": 17, "controversias;": 1, "gratuitamente": 2, "pertenezca": 3, "grupo": 2, "pueblo": 5, "ind\u00e3\u00adgena": 6, "comprenda": 2, "espa\u00e3\u00b1ol;": 2, "realicen": 5, "derechos;": 1, "proporcione": 3, "migratoria": 2, "nacionalidad;": 1, "cuente": 7, "c\u00e3\u00b3digo;": 16, "provea": 3, "personal;": 2, "xvii": 4, "fundar": 6, "motivar": 3, "negativa;": 1, "xviii": 3, "canalizado": 1, "proporcionen": 3, "ps\u00e3\u00adquica": 1, "requieran;": 1, "xix": 3, "xx": 2, "traslado": 13, "interrogada": 1, "requerir": 7, "dispensa": 2, "tercero": 18, "anticipaci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxi": 5, "impugnar": 5, "omisiones": 1, "negligencia": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "xxii": 2, "sujeta": 4, "jurisdiccional;": 2, "xxiii": 2, "restituido": 1, "acreditados;": 1, "xxiv": 2, "reparaci\u00e3\u00b3n": 31, "xxv": 1, "causado": 6, "solicitarlo": 1, "solicite;": 1, "xxvi": 1, "psicosexual": 2, "secuestro": 9, "salvaguardando": 1, "defensa;": 7, "xxvii": 1, "desistimiento": 11, "finalicen": 1, "xxviii": 1, "reapertura": 5, "decretado": 3, "xxix": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 2, "adolescentes": 1, "prevalencia": 2, "integral": 3, "mujeres": 6, "110": 1, "designar": 9, "acreditar": 7, "profesi\u00e3\u00b3n": 6, "perteneciere": 2, "comunidad": 11, "actuar": 7, "orientar": 1, "asesorar": 2, "representaci\u00e3\u00b3n": 3, "intervendr\u00e3\u00a1": 1, "restablecimiento": 2, "provisional": 3, "productos": 15, "ten\u00e3\u00adan": 1, "suficientes": 6, "decidirlo": 1, "112": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "denominar\u00e3\u00a1": 2, "gen\u00e3\u00a9ricamente": 2, "sentenciado": 24, "reca\u00e3\u00addo": 1, "aunque": 6, "firme": 9, "113": 2, "considerado": 6, "demuestre": 2, "responsabilidad;": 1, "brindarle": 1, "facilidades": 2, "lograrlo;": 1, "guardar": 9, "entendido": 1, "perjuicio;": 2, "rendir": 5, "entrevistarse": 4, "imputan": 2, "asisten": 3, "privaci\u00e3\u00b3n": 3, "orden\u00e3\u00b3": 1, "exhibi\u00e3\u00a9ndosele": 1, "contra;": 1, "sometido": 6, "m\u00e3\u00a9todos": 2, "atenten": 2, "induzcan": 1, "alteren": 4, "voluntad;": 1, "impuesto": 3, "fotogr\u00e3\u00a1fico": 1, "218": 3, "219": 2, "concedi\u00e3\u00a9ndosele": 1, "auxili\u00e3\u00a1ndosele": 1, "cuatro": 4, "meses": 5, "exceda": 10, "a\u00e3\u00b1o": 3, "excediere": 1, "elegir\u00e3\u00a1": 1, "reunirse": 1, "estricta": 3, "confidencialidad;": 1, "aprehendido;": 1, "expuesto": 2, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "culpable;": 1, "cuidado": 5, "cargo;": 2, "restrictiva": 1, "libertad;": 1, "embajada": 1, "consulado": 1, "nacionalidad": 2, "extranjera": 2, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "inicial": 33, "adultos": 1, "mayores": 3, "dependan": 1, "canalizarlos": 2, "114": 1, "amparan": 2, "deseo": 8, "investigan": 3, "situaci\u00e3\u00b3n": 7, "115": 1, "nombrado": 1, "menoscabar\u00e3\u00a1": 1, "116": 1, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 1, "designados": 1, "expedida": 1, "117": 1, "obligaciones": 25, "entrevistar": 4, "motivan": 2, "ofrecer": 19, "consecuencias": 11, "jur\u00e3\u00addicas": 13, "atribuyen;": 1, "jur\u00e3\u00addicamente": 1, "rinda": 1, "analizar": 3, "carpeta": 6, "directa": 5, "audiencias;": 1, "recabar": 3, "argumentos": 4, "desvirt\u00e3\u00baen": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 10, "valer": 7, "causal": 4, "inimputabilidad": 10, "excluyente": 2, "prescripci\u00e3\u00b3n": 6, "penal;": 6, "exclusi\u00e3\u00b3n": 7, "ajusten": 1, "controversias": 8, "anticipadas": 5, "terminaci\u00e3\u00b3n": 10, "exponer": 6, "desahogar": 7, "ofrecidas": 4, "objeciones": 5, "finales;": 1, "mantener": 4, "proceda": 10, "especiales;": 1, "funciones;": 1, "incidentes": 5, "amparo;": 1, "familiares": 5, "se\u00e3\u00b1alen": 3, "118": 1, "nombramiento": 3, "transcurso": 3, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "dejarlo": 1, "119": 1, "apartamiento": 1, "nombrarse": 1, "coimputada": 1, "sentenciada": 1, "imputada": 3, "encubrimiento": 1, "favorecimiento": 1, "120": 1, "abandono": 8, "abandone": 1, "quiera": 1, "nombrarlo": 1, "designar\u00e3\u00a1": 4, "121": 1, "manifiesta": 5, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "incapacidad": 3, "prevendr\u00e3\u00a1": 5, "designa": 1, "asignado": 2, "colaborar": 2, "independencia": 8, "incurriere": 1, "ambos": 5, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "suscit\u00e3\u00b3": 1, "122": 1, "niegue": 9, "primer": 26, "123": 2, "124": 2, "admisible": 2, "acredite": 7, "incompatibilidad": 2, "defensas": 4, "autoriza": 4, "corregida": 1, "proveer\u00e3\u00a1": 2, "reemplazar": 2, "125": 2, "entrevista": 5, "detenidos": 4, "implementar": 1, "126": 1, "tuviera": 3, "niega": 1, "recibirlo": 1, "explic\u00e3\u00a1ndole": 1, "considerar": 3, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "entrevistada": 1, "conceder\u00e3\u00a1": 8, "protocolos": 5, "p\u00e3\u009ablico": 1, "127": 2, "compete": 1, "conducir": 2, "coordinar": 2, "polic\u00e3\u00adas": 4, "periciales": 4, "establecida": 4, "\u00e3\u00batiles": 6, "cometi\u00e3\u00b3": 7, "particip\u00e3\u00b3": 8, "128": 1, "absoluto": 1, "veraz": 1, "hallazgos": 1, "ocultar": 2, "elemento": 5, "resultar": 3, "favorable": 4, "posici\u00e3\u00b3n": 1, "asumen": 1, "incorporar": 6, "esos": 4, "investigaciones": 3, "129": 1, "objetividad": 6, "objetiva": 3, "referirse": 7, "descargo": 1, "conducida": 3, "concluir": 7, "complementaria": 14, "solicitando": 1, "absoluci\u00e3\u00b3n": 6, "condena": 7, "leve": 1, "sugiere": 1, "surjan": 2, "consideraren": 2, "lleven": 4, "conducentes": 9, "y/u": 1, "relevante": 4, "130": 1, "carga": 5, "culpabilidad": 11, "acusadora": 2, "131": 1, "obligaciones:": 3, "vigilar": 2, "estrictamente": 6, "tratados;": 2, "an\u00e3\u00b3nimas": 3, "constituir": 2, "delito;": 5, "supervisar": 3, "pierdan": 1, "destruyan": 2, "noticia": 4, "preservaci\u00e3\u00b3n": 3, "procesamiento;": 1, "iniciar": 3, "recolecci\u00e3\u00b3n": 2, "servir": 3, "cuantificaci\u00e3\u00b3n": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n;": 1, "materias": 3, "concurrentes": 2, "establezcan;": 1, "practicado;": 1, "instruir": 1, "pertinencia": 1, "suficiencia": 3, "contundencia": 1, "recolectados": 1, "recolectar": 2, "actividades": 9, "llevadas": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n;": 5, "informes": 5, "documentaci\u00e3\u00b3n": 4, "peritajes": 11, "obtenci\u00e3\u00b3n": 9, "prueba;": 5, "retenci\u00e3\u00b3n": 3, "brindar": 3, "temporal": 11, "investigar": 4, "criterios": 14, "oportunidad": 34, "acciones": 4, "corporal": 5, "inminente;": 1, "proceda;": 1, "detenidas": 3, "cumplimiento;": 1, "sustentan": 5, "fundamentaci\u00e3\u00b3n": 3, "objetivo": 4, "finalidad": 11, "penas": 12, "correspondan;": 1, "pago": 4, "pudieran": 7, "directamente;": 1, "polic\u00e3\u008da": 1, "132": 2, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "practicadas;": 1, "coordine": 1, "detenciones": 2, "haciendo": 2, "detenida": 9, "otorga;": 1, "consumen": 1, "ulteriores": 1, "especialmente": 2, "agresi\u00e3\u00b3n": 2, "actual": 4, "inminente": 5, "gobernados": 1, "proteger;": 1, "aseguramiento": 38, "relacionados": 18, "inscribir": 1, "inspecciones": 1, "reportar": 1, "solicitarla": 1, "preservar": 2, "hallazgo": 4, "capacidades": 2, "procesar": 2, "escena": 2, "resguardar": 1, "anterior;": 1, "aportar": 4, "dato": 5, "f\u00e3\u00adsicas": 5, "morales": 3, "fines": 5, "negativa": 7, "conducente;": 1, "deber\u00e3\u00a1:": 2, "prestar": 4, "establecen;": 1, "consideren": 6, "tendientes": 1, "psicol\u00e3\u00b3gica;": 1, "mandamientos": 1, "ministeriales": 1, "instruidos;": 1, "policial": 5, "apoyar": 2, "conocimientos": 2, "resulten": 9, "confieran": 2, "133": 1, "\u00e3\u00b3rganos:": 1, "atribuciones": 4, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 6, "prev\u00e3\u00a9": 6, "134": 1, "sometidos": 3, "consideraci\u00e3\u00b3n": 15, "sujeci\u00e3\u00b3n": 2, "regir": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "salvaguarda": 1, "cesado": 1, "existiera": 3, "condena;": 2, "salas": 1, "135": 2, "queja": 5, "omiso;": 1, "subsanar": 3, "breve": 5, "conciso": 1, "verificado": 2, "formalidad": 2, "exigidos": 2, "omitida": 1, "remitir": 3, "omiso": 1, "subsanarse": 2, "debi\u00e3\u00a9ndose": 4, "136": 1, "consultores": 1, "consideran": 5, "ciencia": 5, "arte": 5, "plantear\u00e3\u00a1n": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar": 1, "colabora": 1, "apoyarla": 1, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "protecci\u00e3\u0093n": 3, "investigaci\u00e3\u0093n": 9, "conducci\u00e3\u0093n": 2, "137": 1, "motivadamente": 1, "id\u00e3\u00b3neas": 1, "representa": 2, "acercarse": 4, "encuentre;": 1, "domicilio;": 2, "posesi\u00e3\u00b3n": 2, "responsable;": 1, "intimidaci\u00e3\u00b3n": 3, "molestia": 8, "policiales": 4, "localice": 1, "solicitarlo;": 1, "refugios": 1, "albergues": 1, "temporales": 1, "descendientes": 1, "reingreso": 1, "salvaguarde": 1, "celebrarse": 4, "cancelarlas": 1, "ratificarlas": 1, "modificarlas": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 5, "supletoria": 1, "138": 1, "precautorias:": 1, "inmovilizaci\u00e3\u00b3n": 5, "cuentas": 5, "valores": 3, "financiero": 2, "decretar\u00e3\u00a1": 5, "expuestos": 4, "desprenda": 3, "probabilidad": 7, "responsable": 5, "repararlo": 1, "precautoria": 2, "revisarse": 1, "modificarse": 3, "sustituirse": 1, "cancelarse": 1, "escuchar": 2, "canceladas": 1, "paga": 1, "da\u00e3\u00b1o;": 3, "fueron": 4, "decretadas": 2, "promueve": 1, "declara": 4, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 12, "planteada": 2, "dicta": 2, "absolutoria": 7, "decreta": 1, "absuelve": 1, "efectiva": 5, "condene": 1, "reparar": 4, "ejecutoria": 2, "civiles": 1, "139": 3, "duraci\u00e3\u00b3n": 7, "sesenta": 6, "naturales": 10, "prorrogables": 1, "desaparecido": 2, "dio": 3, "140": 2, "flagrancia": 16, "merezcan": 1, "oficiosa": 8, "molestar": 1, "obstaculizar": 2, "apercibi\u00e3\u00a9ndolo": 1, "desobediencia": 1, "injustificada": 2, "secci\u00e3\u0093n": 12, "141": 1, "anuncie": 1, "obran": 2, "ordenar:": 1, "inicial;": 1, "habiendo": 1, "comparecido": 2, "justificaci\u00e3\u00b3n": 7, "cautela": 1, "especificar\u00e3\u00a1": 1, "atribuye": 5, "dolosa": 4, "culposa": 5, "posterioridad": 4, "reclasificaci\u00e3\u00b3n": 4, "resista": 1, "evada": 1, "impute": 1, "merezca": 3, "privativa": 6, "fugue": 1, "establecimiento": 8, "darlo": 2, "dictar": 6, "reaprehensi\u00e3\u00b3n": 1, "detener": 4, "extradici\u00e3\u00b3n": 1, "pa\u00e3\u00ads": 5, "extraditado": 1, "incumpla": 2, "174": 4, "142": 2, "atribuidos": 3, "sustentada": 1, "precisa": 2, "expondr\u00e3\u00a1n": 1, "actualizaron": 1, "exigencias": 2, "formular\u00e3\u00a1n": 1, "143": 3, "inform\u00e3\u00a1tico;": 1, "secrec\u00e3\u00ada": 3, "planteados": 1, "exclusivamente": 4, "m\u00e3\u00a1ximo": 8, "re\u00e3\u00bana": 3, "exigibles": 1, "inform\u00e3\u00a1tico": 2, "haga": 16, "precisiones": 2, "planteen": 1, "registra": 4, "resolutivos": 8, "transcribirse": 4, "entregarse": 4, "144": 1, "segunda": 4, "funcionario": 4, "delegue": 10, "expondr\u00e3\u00a1": 2, "motivos": 15, "victima": 1, "145": 1, "electr\u00e3\u00b3nicamente": 1, "ejecutar\u00e3\u00a1": 1, "ejecuten": 4, "pondr\u00e3\u00a1n": 4, "expedido": 2, "\u00e3\u00a1rea": 1, "destinada": 1, "privativas": 2, "informando": 1, "acerca": 3, "efectu\u00e3\u00b3": 1, "entregar": 6, "formularse": 5, "se\u00e3\u00b1alada": 4, "cumpli\u00e3\u00b3": 1, "informarlo": 2, "hubiese": 6, "improcedencia": 1, "aparici\u00e3\u00b3n": 1, "nuevos": 6, "formular\u00e3\u00a1": 3, "exponiendo": 2, "datos;": 1, "impide": 3, "contin\u00e3\u00bae": 4, "vuelva": 1, "solicitarse": 2, "funde": 1, "sobreseerse": 1, "apelada": 1, "146": 1, "entiende": 2, "cometerlo": 1, "sorprendida": 1, "perseguida": 1, "ininterrumpidamente": 1, "presencial": 1, "fundadamente": 2, "intervino": 2, "inciso": 3, "precepto": 1, "se\u00e3\u00b1alamiento": 3, "interrumpido": 2, "b\u00e3\u00basqueda": 1, "147": 2, "flagrante": 2, "cometan": 2, "inspecci\u00e3\u00b3n": 20, "lineamientos": 3, "ponerla": 1, "est\u00e3\u00a1n": 7, "poniendo": 3, "148": 4, "detenga": 1, "ofendida": 3, "presentarla": 1, "razonable": 9, "contadas": 2, "transcurridos": 1, "presenta": 2, "agotar\u00e3\u00a1": 1, "tercer": 20, "legitimar": 1, "149": 2, "verificaci\u00e3\u00b3n": 4, "velar\u00e3\u00a1": 2, "disciplinarias": 1, "analizar\u00e3\u00a1": 3, "150": 1, "fundando": 2, "motiven": 1, "supuestos:": 3, "califican": 1, "aritm\u00e3\u00a9tico": 2, "prisi\u00e3\u00b3n;": 1, "fundado": 3, "sustraerse": 2, "ocurrir": 1, "evadirse": 1, "a\u00e3\u00ban": 11, "tentativa": 2, "mandato": 4, "cociente": 1, "obtiene": 1, "sumar": 1, "m\u00e3\u00adnima": 7, "dividirlo": 1, "151": 2, "consular": 2, "embajadas": 2, "consulados": 2, "nacional;": 2, "registrando": 1, "acompa\u00e3\u00b1ado": 2, "152": 1, "asegurarse": 1, "claro": 1, "citados": 8, "per\u00e3\u00adodo": 1, "custodia:": 1, "consultar": 3, "tomar": 15, "colocado": 1, "celda": 1, "dignas": 1, "aseo": 1, "desnudo": 1, "prendas": 2, "\u00e3\u00adntimas;": 1, "entregue": 1, "ropa": 1, "vestir": 1, "cl\u00e3\u00adnica": 1, "padece": 1, "lesiona": 1, "parece": 1, "sufriendo": 1, "trastorno": 3, "mental": 4, "153": 3, "impuestas": 15, "obstaculizaci\u00e3\u00b3n": 4, "cumplido": 6, "154": 2, "ocurran": 1, "acoja": 2, "constitucional": 10, "setenta": 6, "ciento": 3, "susceptible": 3, "desahogada": 5, "155": 3, "cautelares:": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 8, "designe;": 1, "exhibici\u00e3\u00b3n": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "bienes;": 2, "financiero;": 1, "salir": 1, "localidad": 1, "reside": 2, "juez;": 1, "sometimiento": 2, "internamiento": 1, "determinada;": 1, "concurrir": 9, "determinadas": 3, "reuniones": 1, "ciertos": 1, "lugares;": 1, "convivir": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "laboral;": 1, "colocaci\u00e3\u00b3n": 1, "localizadores": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos;": 1, "modalidades": 4, "disponga": 3, "usadas": 1, "reconocimiento": 23, "anticipada": 18, "156": 1, "proporcionalidad": 4, "aplicando": 1, "idoneidad": 3, "an\u00e3\u00a1lisis": 3, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 10, "especializado": 2, "neutral": 1, "justificar": 3, "lesiva": 1, "157": 1, "combinar": 1, "combinarse": 1, "precautorio": 2, "autorizado": 3, "158": 2, "discutir\u00e3\u00a1": 1, "relativo": 3, "159": 1, "siguiente:": 6, "motiv\u00e3\u00b3": 1, "vigencia": 3, "160": 1, "relativas": 5, "reguladas": 1, "apelables": 5, "161": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 20, "variado": 1, "justificaron": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 16, "abrir": 2, "subsistencia": 2, "tomaron": 1, "mantenerla": 1, "162": 1, "163": 1, "pueden": 2, "invocar": 7, "imponga": 2, "modifique": 2, "revoque": 2, "164": 1, "distintas": 5, "neutralidad": 1, "confidencialidad": 6, "recabe": 1, "usada": 1, "proporcionada": 1, "entrevistador": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 3, "relevado": 1, "encargados": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "bases": 1, "disponible": 3, "debatir": 1, "penitenciaria": 1, "165": 2, "motivare": 1, "prolongaci\u00e3\u00b3n": 1, "pronunciado": 2, "sigue": 2, "obste": 1, "166": 1, "terminal": 2, "ejecute": 2, "m\u00e3\u00a9dico": 2, "geri\u00e3\u00a1trico": 1, "embarazadas": 1, "madres": 1, "lactancia": 1, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "prerrogativa": 1, "manifiesten": 3, "presumible": 1, "167": 1, "domiciliario": 3, "procesado": 3, "doloso": 5, "acumulable": 1, "conexa": 1, "analizarse": 1, "oficiosamente": 1, "delincuencia": 5, "organizada": 4, "homicidio": 2, "violentos": 1, "explosivos": 4, "naci\u00e3\u00b3n": 5, "personalidad": 4, "ameriten": 3, "establecer\u00e3\u00a1": 3, "ameritan": 1, "302": 2, "307": 3, "313": 3, "315": 4, "bis": 4, "320": 2, "323;": 1, "genocidio": 1, "bis;": 4, "265": 2, "266": 5, "traici\u00e3\u00b3n": 1, "126;": 1, "espionaje": 1, "128;": 1, "terrorismo": 2, "ter": 2, "qu\u00e3\u00a1ter;": 1, "sabotaje": 1, "primero;": 1, "145;": 1, "corrupci\u00e3\u00b3n": 1, "significado": 7, "resistirlo": 4, "201;": 1, "pornograf\u00e3\u00ada": 1, "202;": 1, "turismo": 1, "203": 3, "lenocinio": 1, "204": 2, "pederastia": 1, "209": 2, "tr\u00e3\u00a1fico": 1, "366": 2, "ter;": 1, "194": 2, "195": 3, "196": 4, "197": 2, "198": 2, "sustituir\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00banicamente": 9, "proporcional": 1, "168": 1, "sustracci\u00e3\u00b3n": 5, "garantizada": 2, "arraigo": 1, "residencia": 7, "habitual": 1, "familia": 1, "oculto": 1, "fuga;": 1, "llegar": 3, "imponerse": 6, "actitud": 1, "voluntariamente": 3, "adopta": 1, "\u00e3\u00a9ste;": 1, "indique": 1, "someterse": 4, "desacato": 1, "hubieran": 2, "investigadoras": 1, "169": 1, "aportados": 6, "estimar": 1, "recuperar": 1, "imputado:": 2, "destruir\u00e3\u00a1": 1, "modificar\u00e3\u00a1": 3, "ocultar\u00e3\u00a1": 1, "falsificar\u00e3\u00a1": 1, "influir\u00e3\u00a1": 1, "coimputados": 3, "falsamente": 1, "comporten": 1, "reticente": 1, "inducir\u00e3\u00a1": 1, "comportamientos": 1, "intimidar\u00e3\u00a1": 1, "amenazar\u00e3\u00a1": 1, "obstaculizar\u00e3\u00a1": 1, "labor": 2, "participan": 1, "170": 1, "proporcionarse": 1, "derivarse": 1, "171": 2, "cese": 5, "convicci\u00e3\u00b3n": 13, "allegados": 1, "planteado": 2, "172": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 7, "monto": 10, "adicionalmente": 1, "posibilidad": 7, "estimaci\u00e3\u00b3n": 1, "constituya": 2, "eficaz": 3, "incumplir": 2, "fijar": 4, "exhibir": 3, "173": 1, "constituirse": 4, "maneras:": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 5, "efectivo;": 1, "fianza": 1, "autorizada;": 1, "hipoteca;": 1, "prenda;": 1, "fideicomiso": 1, "suficientemente": 1, "estuviese": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "regir\u00e3\u00a1n": 3, "legislaciones": 1, "efectivo": 2, "cr\u00e3\u00a9dito": 5, "ello;": 1, "tratarse": 1, "asentar\u00e3\u00a1": 1, "ingresar\u00e3\u00a1": 1, "supervisor": 2, "detecte": 1, "reporte": 4, "inasistencia": 2, "exhibida": 1, "cita": 2, "garante": 2, "advertidos": 4, "hicieren": 1, "justificaren": 1, "incomparecencia": 5, "ayuda": 3, "equivalentes": 3, "sorprendido": 1, "infringiendo": 1, "inmediatez": 1, "llevado": 2, "revise": 2, "cautelar;": 1, "apercibido": 2, "impondr\u00e3\u00ada": 1, "175": 1, "cancelar\u00e3\u00a1": 1, "devolver\u00e3\u00a1n": 1, "afectados": 1, "decreta;": 1, "someta": 1, "ejecutarse": 2, "supervisi\u00e3\u0093n": 2, "176": 4, "riesgos": 2, "177": 1, "sugerencias": 1, "impuestas;": 2, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "visitas": 1, "anunciadas": 1, "verificar": 3, "modalidad": 4, "requiera;": 2, "muestras": 11, "detectar": 1, "alcohol": 1, "drogas": 2, "prohibidas": 1, "examen": 5, "privadas": 16, "encargue": 1, "contra\u00e3\u00addas;": 1, "revisar": 1, "sugerir": 2, "cambien": 1, "originales": 1, "sirvieron": 1, "medida;": 2, "aquellas": 11, "violaciones": 7, "verificadas": 1, "implicar": 1, "modificaciones": 3, "pertinentes;": 1, "actualizada": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n;": 1, "similares": 6, "respectivos": 11, "\u00e3\u00a1mbitos": 2, "competencia;": 2, "canalizar": 1, "sociales": 4, "privados": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "vivienda": 1, "178": 1, "179": 1, "suspender": 5, "reanuda": 2, "180": 2, "condenatoria": 10, "recurrida": 4, "recurra": 1, "sujetas": 3, "181": 1, "suspendido": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 5, "vigentes": 6, "procedibilidad": 5, "inimputable": 5, "proveyendo": 1, "182": 2, "fidedigno": 1, "soluciones": 3, "alternas": 4, "terminaci\u00e3\u0093n": 2, "183": 2, "abreviado": 18, "opongan": 3, "ordinario": 7, "salidas": 1, "reparatorios": 12, "consultado": 1, "conceder": 1, "respectivamente": 4, "alterna": 4, "29-12-2014": 8, "184": 1, "procedimiento:": 1, "reparatorio": 8, "185": 1, "186": 2, "definici\u00e3\u00b3n": 2, "celebrados": 2, "aprobados": 2, "extinci\u00e3\u00b3n": 13, "187": 4, "proceder\u00e3\u00a1n": 4, "persiguen": 1, "admiten": 1, "perd\u00e3\u00b3n": 2, "culposos": 5, "patrimoniales": 1, "celebrado": 3, "anteriormente": 1, "dolosos": 3, "incumplido": 1, "absuelto": 2, "188": 2, "concretar": 1, "especializada": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "interrumpa": 1, "189": 2, "invitar": 1, "suscriban": 1, "explicarles": 1, "acordar": 1, "diferido": 2, "espec\u00e3\u00adfico": 2, "incumple": 1, "justa": 2, "pactadas": 2, "genere": 3, "producto": 8, "utilizada": 3, "aprobado": 2, "ejecutoriada": 2, "190": 3, "publico": 1, "acudir": 7, "mecanismo": 2, "alternativo": 1, "desarroll\u00e3\u00b3": 1, "determina": 3, "v\u00e3\u00a1lidas": 1, "aprobar": 1, "acordada": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "verificar\u00e3\u00a1n": 1, "contraen": 1, "desproporcionadas": 1, "estuvieron": 1, "negociar": 1, "amenaza": 2, "coacci\u00e3\u00b3n": 1, "suspensi\u00e3\u0093n": 2, "191": 1, "entenderse": 1, "planteamiento": 2, "contendr\u00e3\u00a1": 2, "plan": 6, "detallado": 1, "garanticen": 1, "cumplirse": 2, "192": 2, "cubran": 1, "media": 2, "aritm\u00e3\u00a9tica": 2, "a\u00e3\u00b1os;": 1, "oposici\u00e3\u00b3n": 10, "transcurrido": 9, "adicionada": 3, "193": 1, "acordarse": 2, "impedir\u00e3\u00a1": 6, "plantear": 4, "cumplirlo": 1, "periodo": 1, "enunciativa": 1, "limitativa": 1, "se\u00e3\u00b1alan:": 1, "residir": 1, "determinado;": 1, "frecuentar": 2, "dejar": 4, "personas;": 3, "consumir": 1, "estupefacientes": 1, "abusar": 1, "bebidas": 1, "alcoh\u00e3\u00b3licas;": 1, "programas": 4, "prevenci\u00e3\u00b3n": 2, "tratamiento": 3, "adicciones;": 1, "aprender": 1, "cursos": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "control;": 3, "beneficencia": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 3, "psicol\u00e3\u00b3gico": 1, "p\u00e3\u00bablicas;": 1, "trabajo": 1, "adquirir": 1, "industria": 1, "propios": 4, "subsistencia;": 1, "poseer": 3, "armas;": 1, "veh\u00e3\u00adculos;": 2, "viajar": 1, "extranjero;": 1, "alimentario": 1, "logre": 1, "proponer": 1, "obliga": 1, "suspende": 4, "rechaza": 1, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "propuesto": 1, "modificado": 1, "suficiente": 4, "rechazar": 2, "suspendidos": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 4, "destrucci\u00e3\u00b3n": 7, "ineficacia": 1, "conocidos": 1, "dejara": 1, "cumpliera": 1, "condenado": 4, "culposo": 1, "refiera": 8, "agente": 11, "convocar\u00e3\u00a1": 3, "debatir\u00e3\u00a1": 1, "ampliar": 2, "extensi\u00e3\u00b3n": 2, "pagos": 2, "revocada": 1, "ascendieran": 1, "destinados": 2, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 4, "da\u00e3\u00b1os": 8, "perjuicios": 4, "derivadas": 1, "otorgado": 7, "interrumpir\u00e3\u00a1n": 1, "obtenga": 2, "reanudar\u00e3\u00a1n": 1, "estuviera": 1, "goza": 1, "vigentes;": 1, "exime": 2, "199": 1, "cesaci\u00e3\u00b3n": 1, "interrumpir\u00e3\u00a1": 1, "cumplidas": 1, "revocado": 1, "extinguir\u00e3\u00a1": 4, "200": 1, "comienzo": 2, "suscribi\u00e3\u00b3": 1, "consulta": 1, "201": 2, "verificar\u00e3\u00a1": 5, "requisitos:": 2, "enunciaci\u00e3\u00b3n": 2, "atribuyen": 1, "vinculante": 1, "alcances": 2, "abreviado;": 3, "oral;": 1, "admita": 2, "imputa;": 1, "e)": 2, "acepte": 1, "exponga": 4, "202": 1, "citar": 1, "lleva": 2, "sancionado": 4, "incluidas": 1, "calificativas": 1, "atenuantes": 2, "agravantes": 2, "reducci\u00e3\u00b3n": 3, "mitad": 4, "terceras": 1, "correspondiere": 2, "acusa": 1, "tercio": 1, "existiere": 1, "modificarla": 1, "permitir": 5, "procurador": 12, "admisibilidad": 1, "verifique": 4, "corroboren": 1, "apartado": 9, "desprendan": 2, "admitido": 3, "discusi\u00e3\u00b3n": 2, "eliminados": 1, "inconsistencias": 1, "incongruencias": 1, "subsanados": 1, "defectos": 1, "205": 1, "expresado": 3, "observar\u00e3\u00a1": 1, "sustenten": 4, "integrados": 1, "escuchar\u00e3\u00a1": 2, "exposici\u00e3\u00b3n": 5, "206": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "explicando": 1, "tom\u00e3\u00b3": 2, "aceptada": 1, "207": 1, "individual": 1, "208": 1, "designadas": 1, "informar\u00e3\u00a1n": 3, "concluida": 3, "aprobada": 1, "d\u00e3\u00a9": 2, "210": 1, "actualizado": 1, "injustificado": 1, "concluir\u00e3\u00a1": 1, "brevedad": 5, "211": 1, "etapas:": 1, "fases:": 1, "comienza": 1, "concluye": 1, "queda": 1, "agota": 1, "interrumpe": 1, "v\u00e3\u00adspera": 1, "inicia": 1, "perder\u00e3\u00a1": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 3, "terminar\u00e3\u00a1": 1, "212": 1, "dirigir\u00e3\u00a1": 2, "interrumpir": 2, "cesar": 5, "eficiente": 1, "exhaustiva": 1, "estereotipos": 1, "orientada": 1, "explorar": 1, "l\u00e3\u00adneas": 4, "posibles": 1, "allegarse": 2, "213": 1, "sustentar": 2, "214": 1, "rigen": 1, "encargadas": 1, "215": 1, "suministrar": 1, "obligado": 4, "concreto": 3, "entrevistados": 1, "incurrir\u00e3\u00a1": 1, "216": 1, "proposici\u00e3\u00b3n": 2, "entrevistado": 2, "217": 1, "recabada": 1, "\u00e3\u00adntegra": 2, "exacta": 3, "tuvieren": 3, "exigirlo": 1, "quisieren": 1, "pudieren": 1, "firmar": 2, "imprimir\u00e3\u00a1": 1, "huella": 3, "imprimir": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 7, "voz": 2, "reservados": 1, "limitaciones": 3, "mantenerse": 2, "gubernamental": 1, "determinaciones": 4, "menor": 3, "contado": 1, "quedado": 1, "convocados": 1, "preparar": 4, "220": 1, "ocultamiento": 2, "influencia": 1, "reservada": 1, "revelada": 1, "prorrogada": 1, "prolongarse": 1, "221": 1, "revistan": 1, "iniciarse": 2, "exija": 2, "perseguirse": 1, "investigadora": 4, "informaciones": 2, "constatar\u00e3\u00a1": 2, "veracidad": 2, "confirmarse": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 5, "dependa": 1, "adopten": 1, "evidente": 1, "perseguir": 1, "impugnables": 1, "222": 2, "denunciar": 3, "probablemente": 2, "denunciarlo": 2, "proporcion\u00e3\u00a1ndole": 1, "coadyuvancia": 5, "responsables": 5, "limitarse": 1, "arribo": 1, "brinde": 2, "heridos": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "detenten": 1, "pupilo": 2, "cuarto": 15, "inclusive": 2, "223": 1, "an\u00e3\u00b3nima": 1, "narraci\u00e3\u00b3n": 1, "qui\u00e3\u00a9nes": 1, "habr\u00e3\u00adan": 1, "presenciado": 1, "cuanto": 6, "constare": 1, "levantar\u00e3\u00a1": 4, "firmar\u00e3\u00a1": 1, "firmada": 3, "pudiere": 1, "estampar\u00e3\u00a1": 1, "224": 1, "presentada": 9, "dando": 1, "225": 1, "facultado": 2, "pretensi\u00e3\u00b3n": 5, "investigados": 2, "satisfechos": 3, "226": 1, "representantes": 10, "hermanos": 1, "t\u00e3\u0089cnicas": 1, "227": 1, "cadena": 7, "custodia": 12, "aplica": 2, "indicio": 2, "evidencia": 2, "instrumento": 2, "descubrimiento": 8, "aportaci\u00e3\u00b3n": 6, "corroborar": 1, "materiales": 5, "probatorios": 11, "factores:": 1, "empaque": 1, "traslado;": 1, "fechas": 2, "permanencia": 1, "cambios": 1, "realizado;": 1, "contacto": 2, "228": 1, "encargo": 1, "vestigios": 4, "evidencias": 2, "huellas": 5, "perder\u00e3\u00a1n": 1, "probatorio": 11, "modificados": 1, "perdido": 3, "concatenarse": 1, "incurrir": 3, "229": 1, "guarden": 1, "asegurados": 18, "desaparezcan": 1, "controles": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "atender\u00e3\u00a1n": 1, "peligrosidad": 2, "230": 1, "elaborar": 3, "inventario": 5, "pretendan": 4, "atienda": 2, "presenciales": 1, "suceda": 1, "materialmente": 3, "231": 1, "entregando": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "intervalo": 2, "apercibir\u00e3\u00a1": 2, "dominio": 6, "manifestar": 3, "noventa": 3, "causar\u00e3\u00a1n": 2, "deducir": 3, "sigue:": 4, "estrados": 2, "cubierto": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 5, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "232": 1, "aseguren": 5, "embargados": 1, "intervenidos": 2, "secuestrados": 1, "ordenado": 5, "previos": 2, "ejercerse": 2, "propietarios": 1, "depositarios": 1, "interventores": 1, "administradores": 2, "dure": 1, "implica": 1, "grav\u00e3\u00a1menes": 1, "233": 1, "aplicables:": 1, "inmuebles": 1, "reales": 1, "aeronaves": 4, "embarcaciones": 3, "empresas": 3, "negociaciones": 3, "establecimientos": 4, "t\u00e3\u00adtulos": 2, "burs\u00e3\u00a1tiles": 1, "depositario": 1, "interventor": 1, "234": 1, "frutos": 3, "rendimientos": 2, "generen": 3, "conversi\u00e3\u00b3n": 1, "numerario": 4, "implican": 1, "entren": 1, "erario": 1, "235": 1, "narc\u00e3\u00b3ticos": 4, "propiedad": 5, "intelectual": 2, "hidrocarburos": 6, "encabezado": 2, "12-01-2016": 5, "alto": 1, "costo": 3, "fotografiarlos": 1, "videograbarlos": 1, "levantar": 1, "peso": 1, "volumen": 3, "petrol\u00e3\u00adferos": 1, "petroqu\u00e3\u00admicos": 1, "activos": 1, "asignatarios": 1, "contratistas": 1, "permisionarios": 2, "recibirlos": 1, "destino": 2, "conservando": 1, "representativas": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 3, "dict\u00e3\u00a1menes": 4, "producirse": 1, "236": 1, "gran": 3, "tama\u00e3\u00b1o": 3, "naves": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 4, "automotores": 1, "m\u00e3\u00a1quinas": 1, "gr\u00e3\u00baas": 1, "examinados": 3, "recoger": 1, "hallen": 1, "videograbados": 2, "fotografiados": 2, "totalidad": 3, "registrar\u00e3\u00a1n": 1, "sitios": 1, "hallaron": 1, "rastros": 1, "237": 1, "mencionados": 2, "precedente": 2, "devueltos": 1, "reservas": 1, "propietario": 2, "poseedor": 3, "tenedor": 1, "leg\u00e3\u00adtimo": 1, "demostraci\u00e3\u00b3n": 1, "invocada": 3, "eficaces": 1, "238": 1, "flora": 2, "fauna": 2, "especies": 1, "ecol\u00e3\u00b3gica": 1, "provistas": 1, "cuidados": 1, "depositados": 1, "zool\u00e3\u00b3gicos": 1, "viveros": 1, "an\u00e3\u00a1logas": 1, "dependencia": 3, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "239": 1, "ocasionados": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "entregar\u00e3\u00a1n": 1, "legitime": 1, "veh\u00e3\u00adculo": 4, "cerciorarse:": 1, "robo;": 1, "relacionado": 2, "delictivo;": 1, "devoluci\u00e3\u00b3n": 11, "aseguradora": 1, "240": 1, "esclarecen": 1, "241": 1, "fuego": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 7, "242": 2, "operaciones": 3, "financieras": 4, "[el": 1, "celebren": 1, "clientes": 2, "encargada": 3, "titulares": 2, "aseguramiento]": 1, "inv\u00e3\u00a1lido": 2, "scjn": 2, "inconstitucionalidad": 8, "25-06-2018": 2, "243": 2, "l\u00e3\u00adcitas": 2, "cierre": 11, "prevenir": 6, "sancionar": 6, "asegurar\u00e3\u00a1": 2, "mercantil": 3, "empresa": 9, "prestadora": 2, "asegurada": 1, "transferida": 3, "retirar\u00e3\u00a1": 1, "il\u00e3\u00adcito": 1, "contenedores": 1, "suministrar\u00e3\u00a1n": 1, "l\u00e3\u00adcitos": 1, "compra": 1, "producto;": 1, "suministro": 2, "franquiciatario": 1, "permisionario": 2, "constituir\u00e3\u00a1": 4, "franquiciante": 1, "terminados": 1, "contratos": 1, "otorgante": 1, "permiso": 1, "revocarlo": 1, "ministerial": 3, "244": 1, "asegurables": 1, "intercambie": 1, "inadmisibles": 1, "fuente": 2, "mencionadas": 2, "involucradas": 5, "autoras": 1, "encubri\u00e3\u00a9ndolo": 1, "ilegalmente": 1, "245": 1, "causales": 3, "acusar": 1, "levante": 3, "decomiso": 14, "246": 1, "devolver": 2, "fotograf\u00e3\u00adas": 3, "id\u00e3\u00b3neos": 2, "exhibirlos": 1, "notificar\u00e3\u00a1n": 2, "recogerlos": 1, "247": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "generado": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 2, "principal": 1, "administrado": 2, "tasa": 1, "cubra": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "devolverlas": 1, "aquello": 5, "comprendido": 1, "inspeccione": 1, "248": 1, "enajenados": 2, "devolverlos": 1, "cubrirse": 1, "titularidad": 1, "249": 2, "localicen": 1, "[decretar\u00e3\u00a1": 1, "o]": 1, "due\u00e3\u00b1os": 1, "equivalga": 1, "menoscabo": 4, "(en": 1, "porci\u00e3\u00b3n": 3, "normativa": 4, "indica": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecretar\u00e3\u00a1": 2, "o\u00e2\u0080\u009d)": 1, "250": 1, "decomisado": 1, "obtengan": 2, "decomisados": 1, "satisfecha": 1, "entregados": 1, "iguales": 1, "251": 4, "requieren": 5, "investigaci\u00e3\u00b3n:": 1, "hallazgo;": 2, "corporal;": 1, "levantamiento": 6, "cad\u00e3\u00a1ver;": 3, "particulares;": 1, "vigilada": 1, "encubiertas": 1, "procurador;": 1, "testigos;": 1, "recompensas": 1, "emite": 4, "recorrida": 3, "autorizadas": 2, "252": 1, "exhumaci\u00e3\u00b3n": 2, "cad\u00e3\u00a1veres;": 1, "cateo;": 2, "correspondencia;": 1, "toma": 3, "fluido": 2, "vello": 2, "cabello": 2, "extracciones": 2, "sangre": 2, "an\u00e3\u00a1logos": 2, "f\u00e3\u00adsico": 2, "examinada": 2, "253": 1, "relatados": 1, "suministrados": 1, "extinguida": 1, "254": 1, "archivar": 2, "temporalmente": 2, "fase": 5, "tendentes": 3, "dieron": 3, "subsistir\u00e3\u00a1": 1, "continuarla": 1, "ejercitar": 1, "255": 2, "327": 2, "inhibe": 2, "nueva": 11, "indiciado": 1, "diferente": 2, "256": 2, "operan": 2, "iniciada": 1, "consten": 3, "normativas": 1, "reparado": 1, "garantizado": 1, "causados": 2, "alternativa": 2, "violencia;": 1, "patrimonial": 1, "ebriedad": 1, "influjo": 1, "sustancia": 1, "similares;": 1, "sufrido": 1, "psicoemocional": 1, "contra\u00e3\u00addo": 1, "torne": 3, "innecesaria": 1, "desproporcional": 1, "pena;": 1, "carezca": 2, "podr\u00e3\u00ada": 1, "fuero;": 1, "aporte": 1, "imputa": 2, "comprometa": 1, "rodean": 1, "desproporcionada": 1, "irrazonable": 1, "deroga": 1, "derogada": 1, "aplicarse": 1, "valorando": 1, "normatividad": 2, "257": 2, "dispuso": 1, "sustentara": 1, "extender\u00e3\u00a1n": 2, "re\u00e3\u00banan": 1, "aport\u00e3\u00b3": 1, "quince": 5, "definitivamente": 2, "258": 1, "abstenci\u00e3\u00b3n": 3, "citando": 1, "259": 1, "probado": 2, "l\u00e3\u00adcito": 1, "valoradas": 2, "l\u00e3\u00b3gica": 4, "recabados": 1, "carecen": 2, "expresas": 2, "desahogadas": 2, "260": 1, "antecedente": 3, "incorporado": 2, "sirve": 2, "sustento": 1, "261": 1, "razonablemente": 1, "permite": 1, "reconstruir": 1, "denomina": 2, "cierto": 1, "ingresando": 1, "cierta": 1, "262": 1, "263": 1, "licitud": 1, "probatoria": 2, "obtenidos": 3, "reproducidos": 1, "l\u00e3\u00adcitamente": 2, "admitidos": 3, "desahogados": 4, "264": 1, "il\u00e3\u00adcita": 1, "pronunciarse": 4, "asignar\u00e3\u00a1": 1, "adecuadamente": 2, "justificar\u00e3\u00a1": 1, "apreciaci\u00e3\u00b3n": 2, "conjunta": 4, "arm\u00e3\u00b3nica": 1, "llevarse": 2, "informarle": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 2, "forzoso": 1, "dispuesta": 1, "cooperar": 2, "resiste": 1, "habla": 1, "267": 1, "guardan": 1, "apreciado": 1, "sentidos": 1, "\u00e3\u00batil": 1, "268": 2, "posesiones": 2, "oculta": 1, "ropas": 1, "adheridos": 1, "cuerpo": 3, "investiga": 3, "consistir\u00e3\u00a1": 1, "exploraci\u00e3\u00b3n": 1, "externa": 1, "\u00e3\u00adntimas": 1, "269": 1, "voluntaria": 2, "ex\u00e3\u00a1menes": 1, "corporales": 1, "biol\u00e3\u00b3gico": 1, "internas": 1, "externas": 1, "llevada": 2, "consentimiento": 10, "obtenidas": 4, "expida": 1, "analizadas": 1, "dictaminadas": 1, "270": 1, "proporcionarlas": 1, "referidas": 1, "negara": 1, "justificando": 2, "imagen": 2, "concederse": 1, "facultar": 1, "inspeccionar": 3, "verificativo": 2, "gravosa": 1, "id\u00e3\u00b3nea": 1, "persigue": 2, "gravedad": 4, "examinado": 1, "advertido": 1, "inimputables": 6, "apoyos": 1, "desvanecimiento": 1, "271": 1, "cad\u00e3\u00a1veres": 1, "presuma": 1, "practicar\u00e3\u00a1:": 1, "cad\u00e3\u00a1ver": 4, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 4, "hechos;": 2, "necropsia": 3, "inhumado": 1, "exhumarlo": 1, "practicada": 2, "sepultura": 1, "incinerarse": 1, "efectuar\u00e3\u00a1n": 1, "invoquen": 1, "tan": 2, "pronto": 1, "dispensado": 1, "272": 1, "dictamen": 3, "273": 1, "elaboren": 1, "versar\u00e3\u00a1n": 2, "interrogatorio": 7, "274": 1, "irreproducible": 1, "consuman": 1, "analizados": 1, "escasa": 1, "consumirla": 1, "completo": 2, "\u00e3\u0089ste": 2, "semejante": 1, "practique": 4, "independiente": 1, "ambas": 2, "acuda": 1, "presenciar": 1, "admitida": 4, "compareciere": 1, "omita": 1, "275": 1, "diferentes": 2, "agredidas": 1, "sexualmente": 1, "integrarse": 1, "equipo": 2, "interdisciplinario": 1, "profesionales": 1, "capacitados": 1, "concentrar": 1, "276": 1, "aportadas": 2, "participantes": 1, "estrechamente": 1, "vinculadas": 2, "violen": 1, "prestar\u00e3\u00a1": 2, "viole": 1, "viola": 1, "expreso": 3, "guarda": 1, "277": 1, "reconocer": 5, "efectuar": 4, "ubicado": 1, "visto": 1, "reconocidas": 1, "adoptar\u00e3\u00a1n": 2, "previsiones": 1, "oculte": 2, "apariencia": 1, "conjunto": 1, "quedar": 4, "asentado": 1, "dirige": 1, "filas": 1, "emocional": 2, "registrarse": 2, "ocular": 1, "participaron": 1, "fila": 2, "278": 1, "reconocimientos": 2, "practicar\u00e3\u00a1": 1, "comuniquen": 2, "solo": 3, "perjudique": 2, "279": 1, "fotograf\u00e3\u00ada": 2, "exhibirse": 2, "obtenida": 4, "semejantes": 1, "observando": 2, "exhibidas": 1, "mostrar": 1, "retratos": 1, "computarizados": 1, "mano": 1, "facial": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 1, "conocida": 2, "fotogr\u00e3\u00a1fica": 1, "280": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 3, "281": 1, "voces": 1, "percepci\u00e3\u00b3n": 1, "sensorial": 1, "282": 1, "cateo": 32, "expresar\u00e3\u00a1": 1, "inspeccionarse": 1, "aprehenderse": 2, "buscan": 1, "283": 1, "menos:": 1, "ordena;": 1, "concreta": 5, "habr\u00e3\u00a1n": 1, "cateados": 1, "espera": 1, "encontrar": 2, "indicar": 3, "buscan;": 1, "precise": 1, "284": 1, "deficiencias": 2, "apelar": 3, "interponga": 5, "285": 1, "constituyen": 1, "286": 1, "poderes": 2, "legislativo": 2, "gobierno": 2, "organismos": 1, "constitucionales": 2, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "recabar\u00e3\u00a1n": 1, "287": 1, "buques": 2, "transporte": 2, "reglamentos": 1, "288": 1, "entregada": 1, "habite": 1, "efect\u00e3\u00bae": 2, "encargado": 1, "halle": 1, "entrada": 19, "inmueble": 1, "propuestos": 3, "ocupante": 1, "cateado": 1, "recaer": 1, "pertenezcan": 1, "practic\u00e3\u00b3": 1, "encontrados": 1, "carecer\u00e3\u00a1n": 2, "sirva": 1, "ocupantes": 1, "terminar": 1, "cuidar\u00e3\u00a1": 1, "queden": 1, "cerrados": 1, "ingresen": 1, "lograr": 3, "incluir": 1, "motivaci\u00e3\u00b3n": 6, "autorizarse": 2, "omitir": 1, "dirija": 1, "289": 1, "motivado": 2, "formar\u00e3\u00a1": 1, "recoja": 1, "observ\u00e3\u00a1ndose": 3, "290": 1, "justificado": 4, "repeler": 1, "realiza": 2, "otorgarlo": 1, "otorg\u00e3\u00b3": 1, "ratificarla": 1, "determinaron": 1, "constar\u00e3\u00a1n": 1, "detalladamente": 2, "291": 2, "procuradores": 2, "abarca": 1, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "intercambio": 2, "audio": 3, "mensajes": 1, "graben": 1, "conserven": 1, "conversaciones": 1, "registren": 1, "identifiquen": 1, "extracci\u00e3\u00b3n": 1, "consiste": 4, "comunicaciones;": 1, "texto": 1, "dispositivo": 1, "accesorio": 1, "aparato": 2, "almacenamiento": 1, "almacenada": 1, "plataformas": 1, "remotos": 1, "vinculados": 1, "292": 1, "precisar": 1, "posible;": 1, "intervenida;": 1, "duraci\u00e3\u00b3n;": 1, "n\u00e3\u00bameros": 2, "aparatos": 3, "concesionada": 1, "telecomunicaciones": 8, "pr\u00e3\u00b3rrogas": 1, "intervenciones": 8, "293": 1, "modos": 1, "294": 1, "signos": 1, "se\u00e3\u00b1ales": 1, "el\u00e3\u00a9ctricos": 1, "mec\u00e3\u00a1nicos": 1, "al\u00e3\u00a1mbricos": 1, "inal\u00e3\u00a1mbricos": 1, "equipos": 5, "emisores": 1, "receptores": 1, "electoral": 4, "fiscal": 7, "laboral": 1, "administrativo": 2, "295": 1, "296": 1, "297": 1, "fidelidad": 2, "ofrecida": 1, "298": 1, "pormenorizado": 1, "captadas": 1, "relevantes": 4, "duplicado": 1, "integran": 1, "numerar\u00e3\u00a1n": 1, "progresivamente": 1, "299": 1, "pr\u00e3\u00b3rroga": 9, "autorizaciones": 1, "citadas": 3, "ordenados": 2, "administrativa": 1, "300": 1, "relacionen": 1, "ameritado": 1, "preservados": 2, "considerarlos": 1, "rebasen": 1, "destruidos": 1, "definitivo": 1, "decida": 5, "conservados": 7, "prescriba": 1, "301": 1, "concesionarios": 4, "eficientemente": 1, "operar": 1, "participen": 2, "303": 4, "geogr\u00e3\u00a1fica": 5, "proveedores": 4, "aplicaciones": 3, "m\u00e3\u00b3vil": 2, "asociados": 1, "destruir\u00e3\u00a1n": 1, "constituyan": 2, "expresar\u00e3\u00a1n": 1, "proveedora": 1, "ilegal": 1, "extorsi\u00e3\u00b3n": 1, "atenderla": 1, "cumplimentado": 1, "totalmente": 1, "incorporada": 3, "radiodifusi\u00e3\u00b3n": 2, "redes": 2, "inform\u00e3\u00a1tica": 2, "concesionarias": 1, "304": 1, "anticipadamente": 2, "satisfagan": 1, "pretende": 1, "torna": 1, "vivir": 1, "existir": 3, "hiciere": 1, "temer": 1, "impidiese": 1, "declarar;": 2, "extrema": 2, "305": 1, "plantearse": 1, "luego": 3, "escucharlos": 1, "valorar\u00e3\u00a1": 2, "anticipar": 1, "desahogar\u00e3\u00a1": 3, "otorgando": 1, "trasladado": 1, "teleconferencia": 1, "todav\u00e3\u00ada": 1, "306": 1, "desahogue": 1, "obst\u00e3\u00a1culo": 1, "anticipo": 2, "conservarse": 1, "dispuestas": 1, "definir\u00e3\u00a1": 1, "desean": 2, "308": 2, "negativo": 1, "calificarla": 1, "examinar\u00e3\u00a1": 1, "ratific\u00e3\u00a1ndola": 1, "ajustada": 1, "decretando": 1, "ratificada": 1, "ejecutado": 2, "permanecer\u00e3\u00a1": 1, "receso": 4, "comunique": 2, "sustituya": 1, "respuesta": 2, "liberaci\u00e3\u00b3n": 1, "309": 2, "efect\u00e3\u00baa": 1, "acogido": 1, "suceder\u00e3\u00a1": 1, "responder": 4, "preguntas": 18, "dirijan": 1, "conduzca": 1, "alta": 1, "prefiere": 1, "anotados": 1, "decidiera": 1, "cuestionar\u00e3\u00a1": 2, "asesorado": 1, "decide": 3, "acusador": 3, "dirigirle": 1, "declar\u00e3\u00b3": 1, "310": 1, "manifestare": 1, "encontrare": 1, "311": 1, "ratificado": 1, "hab\u00e3\u00a9rselos": 1, "ofrecer\u00e3\u00a1": 4, "calificaci\u00e3\u00b3n": 1, "preliminar": 1, "reservar": 1, "312": 1, "contestar": 3, "recibidas": 1, "discutir": 1, "momentos": 2, "desea": 2, "duplicidad": 2, "conteste": 2, "r\u00e3\u00a9plica": 3, "contrarr\u00e3\u00a9plica": 1, "manifest\u00e3\u00b3": 1, "compareci\u00e3\u00b3": 1, "internado": 1, "impuso": 1, "informa": 1, "llamar": 1, "314": 3, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 7, "admitir": 4, "comenzar\u00e3\u00a1": 2, "ofrecido": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 3, "hubo": 1, "agotado": 1, "316": 1, "suponerlo": 1, "actualice": 2, "otorgarles": 1, "asignada": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "forzosamente": 1, "secuela": 1, "apareciere": 2, "separada": 1, "317": 1, "estiman": 1, "318": 1, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "319": 1, "revocar\u00e3\u00a1": 3, "hubiesen": 2, "sirvan": 1, "321": 2, "finalizar": 3, "propuesta": 3, "excediera": 1, "agotar": 2, "vencimiento": 2, "justificadamente": 3, "m\u00e3\u00a1ximos": 3, "322": 1, "mejor": 4, "motivando": 1, "sumado": 1, "323": 1, "cerrarla": 1, "declarara": 1, "fijado": 1, "aperciba": 1, "324": 1, "total;": 1, "325": 1, "delegado": 1, "326": 1, "formulen": 6, "cometi\u00e3\u00b3;": 1, "claramente": 1, "exento": 1, "agotada": 1, "acusaci\u00e3\u00b3n;": 2, "extinguido": 1, "derogue": 2, "328": 1, "pone": 1, "329": 1, "extendido": 1, "extendiere": 1, "330": 1, "rechazarlo": 1, "opone": 1, "m\u00e3\u00a9rito": 2, "denegar\u00e3\u00a1": 1, "mediar": 2, "331": 1, "justicia;": 1, "descubra": 1, "cumplido;": 1, "adquiera": 2, "332": 1, "333": 1, "reiterar": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 2, "rechazado": 1, "aceptara": 1, "reabrir": 1, "imputable": 3, "impertinentes": 3, "notorios": 2, "vencido": 1, "motivaron": 1, "334": 1, "ofrecimiento": 2, "depuraci\u00e3\u00b3n": 1, "controvertidos": 2, "compondr\u00e3\u00a1": 1, "fases": 1, "culminar\u00e3\u00a1": 1, "335": 1, "aporta": 1, "clara": 3, "precisa:": 1, "individualizaci\u00e3\u00b3n": 13, "acusados": 4, "espec\u00e3\u00adfica": 3, "jur\u00e3\u00addica;": 2, "concurrieren;": 1, "autor\u00e3\u00ada": 2, "acusado;": 2, "preceptos": 6, "ofrece": 1, "probarlo;": 1, "sustitutivos": 1, "asegurados;": 1, "aplique": 2, "ofrecieran": 1, "identific\u00e3\u00a1ndolos": 1, "localizarlos": 1, "336": 2, "337": 1, "costa": 1, "descubrir": 2, "338": 3, "340": 4, "justifique": 2, "descubrirlos": 1, "conceda": 1, "escrito:": 1, "coadyuvantes": 1, "vicios": 2, "correcci\u00e3\u00b3n;": 1, "complementar": 2, "cuantificar": 1, "339": 1, "constituyera": 1, "correr": 2, "alterar\u00e3\u00a1": 1, "concedidas": 1, "eximir\u00e3\u00a1": 1, "fenezca": 2, "dirigido": 1, "podr\u00e3\u00a1n:": 1, "correcci\u00e3\u00b3n": 2, "se\u00e3\u00b1alarlo": 1, "intermedia;": 1, "acusaciones": 4, "17-06-2016:": 2, "derog\u00e3\u00b3": 2, "entonces": 2, "341": 2, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 5, "diferir": 3, "diferimiento": 1, "342": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "permanente": 6, "desistida": 1, "343": 1, "someter": 1, "unirlas": 1, "examinadas": 2, "separados": 1, "comprendidos": 1, "dificultades": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 4, "contradictorias": 1, "344": 1, "resumida": 1, "seguida": 1, "exposiciones": 1, "incidencia": 1, "cerciorar\u00e3\u00a1": 1, "controversia": 3, "abrir\u00e3\u00a1": 1, "ocultaron": 1, "345": 1, "probados": 4, "algunos": 1, "opusieren": 1, "estarse": 1, "346": 1, "excluyan": 2, "rendidos": 1, "refieran": 2, "indirectamente": 1, "generar": 1, "sobreabundante:": 1, "testimonial": 2, "documental": 5, "acrediten": 3, "superado": 1, "reiteradas": 1, "ocasiones;": 1, "impertinentes:": 1, "innecesarias:": 1, "incontrovertidos;": 1, "obtenido": 1, "fundamentales;": 1, "declaradas": 2, "nulas": 2, "contravengan": 1, "sobreabundante": 1, "reduzca": 1, "desee": 1, "someter\u00e3\u00a1": 1, "sexuales": 1, "excluir\u00e3\u00a1": 1, "rendirse": 1, "apelable": 1, "347": 2, "indicar:": 1, "acusados;": 1, "correcciones": 1, "llegado": 2, "anticipada;": 1, "desahogarse": 3, "348": 1, "esenciales": 4, "349": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "contados": 4, "siete": 1, "350": 1, "fungir": 1, "351": 1, "suspenderse": 2, "incidental": 2, "inmediata;": 1, "inesperado": 1, "sesiones;": 1, "inconveniente": 1, "coactivamente": 1, "enfermen": 1, "extremo": 2, "interviniendo": 1, "debate;": 1, "reemplazado": 1, "cat\u00e3\u00a1strofe": 1, "extraordinario": 1, "anunciar": 1, "reanudar": 1, "resumir\u00e3\u00a1": 1, "aplazamientos": 1, "descanso": 1, "semana": 1, "352": 1, "interrupci\u00e3\u00b3n": 1, "und\u00e3\u00a9cimo": 1, "reiniciado": 1, "353": 1, "verbales": 1, "direcci\u00e3\u0093n": 1, "354": 1, "lecturas": 1, "advertencias": 1, "protestas": 1, "moderar\u00e3\u00a1": 1, "discusi\u00e3\u00b3n;": 1, "admisibles": 1, "coartar": 1, "inconformara": 1, "v\u00e3\u00ada": 3, "355": 3, "cuidando": 1, "consideraciones": 3, "debidas": 1, "corrigiendo": 1, "faltas": 1, "medidas:": 1, "apercibimiento;": 1, "salarios": 1, "m\u00e3\u00adnimos;": 1, "desalojo": 1, "infractor": 1, "expulsarlos": 1, "adoptadas": 1, "reestablecer": 1, "contumacia": 1, "derivado": 1, "incomparecencias": 1, "356": 1, "producido": 1, "357": 1, "violatorios": 1, "358": 1, "359": 1, "desestimado": 2, "tuvieron": 1, "razonamiento": 2, "alcanzar": 2, "conclusiones": 5, "condenar": 3, "llega": 1, "all\u00e3\u00a1": 3, "absolver\u00e3\u00a1": 2, "360": 1, "testificar": 1, "preguntado;": 1, "fincar": 1, "361": 1, "vivido": 1, "fueran": 1, "denunciantes": 1, "informarse": 1, "aceptan": 1, "formuladas": 2, "362": 1, "inadmisible": 2, "ministros": 4, "religiosos": 1, "abogados": 1, "visitadores": 1, "m\u00e3\u00a9dicos": 1, "psic\u00e3\u00b3logos": 1, "farmac\u00e3\u00a9uticos": 1, "enfermeros": 1, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "negar": 1, "liberadas": 1, "explicar": 2, "surge": 1, "363": 1, "examinaci\u00e3\u00b3n": 1, "lejano": 1, "carece": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "trasladarse": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "adoptar\u00e3\u00a1": 2, "absorber\u00e3\u00a1": 1, "364": 1, "obligatoria": 2, "presentara": 1, "temor": 1, "diligentemente": 1, "retardo": 1, "365": 1, "testimonios": 4, "rep\u00e3\u00bablica;": 2, "secretarios": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "suprema": 6, "corte": 6, "diputados": 3, "senadores": 1, "uni\u00e3\u00b3n;": 1, "consejeros": 2, "instituto": 6, "electoral;": 1, "gobernador;": 1, "estado;": 1, "equivalente;": 2, "congresos": 1, "asamblea": 1, "legislativa": 2, "distrito": 5, "estatal;": 1, "gozaren": 1, "inmunidad": 1, "diplom\u00e3\u00a1tica": 2, "calificado": 1, "enumeradas": 1, "renunciaren": 1, "recibirse": 1, "tema": 1, "audiovisuales": 1, "adecuadas": 1, "favorezcan": 1, "confrontaci\u00e3\u00b3n": 2, "sede": 3, "impedidas": 1, "transmitido": 1, "367": 1, "destinadas": 2, "renovadas": 1, "conferir": 1, "prestadas": 1, "368": 1, "ofrecerse": 2, "369": 1, "punto": 2, "dictaminar\u00e3\u00a1n": 1, "pericia": 2, "reglamentada;": 1, "designarse": 1, "gremio": 1, "agrupaci\u00e3\u00b3n": 1, "exigir\u00e3\u00a1n": 1, "conoci\u00e3\u00b3": 2, "espont\u00e3\u00a1neamente": 1, "utilice": 1, "aptitudes": 1, "posee": 1, "370": 1, "contrainterrogatorio": 5, "371": 1, "ver": 1, "o\u00e3\u00adr": 2, "informados": 1, "ocurra": 1, "permanecer\u00e3\u00a1n": 1, "llamados": 1, "identificar\u00e3\u00a1": 1, "advertir\u00e3\u00a1": 2, "imponen": 1, "incurre": 1, "interrogados": 1, "sustituida": 1, "contengan": 1, "372": 1, "otorgada": 1, "propuso": 1, "interrogue": 1, "respet\u00e3\u00a1ndose": 1, "contraria": 4, "contrainterrogar": 1, "responder\u00e3\u00a1n": 1, "medie": 2, "objeci\u00e3\u00b3n": 3, "diligenciaci\u00e3\u00b3n": 1, "deponga": 1, "algunas": 1, "liberados;": 1, "proponerle": 1, "hip\u00e3\u00b3tesis": 1, "atendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "hipot\u00e3\u00a9ticos": 1, "oferente": 4, "repreguntar": 1, "recontrainterrogar": 1, "373": 1, "pregunta": 3, "versar\u00e3\u00a1": 1, "permitir\u00e3\u00a1n": 2, "ambiguas": 1, "poco": 1, "claras": 1, "conclusivas": 1, "irrelevantes": 1, "argumentativas": 1, "tiendan": 1, "ofender": 1, "coaccionarlos": 1, "sugestivas": 2, "contraparte": 2, "ofreci\u00e3\u00b3": 1, "374": 1, "obvia": 1, "375": 2, "hostil": 2, "conduciendo": 1, "376": 1, "contradicciones": 3, "elaborados": 1, "evidenciar": 2, "elaborado": 1, "377": 1, "rendidas": 1, "formularle": 1, "o\u00e3\u00addo": 1, "preserve": 1, "movimiento": 1, "absolutamente": 1, "378": 1, "rendido": 1, "concepto": 2, "379": 1, "abstenido": 1, "divagaci\u00e3\u00b3n": 1, "persistiera": 1, "alejado": 1, "hablar": 1, "suspenda;": 1, "sugerencia": 1, "380": 1, "soporte": 1, "contenga": 1, "cuestione": 1, "afirmaciones": 1, "prescindir": 1, "escritos": 2, "videograbaci\u00e3\u00b3n": 1, "reproducir": 1, "381": 1, "\u00e3\u00b3pticos": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 1, "382": 1, "mejorar": 1, "prevalecer": 1, "383": 1, "exhibidos": 1, "reconozcan": 1, "acreditada": 2, "384": 1, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "385": 1, "den": 2, "actas": 1, "vulnerado": 1, "386": 1, "incorporarse": 1, "casos:": 1, "coimputado": 1, "fallecido": 1, "transitorio": 9, "anticipado": 1, "387": 1, "admitidas": 2, "388": 1, "389": 1, "390": 1, "refutaci\u00e3\u00b3n": 2, "supervenientes": 2, "conocido": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "surgiere": 1, "prever": 1, "contrainterrogatorios": 1, "encaminados": 1, "controvertirlos": 1, "391": 1, "fijados": 1, "abierta": 2, "acontecer\u00e3\u00a1": 1, "atento": 1, "comparecer\u00e3\u00a1": 1, "392": 1, "promovidos": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 3, "recayeren": 1, "393": 1, "divisi\u00e3\u00b3n": 2, "debates": 1, "separadamente": 2, "394": 1, "abierto": 2, "sumaria": 1, "utilizar\u00e3\u00a1": 1, "demostrarla": 1, "395": 1, "finalmente": 1, "396": 1, "397": 1, "fundamenten": 4, "fundamentan": 1, "398": 1, "alegato": 2, "clausura": 7, "invocado": 1, "399": 1, "expongan": 3, "duplicar": 1, "d\u00e3\u00baplica": 1, "deliberaci\u00e3\u0093n": 1, "400": 1, "deliberaci\u00e3\u00b3n": 4, "deliberar": 1, "aislada": 1, "miembro": 2, "ampliarse": 1, "401": 1, "convocadas": 1, "relator": 1, "se\u00e3\u00b1alar:": 1, "unanimidad": 2, "sucinta": 2, "aplazar": 1, "redacci\u00e3\u00b3n": 2, "comunicada": 2, "tome": 2, "nota": 2, "\u00e3\u00adndice": 2, "figuren": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "administrativos": 1, "fijadas": 1, "asistiere": 1, "dispensar\u00e3\u00a1": 1, "402": 1, "apreciar\u00e3\u00a1": 1, "extra\u00e3\u00adda": 1, "l\u00e3\u00b3gica;": 1, "valorables": 1, "cr\u00e3\u00adtica": 1, "racional": 1, "incorporados": 1, "llegare": 1, "juzgue": 1, "sigui\u00e3\u00b3": 1, "favorece": 1, "403": 1, "contendr\u00e3\u00a1:": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "integran;": 1, "dicta;": 1, "reclamados": 1, "reparatoria": 1, "alcanzadas": 1, "enjuiciamiento;": 1, "sirvieren": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n;": 1, "conclusiones;": 1, "indemnizaciones": 2, "404": 1, "colegiado": 1, "expuesta": 1, "redactada": 1, "disidente": 1, "redactado": 1, "redactor": 1, "producir\u00e3\u00a1": 1, "405": 1, "ejecutable": 1, "atipicidad": 2, "inculpabilidad": 1, "rubros": 1, "atipicidad:": 1, "recaiga": 2, "vencible": 2, "cat\u00e3\u00a1logo": 2, "configurarse": 1, "invencible;": 1, "justificaci\u00e3\u00b3n:": 1, "presunto": 1, "leg\u00e3\u00adtima": 2, "justificante": 1, "inculpabilidad:": 1, "invencible": 1, "disculpante": 1, "inexigibilidad": 1, "solamente": 3, "aten\u00e3\u00baa": 2, "subsistente": 1, "dolo": 1, "ocurre": 1, "exceso": 1, "imputabilidad": 1, "disminuida": 1, "406": 1, "eventual": 2, "alternativas": 2, "restricci\u00e3\u00b3n": 1, "condenare": 1, "empezar\u00e3\u00a1": 1, "contarse": 1, "condenar\u00e3\u00a1": 1, "liquiden": 1, "demostrado": 1, "repararlos": 1, "indicar\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u00a1rgenes": 2, "plenamente": 1, "lesi\u00e3\u00b3n": 1, "objetivos": 2, "subjetivos": 1, "normativos": 2, "precisando": 1, "consum\u00e3\u00b3": 1, "activo": 1, "t\u00e3\u00adpica": 4, "argumentar\u00e3\u00a1": 1, "qu\u00e3\u00a9": 2, "favorecido": 1, "inculpabilidad;": 1, "concurrido": 1, "407": 1, "sobrepasar": 1, "408": 1, "409": 1, "deliberar\u00e3\u00a1": 1, "repararse": 1, "redactar\u00e3\u00a1": 1, "410": 3, "individualizar": 2, "individualizar\u00e3\u00a1": 1, "tomando": 4, "antijur\u00e3\u00addica": 3, "accesorias": 1, "individualizadas": 1, "empleados": 2, "reproche": 1, "comportarse": 1, "quebrantada": 1, "intervinieron": 2, "impulsaron": 1, "fisiol\u00e3\u00b3gicas": 1, "psicol\u00e3\u00b3gicas": 1, "encontraba": 1, "nivel": 2, "educativo": 1, "costumbres": 2, "culturales": 1, "v\u00e3\u00adnculos": 1, "amistad": 1, "guarde": 2, "aspectos": 2, "usos": 1, "aumentarse": 2, "contempla": 1, "restantes": 3, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "penalidad": 2, "rebasar": 1, "naturaleza;": 1, "continuado;": 1, "aumentar\u00e3\u00a1": 1, "aumento": 1, "disminuci\u00e3\u00b3n": 1, "relaciones": 1, "subjetivas": 1, "411": 1, "412": 1, "recurridas": 2, "firmes": 1, "ejecutables": 1, "413": 1, "penitenciarias": 1, "condenatorias": 1, "414": 1, "aparecen": 1, "efectivamente": 1, "serlo": 1, "transitoria": 2, "provocada": 2, "retenida": 1, "vulnerabilidad": 1, "definir": 1, "retenido": 1, "415": 1, "acredita": 1, "pudo": 1, "propiciada": 1, "416": 1, "acuerde": 1, "escuchando": 1, "atribuido": 1, "417": 1, "418": 1, "419": 1, "comprobada": 1, "opere": 1, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "sustantivos": 1, "necesidades": 1, "positiva": 1, "acreditan": 1, "corresponder": 1, "ind\u00e3\u008dgenas": 1, "420": 1, "acepten": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "conflictos": 1, "internos": 2, "proponga": 1, "perspectiva": 1, "ni\u00e3\u00b1as": 1, "hacia": 1, "mujer": 1, "excluyen": 1, "jur\u00e3\u008ddicas": 1, "421": 2, "aut\u00e3\u00b3noma": 1, "penalmente": 2, "existi\u00e3\u00b3": 2, "transformen": 1, "fusionen": 1, "absorban": 1, "escindan": 1, "graduarse": 1, "originariamente": 1, "disoluci\u00e3\u00b3n": 3, "aparente": 1, "sustancial": 1, "afectar\u00e3\u00a1": 1, "considerados": 1, "involucrada": 2, "sustraiga": 1, "422": 2, "sanciones:": 1, "pecuniaria": 1, "multa;": 1, "sentencia;": 2, "magnitud": 1, "exigibilidad": 1, "norma;": 1, "dinero": 1, "involucrado": 1, "caso;": 1, "negocios": 1, "anual": 1, "moral;": 1, "ocupaban": 1, "estructura": 1, "reglamentarias": 1, "f)": 2, "ponderar": 1, "econom\u00e3\u00ada": 1, "t\u00e3\u00adpico": 1, "antijur\u00e3\u00addico": 1, "impon\u00e3\u00a9rseles": 1, "jur\u00e3\u00addicas:": 1, "actividades;": 1, "establecimientos;": 1, "futuro": 1, "comisi\u00e3\u00b3n;": 1, "inhabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "interp\u00e3\u00b3sita": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 2, "sector": 1, "amonestaci\u00e3\u00b3n": 1, "423": 2, "hacerle": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "cargos": 2, "citar\u00e3\u00a1n": 1, "perjudiquen": 1, "representarla": 1, "vincular": 1, "424": 1, "425": 2, "imponiendo": 1, "compatible": 1, "acci\u00e3\u0093n": 2, "426": 1, "ejercida": 1, "427": 1, "428": 1, "perseguibles": 1, "ejerciendo": 1, "429": 1, "sustentarse": 2, "localizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "aproximado": 1, "sustenta": 1, "formula": 2, "expresada": 1, "430": 1, "reclamo": 2, "431": 1, "cumplen": 1, "volver": 1, "inform\u00e3\u00a1ndole": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "432": 1, "cuenten": 2, "substanciaci\u00e3\u00b3n": 1, "jur\u00e3\u008ddica": 1, "433": 1, "prestar\u00e3\u00a1n": 2, "amplia": 1, "actuar\u00e3\u00a1n": 1, "434": 3, "compromisos": 1, "suscritos": 1, "comprendidas": 1, "proveer": 1, "jam\u00e3\u00a1s": 2, "aceptadas": 2, "acordadas": 2, "favorablemente": 2, "435": 1, "contemplado": 1, "436": 1, "regirse": 1, "principios:": 1, "vinculada": 1, "curso;": 1, "especificidad": 1, "concretos": 1, "precisos;": 1, "motiva": 1, "except\u00e3\u00baa": 1, "incautaci\u00e3\u00b3n": 1, "da": 2, "reciprocidad": 4, "soberanos": 1, "priva": 1, "437": 1, "central": 16, "438": 1, "convenio": 5, "subordinada": 1, "compromiso": 2, "asentarse": 1, "439": 1, "comprender\u00e3\u00a1:": 1, "procesales;": 1, "pruebas;": 2, "iniciaci\u00e3\u00b3n": 1, "requerida;": 1, "objetos;": 1, "periciales;": 1, "requirente;": 1, "indicadas": 1, "asistencia;": 1, "prohibida": 1, "440": 1, "denegaci\u00e3\u00b3n": 1, "denegada": 1, "contravenir": 1, "adquiridas": 1, "militar;": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "mexicano;": 1, "otorgue": 1, "impone": 1, "ejecutada;": 1, "perjudicar": 1, "denegar": 1, "441": 1, "enviada": 1, "permitido": 1, "provenientes": 2, "extranjeras": 1, "acompa\u00e3\u00b1ada": 1, "442": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 2, "solicitud;": 1, "relator\u00e3\u00ada": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n;": 1, "seguirse;": 1, "transcripci\u00e3\u00b3n": 2, "443": 1, "cumple": 1, "apegada": 1, "indicados": 2, "incompatibles": 2, "interna": 1, "444": 1, "suministradas": 1, "espec\u00e3\u008dficas": 1, "445": 1, "asistencias": 1, "enviarse": 1, "tramitar": 2, "fechada": 1, "destinatario": 1, "446": 1, "recabarse": 1, "ubicar": 1, "nacimiento": 1, "pliego": 1, "447": 1, "variar": 1, "448": 1, "contempladas": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "avance": 1, "449": 1, "ordenadas": 1, "proporcionar:": 1, "respectiva;": 1, "creer": 1, "450": 1, "videoconferencias": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 2, "451": 1, "detenida;": 1, "comprometer": 1, "retorno": 1, "culminado": 1, "establecerse": 1, "regreso": 1, "prorrogable": 1, "452": 1, "figura": 3, "conjuntamente": 1, "certificada": 1, "expidi\u00e3\u00b3": 1, "estipulados": 1, "regular": 1, "453": 1, "observadores": 1, "discrecional": 1, "otorgamiento": 1, "antelaci\u00e3\u00b3n": 1, "nombres": 1, "454": 1, "sufragar\u00e3\u00a1": 1, "honorarios": 1, "cubrir": 1, "sufrague": 1, "cumplimentando": 1, "informal": 4, "455": 1, "basada": 1, "servir\u00e3\u00a1": 1, "formalizarse": 1, "cubriendo": 1, "456": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "admitir\u00e3\u00a1n": 1, "457": 1, "interposici\u00e3\u00b3n": 9, "interpondr\u00e3\u00a1n": 1, "determinan": 1, "impugnada": 7, "458": 1, "agravio": 8, "causarles": 1, "provocarlo": 1, "impugnado": 1, "originaron": 1, "459": 1, "resoluciones:": 1, "pongan": 2, "solicitante": 2, "460": 1, "preclusi\u00e3\u00b3n": 1, "consentido": 1, "procediere": 1, "precluye": 1, "interpuesto": 9, "desistir": 1, "recurrentes": 2, "adherentes": 1, "desistirse": 1, "v\u00e3\u00a1lido": 1, "461": 1, "resolverlo": 1, "desechamiento": 1, "agravios": 8, "expresados": 1, "extender": 1, "planteadas": 2, "violatorio": 1, "interpusiera": 1, "dictare": 1, "aprovechar\u00e3\u00a1": 1, "recurrente": 4, "462": 1, "463": 1, "464": 1, "rectificaci\u00e3\u00b3n": 1, "impugnadas": 1, "influido": 1, "resolutiva": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "anular\u00e3\u00a1n": 1, "corregidos": 1, "465": 1, "resuelvan": 1, "examine": 1, "466": 1, "pronunciadas": 1, "termine": 1, "tratara": 1, "emitirse": 2, "inmediato;": 1, "interposici\u00e3\u00b3n;": 1, "467": 1, "ratifiquen;": 1, "aprehensi\u00e3\u00b3n;": 1, "pronuncien": 2, "suspendan;": 1, "concedan": 1, "revoquen": 1, "468": 1, "comprometan": 1, "469": 1, "pronunciada": 2, "470": 1, "plazo;": 1, "deduzca": 1, "impugnable": 1, "apelaci\u00e3\u00b3n;": 2, "legitimada": 1, "concretas": 1, "471": 1, "precisar\u00e3\u00a1n": 1, "violadas": 2, "se\u00e3\u00b1alarse": 1, "notificado;": 1, "recibirlas": 1, "recurso;": 1, "faltan": 1, "omitidas": 1, "exhiba": 1, "promovente": 4, "contestarlo": 2, "adherirse": 3, "aclaratorios": 5, "472": 1, "473": 1, "adhesi\u00e3\u00b3n": 3, "adhiera": 1, "474": 1, "concluidos": 1, "otorgados": 1, "475": 1, "recibidos": 2, "476": 1, "emplazamiento": 1, "477": 1, "manifestados": 1, "conceptos": 1, "478": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 1, "479": 1, "confirmar\u00e3\u00a1": 1, "exclusiones": 1, "probatorias": 1, "incluya": 1, "indebidamente": 1, "excluidos": 1, "480": 1, "violado": 2, "481": 1, "invocarse": 1, "482": 1, "infringido": 1, "continuada": 1, "nulidad;": 1, "vulneren": 2, "fundamente": 2, "trasciendan": 1, "483": 1, "transgresi\u00e3\u00b3n": 1, "compromete": 1, "484": 1, "discuta": 1, "contraposici\u00e3\u00b3n": 1, "discuten": 1, "superveniente": 1, "anulaci\u00e3\u0093n": 1, "485": 1, "punitiva": 1, "extinguir\u00e3\u00a1n": 1, "causas:": 1, "sentenciado;": 1, "anulaci\u00e3\u00b3n": 5, "indulto;": 1, "amnist\u00e3\u00ada;": 1, "prescripci\u00e3\u00b3n;": 1, "supresi\u00e3\u00b3n": 1, "instaurado": 1, "486": 1, "aparezcan": 1, "plena": 1, "existiendo": 1, "desacrediten": 1, "irrevocable": 1, "fund\u00e3\u00b3": 1, "487": 1, "juicios": 1, "anular\u00e3\u00a1": 1, "procediendo": 1, "causaci\u00e3\u00b3n": 1, "fundamentar": 1, "limitados": 1, "exclusiva": 1, "convivencia": 1, "488": 1, "acudir\u00e3\u00a1": 1, "funda": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "exhibirlas": 1, "recaben": 1, "489": 1, "protestado": 1, "recibo": 1, "desahogar\u00e3\u00a1n": 1, "conden\u00e3\u00b3": 1, "anotaci\u00e3\u00b3n": 1, "s\u00e3\u00adntesis": 1, "absoluta": 1, "anulada": 1, "registre": 1, "comprendida": 1, "490": 1, "beneficiario": 1, "herederos": 1, "transitorios": 5, "art\u00e3\u008dculo": 18, "reforman": 7, "adicionan": 6, "junio": 9, "2008": 2, "recoge": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 7, "vigor": 29, "gradualmente": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "2016": 4, "implementaci\u00e3\u00b3n": 9, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 1, "agosto": 1, "1934": 1, "abrogados": 1, "inicien": 2, "sucedido": 1, "derogaci\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00a1cita": 1, "derogadas": 1, "militar": 1, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 1, "remiten": 1, "convalidarlas": 1, "concluya": 1, "respetaron": 1, "regularizarse": 1, "ajustarse": 1, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "sexto": 5, "tramitando": 2, "abrogado": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 2, "planes": 2, "presupuesto": 4, "defensor\u00e3\u00ada": 2, "hacienda": 1, "directas": 1, "indirectas": 1, "correcta": 1, "proyectos": 1, "proyecte": 1, "partidas": 1, "obras": 1, "infraestructura": 1, "octavo": 1, "doscientos": 1, "publicar": 1, "reformas": 5, "noveno": 2, "remite": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 4, "capacite": 1, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "operativa": 1, "equipamiento": 1, "sustantivo": 1, "manuales": 1, "metodol\u00e3\u00b3gicos": 1, "coordinarse": 1, "comit\u00e3\u00a9": 2, "creada": 1, "adiciones": 2, "semestral": 2, "superiores": 1, "conferencia": 4, "comisiones": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "eval\u00e3\u00baen": 1, "funcionamiento": 2, "operatividad": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "df": 3, "febrero": 1, "2014-": 2, "sen": 8, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "presidente-": 8, "dip": 8, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "secretaria-": 7, "javier": 4, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "expido": 4, "ciudad": 7, "catorce-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 4, "nieto-": 4, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "secretario": 7, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "diciembre": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 21, "adiciona": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "entrar\u00e3\u00a1n": 3, "regiones": 1, "gradualidad": 1, "iniciados": 3, "sustanciar\u00e3\u00a1n": 1, "derogan": 4, "conformar\u00e3\u00a1n": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 3, "facilitadores": 2, "concluirse": 1, "proyecto": 2, "referidos": 1, "zonas": 1, "conformadas": 1, "plenaria": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "desarrollen": 1, "financieros": 1, "presupuestos": 1, "cubrir\u00e3\u00a1": 1, "erogaciones": 2, "2": 3, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "mar\u00e3\u00ada": 4, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "hidrocarburos;": 1, "organizada;": 1, "reglamentaria": 4, "enero": 2, "235;": 2, "primero-": 3, "segundo-": 2, "tercero-": 2, "contemple": 1, "contemplaba": 1, "penaliza": 1, "agrava": 1, "respondan": 1, "ahora": 1, "incoados": 1, "acusatorias": 1, "traslaci\u00e3\u00b3n": 3, "resulte;": 1, "pendientes": 1, "modalidades;": 1, "ejecutora": 1, "cuarto-": 2, "pecuniarias": 1, "adecuarse": 1, "unidad": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "quinto-": 2, "dependencias": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "apruebe": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "egresos": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "subsecuentes": 2, "2015-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "jes\u00e3\u00bas": 2, "zambrano": 2, "grijalva": 2, "roberto": 2, "gil": 2, "zuarth": 2, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "once": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "amparo": 1, "ii;": 1, "viii;": 1, "122;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 4, "ep\u00e3\u00adgrafe;": 6, "218;": 2, "x;": 1, "320;": 1, "337;": 1, "iii;": 2, "i;": 1, "349;": 1, "359;": 1, "423;": 2, "424;": 1, "2014;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 12, "subsecuente;": 3, "subsecuentes;": 6, "165;": 1, "187;": 1, "192;": 1, "subsecuente": 1, "255;": 1, "291;": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "308;": 1, "314;": 1, "421;": 1, "incisos": 1, "422;": 1, "transitorio;": 1, "256;": 1, "340;": 1, "373;": 1, "contemplados": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "regulen": 1, "adversarial": 1, "inculpado": 1, "habi\u00e3\u00a9ndose": 1, "efectuada": 1, "sustituir": 1, "sexto-": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "seno": 1, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "2016-": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 1, "escalera": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "10/2014": 6, "acumulada": 4, "11/2014": 5, "ministro": 5, "laynez": 3, "potisek": 2, "luis": 2, "aguilar": 2, "alfredo": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "ortiz": 1, "mena": 1, "arturo": 1, "zald\u00e3\u00advar": 1, "lelo": 1, "larrea": 1, "2018": 1, "promoventes:": 1, "comisi\u00e3\u0093n": 1, "informaci\u00e3\u0093n": 1, "p\u00e3\u009ablica": 1, "ponente:": 1, "secretarios:ron": 1, "snipeliski": 1, "nischli": 1, "jos\u00e3\u0089": 1, "omar": 1, "hern\u00e3\u0081ndez": 1, "salgado": 1, "colabor\u00e3\u0093:": 1, "ana": 1, "mar\u00e3\u008da": 1, "castro": 1, "dosal": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 2, "resuelve:": 1, "fundadas": 1, "promovidas": 1, "desestima": 1, "\u00e2\u0080\u009cpero": 1, "judiciales\u00e2\u0080\u009d": 1, "catorce": 3, "precisados": 2, "subapartado": 1, "9": 2, "\u00e2\u0080\u0093con": 1, "precisada": 1, "resolutivo": 1, "segundo\u00e2\u0080\u0093": 1, "plasmadas": 1, "subapartados": 2, "1": 1, "6": 1, "7": 1, "o\u00e2\u0080\u009d": 1, "catorce;": 1, "3": 1, "4": 1, "8": 1, "publ\u00e3\u00adquese": 1, "semanario": 1, "gaceta": 1, "resolvi\u00e3\u00b3": 1, "naci\u00e3\u00b3n:": 1, "firman": 1, "se\u00e3\u00b1ores": 1, "ponente": 2, "fe": 1, "morales-": 1, "potisek-": 1, "rafael": 2, "coello": 2, "cetina-": 1, "cetina": 1, "naci\u00e3\u0093n": 1, "certifica:": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "fojas": 1, "concuerda": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "certifica": 1, "publique": 1, "federaci\u00e3\u00b3n-": 1, "dieciocho-": 1}, "TF_E": {"": 486, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "audiencia": 1, "ministro_luis_mar\u00e3": 1, "182": 1, "cetina": 1, "[??:12/1/2016:????:??]": 1, "fiel": 1, "secretario": 9, "257": 1, "embargo": 1, "5": 3, "opini\u00e3": 1, "\"": 4, "df": 3, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "resolver": 3, "vigor": 29, "dependencia": 2, "tratar": 1, "pleno_de_la_conferencia": 1, "cnica": 2, "nacional_de_tribunales_superiores_de_justicia": 1, "ejecutor": 1, "ley_de_amparo": 1, "como": 12, "haber": 4, "funci\u00f3n": 1, "de": 280, "distinto": 1, "contar": 4, "normatividad": 1, "conferencia_nacional_de_procuradores_remitir\u00e3": 1, "traslaci\u00e3": 3, "9": 4, "acreditar": 1, "pena": 1, "ejecuci\u00e3": 2, "158": 1, "c\u00e3": 41, "en": 145, "reglamentario": 4, "causa": 1, "cual": 4, "sustanciar\u00e3": 1, "presidente": 8, "eval\u00e3\u00baen": 1, "ley_federal_para_la_protecci\u00e3": 3, "mez": 1, "1": 25, "le": 1, "337": 1, "se": 73, "decretar\u00e3": 1, "administrativo": 2, "entidad": 10, "derogar": 5, "ii": 7, "reformar": 8, "su": 47, "ley_general_para_prevenir": 2, "sistema_de_justicia_penal_acusatorio": 1, "355": 2, ")": 3, "lugar": 1, "7": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 6, "hasta": 2, "sustanciaci\u00e3": 1, "regi\u00f3n": 1, "consejo_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "lelo_de_larrea": 1, "castro": 1, "miguel_\u00e3": 4, "aplicable": 3, "en_consecuencia": 1, "30": 1, "justificar": 1, "procuradur\u00e3": 5, "segundo\u00e2": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimo": 3, "federativo": 11, "pendiente": 1, "ver\u00e3": 1, "veintid\u00e3": 2, "el_ponente": 1, "3": 34, "235": 2, "v": 4, "60": 3, "s\u00e3": 4, "autoridad_de_supervisi\u00e3": 1, "colabor\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 5, "controversias_en_materia_penal": 2, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "funcionamiento": 2, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "delitos_cometidos": 1, "acusatorio": 6, "previo": 2, "incompatible": 1, "manera": 3, "hacer_referencia": 1, "favorablemente": 1, "vigente": 4, "informaci\u00e3": 1, "penal_federal": 4, "dominio": 1, "135": 1, "ndose": 14, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 5, "338": 1, "zona": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "21": 1, "licenciar": 1, "jos\u00e3": 3, "acumular": 4, "103": 1, "independencia": 1, "122": 1, "base": 1, "relacionar": 1, "decreto": 31, "controversias_en_materia_penal_deber\u00e3": 1, "sen": 8, "antes_de": 2, "256": 2, "nuevo_sistema_el_consejo_de_coordinaci\u00e3": 1, "inconstitucionalidad": 6, "comisiones_de_justicia_de_ambas_c\u00e3": 1, "operaci\u00e3": 1, "disponer": 4, "prohibici\u00e3": 1, "sentencia": 7, "\u00a1": 145, "tr\u00e3": 2, "salgar": 1, "f": 1, "148": 1, "receptor": 1, "seguir\u00e3": 1, "potisek": 1, "cimo": 4, "242": 1, "promover": 2, "revisi\u00e3": 3, "funci\u00e3": 1, "equivalente": 1, "conducente": 2, "observancia": 4, "190": 1, "modificaci\u00e3": 1, "ley": 4, "semestral": 2, "prever": 11, "precisar": 3, "resolvi\u00e3": 1, "73": 3, "entrar": 1, "vista": 1, "proceso": 9, "abrogar": 2, "aplicar\u00e3": 1, "\u00b1": 9, "complementario": 2, "dip": 8, "r\u00e3\u00babrica": 12, "conducta": 3, "\u0081": 5, "suceder": 1, "171": 1, "someter": 1, "judicial": 3, "pero": 1, "sentenciar": 1, "rganos": 1, "147": 1, "veintitr\u00e3": 1, "facilitadores": 2, "186": 1, "legislativo": 2, "192": 2, "realizar": 2, "p\u00e3\u00bablica": 1, "[??:11/1/2000:????:??]": 1, "abrogaci\u00e3": 1, "constante": 1, "indispensable": 1, "en_materia_de": 3, "as\u00e3": 8, "considerar\u00e3": 1, "publicaci\u00e3": 8, "nacional": 2, "promovente": 1, "involucrar": 1, "marco": 1, "xiii": 1, "hecho": 4, "mediar": 1, "diputados": 1, "x": 2, "mandamiento": 2, "[??:29/12/2014:????:??]": 1, "directo": 1, "probar": 1, "javier_laynez_potisek": 1, "nacional_de_procedimientos_penales": 19, "xi": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "anterior": 4, "siempre_y_cuando": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "forma": 1, "convalidaci\u00e3": 1, "normativa": 3, "material": 1, "\u00e3": 11, "303": 3, "reforma": 7, "r\u00e3\u00babricas": 4, "instancia": 2, "rmino": 1, "fundar": 3, "336": 1, "certificar": 2, "sede": 1, "diverso": 8, "representante": 1, "conclusi\u00f3n": 1, "distrito_federal": 4, "referir": 5, "necesario": 7, "hidrocarburo": 1, "el": 595, "ana": 1, "libertad": 1, "tecnol\u00e3": 1, "adicionar": 8, "polic\u00e3": 3, "456": 1, "evaluaci\u00e3": 3, "exhorto": 1, "ministerio_p\u00e3\u00bablico_de_la_federaci\u00e3": 1, "tanto": 2, "11/2014": 5, "votos_particular": 1, "ponente": 2, "adecuar": 2, "165": 2, "se\u00e3": 3, "rrafo": 60, "fojas": 1, "incoar": 1, "disposici\u00f3n": 12, "condicional_de_el_proceso": 1, "seguimiento_de_la_implementaci\u00e3": 2, "reconocer": 1, "conforme_a": 7, "no": 4, "llevar_a_cabo": 1, "4": 8, "descripci\u00e3": 2, "motivar": 2, "requerimiento": 1, "presentar": 1, "nacional_de_seguridad": 1, "ley_nacional_de_mecanismos_alternativos_de_soluci\u00e3": 4, "erogaci\u00f3n": 2, "inciso": 2, "ver": 5, "viii": 2, "indirecto": 1, "seguir": 4, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "delictivo": 2, "cautelar": 2, "acordar": 1, "declarar": 2, "a\u00e3\u00ban": 2, "mbito": 4, "[??:14/6/2018:????:??]": 1, "155": 1, "todo": 6, "presupuesto": 4, "ley_federal_para_prevenir": 3, "iniciar": 6, "tambi\u00e3": 1, "estar\u00e3": 1, "6": 7, "por_virtud_de": 1, "fracci\u00e3": 20, "salvo": 2, "elaboraci\u00e3": 1, "ordenamiento": 3, "monreal": 1, "tribunal": 1, "generar": 1, "iv": 3, "196": 1, "var": 1, "respecto_de": 1, "resolver\u00e3": 1, "presidente_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "imponer": 1, "estimar": 1, "266": 1, "[??:18/6/2016:????:??]": 2, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 2, "143": 2, "primero": 8, "291": 2, "132": 1, "270": 1, "\u0093": 11, "transitorio": 13, "protocolo": 1, "8": 2, "contemplar": 3, "aplicar": 1, "19": 1, "en_caso_de": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "recibir": 2, "homologaci\u00e3": 1, "procedimiento_penal": 3, "adversarial": 1, "manual": 1, "a_partir_de": 7, "fuero": 2, "regularizar": 1, "convalidar": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "donde": 1, "presente": 34, "\u009a": 1, "decretar": 1, "estatal": 1, "174": 2, "acci\u00e3": 4, "nivel": 1, "dictar": 3, "intervenir": 3, "nacional_de_los_derechos_humanos": 2, "derogaci\u00e3": 1, "metodol\u00e3": 1, "359": 1, "sistema": 7, "siempre": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "\u00a9": 54, "finalidad": 1, "deber\u00e3": 12, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "comit\u00e3": 2, "dato": 1, "solicitud": 4, "imposici\u00e3": 1, "equipamiento": 1, "formalidad": 1, "100": 1, "deber": 6, "cese": 1, "legislaci\u00e3": 5, "acumulaci\u00e3": 2, "juez": 2, "fiscal": 6, "218": 2, "314": 2, "preventivo": 2, "153": 2, "tipo": 3, "partida": 1, "adici\u00f3n": 2, "aprobar": 1, "255": 2, "original": 1, "[??:25/6/2018:????:??]": 1, "22": 2, "validez": 1, "tomar": 2, "encabezar": 1, "51": 1, "militar": 1, "ahora": 1, "[??:30/8/1934:????:??]": 1, "sin": 2, "capacitar": 1, "-": 55, "durante": 1, "i": 10, "cada": 2, "ndez": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "subapartar": 3, "tribunal_pleno": 1, "sistema_de_justicia_penal": 1, "46": 1, "acuerdo": 3, "\u009d": 2, "operatividad": 1, "fracci\u00f3n": 6, "norma": 1, "efectuar": 2, "encontrar": 2, "proyecto": 3, "surtir\u00e3": 1, "268": 1, "este": 11, "justicia": 3, "solicitar": 1, "uno": 39, "javier": 1, "art\u00e3": 73, "respectivo": 4, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "remitir": 2, "ajustar": 1, "a": 121, "consideraci\u00f3n": 1, "contrataci\u00e3": 1, "privativo": 1, "con": 28, "consejo": 4, "vii": 3, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "jam\u00e3": 1, "asimismo": 2, "elena_barrera_tapia": 2, "resultar": 2, "a_efecto_de": 1, "89": 4, "contener": 1, "inicio": 1, "competencia": 4, "orar": 1, "infraestructura": 1, "habi\u00e3": 1, "raz\u00e3": 1, "dentro_de": 5, "proceder\u00e3": 1, "422": 2, "fallo": 1, "gaceta": 1, "desarrollar": 1, "publicar": 15, "nieto": 4, "natural": 3, "gradualidad": 1, "lineamiento": 1, "consecuci\u00e3": 1, "ortiz_mena": 1, "personas": 3, "desestimar": 1, "aceptar": 1, "grafe": 6, "nimos": 1, "vencimiento": 1, "acci\u00f3n": 2, "347": 1, "49": 1, "establecer": 3, "ministerio_p\u00e3\u00bablico": 1, "crear": 1, "actualizaci\u00e3": 1, "snipeliski": 1, "ejercicio": 3, "resolutivos": 1, "sancionar_los_delitos_cometidos_en_materia_de_hidrocarburos_deber\u00e3": 1, "anterioridad": 3, "ley_federal_de_defensor\u00e3": 1, "orden": 12, "materia": 1, "mandato": 1, "medida": 5, "unidad": 1, "derecho": 1, "expedir": 10, "ptimo": 4, "nischli": 1, "mismo": 6, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "parcialmente": 1, "constituir\u00e3": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 17, "hacienda": 1, "xico": 10, "\u009c": 2, "113": 1, "federal": 2, "regular": 1, "\u00a6": 15, "421": 2, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 7, "especializar": 2, "actuaci\u00f3n": 3, "ngel": 4, "187": 4, "penalizar": 1, "resolutivo": 1, "autorizar\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 3, "concurrentes_de_los_ministros_alfredo_guti\u00e3": 1, "[??:18/6/2008:????:??]": 2, "proveer\u00e3": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "373": 1, "territorio": 1, "249": 1, "154": 1, "mar_as": 1, "conjunto": 1, "seno": 1, "correcto": 1, "quinto": 7, "requerir": 1, "ellos": 3, "en_virtud_de": 1, "vigilancia": 1, "modalidad": 3, "entidades": 2, "conclusi\u00e3": 1, "procesar": 1, "tal": 1, "esencial": 1, "\u0080": 21, "mite": 2, "78": 1, "rgano": 6, "[??:5/3/2014:????:??]": 5, "administraci\u00e3": 1, "criterio": 3, "xxi": 3, "[??:??/3/2018:????:??]": 2, "resoluci\u00e3": 1, "as": 7, "189": 1, "cuando": 4, "para": 36, "151": 1, "inicial": 1, "ep\u00e3": 6, "comisi\u00e3": 7, "protecci\u00e3": 3, "adecuaci\u00e3": 1, "entrar\u00e3": 9, "federaci\u00e3": 10, "dof": 1, "tramitar": 2, "responder": 1, "340": 3, "pol\u00e3": 12, "349": 1, "recurso": 3, "exactamente": 1, "aguilar_morales": 2, "aquel": 3, "otro": 1, "plasmar": 1, "despu\u00e3": 1, "caso": 4, "rrafos": 15, "50": 1, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "425": 1, "humano": 2, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 2, "251": 3, "roberto_gil_zuarth": 2, "cita": 1, "cuarto": 8, "sancionar": 1, "financiero": 1, "c": 1, "rminos": 9, "quedar\u00e3": 1, "ofrecer": 1, "quedar": 4, "rafael": 1, "ministro": 2, "ser\u00e3": 2, "programa": 2, "operativo": 1, "garant\u00e3": 1, "actual": 2, "encargar": 1, "conferencia_nacional_de_procuraci\u00e3": 1, "consideraci\u00e3": 3, "federal_de_procedimientos_penales": 4, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "firmar": 1, "sancionar_los_delitos_cometidos_en_materia_de_hidrocarburos": 1, "[??:4/3/2014:????:??]": 1, "\u008d": 20, "t\u00e3": 14, "conferencia": 1, "plan": 2, "suspensi\u00e3": 2, "oponer": 2, "consejo_de_certificaci\u00e3": 1, "que": 70, "cargo": 1, "sobre": 1, "coello": 1, "elaborar": 2, "declaratoria": 3, "escena": 1, "243": 1, "sanci\u00f3n": 1, "315": 1, "[??:15/6/2016:????:??]": 1, "375": 1, "concurrente_de_el_ministro_presidente_luis_mar\u00e3": 1, "17-06-2016": 1, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "incorporar\u00e3": 1, "subsecuente": 12, "320": 1, "mar\u00e3": 3, "respecto_a": 1, "siguiente": 9, "excepci\u00e3": 2, "gicos": 2, "parte": 1, "en_contra_de": 1, "una_vez_que": 1, "personal": 4, "inculpado": 1, "313": 1, "fecha": 1, "do_sal": 1, "ese": 1, "blica": 1, "309": 1, "trat\u00e3": 1, "responsabilidad": 1, "[??:2/12/2014:????:??]": 1, "apartado": 4, "autoridad": 9, "\u00b3": 240, "agravar": 1, "10/2014": 6, "emitir\u00e3": 1, "publ\u00e3": 1, "ministros_presidente": 1, "conferir": 1, "obra": 1, "formular": 1, "423": 3, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica_propondr\u00e3": 1, "legal": 3, "conformar\u00e3": 1, "cnicos": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "h\u00e3": 1, "salvedad": 1, "certificaci\u00e3": 2, "entrada": 18, "osorio_chong": 4, "183": 1, "sustituir": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "concordar": 1, "beneficio": 1, "308": 2, "tica": 12, "realizaci\u00e3": 1, "concluir": 2, "miguel_barbosa_huerta": 1, "lo": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "dar": 4, "176": 3, "sancionar_los_delitos": 2, "2": 32, "vigencia_este_c\u00e3": 1, "cr\u00e3": 1, "general": 1, "procedimental": 1, "222": 1, "exceder": 2, "434": 2, "omar_hern\u00e3": 1, "ley_federal_de_extinci\u00e3": 1, "\u00ad": 117, "modificaci\u00f3n": 1, "p\u00e3": 69, "declaratorio": 2, "de_acuerdo_con": 1, "regularizaci\u00e3": 1, "momento": 2, ";": 85, "341": 1, "imputar": 2, "nica": 1, "n": 225, "rrez": 1, "fe": 1, "recorri\u00e3": 12, "punto": 1, "emitir": 4, "do": 2, "nuevo_sistema": 1, "cumplir": 1, "cubrir\u00e3": 2, "pecuniario": 1, "13": 1, "iii": 7, "investigaci\u00e3": 1, "o": 15, "y": 138, "medidas_cautelares": 1, "instituto_federal_de_acceso_a_la_informaci\u00e3": 3, "efecto": 7, "cumplimiento": 5, "regla": 1, "proyectar": 1, "poder": 3, "plazo": 3, "adicional": 1, "remitir\u00e3": 1, "o\u00e2": 1, "\u0089": 7, "gobernaci\u00e3": 2, "coordinaci\u00e3": 1, "procedente": 1, "secretaria": 1, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "autorizar": 2, ":": 11, "quese": 1, "conformidad": 7, "95": 1, "entre": 2, "determinar": 1, "atender": 1, "plenario": 1, "podr\u00e3": 5, "44": 1, "jurisdiccional": 4, "delito": 1, "188": 1, "acto": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "prisi\u00e3": 2, "judiciales\u00e2": 1, "\u00e2": 18, "creaci\u00e3": 1, "investigar": 1, "sustituci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "424": 1, "citar": 1, "constituci\u00e3": 12, "origen": 3, "respectivamente": 2, "sustantivo": 1, "controversias_en_materia_penal_entrar\u00e3": 1, "precepto": 2, "respetar": 1, "mediante": 1, "mara": 1, "culo": 77, "laynez": 1, "recoger": 1, "procesal": 6, "condicional": 1, "por": 28, "capacidad": 1, "segundo": 14, "silvano_aureoles_conejo": 1, "invalidez": 1, "180": 1, "alguno": 2, "ez": 1, "fotocopia": 1, "m\u00e3": 6, "est\u00e3": 2, "procedimiento": 9, "arturo_zald\u00e3": 1, "decir": 42, "implementaci\u00e3": 7, "ser": 6, "actuaci\u00e3": 1, "conformar": 1, "alado": 2, "datos": 2, "secuestro": 2, "ministro_javier_laynez_potisek": 1, "probablemente": 1, "a\u00e3": 1, "auxilio": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "relativo": 2, "gradualmente": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "particular": 1, "instituto_de_la_defensor\u00e3": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ron": 1, "biles": 1, "estados_unidos_mexicanos": 13, "sesi\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 4, "i_de_el_art\u00e3": 4, "objetivo": 1, "correspondiente": 4, "[??:17/6/2016:????:??]": 1, "denominar": 1, "continuar\u00e3": 1, "ciudad": 1, "ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada": 2, "bis": 1, "[??:5/2/2014:????:??]": 1, "mexicano": 1, "competente": 1, "informe": 1, "defensa": 1, "dem\u00e3": 3, "motivo": 1, "penal": 14, "d\u00e3": 13, "307": 1, "riesgo": 1, "cuerpo": 3, "\u00e3\u00batiles": 1, "organizaci\u00e3": 1, "porci\u00e3": 2, "formular\u00e3": 1, "tardar": 1, "107": 1, "coordinar": 1}}