{"Nombre": "LEY DE LOS DERECHOS DE LAS PERSONAS ADULTAS MAYORES", "Etiquetado": "LEY_DE_LOS_DERECHOS_DE_LAS_PERSONAS_ADULTAS_MAYORES ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nPRIMERO. Esta Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los treinta d\u00c3\u00adas de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El patrimonio y los bienes del actual Instituto Nacional de Adultos en Plenitud, pasar\u00c3\u00a1n a \n\nformar parte del patrimonio del Instituto Nacional de las Personas Adultas Mayores. Asimismo, sus \ntrabajadores seguir\u00c3\u00a1n si\u00c3\u00a9ndolo de este \u00c3\u00baltimo, sin afectaci\u00c3\u00b3n alguna de sus derechos laborales. \n\n \nTERCERO. Se abroga el Decreto del Ejecutivo Federal publicado en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n de fecha 22 de agosto de 1979, por el que se crea el Instituto Nacional de la Senectud. \n \nCUARTO. Se abroga el Decreto del Ejecutivo Federal de fecha 17 de enero de 2002, por el que se \n\nregula el organismo descentralizado Instituto Nacional de Adultos en Plenitud. \n \nQUINTO. La expedici\u00c3\u00b3n del Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Instituto Nacional de las Personas Adultas Mayores \n\nse dar\u00c3\u00a1 dentro de los ciento veinte d\u00c3\u00adas posteriores a la entrada en vigor de la presente Ley. \n \nSEXTO. Cualquier referencia al Instituto Nacional de Adultos en Plenitud o al Instituto Nacional de la \n\nSenectud, en otras disposiciones jur\u00c3\u00addicas, se entender\u00c3\u00a1 hecha al Instituto Nacional de las Personas \nAdultas Mayores. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de abril de 2002.- Sen. Diego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. \n\nBeatriz Elena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Lucero Salda\u00c3\u00b1a P\u00c3\u00a9rez, Secretario.-Dip. Martha \nSilvia S\u00c3\u00a1nchez Gonz\u00c3\u00a1lez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinti\u00c3\u00ban d\u00c3\u00adas del \nmes de junio de dos mil dos.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Santiago \nCreel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversos art\u00c3\u00adculos de la Ley de los Derechos de las \nPersonas Adultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de enero de 2005 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman, los art\u00c3\u00adculos 4, fracci\u00c3\u00b3n II; 5, fracci\u00c3\u00b3n IV, inciso b; 6, fracciones I y \n\nIII; 10, primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n XX; 15; 16, fracciones I y II; 17, primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n VII; 18, primer \np\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n IX; 19, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 20, fracci\u00c3\u00b3n II; 28, fracciones I, III, VI, IX, XI, XII, XIII, XV, XVI, \nXVII, XX, XXIII, XXV, XXVI, XXVII y XXVIII; 31, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 38, primero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; 48; y la \ndenominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo III, del T\u00c3\u00adtulo Quinto; todos ellos de la Ley de los Derechos de las Personas \nAdultas Mayores, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de noviembre de 2004.- Sen. Diego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- \n\nDip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. \nMarcos Morales Torres, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinte d\u00c3\u00adas del \nmes de enero de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n IX al art\u00c3\u00adculo 5o. a la Ley de los Derechos de \nlas Personas Adultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de enero de 2006 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n IX, al Art\u00c3\u00adculo 5o. del Cap\u00c3\u00adtulo II denominado \"De los \n\nDerechos\", a la Ley de los Derechos de las Personas Adultas Mayores, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los cuarenta y cinco d\u00c3\u00adas siguientes de su publicaci\u00c3\u00b3n \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de noviembre de 2005.- Dip. Heliodoro D\u00c3\u00adaz Esc\u00c3\u00a1rraga, Presidente.- Sen. \n\nEnrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Ma. Sara Rocha Medina, Secretaria.- Sen. Sara I. \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintitr\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00adas del \nmes de enero de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XXX al art\u00c3\u00adculo 28 de la Ley de los \nDerechos de las Personas Adultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de junio de 2009 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XXX al art\u00c3\u00adculo 28 de la Ley de los Derechos de las \n\nPersonas Adultas Mayores, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor en la fecha de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Las acciones que, en cumplimiento a lo dispuesto en este Decreto y en raz\u00c3\u00b3n de su \n\ncompetencia, corresponda ejecutar al Instituto Nacional de las Personas Adultas Mayores, deber\u00c3\u00a1n \nsujetarse a la disponibilidad presupuestaria que se apruebe para dichos fines en el Presupuesto de \nEgresos de la Federaci\u00c3\u00b3n y a las disposiciones de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \nHacendaria. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 23 de abril de 2009.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. Gustavo \n\nEnrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada del Carmen Pinete Vargas, Secretaria.- Sen. Ludivina \nMenchaca Castellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de junio de \ndos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO CUARTO. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 40, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley de los \n\nDerechos de Personas Adultas Mayores, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un inciso j al art\u00c3\u00adculo 30 de la Ley de los Derechos de \nlas Personas Adultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de abril de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un inciso j al art\u00c3\u00adculo 30 de la Ley de los Derechos de las Personas \n\nAdultas Mayores, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de marzo de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Heron Escobar Garcia, Secretario.- Sen. Ludivina Menchaca \nCastellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecinueve de abril de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, as\u00c3\u00ad como de otras leyes para crear la \nSecretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de diciembre de 2015 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO QUINTO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 23, fracci\u00c3\u00b3n III y 30, incisos i. y j., se \n\nADICIONAN el art\u00c3\u00adculo 17 Bis, y el inciso k del art\u00c3\u00adculo 30, y se DEROGAN las fracciones IV, V, VI y VII \ndel art\u00c3\u00adculo 17 de la Ley de los Derechos de las Personas Adultas Mayores, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Consejo Nacional para la Cultura y las Artes se transforma en la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, \n\npor lo que todos sus bienes y recursos materiales, financieros y humanos se transferir\u00c3\u00a1n a la mencionada \nSecretar\u00c3\u00ada, junto con los expedientes, archivos, acervos y dem\u00c3\u00a1s documentaci\u00c3\u00b3n, en cualquier formato, \nque se encuentre bajo su resguardo. \n\n \nA partir de la entrada en vigor del presente Decreto, las menciones contenidas en leyes, reglamentos \n\ny disposiciones de cualquier naturaleza, respecto del Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, se \nentender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n\n \nTERCERO. Los derechos laborales de los trabajadores que presten sus servicios en el Consejo \n\nNacional para la Cultura y las Artes, en la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en los \u00c3\u00b3rganos \nadministrativos desconcentrados y en las entidades paraestatales que, con motivo de la entrada en vigor \ndel presente Decreto, queden adscritos o coordinados a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, respectivamente, ser\u00c3\u00a1n \nrespetados en todo momento, de conformidad con lo dispuesto en las leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones \naplicables. \n\n \nCUARTO. El Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia y el Instituto Nacional de Bellas Artes y \n\nLiteratura, continuar\u00c3\u00a1n rigi\u00c3\u00a9ndose por sus respectivas leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables y \ndepender\u00c3\u00a1n de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, misma que ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones que en dichos \nordenamientos se otorgaban a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica. \n\n \nLos \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados denominados Radio Educaci\u00c3\u00b3n e Instituto Nacional de \n\nEstudios Hist\u00c3\u00b3ricos de las Revoluciones de M\u00c3\u00a9xico, se adscribir\u00c3\u00a1n a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura y \nmantendr\u00c3\u00a1n su naturaleza jur\u00c3\u00addica. \n\n \nQUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Cultura integrar\u00c3\u00a1 los diversos consejos, comisiones intersecretariales y \n\n\u00c3\u00b3rganos colegiados previstos en las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables, seg\u00c3\u00ban el \u00c3\u00a1mbito de sus \natribuciones. \n\n \nSEXTO. Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor del presente Decreto y sean \n\ncompetencia de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura conforme a dicho Decreto, continuar\u00c3\u00a1n su despacho por esta \ndependencia, conforme a las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nS\u00c3\u0089PTIMO. Todas las disposiciones, normas, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el \nConsejo Nacional para la Cultura y las Artes continuar\u00c3\u00a1 en vigor hasta en tanto las unidades \nadministrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nAsimismo, todas las disposiciones, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el Secretario \n\nde Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que contengan disposiciones concernientes al Consejo Nacional para la Cultura y \nlas Artes o los \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que \u00c3\u00a9ste coordina, continuar\u00c3\u00a1 en vigor en lo que \nno se opongan al presente Decreto, en tanto las unidades administrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nOCTAVO. Las atribuciones y referencias que se hagan a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica o al \n\nSecretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que en virtud del presente Decreto no fueron modificadas, y cuyas \ndisposiciones prev\u00c3\u00a9n atribuciones y competencias en las materias de cultura y arte que son reguladas en \neste Decreto se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura o Secretario de Cultura. \n\n \nNOVENO. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de este Decreto, se \n\ncubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto aprobado al Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, as\u00c3\u00ad como a \nlas entidades paraestatales y \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que quedan agrupados en el \nsector coordinado por la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, por lo que no se autorizar\u00c3\u00a1n recursos adicionales para tal \nefecto durante el ejercicio fiscal que corresponda, sin perjuicio de aquellos recursos econ\u00c3\u00b3micos que, en \nsu caso, puedan destinarse a los programas o proyectos que esa dependencia del Ejecutivo Federal \nconsidere prioritarios, con cargo al presupuesto autorizado para tales efectos y en t\u00c3\u00a9rminos de las \ndisposiciones aplicables. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n XXI al art\u00c3\u00adculo 10 y la fracci\u00c3\u00b3n III al art\u00c3\u00adculo \n14 de la Ley de los Derechos de las Personas Adultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de noviembre de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XXI al art\u00c3\u00adculo 10 y una fracci\u00c3\u00b3n III al art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley \n\nde los Derechos de las Personas Adultas Mayores, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- El Instituto Nacional de las Personas Adultas Mayores, en coordinaci\u00c3\u00b3n con la Secretar\u00c3\u00ada \n\nde Salud, establecer\u00c3\u00a1n los criterios y mecanismos para el cumplimiento del presente Decreto. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 6 de octubre de 2016.- Dip. Edmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Alejandra Noem\u00c3\u00ad Reynoso S\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- Sen. \nMar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a nueve de noviembre de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 17 de la Ley de los Derechos de \nlas Personas Adultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de noviembre de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 17 de la Ley de los Derechos de las Personas \n\nAdultas Mayores, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 6 de octubre de 2016.- Dip. Edmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. \nMar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecisiete de noviembre de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 8o. de la Ley de los Derechos de las Personas \nAdultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de diciembre de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 8o. de la Ley de los Derechos de las Personas Adultas \n\nMayores, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 10 de noviembre de 2016.- Dip. Edmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- \nSen. Itzel S. R\u00c3\u00ados de la Mora, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintitr\u00c3\u00a9s de diciembre de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan una fracci\u00c3\u00b3n XII al art\u00c3\u00adculo 3o. y un art\u00c3\u00adculo 3o. Bis a la \nLey de los Derechos de las Personas Adultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de julio de 2018 \n\n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a seis de julio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n V y adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a dicha \nfracci\u00c3\u00b3n del art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley de los Derechos de las Personas Adultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de julio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n V y se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a dicha fracci\u00c3\u00b3n del \n\nart\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley de los Derechos de las Personas Adultas Mayores, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a seis de julio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 5o., y se adiciona el inciso d al \nart\u00c3\u00adculo 5o. a la Ley de los Derechos de las Personas Adultas Mayores. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de julio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 5o., y se adiciona el inciso d a la fracci\u00c3\u00b3n III del \n\nart\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley de los Derechos de las Personas Adultas Mayores, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a seis de julio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . este ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 30 d\u00e3 \u00ad as de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el patrimonio y el bien de el actual instituto_nacional_de_adultos en plenitud , pasar\u00e3 \u00a1 n a formar_parte de el patrimonio de el instituto_nacional_de_las_personas_adultas_mayores . asimismo , su trabajador seguir\u00e3 \u00a1 n si\u00e3 \u00a9 n_dolo de este \u00e3\u00baltimo , sin afectaci\u00e3 \u00b3 n alguno de su derecho laboral . 3 . se abrogar el decreto_de_el_ejecutivo_federal publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de fecha [??:22/8/1979:??.??:??] , por el que se creer el instituto_nacional_de_la_senectud . cuarto . se abrogar el decreto_de_el_ejecutivo_federal de fecha [??:17/1/2002:??.??:??] , por el que se regular el organismo descentralizar instituto_nacional_de_adultos en plenitud . quinto . el expedici\u00e3 \u00b3 n de el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico de el instituto_nacional_de_las_personas_adultas_mayores se dar\u00e3 \u00a1 dentro_de el 120 d\u00e3 \u00ad as posterior a el entrada en vigor de el presente ley . sexto . cualquiera referencia a el instituto_nacional_de_adultos en plenitud o a el instituto_nacional_de_la_senectud , en otro disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas , se entender\u00e3 \u00a1 hacer a el instituto_nacional_de_las_personas_adultas_mayores . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/4/2002:??.??:??] . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidenta . - sen . mar\u00e3 \u00ad a lucero_salda\u00e3 \u00b1 a p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - dip . martha_silvia_s\u00e3 \u00a1 nchez gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veinti\u00e3\u00ban d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2002:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/1/2005:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar , el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 5 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , inciso b ; 6 , fracci\u00f3n i y iii ; 10 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n xx ; 15 ; 16 , fracci\u00f3n i y ii ; 17 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; 18 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n ix ; 19 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 20 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 28 , fracci\u00f3n i , iii , vi , ix , xi , xii , xiii , xv , xvi , xvii , xx , xxiii , xxv , xxvi , xxvii y xxviii ; 31 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 38 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 48 ; y el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o iii , de el t\u00e3 \u00ad tul_o quinto ; todo ellos de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/11/2004:??.??:??] . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 20 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n ix a el art\u00e3 \u00ad culo 5o . a el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/1/2006:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n ix , a el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii denominar \" de el derechos \" , a el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 45 d\u00e3 \u00ad as siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/11/2005:??.??:??] . - dip . heliodoro_d\u00e3 \u00ad az esc\u00e3 \u00a1 rraga , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . m_a . sara_rocha_medina , secretaria . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintitr\u00e3 \u00a9 segundo d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xxx a el art\u00e3 \u00ad culo 28 de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/6/2009:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xxx a el art\u00e3 \u00ad culo 28 de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en el fecha de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el acci\u00f3n que , en cumplimiento a el disponer en este decreto y en raz\u00e3 \u00b3 n de su competencia , corresponder ejecutar a el instituto_nacional_de_las_personas_adultas_mayores , deber\u00e3 \u00a1 n sujetar se a el disponibilidad presupuestario que se aprobar para decir fin en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y a el disposici\u00f3n de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:23/4/2009:??.??:??] . - dip . cesar horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a de el carmen_pinete_vargas , secretaria . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_d\u00e3 \u0089 cimo_cuarto . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 40 , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_los_derechos_de_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno inciso j a el art\u00e3 \u00ad culo 30 de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno inciso j a el art\u00e3 \u00ad culo 30 de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/3/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . heron_escobar_garcia , secretario . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:19/4/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , as\u00e3 \u00ad como de otro ley para crear el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_d\u00e3 \u0089 cimo_quinto . - se reforman el art\u00e3 \u00ad culo 23 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii y 30 , inciso i . y j . , se adicionan el art\u00e3 \u00ad culo 17 bis , y el inciso k de el art\u00e3 \u00ad culo 30 , y se derogan el fracci\u00f3n iv , v , vi y vii de el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes se transformar en el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que todo su bien y recurso material , financiero y humano se transferir\u00e3 \u00a1 n a el mencionar secretar\u00e3 \u00ad a , junto_con el expediente , archivo , acervo y dem\u00e3 \u00a1 segundo documentaci\u00e3 \u00b3 n , en cualquiera formato , que se encontrar bajo su resguardo . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el menci\u00f3n contener en ley , reglamento y disposici\u00f3n de cualquiera naturaleza , respecto_de el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . 3 . el derecho laboral de el trabajador que prestar su servicio en el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , en el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado y en el entidad paraestatal que , con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , quedar adscribir o coordinar a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , respectivamente , ser\u00e3 \u00a1 n respetar en todo momento , de conformidad con el disponer en el ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable . cuarto . el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia y el instituto_nacional_de_bellas_artes y literatura , continuar\u00e3 \u00a1 n rigi\u00e3 \u00a9 ndose por su respectivo ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable y depender\u00e3 \u00a1 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , mismo que ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n que en decir ordenamiento se otorgar a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica . el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado denominar radio_educaci\u00e3 \u00b3 n y instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3 \u00b3 rico de el revoluciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico , se adscribir\u00e3 \u00a1 n a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura y mantendr\u00e3 \u00a1 n su naturaleza jur\u00e3 \u00ad dica . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura integrar\u00e3 \u00a1 el diverso consejo , comisi\u00f3n intersecretariales y \u00e3 \u00b3 rganos colegiado prever en el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable , seg\u00e3\u00ban el \u00e3 \u00a1 mbito de su atribuci\u00f3n . sexto . el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto y ser competencia de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura conforme_a decir decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n su despacho por este dependencia , conforme_a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable . s\u00e3 \u0089 ptimo . todo el disposici\u00f3n , norma , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes continuar\u00e3 \u00a1 en vigor hasta en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . asimismo , todo el disposici\u00f3n , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que contener disposici\u00f3n concerniente a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes o el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que \u00e3 \u00a9 ste coordinar , continuar\u00e3 \u00a1 en vigor en el que no se oponer a el presente decreto , en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . octavo . el atribuci\u00f3n y referencia que se hacer a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica o a el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que en_virtud_de el presente decreto no ser modificar , y cuyo disposici\u00f3n prev\u00e3 \u00a9 n atribuci\u00f3n y competencia en el materia de cultura y arte que ser regular en este decreto se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura o secretario_de_cultura . noveno . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de este decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto aprobar a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , as\u00e3 \u00ad como a el entidad paraestatal y \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que quedar agrupar en el sector coordinar por el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que no se autorizar\u00e3 \u00a1 n recurso adicional para tal efecto durante el ejercicio fiscal que corresponder , sin_perjuicio_de aquel recurso econ\u00e3 \u00b3 mico que , en su caso , poder destinar se a el programa o proyecto que ese dependencia de el ejecutivo_federal considerar prioritario , con cargo a el presupuesto autorizar para tal efecto y en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable . d\u00e3 \u0089 cimo . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi a el art\u00e3 \u00ad culo 10 y el fracci\u00e3 \u00b3 n iii a el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/11/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xxi a el art\u00e3 \u00ad culo 10 y uno fracci\u00e3 \u00b3 n iii a el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el instituto_nacional_de_las_personas_adultas_mayores , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el secretar\u00e3 \u00ad a de salud , establecer\u00e3 \u00a1 n el criterio y mecanismo para el cumplimiento de el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/10/2016:??.??:??] . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . alejandra_noem\u00e3 \u00ad reynoso_s\u00e3 \u00a1 nchez , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:9/11/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/11/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/10/2016:??.??:??] . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/11/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 8o . de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/12/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 8o . de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:10/11/2016:??.??:??] . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . itzel_s._r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/12/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xii a el art\u00e3 \u00ad culo 3o . y uno art\u00e3 \u00ad culo 3o . bis a el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/7/2018:??.??:??] transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/7/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n v y adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a dicha fracci\u00e3 \u00b3 n de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/7/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n v y se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a dicha fracci\u00e3 \u00b3 n de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/7/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , y se adicionar el inciso d a el art\u00e3 \u00ad culo 5o . a el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/7/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , y se adicionar el inciso d a el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/7/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 6, "primero": 4, "esta": 2, "ley": 25, "entrar\u00e3\u00a1": 13, "en": 120, "vigor": 21, "a": 56, "los": 55, "treinta": 2, "d\u00e3\u00adas": 6, "de": 325, "su": 33, "publicaci\u00e3\u00b3n": 26, "el": 122, "diario": 26, "oficial": 26, "la": 151, "federaci\u00e3\u00b3n": 27, "segundo": 7, "patrimonio": 2, "y": 82, "bienes": 2, "del": 58, "actual": 1, "instituto": 13, "nacional": 19, "adultos": 3, "plenitud": 3, "pasar\u00e3\u00a1n": 1, "formar": 1, "parte": 1, "las": 53, "personas": 26, "adultas": 26, "mayores": 26, "asimismo": 2, "sus": 6, "trabajadores": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "si\u00e3\u00a9ndolo": 1, "este": 5, "\u00e3\u00baltimo": 1, "sin": 3, "afectaci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 1, "derechos": 23, "laborales": 2, "tercero": 2, "se": 52, "abroga": 2, "decreto": 51, "ejecutivo": 16, "federal": 26, "publicado": 13, "fecha": 4, "22": 2, "agosto": 1, "1979": 1, "por": 34, "que": 40, "crea": 1, "senectud": 2, "cuarto": 3, "17": 7, "enero": 5, "2002": 1, "regula": 1, "organismo": 1, "descentralizado": 1, "quinto": 2, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "estatuto": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 1, "dar\u00e3\u00a1": 1, "dentro": 1, "ciento": 1, "veinte": 2, "posteriores": 1, "entrada": 5, "presente": 33, "sexto": 2, "cualquier": 3, "referencia": 2, "al": 34, "o": 9, "otras": 2, "disposiciones": 15, "jur\u00e3\u00addicas": 3, "entender\u00e3\u00a1": 1, "hecha": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 27, "df": 7, "30": 5, "abril": 8, "2002-": 1, "sen": 26, "diego": 2, "fern\u00e3\u00a1ndez": 3, "cevallos": 2, "ramos": 2, "presidente-": 25, "dip": 25, "beatriz": 1, "elena": 4, "paredes": 1, "rangel": 1, "presidenta-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 7, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "secretario-dip": 1, "martha": 1, "silvia": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "secretario-": 8, "r\u00e3\u00babricas\"": 13, "cumplimiento": 15, "lo": 20, "dispuesto": 16, "fracci\u00e3\u00b3n": 38, "i": 19, "art\u00e3\u00adculo": 47, "89": 13, "constituci\u00e3\u00b3n": 13, "pol\u00e3\u00adtica": 13, "estados": 13, "unidos": 13, "mexicanos": 13, "para": 35, "debida": 13, "observancia": 13, "expido": 13, "residencia": 13, "poder": 13, "ciudad": 19, "distrito": 8, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "mes": 3, "junio": 3, "dos": 13, "mil": 13, "dos-": 1, "vicente": 3, "fox": 3, "quesada-": 3, "r\u00e3\u00babrica-": 13, "secretario": 16, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 13, "santiago": 2, "creel": 2, "miranda-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 13, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 10, "reforman": 5, "diversos": 2, "art\u00e3\u00adculos": 4, "26": 5, "2005": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "\u00e3\u009anico-": 13, "4": 1, "ii;": 3, "5": 1, "iv": 2, "inciso": 6, "b;": 1, "6": 3, "fracciones": 4, "iii;": 1, "10": 4, "primer": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo": 6, "xx;": 1, "15;": 1, "16": 1, "vii;": 1, "18": 1, "ix;": 1, "19": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "20": 2, "28": 3, "iii": 10, "vi": 2, "ix": 3, "xi": 1, "xii": 2, "xiii": 1, "xv": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "xx": 1, "xxiii": 1, "xxv": 1, "xxvi": 1, "xxvii": 1, "xxviii;": 1, "31": 1, "38": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "48;": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "quinto;": 1, "todos": 3, "ellos": 1, "quedar": 11, "como": 14, "sigue:": 11, "": 3, "transitorio": 8, "d\u00e3\u00ada": 10, "siguiente": 10, "25": 2, "noviembre": 7, "2004-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "sara": 3, "castellanos": 4, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 17, "marcos": 1, "morales": 4, "torres": 1, "cinco-": 1, "adiciona": 12, "5o": 8, "2006": 1, "una": 6, "ii": 1, "denominado": 1, "\"de": 1, "derechos\"": 1, "cuarenta": 1, "cinco": 1, "siguientes": 1, "29": 1, "2005-": 1, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "enrique": 9, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "ma": 1, "rocha": 1, "medina": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 2, "seis-": 1, "carlos": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "xxx": 2, "24": 1, "2009": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 7, "primero-": 2, "segundo-": 2, "acciones": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "competencia": 2, "corresponda": 2, "ejecutar": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "sujetarse": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestaria": 1, "apruebe": 1, "dichos": 2, "fines": 1, "presupuesto": 4, "egresos": 1, "responsabilidad": 1, "hacendaria": 1, "23": 2, "2009-": 1, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "gustavo": 1, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "carmen": 1, "pinete": 1, "vargas": 1, "ludivina": 2, "menchaca": 2, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "nueve-": 1, "felipe": 3, "jes\u00e3\u00bas": 7, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "lic": 1, "fernando": 1, "francisco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "diversas": 2, "leyes": 5, "federales": 1, "con": 8, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquellos": 2, "hacen": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado": 1, "cuya": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "gobierno": 1, "conducente;": 1, "as\u00e3\u00ad": 3, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 5, "ya": 1, "no": 4, "tienen": 1, "vigencia": 1, "9": 1, "2012": 2, "d\u00e3\u0089cimo": 3, "40": 1, "tercer": 1, "partir": 2, "entre": 1, "dejan": 1, "efecto": 2, "contravengan": 1, "opongan": 3, "mismo": 1, "21": 1, "febrero": 1, "2012-": 2, "guadalupe": 5, "acosta": 2, "naranjo": 2, "jos\u00e3\u00a9": 3, "morf\u00e3\u00adn": 2, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "marzo": 2, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 5, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "un": 5, "j": 3, "heron": 1, "escobar": 1, "garcia": 1, "diecinueve": 1, "adicionan": 3, "derogan": 3, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 6, "crear": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 17, "cultura": 20, "diciembre": 5, "2015": 1, "quinto-": 1, "incisos": 1, "bis": 2, "k": 1, "v": 3, "vii": 1, "consejo": 6, "artes": 7, "transforma": 1, "recursos": 3, "materiales": 1, "financieros": 1, "humanos": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 1, "acervos": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 5, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "formato": 1, "encuentre": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "contenidas": 1, "reglamentos": 1, "naturaleza": 2, "respecto": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "presten": 1, "servicios": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 6, "\u00e3\u00b3rganos": 5, "desconcentrados": 4, "entidades": 2, "paraestatales": 2, "motivo": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "respetados": 1, "todo": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicables": 5, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "e": 2, "historia": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "respectivas": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "misma": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "atribuciones": 4, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "estudios": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "consejos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "asuntos": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "sean": 1, "conforme": 2, "dicho": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "todas": 3, "normas": 1, "lineamientos": 2, "criterios": 3, "normativa": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidades": 2, "administrativas": 2, "competentes": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "contengan": 1, "concernientes": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "coordina": 1, "octavo": 1, "referencias": 1, "hagan": 1, "virtud": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "competencias": 1, "materias": 1, "arte": 1, "son": 1, "reguladas": 1, "noveno": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 2, "aprobado": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "sector": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "tal": 1, "durante": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "perjuicio": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "caso": 1, "puedan": 1, "destinarse": 1, "programas": 1, "proyectos": 1, "esa": 1, "considere": 1, "prioritarios": 1, "autorizado": 1, "tales": 1, "efectos": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "15": 1, "2015-": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 4, "barrera": 3, "tapia": 3, "quince-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 7, "nieto-": 7, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "xxi": 2, "14": 3, "2016": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "salud": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "mecanismos": 1, "octubre": 2, "2016-": 3, "edmundo": 3, "javier": 3, "bola\u00e3\u00b1os": 3, "aguilar": 3, "pablo": 3, "escudero": 3, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "nueve": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 3, "\u00e3\u009anico": 4, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "diecisiete": 1, "8o": 2, "27": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "3o": 2, "12": 3, "julio": 6, "2018": 3, "2018-": 3, "edgar": 3, "romo": 3, "ernesto": 3, "cordero": 3, "arroyo": 3, "ana": 3, "perea": 3, "santos": 3, "juan": 3, "g": 3, "flores": 3, "seis": 3, "dieciocho-": 3, "dr": 3, "navarrete": 3, "prida-": 3, "dicha": 2, "d": 2}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 5, "": 563, "este": 7, "ley": 6, "entrar\u00e3": 13, "\u00a1": 62, "en": 119, "vigor": 21, "a": 133, "el": 383, "30": 5, "d\u00e3": 17, "\u00ad": 129, "as": 7, "de": 147, "su": 39, "publicaci\u00e3": 26, "\u00b3": 148, "n": 158, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 26, "2": 9, "patrimonio": 2, "y": 83, "bien": 2, "actual": 1, "instituto_nacional_de_adultos": 3, "plenitud": 3, "pasar\u00e3": 1, "formar_parte": 1, "instituto_nacional_de_las_personas_adultas_mayores": 5, "asimismo": 2, "trabajador": 2, "seguir\u00e3": 1, "si\u00e3": 1, "\u00a9": 48, "n_dolo": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "sin": 2, "afectaci\u00e3": 1, "alguno": 1, "derecho": 2, "laboral": 2, "3": 3, "se": 54, "abrogar": 2, "decreto_de_el_ejecutivo_federal": 2, "publicar": 13, "fecha": 4, "[??:22/8/1979:????:??]": 1, "por": 34, "que": 40, "creer": 1, "instituto_nacional_de_la_senectud": 2, "cuarto": 2, "[??:17/1/2002:????:??]": 1, "regular": 2, "organismo": 1, "descentralizar": 1, "quinto": 3, "expedici\u00e3": 1, "estatuto_org\u00e3": 1, "nico": 4, "dar\u00e3": 1, "dentro_de": 1, "120": 1, "posterior": 1, "entrada": 5, "presente": 33, "sexto": 2, "cualquiera": 3, "referencia": 2, "o": 13, "otro": 2, "disposici\u00f3n": 15, "jur\u00e3": 4, "dicas": 3, "entender\u00e3": 3, "hacer": 2, "m\u00e3": 7, "xico": 27, "df": 7, "[??:30/4/2002:????:??]": 1, "-": 135, "sen": 26, "diego_fern\u00e3": 2, "ndez": 3, "cevallos_ramos": 2, "presidente": 25, "dip": 26, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "presidenta": 1, "mar\u00e3": 6, "lucero_salda\u00e3": 1, "\u00b1": 12, "p\u00e3": 10, "rez": 5, "secretario": 9, "martha_silvia_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "gonz\u00e3": 3, "lez": 3, "r\u00e3\u00babricas": 13, "\"": 15, "cumplimiento": 15, "disponer": 16, "fracci\u00e3": 38, "i_de_el_art\u00e3": 13, "culo": 51, "89": 13, "constituci\u00e3": 13, "pol\u00e3": 13, "tic_a": 13, "estados_unidos_mexicanos": 13, "para": 29, "deber": 13, "observancia": 13, "expedir": 13, "decreto": 48, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "ciudad_de_m\u00e3": 19, "distrito_federal": 7, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "[??:??/6/2002:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "r\u00e3\u00babrica": 26, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 13, "santiago_creel_miranda": 2, "art\u00e3": 42, "\u008d": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 4, "diverso": 4, "ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores": 20, "[??:26/1/2005:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 17, "4": 1, "ii": 4, ";": 16, "5": 1, "iv": 2, "inciso": 7, "b": 1, "6": 1, "fracci\u00f3n": 4, "i": 9, "iii": 11, "10": 3, "1": 6, "rrafo": 8, "xx": 2, "15": 1, "16": 1, "17": 5, "vii": 2, "18": 1, "ix": 4, "19": 1, "20": 2, "28": 3, "vi": 2, "xi": 1, "xii": 2, "xiii": 1, "xv": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "xxiii": 1, "xxv": 1, "xxvi": 1, "xxvii": 1, "xxviii": 1, "31": 1, "38": 1, "rrafos": 1, "48": 1, "denominaci\u00e3": 2, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 3, "t\u00e3": 2, "todo": 7, "ellos": 1, "quedar": 13, "como": 14, "seguir": 11, ":": 11, "transitorio_\u00e3": 8, "siguiente": 11, "[??:25/11/2004:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 2, "segundo": 10, "secretaria": 17, "marcos_morales_torres": 1, "[??:??/1/2005:????:??]": 1, "adicionar": 14, "5o": 8, "[??:26/1/2006:????:??]": 1, "\u00e3": 15, "no": 18, "uno": 11, "denominar": 2, "derechos": 1, "45": 1, "[??:29/11/2005:????:??]": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "m_a": 1, "sara_rocha_medina": 1, "veintitr\u00e3": 2, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "xxx": 2, "[??:24/6/2009:????:??]": 1, "\u00e2": 25, "\u0080": 25, "\u00a6": 25, "acci\u00f3n": 1, "raz\u00e3": 1, "competencia": 3, "corresponder": 2, "ejecutar": 1, "deber\u00e3": 1, "sujetar": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestario": 1, "aprobar": 2, "decir": 3, "fin": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "[??:23/4/2009:????:??]": 1, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "carmen_pinete_vargas": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 2, "diecis\u00e3": 5, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "leyes_federales": 1, "con": 7, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 2, "hacer_referencia": 1, "secretar\u00e3": 18, "estado": 1, "cuyo": 2, "ser": 4, "modificar": 2, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 3, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 7, "ya": 1, "tener": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_d\u00e3": 2, "\u0089": 4, "cimo_cuarto": 1, "reforma": 9, "40": 1, "ley_de_los_derechos_de_personas_adultas_mayores": 1, "a_partir_de": 2, "entrar": 1, "dejar": 1, "efecto": 3, "contravenir": 1, "oponer": 3, "mismo": 2, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "jos\u00e3": 3, "morf\u00e3": 2, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "j": 3, "[??:25/4/2012:????:??]": 1, "[??:20/3/2012:????:??]": 1, "heron_escobar_garcia": 1, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "derogar": 2, "ley_org\u00e3": 1, "nica": 2, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "crear": 1, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "cimo_quinto": 1, "reforman": 1, "23": 1, "adicionan": 1, "bis": 2, "k": 1, "derogan": 1, "v": 3, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "transformar": 1, "recurso": 3, "material": 1, "financiero": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "dem\u00e3": 5, "documentaci\u00e3": 1, "formato": 1, "encontrar": 2, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "contener": 2, "reglamento": 1, "naturaleza": 2, "respecto_de": 1, "referir": 2, "prestar": 1, "servicio": 1, "educaci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica": 5, "rganos": 5, "desconcentrado": 4, "entidad": 2, "paraestatal": 2, "motivo": 2, "adscribir": 1, "coordinar": 3, "respectivamente": 1, "ser\u00e3": 1, "respetar": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 5, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3": 4, "rigi\u00e3": 1, "ndose": 1, "respectivo": 1, "depender\u00e3": 1, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "ordenamiento": 1, "otorgar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "dica": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "prever": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "mbito": 1, "asunto": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "conforme_a": 2, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3": 1, "ptimo": 1, "norma": 1, "lineamiento": 2, "criterio": 3, "normativa": 2, "emitir": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "determinar": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "octavo": 1, "en_virtud_de": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "secretario_de_cultura": 1, "noveno": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 2, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "tal": 2, "durante": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "caso": 1, "poder": 1, "destinar": 1, "programa": 1, "proyecto": 1, "ese": 1, "ejecutivo_federal": 1, "considerar": 1, "prioritario": 1, "autorizar": 1, "rminos": 1, "cimo": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "elena_barrera_tapia": 3, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 7, "nieto": 7, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "osorio_chong": 4, "xxi": 2, "14": 2, "[??:14/11/2016:????:??]": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "salud": 1, "establecer\u00e3": 1, "mecanismo": 1, "[??:6/10/2016:????:??]": 2, "edmundo_javier_bola\u00e3": 3, "aguilar": 3, "pablo_escudero_morales": 3, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "[??:9/11/2000:????:??]": 1, "[??:22/11/2016:????:??]": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "[??:17/11/2000:????:??]": 1, "8o": 2, "[??:27/12/2016:????:??]": 1, "[??:10/11/2016:????:??]": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "valle_laisequilla": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "3o": 2, "[??:12/7/2018:????:??]": 3, "[??:26/4/2018:????:??]": 3, "edgar_romo_garc\u00e3": 3, "ernesto_cordero_arroyo": 3, "ana_guadalupe_perea_santos": 3, "juan_g_flores_ram\u00e3": 3, "[??:6/7/2018:????:??]": 3, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 3, "dicha": 2, "d": 2}}}, "TF": {"ley": 63, "de": 1006, "los": 246, "derechos": 50, "las": 351, "personas": 159, "adultas": 155, "mayores": 136, "nueva": 1, "publicada": 1, "en": 294, "el": 289, "diario": 27, "oficial": 28, "la": 476, "federaci\u00e3\u00b3n": 32, "25": 4, "junio": 4, "2002": 2, "texto": 2, "vigente": 1, "\u00e3\u009altimas": 1, "reformas": 1, "publicadas": 1, "dof": 64, "12-07-2018": 9, "al": 68, "margen": 1, "un": 25, "sello": 1, "con": 88, "escudo": 1, "nacional": 43, "que": 197, "dice:": 1, "estados": 22, "unidos": 20, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "vicente": 4, "fox": 4, "quesada": 1, "presidente": 4, "mexicanos": 18, "a": 284, "sus": 52, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 105, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 11, "decreto": 52, "\"el": 1, "general": 19, "d": 8, "e": 31, "c": 9, "r": 1, "t": 1, "a:": 2, "crea": 3, "t\u00e3\u008dtulo": 6, "primero": 5, "cap\u00e3\u008dtulo": 15, "\u00e3\u009anico": 6, "disposiciones": 28, "generales": 4, "art\u00e3\u00adculo": 116, "1o": 1, "presente": 40, "es": 14, "orden": 3, "p\u00e3\u00bablico": 17, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "social": 40, "y": 505, "observancia": 15, "tiene": 3, "por": 92, "objeto": 15, "garantizar": 12, "ejercicio": 9, "as\u00e3\u00ad": 30, "como": 53, "establecer": 10, "bases": 4, "para": 130, "su": 117, "cumplimiento": 21, "mediante": 8, "regulaci\u00e3\u00b3n": 2, "de:": 1, "i": 48, "pol\u00e3\u00adtica": 24, "p\u00e3\u00bablica": 30, "mayores;": 14, "ii": 29, "principios": 9, "objetivos": 9, "programas": 49, "responsabilidades": 7, "instrumentos": 5, "administraci\u00e3\u00b3n": 13, "federal": 55, "entidades": 25, "federativas": 11, "municipios": 10, "deber\u00e3\u00a1n": 9, "observar": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 5, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 5, "iii": 35, "instituto": 47, "2o": 1, "seguimiento": 5, "esta": 16, "corresponde": 10, "ejecutivo": 18, "trav\u00e3\u00a9s": 7, "secretar\u00e3\u00adas": 3, "estado": 16, "dem\u00e3\u00a1s": 12, "dependencias": 9, "integran": 2, "\u00e3\u0093rganos": 1, "desconcentrados": 5, "paraestatales": 8, "\u00e3\u00a1mbito": 4, "respectivas": 4, "competencias": 3, "jurisdicci\u00e3\u00b3n;": 1, "familia": 11, "vinculada": 1, "parentesco": 1, "conformidad": 13, "lo": 38, "dispuesto": 18, "ordenamientos": 9, "jur\u00e3\u00addicos": 5, "aplicables;": 4, "ciudadanos": 1, "sociedad": 10, "civil": 2, "organizada": 2, "iv": 18, "3o": 5, "efectos": 2, "entender\u00e3\u00a1": 2, "por:": 1, "aquellas": 2, "cuenten": 2, "sesenta": 1, "a\u00e3\u00b1os": 1, "o": 89, "m\u00e3\u00a1s": 5, "edad": 4, "encuentren": 2, "domiciliadas": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "territorio": 3, "nacional;": 3, "asistencia": 10, "conjunto": 3, "acciones": 24, "tendientes": 1, "modificar": 2, "mejorar": 1, "circunstancias": 3, "car\u00e3\u00a1cter": 4, "impidan": 2, "individuo": 1, "desarrollo": 26, "integral": 16, "protecci\u00e3\u00b3n": 13, "f\u00e3\u00adsica": 8, "mental": 6, "necesidad": 1, "desprotecci\u00e3\u00b3n": 1, "desventaja": 1, "hasta": 3, "lograr": 3, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 4, "una": 33, "vida": 10, "plena": 4, "productiva;": 1, "distrito": 12, "mexicanos;": 1, "v": 16, "g\u00e3\u00a9nero": 6, "papeles": 1, "atribuciones": 14, "representaciones": 1, "hombres": 2, "mujeres": 2, "nuestra": 1, "cultura": 32, "toman": 1, "base": 1, "diferencia": 1, "sexual;": 1, "vi": 13, "geriatr\u00e3\u00ada": 5, "especialidad": 1, "m\u00e3\u00a9dica": 5, "dedicada": 1, "estudio": 6, "enfermedades": 3, "propias": 1, "vii": 9, "gerontolog\u00e3\u00ada": 4, "cient\u00e3\u00adfico": 1, "sobre": 16, "vejez": 7, "cualidades": 1, "fen\u00e3\u00b3menos": 1, "propios": 2, "misma;": 1, "viii": 8, "integraci\u00e3\u00b3n": 3, "resultado": 1, "realizan": 1, "estatal": 4, "municipal": 2, "familias": 6, "orientadas": 2, "superar": 1, "condiciones": 9, "integral;": 2, "ix": 8, "atenci\u00e3\u00b3n": 42, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "necesidades": 10, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "materiales": 5, "biol\u00e3\u00b3gicas": 1, "emocionales": 1, "sociales": 10, "laborales": 4, "culturales": 3, "recreativas": 1, "productivas": 2, "espirituales": 1, "facilitarles": 1, "sana": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "h\u00e3\u00a1bitos": 1, "capacidades": 5, "funcionales": 2, "usos": 1, "costumbres": 1, "preferencias;": 1, "x": 4, "calidad": 8, "del": 135, "servicio": 7, "caracter\u00e3\u00adsticas": 5, "confieren": 1, "capacidad": 5, "satisfacer": 2, "tanto": 9, "demandas": 2, "actuales": 2, "potenciales;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 78, "reformada": 31, "xi": 4, "xii": 6, "violencia": 12, "contra": 7, "cualquier": 27, "acci\u00e3\u00b3n": 2, "u": 9, "omisi\u00e3\u00b3n": 5, "les": 4, "cause": 1, "da\u00e3\u00b1o": 3, "sufrimiento": 1, "psicol\u00e3\u00b3gico": 1, "f\u00e3\u00adsico": 5, "patrimonial": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 4, "sexual": 4, "muerte": 1, "privado": 10, "adicionada": 4, "bis": 3, "tipos": 1, "son:": 1, "psicol\u00e3\u00b3gica": 2, "acto": 8, "da\u00e3\u00b1e": 1, "estabilidad": 1, "puede": 2, "consistir": 1, "en:": 2, "negligencia": 2, "abandono": 2, "descuido": 2, "reiterado": 1, "insultos": 1, "humillaciones": 1, "devaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "marginaci\u00e3\u00b3n": 1, "indiferencia": 1, "comparaciones": 1, "destructivas": 1, "rechazo": 1, "restricci\u00e3\u00b3n": 2, "autodeterminaci\u00e3\u00b3n": 1, "amenazas": 1, "cuales": 4, "conllevan": 1, "v\u00e3\u00adctima": 4, "depresi\u00e3\u00b3n": 1, "aislamiento": 2, "autoestima": 2, "incluso": 1, "suicidio;": 1, "inflige": 1, "no": 15, "accidental": 1, "usando": 1, "fuerza": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "tipo": 4, "arma": 1, "pueda": 3, "provocar": 1, "lesiones": 2, "ya": 4, "sean": 11, "internas": 1, "externas": 1, "ambas;": 1, "afecta": 2, "supervivencia": 2, "manifiesta": 2, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "sustracci\u00e3\u00b3n": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n": 1, "retenci\u00e3\u00b3n": 1, "distracci\u00e3\u00b3n": 1, "objetos": 1, "documentos": 1, "personales": 1, "bienes": 9, "valores": 4, "patrimoniales": 1, "recursos": 10, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "destinados": 1, "abarcar": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "comunes": 1, "v\u00e3\u00adctima;": 1, "hecha": 2, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "medie": 1, "autoridad": 8, "fundado": 2, "motivado;": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 4, "toda": 7, "agresor": 1, "limitaciones": 2, "encaminadas": 1, "controlar": 1, "ingreso": 2, "percepciones": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "percepci\u00e3\u00b3n": 1, "salario": 1, "menor": 2, "igual": 2, "trabajo": 14, "dentro": 2, "mismo": 3, "centro": 6, "laboral;": 1, "degrada": 1, "da\u00e3\u00b1a": 1, "cuerpo": 1, "y/o": 5, "sexualidad": 2, "atenta": 1, "libertad": 2, "dignidad": 6, "integridad": 4, "expresi\u00e3\u00b3n": 3, "abuso": 3, "poder": 15, "cualesquiera": 2, "otras": 9, "formas": 2, "an\u00e3\u00a1logas": 1, "lesionen": 1, "susceptibles": 1, "da\u00e3\u00b1ar": 1, "adicionado": 6, "segundo": 9, "4o": 2, "son": 4, "rectores": 1, "observaci\u00e3\u00b3n": 1, "ley:": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 2, "autorrealizaci\u00e3\u00b3n": 1, "todas": 9, "realicen": 4, "beneficio": 5, "fortalecer": 2, "independencia": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "personal": 9, "comunitario;": 2, "participaci\u00e3\u00b3n": 9, "inserci\u00e3\u00b3n": 1, "todos": 8, "\u00e3\u00b3rdenes": 2, "\u00e3\u00a1mbitos": 5, "ser\u00e3\u00a1n": 5, "consultados": 1, "tomados": 1, "cuenta;": 1, "asimismo": 7, "promover\u00e3\u00a1": 3, "presencia": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n;": 1, "26-01-2005": 36, "equidad": 2, "trato": 3, "justo": 2, "proporcional": 1, "acceso": 13, "disfrute": 2, "satisfactores": 3, "necesarios": 6, "bienestar": 5, "sin": 12, "distinci\u00e3\u00b3n": 2, "sexo": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 5, "identidad": 1, "\u00e3\u00a9tnica": 1, "fenotipo": 1, "credo": 1, "religi\u00e3\u00b3n": 2, "otra": 5, "circunstancia;": 1, "corresponsabilidad": 1, "concurrencia": 3, "responsabilidad": 2, "compartida": 1, "sectores": 8, "especial": 4, "comunidades": 1, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "preferente": 5, "aquella": 1, "obliga": 1, "instituciones": 34, "federales": 7, "estatales": 10, "municipales": 7, "gobierno": 6, "implementar": 2, "acordes": 1, "diferentes": 2, "etapas": 2, "5o": 10, "manera": 4, "enunciativa": 1, "limitativa": 1, "siguientes": 8, "derechos:": 1, "preferencia:": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 28, "comunidad": 5, "garantizarles": 1, "tengan": 4, "posibilitar": 1, "este": 15, "derecho": 12, "b": 10, "pleno": 2, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 4, "ni": 2, "alguna": 3, "\u00e3\u00a9sta": 2, "leyes": 7, "consagran": 1, "libre": 1, "respeto": 7, "psicoemocional": 2, "forma": 5, "explotaci\u00e3\u00b3n": 3, "f": 2, "recibir": 11, "parte": 7, "g": 5, "vivir": 1, "entornos": 1, "seguros": 1, "dignos": 1, "decorosos": 1, "cumplan": 3, "requerimientos": 1, "donde": 2, "ejerzan": 1, "libremente": 1, "certeza": 1, "jur\u00e3\u00addica:": 1, "digno": 2, "apropiado": 1, "procedimiento": 3, "judicial": 2, "involucre": 1, "sea": 5, "agraviados": 1, "indiciados": 1, "sentenciados": 1, "apoyo": 8, "asesor\u00e3\u00ada": 6, "jur\u00e3\u00addica": 7, "gratuita": 2, "procedimientos": 4, "administrativos": 9, "judiciales": 1, "contar": 5, "representante": 2, "legal": 4, "cuando": 9, "considere": 3, "necesario": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 21, "anterior": 3, "deber\u00e3\u00a1": 11, "tener": 6, "patrimonio": 7, "familiar": 9, "caso": 16, "testar": 1, "presiones": 1, "salud": 22, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 2, "familia:": 1, "reformado": 18, "considerando": 1, "alimentos": 3, "servicios": 24, "humanas": 1, "tercero": 4, "constitucional": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 6, "18": 2, "gocen": 2, "cabalmente": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 6, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 9, "materia": 9, "nutrici\u00e3\u00b3n": 3, "higiene": 1, "todo": 7, "aquello": 1, "favorezca": 1, "cuidado": 3, "desarrollar": 3, "fomentar": 14, "funcional": 1, "permita": 2, "ejecutar": 3, "tareas": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "roles": 1, "inciso": 11, "tendr\u00e3\u00a1n": 5, "subsidiario": 1, "educaci\u00e3\u00b3n:": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 18, "constituci\u00e3\u00b3n": 15, "17": 9, "educativas": 2, "privadas": 12, "incluir": 1, "planes": 3, "conocimientos": 2, "relacionados": 2, "libros": 1, "gratuitos": 1, "material": 2, "educativo": 1, "autorizado": 2, "supervisado": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 37, "incorporar\u00e3\u00a1n": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 7, "actualizada": 1, "tema": 1, "envejecimiento": 4, "econ\u00e3\u00b3micas:": 1, "gozar": 1, "igualdad": 3, "oportunidades": 4, "opciones": 1, "permitan": 7, "propio": 3, "desempe\u00e3\u00b1arse": 1, "productiva": 2, "tiempo": 3, "deseen": 3, "otros": 4, "laboral": 3, "ser": 14, "sujetos": 5, "pol\u00e3\u00adticas": 10, "efecto": 8, "social:": 2, "desempleo": 1, "discapacidad": 2, "p\u00e3\u00a9rdida": 1, "medios": 2, "subsistencia": 1, "vivienda": 6, "digna": 2, "adaptada": 1, "casa": 1, "hogar": 6, "albergue": 1, "alternativas": 2, "si": 4, "encuentran": 1, "riesgo": 3, "desamparo": 2, "participaci\u00e3\u00b3n:": 1, "participar": 3, "formulaci\u00e3\u00b3n": 7, "decisiones": 3, "afecten": 1, "directamente": 1, "barrio": 1, "calle": 1, "colonia": 1, "delegaci\u00e3\u00b3n": 1, "municipio": 1, "asociarse": 1, "conformar": 1, "organizaciones": 4, "promover": 21, "incidir": 1, "dirigidas": 3, "sector": 7, "procesos": 2, "productivos": 3, "cultural": 2, "deportiva": 1, "recreativa": 1, "formar": 2, "diversos": 4, "\u00e3\u00b3rganos": 7, "representaci\u00e3\u00b3n": 3, "consulta": 3, "ciudadana": 2, "denuncia": 5, "popular:": 1, "persona": 10, "grupo": 2, "gubernamentales": 1, "asociaciones": 1, "sociedades": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "denunciar": 1, "ante": 7, "competentes": 9, "hecho": 2, "produzca": 1, "producir": 1, "afectaci\u00e3\u00b3n": 2, "garant\u00e3\u00adas": 2, "establece": 2, "contravenga": 1, "regulen": 2, "materias": 3, "relacionadas": 1, "servicios:": 1, "establecimientos": 3, "p\u00e3\u00bablicos": 9, "privados": 4, "prestan": 2, "uso": 5, "medidas": 2, "facilitar": 1, "adecuado": 3, "asientos": 1, "preferentes": 2, "autotransporte": 1, "pasajeros": 1, "26-01-2006": 1, "deberes": 1, "6o": 1, "garantizar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00b3ptimas": 1, "seguridad": 7, "asegurar": 1, "trabajadores": 7, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "adecuada": 2, "retiro": 1, "igualmente": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1:": 1, "preferencial:": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "privada": 1, "brinde": 2, "infraestructura": 1, "mobiliario": 1, "equipo": 1, "humanos": 8, "alternativos": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 2, "existencia": 1, "adecuadas": 1, "transporte": 4, "espacios": 2, "arquitect\u00e3\u00b3nicos;": 1, "informaci\u00e3\u00b3n:": 1, "cargo": 8, "proporcionarles": 1, "consagradas": 1, "establecidos": 1, "favor": 5, "registro:": 1, "recabar\u00e3\u00a1": 1, "necesaria": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 2, "geograf\u00e3\u00ada": 1, "inform\u00e3\u00a1tica": 1, "determinar": 2, "cobertura": 2, "beneficios": 3, "dirigidos": 4, "7o": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 28, "difusi\u00e3\u00b3n": 4, "respeten": 1, "invariablemente": 1, "otorguen": 2, "reconocimiento": 3, "8o": 3, "ninguna": 1, "adulta": 7, "mayor": 7, "podr\u00e3\u00a1": 4, "socialmente": 1, "marginada": 1, "discriminada": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "espacio": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 3, "origen": 1, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "discapacidades": 3, "opiniones": 2, "preferencias": 1, "sexuales": 1, "atente": 1, "humana": 1, "tenga": 2, "anular": 1, "menoscabar": 1, "libertades": 1, "27-12-2016": 1, "9o": 1, "cumplir": 4, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "social;": 3, "constante": 2, "permanente": 2, "velar": 1, "cada": 1, "formen": 1, "ella": 3, "siendo": 1, "responsable": 2, "proporcionar": 4, "tendr\u00e3\u00a1": 8, "obligaciones": 2, "ellos:": 1, "otorgar": 2, "establecido": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "civil;": 1, "convivencia": 2, "cotidiana": 1, "participe": 1, "activamente": 1, "incidan": 2, "afectivas": 1, "evitar": 4, "alguno": 1, "integrantes": 1, "cometa": 1, "actos": 3, "pongan": 1, "cuarto": 4, "pol\u00e3\u008dtica": 1, "p\u00e3\u009ablica": 1, "10": 5, "siguientes:": 2, "propiciar": 4, "fin": 10, "puedan": 4, "ejercer": 1, "plenamente": 1, "seno": 1, "incrementando": 1, "preservando": 1, "humano;": 1, "residentes": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "paso": 1, "promoviendo": 2, "defensa": 1, "intereses;": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "entre": 9, "funcionamiento": 6, "coordinado": 2, "presten": 3, "poblaci\u00e3\u00b3n": 8, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "requieren;": 1, "impulsar": 6, "interinstitucional": 2, "vigilar": 2, "acuerdo": 7, "solidaridad": 3, "consensar": 1, "alcanzar": 2, "equitativo;": 1, "aprecio": 3, "favorecer": 2, "revalorizaci\u00e3\u00b3n": 2, "procurar": 1, "sensibilidad": 1, "conciencia": 1, "generaciones": 2, "olvido": 1, "motivo": 3, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "activa": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 6, "afecten;": 1, "humano": 5, "observando": 1, "principio": 1, "medio": 1, "papel": 1, "mujer": 1, "hombre": 1, "individual": 1, "colectiva": 1, "hacia": 3, "mujer;": 1, "permanencia": 1, "n\u00e3\u00bacleo": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 3, "pa\u00e3\u00ads": 3, "aprovechar": 2, "experiencia": 3, "conocimiento;": 1, "fortalecimiento": 4, "redes": 1, "familiares": 2, "institucionales": 2, "requieran": 5, "privadas;": 2, "xiii": 3, "asignaci\u00e3\u00b3n": 2, "descuentos": 4, "exenciones": 2, "ese": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 6, "xiv": 2, "emprendidos": 1, "aptitudes;": 1, "xv": 3, "especiales": 4, "becas": 2, "logre": 1, "reincorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "planta": 1, "profesional;": 1, "xvi": 3, "establezcan": 2, "disciplinas": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "requeridos": 1, "mayor;": 2, "xvii": 3, "realizaci\u00e3\u00b3n": 3, "estudios": 3, "investigaciones": 4, "problem\u00e3\u00a1tica": 5, "inherente": 1, "sirvan": 1, "herramientas": 1, "xviii": 2, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "sensibilizar": 1, "respecto": 3, "sector;": 1, "xix": 2, "llevar": 1, "cabo": 2, "compensatorios": 1, "orientados": 2, "beneficiar": 1, "rezago": 1, "poner": 1, "alcance": 1, "asistenciales": 2, "mismos;": 1, "14-11-2016": 4, "xx": 3, "creaci\u00e3\u00b3n": 6, "xxi": 4, "centros": 5, "geri\u00e3\u00a1trica": 2, "gerontol\u00e3\u00b3gica": 2, "federaci\u00e3\u0093n": 1, "11": 1, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "prevista": 1, "legales": 4, "12": 4, "comprendan": 1, "competencia": 4, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "ejecutar\u00e3\u00a1n": 1, "convenios": 10, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "tres": 2, "niveles": 5, "suscriban": 1, "13": 1, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "cuyo": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos": 4, "criterios": 8, "datos": 2, "14": 4, "autoridades": 9, "concurrir\u00e3\u00a1n": 1, "para:": 1, "dar": 1, "evaluar": 4, "previsto": 4, "ley;": 1, "mecanismos": 4, "p\u00e3\u009ablicas": 1, "15-": 1, "plan": 1, "particularmente": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 4, "congruente": 1, "integrados": 1, "respectiva": 1, "16": 2, "promoci\u00e3\u00b3n": 3, "financiamiento": 2, "coadyuvancia": 1, "relaciones": 2, "exteriores": 1, "suscripci\u00e3\u00b3n": 1, "internacionales": 2, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "organismos": 1, "17-": 1, "mayores:": 5, "modalidades": 1, "actividad": 1, "contribuya": 1, "intelectual": 1, "le": 4, "conservar": 1, "actitud": 1, "aprendizaje": 1, "oportunidad": 2, "tienda": 1, "facilitando": 1, "difundiendo": 1, "oferta": 1, "educativa;": 1, "educativos": 2, "licenciatura": 1, "posgrado": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "profesional": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 3, "velar\u00e3\u00a1": 1, "porque": 1, "superior": 2, "investigaci\u00e3\u00b3n": 3, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "incluyan": 1, "curr\u00e3\u00adcula": 1, "medicina": 2, "carreras": 1, "pertenecientes": 1, "\u00e3\u00a1reas": 6, "ciencias": 1, "sociales;": 1, "contenidos": 1, "proceso": 2, "inducci\u00e3\u00b3n": 1, "fundamentales": 1, "22-11-2016": 1, "derogada": 8, "17-12-2015": 9, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "bis-": 1, "talleres": 2, "exposiciones": 1, "concursos": 2, "eventos": 2, "comunitarios": 1, "nacionales": 3, "internacionales;": 1, "gratuito": 1, "promuevan": 1, "previa": 2, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 2, "edad;": 1, "participen": 1, "exclusivamente": 1, "otorgando": 1, "ganadores": 1, "reconocimientos": 1, "premios": 1, "correspondientes": 3, "hacer": 4, "bibliotecas": 1, "facilitar\u00e3\u00a1n": 1, "pr\u00e3\u00a9stamo": 1, "domicilio": 3, "mismas": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "credencial": 4, "jubilado": 2, "pensionado": 2, "18-": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 4, "integrales": 1, "actividades": 8, "33": 2, "salud;": 1, "detecci\u00e3\u00b3n": 1, "oportuna": 1, "tratamiento": 1, "temprano": 1, "cr\u00e3\u00b3nicas": 2, "neoplasias": 1, "quienes": 2, "sufren": 1, "atender": 3, "ciclo": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 3, "contribuir": 3, "prevenir": 1, "saludable;": 1, "cl\u00e3\u00adnicas": 1, "hospitales": 1, "establecimiento": 4, "geri\u00e3\u00a1tricas": 2, "unidades": 6, "m\u00e3\u00a9dicas": 4, "tercer": 2, "nivel": 2, "especialidades": 1, "encargadas": 1, "gerontolog\u00e3\u00ada;": 1, "cartilla": 1, "autocuidado": 2, "misma": 2, "ser\u00e3\u00a1": 7, "utilizada": 1, "indistintamente": 1, "cual": 4, "especificar\u00e3\u00a1": 1, "sangre": 1, "medicamentos": 2, "dosis": 1, "administradas": 1, "reacciones": 1, "implementos": 1, "ingerirlos": 1, "dieta": 1, "suministrada": 1, "consultas": 1, "asistencias": 1, "grupos": 3, "autocuidado;": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 6, "previo": 1, "socioecon\u00e3\u00b3mico": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "costo": 1, "alguno;": 1, "cursos": 1, "independientes;": 1, "civiles": 1, "dedicadas": 3, "senecta;": 1, "universidades": 1, "prestadores": 2, "psicolog\u00e3\u00ada": 1, "odontolog\u00e3\u00ada": 1, "enfermer\u00e3\u00ada": 1, "apoyen": 1, "domicilio;": 1, "gestiones": 1, "apoyar": 2, "proteger": 2, "vulnerabilidad": 1, "cuidados": 1, "proporcionados": 1, "responsables": 2, "estas": 1, "comprender\u00e3\u00a1n": 1, "aspectos:": 1, "examinados": 1, "menos": 3, "vez": 1, "a\u00e3\u00b1o": 2, "mantenimiento": 1, "tratamientos": 1, "enfermedad": 1, "confidencialidad": 1, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "generen": 2, "apropiada": 1, "19-": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 2, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "empleos": 1, "trabajos": 1, "remuneradores": 1, "lucrativas": 1, "voluntarias": 2, "conforme": 9, "oficio": 1, "habilidad": 1, "profesi\u00e3\u00b3n": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "declarada": 1, "competente;": 2, "fomento": 1, "diferente": 1, "orden;": 1, "impulso": 1, "adquieran": 1, "destrezas": 1, "campo": 1, "proyectos": 5, "productivos;": 1, "bolsa": 1, "identifiquen": 1, "desempe\u00e3\u00b1adas": 1, "orientarlas": 1, "presenten": 1, "ofertas": 1, "trabajo;": 1, "decidan": 1, "retirarse": 2, "laborales;": 1, "autoempleo": 1, "bolsas": 1, "oficiales": 2, "particulares": 1, "20": 3, "comunicaciones": 4, "transportes": 3, "garantizar:": 2, "acceder": 1, "facilidad": 1, "ejecuten": 1, "gobiernos": 4, "municipal;": 1, "aerol\u00e3\u00adneas": 1, "empresas": 2, "terrestre": 1, "mar\u00e3\u00adtimo": 1, "internacional": 1, "tarifas": 3, "preferenciales": 1, "concesionarios": 1, "permisionarios": 1, "equipamiento": 1, "hagan": 2, "comodidad;": 1, "obtener": 2, "pago": 1, "acredite": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "masiva": 1, "21": 3, "necesarias": 3, "concretar": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 1, "accesibles": 1, "adquirir": 1, "propia": 1, "remodelarla": 1, "ofrezcan": 1, "parejas": 1, "compuestas": 1, "solas": 1, "jefes": 1, "22": 4, "sistema": 2, "aquellos": 3, "refieren": 3, "testamentaria;": 1, "incorporarlos": 1, "albergarlos": 1, "adecuadas;": 1, "coadyuvar": 3, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "delito;": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "conciliatoria": 1, "soluci\u00e3\u00b3n": 1, "trate": 1, "delitos": 1, "tipificados": 1, "penal": 1, "infracciones": 1, "previstas": 2, "intrafamiliar;": 1, "quejas": 3, "denuncias": 2, "informes": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "haci\u00e3\u00a9ndolos": 1, "conocimiento": 4, "procedente": 2, "ejercitar": 1, "correspondientes;": 2, "maltrato": 2, "ps\u00e3\u00adquico": 1, "perjudique": 1, "falta": 2, "causa": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "confieran": 1, "23": 3, "turismo:": 1, "turismo": 1, "rescate": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "historia;": 1, "recreaci\u00e3\u00b3n": 2, "tur\u00e3\u00adstica": 1, "dise\u00e3\u00b1adas": 1, "suscribir": 1, "ramo": 1, "tur\u00e3\u00adstico": 1, "ofrecer": 1, "gratuitas": 1, "entretenimiento": 1, "deporte": 1, "hospedajes": 1, "hoteles": 1, "tur\u00e3\u00adsticos": 1, "quinto": 3, "naturaleza": 3, "24": 2, "organismo": 6, "descentralizado": 2, "personalidad": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "fines": 2, "rector": 1, "teniendo": 2, "coordinar": 1, "estrategias": 2, "deriven": 1, "contenidas": 2, "procurar\u00e3\u00a1": 2, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "\u00e3\u00a9ste": 2, "tendiente": 1, "brindar": 2, "empleo": 1, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 1, "retribuciones": 1, "justas": 1, "alta": 1, "orientado": 1, "reducir": 1, "desigualdades": 1, "extremas": 1, "inequidades": 1, "aseguren": 1, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "desarrollen": 1, "iniciativas": 1, "entorno": 1, "incluyente": 1, "26": 6, "ciudad": 20, "m\u00e3\u00a9xico": 28, "ejercer\u00e3\u00a1": 2, "funciones": 2, "27": 2, "criterios:": 1, "transversalidad": 1, "distintas": 2, "federal;": 1, "partir": 3, "coordinadas;": 1, "federalismo": 1, "hace": 1, "institucional": 1, "v\u00e3\u00adnculos": 1, "poderes": 2, "legislativo": 1, "28": 4, "atribuciones:": 1, "coadyuvando": 1, "valoradas": 1, "aprovechadas": 1, "comunitario": 1, "asesorar": 1, "orientar": 3, "presentar": 1, "obligatoria": 1, "voluntaria": 1, "indicadores": 1, "normas": 6, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "jerarquizar": 1, "prioridades": 1, "metas": 2, "atenderlas": 1, "impulsados": 1, "competencia;": 1, "convocar": 1, "acad\u00e3\u00a9micos": 1, "especialistas": 1, "interesada": 1, "formulen": 1, "propuestas": 2, "consideradas": 1, "programa": 1, "instituto;": 1, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "verificar": 3, "directrices": 1, "proponer": 2, "formulaciones": 2, "fondos": 1, "aportaciones": 3, "elaborar": 3, "difundir": 4, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "referidos": 1, "intergeneracional": 1, "revalorizar": 1, "aportes": 1, "capacidades;": 1, "publicaciones": 1, "gerontol\u00e3\u00b3gicas;": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 2, "aplicable": 2, "casas": 5, "albergues": 5, "residencias": 5, "d\u00e3\u00ada": 16, "otro": 3, "realice": 2, "requiere": 1, "brinden": 1, "realizar": 1, "visitas": 2, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "vigilancia": 2, "modelo": 1, "vida;": 1, "anomal\u00e3\u00adas": 1, "detecten": 1, "durante": 2, "realizadas": 1, "lugares": 1, "mencionan": 1, "anterior;": 1, "dichas": 1, "anomal\u00e3\u00adas;": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "metodolog\u00e3\u00adas": 1, "relativas": 1, "analizar": 1, "organizar": 1, "actualizar": 2, "relativa": 1, "diagn\u00e3\u00b3sticos": 1, "presupuestos": 2, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "coordinar\u00e3\u00a1n": 1, "inegi": 1, "conapo;": 1, "mantener": 1, "actualizado": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "especializadas": 1, "difusi\u00e3\u00b3n;": 1, "celebrar": 3, "gremios": 1, "comerciantes": 1, "industriales": 1, "profesionales": 1, "independientes": 1, "precios": 1, "expedir": 2, "credenciales": 1, "afiliaci\u00e3\u00b3n": 1, "resulten": 1, "inclusi\u00e3\u00b3n": 1, "consideraciones": 1, "previsiones": 1, "gobierno;": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 2, "modelos": 1, "implementar;": 1, "xxii": 1, "acuerdos": 2, "objeto;": 1, "xxiii": 2, "destinatarios": 1, "buscando": 1, "ello": 1, "optimizar": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "duplicidad": 1, "acciones;": 1, "xxiv": 1, "reuniones": 4, "afines": 1, "intercambiar": 1, "experiencias": 1, "busca": 1, "nuevas": 2, "atenci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxv": 2, "resultados": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "xxvi": 2, "copart\u00e3\u00adcipes": 1, "protagonistas": 1, "cambio;": 1, "xxvii": 2, "comprensi\u00e3\u00b3n": 1, "cari\u00e3\u00b1o": 1, "clima": 1, "interrelaci\u00e3\u00b3n": 1, "generacional": 1, "masivos": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxviii": 1, "titular": 4, "legislativos": 1, "contribuyan": 1, "xxix": 1, "estatuto": 4, "org\u00e3\u00a1nico": 4, "xxx-": 1, "crear": 2, "registro": 1, "\u00e3\u00banico": 1, "obligatorio": 1, "24-06-2009": 1, "administraci\u00e3\u0093n": 1, "29": 2, "despacho": 3, "asuntos": 4, "competen": 1, "contar\u00e3\u00a1": 3, "consejo": 21, "directivo": 10, "direcci\u00e3\u00b3n": 1, "estructuras": 1, "administrativas": 4, "establezca": 2, "30": 6, "\u00e3\u00b3rgano": 5, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "anuales": 1, "transversal": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "integrado": 1, "titulares": 3, "dependencias:": 1, "quien": 1, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 14, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "h": 1, "mexicano": 1, "seguro": 1, "estado;": 1, "j": 4, "25-04-2012": 1, "k": 2, "representantes": 5, "propietarios": 1, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "suplentes": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "director": 8, "31-": 1, "invitar\u00e3\u00a1": 1, "miembros": 4, "cinco": 4, "dichos": 3, "voz": 3, "voto": 4, "convocatoria": 4, "formulada": 2, "invitar": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 3, "asistentes": 2, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "sesiones": 2, "32": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 1, "periodicidad": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "cuatro": 1, "veces": 1, "calendario": 1, "aprobado": 2, "primera": 1, "ordinaria": 1, "pudiendo": 1, "extraordinarias": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "ir": 1, "acompa\u00e3\u00b1ada": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 2, "correspondiente": 1, "enviados": 1, "secretario": 17, "recibidos": 1, "comisario": 1, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "d\u00e3\u00adas": 8, "h\u00e3\u00a1biles": 2, "validez": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "mitad": 1, "uno": 1, "siempre": 1, "reuni\u00e3\u00b3n": 1, "convocada": 1, "pudiera": 1, "llevarse": 1, "qu\u00e3\u00b3rum": 1, "celebrarse": 1, "segunda": 1, "quince": 1, "34": 1, "resoluciones": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "presentes": 1, "empate": 1, "asistir\u00e3\u00a1": 1, "pero": 2, "35": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "refiere": 3, "58": 1, "tomar": 1, "buen": 1, "indelegable": 1, "paraestatales;": 1, "autorizar": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "36": 1, "servidores": 4, "p\u00e3\u00bablico-administrativos": 1, "operativos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "requiera": 2, "nombrado": 1, "requisitos": 2, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "facultades": 3, "apoderado": 1, "establecidas": 1, "facultado": 1, "revocar": 1, "37": 2, "art\u00e3\u00adculos": 5, "59": 1, "ciudadano": 2, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "38-": 1, "conocer": 1, "dado": 1, "opinar": 1, "mismos": 2, "recabar": 1, "ciudadan\u00e3\u00ada": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "presentarlas": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 3, "diez": 1, "sobresaliente": 1, "trayectoria": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "equitativa": 1, "cuanto": 1, "seleccionados": 1, "consejero": 1, "honorario": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 2, "org\u00e3\u00a1nicas": 1, "39": 1, "con:": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 1, "adquiera": 2, "t\u00e3\u00adtulo;": 1, "asignados": 1, "presupuesto": 6, "egresos": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "donaciones": 1, "herencias": 1, "legados": 1, "reciba": 1, "morales": 5, "extranjeras;": 1, "ingresos": 1, "obtenga": 1, "ayuntamientos": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "aplicables": 7, "contralor\u00e3\u008da": 1, "interna": 2, "40": 2, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "interno": 3, "control": 2, "frente": 1, "designado": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 3, "auxiliar\u00e3\u00a1": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 2, "designados": 1, "ejercen": 1, "reglamento": 3, "interior": 2, "09-04-2012": 2, "ausencias": 1, "contralor": 1, "suplidas": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "obligados": 1, "auxilio": 1, "dicho": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "r\u00e3\u0089gimen": 1, "41": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 3, "reglamentaria": 1, "apartado": 1, "123": 1, "42": 1, "queda": 1, "incorporado": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "sexto": 3, "sanciones": 2, "popular": 1, "43": 1, "ordenamiento": 1, "ejercitarse": 1, "bastando": 1, "escrito": 1, "contenga:": 1, "nombre": 1, "tel\u00e3\u00a9fono": 1, "denunciante": 4, "legal;": 1, "hechos": 1, "omisiones": 1, "denunciados;": 1, "identificar": 1, "presunta": 1, "infractora": 1, "pruebas": 1, "ofrezca": 1, "44": 1, "queja": 2, "presentada": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "tramita": 1, "comisiones": 2, "45": 1, "formalidades": 1, "conozca": 1, "asunto": 1, "46": 1, "inmediatez": 1, "concentraci\u00e3\u00b3n": 1, "rapidez": 1, "medida": 1, "posible": 1, "contacto": 1, "directo": 1, "quejosos": 1, "denunciantes": 1, "dilaci\u00e3\u00b3n": 1, "escritas": 1, "47": 1, "fuera": 1, "acusar\u00e3\u00a1": 1, "recibo": 1, "admitir\u00e3\u00a1": 1, "instancia": 1, "turnar\u00e3\u00a1": 1, "competente": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "notific\u00e3\u00a1ndole": 1, "tal": 2, "motivado": 1, "48-": 1, "ajustar": 1, "mexicanas": 2, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "reglamentos": 2, "expidan": 1, "49": 1, "incumplimiento": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "contenida": 1, "sancionado": 1, "administrativamente": 1, "administrativo": 1, "locales": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "50": 1, "denunciarlo": 1, "transitorios": 6, "entrar\u00e3\u00a1": 13, "vigor": 21, "treinta": 2, "actual": 1, "adultos": 3, "plenitud": 3, "pasar\u00e3\u00a1n": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "si\u00e3\u00a9ndolo": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "abroga": 2, "publicado": 13, "fecha": 4, "agosto": 1, "1979": 1, "senectud": 2, "enero": 5, "regula": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "dar\u00e3\u00a1": 1, "ciento": 1, "veinte": 2, "posteriores": 1, "entrada": 5, "referencia": 2, "df": 7, "abril": 8, "2002-": 1, "sen": 26, "diego": 2, "fern\u00e3\u00a1ndez": 3, "cevallos": 2, "ramos": 2, "presidente-": 25, "dip": 25, "beatriz": 1, "elena": 4, "paredes": 1, "rangel": 1, "presidenta-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 7, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "secretario-dip": 1, "martha": 1, "silvia": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "secretario-": 8, "r\u00e3\u00babricas\"": 13, "89": 13, "debida": 13, "expido": 13, "residencia": 13, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "mes": 3, "dos": 13, "mil": 13, "dos-": 1, "quesada-": 3, "r\u00e3\u00babrica-": 13, "santiago": 2, "creel": 2, "miranda-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 13, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 10, "reforman": 5, "2005": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "\u00e3\u009anico-": 13, "4": 1, "ii;": 3, "5": 1, "b;": 1, "6": 3, "fracciones": 4, "iii;": 1, "primer": 5, "xx;": 1, "15;": 1, "vii;": 1, "ix;": 1, "19": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "xxviii;": 1, "31": 1, "38": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "48;": 1, "quinto;": 1, "ellos": 1, "quedar": 11, "sigue:": 11, "": 2, "transitorio": 8, "noviembre": 7, "2004-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "sara": 3, "castellanos": 4, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 17, "marcos": 1, "torres": 1, "cinco-": 1, "adiciona": 12, "2006": 1, "denominado": 1, "\"de": 1, "derechos\"": 1, "cuarenta": 1, "2005-": 1, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "enrique": 9, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "ma": 1, "rocha": 1, "medina": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 2, "seis-": 1, "carlos": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "xxx": 2, "2009": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 7, "primero-": 2, "segundo-": 2, "corresponda": 2, "sujetarse": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestaria": 1, "apruebe": 1, "hacendaria": 1, "2009-": 1, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "gustavo": 1, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "carmen": 1, "pinete": 1, "vargas": 1, "ludivina": 2, "menchaca": 2, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "nueve-": 1, "felipe": 3, "jes\u00e3\u00bas": 7, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "lic": 1, "fernando": 1, "francisco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "diversas": 2, "hacen": 1, "cuya": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "tienen": 1, "vigencia": 1, "9": 1, "2012": 2, "d\u00e3\u0089cimo": 3, "dejan": 1, "contravengan": 1, "opongan": 3, "febrero": 1, "2012-": 2, "guadalupe": 5, "acosta": 2, "naranjo": 2, "jos\u00e3\u00a9": 3, "morf\u00e3\u00adn": 2, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "marzo": 2, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 5, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "heron": 1, "escobar": 1, "garcia": 1, "diecinueve": 1, "adicionan": 3, "derogan": 3, "diciembre": 5, "2015": 1, "quinto-": 1, "incisos": 1, "artes": 7, "transforma": 1, "financieros": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 1, "acervos": 1, "formato": 1, "encuentre": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "respetados": 1, "momento": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "consejos": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "normativa": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "contengan": 1, "concernientes": 1, "coordina": 1, "octavo": 1, "referencias": 1, "virtud": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "arte": 1, "reguladas": 1, "noveno": 1, "erogaciones": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "fiscal": 1, "perjuicio": 1, "destinarse": 1, "esa": 1, "prioritarios": 1, "tales": 1, "15": 1, "2015-": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 4, "barrera": 3, "tapia": 3, "quince-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 7, "nieto-": 7, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "2016": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "octubre": 2, "2016-": 3, "edmundo": 3, "javier": 3, "bola\u00e3\u00b1os": 3, "aguilar": 3, "pablo": 3, "escudero": 3, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "nueve": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 3, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "diecisiete": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "julio": 6, "2018": 3, "2018-": 3, "edgar": 3, "romo": 3, "ernesto": 3, "cordero": 3, "arroyo": 3, "ana": 3, "perea": 3, "santos": 3, "juan": 3, "flores": 3, "seis": 3, "dieciocho-": 3, "dr": 3, "navarrete": 3, "prida-": 3, "dicha": 2}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altimas reformas publicadas DOF 12-07-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltimas ltimas NCFP000 0.922648\nreformas reforma NCFP000 0.993421\npublicadas publicar VMP00PF 1\nDOF dof NP00000 1\n12-07-2018 12-07-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altimas": 1, "reformas": 1, "publicadas": 1, "dof": 1, "12-07-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltimas": 2, "ncfp000": 2, "0922648": 1, "reformas": 1, "reforma": 1, "0993421": 1, "publicadas": 1, "publicar": 1, "vmp00pf": 1, "dof": 2, "12-07-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "ncfs000": 1, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 575, "esc\u00e3": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "mez": 1, "junto_con": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "adicional": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "vicente_fox_quesada": 5, "trabajador": 2, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "cimo": 1, "despacho": 1, "dof": 2, "como": 14, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "fin": 1, "\u009a": 19, "cargo": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "[??:24/6/2009:????:??]": 1, "23": 1, "este": 7, "vi": 2, "laura_arizmendi_campos": 1, "un": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "raz\u00e3": 1, "tul_o": 3, "pasar\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 4, "ncfp000": 2, "ha": 1, "culo_\u00e3": 1, "intersecretariales": 1, "xx": 2, ":": 15, "encontrar": 2, "lucero_salda\u00e3": 1, "reformar": 4, "[??:10/11/2016:????:??]": 1, "tic_a": 13, "recurso": 3, "sus": 1, "destinar": 1, "art\u00e3": 42, "a_partir_de": 2, "0999903": 1, "depender\u00e3": 1, "dicha": 2, "historia": 1, "secretario": 9, "transitorio_\u00e3": 8, "bien": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 19, "efecto": 3, "ii": 4, "mecanismo": 1, "mont_urueta": 1, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "no": 18, "\u00e3\u00baltimo": 1, "nica": 2, "vigor": 21, "0550139": 1, "romero": 2, "dentro_de": 1, "financiero": 1, "mite": 1, "patrimonio": 2, "mbito": 1, "prestar": 1, "0999889": 1, "pablo_escudero_morales": 3, "entender\u00e3": 3, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "38": 1, "publicadas": 1, "\u00e3": 17, "valle_laisequilla": 1, "estado": 1, "saber": 1, "uno": 12, "expedici\u00e3": 1, "distrito_federal": 7, "considerar": 1, "19": 1, "sujetar": 1, "hasta": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "en_virtud_de": 1, "d": 2, "adscribir\u00e3": 1, "seguir": 11, "presidente": 25, "entrar\u00e3": 13, "quinto": 3, "aprobar": 2, "derogan": 1, "inciso": 7, "iv": 2, "as\u00e3": 3, "tal": 2, "15": 1, "xxx": 2, "sp": 2, "[??:22/8/1979:????:??]": 1, "n": 160, "reglamento": 1, "organismo": 1, "ser\u00e3": 1, "dejar": 1, "xii": 2, "determinar": 2, "\u008d": 4, "entrada": 5, "su": 40, "entrar": 1, "derogar": 2, "30": 5, "hacer": 2, "[??:22/11/2016:????:??]": 1, "mora": 1, "28": 3, "caso": 1, "prioritario": 1, "asimismo": 2, "i_de_el_art\u00e3": 13, "[??:29/11/2005:????:??]": 1, "integrar\u00e3": 1, "emitir": 2, "programa": 1, "otro": 2, "[??:26/1/2005:????:??]": 1, "rrafo": 8, "santiago_creel_miranda": 2, "expediente": 1, "descentralizar": 1, "ley": 6, "0993421": 1, "j": 3, "servir": 1, "vmp00pf": 1, "xxiii": 1, "14": 2, "coordinar": 3, "cimo_quinto": 1, "ley_org\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "rraga": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "xvi": 1, "establecer\u00e3": 1, "i": 9, "radio_educaci\u00e3": 1, "autorizar": 1, "elena_barrera_tapia": 3, "observancia": 13, "respecto_de": 1, "16": 1, "transitorios_primero": 5, "salud": 1, "durante": 1, "ncfs000": 1, "que": 44, "paraestatal": 2, "alguno": 1, "constituci\u00e3": 13, "aplicable": 5, "econ\u00e3": 1, "presupuestario": 1, "jos\u00e3": 3, "me": 2, "ejecutivo_federal": 1, "[??:30/4/2002:????:??]": 1, "da0ms0": 4, "df": 7, "lic": 1, "morf\u00e3": 2, "p00cn00": 1, "haber": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 3, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "17": 5, "oponer": 3, "rico": 1, "rganos": 5, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "ndez": 3, "publicaci\u00e3": 26, "formato": 1, "mismo": 2, "veintitr\u00e3": 2, "decreto": 48, "asunto": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "5o": 8, "acervo": 1, "\u0080": 25, "habitante": 1, "conformidad": 1, "carmen_pinete_vargas": 1, "20": 2, "adicionar": 14, "heron_escobar_garcia": 1, "fracci\u00f3n": 4, "para": 29, "nico": 4, "fp": 2, "motivo": 2, "competente": 2, "ellos": 1, "ese": 1, "n_gel": 4, "transferir\u00e3": 1, "entidad": 2, "ncms000": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "material": 1, "nccs000": 1, "siguiente": 13, "se": 56, "arte": 1, "fg": 1, "posterior": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "por": 34, "sen": 26, "martha_silvia_s\u00e3": 1, "ren\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 38, "\u00e2": 25, ";": 16, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores": 20, "\u00a9": 48, "xxvii": 1, "vigencia": 1, "mico": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "referir": 2, "ste": 1, "tanto": 2, "fz": 2, "[??:??/1/2005:????:??]": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "5": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 3, "respetar": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "documentaci\u00e3": 1, "crear": 1, "instituto_nacional_de_adultos": 3, "\u00a1": 62, "creer": 1, "deber\u00e3": 1, "actual": 1, "corresponder": 2, "1": 42, "099698": 1, "3o": 2, "artes": 6, "dem\u00e3": 5, "pol\u00e3": 13, "marcos_morales_torres": 1, "[??:26/1/2006:????:??]": 1, "autorizar\u00e3": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "48": 1, "xico": 27, "[??:6/10/2016:????:??]": 2, "hinojosa": 3, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "18": 1, "estatuto_org\u00e3": 1, "ejercicio": 1, "p\u00e3\u00bablica": 5, "dice": 1, "afectaci\u00e3": 1, "conducente": 1, "instituto_nacional_de_las_personas_adultas_mayores": 5, "89": 13, "v": 3, "actualizar": 1, "unidad": 2, "laboral": 2, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "denominar": 2, "ndose": 1, "o": 13, "habitantes": 1, "consejo": 1, "vaip3s0": 1, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "bajo": 1, "andr\u00e3": 1, "rigi\u00e3": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "sello": 2, "xi": 1, "di0ms0": 1, "agrupar": 1, "\"": 15, "n_dolo": 1, "xiii": 1, "pp1cs00": 1, "cap\u00e3": 2, "menci\u00f3n": 1, "a": 137, "comisi\u00f3n": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "jur\u00e3": 4, "b": 1, "otorgar": 1, "gonz\u00e3": 3, "si\u00e3": 1, "decreto_de_el_ejecutivo_federal": 2, "culo": 51, "cesar": 1, "criterio": 3, "estados_unidos_mexicanos": 15, "nieto": 7, "carlos_mar\u00e3": 1, "45": 1, "[??:23/4/2009:????:??]": 1, "objeto": 1, "xxv": 1, "humano": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "sexto": 2, "abrogar": 2, "[??:25/4/2012:????:??]": 1, "generar": 1, "hacer_referencia": 1, "ix": 4, "rez": 5, "ejercer\u00e3": 1, "poder": 1, "0986111": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "concerniente": 1, "[??:17/1/2002:????:??]": 1, "\u00b3": 150, "\u00a6": 25, "3": 3, "margen": 2, "reforman": 1, "tener": 1, "dependencia": 2, "[??:14/11/2016:????:??]": 1, "ley_de_los_derechos_de_personas_adultas_mayores": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "[??:27/12/2016:????:??]": 1, "p\u00e3": 10, "administraci\u00e3": 1, "[??:6/7/2018:????:??]": 3, "cimo_cuarto": 1, "xxi": 2, "decir": 4, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "quedar": 13, "ltimas": 2, "cs": 1, "formar_parte": 1, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "naturaleza": 2, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "derechos": 1, "abrogaci\u00e3": 2, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "presupuesto": 2, "cubrir\u00e3": 1, "plenitud": 3, "enrique_pe\u00e3": 7, "presidenta": 1, "t\u00e3": 2, "norma": 1, "expedir": 13, "abascal_carranza": 1, "el": 391, "r\u00e3\u00babrica": 26, "cultura": 13, "literatura": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "todo": 7, "-": 137, "as": 7, "normativa": 2, "cuarto": 2, "fecha": 4, "rrafos": 1, "10": 3, "referencia": 2, "diecis\u00e3": 5, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "lez": 3, "cumplimiento": 15, "resguardo": 1, "adicionan": 1, "aq0cs00": 1, "de": 147, "xxvi": 1, "[??:17/11/2000:????:??]": 1, "sin": 2, "presente": 33, "secretario_de_cultura": 1, "8o": 2, "sara_rocha_medina": 1, "continuar\u00e3": 4, "seguir\u00e3": 1, "ser": 4, "momento": 1, "m_a": 1, "120": 1, "[??:9/11/2000:????:??]": 1, "modificaci\u00e3": 2, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "departamento": 1, "\u00b1": 12, "proyecto": 1, "nchez": 2, "transformar": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 3, "\u0089": 4, "ana_guadalupe_perea_santos": 3, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "respectivamente": 1, "octavo": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 2, "regular": 2, "derecho": 2, "31": 1, "secretaria": 17, "ejecutar": 1, "k": 1, "[??:20/3/2012:????:??]": 1, "disposici\u00f3n": 15, "reforma": 10, "aquel": 2, "dirigir": 2, "colegiado": 1, "6": 1, "ver\u00e3": 1, "[??:25/11/2004:????:??]": 1, "40": 1, "contravenir": 1, "contener": 2, "0449861": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "publicar": 14, "dp3cpn": 1, "[??:??/6/2002:????:??]": 1, "mar\u00e3": 6, "[??:26/4/2018:????:??]": 3, "osorio_chong": 4, "heliodoro_d\u00e3": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "[??:12/7/2018:????:??]": 3, "adscribir": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "fd": 2, "iii": 11, "4": 1, "administrativo": 7, "prev\u00e3": 1, "ordenamiento": 1, "s\u00e3": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "desconcentrado": 4, "coordinaci\u00e3": 1, "en": 119, "disponer": 16, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "materia": 1, "denominaci\u00e3": 2, "acci\u00f3n": 1, "dip": 26, "diverso": 4, "eliminar": 1, "mencionar": 1, "disponibilidad": 1, "servido": 1, "reformas": 1, "0998775": 1, "educaci\u00e3": 3, "rminos": 1, "cualquiera": 3, "archivo": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 3, "noveno": 1, "r\u00e3\u00babricas": 13, "dicas": 3, "az": 1, "xxviii": 1, "vmm02p0": 1, "ya": 1, "leyes_federales": 1, "z": 1, "secretar\u00e3": 18, "d\u00e3": 17, "servicio": 1, "\u0081": 4, "fern\u00e3": 1, "respectivo": 1, "fiscal": 1, "pr0cn00": 1, "modificar": 2, "segundo": 10, "o_z": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 13, "deber": 13, "vmn0000": 1, "aguilar": 3, "vmp00sm": 1, "xvii": 1, "vii": 2, "bis": 2, "nccp000": 1, "dar\u00e3": 1, "m\u00e3": 7, "competencia": 3, "0922648": 1, "y": 83, "vmip3s0": 1, "menci\u00e3": 1, "cevallos_ramos": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "tr\u00e3": 1, "2": 9, "cuyo": 2, "sabed": 1, "culo_d\u00e3": 2, "12-07-2018": 2, "0494509": 1, "diego_fern\u00e3": 2, "dica": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 26, "alejandra_noem\u00e3": 1, "np00000": 9, "conforme_a": 2, "prever": 1, "\u00ad": 129, "lineamiento": 2, "ptimo": 1, "fc": 4, "xv": 1, "instituto_nacional_de_la_senectud": 2, "juan_g_flores_ram\u00e3": 3, "sector": 1, "con": 9}}