{"Transitorio": {"transitorios_primero": 5, "": 563, "este": 7, "ley": 6, "entrar\u00e3": 13, "\u00a1": 62, "en": 119, "vigor": 21, "a": 133, "el": 383, "30": 5, "d\u00e3": 17, "\u00ad": 129, "as": 7, "de": 147, "su": 39, "publicaci\u00e3": 26, "\u00b3": 148, "n": 158, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 26, "2": 9, "patrimonio": 2, "y": 83, "bien": 2, "actual": 1, "instituto_nacional_de_adultos": 3, "plenitud": 3, "pasar\u00e3": 1, "formar_parte": 1, "instituto_nacional_de_las_personas_adultas_mayores": 5, "asimismo": 2, "trabajador": 2, "seguir\u00e3": 1, "si\u00e3": 1, "\u00a9": 48, "n_dolo": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "sin": 2, "afectaci\u00e3": 1, "alguno": 1, "derecho": 2, "laboral": 2, "3": 3, "se": 54, "abrogar": 2, "decreto_de_el_ejecutivo_federal": 2, "publicar": 13, "fecha": 4, "[??:22/8/1979:????:??]": 1, "por": 34, "que": 40, "creer": 1, "instituto_nacional_de_la_senectud": 2, "cuarto": 2, "[??:17/1/2002:????:??]": 1, "regular": 2, "organismo": 1, "descentralizar": 1, "quinto": 3, "expedici\u00e3": 1, "estatuto_org\u00e3": 1, "nico": 4, "dar\u00e3": 1, "dentro_de": 1, "120": 1, "posterior": 1, "entrada": 5, "presente": 33, "sexto": 2, "cualquiera": 3, "referencia": 2, "o": 13, "otro": 2, "disposici\u00f3n": 15, "jur\u00e3": 4, "dicas": 3, "entender\u00e3": 3, "hacer": 2, "m\u00e3": 7, "xico": 27, "df": 7, "[??:30/4/2002:????:??]": 1, "-": 135, "sen": 26, "diego_fern\u00e3": 2, "ndez": 3, "cevallos_ramos": 2, "presidente": 25, "dip": 26, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "presidenta": 1, "mar\u00e3": 6, "lucero_salda\u00e3": 1, "\u00b1": 12, "p\u00e3": 10, "rez": 5, "secretario": 9, "martha_silvia_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "gonz\u00e3": 3, "lez": 3, "r\u00e3\u00babricas": 13, "\"": 15, "cumplimiento": 15, "disponer": 16, "fracci\u00e3": 38, "i_de_el_art\u00e3": 13, "culo": 51, "89": 13, "constituci\u00e3": 13, "pol\u00e3": 13, "tic_a": 13, "estados_unidos_mexicanos": 13, "para": 29, "deber": 13, "observancia": 13, "expedir": 13, "decreto": 48, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "ciudad_de_m\u00e3": 19, "distrito_federal": 7, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "[??:??/6/2002:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "r\u00e3\u00babrica": 26, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 13, "santiago_creel_miranda": 2, "art\u00e3": 42, "\u008d": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 4, "diverso": 4, "ley_de_los_derechos_de_las_personas_adultas_mayores": 20, "[??:26/1/2005:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 17, "4": 1, "ii": 4, ";": 16, "5": 1, "iv": 2, "inciso": 7, "b": 1, "6": 1, "fracci\u00f3n": 4, "i": 9, "iii": 11, "10": 3, "1": 6, "rrafo": 8, "xx": 2, "15": 1, "16": 1, "17": 5, "vii": 2, "18": 1, "ix": 4, "19": 1, "20": 2, "28": 3, "vi": 2, "xi": 1, "xii": 2, "xiii": 1, "xv": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "xxiii": 1, "xxv": 1, "xxvi": 1, "xxvii": 1, "xxviii": 1, "31": 1, "38": 1, "rrafos": 1, "48": 1, "denominaci\u00e3": 2, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 3, "t\u00e3": 2, "todo": 7, "ellos": 1, "quedar": 13, "como": 14, "seguir": 11, ":": 11, "transitorio_\u00e3": 8, "siguiente": 11, "[??:25/11/2004:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 2, "segundo": 10, "secretaria": 17, "marcos_morales_torres": 1, "[??:??/1/2005:????:??]": 1, "adicionar": 14, "5o": 8, "[??:26/1/2006:????:??]": 1, "\u00e3": 15, "no": 18, "uno": 11, "denominar": 2, "derechos": 1, "45": 1, "[??:29/11/2005:????:??]": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "m_a": 1, "sara_rocha_medina": 1, "veintitr\u00e3": 2, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "xxx": 2, "[??:24/6/2009:????:??]": 1, "\u00e2": 25, "\u0080": 25, "\u00a6": 25, "acci\u00f3n": 1, "raz\u00e3": 1, "competencia": 3, "corresponder": 2, "ejecutar": 1, "deber\u00e3": 1, "sujetar": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestario": 1, "aprobar": 2, "decir": 3, "fin": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "[??:23/4/2009:????:??]": 1, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "carmen_pinete_vargas": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 2, "diecis\u00e3": 5, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "leyes_federales": 1, "con": 7, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 2, "hacer_referencia": 1, "secretar\u00e3": 18, "estado": 1, "cuyo": 2, "ser": 4, "modificar": 2, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 3, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 7, "ya": 1, "tener": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_d\u00e3": 2, "\u0089": 4, "cimo_cuarto": 1, "reforma": 9, "40": 1, "ley_de_los_derechos_de_personas_adultas_mayores": 1, "a_partir_de": 2, "entrar": 1, "dejar": 1, "efecto": 3, "contravenir": 1, "oponer": 3, "mismo": 2, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "jos\u00e3": 3, "morf\u00e3": 2, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "j": 3, "[??:25/4/2012:????:??]": 1, "[??:20/3/2012:????:??]": 1, "heron_escobar_garcia": 1, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "derogar": 2, "ley_org\u00e3": 1, "nica": 2, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "crear": 1, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "cimo_quinto": 1, "reforman": 1, "23": 1, "adicionan": 1, "bis": 2, "k": 1, "derogan": 1, "v": 3, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "transformar": 1, "recurso": 3, "material": 1, "financiero": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "dem\u00e3": 5, "documentaci\u00e3": 1, "formato": 1, "encontrar": 2, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "contener": 2, "reglamento": 1, "naturaleza": 2, "respecto_de": 1, "referir": 2, "prestar": 1, "servicio": 1, "educaci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica": 5, "rganos": 5, "desconcentrado": 4, "entidad": 2, "paraestatal": 2, "motivo": 2, "adscribir": 1, "coordinar": 3, "respectivamente": 1, "ser\u00e3": 1, "respetar": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 5, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3": 4, "rigi\u00e3": 1, "ndose": 1, "respectivo": 1, "depender\u00e3": 1, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "ordenamiento": 1, "otorgar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "dica": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "prever": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "mbito": 1, "asunto": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "conforme_a": 2, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3": 1, "ptimo": 1, "norma": 1, "lineamiento": 2, "criterio": 3, "normativa": 2, "emitir": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "determinar": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "octavo": 1, "en_virtud_de": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "secretario_de_cultura": 1, "noveno": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 2, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "tal": 2, "durante": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "caso": 1, "poder": 1, "destinar": 1, "programa": 1, "proyecto": 1, "ese": 1, "ejecutivo_federal": 1, "considerar": 1, "prioritario": 1, "autorizar": 1, "rminos": 1, "cimo": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "elena_barrera_tapia": 3, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 7, "nieto": 7, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "osorio_chong": 4, "xxi": 2, "14": 2, "[??:14/11/2016:????:??]": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "salud": 1, "establecer\u00e3": 1, "mecanismo": 1, "[??:6/10/2016:????:??]": 2, "edmundo_javier_bola\u00e3": 3, "aguilar": 3, "pablo_escudero_morales": 3, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "[??:9/11/2000:????:??]": 1, "[??:22/11/2016:????:??]": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "[??:17/11/2000:????:??]": 1, "8o": 2, "[??:27/12/2016:????:??]": 1, "[??:10/11/2016:????:??]": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "valle_laisequilla": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "3o": 2, "[??:12/7/2018:????:??]": 3, "[??:26/4/2018:????:??]": 3, "edgar_romo_garc\u00e3": 3, "ernesto_cordero_arroyo": 3, "ana_guadalupe_perea_santos": 3, "juan_g_flores_ram\u00e3": 3, "[??:6/7/2018:????:??]": 3, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 3, "dicha": 2, "d": 2}}