{"Nombre": "LEY DE CAMINOS, PUENTES Y AUTOTRANSPORTE FEDERAL", "Etiquetado": "LEY_DE_CAMINOS ley_de_caminos NP00000 1\n, , Fc 1\nPUENTES_Y_AUTOTRANSPORTE_FEDERAL puentes_y_autotransporte_federal NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \n\nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se abroga la Ley sobre Construcci\u00c3\u00b3n de Caminos en Cooperaci\u00c3\u00b3n con los \n\nEstados, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 8 de mayo de 1934. \n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Se derogan los art\u00c3\u00adculos 1o., fracciones VI y VII; 8o., p\u00c3\u00a1rrafos segundo a cuarto; \n\n9o., fracciones VII y VIII; 21 a 28; 39; 85; 87; 88; 90; 91; 97; 98; 100 a 105; 109; 128; 146 a 168 y 537 a \n540 de la Ley de V\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n; y las dem\u00c3\u00a1s disposiciones que se opongan a la \npresente Ley. \n\n \nA partir de la entrada en vigor de la presente Ley, se dejan sin efecto \u00c3\u00banicamente por lo que se refiere \n\na las materias reguladas en la misma, los art\u00c3\u00adculos 3o. a 5o.; 10; 12 a 20; 29 a 38; 40 a 84; 86; 89; 92 a \n96; 99; 110; 116 a 124; 126; 127; 523 a 532; 535 y 541 de la Ley de V\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Cuarto.- Las infracciones cometidas con anterioridad a la entrada en vigor de la presente \n\nLey, se sancionar\u00c3\u00a1n de conformidad con las disposiciones vigentes al momento en que se cometieron. \n \nArt\u00c3\u00adculo Quinto.- Las disposiciones reglamentarias y administrativas en vigor se continuar\u00c3\u00a1n \n\naplicando, mientras se expiden los nuevos reglamentos, salvo en lo que se oponga a la presente Ley. \n \nArt\u00c3\u00adculo Sexto.- Las concesiones y permisos otorgados con anterioridad a la entrada en vigor de la \n\npresente Ley, continuar\u00c3\u00a1n en vigor en los t\u00c3\u00a9rminos y condiciones consignados en los mismos, hasta el \nt\u00c3\u00a9rmino de su vigencia. \n\n \nPor lo que se refiere a las concesiones y permisos en tr\u00c3\u00a1mite se estar\u00c3\u00a1 a lo dispuesto en la Ley de \n\nV\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n. \n \nArt\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo.- Las garant\u00c3\u00adas a que se refieren los art\u00c3\u00adculos 62 y primer p\u00c3\u00a1rrafo del 68, entrar\u00c3\u00a1n \n\nen vigor 12 meses despu\u00c3\u00a9s de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 13 de diciembre de 1993.- Dip. Cuauht\u00c3\u00a9moc L\u00c3\u00b3pez S\u00c3\u00a1nchez, Presidente.- Sen. \n\nEduardo Robledo Rinc\u00c3\u00b3n, Presidente.- Dip. Sergio Gonz\u00c3\u00a1lez Santa Cruz, Secretario.- Sen. Jorge \nRodr\u00c3\u00adguez Le\u00c3\u00b3n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los quince d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y tres.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Patrocinio Gonz\u00c3\u00a1lez Blanco Garrido.- R\u00c3\u00babrica.  \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se expide la Ley de la Polic\u00c3\u00ada Federal Preventiva y se reforman \ndiversas disposiciones de otros ordenamientos legales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de enero de 1999 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- SE REFORMA LA FRACCI\u00c3\u0093N IV Y SE DEROGA LA FRACCI\u00c3\u0093N VII DEL \n\nARTICULO 5 DE LA LEY DE CAMINOS, PUENTES Y AUTOTRANSPORTE FEDERAL, PARA QUEDAR \nCOMO SIGUE: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo lo dispuesto en los siguientes transitorios. \n\n \nSEGUNDO.- La organizaci\u00c3\u00b3n de la Polic\u00c3\u00ada Federal Preventiva durar\u00c3\u00a1 un m\u00c3\u00a1ximo de sesenta d\u00c3\u00adas \n\ncontados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, lapso en el que no ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones \nconferidas por este Decreto, las cuales corresponder\u00c3\u00a1n a las polic\u00c3\u00adas administrativas que han venido \nrealiz\u00c3\u00a1ndolas con fundamento en disposiciones de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, \nla Ley General de Poblaci\u00c3\u00b3n, la Ley de V\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n y los dem\u00c3\u00a1s ordenamientos \nreformados por este Decreto. \n\n \nTERCERO.- Se faculta al Ejecutivo Federal para dictar los acuerdos que estime necesarios, con el fin \n\nde que las atribuciones de la instituci\u00c3\u00b3n policial previstas en el art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley de la Polic\u00c3\u00ada Federal \nPreventiva, sean asumidas con la gradualidad que permita asegurar la continuidad de las respectivas \nfunciones y puedan llevarse a cabo las transferencias de recursos humanos, materiales y financieros de \nlas polic\u00c3\u00adas administrativas cuya competencia corresponder\u00c3\u00a1 a la Polic\u00c3\u00ada Federal Preventiva, sin \ndetrimento de la eficacia de los servicios. \n\n \nPara ese solo efecto y en los t\u00c3\u00a9rminos de los acuerdos correspondientes, que deber\u00c3\u00a1n publicarse en \n\nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, las polic\u00c3\u00adas administrativas existentes hasta la fecha de entrada en \nvigor de esta Ley, una, varias o todas, seg\u00c3\u00ban sea el caso, seguir\u00c3\u00a1n cumpliendo con sus atribuciones en \nlos t\u00c3\u00a9rminos de los ordenamientos legales y reglamentarios respectivos, hasta por un plazo no mayor de \nveinticuatro meses contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, en el entendido de que \nla coordinaci\u00c3\u00b3n entre ellas deber\u00c3\u00a1 quedar a cargo del Comisionado de la Polic\u00c3\u00ada Federal Preventiva, a \npartir de su nombramiento. \n\n \nLos miembros de las polic\u00c3\u00adas administrativas antes citadas exclusivamente podr\u00c3\u00a1n formar parte de la \n\nPolic\u00c3\u00ada Federal Preventiva si cumplen con los requisitos que establece la Ley para su ingreso o \npermanencia. \n\n \nCUARTO.- Los derechos de los miembros de las polic\u00c3\u00adas administrativas de Migraci\u00c3\u00b3n, Fiscal Federal \n\ny Federal de Caminos, ser\u00c3\u00a1n respetados conforme a las disposiciones legales aplicables. \n \nQUINTO.- Las menciones a la Polic\u00c3\u00ada de Migraci\u00c3\u00b3n y a la Polic\u00c3\u00ada Federal de Caminos que aparezcan \n\nen otros ordenamientos, se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Polic\u00c3\u00ada Federal Preventiva. \n \nLas menciones a la Polic\u00c3\u00ada Fiscal Federal que aparezcan en cualquier ordenamiento legal, se \n\nentender\u00c3\u00a1n referidas a la Unidad de Apoyo para la Inspecci\u00c3\u00b3n Fiscal y Aduanera. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nSEXTO.- El Ejecutivo Federal publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el Reglamento Interior \n\nde la Polic\u00c3\u00ada Federal Preventiva, dentro del a\u00c3\u00b1o siguiente a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- Se derogan todas las disposiciones legales que se opongan al presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 13 de diciembre de 1998.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Ram\u00c3\u00adrez Gamero, Presidente.- Dip. Luis Pati\u00c3\u00b1o \n\nPozas, Presidente.- Sen. Gabriel Covarrubias Ibarra, Secretario.- Dip. Mart\u00c3\u00adn Contreras Rivera, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de mil novecientos noventa y ocho.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Labastida Ochoa.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones del C\u00c3\u00b3digo Fiscal \nde la Federaci\u00c3\u00b3n, de la Ley de V\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n, de la Ley de Caminos, \nPuentes y Autotransporte Federal y de la Ley de la Polic\u00c3\u00ada Federal Preventiva. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de octubre de 2005 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero. Se reforman los Art\u00c3\u00adculos 1o.; 5o., primer p\u00c3\u00a1rrafo; 36, primero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; \n\n70; 71; 72; 73, fracciones III y VII y segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 74; 76; 79, primer p\u00c3\u00a1rrafo y 80, y se adicionan la \nfracci\u00c3\u00b3n XIII al Art\u00c3\u00adculo 2o. recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las fracciones XIII y XIV; los p\u00c3\u00a1rrafos quinto y sexto \nal Art\u00c3\u00adculo 36 y los Art\u00c3\u00adculos 70 Bis; 74 Bis; 74 Ter y 79 Bis, a la Ley de Caminos, Puentes y \nAutotransporte Federal, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. La organizaci\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de Seguridad P\u00c3\u00bablica, para ejercer las atribuciones que \n\nle confiere este Decreto, durar\u00c3\u00a1 un m\u00c3\u00a1ximo de 180 d\u00c3\u00adas contados a partir de la entrada en vigor del \npresente Decreto, lapso en el que no ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones conferidas por este Decreto, las cuales \ncorresponder\u00c3\u00a1n a las autoridades administrativas que han venido realiz\u00c3\u00a1ndolas con fundamento en \ndisposiciones de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal y dem\u00c3\u00a1s ordenamientos \nreformados por este Decreto. \n\n \nTERCERO. El Ejecutivo Federal, dentro de los 180 d\u00c3\u00adas siguientes, a partir de la entrada en vigor del \n\npresente Decreto, expedir\u00c3\u00a1 las reformas y adiciones correspondientes a los Reglamentos Interiores y \ndem\u00c3\u00a1s disposiciones reglamentarias; as\u00c3\u00ad como, tabuladores de multas por tipo de infracci\u00c3\u00b3n en lo \nespec\u00c3\u00adfico a efecto de garantizar certeza jur\u00c3\u00addica y evitar discrecionalidad en su aplicaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCUARTO. Los Concesionarios y Permisionarios de los servicios de autotransporte de pasajeros, de \n\nturismo, de carga, de transporte privado y de los servicios auxiliares de arrastre y arrastre y salvamento a \nque se refiere la Ley de Caminos, Puentes y Autotransporte Federal contar\u00c3\u00a1n con un plazo de 180 d\u00c3\u00adas, a \npartir de la entrada en vigor del presente Decreto, para regularizar cualquier omisi\u00c3\u00b3n o irregularidad \nrespecto del cumplimiento de la normatividad respectiva, excepto en lo que se refiere a materiales y \nresiduos peligrosos, pesos, dimensiones, capacidad, seguros y licencias relacionadas con el \nAutotransporte Federal. \n\n \nQUINTO. Las disposiciones reglamentarias en vigor se continuar\u00c3\u00a1n aplicando, mientras se expiden los \n\nnuevos reglamentos. \n \nSEXTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico en coordinaci\u00c3\u00b3n con las dependencias \n\ncompetentes y de conformidad con el programa establecido, instrumentar\u00c3\u00a1 lo necesario para el \notorgamiento de est\u00c3\u00admulos fiscales para la sustituci\u00c3\u00b3n de unidades del autotransporte federal en mal \nestado. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. Los procedimientos y recursos administrativos iniciados antes de la entrada en vigor de las \n\npresentes reformas, se seguir\u00c3\u00a1n hasta su conclusi\u00c3\u00b3n definitiva por y ante la autoridad que se presentaron \nde acuerdo con los ordenamientos vigentes al momento que iniciaron. \n\n \nOCTAVO. Se derogan todas aquellas disposiciones que contravengan el presente Decreto. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 8 de septiembre de 2005.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. \n\nHeliodoro D\u00c3\u00adaz Esc\u00c3\u00a1rraga, Presidente.- Sen. Micaela Aguilar Gonz\u00c3\u00a1lez, Secretario.- Dip. Marcos \nMorales Torres, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinte d\u00c3\u00adas del \nmes de octubre de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 6o. de la Ley de Caminos, \nPuentes y Autotransporte Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de noviembre de 2010 \n\n \n\u00c3\u009anico.- Se reforma el tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 6o. de la Ley de Caminos, Puentes y Autotransporte \n\nFederal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Se derogan todas aquellas disposiciones legales y administrativas que se opongan al \n\npresente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 14 de octubre de 2010.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. \n\nJorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Maria \nGuadalupe Garcia Almanza, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a tres de noviembre de \ndos mil diez.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n VIII del art\u00c3\u00adculo 5o. de \nla Ley de Caminos, Puentes y Autotransporte Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de mayo de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n VIII del art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley de \n\nCaminos, Puentes y Autotransporte Federal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 28 de marzo de 2012.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Guadalupe \n\nAcosta Naranjo, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Gloria Romero Le\u00c3\u00b3n, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a catorce de mayo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nCaminos, Puentes y Autotransporte Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de mayo de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 74 Bis, primer p\u00c3\u00a1rrafo; y se adiciona al art\u00c3\u00adculo 2o., la fracci\u00c3\u00b3n \n\nXV, pasando la actual fracci\u00c3\u00b3n XV a ser XVI; se adicionan un art\u00c3\u00adculo 63 Bis y 63 Ter; se adiciona al \nart\u00c3\u00adculo 74 Bis, una fracci\u00c3\u00b3n II, pasando la actual fracci\u00c3\u00b3n II a ser fracci\u00c3\u00b3n III de la Ley de Caminos, \nPuentes y Autotransporte Federal, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor, a los ciento ochenta d\u00c3\u00adas siguientes, de que la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, con opini\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de Seguros y Fianzas, \nhaya publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n las disposiciones administrativas que fijen los \nt\u00c3\u00a9rminos del contrato de seguro que garantice a terceros los da\u00c3\u00b1os que pudieren ocasionarse en sus \nbienes y personas, materia de las presentes reformas. \n\n \nSegundo. El Ejecutivo Federal y la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, en el \u00c3\u00a1mbito de sus \n\nrespectivas competencias, contar\u00c3\u00a1n con un plazo de ciento ochenta d\u00c3\u00adas, contados a partir de la entrada \nen vigor del presente Decreto, para expedir y adecuar las disposiciones reglamentarias y administrativas \nque resulten necesarias para el cumplimiento del mismo. \n\n \nTercero. El Ejecutivo Federal y la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, en el \u00c3\u00a1mbito de sus \n\nrespectivas competencias, contar\u00c3\u00a1n con un plazo de ciento ochenta d\u00c3\u00adas, contados a partir de la entrada \nen vigor del presente Decreto, para expedir y adecuar las disposiciones reglamentarias y administrativas \nque resulten necesarias para el cumplimiento del mismo. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 4 de abril de 2013.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Francisco \n\nArroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecisiete de mayo de \ndos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan los art\u00c3\u00adculos 45 bis, 45 bis 1, 55 bis, 55 bis 1 y 55 bis 2 \na la Ley de Caminos, Puentes y Autotransporte Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de diciembre de 2013 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se adicionan los art\u00c3\u00adculos 45 Bis, 45 Bis 1, 55 Bis, 55 Bis 1 y 55 Bis 2 a la Ley de \n\nCaminos, Puentes y Autotransporte Federal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Los permisionarios deber\u00c3\u00a1n informar a la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, \n\nde conformidad al Reglamento de los Servicios de Arrastre, Arrastre y Salvamento y Dep\u00c3\u00b3sito de \nVeh\u00c3\u00adculos Auxiliares del Autotransporte Federal el listado de unidades que reciban, as\u00c3\u00ad como las que \nsean susceptibles de considerarse en abandono en favor del gobierno federal. \n\n \nTERCERO. La Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes deber\u00c3\u00a1 automatizar los sistemas de \n\ncontrol e informaci\u00c3\u00b3n de los permisionarios del autotransporte federal en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de 18 meses, \nde acuerdo a la disponibilidad presupuestal. \n\n \nCUARTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes emitir\u00c3\u00a1 los lineamientos que regular\u00c3\u00a1n lo \n\nestablecido en el art\u00c3\u00adculo 55 Bis 2, dentro de los 30 d\u00c3\u00adas naturales siguientes, en tanto se expide el \nReglamento de los Servicios de Arrastre, Arrastre y Salvamento y Dep\u00c3\u00b3sito de Veh\u00c3\u00adculos Auxiliares del \nAutotransporte Federal, el cual buscar\u00c3\u00a1 salvaguardar el inter\u00c3\u00a9s de los usuarios y evitar abusos de los \nprestadores de servicios, en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de 18 meses. \n\n \nQUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes gestionar\u00c3\u00a1 ante la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda \n\ny Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, con cargo al Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n, los recursos necesarios para el \nadecuado desarrollo del Programa de Reordenamiento General del Autotransporte Federal. \n\n \nSEXTO. Los ingresos provenientes de la venta de veh\u00c3\u00adculos que causaron abandono, con menos de \n\ncinco a\u00c3\u00b1os en dep\u00c3\u00b3sito de guarda y custodia en locales permisionados por la Secretar\u00c3\u00ada de \nComunicaciones y Transportes y transferidos al Servicio de Administraci\u00c3\u00b3n y Enajenaci\u00c3\u00b3n de Bienes, se \ndestinar\u00c3\u00a1n de conformidad con el art\u00c3\u00adculo 89 de la Ley Federal para la Administraci\u00c3\u00b3n y Enajenaci\u00c3\u00b3n de \nBienes del Sector P\u00c3\u00bablico, incluyendo los gastos realizados por la Direcci\u00c3\u00b3n General de Autotransporte \nFederal en el marco del presente Decreto y los lineamientos que al afecto se emitan. En este supuesto, a \nlos permisionarios se les cubrir\u00c3\u00a1n los adeudos generados con el treinta por ciento de los remanentes de \nlos ingresos y el resto se destinar\u00c3\u00a1 a la modernizaci\u00c3\u00b3n del autotransporte federal de carga. \n\n \nEn el caso de los veh\u00c3\u00adculos que causen abandono con m\u00c3\u00a1s de cinco a\u00c3\u00b1os en dep\u00c3\u00b3sito de guarda y \n\ncustodia, en locales permisionados por la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes y transferidos al \nServicio de Administraci\u00c3\u00b3n y Enajenaci\u00c3\u00b3n de Bienes, ser\u00c3\u00a1n adjudicados en forma directa al permisionario \nfederal correspondiente, quien cubrir\u00c3\u00a1 los gastos administrativos en que incurra la Direcci\u00c3\u00b3n General de \nAutotransporte Federal y el Servicio de Administraci\u00c3\u00b3n y Enajenaci\u00c3\u00b3n de Bienes. Asimismo, el \npermisionario federal aportar\u00c3\u00a1 a la Direcci\u00c3\u00b3n General de Autotransporte Federal, el uno por ciento de los \ningresos que obtenga por este concepto, descontados los gastos administrativos mencionados en el \npresente p\u00c3\u00a1rrafo, para el desarrollo de un sistema automatizado de control e informaci\u00c3\u00b3n de los \npermisionarios del autotransporte federal. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de diciembre de 2013.- Dip. Ricardo Anaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal \nCervantes Andrade, Presidente.- Dip. Xavier Azuara Z\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1iga, Secretario.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz \nLizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a trece de diciembre de \ndos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \npara la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de los Residuos, y de la Ley de Caminos, Puentes y \nAutotransporte Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de junio de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Se adicionan un p\u00c3\u00a1rrafo quinto al art\u00c3\u00adculo 6\u00c2\u00b0. y una fracci\u00c3\u00b3n II al art\u00c3\u00adculo 17 \n\nrecorri\u00c3\u00a9ndose las subsecuentes en su orden, de la Ley de Caminos, Puentes y Autotransporte Federal, \npara quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- En t\u00c3\u00a9rminos de lo establecido por la fracci\u00c3\u00b3n XXVIII del art\u00c3\u00adculo 7 de la Ley General para \n\nla Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de los Residuos, el Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 desarrollar una \u00e2\u0080\u009cEstrategia \nNacional para la Gesti\u00c3\u00b3n Integral de Neum\u00c3\u00a1ticos Usados\u00e2\u0080\u009d. \n\n \nTERCERO.- Los responsables de formular los planes de manejo para los residuos que se incluyan en \n\nlos listados a los que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 28, fracci\u00c3\u00b3n III de la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y \nGesti\u00c3\u00b3n Integral de los Residuos, as\u00c3\u00ad como los productores, fabricantes, importadores y distribuidores de \nneum\u00c3\u00a1ticos usados contar\u00c3\u00a1n con un plazo no mayor a dos a\u00c3\u00b1os para formular y someter a consideraci\u00c3\u00b3n \nde la autoridad correspondiente dichos planes a partir de que sean publicadas las listas. \n\n \nCUARTO.- El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 publicar la norma oficial mexicana que establezca los criterios \n\nde gesti\u00c3\u00b3n, responsabilidad compartida y valorizaci\u00c3\u00b3n para el manejo integral de los neum\u00c3\u00a1ticos usados. \n \nQUINTO.- Las concesiones y permisos otorgados para construir, operar, explotar, conservar y \n\nmantener los caminos y puentes federales con anterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto \ncontinuar\u00c3\u00a1n en vigor en los t\u00c3\u00a9rminos y condiciones consignados en los mismos, hasta el t\u00c3\u00a9rmino de su \nvigencia. \n\n \nPor lo que se refiere a las concesiones y permisos en tr\u00c3\u00a1mite se estar\u00c3\u00a1 a lo dispuesto en la presente \n\nLey de conformidad con las disposiciones aplicables al momento de iniciar dicho tr\u00c3\u00a1mite. \n \nSEXTO.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2014.- Dip. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes \n\nAndrade, Presidente.- Dip. Xavier Azuara Zu\u00c3\u00b1iga, Secretario.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a dos de junio de dos \nmil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de las Leyes de \nCaminos, Puentes y Autotransporte Federal, de Puertos, de Aeropuertos, y \nReglamentaria del Servicio Ferroviario. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 8 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 6o., tercer p\u00c3\u00a1rrafo y se adiciona un art\u00c3\u00adculo 6o. Bis a la Ley \n\nde Caminos, Puentes y Autotransporte Federal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Las concesiones otorgadas con anterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto y \n\nlas que estuvieren en proceso de otorgamiento antes de dicha fecha, se sujetar\u00c3\u00a1n a las disposiciones \nvigentes anteriores a este Decreto. \n\n \nTercero.- El Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 las disposiciones reglamentarias a que se refiere este \n\nDecreto, dentro de los ciento ochenta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles posteriores a su entrada en vigor. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2016.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ram\u00c3\u00b3n Ba\u00c3\u00b1ales Arambula, Secretario.- Sen. C\u00c3\u00a9sar Octavio \nPedroza Gait\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a tres de junio de dos mil diecis\u00c3\u00a9is.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley de Caminos, \nPuentes y Autotransporte Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de octubre de 2016 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley de Caminos, Puentes y \n\nAutotransporte Federal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- La Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes tiene 90 d\u00c3\u00adas a partir de su publicaci\u00c3\u00b3n, \n\npara informar en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n la clasificaci\u00c3\u00b3n de caminos y puentes en el pa\u00c3\u00ads. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 8 de septiembre de 2016.- Dip. Edmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Isaura Ivanova Pool Pech, Secretaria.- Sen. Rosa \nAdriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a seis de octubre de dos mil diecis\u00c3\u00a9is.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversos art\u00c3\u00adculos de la Ley de Caminos, Puentes y \nAutotransporte Federal, de la Ley del Registro P\u00c3\u00bablico Vehicular y de la Ley \nReglamentaria del Servicio Ferroviario. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de noviembre de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 63 y 74 Ter, fracci\u00c3\u00b3n II de la Ley de Caminos, Puentes y \n\nAutotransporte Federal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 17 de octubre de 2017.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \nEugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintinueve de noviembre de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 53 de la Ley de Caminos, \nPuentes y Autotransporte Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de mayo de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 53 de la Ley de Caminos, Puentes y \n\nAutotransporte Federal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 adecuar sus normas reglamentarias y disposiciones \n\nadministrativas de la materia de conformidad con el presente Decreto, en un plazo no mayor a noventa \nd\u00c3\u00adas naturales a la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 10 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. Rosa Adriana \nD\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a once de mayo de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo quinto del art\u00c3\u00adculo 6o. de la Ley de Caminos, \nPuentes y Autotransporte Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo quinto del art\u00c3\u00adculo 6o. de la Ley de Caminos, Puentes y \n\nAutotransporte Federal, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Sof\u00c3\u00ada Del Sagrario De Le\u00c3\u00b3n Maza, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinte de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_art\u00e3 \u00ad culo primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se abrogar el ley sobre construcci\u00e3 \u00b3 n de caminos en cooperaci\u00e3 \u00b3 n con el estados , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/5/1934:??.??:??] . art\u00e3 \u00ad culo tercero . - se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , fracci\u00f3n vi y vii ; 8o . , p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 a cuarto ; 9o . , fracci\u00f3n vii y viii ; 21 a 28 ; 39 ; 85 ; 87 ; 88 ; 90 ; 91 ; 97 ; 98 ; 100 a 105 ; 109 ; 128 ; 146 a 168 y 537 a 540 de el ley_de_v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n ; y el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que se oponer a el presente ley . a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , se dejar sin efecto \u00e3\u00banicamente por el que se referir a el materia regular en el mismo , el art\u00e3 \u00ad culo 3o . a 5o . ; 10 ; 12 a 20 ; 29 a 38 ; 40 a 84 ; 86 ; 89 ; 92 a 96 ; 99 ; 110 ; 116 a 124 ; 126 ; 127 ; 523 a 532 ; 535 y 541 de el ley_de_v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo cuarto . - el infracci\u00f3n cometer con anterioridad a el entrada en vigor de el presente ley , se sancionar\u00e3 \u00a1 n de conformidad con el disposici\u00f3n vigente a el momento en que se cometer . art\u00e3 \u00ad culo quinto . - el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo en vigor se continuar\u00e3 \u00a1 n aplicar , mientras se expedir el nuevo reglamento , salvo en el que se oponer a el presente ley . art\u00e3 \u00ad culo sexto . - el concesi\u00f3n y permiso otorgar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente ley , continuar\u00e3 \u00a1 n en vigor en el t\u00e3 \u00a9 rminos y condici\u00f3n consignar en el mismo , hasta el t\u00e3 \u00a9 rmino de su vigencia . por el que se referir a el concesi\u00f3n y permiso en tr\u00e3 \u00a1 mite se estar\u00e3 \u00a1 a el disponer en el ley_de_v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 p_timo . - el garant\u00e3 \u00ad as a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 62 y 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el 68 , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor 12 mes despu\u00e3 \u00a9 segundo de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:13/12/1993:??.??:??] . - dip . cuauht\u00e3 \u00a9 moc l\u00e3 \u00b3 pez s\u00e3 \u00a1 nchez , presidente . - sen . eduardo_robledo_rinc\u00e3 \u00b3 n , presidente . - dip . sergio_gonz\u00e3 \u00a1 lez santa_cruz , secretario . - sen . jorge_rodr\u00e3 \u00ad guez le\u00e3 \u00b3 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 15 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1993:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 patrocinio_gonz\u00e3 \u00a1 lez blanco_garrido . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se expedir el ley_de_la_polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva y se reformar diverso disposici\u00f3n de otro ordenamiento legal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/1/1999:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_quinto . - se_reforma_la_fracci\u00e3 \u0093 n_iv_y_se_deroga_la_fracci\u00e3 \u0093 n_vii_de_el_articulo 5 de_la_ley_de_caminos , puentes_y_autotransporte_federal , para_quedar_como_sigue : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo el disponer en el siguiente transitorio . 2 . - el organizaci\u00e3 \u00b3 n de el polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva durar\u00e3 \u00a1 uno m\u00e3 \u00a1 ximo de 60 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , lapso en el que no ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n conferir por este decreto , el cual corresponder\u00e3 \u00a1 n a el polic\u00e3 \u00ad as administrativo que haber venir realiz\u00e3 \u00a1 ndolas con fundamento en disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_de_v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n y el dem\u00e3 \u00a1 segundo ordenamiento reformar por este decreto . 3 . - se facultar a el ejecutivo_federal para dictar el acuerdo que estimar necesario , con el fin de que el atribuci\u00f3n de el instituci\u00e3 \u00b3 n policial prever en el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_la_polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva , ser asumir con el gradualidad que permitir asegurar el continuidad de el respectivo funci\u00f3n y poder llevar_a_cabo el transferencia de recurso humano , material y financiero de el polic\u00e3 \u00ad as administrativo cuyo competencia corresponder\u00e3 \u00a1 a el polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva , sin detrimento de el eficacia de el servicio . para ese solo efecto y en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el acuerdo correspondiente , que deber\u00e3 \u00a1 n publicar se en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el polic\u00e3 \u00ad as administrativo existente hasta el fecha de entrada en vigor de este ley , uno , varios o todo , seg\u00e3\u00ban ser el caso , seguir\u00e3 \u00a1 n cumplir con su atribuci\u00f3n en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ordenamiento legal y reglamentario respectivo , hasta por uno plazo no mayor de 24 mes contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , en el entender de que el coordinaci\u00e3 \u00b3 n entre ellos deber\u00e3 \u00a1 quedar a_cargo_de el comisionado_de_la_polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva , a_partir_de su nombramiento . el miembro de el polic\u00e3 \u00ad as administrativo antes citar exclusivamente podr\u00e3 \u00a1 n formar_parte de el polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva si cumplir con el requisito que establecer el ley para su ingreso o permanencia . cuarto . - el derecho de el miembro de el polic\u00e3 \u00ad as administrativo de migraci\u00e3 \u00b3 n , fiscal_federal y federal_de_caminos , ser\u00e3 \u00a1 n respetar conforme_a el disposici\u00f3n legal aplicable . quinto . - el menci\u00f3n a el polic\u00e3 \u00ad a de migraci\u00e3 \u00b3 n y a el polic\u00e3 \u00ad a federal_de_caminos que aparecer en otro ordenamiento , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva . el menci\u00f3n a el polic\u00e3 \u00ad a fiscal_federal que aparecer en cualquiera ordenamiento legal , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el unidad_de_apoyo_para_la_inspecci\u00e3 \u00b3 n fiscal y aduanera . sexto . - el ejecutivo_federal publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el reglamento_interior_de_la_polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva , dentro_de el a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . s\u00e3 \u0089 ptimo . - se derogar todo el disposici\u00f3n legal que se oponer a el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:13/12/1998:??.??:??] . - sen . jos\u00e3 \u00a9 ram\u00e3 \u00ad rez gamero , presidente . - dip . luis_pati\u00e3 \u00b1 o pozas , presidente . - sen . gabriel_covarrubias_ibarra , secretario . - dip . mart\u00e3 \u00ad n contreras_rivera , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1998:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_labastida_ochoa . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , de el ley_de_v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n , de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal y de el ley_de_la_polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/10/2005:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo tercero . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . ; 5o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 36 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 70 ; 71 ; 72 ; 73 , fracci\u00f3n iii y vii y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 74 ; 76 ; 79 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 80 , y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n xiii a el art\u00e3 \u00ad culo 2o . recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el fracci\u00f3n xiii y xiv ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 5 y 6 a el art\u00e3 \u00ad culo 36 y el art\u00e3 \u00ad culo 70 bis ; 74 bis ; 74 ter y 79 bis , a el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el organizaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de seguridad_p\u00e3\u00bablica , para ejercer el atribuci\u00f3n que le conferir este decreto , durar\u00e3 \u00a1 uno m\u00e3 \u00a1 ximo de 180 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , lapso en el que no ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n conferir por este decreto , el cual corresponder\u00e3 \u00a1 n a el autoridad administrativo que haber venir realiz\u00e3 \u00a1 ndolas con fundamento en disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal y dem\u00e3 \u00a1 segundo ordenamiento reformar por este decreto . 3 . el ejecutivo_federal , dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as siguiente , a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , expedir\u00e3 \u00a1 el reforma y adici\u00f3n correspondiente a el reglamentos_interiores y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n reglamentario ; as\u00e3 \u00ad como , tabulador de multa por tipo de infracci\u00e3 \u00b3 n en el espec\u00e3 \u00ad fico a_efecto_de garantizar certeza jur\u00e3 \u00ad dica y evitar discrecionalidad en su aplicaci\u00e3 \u00b3 n . cuarto . el concesionarios y permisionarios de el servicio de autotransporte de pasajero , de turismo , de carga , de transporte privar y de el servicio auxiliar de_arrastre y arrastre y salvamento a que se referir el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as , a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , para regularizar cualquiera omisi\u00e3 \u00b3 n o irregularidad respecto_de el cumplimiento de el normatividad respectivo , excepto en el que se referir a material y residuo peligroso , peso , dimensi\u00f3n , capacidad , seguro y licencia relacionar con el autotransporte_federal . quinto . el disposici\u00f3n reglamentario en vigor se continuar\u00e3 \u00a1 n aplicar , mientras se expedir el nuevo reglamento . sexto . el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el dependencia competente y de conformidad con el programa establecer , instrumentar\u00e3 \u00a1 el necesario para el otorgamiento de est\u00e3 \u00ad mulo fiscal para el sustituci\u00e3 \u00b3 n de unidad de el autotransporte federal en mal estado . s\u00e3 \u0089 ptimo . el procedimiento y recurso administrativo iniciar antes_de el entrada en vigor de el presente reforma , se seguir\u00e3 \u00a1 n hasta su conclusi\u00e3 \u00b3 n definitivo por y ante el autoridad que se presentar de_acuerdo_con el ordenamiento vigente a el momento que iniciar . octavo . se derogar todo aquel disposici\u00f3n que contravenir el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:8/9/2005:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . heliodoro_d\u00e3 \u00ad az esc\u00e3 \u00a1 rraga , presidente . - sen . micaela_aguilar_gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 20 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/10/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/11/2010:??.??:??] \u00e3 \u009a no . - se reformar el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar todo aquel disposici\u00f3n legal y administrativo que se oponer a el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:14/10/2010:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . maria_guadalupe_garcia_almanza , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:3/11/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n viii de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/5/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n viii de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:28/3/2012:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . gloria_romero_le\u00e3 \u00b3 n , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:14/5/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/5/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 74 bis , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y se adicionar a el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , el fracci\u00e3 \u00b3 n xv , pasar el actual fracci\u00e3 \u00b3 n xv a ser xvi ; se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 63 bis y 63 ter ; se adicionar a el art\u00e3 \u00ad culo 74 bis , uno fracci\u00e3 \u00b3 n ii , pasar el actual fracci\u00e3 \u00b3 n ii a ser fracci\u00e3 \u00b3 n iii_de_la_ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor , a el 180 d\u00e3 \u00ad as siguiente , de que el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , con opini\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_seguros y fianzas , haber publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el disposici\u00f3n administrativo que fijar el t\u00e3 \u00a9 rminos de el contrato de seguro que garantizar a tercero el da\u00e3 \u00b1 os que poder ocasionar se en su bien y persona , materia de el presente reforma . 2 . el ejecutivo_federal y el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , para expedir y adecuar el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo que resultar necesario para el cumplimiento de el mismo . 3 . el ejecutivo_federal y el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , para expedir y adecuar el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo que resultar necesario para el cumplimiento de el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:4/4/2013:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:17/5/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 45 bis , 45 bis 1 , 55 bis , 55 bis 1 y 55 bis 2 a el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/12/2013:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 45 bis , 45 bis 1 , 55 bis , 55 bis 1 y 55 bis 2 a el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el permisionario deber\u00e3 \u00a1 n informar a el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes , de conformidad a el reglamento_de_los_servicios de_arrastre , arrastre y salvamento y dep\u00e3 \u00b3 sito de veh\u00e3 \u00ad culo auxiliares_de_el_autotransporte_federal el listado de unidad que recibir , as\u00e3 \u00ad como el que ser susceptible de considerar se en abandono en_favor_de el gobierno federal . 3 . el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes deber\u00e3 \u00a1 automatizar el sistema de control y informaci\u00e3 \u00b3 n de el permisionario de el autotransporte federal en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 18 mes , de acuerdo a el disponibilidad presupuestal . cuarto . el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes emitir\u00e3 \u00a1 el lineamiento que regular\u00e3 \u00a1 n el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 55 bis 2 , dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente , en tanto se expedir el reglamento_de_los_servicios de_arrastre , arrastre y salvamento y dep\u00e3 \u00b3 sito de veh\u00e3 \u00ad culo auxiliares_de_el_autotransporte_federal , el cual buscar\u00e3 \u00a1 salvaguardar el inter\u00e3 \u00a9 segundo de el usuario y evitar abuso de el prestador de servicio , en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 18 mes . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes gestionar\u00e3 \u00a1 ante el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , con cargo a el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el recurso necesario para el adecuar desarrollo de el programa_de_reordenamiento_general_de_el_autotransporte_federal . sexto . el ingreso proveniente de el venta de veh\u00e3 \u00ad culo que causar abandono , con menos de 5 a\u00e3 \u00b1 o en dep\u00e3 \u00b3 sito de guarda y custodia en local permisionar por el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes y transferir a el servicio_de_administraci\u00e3 \u00b3 n y enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bienes , se destinar\u00e3 \u00a1 n de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el ley_federal_para_la_administraci\u00e3 \u00b3 n y enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bienes_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico , incluir el gasto realizar por el direcci\u00e3 \u00b3 n general_de_autotransporte_federal en el marco de el presente decreto y el lineamiento que a el afecto se emitir . en este supuesto , a el permisionario se le cubrir\u00e3 \u00a1 n el adeudo generar con el 30 por 100 de el remanente de el ingreso y el resto se destinar\u00e3 \u00a1 a el modernizaci\u00e3 \u00b3 n de el autotransporte federal de carga . en el caso de el veh\u00e3 \u00ad culo que causar abandono con m\u00e3 \u00a1 segundo de 5 a\u00e3 \u00b1 o en dep\u00e3 \u00b3 sito de guarda y custodia , en local permisionar por el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes y transferir a el servicio_de_administraci\u00e3 \u00b3 n y enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bienes , ser\u00e3 \u00a1 n adjudicar en forma directo a el permisionario federal correspondiente , quien cubrir\u00e3 \u00a1 el gasto administrativo en que incurrir el direcci\u00e3 \u00b3 n general_de_autotransporte_federal y el servicio_de_administraci\u00e3 \u00b3 n y enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bienes . asimismo , el permisionario federal aportar\u00e3 \u00a1 a el direcci\u00e3 \u00b3 n general_de_autotransporte_federal , el uno por 100 de el ingreso que obtener por este concepto , descontar el gasto administrativo mencionar en el presente p\u00e3 \u00a1 rrafo , para el desarrollo de uno sistema automatizar de control y informaci\u00e3 \u00b3 n de el permisionario de el autotransporte federal . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/12/2013:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 iga , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:13/12/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , y de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/6/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_segundo . - se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 a el art\u00e3 \u00ad culo 6\u00c2 \u00b0 . y uno fracci\u00e3 \u00b3 n ii a el art\u00e3 \u00ad culo 17 recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente en su orden , de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - en t\u00e3 \u00a9 rminos de el establecer por el fracci\u00e3 \u00b3 n xxviii de el art\u00e3 \u00ad culo 7 de el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 desarrollar uno \u00e2 \u0080 \u009c estrategia_nacional_para_la_gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_neum\u00e3 \u00a1 tic_o usados\u00e2 \u0080 \u009d . 3 . - el responsable de formular el plan de manejo para el residuo que se incluir en el listado a el que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 28 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii_de_la_ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , as\u00e3 \u00ad como el productor , fabricante , importador y distribuidor de neum\u00e3 \u00a1 tic_o usar contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo no mayor a 2 a\u00e3 \u00b1 o para formular y someter a consideraci\u00e3 \u00b3 n de el autoridad correspondiente decir plan a_partir_de que ser publicar el lista . cuarto . - el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 publicar el norma oficial mexicano que establecer el criterio de gesti\u00e3 \u00b3 n , responsabilidad compartir y valorizaci\u00e3 \u00b3 n para el manejo integral de el neum\u00e3 \u00a1 tic_o usar . quinto . - el concesi\u00f3n y permiso otorgar para construir , operar , explotar , conservar y mantener el camino y puente federal con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto continuar\u00e3 \u00a1 n en vigor en el t\u00e3 \u00a9 rminos y condici\u00f3n consignar en el mismo , hasta el t\u00e3 \u00a9 rmino de su vigencia . por el que se referir a el concesi\u00f3n y permiso en tr\u00e3 \u00a1 mite se estar\u00e3 \u00a1 a el disponer en el presente ley de conformidad con el disposici\u00f3n aplicable a el momento de iniciar decir tr\u00e3 \u00a1 mite . sexto . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2014:??.??:??] . - dip . jose_gonzalez_morfin , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . xavier_azuara_zu\u00e3 \u00b1 iga , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:2/6/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el leyes_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , de puertos , de aeropuertos , y reglamentaria_de_el_servicio_ferroviario . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 6o . bis a el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el concesi\u00f3n otorgar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto y el que estar en proceso de otorgamiento antes_de decir fecha , se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el disposici\u00f3n vigente anterior a este decreto . 3 . - el ejecutivo_federal expedir\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n reglamentario a que se referir este decreto , dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles posterior a su entrada en vigor . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2016:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ram\u00e3 \u00b3 n ba\u00e3 \u00b1 ale arambula , secretario . - sen . c\u00e3 \u00a9 sar octavio_pedroza_gait\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:3/6/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/10/2016:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes tener 90 d\u00e3 \u00ad as a_partir_de su publicaci\u00e3 \u00b3 n , para informar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el clasificaci\u00e3 \u00b3 n de camino y puente en el pa\u00e3 \u00ad segundo . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/9/2016:??.??:??] . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . isaura_ivanova_pool_pech , secretaria . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/10/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , de el ley_de_el_registro_p\u00e3\u00bablico_vehicular y de el ley_reglamentaria_de_el_servicio_ferroviario . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/11/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 63 y 74 ter , fracci\u00e3 \u00b3 n ii_de_la_ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/10/2017:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . juan_gerardo_flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:29/11/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 53 de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/5/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 53 de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 adecuar su norma reglamentario y disposici\u00f3n administrativo de el materia de conformidad con el presente decreto , en uno plazo no mayor a 90 d\u00e3 \u00ad as natural a el entrada en vigor de el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:10/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:11/5/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . de el ley_de_caminos , puentes y autotransporte_federal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . sof\u00e3 \u00ad a de_el_sagrario_de_le\u00e3 \u00b3 n maza , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:20/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 13, "art\u00e3\u00adculo": 52, "primero-": 10, "la": 216, "presente": 51, "ley": 50, "entrar\u00e3\u00a1": 13, "en": 158, "vigor": 35, "al": 34, "d\u00e3\u00ada": 11, "siguiente": 12, "de": 427, "su": 36, "publicaci\u00e3\u00b3n": 27, "el": 149, "diario": 30, "oficial": 31, "federaci\u00e3\u00b3n": 32, "segundo-": 9, "se": 72, "abroga": 1, "sobre": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "caminos": 29, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "con": 28, "los": 90, "estados": 14, "publicada": 1, "8": 4, "mayo": 7, "1934": 1, "tercero-": 4, "derogan": 6, "art\u00e3\u00adculos": 9, "1o": 1, "fracciones": 4, "vi": 1, "y": 161, "vii;": 1, "8o": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 2, "segundo": 8, "a": 103, "cuarto;": 1, "9o": 1, "vii": 3, "viii;": 1, "21": 2, "28;": 1, "39;": 1, "85;": 1, "87;": 1, "88;": 1, "90;": 1, "91;": 1, "97;": 1, "98;": 1, "100": 1, "105;": 1, "109;": 1, "128;": 1, "146": 1, "168": 1, "537": 1, "540": 1, "v\u00e3\u00adas": 5, "generales": 5, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "las": 48, "dem\u00e3\u00a1s": 4, "disposiciones": 25, "que": 61, "opongan": 5, "partir": 11, "entrada": 17, "dejan": 1, "sin": 2, "efecto": 3, "\u00e3\u00banicamente": 1, "por": 42, "lo": 25, "refiere": 6, "materias": 1, "reguladas": 1, "misma": 1, "3o": 1, "5o;": 1, "10;": 1, "12": 2, "20;": 1, "29": 2, "38;": 1, "40": 1, "84;": 1, "86;": 1, "89;": 1, "92": 1, "96;": 1, "99;": 1, "110;": 1, "116": 1, "124;": 1, "126;": 1, "127;": 1, "523": 1, "532;": 1, "535": 1, "541": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 4, "cuarto-": 3, "infracciones": 1, "cometidas": 1, "anterioridad": 4, "sancionar\u00e3\u00a1n": 1, "conformidad": 6, "vigentes": 3, "momento": 3, "cometieron": 1, "quinto-": 4, "reglamentarias": 6, "administrativas": 12, "continuar\u00e3\u00a1n": 4, "aplicando": 2, "mientras": 2, "expiden": 2, "nuevos": 2, "reglamentos": 3, "salvo": 2, "oponga": 1, "sexto-": 3, "concesiones": 5, "permisos": 4, "otorgados": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 6, "condiciones": 2, "consignados": 2, "mismos": 2, "hasta": 5, "t\u00e3\u00a9rmino": 2, "vigencia": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 3, "estar\u00e3\u00a1": 2, "dispuesto": 16, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "refieren": 1, "62": 1, "primer": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 13, "del": 73, "68": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 1, "meses": 4, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 26, "df": 6, "13": 2, "diciembre": 7, "1993-": 1, "dip": 26, "cuauht\u00e3\u00a9moc": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "presidente-": 26, "sen": 26, "eduardo": 1, "robledo": 1, "rinc\u00e3\u00b3n": 1, "sergio": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "santa": 1, "cruz": 1, "secretario-": 13, "jorge": 3, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "le\u00e3\u00b3n": 3, "r\u00e3\u00babricas\"": 13, "cumplimiento": 16, "fracci\u00e3\u00b3n": 27, "i": 13, "89": 14, "constituci\u00e3\u00b3n": 13, "pol\u00e3\u00adtica": 13, "unidos": 13, "mexicanos": 13, "para": 49, "debida": 13, "observancia": 13, "expido": 13, "decreto": 62, "residencia": 13, "poder": 13, "ejecutivo": 22, "federal": 84, "ciudad": 18, "distrito": 8, "quince": 1, "d\u00e3\u00adas": 15, "mes": 3, "mil": 13, "novecientos": 2, "noventa": 3, "tres-": 1, "carlos": 4, "salinas": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 13, "secretario": 13, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 13, "jos\u00e3\u00a9": 4, "patrocinio": 1, "blanco": 1, "garrido-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 13, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 10, "expide": 2, "polic\u00e3\u00ada": 12, "preventiva": 9, "reforman": 8, "diversas": 5, "otros": 2, "ordenamientos": 6, "legales": 5, "publicado": 13, "4": 5, "enero": 1, "1999": 1, "art\u00e3\u008dculo": 4, "fracci\u00e3\u0093n": 2, "iv": 1, "deroga": 1, "articulo": 1, "5": 1, "puentes": 26, "autotransporte": 36, "quedar": 13, "como": 15, "sigue:": 12, "": 3, "siguientes": 5, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "durar\u00e3\u00a1": 2, "un": 19, "m\u00e3\u00a1ximo": 4, "sesenta": 1, "contados": 5, "lapso": 2, "no": 5, "ejercer\u00e3\u00a1": 2, "atribuciones": 5, "conferidas": 2, "este": 9, "cuales": 2, "corresponder\u00e3\u00a1n": 2, "polic\u00e3\u00adas": 5, "han": 2, "venido": 2, "realiz\u00e3\u00a1ndolas": 2, "fundamento": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 6, "p\u00e3\u00bablica": 3, "general": 8, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "reformados": 2, "faculta": 1, "dictar": 1, "acuerdos": 2, "estime": 1, "necesarios": 2, "fin": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "policial": 1, "previstas": 1, "sean": 3, "asumidas": 1, "gradualidad": 1, "permita": 1, "asegurar": 1, "continuidad": 1, "respectivas": 3, "funciones": 1, "puedan": 1, "llevarse": 1, "cabo": 1, "transferencias": 1, "recursos": 3, "humanos": 1, "materiales": 2, "financieros": 1, "cuya": 1, "competencia": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "detrimento": 1, "eficacia": 1, "servicios": 6, "ese": 1, "solo": 1, "correspondientes": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "publicarse": 1, "existentes": 1, "fecha": 2, "esta": 1, "una": 4, "varias": 1, "o": 3, "todas": 6, "seg\u00e3\u00ban": 1, "sea": 1, "caso": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "cumpliendo": 1, "sus": 5, "reglamentarios": 1, "respectivos": 1, "plazo": 8, "mayor": 3, "veinticuatro": 1, "entendido": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "entre": 1, "ellas": 1, "deber\u00e3\u00a1": 5, "cargo": 2, "comisionado": 1, "nombramiento": 1, "miembros": 2, "antes": 3, "citadas": 1, "exclusivamente": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "formar": 1, "parte": 1, "si": 1, "cumplen": 1, "requisitos": 1, "establece": 1, "ingreso": 1, "permanencia": 1, "derechos": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 2, "fiscal": 4, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "respetados": 1, "conforme": 1, "aplicables": 2, "menciones": 2, "aparezcan": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "cualquier": 2, "ordenamiento": 1, "legal": 1, "unidad": 1, "apoyo": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "aduanera": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 3, "interior": 1, "dentro": 4, "a\u00e3\u00b1o": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "1998-": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 5, "gamero": 1, "luis": 1, "pati\u00e3\u00b1o": 1, "pozas": 1, "gabriel": 1, "covarrubias": 1, "ibarra": 1, "mart\u00e3\u00adn": 1, "contreras": 1, "rivera": 2, "treinta": 2, "ocho-": 1, "ernesto": 5, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "francisco": 3, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "adicionan": 9, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "25": 2, "octubre": 6, "2005": 1, "tercero": 4, "1o;": 1, "5o": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 3, "36": 2, "primero": 4, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "70;": 1, "71;": 1, "72;": 1, "73": 1, "iii": 3, "74;": 1, "76;": 1, "79": 2, "80": 1, "xiii": 2, "2o": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 2, "orden": 2, "xiv;": 1, "quinto": 6, "sexto": 3, "70": 1, "bis;": 2, "74": 5, "ter": 2, "bis": 16, "secretar\u00e3\u00ada": 13, "seguridad": 1, "ejercer": 1, "le": 1, "confiere": 1, "180": 4, "autoridades": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "reformas": 3, "adiciones": 1, "interiores": 1, "reglamentarias;": 1, "as\u00e3\u00ad": 3, "tabuladores": 1, "multas": 1, "tipo": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "garantizar": 1, "certeza": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "evitar": 2, "discrecionalidad": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuarto": 2, "concesionarios": 1, "permisionarios": 5, "pasajeros": 1, "turismo": 1, "carga": 2, "transporte": 1, "privado": 1, "auxiliares": 3, "arrastre": 6, "salvamento": 3, "contar\u00e3\u00a1n": 4, "regularizar": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "irregularidad": 1, "respecto": 1, "normatividad": 1, "respectiva": 1, "excepto": 1, "residuos": 5, "peligrosos": 1, "pesos": 1, "dimensiones": 1, "capacidad": 1, "seguros": 2, "licencias": 1, "relacionadas": 1, "hacienda": 4, "cr\u00e3\u00a9dito": 4, "p\u00e3\u00bablico": 6, "dependencias": 1, "competentes": 1, "programa": 2, "establecido": 3, "instrumentar\u00e3\u00a1": 1, "necesario": 1, "otorgamiento": 2, "est\u00e3\u00admulos": 1, "fiscales": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "unidades": 2, "mal": 1, "estado": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "procedimientos": 1, "administrativos": 3, "iniciados": 1, "presentes": 2, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "definitiva": 1, "ante": 2, "autoridad": 2, "presentaron": 1, "acuerdo": 2, "iniciaron": 1, "octavo": 1, "aquellas": 2, "contravengan": 1, "septiembre": 2, "2005-": 1, "enrique": 9, "jackson": 1, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 6, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "micaela": 1, "aguilar": 2, "marcos": 1, "morales": 2, "torres": 1, "veinte": 2, "dos": 13, "cinco-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 3, "abascal": 1, "carranza-": 1, "tercer": 5, "6o": 6, "noviembre": 4, "2010": 1, "\u00e3\u009anico-": 7, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 9, "d": 2, "f": 2, "14": 1, "2010-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "martha": 2, "leticia": 2, "sosa": 2, "govea": 2, "secretaria-": 13, "maria": 1, "guadalupe": 2, "garcia": 1, "almanza": 1, "tres": 2, "diez-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 5, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 7, "viii": 2, "18": 3, "2012": 1, "transitorio": 2, "naturales": 3, "28": 2, "marzo": 1, "2012-": 1, "jose": 2, "gonzalez": 2, "morfin": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "gloria": 1, "romero": 1, "catorce": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "2013": 2, "\u00e3\u009anico": 2, "xv": 2, "pasando": 2, "actual": 2, "ser": 2, "xvi;": 1, "63": 3, "ter;": 1, "ii": 4, "ciento": 6, "ochenta": 4, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "nacional": 2, "fianzas": 1, "haya": 1, "fijen": 1, "contrato": 1, "seguro": 1, "garantice": 1, "terceros": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "pudieren": 1, "ocasionarse": 1, "bienes": 5, "personas": 1, "materia": 2, "comunicaciones": 8, "transportes": 8, "\u00e3\u00a1mbito": 2, "competencias": 2, "expedir": 2, "adecuar": 3, "resulten": 2, "necesarias": 2, "mismo": 2, "abril": 5, "2013-": 2, "cordero": 4, "arroyo": 5, "vieyra": 1, "rosa": 5, "adriana": 5, "lizama": 5, "javier": 2, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "diecisiete": 1, "trece-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 8, "nieto-": 8, "miguel": 6, "\u00e3\u0081ngel": 6, "osorio": 6, "chong-": 6, "45": 4, "1": 4, "55": 7, "2": 3, "16": 1, "informar": 2, "dep\u00e3\u00b3sito": 4, "veh\u00e3\u00adculos": 4, "listado": 1, "reciban": 1, "susceptibles": 1, "considerarse": 1, "abandono": 3, "favor": 1, "gobierno": 1, "automatizar": 1, "sistemas": 1, "control": 2, "e": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 2, "disponibilidad": 1, "presupuestal": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos": 2, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "30": 2, "tanto": 1, "cual": 1, "buscar\u00e3\u00a1": 1, "salvaguardar": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "usuarios": 1, "abusos": 1, "prestadores": 1, "gestionar\u00e3\u00a1": 1, "presupuesto": 1, "egresos": 1, "adecuado": 1, "desarrollo": 2, "reordenamiento": 1, "ingresos": 3, "provenientes": 1, "venta": 1, "causaron": 1, "menos": 1, "cinco": 2, "a\u00e3\u00b1os": 3, "guarda": 2, "custodia": 2, "locales": 2, "permisionados": 2, "transferidos": 2, "servicio": 5, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 4, "destinar\u00e3\u00a1n": 1, "sector": 1, "incluyendo": 1, "gastos": 3, "realizados": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 3, "marco": 1, "afecto": 1, "emitan": 1, "supuesto": 1, "les": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "adeudos": 1, "generados": 1, "remanentes": 1, "resto": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 1, "causen": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "adjudicados": 1, "forma": 1, "directa": 1, "permisionario": 2, "correspondiente": 2, "quien": 1, "cubrir\u00e3\u00a1": 1, "incurra": 1, "asimismo": 1, "aportar\u00e3\u00a1": 1, "uno": 1, "obtenga": 1, "concepto": 1, "descontados": 1, "mencionados": 1, "sistema": 1, "automatizado": 1, "3": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "cervantes": 2, "andrade": 2, "xavier": 2, "azuara": 2, "z\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1iga": 1, "trece": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 3, "gesti\u00e3\u00b3n": 5, "integral": 5, "junio": 6, "2014": 1, "6\u00e2\u00b0": 1, "17": 2, "subsecuentes": 1, "xxviii": 1, "7": 1, "desarrollar": 1, "\u00e2\u0080\u009cestrategia": 1, "neum\u00e3\u00a1ticos": 3, "usados\u00e2\u0080\u009d": 1, "responsables": 1, "formular": 2, "planes": 2, "manejo": 2, "incluyan": 1, "listados": 1, "hace": 1, "referencia": 1, "productores": 1, "fabricantes": 1, "importadores": 1, "distribuidores": 1, "usados": 2, "someter": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "dichos": 1, "publicadas": 1, "listas": 1, "publicar": 1, "norma": 1, "mexicana": 1, "establezca": 1, "criterios": 1, "responsabilidad": 1, "compartida": 1, "valorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "construir": 1, "operar": 1, "explotar": 1, "conservar": 1, "mantener": 1, "federales": 1, "iniciar": 1, "dicho": 1, "2014-": 1, "zu\u00e3\u00b1iga": 1, "catorce-": 1, "leyes": 1, "puertos": 1, "aeropuertos": 1, "reglamentaria": 2, "ferroviario": 2, "2016": 2, "otorgadas": 1, "estuvieren": 1, "proceso": 1, "dicha": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "anteriores": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "posteriores": 1, "26": 2, "2016-": 2, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "v": 2, "10": 2, "tiene": 1, "90": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "isaura": 1, "ivanova": 1, "pool": 1, "pech": 1, "seis": 1, "diversos": 1, "registro": 1, "vehicular": 1, "2017": 1, "2017-": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "juan": 2, "gerardo": 1, "flores": 2, "eugenia": 2, "ocampo": 2, "bedolla": 2, "veintinueve": 1, "diecisiete-": 1, "53": 2, "24": 1, "2018": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "normas": 1, "2018-": 2, "edgar": 2, "romo": 2, "garc\u00e3\u00ada": 2, "once": 1, "dieciocho-": 2, "dr": 2, "navarrete": 2, "prida-": 2, "sof\u00e3\u00ada": 1, "sagrario": 1, "maza": 1, "g": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u00ad": 167, "culo": 65, "primero": 3, "": 674, "-": 159, "el": 548, "presente": 53, "ley": 10, "entrar\u00e3": 14, "\u00a1": 107, "en": 157, "vigor": 35, "a": 172, "d\u00e3": 26, "siguiente": 17, "de": 232, "su": 41, "publicaci\u00e3": 27, "\u00b3": 177, "n": 198, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 30, "art\u00e3": 52, "segundo": 10, "se": 73, "abrogar": 1, "sobre": 1, "construcci\u00e3": 1, "caminos": 1, "cooperaci\u00e3": 1, "con": 27, "estados": 1, "publicar": 17, "[??:8/5/1934:????:??]": 1, "tercero": 3, "derogar": 6, "1o": 2, "fracci\u00f3n": 4, "vi": 1, "y": 158, "vii": 3, ";": 46, "8o": 1, "p\u00e3": 19, "rrafos": 3, "2": 19, "cuarto": 6, "9o": 1, "viii": 3, "21": 1, "28": 2, "39": 1, "85": 1, "87": 1, "88": 1, "90": 3, "91": 1, "97": 1, "98": 1, "100": 3, "105": 1, "109": 1, "128": 1, "146": 1, "168": 1, "537": 1, "540": 1, "ley_de_v\u00e3": 5, "as": 26, "generales_de_comunicaci\u00e3": 5, "dem\u00e3": 4, "disposici\u00f3n": 25, "que": 61, "oponer": 6, "a_partir_de": 11, "entrada": 17, "dejar": 1, "sin": 2, "efecto": 2, "\u00e3\u00banicamente": 1, "por": 42, "referir": 9, "materia": 3, "regular": 1, "mismo": 5, "3o": 1, "5o": 6, "10": 1, "12": 2, "20": 2, "29": 1, "38": 1, "40": 1, "84": 1, "86": 1, "89": 15, "92": 1, "96": 1, "99": 1, "110": 1, "116": 1, "124": 1, "126": 1, "127": 1, "523": 1, "532": 1, "535": 1, "541": 1, "infracci\u00f3n": 1, "cometer": 2, "anterioridad": 4, "sancionar\u00e3": 1, "conformidad": 6, "vigente": 3, "momento": 3, "quinto": 5, "reglamentario": 8, "administrativo": 15, "continuar\u00e3": 4, "aplicar": 2, "mientras": 2, "expedir": 19, "nuevo": 2, "reglamento": 2, "salvo": 2, "sexto": 5, "concesi\u00f3n": 5, "permiso": 4, "otorgar": 3, "t\u00e3": 8, "\u00a9": 53, "rminos": 6, "condici\u00f3n": 2, "consignar": 2, "hasta": 5, "rmino": 2, "vigencia": 2, "tr\u00e3": 3, "mite": 3, "estar\u00e3": 2, "disponer": 16, "s\u00e3": 4, "p_timo": 1, "garant\u00e3": 1, "62": 1, "1": 9, "rrafo": 16, "68": 1, "mes": 4, "despu\u00e3": 1, "m\u00e3": 13, "xico": 26, "df": 6, "[??:13/12/1993:????:??]": 1, "dip": 26, "cuauht\u00e3": 1, "moc": 1, "l\u00e3": 1, "pez": 1, "nchez": 1, "presidente": 26, "sen": 26, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 1, "sergio_gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "santa_cruz": 1, "secretario": 13, "jorge_rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 13, "\"": 13, "cumplimiento": 16, "fracci\u00e3": 27, "i_de_el_art\u00e3": 13, "constituci\u00e3": 13, "pol\u00e3": 13, "tic_a": 13, "estados_unidos_mexicanos": 13, "para": 42, "deber": 13, "observancia": 13, "decreto": 61, "residencia": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 18, "distrito_federal": 8, "15": 1, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 26, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 13, "jos\u00e3": 4, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "blanco_garrido": 1, "\u008d": 5, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "ley_de_la_polic\u00e3": 3, "federal_preventiva": 9, "reformar": 12, "diverso": 6, "otro": 2, "ordenamiento": 7, "legal": 6, "[??:4/1/1999:????:??]": 1, "culo_quinto": 1, "se_reforma_la_fracci\u00e3": 1, "\u0093": 2, "n_iv_y_se_deroga_la_fracci\u00e3": 1, "n_vii_de_el_articulo": 1, "5": 7, "de_la_ley_de_caminos": 1, "puentes_y_autotransporte_federal": 1, "para_quedar_como_sigue": 1, ":": 12, "transitorios_primero": 10, "transitorio": 1, "organizaci\u00e3": 2, "polic\u00e3": 12, "durar\u00e3": 2, "uno": 23, "ximo": 4, "60": 1, "contar": 5, "lapso": 2, "no": 12, "ejercer\u00e3": 2, "atribuci\u00f3n": 5, "conferir": 3, "este": 10, "cual": 3, "corresponder\u00e3": 3, "haber": 3, "venir": 2, "realiz\u00e3": 2, "ndolas": 2, "fundamento": 2, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 2, "administraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "ley_general_de_poblaci\u00e3": 1, "3": 11, "facultar": 1, "ejecutivo_federal": 9, "dictar": 1, "acuerdo": 3, "estimar": 1, "necesario": 5, "fin": 1, "instituci\u00e3": 1, "policial": 1, "prever": 1, "4": 1, "ser": 6, "asumir": 1, "gradualidad": 1, "permitir": 1, "asegurar": 1, "continuidad": 1, "respectivo": 5, "funci\u00f3n": 1, "poder": 2, "llevar_a_cabo": 1, "transferencia": 1, "recurso": 3, "humano": 1, "material": 2, "financiero": 1, "cuyo": 1, "competencia": 3, "detrimento": 1, "eficacia": 1, "servicio": 4, "ese": 1, "solo": 1, "correspondiente": 4, "deber\u00e3": 7, "existente": 1, "fecha": 2, "varios": 1, "o": 9, "todo": 6, "seg\u00e3\u00ban": 1, "caso": 2, "seguir\u00e3": 2, "cumplir": 2, "plazo": 8, "mayor": 3, "24": 1, "entender": 1, "coordinaci\u00e3": 2, "entre": 1, "ellos": 1, "quedar": 12, "a_cargo_de": 1, "comisionado_de_la_polic\u00e3": 1, "nombramiento": 1, "miembro": 2, "antes": 1, "citar": 1, "exclusivamente": 1, "podr\u00e3": 1, "formar_parte": 1, "si": 1, "requisito": 1, "establecer": 5, "ingreso": 4, "permanencia": 1, "derecho": 1, "migraci\u00e3": 2, "fiscal_federal": 2, "federal_de_caminos": 2, "ser\u00e3": 2, "respetar": 1, "conforme_a": 1, "aplicable": 2, "menci\u00f3n": 2, "aparecer": 2, "entender\u00e3": 2, "cualquiera": 2, "unidad_de_apoyo_para_la_inspecci\u00e3": 1, "fiscal": 2, "aduanera": 1, "publicar\u00e3": 1, "reglamento_interior_de_la_polic\u00e3": 1, "dentro_de": 4, "a\u00e3": 4, "\u00b1": 18, "\u0089": 2, "ptimo": 2, "[??:13/12/1998:????:??]": 1, "ram\u00e3": 2, "rez": 5, "gamero": 1, "luis_pati\u00e3": 1, "pozas": 1, "gabriel_covarrubias_ibarra": 1, "mart\u00e3": 1, "contreras_rivera": 1, "31": 1, "[??:??/12/1998:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "francisco_labastida_ochoa": 1, "adicionar": 16, "c\u00e3": 2, "decir": 4, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_de_caminos": 20, "puentes": 23, "autotransporte_federal": 24, "[??:25/10/2005:????:??]": 1, "36": 2, "70": 2, "71": 1, "72": 1, "73": 1, "iii": 1, "74": 6, "76": 1, "79": 2, "80": 1, "xiii": 2, "2o": 2, "recorri\u00e3": 2, "ndose": 2, "orden": 2, "xiv": 1, "6": 1, "bis": 18, "ter": 3, "como": 14, "seguir": 11, "secretar\u00e3": 13, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "ejercer": 1, "le": 2, "180": 8, "autoridad": 3, "expedir\u00e3": 2, "reforma": 9, "adici\u00f3n": 1, "reglamentos_interiores": 1, "as\u00e3": 3, "tabulador": 1, "multa": 1, "tipo": 1, "infracci\u00e3": 1, "espec\u00e3": 1, "fico": 1, "a_efecto_de": 1, "garantizar": 2, "certeza": 1, "jur\u00e3": 1, "dica": 1, "evitar": 2, "discrecionalidad": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "concesionarios": 1, "permisionarios": 1, "autotransporte": 5, "pasajero": 1, "turismo": 1, "carga": 2, "transporte": 1, "privar": 1, "auxiliar": 1, "de_arrastre": 3, "arrastre": 3, "salvamento": 3, "contar\u00e3": 4, "regularizar": 1, "omisi\u00e3": 1, "irregularidad": 1, "respecto_de": 1, "normatividad": 1, "excepto": 1, "residuo": 2, "peligroso": 1, "peso": 1, "dimensi\u00f3n": 1, "capacidad": 1, "seguro": 2, "licencia": 1, "relacionar": 1, "hacienda": 4, "cr\u00e3": 4, "do": 4, "p\u00e3\u00bablico": 4, "dependencia": 1, "competente": 1, "programa": 1, "instrumentar\u00e3": 1, "otorgamiento": 2, "est\u00e3": 1, "mulo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "unidad": 2, "federal": 8, "mal": 1, "estado": 1, "procedimiento": 1, "iniciar": 3, "antes_de": 2, "conclusi\u00e3": 1, "definitivo": 1, "ante": 2, "presentar": 1, "de_acuerdo_con": 1, "octavo": 1, "aquel": 2, "contravenir": 1, "[??:8/9/2005:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 6, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "marcos_morales_torres": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 11, "[??:??/10/2005:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "6o": 6, "[??:4/11/2010:????:??]": 1, "\u00e3": 7, "\u009a": 9, "\u00e2": 30, "\u0080": 31, "\u00a6": 29, "d_f": 2, "[??:14/10/2010:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "secretaria": 13, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "[??:3/11/2010:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "francisco_blake_mora": 1, "[??:18/5/2012:????:??]": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "natural": 3, "[??:28/3/2012:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 2, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gloria_romero_le\u00e3": 1, "[??:14/5/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "[??:21/5/2013:????:??]": 1, "xv": 2, "pasar": 2, "actual": 2, "xvi": 1, "63": 3, "ii": 3, "iii_de_la_ley_de_caminos": 1, "opini\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 1, "nacional_de_seguros": 1, "fianzas": 1, "fijar": 1, "contrato": 1, "da\u00e3": 1, "os": 1, "ocasionar": 1, "bien": 1, "persona": 1, "comunicaciones": 8, "transportes": 8, "mbito": 2, "adecuar": 4, "resultar": 2, "[??:4/4/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 4, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 5, "lizama": 5, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "[??:17/5/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 8, "nieto": 8, "miguel_\u00e3": 6, "\u0081": 6, "n_gel": 6, "osorio_chong": 6, "45": 4, "55": 7, "[??:16/12/2013:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "nico": 2, "permisionario": 6, "informar": 2, "reglamento_de_los_servicios": 2, "dep\u00e3": 4, "sito": 4, "veh\u00e3": 4, "auxiliares_de_el_autotransporte_federal": 2, "listado": 2, "recibir": 1, "susceptible": 1, "considerar": 1, "abandono": 3, "en_favor_de": 1, "gobierno": 1, "automatizar": 2, "sistema": 2, "control": 2, "informaci\u00e3": 2, "18": 2, "disponibilidad": 1, "presupuestal": 1, "emitir\u00e3": 1, "lineamiento": 2, "regular\u00e3": 1, "30": 2, "tanto": 1, "buscar\u00e3": 1, "salvaguardar": 1, "inter\u00e3": 1, "usuario": 1, "abuso": 1, "prestador": 1, "gestionar\u00e3": 1, "cargo": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "desarrollo": 2, "programa_de_reordenamiento_general_de_el_autotransporte_federal": 1, "proveniente": 1, "venta": 1, "causar": 2, "menos": 1, "guarda": 2, "custodia": 2, "local": 2, "permisionar": 2, "transferir": 2, "servicio_de_administraci\u00e3": 3, "enajenaci\u00e3": 4, "bienes": 3, "destinar\u00e3": 2, "ley_federal_para_la_administraci\u00e3": 1, "bienes_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "incluir": 2, "gasto": 3, "realizar": 1, "direcci\u00e3": 3, "general_de_autotransporte_federal": 3, "marco": 1, "afecto": 1, "emitir": 1, "supuesto": 1, "cubrir\u00e3": 2, "adeudo": 1, "generar": 1, "remanente": 1, "resto": 1, "modernizaci\u00e3": 1, "adjudicar": 1, "forma": 1, "directo": 1, "quien": 1, "incurrir": 1, "asimismo": 1, "aportar\u00e3": 1, "obtener": 1, "concepto": 1, "descontar": 1, "mencionar": 1, "[??:3/12/2013:????:??]": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "iga": 2, "[??:13/12/2013:????:??]": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 2, "gesti\u00e3": 4, "integral_de_los_residuos": 3, "[??:4/6/2014:????:??]": 1, "culo_segundo": 1, "6\u00e2": 1, "\u00b0": 1, "17": 1, "subsecuente": 1, "xxviii": 1, "7": 1, "desarrollar": 1, "\u009c": 1, "estrategia_nacional_para_la_gesti\u00e3": 1, "integral_de_neum\u00e3": 1, "tic_o": 3, "usados\u00e2": 1, "\u009d": 1, "responsable": 1, "formular": 2, "plan": 2, "manejo": 2, "hacer_referencia": 1, "iii_de_la_ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "productor": 1, "fabricante": 1, "importador": 1, "distribuidor": 1, "neum\u00e3": 2, "usar": 2, "someter": 1, "consideraci\u00e3": 1, "lista": 1, "norma": 2, "oficial": 1, "mexicano": 1, "criterio": 1, "responsabilidad": 1, "compartir": 1, "valorizaci\u00e3": 1, "integral": 1, "construir": 1, "operar": 1, "explotar": 1, "conservar": 1, "mantener": 1, "camino": 2, "puente": 2, "[??:29/4/2014:????:??]": 1, "xavier_azuara_zu\u00e3": 1, "[??:2/6/2014:????:??]": 1, "leyes_de_caminos": 1, "puertos": 1, "aeropuertos": 1, "reglamentaria_de_el_servicio_ferroviario": 1, "[??:8/6/2016:????:??]": 1, "estar": 1, "proceso": 1, "sujetar\u00e3": 1, "anterior": 1, "h\u00e3": 1, "biles": 1, "posterior": 1, "[??:26/4/2016:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "sar": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "[??:3/6/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 2, "i": 2, "v": 2, "[??:10/10/2016:????:??]": 1, "tener": 1, "clasificaci\u00e3": 1, "pa\u00e3": 1, "[??:8/9/2016:????:??]": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "aguilar": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "isaura_ivanova_pool_pech": 1, "[??:6/10/2000:????:??]": 1, "ley_de_el_registro_p\u00e3\u00bablico_vehicular": 1, "ley_reglamentaria_de_el_servicio_ferroviario": 1, "[??:30/11/2017:????:??]": 1, "ii_de_la_ley_de_caminos": 1, "[??:17/10/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 3, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 2, "[??:29/11/2017:????:??]": 1, "53": 2, "[??:24/5/2018:????:??]": 1, "[??:10/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "[??:11/5/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "[??:25/6/2018:????:??]": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "sof\u00e3": 1, "de_el_sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:20/6/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 111, "de": 1244, "caminos": 82, "puentes": 64, "y": 531, "autotransporte": 109, "federal": 166, "nueva": 2, "publicada": 3, "en": 453, "el": 383, "diario": 35, "oficial": 39, "la": 653, "federaci\u00e3\u00b3n": 35, "22": 1, "diciembre": 8, "1993": 1, "texto": 1, "vigente": 8, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 11, "dof": 61, "25-06-2018": 2, "al": 85, "margen": 1, "un": 58, "sello": 1, "con": 134, "escudo": 1, "nacional": 9, "que": 353, "dice:": 1, "estados": 25, "unidos": 16, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "carlos": 5, "salinas": 2, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 391, "mexicanos": 17, "a": 350, "sus": 51, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 285, "ha": 4, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 16, "decreto": 63, "\"el": 1, "d": 3, "e": 11, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 1, "titulo": 8, "primero": 5, "del": 181, "regimen": 1, "administrativo": 2, "capitulo": 17, "i": 42, "ambito": 1, "aplicacion": 1, "art\u00e3\u00adculo": 192, "1o": 2, "presente": 70, "tiene": 5, "por": 132, "objeto": 7, "regular": 3, "construcci\u00e3\u00b3n": 21, "operaci\u00e3\u00b3n": 25, "explotaci\u00e3\u00b3n": 11, "conservaci\u00e3\u00b3n": 11, "mantenimiento": 7, "refieren": 6, "las": 249, "fracciones": 7, "v": 16, "cuales": 6, "constituyen": 1, "v\u00e3\u00adas": 24, "generales": 21, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 6, "as\u00e3\u00ad": 28, "como": 51, "servicios": 70, "ellos": 6, "operan": 3, "auxiliares": 27, "tr\u00e3\u00a1nsito": 8, "dichas": 2, "reformado": 16, "25-10-2005": 23, "2o-": 1, "para": 155, "efectos": 9, "esta": 47, "entender\u00e3\u00a1": 7, "por:": 2, "o": 158, "carreteras:": 1, "a)": 4, "entronquen": 1, "alg\u00e3\u00ban": 2, "camino": 4, "pa\u00e3\u00ads": 6, "extranjero": 3, "b)": 4, "comuniquen": 1, "dos": 17, "m\u00e3\u00a1s": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 5, "c)": 3, "su": 110, "totalidad": 1, "mayor": 13, "parte": 12, "sean": 7, "construidos": 4, "fondos": 3, "federales": 18, "mediante": 7, "concesi\u00e3\u00b3n": 23, "particulares": 7, "municipios": 7, "ii": 34, "carta": 4, "porte:": 1, "es": 6, "t\u00e3\u00adtulo": 7, "legal": 10, "contrato": 4, "entre": 5, "remitente": 2, "empresa": 1, "contenido": 1, "decidir\u00e3\u00a1n": 1, "cuestiones": 1, "susciten": 1, "motivo": 8, "transporte": 20, "cosas;": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "menciones": 3, "exige": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "materia": 17, "surtir\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a9l": 2, "determinen;": 1, "iii": 25, "derecho": 20, "v\u00e3\u00ada:": 1, "franja": 1, "terreno": 1, "requiere": 6, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 4, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "general": 16, "uso": 9, "adecuado": 2, "una": 21, "v\u00e3\u00ada": 22, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 15, "cuya": 2, "anchura": 1, "dimensiones": 5, "fija": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 106, "cual": 5, "no": 51, "podr\u00e3\u00a1": 29, "ser": 13, "inferior": 1, "20": 2, "metros": 2, "cada": 4, "lado": 1, "eje": 2, "trat\u00e3\u00a1ndose": 7, "carreteras": 7, "cuerpos": 1, "medir\u00e3\u00a1": 1, "partir": 24, "uno": 4, "ellos;": 2, "iv": 17, "paradores:": 1, "instalaciones": 15, "construcciones": 3, "adyacentes": 2, "carretera": 4, "presten": 2, "alojamiento": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "sanitarios": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 43, "comunicaciones": 10, "acceso": 3, "desde": 5, "carretera;": 1, "puentes:": 1, "nacionales:": 1, "permiso": 24, "salvar": 1, "obst\u00e3\u00a1culos": 1, "topogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "sin": 28, "conectar": 1, "vecino": 1, "internacionales:": 1, "sobre": 11, "corrientes": 1, "formen": 1, "l\u00e3\u00adneas": 2, "divisorias": 1, "internacionales": 8, "vi": 11, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "transportes;": 1, "vii": 11, "auxiliares:": 1, "formar": 2, "pasajeros": 24, "turismo": 14, "carga": 35, "complementan": 1, "explotaci\u00e3\u00b3n;": 1, "viii": 10, "servicio": 44, "carga:": 1, "porte": 4, "mercanc\u00e3\u00adas": 3, "presta": 4, "terceros": 11, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 11, "federal;": 2, "ix": 6, "pasajeros:": 1, "forma": 5, "sujeto": 3, "horarios": 2, "frecuencias": 1, "salida": 3, "llegada": 2, "veh\u00e3\u00adculos;": 3, "x": 3, "turismo:": 1, "destinado": 3, "traslado": 2, "personas": 10, "fines": 2, "recreativos": 1, "culturales": 1, "esparcimiento": 1, "hacia": 2, "centros": 3, "zonas": 1, "inter\u00e3\u00a9s;": 1, "xi": 4, "paqueter\u00e3\u00ada": 4, "mensajer\u00e3\u00ada:": 1, "paquetes": 1, "debidamente": 5, "envueltos": 1, "rotulados": 1, "embalaje": 1, "permita": 2, "xii": 2, "terminales:": 1, "donde": 5, "efect\u00e3\u00baa": 2, "autobuses": 1, "ascenso": 4, "descenso": 4, "viajeros": 3, "recepci\u00e3\u00b3n": 2, "almacenamiento": 2, "despacho": 1, "estacionamiento": 1, "destinados": 4, "este": 29, "servicio;": 1, "xiii": 4, "tr\u00e3\u00a1nsito:": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 10, "realice": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 62, "adicionada": 4, "xiv": 2, "privado:": 1, "efect\u00e3\u00baan": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 3, "morales": 5, "respecto": 7, "bienes": 21, "propios": 4, "conexos": 1, "respectivas": 9, "actividades": 1, "vinculadas": 1, "mismos": 8, "ello": 2, "genere": 1, "cobro;": 1, "recorrida": 16, "reformada": 7, "21-05-2013": 8, "xv": 4, "veh\u00e3\u00adculo:": 1, "medio": 2, "motorizado": 1, "incluidos": 1, "medios": 3, "remolques": 4, "arrastren;": 1, "xvi": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n:": 1, "tal": 6, "definen": 1, "3o-": 1, "son": 5, "terrenos": 4, "necesarios": 6, "obras": 7, "dem\u00e3\u00a1s": 10, "accesorios": 1, "integran": 1, "mismas": 7, "4o-": 1, "falta": 3, "disposici\u00e3\u00b3n": 7, "expresa": 1, "reglamentos": 22, "tratados": 4, "aplicar\u00e3\u00a1n:": 1, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "comercio": 1, "civil": 2, "distrito": 13, "com\u00e3\u00ban": 2, "toda": 5, "procedimientos": 3, "civiles": 2, "jurisdiccion": 1, "competencia": 7, "5o": 6, "todo": 6, "lo": 70, "relacionado": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 30, "corresponden": 1, "perjuicio": 8, "otorgadas": 2, "otras": 4, "dependencias": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 9, "p\u00e3\u00bablica": 13, "siguientes": 12, "atribuciones:": 1, "planear": 1, "formular": 3, "conducir": 4, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "programas": 5, "desarrollo": 3, "auxiliares;": 2, "construir": 4, "conservar": 5, "directamente": 3, "puentes;": 4, "otorgar": 6, "concesiones": 24, "permisos": 24, "refiere": 32, "ley;": 2, "vigilar": 3, "cumplimiento": 21, "resolver": 2, "revocaci\u00e3\u00b3n": 4, "terminaci\u00e3\u00b3n": 5, "caso;": 2, "verificar": 1, "inspeccionar": 1, "cumplan": 6, "aspectos": 2, "t\u00e3\u00a9cnicos": 4, "normativos": 2, "correspondientes;": 2, "04-01-1999": 2, "determinar": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 4, "especificaciones": 3, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "actualizar": 1, "publicar": 2, "cuando": 29, "requiera": 3, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 2, "10-10-2016": 1, "expedir": 4, "normas": 6, "oficiales": 5, "mexicanas": 8, "derogada": 2, "establecer": 3, "bases": 7, "regulaci\u00e3\u00b3n": 7, "tarifaria": 4, "motocicletas": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 23, "pagar": 1, "50": 1, "ciento": 7, "peaje": 2, "paguen": 1, "autom\u00e3\u00b3viles": 3, "18-05-2012": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "disposiciones": 45, "legales": 12, "aplicables": 11, "6o-": 1, "operar": 6, "explotar": 4, "mantener": 5, "otorgar\u00e3\u00a1n": 6, "sociedades": 4, "constituidas": 3, "conforme": 15, "leyes": 4, "t\u00e3\u00a9rminos": 37, "establezcan": 9, "respectivos": 13, "hasta": 20, "plazo": 36, "treinta": 4, "a\u00e3\u00b1os": 6, "podr\u00e3\u00a1n": 20, "prorrogadas": 2, "equivalente": 5, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "originalmente": 1, "cualquier": 13, "momento": 9, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "primer": 6, "tercio": 1, "vigencia": 5, "juicio": 1, "justifique": 1, "necesidad": 1, "realizar": 6, "inversiones": 1, "hubiesen": 1, "previsto": 3, "condiciones": 26, "originales": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 3, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "durante": 7, "presenten": 2, "causas": 7, "justifiquen": 1, "atribuibles": 1, "concesionarios": 8, "incluyan": 2, "demoras": 1, "liberaci\u00e3\u00b3n": 1, "pr\u00e3\u00b3rroga": 4, "otorgar\u00e3\u00a1": 2, "siempre": 4, "hayan": 2, "cumplido": 3, "obligaciones": 5, "impuestas": 3, "04-11-2010": 1, "08-06-2016": 2, "contestar\u00e3\u00a1": 1, "definitiva": 2, "solicitudes": 1, "anterior": 11, "dentro": 12, "60": 2, "d\u00e3\u00adas": 43, "naturales": 17, "contado": 7, "fecha": 7, "presentaci\u00e3\u00b3n": 3, "misma": 9, "requisitada": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 4, "nuevas": 1, "deber\u00e3\u00a1": 25, "tomar": 1, "cuenta": 6, "inversi\u00e3\u00b3n": 4, "costos": 3, "futuros": 1, "mejoramiento": 1, "proyecciones": 1, "financieras": 1, "operativas": 1, "considere": 3, "rentabilidad": 4, "requerir": 2, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "materiales": 7, "reciclados": 1, "energ\u00e3\u00adas": 1, "renovables": 1, "clase": 1, "medidas": 1, "sustentables": 1, "contribuyan": 1, "ambiente": 1, "adicionado": 16, "04-06-2014": 15, "6o": 7, "bis-": 3, "otorgamiento": 11, "resoluci\u00e3\u00b3n": 12, "pr\u00e3\u00b3rrogas": 1, "tramitar": 1, "ante": 7, "hacienda": 10, "cr\u00e3\u00a9dito": 10, "p\u00e3\u00bablico": 20, "reglamento": 19, "siguiente:": 6, "opini\u00e3\u00b3n": 9, "favorable": 5, "econ\u00e3\u00b3mica": 6, "proyecto": 7, "respectivo": 14, "resultado": 1, "comparar": 1, "ingresos": 6, "monetarios": 1, "susceptibles": 2, "generados": 2, "aprovechamiento": 1, "dominio": 2, "concesionados": 2, "generar\u00e3\u00adan": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 3, "pretende": 1, "concesionar": 2, "horizonte": 1, "temporal": 3, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 4, "remitir": 1, "llev\u00e3\u00b3": 1, "cabo": 9, "documentaci\u00e3\u00b3n": 2, "utiliz\u00e3\u00b3": 1, "dicha": 5, "fin": 4, "\u00e3\u00baltima": 2, "dependencia": 1, "recibi\u00e3\u00b3": 1, "emita": 2, "caso": 38, "establecido": 13, "emitida": 2, "sentido": 1, "afirmativo": 1, "recursos": 5, "destinen": 1, "liberar": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 3, "totales": 1, "proyecto;": 1, "registro": 5, "cartera": 1, "proyectos": 1, "34": 1, "presupuesto": 2, "responsabilidad": 10, "hacendaria": 1, "consideren": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 4, "financiamiento": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "contraprestaciones": 4, "concesionario": 7, "deba": 1, "cubrir": 5, "gobierno": 13, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "presentar": 1, "propuesta": 2, "7o-": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 5, "concurso": 6, "s\u00e3\u00ad": 2, "petici\u00e3\u00b3n": 4, "interesado": 13, "expedir\u00e3\u00a1": 5, "convocatoria": 4, "razonable": 2, "proposiciones": 3, "cerrado": 1, "ser\u00e3\u00a1": 9, "abierto": 1, "d\u00e3\u00ada": 17, "prefijado": 1, "presencia": 2, "interesados": 5, "exista": 2, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "razones": 2, "improcedencia": 1, "90": 5, "d\u00e3\u00adas;": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "peri\u00e3\u00b3dico": 1, "amplia": 1, "otro": 4, "entidad": 1, "entidades": 3, "federativas": 2, "lleve": 1, "obra;": 1, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 10, "t\u00e3\u00a9cnico": 3, "requisitos": 12, "calidad": 2, "operaci\u00e3\u00b3n;": 1, "criterios": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 7, "principalmente": 1, "precios": 1, "tarifas": 6, "usuario": 6, "ofrecidas": 1, "participar": 1, "varios": 1, "demuestren": 1, "solvencia": 1, "capacidad": 4, "t\u00e3\u00a9cnica": 3, "administrativa": 1, "financiera": 1, "expida": 3, "secretar\u00e3\u00ada;": 4, "acto": 1, "apertura": 1, "propuestas": 1, "estudien": 1, "homologuen": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "todos": 8, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "desechen": 1, "principales": 1, "motivaren": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n;": 1, "base": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "comparativo": 1, "admitidas": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "fallo": 2, "fundado": 1, "motivado": 1, "dado": 2, "conocer": 3, "participantes": 2, "proposici\u00e3\u00b3n": 1, "ganadora": 1, "estar\u00e3\u00a1": 12, "10": 5, "h\u00e3\u00a1biles": 7, "haya": 8, "manifiesten": 2, "convenga;": 1, "ninguna": 1, "presentadas": 2, "fortuito": 2, "fuerza": 2, "declarar\u00e3\u00a1": 1, "desierto": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 3, "8o-": 1, "otorgado": 2, "para:": 1, "pasaje": 2, "turismo;": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 4, "terminales": 12, "interiores": 5, "unidades": 10, "verificaci\u00e3\u00b3n;": 2, "arrastre": 15, "salvamento": 8, "dep\u00e3\u00b3sito": 10, "mensajer\u00e3\u00ada;": 1, "pasajeros;": 5, "accesos": 2, "cruzamientos": 3, "marginales": 1, "federales;": 2, "establecimiento": 5, "paradores": 1, "salvo": 10, "trate": 5, "concesionadas;": 1, "anuncios": 2, "se\u00e3\u00b1ales": 2, "publicitarias;": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "v\u00e3\u00ada;": 3, "privados": 1, "privado": 14, "dispuesto": 26, "40": 3, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1n": 1, "antes": 4, "citados": 1, "casos": 7, "aquel": 1, "cumpla": 2, "establecidos": 11, "concursar": 1, "vinculados": 3, "infraestructura": 1, "tiempo": 4, "indefinido": 1, "excepto": 3, "otorguen": 2, "publicidad": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 3, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 3, "9o-": 1, "correspondiente": 10, "emitirse": 2, "exceda": 1, "30": 8, "aqu\u00e3\u00a9l": 2, "hubiere": 6, "presentado": 2, "solicitud": 3, "complejidad": 1, "sea": 6, "necesario": 4, "exceder": 1, "45": 9, "si": 8, "transcurrido": 4, "dicho": 4, "emitido": 3, "respectiva": 10, "10-": 1, "ajustar\u00e3\u00a1n": 3, "11-": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 5, "internamente": 1, "12-": 1, "facultada": 1, "modalidades": 2, "prestaci\u00e3\u00b3n": 14, "s\u00e3\u00b3lo": 7, "resulte": 2, "estrictamente": 1, "conformidad": 15, "13-": 1, "autorizar": 2, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "derechos": 7, "\u00e3\u00a9stos": 3, "hubieren": 3, "estado": 6, "vigentes": 4, "lapso": 3, "menor": 2, "3": 2, "a\u00e3\u00b1os;": 1, "cedente": 1, "todas": 7, "obligaciones;": 1, "cesionario": 1, "re\u00e3\u00bana": 1, "tuvieron": 1, "14-": 1, "ning\u00e3\u00ban": 4, "ceder": 3, "hipotecar": 2, "ni": 3, "manera": 2, "alguna": 5, "gravar": 2, "enajenar": 1, "conferidos": 3, "afectos": 2, "extranjeros": 2, "15-": 1, "seg\u00e3\u00ban": 5, "contener": 2, "otros:": 1, "nombre": 5, "domicilio": 7, "concesionario;": 1, "fundamentos": 1, "motivos": 1, "otorgamiento;": 1, "cobro": 2, "cuotas": 1, "concesionarios;": 1, "periodo": 1, "vigencia;": 1, "monto": 4, "fondo": 1, "reserva": 1, "deban": 1, "cubrirse": 1, "fijadas": 1, "16-": 1, "terminan": 1, "vencimiento": 1, "hubiera": 2, "otorgado;": 1, "renuncia": 1, "titular;": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n;": 1, "rescate;": 1, "desaparici\u00e3\u00b3n": 1, "finalidad": 1, "concesi\u00e3\u00b3n;": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n;": 1, "quiebra": 1, "materia;": 1, "previstas": 4, "exime": 2, "titular": 3, "responsabilidades": 1, "contra\u00e3\u00addas": 1, "17-": 1, "revocar": 1, "cualquiera": 5, "siguientes:": 5, "cumplir": 6, "causa": 5, "justificada": 1, "permisos;": 1, "interrumpir": 2, "total": 5, "parcialmente": 2, "justificada;": 2, "permisionario": 14, "reincidir": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 2, "superiores": 2, "autorizadas": 2, "registradas;": 1, "ejecutar": 1, "actos": 1, "impidan": 1, "tiendan": 1, "impedir": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "otros": 4, "prestadores": 2, "permisionarios": 18, "tengan": 1, "ello;": 1, "indemnizaciones": 2, "da\u00e3\u00b1os": 13, "originen": 2, "servicios;": 1, "cambiar": 2, "nacionalidad": 1, "permisionario;": 1, "transferir": 2, "admitir": 1, "socios": 1, "empresas": 6, "concesionarias": 1, "permisionarias;": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 5, "modificar": 1, "alterar": 1, "substancialmente": 1, "naturaleza": 4, "prestar": 6, "distintos": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "respectivo;": 1, "vigor": 36, "garant\u00e3\u00ada": 7, "contra": 2, "terceros;": 1, "incumplir": 2, "reiteradamente": 1, "establecidas": 5, "sido": 2, "revocado": 1, "imposibilitado": 1, "obtener": 8, "nuevo": 1, "5": 2, "quedado": 1, "firme": 1, "18-": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 6, "pasar\u00e3\u00a1n": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 2, "costo": 2, "alguno": 1, "libre": 2, "gravamen": 1, "19-": 1, "algunas": 1, "rutas": 2, "efectiva": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 5, "resultar": 1, "tarifarias": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "mientras": 3, "subsisten": 1, "motivaron": 1, "20-": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 7, "supuestos": 1, "fijen": 2, "\u00e3\u00a9stas": 1, "m\u00e3\u00a1ximas": 1, "incluir": 1, "mecanismos": 2, "ajuste": 1, "permitan": 2, "satisfactorias": 1, "competitividad": 1, "permanencia": 2, "21-": 1, "cumplen": 3, "se\u00e3\u00b1aladas": 4, "solicitar": 1, "opina": 1, "hacen": 1, "improcedente": 1, "hacer": 1, "modificaciones": 1, "supresiones": 1, "procedan": 1, "segundo": 9, "unico": 1, "construccion": 1, "conservacion": 1, "explotacion": 1, "22-": 1, "utilidad": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "compraventa": 2, "promover\u00e3\u00a1": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 2, "bancos": 1, "material": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicable": 1, "compra": 1, "venta": 2, "\u00e3\u00a9sta": 4, "llevarse": 2, "trav\u00e3\u00a9s": 5, "aguas": 1, "nacionales": 3, "existentes": 2, "utilizados": 1, "23-": 1, "ejecutarse": 2, "trabajos": 5, "reconstrucci\u00e3\u00b3n": 2, "previa": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "planos": 1, "memoria": 1, "descriptiva": 2, "documentos": 1, "relacionados": 1, "pretendan": 1, "except\u00e3\u00baan": 1, "precedente": 1, "urgencia": 3, "buen": 2, "funcionamiento": 2, "concesionado": 1, "indicar\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos": 3, "vez": 4, "pasada": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 3, "definitivos": 1, "aprobado": 1, "24-": 1, "efectuarse": 1, "previo": 5, "har\u00e3\u00a1n": 2, "operador": 1, "u": 3, "obra": 5, "cruce": 1, "ya": 1, "establecida": 2, "25-": 1, "tomando": 1, "circunstancias": 1, "prever": 1, "libramientos": 1, "eviten": 1, "pesado": 1, "poblaciones": 2, "considerando": 1, "importancia": 1, "continuidad": 2, "seguridad": 14, "usuarios": 4, "convenir": 2, "paso": 1, "dejando": 1, "vigilancia": 5, "zona": 2, "urbana": 1, "autoridades": 8, "locales": 4, "asimismo": 7, "tramos": 3, "26-": 1, "construyan": 2, "distancia": 1, "100": 2, "l\u00e3\u00admite": 2, "establecerse": 1, "canteras": 1, "tipo": 6, "requieran": 2, "empleo": 1, "explosivos": 1, "gases": 1, "nocivos": 1, "27-": 1, "exigir": 1, "propietarios": 3, "predios": 1, "colindantes": 1, "cerquen": 1, "delimiten": 1, "28-": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 2, "el\u00e3\u00a9ctrica": 1, "postes": 1, "cercas": 1, "ductos": 1, "productos": 4, "derivados": 6, "petr\u00e3\u00b3leo": 1, "otra": 3, "subterr\u00e3\u00a1nea": 1, "superficial": 1, "a\u00e3\u00a9rea": 1, "pudieran": 2, "entorpecer": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "dictamen": 1, "procedencia": 2, "dichos": 3, "trabajo": 2, "invada": 1, "obligado": 1, "demoler": 1, "ejecutada": 1, "invadida": 1, "delimitado": 1, "reparaciones": 1, "29-": 1, "asentadas": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "sujetas": 1, "servidumbre": 1, "30-": 1, "procedimiento": 5, "explorar": 1, "adquiridos": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2, "plazos": 4, "mayores": 2, "garantizar\u00e3\u00a1": 1, "alternas": 1, "excepcionalmente": 1, "gobiernos": 2, "paraestatales": 1, "sujetarse": 1, "contrate": 1, "previamente": 5, "aplicar": 2, "7": 2, "sujetos": 2, "31-": 1, "har\u00e3\u00a1": 5, "conducto": 1, "bien": 2, "corresponda": 5, "territorio": 2, "convenios": 2, "efecto": 11, "suscriban": 1, "negociaciones": 1, "puente": 1, "32-": 1, "abrirse": 1, "constate": 1, "ajust\u00e3\u00b3": 1, "aprobadas": 1, "se\u00e3\u00b1alamientos": 1, "norma": 4, "mexicana": 4, "dar": 3, "aviso": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 2, "15": 4, "conducente;": 1, "tercero": 5, "33-": 1, "34-": 1, "realizarlo": 2, "arrendados": 1, "acuerdo": 9, "acuerdos": 3, "35-": 1, "transiten": 2, "mec\u00e3\u00a1nicas": 1, "constancia": 1, "periodicidad": 1, "establezca": 8, "cuenten": 4, "elementos": 1, "ellas": 4, "36": 3, "conductores": 7, "renovar": 1, "licencia": 4, "quedan": 1, "exceptuados": 1, "art\u00e3\u00adculos": 10, "44": 1, "aprobar": 1, "cursos": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 4, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "conocimientos": 1, "te\u00e3\u00b3ricos": 1, "pr\u00e3\u00a1cticos": 1, "simuladores": 1, "est\u00e3\u00a1n": 4, "obligados": 4, "constatar": 1, "cuentan": 1, "licencias": 3, "otorgue": 6, "transitan": 1, "portar": 2, "exijan": 1, "abstendr\u00e3\u00a1n": 1, "ebriedad": 1, "bajo": 4, "drogas": 1, "abuso": 1, "rebasar": 1, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "velocidad": 3, "suspensi\u00e3\u00b3n": 2, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 1, "relativas": 1, "37-": 1, "proporcionar": 2, "adiestramiento": 3, "lograr": 1, "eficiente": 1, "segura": 1, "eficaz": 1, "38-": 1, "solidariamente": 1, "responsables": 3, "causen": 2, "39-": 1, "peso": 4, "l\u00e3\u00admites": 1, "contar": 7, "dispositivos": 1, "control": 3, "gr\u00e3\u00a1ficos": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "40-": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 2, "casos:": 3, "menos": 4, "9": 1, "4": 6, "toneladas": 2, "\u00e3\u00batil": 2, "8": 5, "residuos": 8, "remanentes": 4, "desechos": 3, "peligrosos": 4, "41-": 1, "transportistas": 1, "autorizados": 2, "estatales": 3, "municipales": 3, "excedan": 2, "kil\u00e3\u00b3metros": 1, "requeridos": 2, "42-": 1, "dedicadas": 1, "arrendamiento": 3, "semirremolques": 3, "placas": 4, "registrarse": 1, "arrendar": 1, "cubran": 1, "43-": 1, "arrendadoras": 2, "requisitos:": 1, "estar": 1, "mercantiles": 1, "social": 1, "expresamente": 1, "semirremolques;": 1, "tarjeta": 2, "remolque": 1, "semirremolque;": 1, "acreditar": 1, "propiedad": 1, "estas": 2, "44-": 1, "particular": 1, "circulen": 5, "optar": 1, "45-": 1, "puro": 1, "financiero": 1, "autoridad": 8, "determine": 1, "remisi\u00e3\u00b3n": 1, "guarda": 4, "custodia": 4, "permisionados": 3, "notificarlo": 1, "representante": 6, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "entregando": 1, "poniendo": 1, "copia": 3, "certificada": 1, "acta": 5, "ejerza": 1, "audiencia": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 9, "apercibir\u00e3\u00a1": 1, "enajene": 1, "disponga": 1, "grave": 2, "veh\u00e3\u00adculo": 11, "hiciere": 1, "nula": 1, "pleno": 1, "apercibirse": 1, "manifestar": 1, "convenga": 3, "55": 11, "bis": 29, "1": 6, "causar\u00e3\u00a1n": 3, "abandono": 7, "favor": 5, "16-12-2013": 5, "1-": 2, "notificaciones": 2, "practicar\u00e3\u00a1n": 2, "sigue:": 13, "personalmente": 1, "reglas": 3, "practicar\u00e3\u00a1": 2, "encuentre": 2, "libertad": 2, "personal": 2, "lugar": 4, "detenido;": 1, "notificador": 1, "cerciorarse": 1, "entregar": 1, "notifique": 1, "recabar": 1, "firma": 3, "persona": 6, "quien": 3, "entienda": 1, "diligencia;": 1, "asentando": 2, "datos": 7, "documento": 1, "identifique;": 1, "encontrarse": 1, "notificar": 3, "primera": 1, "b\u00e3\u00basqueda": 1, "le": 4, "dejar\u00e3\u00a1": 1, "citatorio": 1, "designado": 1, "espere": 1, "hora": 2, "h\u00e3\u00a1bil": 1, "espera": 2, "niega": 1, "recibir": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "instructivo": 1, "visible": 1, "edictos": 5, "d)": 1, "levantarse": 1, "circunstanciada": 2, "diligencia": 1, "practique": 1, "desconozca": 1, "identidad": 1, "inciso": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "nivel": 1, "expedido": 2, "veces": 1, "intervalo": 1, "tres": 3, "resumen": 1, "personales": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "practicadas": 1, "efectuadas": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 30, "empezar\u00e3\u00a1n": 1, "correr": 1, "surtido": 1, "46-": 1, "atendiendo": 2, "clasificar\u00e3\u00a1": 2, "47-": 1, "puertos": 3, "mar\u00e3\u00adtimos": 2, "aeropuertos": 3, "correspondientes": 6, "recabar\u00e3\u00a1": 1, "tenga": 2, "cargo": 6, "portuaria": 1, "aeropuerto": 1, "solicitud;": 1, "contrario": 3, "observaciones": 1, "48-": 1, "destino": 5, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "determinadas": 1, "49-": 1, "tur\u00e3\u00adstico": 1, "autorizan": 1, "titulares": 2, "turistas": 1, "terrestres": 2, "contratados": 1, "50-": 1, "autoriza": 1, "regular\u00e3\u00a1": 1, "atribuciones": 7, "otorga": 1, "ejecutivo": 23, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "precisar\u00e3\u00a1n": 1, "objetos": 1, "voluminosos": 1, "gran": 1, "especial": 1, "51-": 1, "maniobras": 2, "descarga": 4, "auxilien": 1, "complementen": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "plena": 1, "contratar": 1, "estos": 3, "utilizar": 2, "propio": 1, "cuarto": 3, "clasificacion": 1, "52-": 1, "carga;": 1, "mensajer\u00e3\u00ada": 2, "53-": 1, "origen": 3, "suelo": 1, "sanitarias": 1, "gratuito": 1, "24-05-2018": 1, "54-": 1, "brindan": 1, "transbordo": 1, "complementarios": 1, "encuentran:": 1, "camiones": 1, "trenes": 1, "acarreo": 1, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 1, "desconsolidaci\u00e3\u00b3n": 1, "cargas": 1, "conexi\u00e3\u00b3n": 1, "f\u00e3\u00a9rrea": 1, "deposito": 1, "55-": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 2, "transcurridos": 1, "contados": 6, "llevado": 1, "retirarlos": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "previstos": 4, "manifieste": 1, "apercibimiento": 1, "hacerlo": 1, "2-": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 4, "listado": 2, "considerarse": 2, "supuesto": 2, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "est\u00e3\u00a9n": 2, "administrativos": 5, "jurisdiccionales": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "reclamaci\u00e3\u00b3n": 1, "protesta": 1, "decir": 1, "verdad": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "proporcionados": 1, "haga": 1, "abandonados": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 4, "poner": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 5, "falsos": 1, "responsable": 2, "acciones": 1, "penales": 1, "administrativas": 14, "pudiesen": 1, "surgir": 1, "verificacion": 2, "capacitacion": 1, "56-": 1, "f\u00e3\u00adsico-mec\u00e3\u00a1nica": 1, "operadas": 1, "ajustar\u00e3\u00a1": 2, "conducente": 1, "7o": 1, "57-": 1, "centro": 1, "autorizaciones": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "competentes": 3, "planes": 3, "paqueteria": 1, "mensajeria": 1, "58-": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "quinto": 7, "internacional": 4, "59-": 1, "opera": 1, "viceversa": 1, "60-": 1, "reglamentos;": 1, "met\u00e3\u00a1licas": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "instrumentos": 1, "operadores": 1, "61-": 1, "extranjera": 1, "internen": 1, "circular": 2, "per\u00e3\u00adodo": 1, "autorizado": 3, "acrediten": 1, "estancia": 1, "sexto": 4, "62-": 1, "proteger": 2, "puedan": 4, "sufrir": 2, "proteger\u00e3\u00a1n": 1, "equipaje": 1, "sufran": 2, "suficiente": 2, "ampare": 1, "trayecto": 1, "aborden": 1, "desciendan": 1, "63-": 1, "utilicen": 1, "garantizar\u00e3\u00a1n": 1, "transporten": 3, "satisfagan": 1, "30-11-2017": 2, "63": 5, "seguro": 13, "garantice": 3, "pudieren": 2, "ocasionarse": 4, "conducci\u00e3\u00b3n": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 4, "propietario": 4, "oyendo": 1, "seguros": 4, "fianzas": 2, "procurando": 1, "accesibilidad": 1, "disponibilidad": 2, "cobertura": 1, "p\u00e3\u00b3liza": 2, "obligar": 1, "contraten": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 2, "espec\u00e3\u00adfico": 2, "ter": 4, "ramo": 1, "coberturas": 1, "impedirse": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 2, "multa": 12, "74": 12, "64-": 1, "percibir": 1, "fijaci\u00e3\u00b3n": 1, "prelaci\u00e3\u00b3n": 1, "pago": 2, "501": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 1, "administrativamente": 1, "controversias": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "viajero": 2, "partes": 1, "sometan": 1, "controversia": 1, "tribunales": 1, "judiciales": 1, "65-": 1, "viajes": 1, "obliga": 1, "punto": 2, "66-": 1, "p\u00e3\u00a9rdidas": 1, "reciban": 2, "entreguen": 1, "destinatario": 3, "vicios": 1, "embalajes": 1, "inadecuados;": 1, "propia": 2, "sufra": 1, "deterioro": 1, "da\u00e3\u00b1o": 5, "parcial;": 1, "escrita": 1, "descubiertos": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "debiera": 1, "transportarse": 1, "cerrados": 1, "cubiertos;": 1, "falsas": 1, "declaraciones": 1, "instrucciones": 1, "cargador": 1, "consignatario": 2, "porte;": 1, "declare": 1, "valor": 3, "mercanc\u00e3\u00ada": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "limitada": 1, "cantidad": 1, "salario": 8, "tonelada": 1, "proporcional": 1, "embarques": 1, "67-": 1, "pretenda": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 1, "inclusive": 1, "responda": 1, "precio": 1, "declarar": 2, "cuyo": 3, "adicional": 1, "pacte": 1, "68-": 1, "garantizar": 4, "autorice": 1, "pudiera": 1, "generarse": 1, "accidente": 2, "amparar": 1, "salga": 1, "expedidor": 1, "generador": 1, "reciba": 1, "final": 1, "incluyendo": 2, "riesgos": 1, "resulten": 3, "fuera": 2, "pacto": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "expedidores": 1, "consignatarios": 1, "ocasionado": 1, "derrame": 1, "69-": 1, "participe": 2, "multimodal": 1, "\u00e3\u00banicamente": 2, "segmento": 1, "terrestre": 2, "septimo": 1, "inspeccion": 1, "70": 3, "inspecci\u00e3\u00b3n": 8, "informes": 2, "financieros": 2, "estad\u00e3\u00adsticos": 1, "inspeccionar\u00e3\u00a1": 1, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "fijos": 1, "tanto": 3, "operen": 1, "pesos": 2, "conferidas": 3, "comisionar": 1, "servidores": 3, "quienes": 2, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "sanciones": 9, "lleven": 1, "verificaciones": 1, "metrolog\u00e3\u00ada": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 3, "competencias": 3, "coordinar\u00e3\u00a1n": 1, "71": 1, "visitas": 2, "comisionados": 2, "exhiban": 1, "orden": 6, "visita": 11, "especifiquen": 1, "habr\u00e3\u00a1": 1, "inspeccionarse": 1, "horas": 2, "embargo": 1, "practicarse": 1, "inspecciones": 1, "inh\u00e3\u00a1biles": 1, "aquellos": 1, "habilitar": 1, "les": 2, "permitir": 1, "cometido": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 4, "proporcionen": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "confidencial": 1, "72": 1, "levantar\u00e3\u00a1": 1, "testigos": 1, "propuestos": 1, "atendido": 1, "servidor": 4, "comisionado": 2, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "negado": 2, "designarlos": 1, "73-": 1, "levante": 1, "constar": 2, "mes": 4, "a\u00e3\u00b1o": 2, "practic\u00e3\u00b3": 2, "visita;": 3, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "realiza": 3, "inspecci\u00e3\u00b3n;": 3, "designadas": 2, "testigos;": 1, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 2, "atendi\u00e3\u00b3": 3, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "negativa": 1, "permitirla;": 1, "s\u00e3\u00adntesis": 1, "hechos": 1, "omisiones": 1, "elaborada": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "firmarla": 1, "hecho": 1, "afectar\u00e3\u00a1": 1, "validez": 1, "visitado": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "pruebas": 4, "defensas": 3, "estime": 3, "conducentes": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 5, "vista": 2, "dictar\u00e3\u00a1": 3, "octavo": 2, "infracciones": 5, "sancionadas": 1, "autoricen": 1, "cien": 3, "quinientos": 5, "salarios": 3, "m\u00e3\u00adnimos;": 3, "destruir": 1, "inutilizar": 1, "apagar": 1, "quitar": 1, "se\u00e3\u00b1al": 1, "colocar": 1, "intencionalmente": 1, "\u00e3\u00a1nimo": 1, "ocasionar": 1, "ordenamientos": 10, "ella": 5, "deriven": 5, "mil": 14, "reincidencia": 4, "imponer": 3, "doble": 2, "cuant\u00e3\u00adas": 2, "excepciones": 2, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "entiende": 1, "cometerse": 1, "concepto": 3, "multas": 3, "impongan": 3, "destinar\u00e3\u00a1n": 4, "gastos": 6, "tecnolog\u00e3\u00ada": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 14, "polic\u00e3\u00ada": 14, "reglamentarias": 8, "sanciones:": 1, "doscientos": 1, "veinte": 3, "cuarenta": 1, "presentarla": 1, "recaudatoria": 1, "cancelada": 1, "infracci\u00e3\u00b3n;": 2, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 2, "20%": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "delito": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "intercambio": 1, "preventiva": 10, "retirar": 1, "encuentren": 5, "prestando": 4, "correspondiente;": 1, "contando": 1, "ciudad": 19, "m\u00e3\u00a9xico": 27, "transitar": 1, "importaci\u00e3\u00b3n": 1, "debiendo": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "determinen": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "vencido": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 5, "75-": 1, "haber": 1, "obtenido": 1, "opere": 1, "explote": 1, "perder\u00e3\u00a1": 1, "beneficio": 1, "ejecutadas": 2, "conocimiento": 1, "aseguramiento": 2, "poni\u00e3\u00a9ndolas": 1, "interventor": 1, "inventario": 1, "formule": 1, "posteriormente": 1, "conceder\u00e3\u00a1": 1, "presunto": 2, "infractor": 2, "pertinentes": 1, "pasado": 1, "fundada": 1, "motivada": 1, "76": 1, "violaciones": 1, "garantizado": 1, "responder": 1, "entregarse": 1, "conductor": 1, "leg\u00e3\u00adtimo": 1, "presentarlo": 1, "competente": 2, "solicite": 1, "fij\u00e3\u00b3": 1, "cubrirla": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "turnar\u00e3\u00a1": 1, "junto": 1, "fiscal": 5, "77-": 1, "considerar:": 1, "gravedad": 1, "causados;": 1, "78-": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "penal": 1, "proceda": 1, "revoque": 1, "79": 5, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "saber": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 1, "concedi\u00e3\u00a9ndole": 1, "defensas;": 1, "boletas": 1, "realizarse": 1, "infractores": 1, "instituciones": 1, "bancarias": 1, "oficinas": 1, "80": 2, "resoluciones": 1, "dictadas": 1, "fundamento": 3, "interponer": 1, "recurso": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "transitorios": 13, "primero-": 10, "entrar\u00e3\u00a1": 13, "segundo-": 9, "abroga": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "mayo": 7, "1934": 1, "tercero-": 4, "derogan": 6, "vii;": 1, "8o": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 2, "cuarto;": 1, "9o": 1, "viii;": 1, "21": 2, "28;": 1, "39;": 1, "85;": 1, "87;": 1, "88;": 1, "90;": 1, "91;": 1, "97;": 1, "98;": 1, "105;": 1, "109;": 1, "128;": 1, "146": 1, "168": 1, "537": 1, "540": 1, "opongan": 5, "entrada": 17, "dejan": 1, "materias": 1, "reguladas": 1, "3o": 1, "5o;": 1, "10;": 1, "12": 2, "20;": 1, "29": 2, "38;": 1, "84;": 1, "86;": 1, "89;": 1, "92": 1, "96;": 1, "99;": 1, "110;": 1, "116": 1, "124;": 1, "126;": 1, "127;": 1, "523": 1, "532;": 1, "535": 1, "541": 1, "cuarto-": 3, "cometidas": 1, "anterioridad": 4, "sancionar\u00e3\u00a1n": 1, "cometieron": 1, "quinto-": 4, "continuar\u00e3\u00a1n": 4, "aplicando": 2, "expiden": 2, "nuevos": 2, "oponga": 1, "sexto-": 3, "otorgados": 2, "consignados": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 3, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "62": 1, "68": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 1, "meses": 4, "df": 6, "13": 2, "1993-": 1, "dip": 26, "cuauht\u00e3\u00a9moc": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "presidente-": 26, "sen": 26, "eduardo": 1, "robledo": 1, "rinc\u00e3\u00b3n": 1, "sergio": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "santa": 1, "cruz": 1, "secretario-": 13, "jorge": 3, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "le\u00e3\u00b3n": 3, "r\u00e3\u00babricas\"": 13, "89": 14, "constituci\u00e3\u00b3n": 13, "pol\u00e3\u00adtica": 13, "debida": 13, "observancia": 13, "expido": 13, "residencia": 13, "poder": 13, "quince": 1, "novecientos": 2, "noventa": 3, "tres-": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 13, "secretario": 13, "jos\u00e3\u00a9": 4, "patrocinio": 1, "blanco": 1, "garrido-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 13, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "expide": 2, "reforman": 8, "diversas": 5, "publicado": 13, "enero": 1, "1999": 1, "art\u00e3\u008dculo": 4, "fracci\u00e3\u0093n": 2, "deroga": 1, "articulo": 1, "quedar": 13, "": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "durar\u00e3\u00a1": 2, "sesenta": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 2, "corresponder\u00e3\u00a1n": 2, "polic\u00e3\u00adas": 5, "han": 2, "venido": 2, "realiz\u00e3\u00a1ndolas": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "reformados": 2, "faculta": 1, "dictar": 1, "policial": 1, "asumidas": 1, "gradualidad": 1, "asegurar": 1, "funciones": 1, "transferencias": 1, "humanos": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "detrimento": 1, "eficacia": 1, "ese": 1, "solo": 1, "publicarse": 1, "varias": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "cumpliendo": 1, "reglamentarios": 1, "veinticuatro": 1, "entendido": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "nombramiento": 1, "miembros": 2, "citadas": 1, "exclusivamente": 1, "establece": 1, "ingreso": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 2, "respetados": 1, "aparezcan": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "ordenamiento": 1, "unidad": 1, "apoyo": 1, "aduanera": 1, "interior": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "1998-": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 5, "gamero": 1, "luis": 1, "pati\u00e3\u00b1o": 1, "pozas": 1, "gabriel": 1, "covarrubias": 1, "ibarra": 1, "mart\u00e3\u00adn": 1, "contreras": 1, "rivera": 2, "ocho-": 1, "ernesto": 5, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "francisco": 3, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "adicionan": 9, "25": 2, "octubre": 6, "2005": 1, "1o;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "70;": 1, "71;": 1, "72;": 1, "73": 1, "74;": 1, "76;": 1, "2o": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 2, "xiv;": 1, "bis;": 2, "ejercer": 1, "confiere": 1, "180": 4, "reformas": 3, "adiciones": 1, "reglamentarias;": 1, "tabuladores": 1, "certeza": 1, "evitar": 2, "discrecionalidad": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 4, "regularizar": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "irregularidad": 1, "normatividad": 1, "relacionadas": 1, "programa": 2, "instrumentar\u00e3\u00a1": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "fiscales": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "mal": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "iniciados": 1, "presentes": 2, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "presentaron": 1, "iniciaron": 1, "aquellas": 2, "contravengan": 1, "septiembre": 2, "2005-": 1, "enrique": 9, "jackson": 1, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 6, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "micaela": 1, "aguilar": 2, "marcos": 1, "torres": 1, "cinco-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 3, "abascal": 1, "carranza-": 1, "tercer": 5, "noviembre": 4, "2010": 1, "\u00e3\u009anico-": 7, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 9, "f": 2, "14": 1, "2010-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "martha": 2, "leticia": 2, "sosa": 2, "govea": 2, "secretaria-": 13, "maria": 1, "guadalupe": 2, "garcia": 1, "almanza": 1, "diez-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 5, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 7, "18": 3, "2012": 1, "transitorio": 2, "28": 2, "marzo": 1, "2012-": 1, "jose": 2, "gonzalez": 2, "morfin": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "gloria": 1, "romero": 1, "catorce": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "2013": 2, "\u00e3\u009anico": 2, "pasando": 2, "actual": 2, "xvi;": 1, "ter;": 1, "ochenta": 4, "transportes": 8, "adecuar": 3, "necesarias": 2, "mismo": 2, "abril": 5, "2013-": 2, "cordero": 4, "arroyo": 5, "vieyra": 1, "rosa": 5, "adriana": 5, "lizama": 5, "javier": 2, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "diecisiete": 1, "trece-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 8, "nieto-": 8, "miguel": 6, "\u00e3\u0081ngel": 6, "osorio": 6, "chong-": 6, "2": 3, "16": 1, "informar": 2, "automatizar": 1, "sistemas": 1, "presupuestal": 1, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "buscar\u00e3\u00a1": 1, "salvaguardar": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "abusos": 1, "gestionar\u00e3\u00a1": 1, "egresos": 1, "reordenamiento": 1, "provenientes": 1, "causaron": 1, "cinco": 2, "transferidos": 2, "sector": 1, "realizados": 1, "marco": 1, "afecto": 1, "emitan": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "adeudos": 1, "resto": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 1, "adjudicados": 1, "directa": 1, "cubrir\u00e3\u00a1": 1, "incurra": 1, "aportar\u00e3\u00a1": 1, "obtenga": 1, "descontados": 1, "mencionados": 1, "sistema": 1, "automatizado": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "cervantes": 2, "andrade": 2, "xavier": 2, "azuara": 2, "z\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1iga": 1, "trece": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 5, "integral": 5, "junio": 6, "2014": 1, "6\u00e2\u00b0": 1, "17": 2, "subsecuentes": 1, "xxviii": 1, "desarrollar": 1, "\u00e2\u0080\u009cestrategia": 1, "neum\u00e3\u00a1ticos": 3, "usados\u00e2\u0080\u009d": 1, "manejo": 2, "listados": 1, "hace": 1, "referencia": 1, "productores": 1, "fabricantes": 1, "importadores": 1, "distribuidores": 1, "usados": 2, "someter": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "publicadas": 1, "listas": 1, "compartida": 1, "valorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "iniciar": 1, "2014-": 1, "zu\u00e3\u00b1iga": 1, "catorce-": 1, "reglamentaria": 2, "ferroviario": 2, "2016": 2, "estuvieren": 1, "proceso": 1, "anteriores": 1, "posteriores": 1, "26": 2, "2016-": 2, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "isaura": 1, "ivanova": 1, "pool": 1, "pech": 1, "seis": 1, "diversos": 1, "vehicular": 1, "2017": 1, "2017-": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "juan": 2, "gerardo": 1, "flores": 2, "eugenia": 2, "ocampo": 2, "bedolla": 2, "veintinueve": 1, "diecisiete-": 1, "53": 2, "24": 1, "2018": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "2018-": 2, "edgar": 2, "romo": 2, "garc\u00e3\u00ada": 2, "once": 1, "dieciocho-": 2, "dr": 2, "navarrete": 2, "prida-": 2, "sof\u00e3\u00ada": 1, "sagrario": 1, "maza": 1, "g": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 25-06-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nCARLOS SALINAS DE GORTARI, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n25-06-2018 25-06-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nCARLOS_SALINAS_DE_GORTARI carlos_salinas_de_gortari NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "25-06-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "25-06-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 686, "tic_o": 3, "a_efecto_de": 1, "para": 42, "operar": 1, "proveniente": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "uno": 24, "\u00a9": 53, "fz": 2, "hinojosa": 2, "8o": 1, "ley_federal_para_la_administraci\u00e3": 1, "decir": 5, "n_iv_y_se_deroga_la_fracci\u00e3": 1, "inter\u00e3": 1, "vaip3s0": 1, "considerar": 1, "[??:8/5/1934:????:??]": 1, "dentro_de": 4, "organizaci\u00e3": 2, "estimar": 1, "secretaria": 13, "[??:2/6/2014:????:??]": 1, "fabricante": 1, "mencionar": 1, "santa_cruz": 1, "ley_de_v\u00e3": 5, "r\u00e3\u00babrica": 26, "[??:8/6/2016:????:??]": 1, "presente": 53, "6o": 6, "enajenaci\u00e3": 4, "21": 1, "dimensi\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 5, "df": 6, "adici\u00f3n": 1, "vmp00sf": 1, "sujetar\u00e3": 1, "seguir\u00e3": 2, "disponibilidad": 1, "fianzas": 1, "r\u00e3\u00babricas": 13, "culo_\u00e3": 2, "consideraci\u00e3": 1, "cuyo": 1, "peso": 1, "causar": 2, "535": 1, "25-06-2018": 2, "39": 1, "poder_ejecutivo_federal": 2, "\u009d": 1, "cr\u00e3": 4, "sin": 2, "contrato": 1, "quinto": 5, "t\u00e3": 8, "para_quedar_como_sigue": 1, "puente": 2, "88": 1, "funci\u00f3n": 1, "facultar": 1, "[??:17/5/2013:????:??]": 1, "aduanera": 1, "cumplir": 2, "constituci\u00e3": 13, "sen": 26, "desarrollar": 1, "n_vii_de_el_articulo": 1, "da0ms0": 4, "integral": 1, "cumplimiento": 16, "acuerdo": 3, "p\u00e3": 19, "84": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "siguiente": 19, "este": 10, "permanencia": 1, "orden": 2, "conclusi\u00e3": 1, "dep\u00e3": 4, "normatividad": 1, "transitorios_primero": 10, "98": 1, "hasta": 5, "autotransporte": 5, "ley_general_de_poblaci\u00e3": 1, "z": 1, "puentes_y_autotransporte_federal": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 30, "s\u00e3": 4, "vmp00sm": 1, "nico": 2, "concesionarios": 1, "construcci\u00e3": 1, "116": 1, "por": 42, "entender\u00e3": 2, "ellos": 1, "humano": 1, "mez": 1, "109": 1, "sito": 4, "rminos": 6, "[??:??/10/2005:????:??]": 1, "63": 3, "concesi\u00f3n": 5, "gamero": 1, "asimismo": 1, "polic\u00e3": 12, "0986111": 1, "clasificaci\u00e3": 1, "observancia": 13, "[??:17/10/2017:????:??]": 1, "\u00e2": 30, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "margen": 2, "adjudicar": 1, "como": 14, "efecto": 2, "directo": 1, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "[??:6/10/2000:????:??]": 1, "entre": 1, "informaci\u00e3": 2, "auxiliares_de_el_autotransporte_federal": 2, "iii_de_la_ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "cooperaci\u00e3": 1, "contar": 5, "citar": 1, "0550139": 1, "habitantes": 1, "viii": 3, "gobierno": 1, "seguir": 11, "mart\u00e3": 1, "az": 6, "sof\u00e3": 1, "le": 2, "ordenamiento": 7, "ser": 6, "sustituci\u00e3": 1, "disponer": 16, "decreto": 61, "pasajero": 1, "540": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 4, "remanente": 1, "fp": 2, "momento": 3, "transitorio": 1, "rez": 5, "materia": 3, "iii_de_la_ley_de_caminos": 1, "30": 2, "realizar": 1, "automatizar": 2, "iga": 2, "3o": 1, "cs": 1, "moc": 1, "sello": 2, "puentes": 23, "entrar\u00e3": 14, "con": 29, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "habitante": 1, "varios": 1, "vigente": 3, "exclusivamente": 1, "conservar": 1, "fiscal": 2, "asegurar": 1, "127": 1, "oficial": 1, "[??:29/11/2017:????:??]": 1, "cual": 3, "sancionar\u00e3": 1, "97": 1, "ocasionar": 1, "fin": 1, "cargo": 1, "[??:28/3/2012:????:??]": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "di0ms0": 1, "1": 45, "xiv": 1, "xavier_azuara_zu\u00e3": 1, "vi": 1, "[??:25/10/2005:????:??]": 1, "integral_de_los_residuos": 3, "[??:29/4/2014:????:??]": 1, "74": 6, "mar\u00e3": 3, "culo_quinto": 1, "[??:13/12/1998:????:??]": 1, "\u008d": 5, "otro": 2, "60": 1, "venta": 1, "\u00a1": 107, "reglamentario": 8, "contravenir": 1, "desarrollo": 2, "0449861": 1, "hacienda": 4, "le\u00e3": 1, "a": 176, "9o": 1, "jose_gonzalez_morfin": 2, "ingreso": 4, "subsecuente": 1, "38": 1, "\u0093": 2, "[??:16/12/2013:????:??]": 1, "dictar": 1, "estados_unidos_mexicanos": 15, "fc": 4, "permisionar": 2, "supuesto": 1, "\u00a6": 29, "d\u00e3": 26, "peligroso": 1, "reglamentaria_de_el_servicio_ferroviario": 1, "adeudo": 1, "h\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 2, "90": 3, "gradualidad": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "lineamiento": 2, "jur\u00e3": 1, "abuso": 1, "xico": 26, "[??:24/5/2018:????:??]": 1, "tercero": 3, "dica": 1, "garant\u00e3": 1, "marcos_morales_torres": 1, "establecer": 5, "24": 1, "podr\u00e3": 1, "isaura_ivanova_pool_pech": 1, "100": 3, "escudo_nacional": 2, "91": 1, "romero": 1, "entrada": 17, "servir": 1, "segundo": 10, "descontar": 1, "sexto": 5, "xxviii": 1, "5o": 6, "[??:4/4/2013:????:??]": 1, "transporte": 1, "usar": 2, "jorge_rodr\u00e3": 1, "ley_reglamentaria_de_el_servicio_ferroviario": 1, "expedir": 19, "permisionarios": 1, "np00000": 9, "solo": 1, "ba\u00e3": 1, "pol\u00e3": 13, "71": 1, "92": 1, "mientras": 2, "formar_parte": 1, "general_de_autotransporte_federal": 3, "fracci\u00e3": 27, "servicio": 4, "presentar": 1, "128": 1, "[??:4/1/1999:????:??]": 1, "mulo": 1, "adecuar": 4, "vmip3s0": 1, "continuar\u00e3": 4, "xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "pr0cn00": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "ley_de_la_polic\u00e3": 3, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "[??:10/10/2016:????:??]": 1, "\"": 13, "contar\u00e3": 4, "aq0cs00": 1, "iii": 1, "12": 2, "capacidad": 1, "resto": 1, "dice": 1, "que": 65, "deber": 13, "reglamento_interior_de_la_polic\u00e3": 1, "material": 2, "legal": 6, "dip": 26, "unidad": 2, "as": 26, "secretar\u00e3": 13, "competente": 1, "adicionar": 16, "persona": 1, "espec\u00e3": 1, "ale": 1, "servicio_de_administraci\u00e3": 3, "70": 2, "oponer": 6, "generar": 1, "forma": 1, "18": 2, "marco": 1, "permitir": 1, "integral_de_neum\u00e3": 1, "\u00e3": 9, "responsabilidad": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "53": 2, "respecto_de": 1, "[??:30/11/2017:????:??]": 1, "ncfs000": 3, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "bienes_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "nieto": 8, "\u00e3\u00banicamente": 1, "iniciar": 3, "licencia": 1, "su": 42, "publicaci\u00e3": 27, "generales_de_comunicaci\u00e3": 5, "o": 9, "sistema": 2, "salvaguardar": 1, "haber": 4, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "dejar": 1, "180": 8, "estado": 1, "\u009a": 11, "[??:3/12/2013:????:??]": 1, "salvamento": 3, "anterioridad": 4, "mantener": 1, "\u0080": 31, "esc\u00e3": 1, "\u0089": 2, "carga": 2, "xiii": 2, "99": 1, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "federal_preventiva": 9, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "multa": 1, "sus": 1, "1o": 2, "salvo": 2, "sobre": 1, "todo": 6, "durar\u00e3": 2, "n_gel": 6, "formular": 2, "cuauht\u00e3": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "110": 1, "est\u00e3": 1, "a\u00e3": 4, "96": 1, "conferir": 3, "recurso": 3, "francisco_blake_mora": 1, "ltima": 2, "estrategia_nacional_para_la_gesti\u00e3": 1, "532": 1, "86": 1, "sergio_gonz\u00e3": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "cometer": 2, "derecho": 1, "gestionar\u00e3": 1, "manejo": 2, "ncms000": 1, "29": 1, "nuevo": 2, "culo": 65, "31": 1, "ii": 3, "publicar": 18, "competencia": 3, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 5, "sar": 1, "abandono": 3, "instrumentar\u00e3": 1, "[??:18/5/2012:????:??]": 1, "afecto": 1, "migraci\u00e3": 2, "tanto": 1, "reforma": 11, "7": 1, "gesti\u00e3": 4, "xv": 2, "vicente_fox_quesada": 1, "rmino": 2, "bien": 1, "usados\u00e2": 1, "miembro": 2, "cubrir\u00e3": 2, "construir": 1, "plazo": 8, "nchez": 1, "20": 2, "menci\u00f3n": 2, "fundamento": 2, "regularizar": 1, "de": 232, "distribuidor": 1, "m\u00e3": 13, "dp3cpn": 1, "aportar\u00e3": 1, "productor": 1, "73": 1, "prever": 1, "venir": 2, "523": 1, "[??:14/10/2010:????:??]": 1, "aplicable": 2, "se": 75, "tabulador": 1, "de_el_sagrario_de_le\u00e3": 1, "culo_segundo": 1, "ejecutivo_federal": 9, "concepto": 1, "099698": 1, "enrique_pe\u00e3": 8, "i": 2, "hacer_referencia": 1, "someter": 1, "ejercer\u00e3": 2, "pa\u00e3": 1, "compartir": 1, "permiso": 4, "gabriel_covarrubias_ibarra": 1, "\u00ad": 167, "0494509": 1, "jos\u00e3": 4, "vigor": 35, "[??:13/12/1993:????:??]": 1, "realiz\u00e3": 2, "ter": 3, "pozas": 1, "ante": 2, "llevar_a_cabo": 1, "abascal_carranza": 1, "do": 4, "recibir": 1, "pez": 1, "otorgamiento": 2, "0686998": 1, "ley_de_el_registro_p\u00e3\u00bablico_vehicular": 1, "os": 1, "[??:21/5/2013:????:??]": 1, "biles": 1, "el": 556, "ley_org\u00e3": 2, "administrativo": 15, "maza": 1, "recorri\u00e3": 2, "[??:10/4/2018:????:??]": 1, "camino": 2, "nccp000": 1, "tic_a": 13, "residencia": 2, "me": 2, "5": 7, "ha": 1, "vigencia": 2, "expedir\u00e3": 2, "antes": 1, "aquel": 2, "pasar": 2, "[??:4/11/2010:????:??]": 1, "aplicar": 2, "[??:8/9/2005:????:??]": 1, "regular": 1, "consignar": 2, "abrogar": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 13, "respectivo": 5, "126": 1, "nccs000": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "nacional_de_seguros": 1, "osorio_chong": 6, "aguilar": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "v": 2, "conforme_a": 1, "ximo": 4, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 2, "presupuestal": 1, "diecis\u00e3": 2, "de_arrastre": 3, "541": 1, "control": 2, "[??:13/12/2013:????:??]": 1, "mes": 4, "\u009c": 1, "ptimo": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 18, "valorizaci\u00e3": 1, "natural": 3, "aparecer": 2, "36": 2, "vii": 3, "comisionado_de_la_polic\u00e3": 1, "referir": 9, "quien": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "presidente": 26, "auxiliar": 1, "responsable": 1, "168": 1, "despu\u00e3": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 3, "residuo": 2, "incurrir": 1, "[??:3/6/2000:????:??]": 1, "fd": 2, "[??:20/6/2018:????:??]": 1, "quedar": 12, "art\u00e3": 52, "comunicaciones": 8, "modernizaci\u00e3": 1, "p00cn00": 1, "procedimiento": 1, "definitivo": 1, "direcci\u00e3": 3, "0999903": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 11, "rrafo": 16, "[??:4/6/2014:????:??]": 1, "rrafos": 3, "bienes": 3, "85": 1, "estados": 1, "saber": 1, "aeropuertos": 1, "sp": 2, "dof": 2, "fiscal_federal": 2, "146": 1, "ndolas": 2, "discrecionalidad": 1, "evitar": 2, "ese": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 2, "i_de_el_art\u00e3": 13, "seguro": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "[??:25/6/2018:????:??]": 1, "dirigir": 2, "financiero": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "bis": 18, "76": 1, "0998775": 1, "ejercer": 1, "actual": 2, "arambula": 1, "4": 1, "dependencia": 1, "-": 161, ";": 46, "vmn0000": 1, "17": 1, "mexicano": 1, "anterior": 1, "autotransporte_federal": 24, "turismo": 1, "menos": 1, "entender": 1, "proceso": 1, "transferencia": 1, "\u00b1": 18, "p\u00e3\u00bablico": 4, "mayor": 3, "ram\u00e3": 2, "autoridad": 3, "fico": 1, "policial": 1, "estar\u00e3": 2, "asumir": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "mismo": 5, "servido": 1, "luis_pati\u00e3": 1, "ser\u00e3": 2, "garantizar": 2, "programa_de_reordenamiento_general_de_el_autotransporte_federal": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "destinar\u00e3": 2, "105": 1, "cuarto": 6, "a_partir_de": 11, "requisito": 1, "reglamentos_interiores": 1, "federal_de_caminos": 2, "continuidad": 1, "deber\u00e3": 7, "opini\u00e3": 1, "arrastre": 3, "p_timo": 1, "comisi\u00e3": 1, "tener": 1, "40": 1, "de_acuerdo_con": 1, "permisionario": 6, "45": 4, "usuario": 1, "contreras_rivera": 1, "buscar\u00e3": 1, "norma": 2, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "da\u00e3": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "62": 1, "infracci\u00f3n": 1, "primero": 3, "privar": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "programa": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "gasto": 3, "rraga": 1, "[??:??/12/1998:????:??]": 1, "estar": 1, "condici\u00f3n": 2, "vmm02p0": 1, "tipo": 1, "instituci\u00e3": 1, "72": 1, "importador": 1, "tr\u00e3": 3, "secretario": 13, "537": 1, "c\u00e3": 2, "neum\u00e3": 2, "nombramiento": 1, "89": 15, "respetar": 1, "lapso": 2, "68": 1, "fracci\u00f3n": 4, "a_cargo_de": 1, "obtener": 1, "publicar\u00e3": 1, "79": 2, "excepto": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "posterior": 1, "un": 1, "otorgar": 3, ":": 16, "carlos_mar\u00e3": 1, "existente": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "lez": 3, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "ley_de_caminos": 20, "local": 2, "corresponder\u00e3": 3, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:26/4/2016:????:??]": 1, "l\u00e3": 1, "relacionar": 1, "diverso": 6, "certeza": 1, "emitir\u00e3": 1, "mite": 3, "puertos": 1, "emitir": 1, "disposici\u00f3n": 25, "6": 1, "en_favor_de": 1, "6\u00e2": 1, "ii_de_la_ley_de_caminos": 1, "y": 158, "blanco_garrido": 1, "poder": 2, "xvi": 1, "\u00b0": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "conformidad": 6, "reformar": 12, "2o": 2, "0999889": 1, "coordinaci\u00e3": 2, "susceptible": 1, "si": 1, "099689": 1, "francisco_labastida_ochoa": 1, "regular\u00e3": 1, "d_f": 2, "unidad_de_apoyo_para_la_inspecci\u00e3": 1, "detrimento": 1, "as\u00e3": 3, "omisi\u00e3": 1, "15": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "[??:8/9/2016:????:??]": 1, "ndose": 2, "guez": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "55": 7, "criterio": 1, "fecha": 2, "correspondiente": 4, "leyes_de_caminos": 1, "de_la_ley_de_caminos": 1, "87": 1, "transportes": 8, "derogar": 6, "80": 1, "explotar": 1, "28": 2, "124": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "reglamento_de_los_servicios": 2, "listado": 2, "n": 200, "caso": 2, "fg": 1, "no": 12, "federal": 8, "\u0081": 6, "eficacia": 1, "nica": 2, "fijar": 1, "10": 1, "caminos": 1, "se_reforma_la_fracci\u00e3": 1, "incluir": 2, "reglamento": 2, "irregularidad": 1, "dem\u00e3": 4, "infracci\u00e3": 1, "mal": 1, "lizama": 5, "plan": 2, "resultar": 2, "[??:3/11/2010:????:??]": 1, "[??:14/5/2012:????:??]": 1, "octavo": 1, "3": 11, "sabed": 1, "publicada": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "antes_de": 2, "veh\u00e3": 4, "en": 157, "prestador": 1, "informar": 2, "custodia": 2, "miguel_\u00e3": 6, "mbito": 2, "pablo_escudero_morales": 1, "2": 19, "lista": 1, "[??:11/5/2018:????:??]": 1, "\u00b3": 179, "cualquiera": 2, "ley": 10, "guarda": 2, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 1, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "gloria_romero_le\u00e3": 1, "transferir": 2, "distrito_federal": 8, "necesario": 5, "pp1cs00": 1}}