{"Transitorio": {"transitorio": 4, "primero": 1, "": 131, "el": 208, "presente": 13, "decreto": 10, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 56, "en": 71, "vigor": 23, "a": 52, "d\u00e3": 7, "\u00ad": 20, "siguiente": 11, "de": 89, "su": 21, "publicaci\u00e3": 4, "\u00b3": 45, "n": 59, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "sin_perjuicio_de": 5, "prever": 10, "2": 2, "dentro_de": 3, "a\u00e3": 9, "\u00b1": 12, "o": 11, "entrada": 16, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "y": 23, "legislaturas_de_las_entidades_federativas": 1, "\u00e3": 7, "mbito": 3, "respectivo": 1, "competencia": 2, "deber\u00e3": 4, "expedir": 4, "ley": 12, "realizar": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "normativa": 1, "correspondiente": 2, "conformidad": 5, "con": 9, "3": 2, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas_entrar\u00e3": 1, "tanto": 4, "entrar": 1, "que": 30, "se": 23, "referir": 8, "continuar\u00e3": 4, "aplic\u00e3": 2, "ndose": 3, "legislaci\u00e3": 1, "en_materia_de": 2, "responsabilidades_administrativas": 2, "federal": 4, "entidad": 1, "federativo": 1, "encontrar": 3, "vigente": 4, "fecha": 2, "cumplimiento": 2, "obligaci\u00f3n": 1, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas": 9, "una_vez_que": 1, "\u00a9": 22, "sta": 2, "entre": 1, "ser\u00e3": 2, "exigible": 1, "resultar": 1, "aplicable": 4, "hasta": 7, "comit\u00e3": 10, "coordinador_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3": 4, "materia": 1, "emitir": 1, "lineamiento": 1, "criterio": 1, "dem\u00e3": 1, "segundo": 3, "resoluci\u00f3n": 1, "conducente": 1, "procedimiento": 1, "administrativo": 3, "iniciar": 3, "por": 4, "autoridad": 1, "local": 2, "anterioridad": 2, "concluir": 3, "conforme_a": 3, "disposici\u00f3n": 4, "inicio": 2, "todo": 5, "menci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 2, "as\u00e3": 2, "como": 3, "cualquiera": 1, "disposici\u00e3": 1, "jur\u00e3": 1, "dica": 1, "entender\u00e3": 2, "uno": 8, "vez": 1, "determinar": 1, "formato": 2, "para": 6, "presentaci\u00e3": 1, "declaraci\u00f3n": 2, "patrimonial": 1, "inter\u00e9s": 1, "servidor": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "rdenes": 1, "gobierno": 1, "presentar\u00e3": 1, "ley_general": 1, "utilizar": 1, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas_quedar\u00e3": 1, "abrogar": 3, "ley_federal_anticorrupci\u00e3": 1, "contrataciones_p\u00e3\u00bablicas": 1, "derogar\u00e3": 1, "t\u00e3": 6, "tul_o": 1, "1": 2, "tercero": 1, "cuarto_de_la_ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "aquel": 3, "oponer": 2, "cuarto": 1, "ley_general_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3": 1, "tercero_transitorio": 2, "anterior": 7, "p\u00e3": 4, "rrafos": 3, "90": 2, "as": 4, "c\u00e3": 1, "mara": 1, "senadores": 1, "designar": 2, "integrante": 8, "comisi\u00e3": 2, "selecci\u00e3": 2, "nombrar\u00e3": 1, "participaci\u00e3": 4, "ciudadano": 4, "rminos": 4, ":": 1, "durar\u00e3": 5, "encargo": 8, "qui\u00e3": 1, "corresponder\u00e3": 1, "representaci\u00e3": 2, "ante": 2, "coordinador": 2, "b": 1, "c": 1, "d": 1, "4": 1, "5": 3, "inciso": 1, "rotar\u00e3": 1, "mismo": 2, "orden": 1, "sesi\u00e3": 2, "instalaci\u00e3": 2, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "plazo": 2, "60": 2, "natural": 1, "posterior": 1, "haber": 1, "integrar": 2, "totalidad": 1, "secretar\u00e3": 1, "ejecutiva": 1, "operaci\u00f3n": 1, "m\u00e3": 2, "tardar": 2, "tal": 1, "efecto": 2, "ejecutivo_federal_proveer\u00e3": 1, "recurso": 1, "humano": 1, "financiero": 1, "material": 1, "quinto": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 1, "tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 8, "a_partir_de": 3, "ley_org\u00e3": 6, "nica": 6, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "administrativa": 2, "publicar": 1, "[??:6/12/??:????:??]": 1, "2007": 1, "reglamento_interior": 2, "tribunal": 3, "seguir\u00e3": 1, "no": 2, "pleno_general": 1, "nuevo": 2, "este": 3, "ordenamiento": 1, "cual": 2, "hacer": 2, "ven\u00e3": 1, "an": 1, "ejercer": 1, "desaparecer": 1, "transformar": 1, "disponer": 3, "desempe\u00e3": 2, "andar": 1, "cargo": 2, "junta_de_gobierno_y_administraci\u00e3": 1, "acordar": 1, "creaci\u00e3": 1, "rganos": 1, "decidir": 1, "sobre": 1, "designaci\u00f3n": 1, "mediante": 1, "acuerdo": 1, "espec\u00e3": 1, "ficos": 1, "magistrados_de_el_tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "ejercicio": 2, "ellos": 1, "periodo": 4, "ser": 4, "de_acuerdo_con": 1, "rmino": 1, "decir": 2, "entregar\u00e3": 1, "magistratura": 1, "poder": 1, "proponer": 1, "lo": 1, "previo": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "elegible": 1, "nombrar": 2, "magistrados": 1, "juicio": 1, "verificar": 1, "antes_de": 1, "tramit\u00e3": 1, "resoluci\u00e3": 1, "final": 1, "caso": 1, "nombramiento": 1, "magistrado": 2, "tercera_secci\u00e3": 1, "salas_especializadas_en_materia_de_responsabilidades_administrativas": 2, "titular_de_el_ejecutivo_federal_deber\u00e3": 1, "enviar": 1, "propuesta": 1, "senado": 1, "ordinario": 1, "sesiones_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "inmediato": 2, "rrafo": 1, "mantendr\u00e3": 1, "adscripci\u00e3": 1, "secci\u00e3": 1, "tercera": 1, "menos": 2, "durante": 2, "magistrados_podr\u00e3": 1, "permanecer": 1, "adscripci\u00f3n": 1, "fracci\u00e3": 3, "vii": 1, "art\u00e3": 4, "culo": 5, "16": 2, "contar\u00e3": 1, "salas_especializadas": 1, "37": 1, "pleno": 1, "ejercitar": 1, "facultad": 1, "xi": 1, "por_virtud_de": 1, "52": 1, "presidente_de_el_tribunal_federal_de_justicia_fiscal_y_administrativa": 1, "podr\u00e3": 1, "presidente": 3, "referencia": 1, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal_y_administrativa": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "xico": 2, "[??:6/7/2016:????:??]": 1, "-": 9, "sen": 2, "roberto_gil_zuarth": 1, "dip": 2, "jos\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "secretario": 2, "juan_manuel_celis_aguirre": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tica": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:18/7/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "ngel": 1, "osorio_chong": 1}}