{"Transitorio": {"decreto": 458, "por": 277, "el": 3978, "que": 390, "se": 496, "reforma": 83, "ley_general_de_salud": 217, "": 5100, "publicar": 125, "en": 1059, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 246, "\u00b3": 1517, "n": 1578, "[??:7/5/1997:????:??]": 1, "art\u00e3": 535, "\u008d": 54, "culo_primero": 3, "reformar": 91, "\u00ad": 1504, "culo": 630, "3o": 19, "fracci\u00e3": 314, "xxvi": 3, ";": 331, "28": 6, "47": 3, "102": 5, "1": 90, "p\u00e3": 143, "\u00a1": 644, "rrafo": 118, "107": 1, "194": 3, "iii": 34, "198": 7, "200": 5, "bis": 201, "202": 1, "203": 1, "204": 2, "208": 2, "213": 1, "214": 1, "217": 1, "221": 1, "ii": 54, "223": 1, "224": 5, "225": 1, "229": 1, "iv": 38, "230": 1, "2": 133, "241": 1, "242": 1, "3": 76, "252": 1, "257": 2, "258": 5, "259": 1, "260": 3, "262": 1, "vi": 19, "267": 1, "276": 4, "y": 752, "denominaci\u00e3": 9, "de": 1660, "cap\u00e3": 22, "tul_o": 51, "xii": 6, "t\u00e3": 50, "decimosegundo": 2, "278": 1, "279": 1, "fracci\u00f3n": 47, "v": 35, "280": 1, "281": 1, "282": 4, "286": 7, "295": 1, "298": 2, "304": 1, "305": 1, "307": 1, "310": 1, "primero": 26, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "rrafos": 18, "14": 8, "313": 11, "314": 17, "i": 66, "x": 7, "319": 2, "320": 2, "321": 3, "322": 5, "323": 4, "324": 3, "329": 9, "330": 2, "332": 1, "373": 1, "375": 3, "376": 5, "389": 7, "401": 1, "vii": 13, "viii": 16, "413": 1, "419": 6, "420": 7, "421": 11, "422": 3, "425": 2, "adicionar": 140, "17": 12, "con": 142, "uno": 191, "58": 1, "119": 2, "125": 1, "\u00e3\u00baltimo": 9, "215": 1, "218": 1, "226": 1, "287": 1, "301": 3, "380": 2, "391": 1, "418": 1, "derogar": 13, "196": 1, "235": 2, "247": 1, "para": 391, "quedar": 115, "como": 131, "seguir": 110, ":": 148, "culo_segundo": 3, "13": 23, "20": 4, "42": 1, "45": 2, "46": 3, "66": 3, "76": 3, "94": 1, "118": 2, "126": 1, "133": 1, "140": 1, "145": 1, "146": 1, "165": 1, "166": 1, "175": 2, "195": 3, "199": 1, "201": 3, "210": 5, "264": 3, "351": 1, "370": 3, "392": 2, "455": 1, "a_fin_de": 8, "referencia": 3, "hacer": 2, "decir": 28, "a": 1325, "expresi\u00e3": 1, "\u00e2": 274, "\u0080": 275, "\u009c": 9, "norma": 8, "\u00a9": 458, "cnicas\u00e2": 1, "\u009d": 9, "sustituir": 1, "oficial": 4, "mexicanas\u00e2": 1, "culo_tercero": 4, "219": 1, "transitorios_primero": 49, "presente": 331, "entrar\u00e3": 113, "vigor": 183, "60": 6, "d\u00e3": 242, "as": 118, "siguiente": 128, "su": 304, "publicaci\u00e3": 242, "expediente": 2, "tr\u00e3": 5, "mite": 5, "relacionar": 6, "autorizaci\u00f3n": 3, "sanitario": 15, "concluir\u00e3": 1, "beneficiar": 1, "interesar": 3, "rminos": 19, "tanto": 9, "expedir": 126, "disposici\u00f3n": 83, "administrativo": 15, "derivar": 6, "seguir\u00e3": 6, "haber": 20, "regir": 2, "hasta": 11, "ahora": 3, "no": 137, "lo": 14, "contravenir": 3, "m\u00e3": 113, "xico": 230, "df": 86, "[??:15/4/1997:????:??]": 1, "-": 1184, "sen": 222, "judith_murgu\u00e3": 1, "corral": 1, "presidente": 207, "dip": 222, "netzahualc\u00e3": 1, "yotl": 1, "vega_garc\u00e3": 1, "jos\u00e3": 32, "luis_medina_aguiar": 1, "secretario": 65, "gerardo_roberto_flores_gonz\u00e3": 1, "lez": 31, "r\u00e3\u00babricas": 111, "\"": 128, "cumplimiento": 134, "disponer": 129, "i_de_el_art\u00e3": 111, "89": 111, "constituci\u00e3": 111, "pol\u00e3": 114, "tic_a": 113, "estados_unidos_mexicanos": 113, "deber": 126, "observancia": 112, "residencia": 4, "poder_ejecutivo_federal": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 130, "distrito_federal": 101, "30": 10, "[??:??/4/1997:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "r\u00e3\u00babrica": 232, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 111, "emilio_chuayffet_chemor": 9, "ley_general_de_salud_c\u00e3": 124, "\u0081": 170, "mara_de_diputados_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00e3": 124, "\u0093": 132, "n_secretar\u00e3": 124, "general_secretar\u00e3": 124, "servicios_parlamentarios_\u00e3": 124, "\u009a": 264, "ltima": 124, "reforma_dof": 124, "12-07-2018": 121, "[??:26/5/2000:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 28, "nico": 47, "18": 4, "decimocuarto": 5, "donaci\u00e3": 6, "trasplante": 7, "rdida": 2, "vida": 2, "denominar": 12, "\u00e3": 99, "rganos": 10, "tejido": 4, "c\u00e3": 21, "lulas": 1, "comprender": 6, "cad\u00e3": 3, "ver": 3, "342": 7, "462": 14, "343": 2, "345": 2, "346": 1, "350": 9, "7": 6, "salvo": 1, "continuaci\u00e3": 1, "se\u00e3": 19, "\u00b1": 144, "alan": 1, "plazo": 52, "indicar": 2, "contar": 24, "a_partir_de": 61, "expresar": 1, "i_a": 1, "mes": 11, "316": 8, "325": 1, "12": 10, "336": 2, "secretar\u00e3": 64, "salud": 87, "mayor": 13, "6": 8, "entrada": 63, "promover\u00e3": 2, "ante": 1, "dem\u00e3": 11, "segundo": 75, "dependencia": 14, "administraci\u00e3": 11, "p\u00e3\u00bablica_federal": 9, "gobierno": 12, "entidad": 27, "federativo": 15, "otorgar": 8, "facilidad": 2, "documento": 3, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "le": 9, "corresponder": 18, "particular": 3, "s_tos": 2, "poder": 5, "asentar": 1, "consentimiento": 2, "expreso": 2, "o": 84, "negativo": 1, "cuarto": 22, "9": 11, "deber\u00e3": 84, "tener": 5, "debidamente": 2, "integrar": 4, "informaci\u00e3": 19, "alado": 3, "338": 8, "quinto": 12, "entrar": 8, "funci\u00f3n": 10, "centro_nacional_de_trasplantes": 4, "ejercer\u00e3": 1, "facultad": 2, "control": 3, "referir": 36, "este": 73, "ley": 43, "conducto": 1, "unidad": 2, "conforme_a": 27, "reglamento_interior": 1, "ese": 4, "actualmente": 4, "cargo": 7, "vigilancia": 2, "acto": 3, "disposici\u00e3": 3, "[??:28/4/2000:????:??]": 1, "dionisio_p\u00e3": 2, "rez": 38, "j\u00e3": 2, "comer": 2, "vicepresidente": 6, "francisco_jos\u00e3": 2, "paoli_bolio": 2, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 2, "valencia": 2, "jes\u00e3\u00bas_guti\u00e3": 1, "rrez": 8, "vargas": 1, "veintitr\u00e3": 3, "[??:??/5/2000:????:??]": 2, "di\u00e3": 3, "dorar": 2, "carrasco_altamirano": 2, "modificar": 5, "188": 3, "[??:31/5/2000:????:??]": 1, "unico": 5, "transitorio_unico": 3, "[??:29/4/2000:????:??]": 1, "marta_laura_carranza_aguayo": 1, "29": 6, "199-bis": 2, "464-bis": 2, "[??:5/1/2001:????:??]": 1, "articulo_unico": 3, "transitorio_articulo_unico": 1, "[??:28/12/2000:????:??]": 1, "ricardo_garc\u00e3": 1, "cervantes": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 14, "manuel_medell\u00e3": 1, "mil\u00e3": 1, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "hern\u00e3": 5, "ndez": 15, "secretaria": 158, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 22, "santiago_creel_miranda": 19, "115": 9, "[??:4/6/2002:????:??]": 1, "[??:30/4/2002:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "presidenta": 12, "diego_fern\u00e3": 7, "cevallos_ramos": 7, "adri\u00e3": 5, "rivera_p\u00e3": 5, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 107, "[??:??/6/2002:????:??]": 1, "[??:15/5/2003:????:??]": 1, "se_adiciona_el_art\u00e3": 1, "con_una_fracci\u00e3": 2, "n_ii_bis": 1, "el_art\u00e3": 2, "apartado_a": 1, ")": 11, "n_vii_bis_y_el_t\u00e3": 1, "tulo_tercero_bis_a_la_ley_general_de_salud_con_los_art\u00e3": 1, "culos": 2, "77": 51, "a_el": 1, "41": 4, "y_se_reforma_la_fracci\u00e3": 1, "n_i_de_el_apartado_b": 1, "de_el_art\u00e3": 1, "la_fracci\u00e3": 1, "n_ix_de_el_art\u00e3": 1, "y_el_art\u00e3": 1, "35": 6, "de_la_citada_ley": 1, "en_los_t\u00e3": 1, "\u0089": 16, "rminos_siguientes": 1, "1o": 3, "[??:??/1/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 25, "2004": 3, "ejecutivo_federal": 14, "emitir": 36, "reglamento_de_la_ley_general_de_salud": 3, "en_materia_de": 27, "protecci\u00e3": 6, "social": 19, "exceder\u00e3": 11, "90": 24, "similar": 1, "transitorio": 4, "anterior": 11, "consejo_de_salubridad_general": 4, "resoluci\u00f3n": 1, "consecuencia": 1, "efecto": 32, "dentro_de": 29, "servicio": 7, "incluir\u00e3": 2, "progresivamente": 1, "todo": 25, "intervenci\u00f3n": 2, "manera": 9, "integral": 3, "exclusi\u00e3": 1, "cosm\u00e3": 4, "tic_as": 4, "experimental": 1, "demostrar": 1, "eficacia": 3, "estado": 6, "acreditar\u00e3": 1, "gradualmente": 1, "calidad": 2, "dicas": 5, "p\u00e3\u00bablica": 3, "federal": 10, "local": 4, "incorporar": 11, "sistema_de_protecci\u00e3": 10, "sexto": 8, "dula": 1, "registro_nacional_de_poblaci\u00e3": 1, "exigir\u00e3": 1, "medida": 2, "medio": 2, "identificaci\u00e3": 1, "nacional": 3, "ir": 2, "usuario": 2, "s\u00e3": 11, "ptimo": 2, "fecha": 14, "inicio": 2, "l_culo": 2, "actualizaci\u00e3": 4, "ndice": 1, "nacional_de_precios": 1, "consumidor": 1, "ser\u00e3": 9, "[??:??/1/2004:????:??]": 2, "octavo": 6, "cada": 7, "acumulativo": 1, "podr\u00e3": 10, "equivalente": 1, "143/100": 1, "familia": 8, "susceptible": 2, "nuevo": 4, "incorporaci\u00e3": 7, "fin": 10, "alcanzar": 2, "100/100": 2, "cobertura": 3, "2010": 1, "ejercicio": 15, "fiscal": 15, "subsecuente": 5, "adherir": 1, "cuyo": 5, "ser": 29, "cubrir": 8, "recurso": 24, "fondo_de_aportaciones_para_los_servicios_de_salud": 4, "ley_de_coordinaci\u00e3": 5, "programa": 10, "ramo_administrativo": 1, "salud_de_el_presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "funci\u00e3": 8, "presentar": 3, "m_ara": 3, "diputados": 3, "aprobar": 16, "iniciar\u00e3": 3, "dar": 22, "preferencia": 1, "poblaci\u00e3": 2, "deciles": 1, "ingreso": 6, "reo": 1, "marginaci\u00e3": 1, "zona": 1, "rural": 1, "ind\u00e3": 1, "gen_as": 1, "conformidad": 11, "padr\u00f3n": 1, "manejar": 1, "gobierno_federal": 3, "12-07-2018/9": 1, "aportaci\u00e3": 3, "solidario": 4, "iniciar": 8, "cimo": 21, "objeto": 3, "ejecutar": 1, "eficiente": 1, "eficaz": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 11, "ejercicio_fiscal": 1, "identificar\u00e3": 1, "estrategia": 1, "congruente": 2, "cimo_primero": 1, "constituir": 2, "previsi\u00e3": 1, "presupuestal": 4, "aquel": 8, "cimo_segundo": 1, "celebrar": 3, "acuerdo": 10, "coordinaci\u00e3": 8, "correspondiente": 17, "suscriptor": 1, "monto": 3, "total": 1, "establecer": 27, "utilizar": 2, "financiar": 3, "destinar": 3, "aportaci\u00f3n": 1, "realizar\u00e3": 3, "sistema": 5, "8": 5, "sin": 7, "afectar": 1, "continuidad": 4, "atenci\u00e3": 14, "asegurar": 4, "dejar\u00e3": 1, "respecto_de": 5, "mismo": 16, "aplicaci\u00e3": 6, "relativo": 7, "25": 1, "31": 5, "suscribir": 5, "sin_perjuicio_de": 1, "respectivo": 12, "necesario": 23, "dicha": 2, "calcular": 1, "base": 4, "vez": 2, "descontar": 1, "destinar\u00e3": 1, "cimo_tercero": 1, "determinar\u00e3": 3, "punto": 6, "partida": 1, "qu\u00e3": 2, "destin\u00e3": 1, "2003": 2, "prestaci\u00e3": 3, "persona": 13, "comunidad": 1, "respectivamente": 2, "cimo_cuarto": 1, "federaci\u00e3": 3, "regla": 3, "sujetar\u00e3": 3, "fondo_de_protecci\u00e3": 1, "contra": 5, "gastos_catastr\u00e3": 1, "ficos": 1, "fondo": 2, "categor\u00e3": 2, "i_el": 1, "diagn\u00e3": 2, "stico": 2, "tratamiento": 3, "ncer": 3, "problema": 1, "cardiovascular": 1, "enfermedad": 2, "cerebro": 1, "vascular": 1, "lesi\u00f3n": 1, "grave": 1, "rehabilitaci\u00e3": 3, "largo": 1, "vih": 1, "/": 2, "sida": 1, "cuidado": 1, "intensivo": 1, "neonatal": 1, "lisis": 1, "el_consejo_de_salubridad_general": 1, "actualizar\u00e3": 1, "peri\u00e3": 3, "dicamente": 1, "criterio": 5, "cimo_quinto": 1, "reglamento_de_el_consejo_nacional_de_protecci\u00e3": 1, "33": 5, "cimo_sexto": 1, "imss-oportunidades": 3, "continuar\u00e3": 4, "proporcionar": 2, "modelo": 4, "operar": 7, "actualidad": 1, "cual": 6, "suficiente": 1, "proveniente": 1, "canalizar\u00e3": 1, "directamente": 1, "trav\u00e3": 7, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 4, "atender": 2, "caso": 17, "decidir": 1, "cuota": 3, "a_cargo_de": 2, "familiar": 1, "cualquiera": 3, "administrar": 1, "bien": 3, "mueble": 1, "inmueble": 1, "en_lo_sucesivo": 1, "adquirir": 1, "patrimonio": 1, "legislaci\u00e3": 7, "aplicable": 13, "cimo_s\u00e3": 1, "integraci\u00e3": 5, "consejo_nacional_de_protecci\u00e3": 1, "invitar\u00e3": 1, "titular": 2, "estatal": 1, "5": 17, "cimo_octavo": 1, "reglamento": 13, "interno": 1, "comisi\u00e3": 21, "nacional_de_el_sistema_de_protecci\u00e3": 1, "cimo_noveno": 1, "dispondr\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 16, "programa_de_salud_para_todos": 1, "desarrollar": 3, "encontrar": 8, "operaci\u00e3": 8, "pleno": 2, "ejecuci\u00e3": 3, "vig\u00e3": 4, "simo": 4, "congreso_de_la_uni\u00e3": 5, "uso": 4, "legal": 5, "seguimiento": 1, "simo_primero": 1, "programa_de_desarrollo_humano_oportunidades": 1, "desarrollo_social": 1, "administrar\u00e3": 1, "padr\u00e3": 2, "beneficiario": 2, "coordinar\u00e3": 2, "evitar": 1, "duplicidad": 1, "[??:29/4/2003:????:??]": 1, "armar": 5, "salinas_torre": 5, "adir": 5, "cerezo_bautista": 5, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 7, "[??:??/5/2003:????:??]": 1, "relaci\u00e3": 6, "responsable": 1, "farmacia": 1, "botica": 1, "[??:13/6/2003:????:??]": 1, "culo_transitorio_\u00e3": 2, "[??:30/4/2003:????:??]": 4, "lydia_madero_garc\u00e3": 5, "10": 7, "[??:??/6/2003:????:??]": 3, "114": 2, "212": 3, "[??:19/6/2003:????:??]": 1, "vigencia": 7, "despu\u00e3": 7, "autoridad": 13, "mbito": 8, "competencia": 11, "contar\u00e3": 21, "reglamentario": 11, "normas_oficiales_mexicanas": 2, "otro": 2, "ordenamiento": 3, "lograr": 4, "cabal": 1, "objetivo": 1, "una_vez_que": 2, "regularizar": 2, "referente": 1, "farmacopea_nacional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "[??:25/6/2003:????:??]": 1, "[??:??/6/??:????:??]": 1, "340": 2, "[??:30/6/2003:????:??]": 1, "articulos_transitorios_primero": 2, "organizaci\u00e3": 1, "distribuci\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 5, "federal_para_la_protecci\u00e3": 2, "riesgos_sanitarios": 2, "establecer\u00e3": 3, "tal": 6, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "creer": 2, "oponer": 8, "27": 7, "diverso": 31, "publicidad": 1, "tabaco": 3, "[??:19/1/2004:????:??]": 1, "277": 6, "308": 3, "309": 3, "ellos": 1, "contrario": 2, "quedar\u00e3": 1, "[??:2/10/2003:????:??]": 1, "juan_de_dios_castro_lozano": 2, "marcos_morales_torres": 8, "yolanda_e_gonz\u00e3": 4, "15": 3, "[??:2/6/2004:????:??]": 1, "ii_de_el_art\u00e3": 3, "[??:29/4/2004:????:??]": 1, "[??:??/5/2004:????:??]": 1, "333": 5, "461": 5, "bis_de_la_ley_general_de_salud": 12, "[??:5/11/2004:????:??]": 1, "en_cuanto_a": 2, "propuesta": 1, "mediante": 5, "manifestar\u00e3": 1, "voluntad": 1, "donar": 1, "muerte": 1, "[??:23/9/2004:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 14, "graciela_larios_rivas": 1, "[??:??/10/2004:????:??]": 1, "36": 2, "[??:18/1/2005:????:??]": 1, "adiciona": 2, "transitorios_art\u00e3": 6, "gobiernos_de_las_entidades_federativas": 1, "adecuar\u00e3": 1, "modalidad": 5, "estudio": 2, "socioecon\u00e3": 1, "mico": 3, "allegar": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "compensar": 1, "disminuci\u00e3": 1, "concepto": 1, "recuperaci\u00e3": 1, "2005": 1, "tercero": 4, "ni\u00e3": 4, "inscribir": 2, "obligatoriamente": 1, "programa_de_control_de_el_ni\u00e3": 1, "sano": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "[??:18/11/2004:????:??]": 1, "antonio_morales_de_la_pe\u00e3": 1, "[??:??/1/2005:????:??]": 1, "[??:24/2/2005:????:??]": 2, "solicitud": 2, "registro": 17, "medicamento": 3, "estupefaciente": 1, "substancia": 4, "psicotr\u00e3": 1, "pica": 1, "producto": 10, "contener": 7, "equipo": 2, "do": 5, "pr\u00e3": 3, "tesis": 1, "r_tesis": 1, "ayuda": 1, "funcional": 1, "agente": 1, "insumo": 5, "odontol\u00e3": 1, "gico": 2, "material": 5, "quir\u00e3\u00bargicos": 1, "curaci\u00e3": 1, "higi\u00e3": 1, "nicos": 2, "as\u00e3": 15, "plaguicida": 1, "nutriente": 1, "vegetal": 1, "xi_ca": 1, "peligroso": 1, "tendr\u00e3": 9, "expedici\u00e3": 3, "tiempo": 3, "indeterminar": 3, "someter": 3, "revisi\u00e3": 3, "obtener": 3, "renovaci\u00e3": 2, "otorgar\u00e3": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "cuando": 2, "constatar": 1, "seguridad": 1, "terap\u00e3": 3, "utica": 1, "vigente": 8, "entender\u00e3": 2, "revocar": 1, "lugar": 2, "[??:14/12/2004:????:??]": 2, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "[??:??/2/2005:????:??]": 2, "apartado": 7, "b": 4, "61": 13, "112": 9, "recorri\u00e3": 9, "ndose": 10, "pasar": 7, "actual": 10, "xxviii": 5, "xxx": 3, "b_de_el_art\u00e3": 1, "iii_de_el_art\u00e3": 1, "adicionan": 1, "finalidad": 2, "diagnosticar": 1, "tratar": 3, "oportuno": 1, "integralmente": 1, "debilidad": 1, "auditivo": 1, "visual": 1, "modificaci\u00f3n": 4, "crear": 2, "coordinar": 4, "educaci\u00e3": 1, "nivel": 1, "poner": 2, "riesgo": 2, "viabilidad": 1, "financiero": 5, "instituciones_de_salud": 1, "veintid\u00e3": 4, "bis-6": 2, "[??:7/6/2005:????:??]": 1, "secundario": 2, "adecuar": 7, "[??:21/4/2005:????:??]": 1, "[??:??/5/2005:????:??]": 2, "414": 3, "[??:28/6/2005:????:??]": 1, "transitorio_art\u00e3": 7, "[??:27/4/2005:????:??]": 1, "159": 2, "[??:26/12/2005:????:??]": 1, "[??:17/11/2005:????:??]": 1, "heliodoro_d\u00e3": 3, "az": 18, "esc\u00e3": 3, "rraga": 3, "patricia_gardu\u00e3": 3, "morales": 3, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 3, "19": 2, "[??:??/12/2005:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 7, "abascal_carranza": 7, "81": 4, "[??:12/1/2006:????:??]": 1, "[??:1/12/2005:????:??]": 1, "carlos_chaurand_arzate": 1, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "[??:14/2/2006:????:??]": 1, "[??:8/12/2005:????:??]": 1, "ma": 3, "sara_rocha_medina": 2, "[??:??/2/2006:????:??]": 1, "268": 4, "bis-1": 2, "viii_de_el_t\u00e3": 2, "[??:24/4/2006:????:??]": 1, "tatuajes": 1, "micropigmentaciones": 1, "perforaciones": 1, "[??:16/2/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 4, "salas_p": 4, "[??:??/4/2006:????:??]": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 3, "[??:25/5/2006:????:??]": 2, "464": 9, "ter": 6, "transitorio_\u00e3": 40, "[??:28/3/2006:????:??]": 1, "[??:??/5/2006:????:??]": 2, "[??:6/6/2006:????:??]": 1, "[??:20/4/2006:????:??]": 1, "[??:19/9/2006:????:??]": 1, "11": 3, "54": 1, "106": 3, "393": 1, "403": 1, "iv_bis": 6, "6o": 7, "vi_bis": 1, "67": 1, "93": 1, "113": 2, "[??:26/4/2006:????:??]": 1, "[??:??/9/2006:????:??]": 1, "421-bis": 2, "[??:18/1/2007:????:??]": 1, "[??:19/12/2006:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 4, "infante": 4, "jose_gildardo_guerrero_torres": 1, "ren\u00e3": 6, "cleominio_zoreda_novelo": 6, "[??:??/1/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 37, "hinojosa": 37, "francisco_javier_ram\u00e3": 5, "acu\u00e3": 5, "164": 2, "[??:9/5/2007:????:??]": 2, "[??:15/3/2007:????:??]": 1, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 2, "ludivina_menchaca_castellanos": 10, "4": 8, "[??:??/5/2007:????:??]": 2, "79": 7, "reglamentaci\u00e3": 2, "dica": 2, "prehospitalario": 2, "regulaci\u00e3": 1, "comento": 1, "situaci\u00e3": 3, "profesional": 1, "[??:??/3/2007:????:??]": 1, "cuauhtemoc_velasco_oliva": 1, "271": 5, "[??:19/6/2007:????:??]": 1, "180": 34, "natural": 12, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "[??:??/6/2007:????:??]": 1, "[??:18/12/2007:????:??]": 1, "\u00a6": 257, "ximo": 2, "h\u00e3": 6, "biles": 6, "proyecto": 3, "norma_oficial_mexicana": 4, "lineamiento": 11, "general": 5, "instalaci\u00f3n": 1, "bueno": 2, "cticas": 1, "fabricaci\u00e3": 2, "[??:9/10/2007:????:??]": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 4, "jacinto_gomez_pasillas": 2, "[??:12/12/2007:????:??]": 1, "ley_general_para_el_control_de_el_tabaco": 1, "[??:30/5/2008:????:??]": 1, "189": 1, "190": 1, "275": 1, "xiv": 3, "culos_transitorios_primero": 1, "emitir\u00e3": 5, "tardar": 2, "procedimiento": 5, "asunto": 4, "materia": 6, "anterioridad": 5, "tramitar\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 1, "momento": 6, "municipio": 5, "leyes": 1, "bando": 1, "jur\u00e3": 4, "de_acuerdo_con": 3, "publicar\u00e3": 2, "formulaci\u00e3": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "utilizaci\u00e3": 2, "leyenda": 1, "im\u00e3": 1, "gen": 1, "pictograma": 1, "fotograf\u00e3": 1, "mensaje": 1, "incorporar\u00e3": 1, "paquete": 1, "empaquetado": 1, "etiquetado": 1, "externo": 1, "empaque": 1, "fabricar": 1, "importar": 1, "hacia": 1, "exhibir": 1, "advertencia": 2, "dise\u00e3": 1, "[??:26/2/2008:????:??]": 1, "mercedes_maciel_ortiz": 1, "gabino_cu\u00e3": 3, "monteagudo": 3, "[??:29/5/2008:????:??]": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 3, "terrazo": 3, "apartado_b": 4, "xxviii_bis": 2, "[??:14/7/2008:????:??]": 2, "[??:22/4/2008:????:??]": 1, "olga_patricia_chozas": 1, "chozas": 1, "[??:4/7/2008:????:??]": 2, "100": 7, "317": 8, "[??:24/4/2008:????:??]": 1, "jacinto_g\u00e3": 2, "mez": 18, "pasillas": 2, "ii_de_el_apartado_a": 3, "xvii_bis": 2, "157": 6, "[??:15/12/2008:????:??]": 1, "[??:30/10/2008:????:??]": 1, "cesar": 4, "horacio_duarte_jaquez": 4, "gonz\u00e3": 12, "morf\u00e3": 12, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 3, "[??:10/12/2008:????:??]": 1, "lic": 11, "fernando_francisco_g\u00e3": 11, "mont_urueta": 11, "184": 3, "[??:5/1/2009:????:??]": 2, "[??:27/11/2008:????:??]": 1, "gustavo_e_madero_mu\u00e3": 3, "o_z": 7, "sar": 7, "horacio_duarte_j\u00e3": 4, "quez": 4, "claudia_s_corichi_garcia": 1, "[??:??/12/2008:????:??]": 2, "cuidados_paliativos": 1, "inciso": 3, "59": 2, "octavo_bis": 1, "de_los_cuidados_paliativos": 1, "enfermos": 1, "terminal\u00e2": 1, "garantizar": 4, "derecho": 5, "conceder": 2, "[??:25/11/2008:????:??]": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 4, "rosa_elia_romero_guzman": 1, "51": 11, "[??:17/4/2009:????:??]": 1, "ejercer": 3, "asegurado": 1, "sistema_nacional_de_salud": 2, "transcurrir": 1, "a_efecto_de": 3, "organismo": 1, "efect\u00e3\u00baen": 2, "reorganizaci\u00e3": 1, "mbitos": 2, "dicos": 1, "[??:5/3/2009:????:??]": 1, "gabino_cue_monteagudo": 1, "[??:13/4/2009:????:??]": 1, "64": 13, "[??:31/5/2009:????:??]": 1, "implementaci\u00e3": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "fortalecer": 1, "cnica": 1, "partero": 1, "tradicional": 1, "estar\u00e3": 3, "sujeto": 1, "autorizar": 5, "presupuesto_de_egresos": 1, "d_f": 7, "[??:2/4/2009:????:??]": 1, "[??:28/5/2009:????:??]": 1, "222": 5, "[??:11/6/2009:????:??]": 2, "posterior": 15, "ley_federal": 2, "sobre": 4, "metrolog\u00e3": 2, "normalizaci\u00e3": 2, "mexicano": 2, "subcomit\u00e3": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "productos_biotecnol\u00e3": 1, "gicos": 2, "hacer_referencia": 3, "menos": 1, "integrante": 1, "entre": 2, "inclusi\u00e3": 1, "representante": 1, "instituci\u00f3n": 5, "instituto_nacional_de_medicina_gen\u00e3": 1, "mica": 2, "universidad_nacional_aut\u00e3": 1, "noma": 1, "instituto_polit\u00e3": 1, "cnico": 1, "adem\u00e3": 2, "representaci\u00e3": 1, "parte": 10, "reglamento_de_el_comit\u00e3": 1, "mol\u00e3": 1, "cu_la": 1, "nuevas": 1, "antes_de": 2, "[??:16/4/2009:????:??]": 1, "maria_de_el_carmen_pinete_vargas": 1, "[??:9/6/2009:????:??]": 2, "xiii": 2, "339": 5, "344": 1, "xv": 3, "xvi": 4, "xvii": 4, "337": 1, "341": 5, "ley_de_general_de_salud": 1, "establecimiento": 10, "sector": 2, "p\u00e3\u00bablico": 4, "creaci\u00e3": 4, "funcionamiento": 9, "comit\u00e3": 3, "humano": 5, "(": 6, "incluir": 4, "personal": 5, "dico": 1, "[??:23/4/2009:????:??]": 1, "penal_federal": 3, "[??:20/8/2009:????:??]": 1, "xxiii": 2, "192": 7, "c": 1, "191": 1, "quintus": 1, "sextus": 1, "193": 1, "delitos_contra_la_salud": 1, "narcomenudeo": 1, "473": 1, "482": 1, "474": 1, "legislatura": 2, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "realizar": 16, "adecuaci\u00f3n": 6, "seg\u00e3\u00ban": 3, "penal": 9, "est\u00e3": 3, "substanciar": 1, "hecho": 5, "cometer": 3, "delito": 3, "contemplar": 2, "procesar": 4, "sentenciar": 2, "competente": 4, "anualmente": 1, "prever": 20, "menoscabo": 1, "aportar": 1, "[??:30/4/2009:????:??]": 1, "adrian_rivera_perez": 1, "manuel_de_el_r\u00e3": 1, "virgen": 1, "[??:10/8/2009:????:??]": 1, "[??:30/12/2009:????:??]": 1, "[??:1/1/2010:????:??]": 1, "proceder\u00e3": 3, "mientras": 1, "aplicar": 5, "salud_la_poblaci\u00e3": 1, "2011": 1, "[??:8/12/2009:????:??]": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 3, "carlos_navarrete_ruiz": 3, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 2, "martha_leticia_sosa_govea": 8, "[??:24/12/2009:????:??]": 1, "[??:27/4/2010:????:??]": 2, "ajustar": 1, "reglamento_de_insumos_para_la_salud": 1, "[??:23/3/2010:????:??]": 2, "[??:21/4/2010:????:??]": 2, "ter_de_la_ley_general_de_salud": 5, "georgina_trujillo_zentella": 1, "sentencia": 10, "dictar": 6, "tribunal_pleno": 4, "alto_tribunal": 2, "acci\u00e3": 10, "inconstitucionalidad": 8, "31/2006": 3, "promover": 3, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 3, "[??:16/7/2010:????:??]": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo_nacional": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "general_de_acuerdos": 1, "accion_de_inconstitucionalidad": 1, "promovente": 2, "procurador_general_de_la_republica_ponente": 1, "ministra_margarita_beatriz_luna_ramos_secretarios": 1, "fernando_silva_garcia": 1, "alfredo_villeda_ayala": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 2, "[??:19/2/2008:????:??]": 3, "vistos": 2, "resultando": 2, "primero_a_quinto": 2, "considerando": 2, "primero_a_sexto": 1, "exponer": 2, "fundar": 4, "resolver": 3, "procedente": 4, "declarar": 3, "invalidez": 4, "multa": 2, "precisar": 2, "final": 1, "considerar": 2, "notif\u00e3": 2, "quese": 4, "por_medio_de": 2, "oficio": 2, "publ\u00e3": 2, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "gaceta": 2, "resolvi\u00e3": 3, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "sesi\u00e3": 6, "aprob\u00e3": 4, "mayor\u00e3": 2, "voto": 8, "orar": 10, "ministros_aguirre_anguiano": 1, "coss\u00e3": 6, "franco_gonz\u00e3": 4, "salas": 6, "g\u00e3": 1, "n_\u00e1gora": 1, "pimentel": 1, "gudi\u00e3": 1, "pelayo": 1, "azuela_g\u00e3": 1, "\u00bc": 1, "itr\u00e3": 1, "valls_hern\u00e3": 1, "presidente_ortiz_mayagoitia": 1, "ministras_luna_ramos": 1, "nchez": 8, "cordero_de_garc\u00e3": 4, "villegas": 4, "o_r": 5, "ministro_silva_meza": 1, "votar": 2, "reconocimiento": 1, "validez": 1, "manifestar": 1, "consideraci\u00f3n": 3, "original": 1, "constituir\u00e3": 1, "minor\u00e3": 1, "firmar": 2, "ministros_presidente": 1, "ponente": 2, "secretario_general_de_acuerdos": 4, "fe": 3, "ministro_presidente": 3, "guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "ministra_ponente": 1, "margarita_beatriz_luna_ramos": 1, "javier_aguilar_dom\u00e3": 1, "nguez": 3, "[??:7/7/2010:????:??]": 1, "licenciado": 1, "marco_antonio_cepeda_anaya": 1, "secretario_de_la_secci\u00e3": 1, "controversias_constitucionales": 1, "acciones_de_inconstitucionalidad_de_la_subsecretar\u00e3": 1, "general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "certificar": 2, "copia": 1, "fiel": 2, "diecis\u00e3": 14, "fojas": 2, "\u00e3\u00batiles": 2, "remitir": 4, "director_de_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "constar": 1, "tic_o": 6, "[??:7/6/2011:????:??]": 1, "269": 1, "270": 1, "ix": 7, "272": 10, "perfumer\u00e3": 2, "belleza": 2, "asimismo": 7, "mantendr\u00e3": 1, "instancia": 2, "verificaci\u00e3": 1, "cuenta": 1, "tipo": 5, "[??:29/3/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 3, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 2, "arturo_herviz_reyes": 3, "[??:6/6/2011:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 5, "i_de_el_apartado_b": 1, "[??:10/6/2011:????:??]": 1, "[??:28/4/2011:????:??]": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 3, "mar\u00e3": 29, "jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado": 1, "[??:9/6/2011:????:??]": 1, "[??:5/8/2011:????:??]": 1, "72": 2, "73": 8, "74": 4, "75": 2, "[??:29/7/2011:????:??]": 1, "83": 2, "[??:1/9/2011:????:??]": 1, "se_reforman_los_art\u00e3": 1, "y_se_adiciona_el_art\u00e3": 1, "de_la_ley_general_de_salud": 1, "para_quedar_como_sigue": 1, "120": 3, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "[??:30/8/2011:????:??]": 1, "ix_bis": 2, "quinto_bis": 2, "[??:16/11/2011:????:??]": 1, "el_genoma_humano\u00e2": 1, "103": 13, "[??:4/10/2011:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 5, "guadalupe_p\u00e3": 1, "dom\u00e3": 1, "[??:10/11/2011:????:??]": 2, "[??:12/12/2011:????:??]": 1, "328": 1, "331": 1, "334": 2, "xviii": 1, "xix": 2, "xx": 1, "xxi": 1, "xxii": 1, "xxiv": 1, "xxv": 1, "xxvii": 3, "ii_bis": 6, "335": 2, "expedir\u00e3": 4, "trasplantes": 1, "car\u00e3": 3, "cter": 3, "permitir": 4, "homologaci\u00e3": 1, "315": 6, "24": 2, "coordinador_hospitalario_de_donaci\u00e3": 1, "tejidos_para_trasplantes": 1, "programa_de_capacitaci\u00e3": 1, "acreditar": 1, "tomar": 1, "diplomado": 1, "impartir": 1, "formar": 1, "coordinador": 2, "hospitalario": 3, "continuar": 1, "pero": 1, "revalidaci\u00e3": 1, "disponible": 7, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 4, "sujetar": 7, "disponibilidad": 10, "presupuestario": 15, "ley_federal_de_presupuesto": 4, "responsabilidad_hacendaria": 4, "[??:25/10/2011:????:??]": 1, "laura_arizmendi_campos": 5, "[??:9/12/2011:????:??]": 3, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 13, "romero": 13, "98": 2, "[??:14/12/2011:????:??]": 5, "lapso": 1, "nacional_de_bio\u00e3": 1, "hospitalarios_de_bio\u00e3": 1, "caracter\u00e3": 2, "sticas": 2, "centro": 1, "[??:3/11/2011:????:??]": 1, "109": 3, "[??:16/1/2012:????:??]": 1, "[??:8/12/2011:????:??]": 1, "guadalupe_perez_dominguez": 2, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "[??:30/1/2012:????:??]": 3, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 3, "[??:18/1/2012:????:??]": 3, "xi": 4, "exhortar": 1, "hacienda": 2, "cr\u00e3": 2, "estimar": 1, "conveniente": 1, "importaci\u00e3": 1, "vincular": 1, "protocolo": 4, "investigaci\u00e3": 3, "[??:5/3/2012:????:??]": 2, "durante": 1, "texto": 1, "proponer": 1, "prescripci\u00e3": 1, "enfermer\u00e3": 1, "primario": 1, "[??:7/2/2012:????:??]": 2, "guadalupe_acosta_naranjo": 6, "[??:2/3/2012:????:??]": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 4, "progresivo": 3, "balfre_vargas_cortez": 1, "leyes_federales": 1, "actualizar": 8, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_sexag\u00e3": 1, "4o": 1, "43": 1, "104": 2, "105": 2, "108": 1, "117": 1, "123": 2, "182": 1, "300": 2, "dejar": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "32": 5, "[??:28/5/2012:????:??]": 1, "normatividad": 7, "[??:17/4/2012:????:??]": 1, "mart\u00e3": 1, "garc\u00e3": 1, "avil\u00e3": 1, "[??:25/5/2012:????:??]": 1, "ley_federal_de_sanidad_animal": 2, "[??:7/6/2012:????:??]": 2, "197": 1, "requisito": 1, "certificaci\u00e3": 6, "donde": 1, "sacrificar": 1, "animal": 4, "envasar": 2, "empacar": 2, "refrigerar": 2, "industrializar": 2, "origen": 3, "difundir\u00e3": 1, "imprimir": 2, "electr\u00e3": 2, "participaci\u00e3": 1, "fomentar": 1, "dedicar": 2, "sacrificio": 2, "municipal": 1, "instauraci\u00e3": 1, "instruir\u00e3": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3": 1, "desarrollo_rural": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3": 1, "inspecci\u00e3": 1, "sanidad": 1, "inocuidad": 1, "rastro": 1, "procesamiento": 1, "conferir": 2, "[??:26/4/2012:????:??]": 2, "[??:5/6/2012:????:??]": 2, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "[??:14/1/2013:????:??]": 2, "[??:20/12/2012:????:??]": 3, "ernesto_cordero_arroyo": 9, "francisco_arroyo_vieyra": 10, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 8, "tanya_rellstab_carreto": 4, "[??:7/1/2013:????:??]": 4, "enrique_pe\u00e3": 49, "nieto": 49, "miguel_\u00e3": 46, "n_gel": 46, "osorio_chong": 46, "2o": 1, "2\u00e2": 1, "\u00b0": 2, "[??:18/12/2012:????:??]": 1, "ernesto_javier_cordero_arroyo": 6, "elena_barrera_tapia": 17, "7o": 5, "[??:15/1/2013:????:??]": 2, "[??:19/12/2012:????:??]": 2, "javier_orozco_gomez": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 9, "lizama": 9, "mental": 2, "327": 3, "[??:24/1/2013:????:??]": 1, "i_bis": 6, "p_timo": 4, "merilyn_gomez_pozos": 1, "[??:21/1/2013:????:??]": 2, "[??:25/1/2013:????:??]": 1, "merilyn_g\u00e3": 2, "pozos": 2, "163": 2, "[??:8/4/2013:????:??]": 3, "vi_de_el_art\u00e3": 1, "[??:5/3/2013:????:??]": 1, "[??:2/4/2013:????:??]": 3, "cambio_clim\u00e3": 1, "111": 2, "iii_bis": 4, "marco": 1, "normativo": 1, "program\u00e3": 1, "[??:7/3/2013:????:??]": 2, "xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3": 3, "iga": 3, "discapacidad": 8, "noveno": 3, "asistencia_social": 1, "prevenci\u00e3": 2, "personas": 2, "discapacidad\u00e2": 1, "168": 1, "173": 1, "174": 1, "177": 1, "178": 1, "magdalena_de_el_socorro_nu\u00e3": 1, "e_z": 2, "monreal": 2, "[??:24/4/2013:????:??]": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "certificado": 5, "nacimiento": 4, "conocimiento": 2, "territorio": 1, "gobernaci\u00e3": 2, "registro_civil": 1, "[??:12/3/2013:????:??]": 1, "[??:??/4/2013:????:??]": 1, "genoma_humano": 1, "[??:4/12/2013:????:??]": 5, "[??:24/10/2013:????:??]": 2, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 6, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 10, "[??:2/12/2013:????:??]": 2, "1\u00e2": 1, "angelina_carre\u00e3": 3, "mijares": 3, "220": 2, "467": 5, "[??:22/10/2013:????:??]": 1, "ricardo_anaya_cortes": 2, "[??:3/12/2013:????:??]": 2, "245": 8, "[??:7/1/2014:????:??]": 1, "tramitar": 1, "conclusi\u00e3": 1, "observar\u00e3": 1, "pena": 3, "[??:21/11/2013:????:??]": 1, "[??:6/1/2014:????:??]": 1, "preventiva_integrada": 2, "[??:13/1/2014:????:??]": 1, "ii_bis_de_la_ley_general_de_salud": 1, "ajuste": 2, "[??:27/11/2013:????:??]": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 3, "[??:10/1/2014:????:??]": 2, "[??:15/1/2014:????:??]": 1, "erogaci\u00f3n": 5, "fernando_bribiesca_sahagun": 1, "[??:19/3/2014:????:??]": 1, "[??:6/2/2014:????:??]": 1, "fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban": 1, "[??:12/3/2014:????:??]": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 1, "constitucional": 2, "ley_de_el_seguro_social": 2, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 2, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 2, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "os": 1, "adolescentes": 1, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "vida_libre_de_violencia": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "365": 1, "empresa": 1, "obligar": 2, "f\u00e3": 2, "si_ca": 1, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "aviso": 3, "[??:3/6/2014:????:??]": 1, "reforman": 1, "[??:22/4/2014:????:??]": 1, "veintis\u00e3": 1, "[??:??/5/2014:????:??]": 1, "tercero_bis": 2, "octavo_de_la_ley_general_de_salud": 1, "[??:4/6/2014:????:??]": 1, "iii_viii": 1, "16": 2, "22": 1, "23": 1, "469": 1, "34": 1, "obligaci\u00f3n": 5, "pendiente": 5, "pago": 1, "existir": 2, "reconocer": 1, "convenio": 1, "colaboraci\u00e3": 1, "pagar": 1, "generar": 6, "responsabilidad": 1, "civil": 2, "incurrir": 1, "motivo": 9, "desviaci\u00e3": 1, "recibir": 4, "resoluci\u00e3": 1, "sustanciar": 1, "previo": 3, "opini\u00e3": 1, "aludir": 1, "[??:28/4/2014:????:??]": 1, "[??:2/6/2:????:??]": 1, "1014": 1, "[??:19/12/2014:????:??]": 1, "contado": 2, "instalaci\u00e3": 3, "lactario": 1, "[??:19/11/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 8, "silvano_aureoles_conejo": 4, "lucero_salda\u00e3": 2, "graciela_salda\u00e3": 3, "fraire": 3, "[??:??/12/2014:????:??]": 2, "[??:17/3/2015:????:??]": 3, "transmisi\u00e3": 1, "sexual": 1, "[??:10/2/2015:????:??]": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 2, "[??:10/3/2015:????:??]": 3, "[??:12/2/2015:????:??]": 1, "[??:17/2/2015:????:??]": 1, "2/2014": 4, "votos_concurrente": 1, "formular": 3, "ministros_jos\u00e3": 1, "ram\u00e3": 2, "fernando_franco_gonz\u00e3": 1, "[??:23/3/2015:????:??]": 1, "n_de_inconstitucionalidad": 1, "procurador_general_de_la_rep\u00e3": 1, "blica": 1, "ministro_jorge_mario_pardo_rebolledo": 1, "n\u00e3": 1, "nive_ileana_penagos_robles": 1, "[??:1/12/2014:????:??]": 1, "efectos": 1, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 1, "alcance": 1, "fijar": 1, "precisi\u00e3": 1, "cumplir": 2, "elemento": 1, "ley_reglamentaria": 1, "retroactivo": 2, "beneficio": 2, "precepto": 1, "impugnar": 1, "[??:5/12/2013:????:??]": 1, "entr\u00e3": 1, "regir\u00e3": 1, "principio": 1, "considerativa": 1, "fallo": 3, "oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "porci\u00e3": 3, "normativa": 4, "propio": 2, "inteligencia": 2, "surtir\u00e3": 2, "notificaci\u00e3": 2, "resolutivo": 5, "citar": 1, "12-07-2018/3": 1, "oportunidad": 2, "arch\u00e3": 1, "concluir": 1, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "unanimidad": 2, "ministros_guti\u00e3": 4, "ortiz_mena": 4, "luna_ramos": 2, "zald\u00e3": 3, "ir_r": 4, "lelo_de_larrea": 4, "pardo_rebolledo": 3, "aguilar_morales": 4, "day\u00e3": 3, "considerandos": 1, "legitimaci\u00e3": 1, "causa": 1, "improcedencia": 1, "ministros_sergio_a_valls_hern\u00e3": 1, "presidente_juan_n_silva_meza": 1, "asistir": 1, "[??:27/11/2014:????:??]": 1, "presidencia": 2, "desempe\u00e3": 1, "andar": 1, "en_contra_de": 1, "alguno": 3, "apart\u00e3": 1, "alusivo": 1, "presidente_silva_meza": 2, "ministros_luna_ramos": 1, "exclusivo": 1, "forma\u00e2": 1, "reservar": 1, "sendos": 1, "concurrente": 2, "ministro_zald\u00e3": 1, "anunci\u00e3": 2, "ministro_franco_gonz\u00e3": 1, "ministro_sergio_a_valls_hern\u00e3": 1, "asisti\u00e3": 1, "ministro_presidente_silva_meza": 1, "declar\u00e3": 1, "ministro_ponente": 2, "juan_n_silva_meza": 1, "jorge_mario_pardo_rebolledo": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "el_licenciado_rafael_coello_cetina": 1, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "certifica": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "concordar": 1, "exactamente": 1, "[??:1/12/2000:????:??]": 1, "[??:4/3/2015:????:??]": 1, "seguridad_sangu\u00e3": 1, "nea": 1, "[??:20/4/2015:????:??]": 2, "xii_bis": 2, "xiv_bis": 1, "460": 1, "licencia": 2, "infraestructura": 2, "instrumental": 1, "realizaci\u00e3": 1, "mencionar": 1, "desarrollar\u00e3": 2, "[??:12/3/2015:????:??]": 2, "tom\u00e3": 2, "torres_mercado": 2, "[??:15/4/2015:????:??]": 2, "bebidas_alcoh\u00e3": 1, "licas": 1, "185": 5, "186": 2, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "denominar\u00e3": 1, "salud_de_terceros": 1, "sociedad": 2, "frente_a": 1, "nocivo": 1, "alcohol\u00e2": 1, "187": 3, "resultar": 5, "[??:4/6/2015:????:??]": 2, "v_bis": 1, "har\u00e3": 1, "requerir\u00e3": 2, "transferencia": 2, "[??:29/4/2015:????:??]": 2, "[??:??/7/??:????:??]": 2, "moreno_rivera": 2, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "[??:??/6/2015:????:??]": 2, "sobrepeso": 1, "obesidad": 1, "trastorno": 1, "conducta": 4, "alimentario": 1, "[??:14/10/2015:????:??]": 1, "xiii_bis": 1, "[??:18/9/2015:????:??]": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 10, "roberto_gil_zuarth": 10, "juan_manuel_celis_aguirre": 2, "[??:9/10/2015:????:??]": 1, "[??:4/11/2015:????:??]": 1, "ernestina_godoy_ramos": 4, "[??:29/10/2015:????:??]": 1, "[??:12/11/2015:????:??]": 1, "corresponder\u00e3": 1, "encargar": 1, "efectuar": 2, "ello": 1, "[??:15/10/2015:????:??]": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 5, "[??:10/11/2015:????:??]": 1, "53": 5, "[??:10/5/2016:????:??]": 2, "[??:31/3/2016:????:??]": 2, "[??:4/5/2000:????:??]": 2, "banco": 2, "leche": 2, "presupuesto": 6, "ana_guadalupe_perea_santos": 4, "acoso": 1, "violencia_escolar": 1, "[??:1/6/2016:????:??]": 5, "emprender": 1, "[??:26/4/2016:????:??]": 5, "hilda_esthela_flores_escalera": 4, "alejandra_noem\u00e3": 4, "reynoso_s\u00e3": 4, "[??:27/5/2000:????:??]": 5, "134": 2, "70": 2, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "[??:28/11/2016:????:??]": 1, "[??:11/10/2016:????:??]": 1, "pablo_escudero_morales": 6, "edmundo_javier_bola\u00e3": 3, "aguilar": 3, "itzel_sarah\u00e3": 2, "r\u00e3": 2, "mora": 3, "[??:25/11/2000:????:??]": 1, "[??:16/12/2016:????:??]": 1, "egreso": 1, "[??:27/10/2016:????:??]": 1, "[??:14/12/2000:????:??]": 1, "[??:27/1/2017:????:??]": 1, "[??:14/12/2016:????:??]": 1, "[??:24/1/2017:????:??]": 1, "[??:19/6/2017:????:??]": 2, "237": 1, "290": 1, "reforzar\u00e3": 1, "primero_de_la_ley_general_de_salud": 1, "nfasis": 1, "reinserci\u00e3": 1, "consumo": 1, "can_nabis": 2, "sativo": 2, "ndica": 2, "americano": 2, "marihuana": 2, "derivado": 2, "adolescente": 1, "adicci\u00e3": 1, "narc\u00e3": 1, "resultado": 1, "conocer": 1, "valor": 1, "utico": 2, "medicinal": 1, "llevar": 2, "producci\u00e3": 1, "rmacos": 1, "paciente": 2, "armonizar": 3, "tetrahidrocannabinol": 1, "is\u00e3": 1, "mero": 1, "\u0088": 7, "\u0086": 7, "6a": 2, "10a": 1, "variante": 1, "estereoqu\u00e3": 1, "[??:28/4/2017:????:??]": 2, "guadalupe_murgu\u00e3": 3, "guti\u00e3": 3, "lorena_cu\u00e3": 4, "llar": 4, "cisneros": 4, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "rex": 1, "[??:??/6/2017:????:??]": 2, "vacunaci\u00e3": 1, "144": 1, "408": 2, "abrogar": 2, "consejo_nacional_de_vacunaci\u00e3": 3, "[??:5/7/2001:????:??]": 1, "convocar": 1, "instalar": 3, "reglamento_interno": 1, "instrumentar": 1, "enfrentar": 1, "circunstancia": 1, "epidemiol\u00e3": 1, "gicas": 2, "extraordinario": 1, "formar_parte": 2, "considerar\u00e3": 2, "vacuna": 1, "programa_de_vacunaci\u00e3": 1, "universal": 1, "360": 1, "[??:22/6/2017:????:??]": 1, "xvi_bis": 1, "x_bis": 1, "de_el_registro_nacional_de_c\u00e3": 1, "ncer\u00e2": 1, "161": 1, "reglamento_de_el_registro_nacional_de_c\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "b\u00e3": 1, "sica": 1, "recopilaci\u00e3": 1, "registro_nacional_de_c\u00e3": 1, "poblacional": 1, "dato": 1, "cubrir\u00e3": 4, "[??:25/4/2017:????:??]": 1, "[??:21/6/2017:????:??]": 1, "ley_general": 2, "desaparici\u00e3": 4, "forzada_de_personas": 2, "cometida_por_particulares": 1, "sistema_nacional_de_b\u00e3\u00basqueda_de_personas": 3, "[??:17/11/2017:????:??]": 1, "348": 1, "emisi\u00e3": 2, "instrumento": 1, "cuarto_transitorio": 1, "procuradur\u00e3": 7, "locales": 3, "b\u00e3\u00basqueda": 4, "siempre": 1, "existente": 1, "vulnerabilidad": 1, "ley_de_el_registro_nacional_de_datos_de_personas_extraviadas": 3, "desaparecidas": 3, "fiscal\u00e3": 7, "especializadas": 5, "nacional_de_b\u00e3\u00basqueda": 12, "sta": 2, "rector": 1, "programa_nacional_de_b\u00e3\u00basqueda": 1, "servidor": 1, "comisiones_de_b\u00e3\u00basqueda": 2, "estar": 2, "l": 1, "comisi\u00f3n": 1, "entrar_en_funcionamiento": 1, "proceso": 4, "desaparecer": 1, "b\u00e3\u00basquedas": 1, "participar": 1, "12-07-2018/4": 1, "comisiones_locales_de_b\u00e3\u00basqueda": 2, "brindar": 2, "asesor\u00e3": 1, "consejo_ciudadano": 2, "conformar": 1, "conformaci\u00e3": 1, "ordinario": 2, "sistema_nacional_de_b\u00e3\u00basqueda": 2, "49": 1, "especializaci\u00e3": 1, "55": 1, "tecnol\u00e3": 4, "gica": 1, "comenzar": 4, "registro_nacional_de_personas_desaparecidas": 3, "no_localizadas": 7, "entidades_federativas": 8, "marcha": 1, "personas_desaparecidas": 5, "provisional": 2, "reportes": 1, "denuncias": 1, "noticias": 1, "migrar": 2, "legislar": 1, "declaraci\u00e3": 1, "especial_de_ausencia": 1, "llevar_a_cabo": 2, "armonizaci\u00e3": 1, "tercero_de_el_t\u00e3": 1, "resultar\u00e3": 1, "no_obstante": 1, "descripci\u00e3": 2, "por_virtud_de": 1, "tipificar": 1, "penalizar": 1, "agravar": 1, "forma": 2, "siempre_y_cuando": 1, "i_en": 1, "ministerio_p\u00e3\u00bablico": 4, "investigaci\u00f3n": 1, "a\u00e3\u00ban": 3, "ejercitar\u00e3": 1, "traslaci\u00e3": 4, "mixto": 1, "conclusi\u00f3n": 1, "acusatorio": 2, "elaboraci\u00e3": 2, "presentaci\u00e3": 2, "adversario_l": 1, "acusaci\u00e3": 1, "preparaci\u00e3": 1, "proceder": 1, "v_en": 1, "juez": 1, "tribunal": 1, "probar": 1, "exceder": 1, "ejecutor": 1, "imponer": 1, "secretariado_ejecutivo_de_el_sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "transferir\u00e3": 1, "herramienta": 1, "recabar": 3, "transmitir": 1, "contenido": 1, "registro_nacional": 1, "i_dentro_de": 1, "especializada": 2, "apegar": 1, "impedir": 1, "materialmente": 2, "nombre": 1, "familiares": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "\u00e3\u00batil": 1, "ingresar": 1, "excepci\u00e3": 1, "revelar": 1, "localizar": 1, "asentar\u00e3": 1, "imposibilitar": 1, "supuesto": 1, "permanecer\u00e3": 1, "anotaci\u00e3": 1, "banco_nacional_de_datos_forenses": 3, "forense": 2, "comenzar\u00e3": 1, "poseer": 1, "conferencia_nacional_de_procuraci\u00e3": 1, "justicia": 1, "protocolo_homologado_de_investigaci\u00e3": 1, "99": 1, "v\u00e3": 2, "ctimas": 2, "entidad_federativa": 1, "paraestatal": 1, "legislaturas_de_las_entidades_federativas": 1, "competer": 1, "determinar": 1, "cnicas": 2, "conservaci\u00e3": 1, "resto": 1, "130": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "soporte": 1, "131": 1, "132": 1, "distinto": 1, "rdenes": 1, "homologar": 1, "registro_nacional_de_personas_fallecidas_no_identificadas": 1, "no_reclamadas": 1, "particulares": 1, "comisiones": 1, "asumir": 1, "previsi\u00f3n": 1, "[??:12/10/2017:????:??]": 1, "[??:??/11/2017:????:??]": 1, "[??:8/12/2017:????:??]": 1, "[??:26/10/2017:????:??]": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "[??:7/12/2017:????:??]": 1, "11de": 1, "[??:??/5/2018:????:??]": 1, "legislaturas": 1, "legislativo": 1, "[??:22/3/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 3, "ver\u00e3": 1, "nica": 2, "berm\u00e3\u00badez_torres": 1, "[??:9/5/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 3, "[??:21/6/2018:????:??]": 1, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "ley_general_para_la_inclusi\u00e3": 1, "ley_general_de_poblaci\u00e3": 1, "[??:12/7/2018:????:??]": 1, "i_ter": 1, "sector_salud": 2, "implementar": 1, "nom": 2, "elaborar": 1, "tratado": 1, "internacional": 1, "adoptar": 1, "clasificaci\u00e3": 1, "internacional_de_el_funcionamiento": 1, "registro_nacional_de_personas": 1, "cnicos": 1, "impresi\u00e3": 1, "comprobante": 1, "clave_\u00e3": 1, "registro_de_poblaci\u00e3": 1, "certificado_de_discapacidad": 1, "convenir": 1, "involucrar": 1, "[??:25/4/2018:????:??]": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "[??:6/7/2018:????:??]": 1, "alfa-fenilacetoacetonitrilo": 2, "apaan": 2, "ley_federal_para_el_control_de_precursores_qu\u00e3": 1, "productos_qu\u00e3": 1, "esenciales": 1, "quina": 1, "elaborar_c\u00e3": 1, "psulas": 1, "tabletas": 1, "comprimidos": 1, "[??:24/12/2018:????:??]": 1, "[??:13/11/2018:????:??]": 1, "secretario_de_salud": 1, "presidente_de_el_consejo_de_salubridad_general": 1, "narro_robles": 1, "secretario_de_el_consejo_de_salubridad_general": 1, "jes\u00e3\u00bas_ancer_rodr\u00e3": 1, "guez": 1}}