{"Nombre": "LEY GENERAL DE RESPONSABILIDADES ADMINISTRATIVAS", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_RESPONSABILIDADES_ADMINISTRATIVAS ley_general_de_responsabilidades_administrativas NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n, sin perjuicio de lo previsto en los transitorios siguientes. \n\n \nSegundo. Dentro del a\u00c3\u00b1o siguiente a la entrada en vigor del presente Decreto, el Congreso de la \n\nUni\u00c3\u00b3n y las Legislaturas de las entidades federativas, en el \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias, \ndeber\u00c3\u00a1n expedir las leyes y realizar las adecuaciones normativas correspondientes de conformidad con lo \nprevisto en el presente Decreto. \n\n \nTercero. La Ley General de Responsabilidades Administrativas entrar\u00c3\u00a1 en vigor al a\u00c3\u00b1o siguiente de la \n\nentrada en vigor del presente Decreto. \n \nEn tanto entra en vigor la Ley a que se refiere el presente Transitorio, continuar\u00c3\u00a1 aplic\u00c3\u00a1ndose la \n\nlegislaci\u00c3\u00b3n en materia de Responsabilidades Administrativas, en el \u00c3\u00a1mbito federal y de las entidades \nfederativas, que se encuentre vigente a la fecha de entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nEl cumplimiento de las obligaciones previstas en la Ley General de Responsabilidades \n\nAdministrativas, una vez que \u00c3\u00a9sta entre en vigor, ser\u00c3\u00a1n exigibles, en lo que resulte aplicable, hasta en \ntanto el Comit\u00c3\u00a9 Coordinador del Sistema Nacional Anticorrupci\u00c3\u00b3n, de conformidad con la ley de la \nmateria, emita los lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s resoluciones conducentes de su competencia. \n\n \nLos procedimientos administrativos iniciados por las autoridades federales y locales con anterioridad a \n\nla entrada en vigor de la Ley General de Responsabilidades Administrativas, ser\u00c3\u00a1n concluidos conforme a \nlas disposiciones aplicables vigentes a su inicio. \n\n \nA la fecha de entrada en vigor de la Ley General de Responsabilidades Administrativas, todas las \n\nmenciones a la Ley Federal de Responsabilidades Administrativas de los Servidores P\u00c3\u00bablicos previstas \nen las leyes federales y locales as\u00c3\u00ad como en cualquier disposici\u00c3\u00b3n jur\u00c3\u00addica, se entender\u00c3\u00a1n referidas a la \nLey General de Responsabilidades Administrativas. \n\n \nUna vez en vigor la Ley General de Responsabilidades Administrativas y hasta en tanto el Comit\u00c3\u00a9 \n\nCoordinador del Sistema Nacional Anticorrupci\u00c3\u00b3n determina los formatos para la presentaci\u00c3\u00b3n de las \ndeclaraciones patrimonial y de intereses, los servidores p\u00c3\u00bablicos de todos los \u00c3\u00b3rdenes de gobierno \npresentar\u00c3\u00a1n sus declaraciones en los formatos que a la entrada en vigor de la referida Ley General, se \nutilicen en el \u00c3\u00a1mbito federal. \n\n \nCon la entrada en vigor de la Ley General de Responsabilidades Administrativas quedar\u00c3\u00a1n abrogadas \n\nla Ley Federal de Responsabilidades Administrativas de los Servidores P\u00c3\u00bablicos, la Ley Federal \nAnticorrupci\u00c3\u00b3n en Contrataciones P\u00c3\u00bablicas, y se derogar\u00c3\u00a1n los T\u00c3\u00adtulos Primero, Tercero y Cuarto de la \nLey Federal de Responsabilidades de los Servidores P\u00c3\u00bablicos, as\u00c3\u00ad como todas aquellas disposiciones \nque se opongan a lo previsto en la Ley General de Responsabilidades Administrativas. \n\n \nCuarto. La Ley General del Sistema Nacional Anticorrupci\u00c3\u00b3n, entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de la \n\npublicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto, sin perjuicio de lo previsto en el Tercero Transitorio anterior y en los \np\u00c3\u00a1rrafos siguientes. \n\n \nDentro de los noventa d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto, la C\u00c3\u00a1mara de \n\nSenadores, deber\u00c3\u00a1 designar a los integrantes de la Comisi\u00c3\u00b3n de Selecci\u00c3\u00b3n. \n \nLa Comisi\u00c3\u00b3n de Selecci\u00c3\u00b3n nombrar\u00c3\u00a1 a los integrantes del Comit\u00c3\u00a9 de Participaci\u00c3\u00b3n Ciudadana, en los \n\nt\u00c3\u00a9rminos siguientes: \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\na. Un integrante que durar\u00c3\u00a1 en su encargo un a\u00c3\u00b1o, a qui\u00c3\u00a9n corresponder\u00c3\u00a1 la representaci\u00c3\u00b3n \ndel Comit\u00c3\u00a9 de Participaci\u00c3\u00b3n Ciudadana ante el Comit\u00c3\u00a9 Coordinador. \n\n \nb. Un integrante que durar\u00c3\u00a1 en su encargo dos a\u00c3\u00b1os. \n \nc. Un integrante que durar\u00c3\u00a1 en su encargo tres a\u00c3\u00b1os. \n \nd. Un integrante que durar\u00c3\u00a1 en su encargo cuatro a\u00c3\u00b1os. \n \ne. Un integrante que durar\u00c3\u00a1 en su encargo cinco a\u00c3\u00b1os. \n \n\nLos integrantes del Comit\u00c3\u00a9 de Participaci\u00c3\u00b3n Ciudadana a que se refieren los incisos anteriores se \nrotar\u00c3\u00a1n la representaci\u00c3\u00b3n ante el Comit\u00c3\u00a9 Coordinador en el mismo orden. \n\n \nLa sesi\u00c3\u00b3n de instalaci\u00c3\u00b3n del Comit\u00c3\u00a9 Coordinador del Sistema Nacional Anticorrupci\u00c3\u00b3n, se llevar\u00c3\u00a1 a \n\ncabo dentro del plazo de sesenta d\u00c3\u00adas naturales posteriores a que se haya integrado en su totalidad el \nComit\u00c3\u00a9 de Participaci\u00c3\u00b3n Ciudadana en los t\u00c3\u00a9rminos de los p\u00c3\u00a1rrafos anteriores. \n\n \nLa Secretar\u00c3\u00ada Ejecutiva deber\u00c3\u00a1 iniciar sus operaciones, a m\u00c3\u00a1s tardar a los sesenta d\u00c3\u00adas siguientes a la \n\nsesi\u00c3\u00b3n de instalaci\u00c3\u00b3n del Comit\u00c3\u00a9 Coordinador del Sistema Nacional Anticorrupci\u00c3\u00b3n. Para tal efecto, el \nEjecutivo Federal proveer\u00c3\u00a1 los recursos humanos, financieros y materiales correspondientes en t\u00c3\u00a9rminos \nde las disposiciones aplicables. \n\n \nQuinto. La Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Federal de Justicia Administrativa, entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada \n\nsiguiente de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto, sin perjuicio de lo previsto en el Tercero Transitorio \nanterior y en los p\u00c3\u00a1rrafos siguientes. \n\n \nA partir de la entrada en vigor de la Ley a que se refiere el presente transitorio, se abroga la Ley \n\nOrg\u00c3\u00a1nica del Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa, publicada en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n el seis de diciembre del a\u00c3\u00b1o dos mil siete. \n\n \nEl Reglamento Interior del Tribunal que se encuentre vigente a la entrada en vigor de la Ley, seguir\u00c3\u00a1 \n\naplic\u00c3\u00a1ndose en aquello que no se oponga a \u00c3\u00a9sta, hasta que el Pleno General expida el nuevo \nReglamento Interior de conformidad con lo previsto en este ordenamiento, lo cual deber\u00c3\u00a1 hacer en un \nplazo de noventa d\u00c3\u00adas a partir de la entrada en vigor de la Ley. \n\n \nLos servidores p\u00c3\u00bablicos que ven\u00c3\u00adan ejerciendo encargos administrativos que desaparecen o se \n\ntransforman conforme a lo dispuesto por esta Ley, continuar\u00c3\u00a1n desempe\u00c3\u00b1ando los mismos cargos hasta \nque la Junta de Gobierno y Administraci\u00c3\u00b3n acuerde la creaci\u00c3\u00b3n de los nuevos \u00c3\u00b3rganos administrativos y \ndecida sobre las designaciones mediante acuerdos espec\u00c3\u00adficos. \n\n \nLos Magistrados del Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa que a la entrada en vigor de la \n\npresente Ley se encuentren en ejercicio de sus cargos, continuar\u00c3\u00a1n en ellos hasta concluir el periodo \npara el cual fueron designados, de acuerdo con la Ley que se abroga. Al t\u00c3\u00a9rmino de dicho periodo \nentregar\u00c3\u00a1n la Magistratura, sin perjuicio de que el Tribunal pueda proponerlos, previa evaluaci\u00c3\u00b3n de su \ndesempe\u00c3\u00b1o, de ser elegibles, para ser nombrados como Magistrados en t\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto por \nesta Ley. \n\n \nLos juicios iniciados con anterioridad a la entrada en vigor de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Federal de \n\nJusticia Administrativa y aquellos que se verifiquen antes de la entrada en vigor de la Ley General de \nResponsabilidades Administrativas, continuar\u00c3\u00a1n tramit\u00c3\u00a1ndose hasta su resoluci\u00c3\u00b3n final conforme a las \ndisposiciones aplicables vigentes a su inicio. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEn los casos de nombramientos de Magistrados que integren la Tercera Secci\u00c3\u00b3n, y las Salas \nEspecializadas en materia de Responsabilidades Administrativas, el Titular del Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 \nenviar sus propuestas al Senado, a m\u00c3\u00a1s tardar en el periodo ordinario de Sesiones del Congreso de la \nUni\u00c3\u00b3n inmediato anterior a la entrada en vigor de la Ley General de Responsabilidades Administrativas. \n\n \nLos Magistrados a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, mantendr\u00c3\u00a1n su adscripci\u00c3\u00b3n a la Secci\u00c3\u00b3n Tercera y \n\na las Salas Especializadas en materia de Responsabilidades Administrativas, al menos durante los \nprimeros cinco a\u00c3\u00b1os del ejercicio de su encargo. Lo anterior, sin perjuicio de que los Magistrados podr\u00c3\u00a1n \npermanecer en dichas adscripciones durante todo su encargo, de conformidad con lo previsto en la \nfracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 16 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Federal de Justicia Administrativa. \n\n \nA partir de la entrada en vigor de la Ley General de Responsabilidades Administrativas, el Tribunal \n\ncontar\u00c3\u00a1 con cinco Salas Especializadas en materia de Responsabilidades Administrativas, de \nconformidad con lo previsto en el art\u00c3\u00adculo 37 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Federal de Justicia \nAdministrativa y hasta en tanto, al menos, el Pleno ejercita la facultad a que se refiere a la fracci\u00c3\u00b3n XI del \nart\u00c3\u00adculo 16 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Federal de Justicia Administrativa que se expide por virtud del \npresente Decreto. \n\n \nPara efectos del art\u00c3\u00adculo 52 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Federal de Justicia Administrativa, el \n\nPresidente del Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa, no podr\u00c3\u00a1 ser nombrado Presidente del \nTribunal Federal de Justicia Administrativa en el periodo inmediato al que concluye. \n\n \nTodas las referencias que en las leyes se haga al Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa, \n\nse entender\u00c3\u00a1n referidas al Tribunal Federal de Justicia Administrativa. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 6 de julio de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \n\nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Hilda Esthela Flores Escalera, Secretaria.- Dip. Juan Manuel \nCelis Aguirre, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a dieciocho de julio de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , sin_perjuicio_de el prever en el transitorio siguiente . 2 . dentro_de el a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n y el legislaturas de el entidad federativo , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , deber\u00e3 \u00a1 n expedir el ley y realizar el adecuaci\u00f3n normativa correspondiente de conformidad con el prever en el presente decreto . 3 . el ley_general_de_responsabilidades_administrativas entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el a\u00e3 \u00b1 o siguiente de el entrada en vigor de el presente decreto . en tanto entrar en vigor el ley a que se referir el presente transitorio , continuar\u00e3 \u00a1 aplic\u00e3 \u00a1 ndose el legislaci\u00e3 \u00b3 n en_materia_de responsabilidades_administrativas , en el \u00e3 \u00a1 mbito federal y de el entidad federativo , que se encontrar vigente a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto . el cumplimiento de el obligaci\u00f3n prever en el ley_general_de_responsabilidades_administrativas , una_vez_que \u00e3 \u00a9 sta entre en vigor , ser\u00e3 \u00a1 n exigible , en el que resultar aplicable , hasta en tanto el comit\u00e3 \u00a9 coordinador_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3 \u00b3 n , de conformidad con el ley de el materia , emitir el lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo resoluci\u00f3n conducente de su competencia . el procedimiento administrativo iniciar por el autoridad federal y local con anterioridad a el entrada en vigor de el ley_general_de_responsabilidades_administrativas , ser\u00e3 \u00a1 n concluir conforme_a el disposici\u00f3n aplicable vigente a su inicio . a el fecha de entrada en vigor de el ley_general_de_responsabilidades_administrativas , todo el menci\u00f3n a el ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos prever en el ley federal y local as\u00e3 \u00ad como en cualquiera disposici\u00e3 \u00b3 n jur\u00e3 \u00ad dica , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el ley_general_de_responsabilidades_administrativas . uno vez en vigor el ley_general_de_responsabilidades_administrativas y hasta en tanto el comit\u00e3 \u00a9 coordinador_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3 \u00b3 n determinar el formato para el presentaci\u00e3 \u00b3 n de el declaraci\u00f3n patrimonial y de inter\u00e9s , el servidor p\u00e3\u00bablicos de todo el \u00e3 \u00b3 rdenes de gobierno presentar\u00e3 \u00a1 n su declaraci\u00f3n en el formato que a el entrada en vigor de el referir ley_general , se utilizar en el \u00e3 \u00a1 mbito federal . con el entrada en vigor de el ley_general_de_responsabilidades_administrativas quedar\u00e3 \u00a1 n abrogar el ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos , el ley_federal_anticorrupci\u00e3 \u00b3 n en contrataciones_p\u00e3\u00bablicas , y se derogar\u00e3 \u00a1 n el t\u00e3 \u00ad tul_o primero , tercero y cuarto_de_la_ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos , as\u00e3 \u00ad como todo aquel disposici\u00f3n que se oponer a el prever en el ley_general_de_responsabilidades_administrativas . cuarto . el ley_general_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3 \u00b3 n , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , sin_perjuicio_de el prever en el tercero_transitorio anterior y en el p\u00e3 \u00a1 rrafos siguiente . dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el c\u00e3 \u00a1 m_ara de senadores , deber\u00e3 \u00a1 designar a el integrante de el comisi\u00e3 \u00b3 n de selecci\u00e3 \u00b3 n . el comisi\u00e3 \u00b3 n de selecci\u00e3 \u00b3 n nombrar\u00e3 \u00a1 a el integrante de el comit\u00e3 \u00a9 de participaci\u00e3 \u00b3 n ciudadana , en el t\u00e3 \u00a9 rminos siguiente : a . uno integrante que durar\u00e3 \u00a1 en su encargo uno a\u00e3 \u00b1 o , a qui\u00e3 \u00a9 n corresponder\u00e3 \u00a1 el representaci\u00e3 \u00b3 n de el comit\u00e3 \u00a9 de participaci\u00e3 \u00b3 n ciudadana ante el comit\u00e3 \u00a9 coordinador . b . uno integrante que durar\u00e3 \u00a1 en su encargo 2 a\u00e3 \u00b1 o . c . uno integrante que durar\u00e3 \u00a1 en su encargo 3 a\u00e3 \u00b1 o . d . uno integrante que durar\u00e3 \u00a1 en su encargo 4 a\u00e3 \u00b1 o . y . uno integrante que durar\u00e3 \u00a1 en su encargo 5 a\u00e3 \u00b1 o . el integrante de el comit\u00e3 \u00a9 de participaci\u00e3 \u00b3 n ciudadana a que se referir el inciso anterior se rotar\u00e3 \u00a1 n el representaci\u00e3 \u00b3 n ante el comit\u00e3 \u00a9 coordinador en el mismo orden . el sesi\u00e3 \u00b3 n de instalaci\u00e3 \u00b3 n de el comit\u00e3 \u00a9 coordinador_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3 \u00b3 n , se llevar\u00e3 \u00a1 a cabo dentro_de el plazo de 60 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a que se haber integrar en su totalidad el comit\u00e3 \u00a9 de participaci\u00e3 \u00b3 n ciudadana en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el p\u00e3 \u00a1 rrafos anterior . el secretar\u00e3 \u00ad a ejecutiva deber\u00e3 \u00a1 iniciar su operaci\u00f3n , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 60 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el sesi\u00e3 \u00b3 n de instalaci\u00e3 \u00b3 n de el comit\u00e3 \u00a9 coordinador_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3 \u00b3 n . para tal efecto , el ejecutivo_federal proveer\u00e3 \u00a1 el recurso humano , financiero y material correspondiente en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable . quinto . el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_administrativa , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , sin_perjuicio_de el prever en el tercero_transitorio anterior y en el p\u00e3 \u00a1 rrafos siguiente . a_partir_de el entrada en vigor de el ley a que se referir el presente transitorio , se abrogar el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:6/12/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2007 . el reglamento_interior_de_el_tribunal que se encontrar vigente a el entrada en vigor de el ley , seguir\u00e3 \u00a1 aplic\u00e3 \u00a1 ndose en aquel que no se oponer a \u00e3 \u00a9 sta , hasta que el pleno_general expedir el nuevo reglamento_interior de conformidad con el prever en este ordenamiento , el cual deber\u00e3 \u00a1 hacer en uno plazo de 90 d\u00e3 \u00ad as a_partir_de el entrada en vigor de el ley . el servidor p\u00e3\u00bablicos que ven\u00e3 \u00ad an ejercer encargo administrativo que desaparecer o se transformar conforme_a el disponer por este ley , continuar\u00e3 \u00a1 n desempe\u00e3 \u00b1 andar el mismo cargo hasta que el junta_de_gobierno y administraci\u00e3 \u00b3 n acordar el creaci\u00e3 \u00b3 n de el nuevo \u00e3 \u00b3 rganos administrativo y decidir sobre el designaci\u00f3n mediante acuerdo espec\u00e3 \u00ad ficos . el magistrados_de_el_tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa que a el entrada en vigor de el presente ley se encontrar en ejercicio de su cargo , continuar\u00e3 \u00a1 n en ellos hasta concluir el periodo para el cual ser designar , de_acuerdo_con el ley que se abrogar . a el t\u00e3 \u00a9 rmino de decir periodo entregar\u00e3 \u00a1 n el magistratura , sin_perjuicio_de que el tribunal poder proponer lo , previo evaluaci\u00e3 \u00b3 n de su desempe\u00e3 \u00b1 o , de ser elegible , para ser nombrar como magistrados en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer por este ley . el juicio iniciar con anterioridad a el entrada en vigor de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_administrativa y aquel que se verificar antes_de el entrada en vigor de el ley_general_de_responsabilidades_administrativas , continuar\u00e3 \u00a1 n tramit\u00e3 \u00a1 ndose hasta su resoluci\u00e3 \u00b3 n final conforme_a el disposici\u00f3n aplicable vigente a su inicio . en el caso de nombramiento de magistrados que integrar el tercera_secci\u00e3 \u00b3 n , y el salas_especializadas en_materia_de responsabilidades_administrativas , el titular_de_el_ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 enviar su propuesta a el senado , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el periodo ordinario de sesiones_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n inmediato anterior a el entrada en vigor de el ley_general_de_responsabilidades_administrativas . el magistrados a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , mantendr\u00e3 \u00a1 n su adscripci\u00e3 \u00b3 n a el secci\u00e3 \u00b3 n tercera y a el salas_especializadas en_materia_de responsabilidades_administrativas , a el menos durante el 1 5 a\u00e3 \u00b1 o de el ejercicio de su encargo . el anterior , sin_perjuicio_de que el magistrados podr\u00e3 \u00a1 n permanecer en decir adscripci\u00f3n durante todo su encargo , de conformidad con el prever en el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 16 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_administrativa . a_partir_de el entrada en vigor de el ley_general_de_responsabilidades_administrativas , el tribunal contar\u00e3 \u00a1 con 5 salas_especializadas en_materia_de responsabilidades_administrativas , de conformidad con el prever en el art\u00e3 \u00ad culo 37 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_administrativa y hasta en tanto , a el menos , el pleno ejercitar el facultad a que se referir a el fracci\u00e3 \u00b3 n xi de el art\u00e3 \u00ad culo 16 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_administrativa que se expedir por_virtud_de el presente decreto . para efecto de el art\u00e3 \u00ad culo 52 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_administrativa , el presidente_de_el_tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa , no podr\u00e3 \u00a1 ser nombrar presidente_de_el_tribunal_federal_de_justicia_administrativa en el periodo inmediato a el que concluir . todo el referencia que en el ley se hacer a el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el tribunal_federal_de_justicia_administrativa . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/7/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . hilda_esthela_flores_escalera , secretaria . - dip . juan_manuel_celis_aguirre , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:18/7/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 2, "primero": 2, "el": 37, "presente": 13, "decreto": 10, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "en": 75, "vigor": 23, "al": 11, "d\u00e3\u00ada": 3, "siguiente": 5, "de": 123, "su": 16, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "diario": 2, "oficial": 2, "la": 76, "federaci\u00e3\u00b3n": 2, "sin": 5, "perjuicio": 5, "lo": 14, "previsto": 8, "los": 33, "siguientes": 5, "segundo": 1, "dentro": 3, "del": 39, "a\u00e3\u00b1o": 4, "a": 42, "entrada": 16, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "y": 25, "las": 18, "legislaturas": 1, "entidades": 2, "federativas": 2, "\u00e3\u00a1mbito": 3, "sus": 5, "respectivas": 1, "competencias": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "expedir": 1, "leyes": 3, "realizar": 1, "adecuaciones": 1, "normativas": 1, "correspondientes": 2, "conformidad": 5, "con": 10, "tercero": 4, "ley": 33, "general": 14, "responsabilidades": 18, "administrativas": 17, "tanto": 4, "entra": 1, "que": 31, "se": 23, "refiere": 4, "transitorio": 4, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "materia": 5, "federal": 21, "encuentre": 2, "vigente": 2, "fecha": 2, "cumplimiento": 2, "obligaciones": 1, "previstas": 2, "una": 2, "vez": 2, "\u00e3\u00a9sta": 2, "entre": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "exigibles": 1, "resulte": 1, "aplicable": 1, "hasta": 7, "comit\u00e3\u00a9": 10, "coordinador": 6, "sistema": 5, "nacional": 5, "anticorrupci\u00e3\u00b3n": 6, "emita": 1, "lineamientos": 1, "criterios": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "resoluciones": 1, "conducentes": 1, "competencia": 1, "procedimientos": 1, "administrativos": 3, "iniciados": 2, "por": 5, "autoridades": 1, "federales": 2, "locales": 2, "anterioridad": 2, "concluidos": 1, "conforme": 3, "disposiciones": 4, "aplicables": 3, "vigentes": 2, "inicio": 2, "todas": 3, "menciones": 1, "servidores": 5, "p\u00e3\u00bablicos": 5, "as\u00e3\u00ad": 2, "como": 3, "cualquier": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "determina": 1, "formatos": 2, "para": 6, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "declaraciones": 2, "patrimonial": 1, "intereses": 1, "todos": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "gobierno": 2, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "referida": 1, "utilicen": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "abrogadas": 1, "contrataciones": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "derogar\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "cuarto": 2, "aquellas": 1, "opongan": 1, "anterior": 5, "p\u00e3\u00a1rrafos": 3, "noventa": 2, "d\u00e3\u00adas": 4, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "senadores": 1, "deber\u00e3\u00a1": 4, "designar": 1, "integrantes": 3, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "selecci\u00e3\u00b3n": 2, "nombrar\u00e3\u00a1": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 4, "ciudadana": 4, "t\u00e3\u00a9rminos": 4, "siguientes:": 1, "un": 7, "integrante": 5, "durar\u00e3\u00a1": 5, "encargo": 7, "qui\u00e3\u00a9n": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 2, "ante": 2, "b": 1, "dos": 3, "a\u00e3\u00b1os": 5, "c": 1, "tres": 1, "d": 1, "cuatro": 1, "e": 1, "cinco": 3, "refieren": 1, "incisos": 1, "anteriores": 2, "rotar\u00e3\u00a1n": 1, "mismo": 1, "orden": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 2, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "cabo": 1, "plazo": 2, "sesenta": 2, "naturales": 1, "posteriores": 1, "haya": 1, "integrado": 1, "totalidad": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 1, "ejecutiva": 1, "iniciar": 1, "operaciones": 1, "m\u00e3\u00a1s": 2, "tardar": 2, "tal": 1, "efecto": 1, "ejecutivo": 3, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "recursos": 1, "humanos": 1, "financieros": 1, "materiales": 1, "quinto": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 7, "tribunal": 15, "justicia": 12, "administrativa": 12, "partir": 3, "abroga": 2, "fiscal": 4, "publicada": 1, "seis": 1, "diciembre": 1, "mil": 2, "siete": 1, "reglamento": 2, "interior": 2, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "aquello": 1, "no": 2, "oponga": 1, "pleno": 2, "expida": 1, "nuevo": 1, "este": 1, "ordenamiento": 1, "cual": 2, "hacer": 1, "ven\u00e3\u00adan": 1, "ejerciendo": 1, "encargos": 1, "desaparecen": 1, "o": 1, "transforman": 1, "dispuesto": 3, "esta": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "mismos": 1, "cargos": 2, "junta": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "acuerde": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "nuevos": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "decida": 1, "sobre": 1, "designaciones": 1, "mediante": 1, "acuerdos": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "magistrados": 5, "encuentren": 1, "ejercicio": 2, "ellos": 1, "concluir": 1, "periodo": 4, "fueron": 1, "designados": 1, "acuerdo": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "dicho": 1, "entregar\u00e3\u00a1n": 1, "magistratura": 1, "pueda": 1, "proponerlos": 1, "previa": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "ser": 3, "elegibles": 1, "nombrados": 1, "juicios": 1, "aquellos": 1, "verifiquen": 1, "antes": 1, "tramit\u00e3\u00a1ndose": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "final": 1, "casos": 1, "nombramientos": 1, "integren": 1, "tercera": 2, "secci\u00e3\u00b3n": 2, "salas": 3, "especializadas": 3, "titular": 1, "enviar": 1, "propuestas": 1, "senado": 1, "ordinario": 1, "sesiones": 1, "inmediato": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "adscripci\u00e3\u00b3n": 1, "menos": 2, "durante": 2, "primeros": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "permanecer": 1, "dichas": 1, "adscripciones": 1, "todo": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "vii": 1, "art\u00e3\u00adculo": 5, "16": 2, "contar\u00e3\u00a1": 1, "37": 1, "ejercita": 1, "facultad": 1, "xi": 1, "expide": 1, "virtud": 1, "efectos": 1, "52": 1, "presidente": 2, "podr\u00e3\u00a1": 1, "nombrado": 1, "concluye": 1, "referencias": 1, "haga": 1, "ciudad": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "6": 1, "julio": 2, "2016-": 1, "sen": 2, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "presidente-": 2, "dip": 2, "jos\u00e3\u00a9": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 1, "escalera": 1, "secretaria-": 1, "juan": 1, "manuel": 1, "celis": 1, "aguirre": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "i": 1, "89": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 1, "estados": 1, "unidos": 1, "mexicanos": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "dieciocho": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 131, "el": 207, "presente": 13, "decreto": 10, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 57, "en": 71, "vigor": 23, "a": 52, "d\u00e3": 7, "\u00ad": 20, "siguiente": 11, "de": 88, "su": 21, "publicaci\u00e3": 4, "\u00b3": 45, "n": 59, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "sin_perjuicio_de": 5, "prever": 10, "transitorio": 3, "2": 2, "dentro_de": 3, "a\u00e3": 9, "\u00b1": 12, "o": 11, "entrada": 16, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "y": 26, "legislaturas": 1, "entidad": 2, "federativo": 2, "\u00e3": 7, "mbito": 3, "respectivo": 1, "competencia": 2, "deber\u00e3": 5, "expedir": 4, "ley": 12, "realizar": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "normativa": 1, "correspondiente": 2, "conformidad": 5, "con": 9, "3": 2, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas": 11, "tanto": 4, "entrar": 1, "que": 30, "se": 23, "referir": 8, "continuar\u00e3": 4, "aplic\u00e3": 2, "ndose": 3, "legislaci\u00e3": 1, "en_materia_de": 4, "responsabilidades_administrativas": 4, "federal": 4, "encontrar": 3, "vigente": 4, "fecha": 2, "cumplimiento": 2, "obligaci\u00f3n": 1, "una_vez_que": 1, "\u00a9": 22, "sta": 2, "entre": 1, "ser\u00e3": 2, "exigible": 1, "resultar": 1, "aplicable": 4, "hasta": 7, "comit\u00e3": 10, "coordinador_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3": 4, "materia": 1, "emitir": 1, "lineamiento": 1, "criterio": 1, "dem\u00e3": 1, "segundo": 3, "resoluci\u00f3n": 1, "conducente": 1, "procedimiento": 1, "administrativo": 3, "iniciar": 3, "por": 4, "autoridad": 1, "local": 2, "anterioridad": 2, "concluir": 3, "conforme_a": 3, "disposici\u00f3n": 4, "inicio": 2, "todo": 5, "menci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 2, "as\u00e3": 2, "como": 3, "cualquiera": 1, "disposici\u00e3": 1, "jur\u00e3": 1, "dica": 1, "entender\u00e3": 2, "uno": 8, "vez": 1, "determinar": 1, "formato": 2, "para": 6, "presentaci\u00e3": 1, "declaraci\u00f3n": 2, "patrimonial": 1, "inter\u00e9s": 1, "servidor": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "rdenes": 1, "gobierno": 1, "presentar\u00e3": 1, "ley_general": 1, "utilizar": 1, "quedar\u00e3": 1, "abrogar": 3, "ley_federal_anticorrupci\u00e3": 1, "contrataciones_p\u00e3\u00bablicas": 1, "derogar\u00e3": 1, "t\u00e3": 6, "tul_o": 1, "primero": 1, "tercero": 1, "cuarto_de_la_ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "aquel": 3, "oponer": 2, "cuarto": 1, "ley_general_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3": 1, "tercero_transitorio": 2, "anterior": 7, "p\u00e3": 4, "rrafos": 3, "90": 2, "as": 4, "c\u00e3": 1, "m_ara": 1, "senadores": 1, "designar": 2, "integrante": 8, "comisi\u00e3": 2, "selecci\u00e3": 2, "nombrar\u00e3": 1, "participaci\u00e3": 4, "ciudadana": 4, "rminos": 4, ":": 1, "durar\u00e3": 5, "encargo": 8, "qui\u00e3": 1, "corresponder\u00e3": 1, "representaci\u00e3": 2, "ante": 2, "coordinador": 2, "b": 1, "c": 1, "d": 1, "4": 1, "5": 3, "inciso": 1, "rotar\u00e3": 1, "mismo": 2, "orden": 1, "sesi\u00e3": 2, "instalaci\u00e3": 2, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "plazo": 2, "60": 2, "natural": 1, "posterior": 1, "haber": 1, "integrar": 2, "totalidad": 1, "secretar\u00e3": 1, "ejecutiva": 1, "operaci\u00f3n": 1, "m\u00e3": 2, "tardar": 2, "tal": 1, "efecto": 2, "ejecutivo_federal": 1, "proveer\u00e3": 1, "recurso": 1, "humano": 1, "financiero": 1, "material": 1, "quinto": 1, "ley_org\u00e3": 7, "nica": 7, "tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 7, "a_partir_de": 3, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 2, "administrativa": 4, "publicar": 1, "[??:6/12/??:????:??]": 1, "2007": 1, "reglamento_interior_de_el_tribunal": 1, "seguir\u00e3": 1, "no": 2, "pleno_general": 1, "nuevo": 2, "reglamento_interior": 1, "este": 3, "ordenamiento": 1, "cual": 2, "hacer": 2, "ven\u00e3": 1, "an": 1, "ejercer": 1, "desaparecer": 1, "transformar": 1, "disponer": 3, "desempe\u00e3": 2, "andar": 1, "cargo": 2, "junta_de_gobierno": 1, "administraci\u00e3": 1, "acordar": 1, "creaci\u00e3": 1, "rganos": 1, "decidir": 1, "sobre": 1, "designaci\u00f3n": 1, "mediante": 1, "acuerdo": 1, "espec\u00e3": 1, "ficos": 1, "magistrados_de_el_tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "ejercicio": 2, "ellos": 1, "periodo": 4, "ser": 4, "de_acuerdo_con": 1, "rmino": 1, "decir": 2, "entregar\u00e3": 1, "magistratura": 1, "tribunal": 2, "poder": 1, "proponer": 1, "lo": 1, "previo": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "elegible": 1, "nombrar": 2, "magistrados": 4, "juicio": 1, "verificar": 1, "antes_de": 1, "tramit\u00e3": 1, "resoluci\u00e3": 1, "final": 1, "caso": 1, "nombramiento": 1, "tercera_secci\u00e3": 1, "salas_especializadas": 3, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "enviar": 1, "propuesta": 1, "senado": 1, "ordinario": 1, "sesiones_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "inmediato": 2, "rrafo": 1, "mantendr\u00e3": 1, "adscripci\u00e3": 1, "secci\u00e3": 1, "tercera": 1, "menos": 2, "durante": 2, "1": 1, "podr\u00e3": 2, "permanecer": 1, "adscripci\u00f3n": 1, "fracci\u00e3": 3, "vii": 1, "art\u00e3": 4, "culo": 5, "16": 2, "contar\u00e3": 1, "37": 1, "pleno": 1, "ejercitar": 1, "facultad": 1, "xi": 1, "por_virtud_de": 1, "52": 1, "presidente_de_el_tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "presidente_de_el_tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 1, "referencia": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "xico": 2, "[??:6/7/2016:????:??]": 1, "-": 9, "sen": 2, "roberto_gil_zuarth": 1, "presidente": 2, "dip": 2, "jos\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "secretaria": 1, "juan_manuel_celis_aguirre": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:18/7/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}}, "TF": {"ley": 144, "general": 34, "de": 2069, "responsabilidades": 46, "administrativas": 122, "texto": 1, "vigente": 3, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 835, "el": 731, "diario": 13, "oficial": 5, "la": 1166, "federaci\u00e3\u00b3n": 17, "18": 2, "julio": 3, "2016": 1, "al": 145, "margen": 1, "un": 115, "sello": 1, "con": 188, "escudo": 1, "nacional": 43, "que": 873, "dice:": 1, "estados": 12, "unidos": 10, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "enrique": 2, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 3, "los": 698, "mexicanos": 6, "a": 522, "sus": 86, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 5, "uni\u00e3\u00b3n": 4, "se": 462, "ha": 5, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 14, "decreto": 12, "\"el": 1, "d": 2, "e": 23, "c": 2, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "por": 266, "expide": 3, "del": 328, "sistema": 43, "anticorrupci\u00e3\u0093n;": 1, "y": 562, "org\u00e3\u0081nica": 1, "tribunal": 61, "federal": 57, "justicia": 24, "administrativa": 119, "art\u00e3\u008dculo": 3, "primero": 7, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "segundo": 7, "libro": 3, "disposiciones": 29, "sustantivas": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 6, "cap\u00e3\u00adtulo": 34, "i": 58, "objeto": 19, "\u00e3\u00a1mbito": 18, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 15, "sujetos": 11, "art\u00e3\u00adculo": 308, "1": 1, "presente": 49, "es": 6, "orden": 14, "p\u00e3\u00bablico": 108, "observancia": 2, "toda": 11, "tiene": 7, "distribuir": 1, "competencias": 3, "entre": 25, "\u00e3\u00b3rdenes": 4, "gobierno": 11, "para": 305, "establecer": 7, "las": 686, "servidores": 68, "p\u00e3\u00bablicos": 116, "obligaciones": 7, "sanciones": 47, "aplicables": 20, "actos": 31, "u": 36, "omisiones": 17, "estos": 9, "incurran": 3, "correspondan": 4, "particulares": 54, "vinculados": 10, "faltas": 114, "graves": 57, "as\u00e3\u00ad": 76, "como": 124, "procedimientos": 35, "su": 235, "2": 1, "son": 13, "ley:": 3, "principios": 10, "rigen": 3, "actuaci\u00e3\u00b3n": 11, "p\u00e3\u00bablicos;": 3, "ii": 57, "no": 177, "mismas": 5, "facultades": 11, "autoridades": 86, "competentes": 25, "tal": 17, "efecto;": 2, "iii": 47, "comisi\u00e3\u00b3n": 55, "iv": 33, "determinar": 7, "mecanismos": 15, "prevenci\u00e3\u00b3n": 8, "correcci\u00e3\u00b3n": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 37, "v": 19, "crear": 2, "bases": 3, "todo": 10, "ente": 14, "establezca": 4, "pol\u00e3\u00adticas": 4, "eficaces": 2, "\u00e3\u00a9tica": 7, "p\u00e3\u00bablica": 37, "responsabilidad": 108, "servicio": 25, "3": 3, "efectos": 31, "esta": 88, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 14, "superior:": 1, "superior": 28, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "autoridad": 123, "investigadora:": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 38, "\u00e3\u0093rganos": 49, "internos": 48, "control": 59, "entidades": 61, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 13, "federativas": 39, "unidades": 7, "empresas": 11, "productivas": 7, "estado": 14, "encargada": 5, "administrativas;": 3, "substanciadora:": 1, "hom\u00e3\u00b3logas": 3, "competencia": 15, "dirigen": 1, "conducen": 1, "procedimiento": 63, "desde": 3, "admisi\u00e3\u00b3n": 13, "informe": 26, "presunta": 39, "hasta": 29, "conclusi\u00e3\u00b3n": 7, "audiencia": 21, "inicial": 13, "funci\u00e3\u00b3n": 7, "substanciadora": 23, "ning\u00e3\u00ban": 7, "caso": 117, "podr\u00e3\u00a1": 46, "ser": 51, "ejercida": 1, "una": 72, "investigadora;": 4, "resolutora:": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 15, "lo": 123, "ser\u00e3\u00a1": 46, "unidad": 9, "o": 529, "servidor": 65, "asignado": 1, "competente;": 2, "comit\u00e3\u00a9": 24, "coordinador:": 1, "instancia": 6, "hace": 5, "referencia": 4, "113": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 13, "pol\u00e3\u00adtica": 9, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 6, "eficacia": 3, "anticorrupci\u00e3\u00b3n;": 2, "vi": 11, "conflicto": 13, "inter\u00e3\u00a9s:": 1, "posible": 6, "afectaci\u00e3\u00b3n": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 9, "imparcial": 2, "objetivo": 2, "funciones": 22, "raz\u00e3\u00b3n": 4, "intereses": 31, "personales": 8, "familiares": 2, "negocios;": 1, "vii": 10, "constituci\u00e3\u00b3n:": 1, "mexicanos;": 3, "viii": 6, "declarante:": 1, "obligado": 2, "presentar": 15, "declaraci\u00e3\u00b3n": 43, "situaci\u00e3\u00b3n": 20, "patrimonial": 27, "fiscal": 21, "t\u00e3\u00a9rminos": 67, "ley;": 13, "ix": 6, "denunciante:": 1, "persona": 29, "f\u00e3\u00adsica": 3, "moral": 9, "acude": 1, "ante": 29, "investigadoras": 32, "refiere": 46, "fin": 10, "denunciar": 3, "pudieran": 5, "constituir": 6, "vincularse": 2, "art\u00e3\u00adculos": 7, "91": 2, "93": 4, "x": 4, "p\u00e3\u00bablico:": 2, "poderes": 5, "legislativo": 1, "judicial": 4, "\u00e3\u00b3rganos": 15, "constitucionales": 5, "aut\u00e3\u00b3nomos": 4, "dependencias": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 22, "hom\u00e3\u00b3logos": 7, "municipios": 7, "alcald\u00e3\u00adas": 5, "ciudad": 4, "m\u00e3\u00a9xico": 6, "procuradur\u00e3\u00ada": 2, "fiscal\u00e3\u00adas": 1, "procuradur\u00e3\u00adas": 3, "locales": 13, "jurisdiccionales": 1, "formen": 4, "parte": 31, "judiciales": 6, "cualquier": 51, "otro": 6, "sobre": 33, "tenga": 22, "cualquiera": 12, "citados": 2, "tres": 29, "gobierno;": 1, "xi": 3, "entidades:": 1, "organismos": 3, "descentralizados": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 20, "estatal": 1, "mayoritaria": 1, "fideicomisos": 1, "tengan": 18, "car\u00e3\u00a1cter": 10, "entidad": 9, "paraestatal": 1, "refieren": 6, "45": 2, "46": 2, "47": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 10, "correlativas": 1, "municipios;": 1, "xii": 1, "federativas:": 1, "hacen": 1, "referencian": 1, "sexto": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 19, "fracci\u00e3\u00b3n": 13, "segunda": 6, "116": 3, "apartado": 2, "122": 3, "xiii": 2, "expediente": 18, "administrativa:": 3, "derivado": 10, "realizan": 1, "sede": 1, "tener": 6, "conocimiento": 16, "acto": 13, "omisi\u00e3\u00b3n": 7, "posiblemente": 1, "constitutivo": 1, "xiv": 1, "administrativas:": 1, "graves;": 1, "conforme": 28, "dispuesto": 22, "xv": 1, "falta": 46, "grave:": 2, "cuya": 9, "sanci\u00e3\u00b3n": 30, "corresponde": 5, "control;": 2, "xvi": 1, "catalogadas": 1, "federativas;": 5, "xvii": 1, "particulares:": 1, "personas": 52, "f\u00e3\u00adsicas": 8, "morales": 15, "privadas": 4, "est\u00e3\u00a9n": 7, "cap\u00e3\u00adtulos": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 7, "tercero": 14, "misma;": 2, "xviii": 1, "instrumento": 1, "describen": 1, "hechos": 40, "relacionados": 11, "alguna": 28, "se\u00e3\u00b1aladas": 9, "exponiendo": 1, "forma": 21, "documentada": 1, "pruebas": 44, "fundamentos": 4, "motivos": 8, "particular": 22, "xix": 1, "magistrado:": 1, "titular": 11, "integrante": 6, "secci\u00e3\u00b3n": 29, "competente": 18, "materia": 41, "sala": 6, "salas": 5, "especializadas": 6, "establezcan": 5, "dicha": 22, "xx": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos:": 1, "otorga": 1, "expresamente": 4, "autonom\u00e3\u00ada": 3, "t\u00e3\u00a9cnica": 6, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 2, "patrimonio": 23, "propio": 3, "incluidos": 2, "aquellos": 15, "creados": 1, "constituciones": 3, "xxi": 1, "control:": 1, "cargo": 39, "promover": 4, "evaluar": 2, "fortalecer": 2, "buen": 2, "funcionamiento": 2, "interno": 8, "entes": 32, "aquellas": 18, "otras": 5, "instancias": 1, "respectivas": 6, "leyes": 21, "sean": 35, "aplicar": 3, "xxii": 1, "plataforma": 14, "digital": 20, "nacional:": 1, "anticorrupci\u00e3\u00b3n": 22, "contar\u00e3\u00a1": 3, "sistemas": 6, "establece": 3, "referida": 4, "contenidos": 1, "previstos": 18, "xxiii": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 14, "poder": 14, "ejecutivo": 6, "federal;": 1, "xxiv": 1, "secretar\u00e3\u00adas:": 1, "xxv": 1, "p\u00e3\u00bablicos:": 1, "desempe\u00e3\u00b1an": 1, "empleo": 24, "local": 14, "108": 2, "xxvi": 1, "anticorrupci\u00e3\u00b3n:": 1, "todos": 14, "detecci\u00e3\u00b3n": 2, "corrupci\u00e3\u00b3n": 8, "recursos": 21, "xxvii": 1, "tribunal:": 1, "4": 1, "habiendo": 2, "fungido": 1, "ubiquen": 1, "supuestos": 4, "5": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 4, "consejeros": 6, "independientes": 3, "ni": 18, "cuyas": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "prevea": 1, "sin": 46, "perjuicio": 25, "establecen": 2, "regulan": 3, "tampoco": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 11, "integren": 2, "realicen": 11, "actividades": 10, "comerciales": 4, "establecido": 9, "paraestatales": 1, "quienes": 19, "podr\u00e3\u00a1n": 61, "contratados": 1, "siempre": 18, "cuando:": 2, "relaci\u00e3\u00b3n": 6, "laboral": 1, "entidades;": 1, "privados": 6, "inter\u00e3\u00a9s;": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 22, "profesionales": 2, "les": 24, "permitan": 7, "contar": 3, "tiempo": 6, "suficiente": 2, "desempe\u00e3\u00b1ar": 5, "encargo": 10, "consejero;": 1, "monto": 11, "honorarios": 2, "cubran": 1, "superiores": 2, "paguen": 1, "similares": 1, "mexicana": 2, "cuenten": 4, "menos": 6, "mismos": 12, "deberes": 2, "diligencia": 3, "lealtad": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 43, "responsables": 16, "da\u00e3\u00b1os": 14, "perjuicios": 14, "llegaren": 3, "causar": 3, "derivados": 2, "incluyendo": 2, "incumplimiento": 6, "dichos": 15, "directrices": 2, "6": 2, "est\u00e3\u00a1n": 1, "obligados": 9, "mantener": 7, "condiciones": 5, "estructurales": 1, "normativas": 2, "adecuado": 4, "conjunto": 3, "responsable": 33, "cada": 8, "7": 1, "observar\u00e3\u00a1n": 3, "disciplina": 2, "legalidad": 4, "objetividad": 3, "profesionalismo": 1, "honradez": 2, "imparcialidad": 3, "integridad": 10, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "cuentas": 5, "eficiencia": 3, "efectiva": 3, "siguientes": 43, "directrices:": 1, "actuar": 4, "reglamentos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 3, "atribuyen": 1, "deben": 3, "conocer": 6, "cumplir": 7, "ejercicio": 14, "atribuciones;": 1, "conducirse": 2, "rectitud": 1, "utilizar": 2, "obtener": 12, "pretender": 2, "alg\u00e3\u00ban": 7, "beneficio": 25, "provecho": 2, "ventaja": 9, "personal": 2, "favor": 2, "terceros": 12, "buscar": 1, "aceptar": 2, "compensaciones": 1, "prestaciones": 2, "d\u00e3\u00a1divas": 1, "obsequios": 1, "regalos": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n;": 2, "satisfacer": 2, "inter\u00e3\u00a9s": 16, "necesidades": 3, "colectivas": 2, "encima": 3, "ajenos": 3, "bienestar": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n;": 1, "dar": 3, "mismo": 16, "trato": 3, "conceder\u00e3\u00a1n": 2, "privilegios": 1, "preferencias": 2, "organizaciones": 2, "permitir\u00e3\u00a1n": 1, "influencias": 3, "prejuicios": 1, "indebidos": 3, "afecten": 2, "compromiso": 1, "tomar": 3, "decisiones": 2, "ejercer": 3, "manera": 16, "objetiva;": 1, "cultura": 2, "orientada": 1, "logro": 1, "resultados": 3, "procurando": 1, "momento": 11, "mejor": 6, "alcanzar": 6, "metas": 1, "institucionales": 1, "seg\u00e3\u00ban": 22, "responsabilidades;": 1, "administrar": 1, "bajo": 15, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "econom\u00e3\u00ada": 2, "transparencia": 5, "objetivos": 3, "destinados;": 1, "respetar": 1, "proteger": 2, "garantizar": 3, "derechos": 12, "humanos": 10, "establecidos": 11, "constituci\u00e3\u00b3n;": 1, "corresponder": 1, "confianza": 1, "sociedad": 11, "conferido;": 1, "vocaci\u00e3\u00b3n": 1, "absoluta": 1, "preservar\u00e3\u00a1n": 1, "general;": 1, "evitar": 7, "cuenta": 7, "puedan": 10, "entrar": 1, "abstenerse": 5, "realizar": 13, "promesa": 1, "privada": 2, "comprometa": 1, "mexicano": 2, "8": 1, "concurrir\u00e3\u00a1n": 1, "cumplimiento": 22, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "9": 2, "facultadas": 3, "secretar\u00e3\u00adas;": 1, "tribunales;": 1, "investigar": 2, "imponer": 12, "suprema": 1, "corte": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "consejo": 3, "judicatura": 4, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "94": 2, "109": 4, "reglamentaci\u00e3\u00b3n": 1, "interna": 1, "correspondiente;": 4, "consejos": 2, "respectivos": 6, "acuerdo": 19, "previsto": 18, "reglamentaciones": 1, "org\u00e3\u00a1nicas": 3, "correspondientes": 15, "anterior": 45, "atribuciones": 9, "manejo": 2, "custodia": 2, "conformidad": 18, "efecto": 21, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "exclusivamente": 1, "atribuciones:": 1, "a)": 4, "prev\u00e3\u00a9": 1, "substanciadoras;": 1, "b)": 4, "necesarias": 10, "c)": 4, "relacionadas": 4, "10": 1, "substanciaci\u00e3\u00b3n": 6, "calificaci\u00e3\u00b3n": 15, "hayan": 17, "sido": 20, "calificados": 2, "iniciar": 4, "substanciar": 3, "resolver": 9, "supuesto": 3, "determinen": 5, "existencia": 11, "infractor": 11, "deber\u00e3\u00a1n": 54, "elaborar": 2, "presentarlo": 2, "proceda": 6, "adem\u00e3\u00a1s": 10, "anterioridad": 4, "para:": 1, "implementar": 3, "prevengan": 1, "revisar": 1, "ingreso": 2, "egreso": 1, "federales": 7, "participaciones": 1, "corresponda": 38, "denuncias": 8, "se\u00e3\u00b1alen": 3, "delitos": 2, "fiscal\u00e3\u00ada": 1, "especializada": 5, "combate": 2, "11": 1, "detecten": 1, "posibles": 2, "dar\u00e3\u00a1n": 3, "ello": 12, "contin\u00e3\u00baen": 2, "respectiva": 16, "promuevan": 1, "acciones": 5, "procedan": 4, "casos": 21, "investigaciones": 9, "acontezca": 1, "presentar\u00e3\u00a1n": 4, "ministerio": 10, "12": 1, "tribunales": 11, "conferidas": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 11, "normatividad": 2, "aplicable": 13, "estar\u00e3\u00a1n": 7, "facultados": 2, "imposici\u00e3\u00b3n": 13, "13": 1, "cuando": 93, "investigados": 1, "desprenden": 1, "tanto": 9, "substanciar\u00e3\u00a1n": 2, "sea": 42, "imponga": 7, "si": 32, "determina": 3, "cometieron": 1, "graduar": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 4, "\u00e3\u00a9stas": 7, "\u00e3\u00baltimas": 2, "14": 1, "queden": 2, "comprendidos": 1, "m\u00e3\u00a1s": 28, "uno": 6, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "aut\u00e3\u00b3noma": 2, "naturaleza": 4, "v\u00e3\u00ada": 7, "procesal": 3, "debiendo": 12, "alude": 1, "turnar": 1, "quien": 14, "deba": 3, "ellas": 13, "imponerse": 5, "dos": 14, "veces": 9, "sola": 4, "conducta": 9, "misma": 20, "atribuci\u00e3\u00b3n": 1, "limita": 1, "prevenci\u00e3\u0093n": 1, "instrumentos": 6, "rendici\u00e3\u0093n": 1, "generales": 2, "15": 1, "prevenir": 3, "considerando": 1, "corresponden": 2, "previo": 5, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "orientar": 1, "criterio": 2, "situaciones": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 2, "observar": 5, "empleos": 4, "cargos": 6, "comisiones": 4, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "referidas": 5, "atender": 6, "lineamientos": 5, "emitan": 4, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 9, "16": 4, "c\u00e3\u00b3digo": 8, "emitido": 4, "emita": 6, "impere": 1, "digna": 1, "responda": 1, "oriente": 1, "deber\u00e3\u00a1": 65, "hacerse": 2, "dependencia": 5, "trate": 9, "darle": 2, "m\u00e3\u00a1xima": 2, "publicidad": 4, "17": 1, "anualmente": 1, "resultado": 4, "implementado": 1, "este": 35, "proponer": 1, "modificaciones": 2, "resulten": 4, "procedentes": 3, "informando": 1, "\u00e3\u00a9sta": 11, "valorar": 2, "recomendaciones": 1, "haga": 4, "coordinador": 16, "adoptar": 1, "medidas": 29, "fortalecimiento": 1, "institucional": 1, "informar": 3, "dicho": 16, "\u00e3\u00b3rgano": 4, "atenci\u00e3\u00b3n": 8, "d\u00e3\u00a9": 5, "avances": 2, "19": 1, "determine": 14, "trav\u00e3\u00a9s": 11, "20": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 4, "integrantes": 4, "requisitos": 10, "nombramiento": 4, "garantice": 1, "igualdad": 1, "oportunidades": 1, "acceso": 6, "base": 4, "m\u00e3\u00a9rito": 1, "adecuados": 4, "eficientes": 1, "adecuada": 1, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "atrayendo": 1, "mejores": 4, "candidatos": 2, "ocupar": 2, "puestos": 1, "transparentes": 1, "equitativos": 1, "titulares": 4, "conformen": 1, "nombrados": 3, "21": 1, "suscribir": 1, "convenios": 4, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 9, "participen": 2, "contrataciones": 8, "p\u00e3\u00bablicas": 19, "c\u00e3\u00a1maras": 2, "empresariales": 1, "industriales": 1, "comercio": 2, "finalidad": 5, "orientarlas": 1, "establecimiento": 1, "autorregulaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluyan": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "controles": 2, "programa": 2, "permita": 3, "asegurar": 3, "desarrollo": 9, "organizaci\u00e3\u00b3n": 5, "22": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 3, "internacionales": 8, "negocios": 5, "incluir": 2, "inhiban": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 5, "conductas": 9, "irregulares": 1, "orienten": 1, "socios": 7, "directivos": 2, "empleados": 2, "contengan": 1, "herramientas": 1, "denuncia": 7, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "denunciantes": 4, "23": 1, "permitir": 2, "generaci\u00e3\u00b3n": 1, "dirigidas": 2, "distintas": 5, "constituyen": 3, "24": 2, "sancionadas": 2, "realizados": 1, "act\u00e3\u00baen": 3, "nombre": 13, "representaci\u00e3\u00b3n": 6, "pretendan": 4, "mediante": 23, "tales": 9, "beneficios": 12, "25": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 6, "valorar\u00e3\u00a1": 1, "cuentan": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 5, "aquella": 2, "elementos:": 3, "manual": 1, "claro": 2, "completo": 1, "delimiten": 1, "\u00e3\u00a1reas": 2, "especifique": 1, "claramente": 1, "cadenas": 1, "mando": 1, "liderazgo": 1, "estructura;": 1, "debidamente": 8, "publicado": 1, "socializado": 1, "miembros": 4, "cuente": 1, "real;": 1, "vigilancia": 4, "examinen": 1, "constante": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "est\u00e3\u00a1ndares": 1, "interior": 3, "hacia": 3, "procesos": 2, "disciplinarios": 1, "consecuencias": 1, "concretas": 1, "respecto": 13, "act\u00e3\u00baan": 1, "contraria": 2, "normas": 7, "internas": 1, "mexicana;": 1, "entrenamiento": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "contiene": 1, "art\u00e3\u00adculo;": 2, "tendientes": 2, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "generar": 3, "riesgo": 2, "corporaci\u00e3\u00b3n": 1, "estas": 2, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "motivada": 1, "origen": 2, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 1, "edad": 2, "discapacidades": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "social": 5, "salud": 2, "religi\u00e3\u00b3n": 1, "opiniones": 1, "sexuales": 1, "civil": 3, "otra": 11, "atente": 1, "contra": 15, "dignidad": 1, "humana": 1, "anular": 1, "menoscabar": 1, "libertades": 1, "aseguren": 1, "primera": 10, "evoluci\u00e3\u00b3n": 14, "constancia": 10, "presentaci\u00e3\u00b3n": 18, "26": 1, "ejecutiva": 2, "llevar\u00e3\u00a1": 5, "apruebe": 1, "27": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 44, "prevista": 5, "constancias": 9, "almacenar\u00e3\u00a1": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 2, "generen": 2, "disuasi\u00e3\u00b3n": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "estipula": 1, "inscribir\u00e3\u00a1n": 2, "datos": 7, "declaraciones": 16, "igual": 4, "inscribir\u00e3\u00a1": 2, "anual": 2, "impuestos": 1, "sancionados": 7, "har\u00e3\u00a1n": 4, "legales": 3, "inhabilitaci\u00e3\u00b3n": 11, "encuentren": 14, "firmes": 2, "anotaci\u00e3\u00b3n": 1, "abstenciones": 1, "realizado": 4, "77": 2, "80": 2, "designaci\u00e3\u00b3n": 2, "contrataci\u00e3\u00b3n": 8, "ingresar": 1, "consultar\u00e3\u00a1n": 1, "verificar": 6, "existen": 1, "inhabilitaciones": 2, "dichas": 9, "28": 1, "relacionada": 5, "solicitada": 3, "utilizada": 2, "interesado": 5, "bien": 22, "substanciadoras": 15, "resolutoras": 18, "requieran": 4, "motivo": 11, "resoluci\u00e3\u00b3n": 49, "29": 3, "patrimoniales": 4, "salvo": 6, "rubros": 2, "pueda": 7, "afectar": 3, "vida": 1, "protegidos": 1, "propuesta": 3, "ciudadana": 7, "emitir\u00e3\u00a1": 3, "formatos": 9, "garantizando": 1, "aludidos": 1, "resguardo": 2, "30": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 4, "aleatoria": 1, "obren": 7, "existir": 1, "ninguna": 1, "anomal\u00e3\u00ada": 1, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "correspondiente": 21, "cual": 35, "anotar\u00e3\u00a1": 1, "contrario": 4, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "31": 1, "inscribir": 1, "actualizada": 1, "declarantes": 7, "asimismo": 7, "verificar\u00e3\u00a1n": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 8, "proporcionada": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 4, "seguimiento": 1, "firmar": 4, "disposici\u00e3\u00b3n": 9, "documentos": 17, "servir": 1, "declarada": 2, "32": 1, "protesta": 4, "decir": 4, "verdad": 11, "respectivo": 8, "\u00e3\u0093rgano": 5, "disponga": 3, "tercera": 5, "plazos": 8, "registro": 2, "33": 2, "presentarse": 7, "plazos:": 1, "dentro": 25, "sesenta": 5, "d\u00e3\u00adas": 63, "naturales": 9, "toma": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "del:": 1, "vez;": 1, "reingreso": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 3, "\u00e3\u00baltimo": 2, "encargo;": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 3, "durante": 15, "mes": 1, "mayo": 1, "a\u00e3\u00b1o": 12, "cambio": 3, "\u00e3\u00banicamente": 4, "dar\u00e3\u00a1": 17, "aviso": 1, "necesario": 11, "solicitar": 23, "copia": 3, "impuesto": 3, "renta": 1, "\u00e3\u00a9stos": 7, "estuvieren": 1, "presentarla": 1, "percepciones": 2, "retenciones": 1, "hubieren": 10, "alguno": 12, "remitida": 1, "plazo": 32, "h\u00e3\u00a1biles": 38, "partir": 14, "fecha": 11, "reciba": 3, "solicitud": 7, "transcurridos": 2, "fracciones": 4, "hubiese": 2, "presentado": 8, "causa": 7, "justificada": 4, "iniciar\u00e3\u00a1": 3, "inmediatamente": 3, "requerir\u00e3\u00a1": 4, "escrito": 25, "declarante": 3, "obligaci\u00e3\u00b3n": 7, "contin\u00e3\u00bae": 2, "periodo": 12, "treinta": 14, "hubiere": 10, "notificado": 3, "requerimiento": 4, "declarar\u00e3\u00a1n": 1, "contrato": 3, "quedado": 4, "notificar": 3, "separar": 2, "inhabilitar\u00e3\u00a1": 1, "meses": 7, "sustanciarse": 1, "34": 1, "presentadas": 2, "medios": 18, "electr\u00e3\u00b3nicos": 6, "emple\u00e3\u00a1ndose": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "electr\u00e3\u00b3nica": 4, "tecnolog\u00e3\u00adas": 2, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "emplearse": 1, "impresos": 2, "siendo": 1, "digitalizados": 1, "utilicen": 2, "impresos;": 1, "magn\u00e3\u00a9ticos": 2, "cuales": 8, "manuales": 2, "instructivos": 2, "observando": 4, "penales": 1, "deriven": 2, "presentados": 3, "prueba": 27, "contenga": 1, "obre": 2, "archivos": 3, "documentales": 8, "recabar": 1, "resguardar": 1, "accedan": 1, "35": 1, "manifestar\u00e3\u00a1n": 2, "bienes": 12, "inmuebles": 3, "valor": 15, "adquisici\u00e3\u00b3n": 3, "s\u00e3\u00b3lo": 6, "indicar\u00e3\u00a1": 1, "medio": 4, "hizo": 1, "36": 1, "llevar": 2, "cabo": 10, "auditor\u00e3\u00adas": 3, "37": 2, "refleje": 1, "incremento": 3, "explicable": 2, "justificable": 2, "virtud": 4, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 2, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "aclarado": 2, "enriquecimiento": 3, "justificarse": 1, "procedencia": 3, "proceder\u00e3\u00a1n": 5, "integrar": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 4, "formular\u00e3\u00a1n": 2, "centros": 2, "instituciones": 7, "educaci\u00e3\u00b3n": 3, "51": 3, "ciencia": 6, "tecnolog\u00e3\u00ada": 4, "cient\u00e3\u00adfica": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 3, "innovaci\u00e3\u00b3n": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 3, "sectores": 1, "privado": 4, "recibir": 6, "previa": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "consideren": 5, "contenido": 4, "52": 9, "previstas": 10, "citado": 3, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "terceros;": 1, "transferencia": 1, "conocimiento;": 1, "licenciamientos;": 1, "accionistas": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "colaboradores": 1, "beneficiarios": 1, "fines": 1, "lucro": 3, "derivadas": 2, "figura": 1, "propiedad": 2, "intelectual": 1, "perteneciente": 1, "propia": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 2, "centro": 1, "incurrir\u00e3\u00a1n": 3, "obtengan": 2, "utilidades": 1, "regal\u00e3\u00adas": 1, "concepto": 3, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "38": 2, "proporcionar": 2, "requiera": 5, "c\u00e3\u00b3nyuges": 2, "concubinas": 1, "concubinarios": 1, "dependientes": 3, "econ\u00e3\u00b3micos": 4, "directos": 2, "deleguen": 1, "facultad": 5, "operaciones": 3, "dep\u00e3\u00b3sito": 2, "ahorro": 2, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "monetarios": 2, "39": 1, "penal": 4, "computar\u00e3\u00a1n": 2, "adquieran": 1, "conduzcan": 1, "due\u00e3\u00b1os": 1, "reciban": 2, "dispongan": 4, "c\u00e3\u00b3nyuge": 2, "concubina": 1, "concubinario": 1, "acredite": 3, "obtuvieron": 1, "s\u00e3\u00ad": 18, "40": 1, "haberlo": 1, "solicitado": 2, "gratuita": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "ofrecimiento": 2, "uso": 12, "informarlo": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 3, "poner": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 4, "41": 1, "potestad": 1, "formular": 2, "sujeto": 1, "justifique": 4, "l\u00e3\u00adcita": 1, "notoriamente": 2, "desproporcionado": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "representado": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "conduzca": 1, "due\u00e3\u00b1o": 1, "42": 1, "coadyuvantes": 1, "cuarta": 3, "participan": 1, "43": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 3, "espec\u00e3\u00adfico": 3, "nombres": 2, "adscripci\u00e3\u00b3n": 2, "intervengan": 6, "ya": 6, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 7, "adjudicaci\u00e3\u00b3n": 1, "otorgamiento": 3, "concesi\u00e3\u00b3n": 1, "licencia": 1, "permiso": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 7, "pr\u00e3\u00b3rrogas": 1, "muebles": 3, "dictaminan": 1, "aval\u00e3\u00baos": 1, "actualizado": 1, "quincenalmente": 1, "registrar": 2, "determinados": 1, "puesta": 2, "portal": 1, "internet": 1, "quinta": 2, "protocolo": 3, "44": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "implementar\u00e3\u00a1n": 1, "cumplido": 1, "inscritos": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "utilizar\u00e3\u00a1n": 1, "formulen": 4, "manifiesto": 3, "v\u00e3\u00adnculos": 1, "relaciones": 4, "conflictos": 1, "principio": 1, "inhabilitados": 1, "celebrar": 1, "contratos": 4, "administrativos": 9, "diversos": 1, "supervisar": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 14, "contratantes": 1, "lleva": 1, "llevando": 1, "verificaciones": 1, "descubren": 1, "anomal\u00e3\u00adas": 1, "sexta": 2, "encuentran": 2, "deban": 7, "encargar\u00e3\u00a1n": 1, "integradas": 1, "habr\u00e3\u00a1": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 13, "delimitar": 1, "cu\u00e3\u00a1ndo": 1, "entran": 1, "48": 2, "le": 27, "tambi\u00e3\u00a9n": 8, "considere": 3, "puede": 1, "actualizar": 1, "p\u00e3\u009ablicos": 1, "49": 1, "incurrir\u00e3\u00a1": 9, "grave": 20, "cuyos": 1, "incumplan": 1, "transgredan": 1, "siguientes:": 11, "encomendadas": 1, "respeto": 6, "llegare": 4, "tratar": 1, "advertir": 4, "instrucciones": 2, "acordes": 1, "instrucci\u00e3\u00b3n": 3, "encomienda": 1, "circunstancia": 5, "custodiar": 1, "cuidar": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 3, "impedir": 2, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "sustracci\u00e3\u00b3n": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n": 3, "ocultamiento": 5, "inutilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "indebidos;": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 3, "cumplan": 4, "rendir": 8, "aplicables;": 2, "colaborar": 1, "cerciorarse": 1, "antes": 10, "celebraci\u00e3\u00b3n": 4, "adquisiciones": 9, "arrendamientos": 9, "tipo": 4, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicios": 15, "obra": 2, "manifieste": 4, "desempe\u00e3\u00b1a": 1, "pesar": 2, "desempe\u00e3\u00b1arlo": 1, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "actualiza": 2, "manifestaciones": 2, "constar": 9, "cuesti\u00e3\u00b3n": 6, "contratista": 1, "ejerzan": 1, "entiende": 1, "socio": 1, "accionista": 1, "ejerce": 1, "administradores": 1, "conjunta": 1, "separadamente": 1, "directa": 2, "indirectamente": 1, "mantengan": 1, "titularidad": 1, "voto": 1, "cincuenta": 7, "ciento": 9, "capital": 1, "decisorio": 1, "asambleas": 1, "posibilidades": 1, "nombrar": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "fundamentales": 1, "50": 1, "culposa": 1, "negligente": 1, "incurrir": 1, "cause": 4, "hacienda": 16, "recibido": 1, "derecho": 19, "reintegrar": 1, "afectado": 1, "mayor": 16, "90": 2, "contados": 5, "notificaci\u00e3\u00b3n": 12, "resolutora": 45, "realice": 8, "reintegro": 1, "considerados": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 4, "fiscales": 4, "tributaria": 8, "ejecutar": 1, "cobro": 2, "75": 2, "da\u00e3\u00b1o": 13, "exceda": 1, "mil": 8, "medida": 10, "haya": 43, "resarcido": 1, "recuperado": 1, "realizarlas": 1, "cohecho": 1, "exija": 2, "acepte": 2, "obtenga": 4, "pretenda": 1, "comprendido": 1, "podr\u00e3\u00ada": 1, "consistir": 1, "dinero;": 1, "valores;": 1, "incluso": 2, "precio": 1, "inferior": 1, "mercado;": 1, "donaciones;": 1, "servicios;": 1, "parientes": 2, "consangu\u00e3\u00adneos": 1, "civiles": 1, "laborales": 1, "sociedades": 3, "53": 1, "cometer\u00e3\u00a1": 3, "peculado": 1, "autorice": 4, "solicite": 6, "apropiaci\u00e3\u00b3n": 1, "materiales": 4, "financieros": 4, "fundamento": 2, "jur\u00e3\u00addico": 2, "contraposici\u00e3\u00b3n": 2, "54": 1, "desv\u00e3\u00ado": 2, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "55": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "indebida": 6, "adquiera": 1, "valores": 1, "pudieren": 3, "incrementar": 1, "mejoren": 1, "privilegiada": 3, "tenido": 1, "56": 1, "considera": 6, "dominio": 1, "restricci\u00e3\u00b3n": 1, "inclusive": 1, "retirado": 1, "57": 1, "abuso": 1, "ejerza": 1, "valga": 1, "inducir": 3, "arbitrarios": 1, "58": 1, "incurre": 1, "intervenga": 2, "asuntos": 8, "impedimento": 1, "legal": 6, "mencionados": 1, "informar\u00e3\u00a1": 2, "jefe": 5, "inmediato": 12, "solicitando": 1, "excusado": 1, "participar": 10, "comunicarle": 1, "tardar": 5, "horas": 10, "asunto": 41, "intervenir": 2, "objetiva": 1, "59": 1, "encuentre": 5, "impedido": 3, "inhabilitado": 5, "inscritas": 1, "60": 1, "oculto": 1, "falte": 2, "veracidad": 5, "ocultar": 1, "respectivamente": 1, "disfrute": 1, "61": 1, "tr\u00e3\u00a1fico": 2, "utilice": 1, "posici\u00e3\u00b3n": 1, "confiere": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "retrase": 3, "omita": 2, "62": 1, "encubrimiento": 1, "deliberadamente": 2, "63": 1, "desacato": 1, "requerimientos": 4, "resoluciones": 16, "fiscalizadoras": 1, "electorales": 1, "defensa": 5, "proporcione": 2, "falsa": 4, "respuesta": 3, "justificaci\u00e3\u00b3n": 1, "entrega": 2, "impuestas": 8, "apremio": 9, "64": 1, "obstrucci\u00e3\u00b3n": 2, "simule": 1, "inicien": 2, "pudiera": 2, "revelen": 1, "identidad": 2, "denunciante": 7, "an\u00e3\u00b3nimo": 1, "protegido": 1, "preceptos": 1, "denuncien": 4, "testigos": 20, "razonables": 1, "evaluada": 1, "atendida": 1, "oportuna": 1, "donde": 18, "presta": 1, "65": 1, "consideran": 2, "sancionada": 2, "66": 1, "soborno": 1, "prometa": 1, "ofrezca": 3, "entregue": 1, "indebido": 6, "varios": 1, "directamente": 7, "abstengan": 1, "relacionado": 1, "abusen": 1, "influencia": 2, "real": 2, "supuesta": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 4, "independencia": 4, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 2, "obtenido": 6, "67": 1, "il\u00e3\u00adcita": 2, "municipales": 3, "obstante": 1, "pero": 5, "impedidas": 1, "inhabilitadas": 1, "total": 2, "parcialmente": 1, "ambos": 4, "68": 1, "use": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 2, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "ficticio": 1, "69": 1, "alterada": 1, "simulen": 1, "reglas": 2, "lograr": 1, "perjudicar": 1, "teniendo": 1, "vinculada": 1, "deliberada": 1, "injustificadamente": 1, "previamente": 3, "70": 1, "colusi\u00e3\u00b3n": 2, "ejecute": 1, "impliquen": 2, "municipal": 8, "acuerden": 1, "celebren": 1, "arreglos": 1, "combinaciones": 1, "competidores": 2, "cuyo": 5, "ocasionar": 2, "infracci\u00e3\u00b3n": 11, "intermediario": 1, "resultar\u00e3\u00a1n": 1, "transacciones": 3, "extranjero": 7, "ordenamientos": 1, "entienden": 1, "relativos": 1, "pr\u00e3\u00b3rroga": 3, "permisos": 1, "concesiones": 1, "lleve": 2, "organismo": 1, "involucre": 1, "indirecta": 1, "nacionalidad": 2, "71": 1, "apropie": 1, "desv\u00e3\u00ade": 1, "maneje": 1, "administre": 1, "comprueben": 1, "destino": 1, "otorg\u00e3\u00b3": 1, "72": 1, "ex": 2, "contrate": 1, "posea": 1, "adquirido": 1, "contratante": 1, "beneficie": 1, "mercado": 1, "coloque": 1, "ventajosa": 1, "frente": 1, "sancionado": 2, "contratado": 1, "especial": 4, "73": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 3, "realizadas": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 2, "popular": 2, "equipos": 2, "campa\u00e3\u00b1a": 2, "electoral": 2, "transici\u00e3\u00b3n": 1, "administraciones": 1, "sector": 2, "l\u00e3\u00adderes": 1, "sindicatos": 2, "exigir": 2, "otorgar": 2, "ofrecer": 9, "futuro": 1, "prescripci\u00e3\u00b3n": 6, "74": 2, "prescribir\u00e3\u00a1n": 1, "a\u00e3\u00b1os": 10, "d\u00e3\u00ada": 16, "cometido": 4, "infracciones": 4, "cesado": 1, "siete": 2, "interrumpir\u00e3\u00a1": 2, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 1, "primer": 1, "100": 2, "dejare": 1, "originados": 1, "consecuencia": 2, "produjera": 1, "caducidad": 3, "reanudar\u00e3\u00a1": 1, "admiti\u00e3\u00b3": 1, "dejar": 2, "actuarse": 1, "seis": 4, "justificada;": 1, "actualizarse": 1, "inactividad": 2, "decretar\u00e3\u00a1": 1, "presunto": 21, "cuarto": 3, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "amonestaci\u00e3\u00b3n": 1, "privada;": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 17, "comisi\u00e3\u00b3n;": 3, "destituci\u00e3\u00b3n": 4, "temporal": 9, "obras": 7, "compatibles": 3, "trascendencia": 1, "menor": 7, "exceder": 4, "76": 1, "considerar": 3, "elementos": 12, "desempe\u00e3\u00b1aba": 2, "incurri\u00e3\u00b3": 2, "nivel": 2, "jer\u00e3\u00a1rquico": 3, "antecedentes": 3, "ellos": 7, "antig\u00e3\u00bcedad": 2, "servicio;": 2, "exteriores": 3, "reincidencia": 4, "impuesta": 4, "reincidente": 1, "incurrido": 1, "causado": 8, "ejecutoria": 5, "cometa": 1, "ejecutarlas": 1, "actuado": 1, "dolosa": 1, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "78": 2, "consistir\u00e3\u00a1n": 2, "en:": 3, "econ\u00e3\u00b3mica": 13, "juicio": 13, "gravedad": 2, "noventa": 3, "diez": 10, "excede": 2, "doscientas": 1, "veinte": 1, "l\u00e3\u00admite": 1, "exista": 2, "79": 1, "cometida": 2, "genere": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "tantos": 3, "obtenidos": 4, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "pago": 4, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 8, "provoc\u00e3\u00b3": 1, "estar\u00e3\u00a1": 7, "reparar": 2, "totalidad": 2, "causados": 2, "solidariamente": 1, "omisiones;": 1, "circunstancias": 2, "socioecon\u00e3\u00b3micas": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n;": 1, "81": 1, "f\u00e3\u00adsicas:": 1, "haberlos": 2, "equivalente": 3, "cantidad": 3, "cien": 4, "actualizaci\u00e3\u00b3n;": 2, "ocho": 1, "a\u00e3\u00b1os;": 2, "ocasionados": 3, "morales:": 1, "mill\u00e3\u00b3n": 1, "quinientas": 1, "consistir\u00e3\u00a1": 3, "detener": 1, "diferir": 1, "privar": 1, "temporalmente": 2, "econ\u00e3\u00b3micas": 5, "contractuales": 1, "estar": 5, "d)": 2, "disoluci\u00e3\u00b3n": 3, "p\u00e3\u00a9rdida": 1, "capacidad": 4, "fue": 2, "creada": 1, "jurisdiccional": 2, "e)": 1, "observarse": 3, "incisos": 2, "advierta": 5, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "atenuante": 1, "colaboren": 1, "proporcionando": 1, "posean": 1, "resarzan": 1, "agravante": 1, "hecho": 5, "conozcan": 1, "presuntos": 8, "pertenecen": 1, "82": 1, "grado": 1, "particulares;": 1, "infractor;": 1, "peligro": 1, "actividad": 1, "83": 1, "fincamiento": 1, "independiente": 1, "ella": 5, "comunes": 4, "84": 1, "reglas:": 6, "puesto": 1, "ejecutadas": 2, "ejecutada": 1, "dictada": 2, "federativa": 1, "85": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 8, "adicionalmente": 2, "indemnizaciones": 2, "cantidades": 2, "cobren": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 2, "afectados": 3, "86": 1, "actualizar\u00e3\u00a1": 1, "contribuciones": 1, "aprovechamientos": 1, "87": 1, "presuntamente": 2, "desaparezcan": 1, "inminente": 1, "oculten": 1, "enajenen": 1, "dilapiden": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 2, "fase": 1, "embargo": 3, "precautorio": 3, "convertir\u00e3\u00a1": 1, "definitivo": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 13, "88": 1, "participando": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "confesar": 2, "acogerse": 3, "reducci\u00e3\u00b3n": 8, "confesi\u00e3\u00b3n": 2, "hacer": 14, "investigadora": 16, "89": 2, "setenta": 3, "impongan": 1, "requisitos:": 3, "ninguno": 1, "infractores": 2, "inicio": 5, "administrativa;": 11, "pretende": 3, "involucrados": 2, "aportar": 2, "convicci\u00e3\u00b3n": 5, "suficientes": 3, "comprobar": 2, "cometi\u00e3\u00b3;": 1, "coopere": 1, "plena": 4, "continua": 1, "substancie": 1, "resuelva": 5, "interesada": 1, "suspenda": 1, "constatar\u00e3\u00a1": 1, "realizada": 2, "segundos": 1, "ulteriores": 1, "resto": 1, "anteriormente": 1, "aporten": 3, "adicionales": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 3, "cronol\u00e3\u00b3gico": 1, "coordinarse": 1, "103": 3, "convenga": 9, "recomendar": 1, "intercambio": 1, "confiesa": 1, "imputan": 3, "vez": 15, "iniciado": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "adjetivas": 1, "investigaci\u00e3\u0093n": 1, "calificaci\u00e3\u0093n": 1, "curso": 1, "congruencia": 2, "material": 3, "oportunidad": 1, "exhaustividad": 2, "integralidad": 1, "igualmente": 1, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "m\u00e3\u00a9todos": 1, "observen": 1, "cooperar": 1, "compartir": 1, "combatir": 1, "oficio": 19, "practicadas": 2, "auditores": 1, "externos": 1, "an\u00e3\u00b3nimas": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 2, "confidencial": 2, "presuntas": 4, "92": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "f\u00e3\u00a1cil": 1, "criterios": 3, "contener": 6, "indicios": 2, "menoscabo": 2, "fundadas": 1, "motivadas": 1, "95": 1, "necesaria": 3, "esclarecimiento": 3, "inclusi\u00e3\u00b3n": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 2, "reservada": 1, "est\u00e3\u00a9": 3, "reserva": 1, "secrec\u00e3\u00ada": 2, "oponibles": 1, "burs\u00e3\u00a1til": 1, "fiduciario": 1, "conservar\u00e3\u00a1": 1, "calidad": 2, "expedientes": 2, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "encargadas": 1, "conducto": 2, "ordenar": 7, "visitas": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "administrativo": 5, "96": 1, "irregularidades": 2, "cometidas": 1, "fundados": 1, "motivados": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "cinco": 13, "quince": 6, "ampliarlo": 1, "causas": 5, "justificadas": 2, "soliciten": 4, "interesados": 2, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 5, "mitad": 2, "originalmente": 2, "formule": 1, "proporcionarla": 1, "contado": 1, "surta": 5, "complejidad": 3, "concederse": 1, "solicitados": 1, "otorgue": 4, "improrrogable": 1, "esclarecer": 2, "97": 1, "determinaciones:": 2, "multa": 3, "duplicarse": 2, "triplicarse": 2, "ocasi\u00e3\u00b3n": 3, "renuencia": 2, "mandato": 3, "respectivo;": 2, "auxilio": 7, "fuerza": 6, "arresto": 2, "98": 1, "investigar\u00e3\u00a1n": 1, "99": 1, "vista": 15, "concluidas": 1, "diligencias": 9, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "recabada": 1, "inexistencia": 3, "se\u00e3\u00b1ale": 5, "calificarla": 1, "calificada": 2, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "encontraren": 1, "demostrar": 3, "archivo": 3, "abrirse": 1, "nuevamente": 2, "presentan": 1, "nuevos": 2, "prescrito": 2, "sancionar": 2, "notificar\u00e3\u00a1": 3, "fueren": 1, "identificables": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 3, "101": 2, "abstendr\u00e3\u00a1n": 1, "valoraci\u00e3\u00b3n": 3, "aportadas": 1, "referido": 1, "adviertan": 2, "existe": 3, "hip\u00e3\u00b3tesis:": 1, "arbitrio": 1, "opinable": 1, "debatible": 1, "v\u00e3\u00a1lidamente": 1, "sustentarse": 1, "diversas": 1, "soluciones": 1, "abstenci\u00e3\u00b3n": 5, "constituya": 1, "desviaci\u00e3\u00b3n": 1, "tom\u00e3\u00b3": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 2, "adopt\u00e3\u00b3": 1, "corregido": 1, "subsanado": 1, "espont\u00e3\u00a1nea": 1, "implique": 1, "error": 2, "producido": 3, "desaparecieron": 1, "impugnar": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 2, "102": 1, "notificada": 2, "fuere": 2, "identificable": 1, "dado": 2, "expresa": 1, "acceder": 2, "impugnadas": 5, "recurso": 40, "inconformidad": 5, "inicie": 2, "resuelto": 2, "impugnada": 2, "104": 1, "expresar": 4, "estime": 7, "interpuesto": 3, "correr": 2, "traslado": 2, "adjuntando": 1, "integrado": 3, "105": 2, "interponga": 3, "fuera": 4, "obscuro": 1, "irregular": 1, "promovente": 2, "subsane": 5, "deficiencias": 4, "aclaraciones": 5, "t\u00e3\u00a9rmino": 17, "subsanar": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 11, "106": 1, "subsanadas": 2, "inconformidad;": 1, "cumpla": 2, "admitir\u00e3\u00a1n": 1, "107": 2, "existieren": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 1, "tomando": 1, "conste": 6, "dicte": 4, "domicilio": 10, "recurrente;": 1, "notific\u00e3\u00b3": 1, "cap\u00e3\u00adtulo;": 1, "razones": 5, "recurrente": 9, "firma": 6, "aut\u00e3\u00b3grafa": 3, "requisito": 3, "lugar": 13, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "pertinentes": 5, "sostener": 1, "expresados": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "argumentos": 1, "versan": 1, "solo": 6, "aspectos": 3, "110": 1, "confirmar": 1, "facultada": 1, "recalificar": 1, "omisi\u00e3\u00b3n;": 1, "interrupci\u00e3\u00b3n": 2, "partes": 66, "autorizaciones": 3, "111": 1, "presunci\u00e3\u00b3n": 1, "inocencia": 4, "112": 1, "admitan": 3, "fijar\u00e3\u00a1": 4, "114": 1, "posterioridad": 2, "probable": 2, "imputable": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 2, "diverso": 1, "separado": 2, "oportuno": 1, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 4, "115": 1, "encomiende": 1, "distinto": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 7, "encargados": 1, "estructura": 1, "garantizar\u00e3\u00a1n": 1, "ambas": 1, "grave;": 2, "incluido": 1, "117": 1, "autorizar": 1, "o\u00e3\u00adr": 6, "notificaciones": 9, "varias": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "interponer": 2, "desahogo": 8, "alegar": 1, "audiencias": 3, "pedir": 2, "sentencia": 13, "consumaci\u00e3\u00b3n": 3, "resulte": 4, "autorizante": 1, "substituir": 1, "delegar": 1, "autorizadas": 6, "acreditar": 3, "encontrarse": 1, "legalmente": 1, "profesi\u00e3\u00b3n": 5, "abogado": 1, "licenciado": 1, "mostrar": 1, "c\u00e3\u00a9dula": 1, "profesional": 2, "carta": 3, "pasante": 1, "abogac\u00e3\u00ada": 1, "entendido": 1, "autorizado": 1, "perder\u00e3\u00a1": 1, "designado": 3, "indican": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "causen": 1, "relativas": 1, "conexas": 1, "autorizados": 3, "renunciar": 1, "haciendo": 4, "saber": 3, "renuncia": 1, "designar": 4, "solamente": 1, "autos": 8, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 4, "anteriores": 3, "se\u00e3\u00b1alar": 9, "alcance": 7, "concedan": 1, "resuelvan": 1, "claridad": 2, "reconoce": 2, "otorgada": 1, "comparecer": 2, "representantes": 2, "designen": 1, "pudiendo": 8, "118": 1, "oponga": 2, "supletoria": 2, "contencioso": 2, "rijan": 2, "esa": 2, "119": 1, "estimar\u00e3\u00a1n": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 3, "inh\u00e3\u00a1bil": 1, "practicar\u00e3\u00a1": 1, "medien": 1, "9:00": 1, "18:00": 1, "habilitar": 2, "inh\u00e3\u00a1biles": 2, "120": 1, "121": 1, "decretadas": 2, "seguir": 2, "rigurosamente": 1, "han": 5, "enlistadas": 1, "antecede": 2, "decretar": 3, "ponderar": 1, "pese": 1, "logre": 1, "determinaciones": 2, "ordenadas": 1, "cautelares": 15, "123": 3, "decrete": 5, "que:": 1, "eviten": 3, "pruebas;": 2, "impidan": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n": 3, "perjudiciales": 2, "obstaculizaci\u00e3\u00b3n": 1, "irreparable": 3, "contravengan": 2, "124": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 2, "prejuzgar\u00e3\u00a1": 1, "indicio": 2, "impute": 1, "har\u00e3\u00a1": 6, "mientras": 2, "dure": 1, "garanticen": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "vital": 1, "econ\u00e3\u00b3micos;": 1, "p\u00e3\u00bablicamente": 1, "imputa": 4, "suspendido": 2, "resultare": 1, "preste": 2, "restituir\u00e3\u00a1n": 1, "goce": 2, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "debi\u00e3\u00b3": 1, "hall\u00e3\u00b3": 1, "suspendido;": 1, "exhibici\u00e3\u00b3n": 1, "originales": 3, "apercibimiento": 2, "conminar": 1, "hora": 7, "practicar": 1, "bienes;": 1, "aseguramiento": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 5, "precautoria": 1, "negociaciones": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "125": 1, "tramitar\u00e3\u00a1": 1, "incidental": 6, "impedir;": 1, "produce": 1, "obstaculizan": 1, "expresando": 1, "solicitan": 1, "pertinencia": 1, "indicar": 1, "domicilios": 1, "incidente": 9, "126": 1, "manifiesten": 6, "conozca": 2, "estima": 1, "conceder": 1, "provisionalmente": 1, "solicitadas": 1, "127": 1, "transcurrido": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 4, "interlocutoria": 1, "128": 1, "suspender\u00e3\u00a1n": 1, "garant\u00e3\u00ada": 3, "reparaci\u00e3\u00b3n": 1, "129": 1, "debi\u00e3\u00a9ndose": 4, "justificar": 1, "innecesario": 1, "descrito": 1, "niegue": 3, "130": 1, "valerse": 2, "documento": 8, "pertenezca": 2, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "obtenidas": 1, "l\u00e3\u00adcitamente": 1, "pleno": 4, "excluida": 1, "confesional": 1, "absoluci\u00e3\u00b3n": 1, "posiciones": 1, "131": 1, "valoradas": 1, "atendiendo": 2, "l\u00e3\u00b3gica": 3, "sana": 1, "cr\u00e3\u00adtica": 1, "experiencia": 2, "132": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 2, "peritos": 10, "presidir\u00e3\u00a1n": 1, "estricta": 3, "133": 1, "emitidas": 2, "probatorio": 4, "respecta": 1, "autenticidad": 3, "refieran": 2, "134": 1, "testimoniales": 1, "inspecciones": 1, "periciales": 1, "l\u00e3\u00adcitos": 1, "ofrezcan": 4, "fiables": 1, "coherentes": 1, "conocida": 1, "recto": 1, "raciocinio": 1, "guarden": 1, "135": 1, "presuma": 1, "demuestre": 1, "all\u00e3\u00a1": 1, "duda": 2, "razonable": 1, "culpabilidad": 2, "carga": 1, "demuestren": 1, "imputen": 3, "declarar": 2, "silencio": 1, "considerado": 1, "136": 1, "ofrecerse": 1, "admitidas": 2, "supervenientes": 1, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "vencimiento": 1, "tuvo": 2, "posibilidad": 1, "137": 1, "superveniente": 2, "138": 1, "notorios": 1, "referirse": 2, "aun": 2, "mencionado": 1, "139": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "expedido": 1, "expida": 2, "140": 1, "prestar": 1, "averiguaci\u00e3\u00b3n": 1, "exhibir": 4, "cosa": 1, "testimonio": 6, "requerida": 1, "exentos": 1, "ascendientes": 1, "descendientes": 1, "secreto": 1, "probar": 2, "141": 1, "requiere": 1, "probado": 1, "cuanto": 3, "validez": 1, "informes": 2, "142": 1, "proveer": 4, "entienda": 2, "abierta": 1, "nuevo": 2, "disponiendo": 1, "probatoria": 2, "pertinente": 2, "hubiera": 3, "alleguen": 1, "objetadas": 1, "143": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 4, "exhorto": 2, "rogatoria": 2, "cartas": 1, "rogatorias": 1, "tratados": 1, "convenciones": 2, "144": 1, "testimonial": 1, "ese": 2, "145": 1, "necesarios": 3, "limitar": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "motivar": 1, "146": 1, "oferente": 4, "est\u00e3\u00a1": 1, "imposibilitado": 1, "presenten": 5, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "citaci\u00e3\u00b3n": 2, "testigo": 3, "147": 1, "testificaci\u00e3\u00b3n": 2, "asistir": 1, "148": 1, "ministros": 1, "magistrados": 7, "jueces": 2, "ratificados": 1, "congresos": 1, "secretarios": 2, "despacho": 1, "equivalentes": 2, "otorguen": 1, "rendir\u00e3\u00a1n": 2, "enviadas": 1, "preguntas": 5, "repreguntas": 2, "149": 1, "dirijan": 1, "verbal": 1, "hacerlo": 5, "150": 1, "ofrecido": 3, "interrogar\u00e3\u00a1": 1, "siguiendo": 1, "151": 1, "interrogar": 1, "libremente": 1, "152": 1, "consten": 2, "expresarse": 2, "claros": 1, "insidiosas": 1, "satisfagan": 1, "desechadas": 1, "aunque": 1, "asentar\u00e3\u00a1n": 1, "textualmente": 1, "acta": 8, "153": 1, "apercibidos": 1, "penas": 1, "incurren": 1, "declaran": 1, "falsedad": 1, "distinta": 1, "residencia": 2, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 1, "pariente": 1, "consanguinidad": 1, "afinidad": 1, "mantiene": 1, "amistad": 1, "enemistad": 1, "animadversi\u00e3\u00b3n": 1, "terminar": 1, "testificar": 1, "manifestar": 2, "qu\u00e3\u00a9": 1, "saben": 1, "consta": 1, "manifestaron": 1, "154": 1, "interrogados": 1, "comuniquen": 1, "ofrecidos": 2, "llamados": 2, "examinados": 1, "155": 1, "desconozca": 1, "idioma": 5, "espa\u00e3\u00b1ol": 4, "sepa": 1, "leer": 2, "designar\u00e3\u00a1": 1, "traductor": 2, "asentar": 1, "absolvente": 2, "lengua": 3, "dialecto": 2, "auxiliar": 1, "discapacidad": 2, "visual": 3, "auditiva": 3, "locuci\u00e3\u00b3n": 2, "digno": 1, "apropiado": 1, "156": 1, "respuestas": 1, "literalmente": 1, "le\u00e3\u00adda": 1, "funcionario": 1, "designe": 1, "adoptar\u00e3\u00a1n": 1, "contenida": 1, "firmarla": 1, "imprimir": 2, "huella": 7, "quisieran": 1, "firmar\u00e3\u00a1": 2, "157": 1, "tachados": 1, "158": 1, "todas": 7, "escrita": 1, "importar": 1, "formato": 1, "dispositivo": 1, "plasmada": 1, "consignada": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "apreciaci\u00e3\u00b3n": 3, "instrumental": 1, "159": 1, "expedidos": 1, "160": 1, "traducidos": 1, "castellano": 1, "traducci\u00e3\u00b3n": 3, "perito": 7, "objeciones": 1, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "161": 1, "original": 2, "legajo": 1, "exhibir\u00e3\u00a1n": 1, "compulse": 1, "162": 1, "pedirse": 1, "cotejo": 4, "firmas": 2, "letras": 3, "huellas": 2, "digitales": 2, "ponga": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 2, "indubitados": 1, "pedir\u00e3\u00a1": 1, "cite": 1, "autor": 2, "presencia": 2, "estampe": 2, "163": 1, "indubitables": 1, "cotejo:": 1, "reconozcan": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "acuerdo;": 1, "letra": 4, "reconocida": 1, "atribuya": 3, "dudosa;": 1, "dudosa": 1, "rebeld\u00e3\u00ada": 1, "puestas": 1, "actuaciones": 6, "propias": 1, "164": 1, "cuestionado": 1, "165": 1, "generada": 3, "comunicada": 3, "\u00e3\u00b3pticos": 2, "estimar\u00e3\u00a1": 1, "primordialmente": 1, "fiabilidad": 1, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "recibida": 2, "archivada": 2, "atribuir": 1, "obligadas": 2, "relativa": 2, "accesible": 2, "ulterior": 2, "consulta": 2, "conservado": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "satisfecho": 2, "acredita": 1, "mantenido": 1, "\u00e3\u00adntegra": 1, "inalterada": 1, "gener\u00e3\u00b3": 1, "definitiva": 3, "166": 1, "objetar": 2, "aportados": 1, "167": 1, "pericial": 3, "conocimientos": 3, "especiales": 2, "arte": 4, "industria": 4, "168": 1, "propuestos": 1, "parecer": 1, "emitir": 2, "dictamen": 4, "169": 2, "ofrecer\u00e3\u00a1n": 2, "indicando": 2, "practicarse": 1, "puntos": 9, "cuestiones": 3, "versar\u00e3\u00a1": 1, "170": 1, "proteste": 1, "ofrecida": 1, "171": 1, "admitir": 3, "propongan": 2, "otros": 3, "172": 1, "aceptado": 1, "protestado": 1, "prudentemente": 1, "declarar\u00e3\u00a1": 6, "desierta": 1, "173": 1, "pronuncie": 2, "cuestionados": 1, "ampliados": 1, "proceder": 4, "descritos": 2, "174": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "solicitarles": 1, "explicaciones": 1, "estimen": 3, "conducentes": 3, "175": 1, "absolver\u00e3\u00a1n": 1, "costos": 1, "176": 1, "considerarlo": 1, "adscritos": 1, "controvertidos": 3, "177": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 7, "conducente": 1, "objetos": 3, "cosas": 3, "lugares": 5, "178": 1, "precisar": 1, "observados": 1, "179": 1, "180": 1, "citar\u00e3\u00a1": 4, "acudir": 1, "observaciones": 1, "oportunas": 1, "181": 1, "levantar\u00e3\u00a1": 1, "firmada": 1, "intervinieron": 1, "querer": 1, "impedidos": 1, "incidentes": 5, "182": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "tienen": 2, "versa": 1, "desechar\u00e3\u00a1": 2, "ofrecidas": 4, "escuchar\u00e3\u00a1n": 1, "alegatos": 5, "183": 1, "tachar": 1, "promueva": 1, "precisi\u00e3\u00b3n": 3, "sustenten": 1, "afirmaciones": 1, "desechado": 1, "plano": 2, "184": 1, "reclamar": 2, "nulidad": 2, "emplazamiento": 5, "interrumpir\u00e3\u00a1n": 1, "s\u00e3\u00a9ptima": 1, "185": 1, "procedente:": 1, "facilitar": 2, "ellas;": 2, "186": 1, "procedente": 2, "amerita": 1, "admitido": 1, "octava": 1, "187": 1, "hechas": 2, "h\u00e3\u00a1bil": 2, "surtan": 1, "188": 1, "personalmente": 7, "estrados": 3, "189": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 2, "hallen": 1, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "190": 1, "colocados": 2, "destinados": 1, "certificar": 2, "acuerdos": 5, "191": 1, "192": 1, "realizarse": 2, "estarse": 1, "193": 1, "notificados": 1, "personalmente:": 1, "comparezca": 3, "entregar": 1, "certificada": 1, "admite;": 1, "aportado": 1, "sustentar": 1, "ordene": 1, "remiten": 1, "encargado": 2, "asunto;": 2, "aperciba": 1, "apremio;": 1, "novena": 1, "194": 1, "notificaciones;": 1, "funcionarios": 1, "precisando": 1, "otorgada;": 1, "adscrito": 1, "ah\u00e3\u00ad": 1, "emplazados;": 1, "narraci\u00e3\u00b3n": 2, "cronol\u00e3\u00b3gica": 1, "dieron": 1, "se\u00e3\u00b1alando": 2, "falta;": 1, "atribuye": 1, "est\u00e3\u00a1ndolo": 3, "acuse": 3, "recibo": 3, "sellado": 1, "solicit\u00e3\u00b3": 2, "debida": 4, "oportunidad;": 1, "195": 1, "adolece": 1, "algunos": 1, "obscura": 1, "imprecisa": 1, "prevendr\u00e3\u00a1": 3, "d\u00e3\u00a9cima": 1, "improcedencia": 4, "sobreseimiento": 5, "196": 1, "prescrito;": 1, "fueran": 1, "hubieran": 1, "pronunciada": 1, "casos;": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar": 1, "197": 1, "actualice": 1, "sobrevenga": 1, "reforma": 1, "legislativa": 1, "derogada": 1, "muera": 1, "comunicar\u00e3\u00a1n": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 2, "acrediten": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 2, "198": 1, "p\u00e3\u00bablicas;": 1, "permitir\u00e3\u00a1": 1, "reprimir": 1, "interrupciones": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "facultado": 1, "desalojo": 1, "ajenas": 1, "desarrolle": 1, "conveniente": 1, "normal": 1, "ello;": 2, "principie": 1, "termine": 1, "intervenido": 1, "dejando": 1, "desarrollado": 1, "199": 1, "deber": 1, "guarde": 1, "debidos": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 5, "establecidas": 1, "debido": 1, "guardarse": 1, "decoro": 1, "probidad": 1, "requerir": 1, "tipificar": 1, "delito": 1, "cometieren": 1, "arreglo": 1, "200": 1, "escritos": 2, "firmados": 1, "supieren": 1, "bastar\u00e3\u00a1": 1, "firme": 1, "ruego": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "ratificar": 1, "escrito;": 1, "redactados": 1, "convenga;": 2, "fechas": 1, "escribir\u00e3\u00a1n": 1, "emplear\u00e3\u00a1n": 1, "abreviaturas": 1, "raspar\u00e3\u00a1n": 1, "frases": 1, "equivocadas": 1, "pondr\u00e3\u00a1": 1, "l\u00e3\u00adnea": 1, "delgada": 1, "lectura": 1, "salv\u00e3\u00a1ndose": 1, "final": 2, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "fehacientemente": 1, "acontecido": 1, "foliadas": 1, "selladas": 1, "rubricadas": 1, "progresivo": 1, "secretario": 3, "fe": 1, "201": 1, "nulas": 1, "esenciales": 1, "quede": 1, "202": 1, "ser\u00e3\u00a1n:": 1, "simples": 1, "tr\u00e3\u00a1mite;": 1, "provisionales": 1, "ejecuten": 1, "provisionalmente;": 1, "preparatorios": 1, "prepara": 1, "ordena": 1, "desahogo;": 3, "sentencias": 5, "interlocutorias": 1, "resuelven": 2, "definitivas": 4, "fondo": 3, "203": 1, "firmadas": 1, "204": 1, "modificarse": 1, "haberse": 1, "firmado": 1, "aclarar": 1, "obscuros": 1, "imprecisos": 1, "alterar": 1, "esencia": 1, "promoverse": 1, "hecha": 1, "205": 1, "clara": 2, "precisa": 2, "congruente": 1, "promociones": 1, "resolviendo": 1, "pedido": 1, "lenguaje": 1, "sencillo": 1, "transcripciones": 1, "innecesarias": 1, "206": 1, "alguno;": 1, "ordinario": 2, "207": 1, "siguiente:": 1, "sostengan": 1, "resolutora;": 1, "caso;": 1, "fijaci\u00e3\u00b3n": 1, "partes;": 3, "desahogadas;": 1, "consideraciones": 1, "l\u00e3\u00b3gico": 1, "sirven": 1, "sustento": 1, "ocasionado": 1, "causalidad": 1, "lesi\u00e3\u00b3n": 1, "producida;": 1, "causado;": 1, "explicitando": 1, "utilizados": 1, "cuantificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "relativo": 1, "vinculado": 2, "imputables": 1, "fallo": 1, "declarado": 1, "plenamente": 1, "resolutivos": 5, "precisarse": 1, "cumplirse": 1, "208": 1, "pronunciar\u00e3\u00a1": 1, "aclare": 1, "narrados": 1, "informe;": 1, "admita": 1, "citarlo": 1, "modo": 1, "declararse": 1, "culpable;": 1, "defenderse": 1, "asistido": 1, "defensor": 3, "nombrado": 2, "oficio;": 1, "mediar": 1, "diferimiento": 1, "otorgarse": 1, "fortuito": 1, "nombre;": 1, "citar": 1, "concurrir": 1, "anticipaci\u00e3\u00b3n;": 1, "rendir\u00e3\u00a1": 1, "verbalmente": 2, "tratarse": 1, "pudo": 1, "conseguirlos": 2, "obrar": 2, "cuidado": 2, "requeridos": 1, "solicitaron": 1, "pudieron": 1, "requeridos;": 1, "manifestado": 1, "cerrada": 3, "supervenientes;": 1, "cierre": 2, "concluido": 3, "existieran": 2, "pendientes": 2, "desahogar": 2, "abierto": 2, "trascurrido": 2, "dictarse": 2, "ampliarse": 2, "notificarse": 2, "209": 1, "luego": 1, "fracciones:": 1, "haber": 2, "enviar": 2, "env\u00e3\u00ado": 1, "descrita": 1, "consideradas": 1, "serlo": 1, "fundando": 2, "motivando": 2, "enviar\u00e3\u00a1": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "diversa": 1, "reclasificaci\u00e3\u00b3n": 3, "conceder\u00e3\u00a1": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "decidido": 1, "solventado": 1, "notificadas": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 6, "210": 1, "dicten": 2, "emiti\u00e3\u00b3": 2, "impugnables": 1, "211": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "agravios": 2, "rendir;": 1, "acordar\u00e3\u00a1": 1, "desechamiento": 1, "h\u00e3\u00a1biles;": 1, "admitirse": 1, "acordar": 2, "desechando": 1, "fuesen": 1, "id\u00e3\u00b3neas": 1, "desvirtuar": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n;": 1, "interposici\u00e3\u00b3n": 2, "cumple": 1, "subsanarlos": 1, "interrumpir": 1, "comenzar\u00e3\u00a1": 1, "computarse": 1, "desahogadas": 1, "delegue": 1, "notific\u00e3\u00a1ndolo": 1, "212": 1, "suspender\u00e3\u00a1": 1, "recurrida": 1, "concurren": 1, "siga": 1, "conceda": 1, "quejoso": 1, "bastante": 1, "indemnizar": 1, "causaren": 1, "obtuviere": 1, "favorable": 1, "afectarse": 1, "estimables": 1, "dinero": 1, "discrecionalmente": 1, "importe": 1, "veinticuatro": 1, "reclamaci\u00e3\u00b3n": 5, "213": 1, "desechen": 1, "contestaci\u00e3\u00b3n": 1, "prueba;": 1, "decreten": 1, "nieguen": 1, "instrucci\u00e3\u00b3n;": 1, "rechacen": 1, "214": 1, "interpondr\u00e3\u00a1": 1, "dictado": 1, "auto": 2, "recurrido": 2, "contraparte": 1, "exprese": 1, "conocer\u00e3\u00a1": 1, "admitir\u00e3\u00a1": 1, "apelaci\u00e3\u00b3n": 7, "215": 2, "promover\u00e3\u00a1": 1, "recurre": 1, "formularse": 1, "exhibi\u00e3\u00a9ndose": 1, "216": 1, "217": 1, "admite": 1, "desecha": 1, "encontrar": 1, "indudable": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "corrija": 1, "defectos": 1, "precisados": 1, "providencia": 1, "vencido": 1, "218": 1, "estudio": 3, "conceptos": 2, "prelaci\u00e3\u00b3n": 1, "privilegiar\u00e3\u00a1": 1, "invertir": 1, "certeza": 2, "ambos;": 1, "violaciones": 2, "desprendan": 1, "derivarse": 1, "preferencia": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "219": 1, "revocada": 1, "prestado": 1, "restituya": 1, "except\u00e3\u00baan": 1, "agentes": 1, "oficiales": 2, "policiales;": 1, "policiales": 1, "pagar": 1, "reincorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "b": 2, "revisi\u00e3\u00b3n": 4, "220": 1, "interponiendo": 1, "amparo": 2, "reglamentaria": 1, "indirecto": 1, "colegiado": 1, "circuito": 1, "221": 1, "prevean": 1, "222": 1, "223": 1, "ejecutar\u00e3\u00a1n": 1, "224": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "efectivos": 1, "emitida": 1, "225": 1, "magistrado": 2, "medie": 3, "demora": 3, "girar\u00e3\u00a1": 4, "comunicar\u00e3\u00a1": 4, "destituido": 1, "y/o": 2, "informen": 1, "den": 1, "cubierto": 1, "226": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 5, "director": 1, "directores": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "227": 1, "publicar": 1, "extracto": 1, "diarios": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 1, "localidad": 1, "mercantiles": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "sustantivos": 1, "228": 1, "decretado": 2, "restituci\u00e3\u00b3n": 1, "inmediata": 1, "229": 1, "obligada": 1, "conocido": 1, "modificar": 1, "revocar": 1, "negado": 1, "ocurra": 1, "": 1, "transitorios": 2, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "vigor": 23, "entrada": 16, "legislaturas": 1, "expedir": 1, "adecuaciones": 1, "entra": 1, "transitorio": 4, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 2, "exigibles": 1, "iniciados": 2, "concluidos": 1, "vigentes": 2, "menciones": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "abrogadas": 1, "derogar\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "opongan": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "senadores": 1, "nombrar\u00e3\u00a1": 1, "durar\u00e3\u00a1": 5, "qui\u00e3\u00a9n": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "cuatro": 1, "rotar\u00e3\u00a1n": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 2, "posteriores": 1, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "quinto": 1, "abroga": 2, "diciembre": 1, "reglamento": 2, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "aquello": 1, "ordenamiento": 1, "ven\u00e3\u00adan": 1, "ejerciendo": 1, "encargos": 1, "desaparecen": 1, "transforman": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "junta": 1, "acuerde": 1, "decida": 1, "designaciones": 1, "concluir": 1, "fueron": 1, "designados": 1, "entregar\u00e3\u00a1n": 1, "magistratura": 1, "proponerlos": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "elegibles": 1, "juicios": 1, "verifiquen": 1, "tramit\u00e3\u00a1ndose": 1, "nombramientos": 1, "propuestas": 1, "senado": 1, "sesiones": 1, "primeros": 1, "permanecer": 1, "adscripciones": 1, "ejercita": 1, "concluye": 1, "referencias": 1, "2016-": 1, "sen": 2, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "presidente-": 2, "dip": 2, "jos\u00e3\u00a9": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 1, "escalera": 1, "secretaria-": 1, "juan": 1, "manuel": 1, "celis": 1, "aguirre": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "expido": 1, "dieciocho": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de julio de 2016 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00000 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n18_de_julio_de_2016 [??:18/7/2016:??.??:??] W 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00000 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA_NIETO a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"nueva": 1, "ley": 1, "publicada": 1, "en": 1, "el": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "de": 6, "la": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "18": 1, "julio": 1, "2016": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"nueva_ley": 2, "np00000": 10, "1": 42, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "en": 2, "sp": 3, "el": 12, "da0ms0": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 4, "fz": 3, "n": 4, "ncfs000": 2, "18_de_julio_de_2016": 1, "[??:18/7/2016:????:??]": 1, "w": 1, "a": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u0091": 2, "a_nieto": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 143, "legislaci\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "\u00b1": 12, "resoluci\u00e3": 1, "llevar\u00e3": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "nccs000": 1, "en_materia_de": 4, "administrativa": 4, "0999903": 1, "espec\u00e3": 1, "i": 1, "aq0cs00": 1, "desaparecer": 1, "presidente": 2, "servir": 1, "no": 2, "servidor": 2, "financiero": 1, "entrar\u00e3": 4, "a": 56, "0550139": 1, "acuerdo": 1, "ordinario": 1, "saber": 1, "dp3cpn": 1, "secretaria": 1, "local": 2, "conformidad": 5, "fz": 3, "aquel": 3, "hasta": 7, "pleno": 1, "magistrados": 4, "dip": 2, "final": 1, "observancia": 1, "entrada": 16, "segundo": 3, "ejecutiva": 1, "responsabilidades_administrativas": 4, "xi": 1, "antes_de": 1, "me": 2, "\u0091": 2, "federal": 4, "resultar": 1, "elegible": 1, "propuesta": 1, "menos": 2, "ncms000": 1, "sus": 1, "con": 11, "\u00ad": 20, "salas_especializadas": 3, "i_de_el_art\u00e3": 1, "referir": 8, "tul_o": 1, "89": 1, "juan_manuel_celis_aguirre": 1, "dem\u00e3": 1, "a_partir_de": 3, "inter\u00e9s": 1, "normativa": 1, "ha": 1, "expedir": 4, "secretar\u00e3": 1, "durar\u00e3": 5, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "referencia": 1, "ficos": 1, "presentar\u00e3": 1, "publicar": 2, "90": 2, "as\u00e3": 2, "juicio": 1, "tal": 1, "magistratura": 1, "-": 11, "materia": 1, "pol\u00e3": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ser": 4, "roberto_gil_zuarth": 1, "representaci\u00e3": 2, "cabo": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "60": 2, "federativo": 2, "ejecutivo_federal": 1, "deber\u00e3": 5, "utilizar": 1, "coordinador_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3": 4, "\u00b3": 49, "diecis\u00e3": 1, "mbito": 3, ":": 5, "vmip3s0": 1, "da0ms0": 6, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "fp": 2, "publicaci\u00e3": 4, "derogar\u00e3": 1, "ante": 2, "nombrar\u00e3": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "se": 25, "p\u00e3": 4, "anterioridad": 2, "una_vez_que": 1, "inmediato": 2, "de_acuerdo_con": 1, "previo": 1, "tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 7, "nieto": 1, "nica": 7, "designaci\u00f3n": 1, "099698": 1, "0999889": 1, "cargo": 2, "posterior": 1, "entrar": 1, "sesi\u00e3": 2, "sello": 2, "cuarto_de_la_ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "vmp00sm": 1, "0494509": 1, "xico": 2, "ndose": 3, "52": 1, "orden": 1, "ley_org\u00e3": 7, "nombramiento": 1, "\u00e3": 7, "proponer": 1, "adscripci\u00e3": 1, "rdenes": 1, "abrogar": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "entregar\u00e3": 1, "menci\u00f3n": 1, "operaci\u00f3n": 1, "dentro_de": 3, "facultad": 1, "determinar": 1, "ser\u00e3": 2, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "como": 3, "adscripci\u00f3n": 1, "encargo": 8, "integrar": 2, "secci\u00e3": 1, "magistrados_de_el_tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "todo": 5, "pp1cs00": 1, "poder": 1, "2": 2, "sabed": 1, "cs": 1, "37": 1, "n": 63, "vii": 1, "y": 26, "desempe\u00e3": 2, "habitante": 1, "deber": 1, "presentaci\u00e3": 1, "formato": 2, "estados_unidos_mexicanos": 3, "presidente_de_el_tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "rrafo": 1, "material": 1, "qui\u00e3": 1, "lineamiento": 1, "fracci\u00e3": 3, "4": 1, "dice": 1, "ciudadana": 4, "[??:6/7/2016:????:??]": 1, "dirigir": 2, "conducente": 1, "junta_de_gobierno": 1, "por": 4, "rminos": 4, "disposici\u00f3n": 4, "totalidad": 1, "ordenamiento": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "w": 1, "decir": 3, "en": 73, "presente": 13, "inicio": 2, "[??:18/7/2016:????:??]": 1, "plazo": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "nccp000": 1, "vmn0000": 1, "comisi\u00e3": 2, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "andar": 1, "tercero_transitorio": 2, "senadores": 1, "de": 88, "pr0cn00": 1, "16": 2, "tercero": 1, "decreto": 10, "a_nieto": 2, "sta": 2, "rotar\u00e3": 1, "hacer": 2, "vaip3s0": 1, "transitorio": 3, "seguir\u00e3": 1, "ejercicio": 2, "mediante": 1, "efecto": 2, "sin_perjuicio_de": 5, "ncfs000": 2, "conforme_a": 3, "periodo": 4, "caso": 1, "anterior": 7, "0986111": 1, "vmm02p0": 1, "respectivo": 1, "por_virtud_de": 1, "2007": 1, "escudo_nacional": 2, "autoridad": 1, "tribunal": 2, "recurso": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "constituci\u00e3": 1, "humano": 1, "publicada": 1, "ven\u00e3": 1, "art\u00e3": 4, "entidad": 2, "tic_a": 1, "cumplimiento": 2, "as": 4, "entre": 1, "integrante": 8, "entender\u00e3": 2, "pleno_general": 1, "3": 2, "ley_general": 1, "reglamento_interior_de_el_tribunal": 1, "acordar": 1, "osorio_chong": 1, "ley_federal_anticorrupci\u00e3": 1, "ley": 12, "mismo": 2, "comit\u00e3": 10, "instalaci\u00e3": 2, "fg": 1, "vmp00sf": 1, "0998775": 1, "dica": 1, "gobierno": 1, "ejercitar": 1, "realizar": 1, "su": 22, "sesiones_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "disponer": 3, "iniciar": 3, "m_ara": 1, "[??:6/12/??:????:??]": 1, "designar": 2, "ejercer": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 2, "permanecer": 1, "5": 3, "este": 3, "coordinador": 2, "tercera": 1, "t\u00e3": 6, "continuar\u00e3": 4, "senado": 1, "verificar": 1, "p00cn00": 1, "c\u00e3": 1, "np00000": 10, "ley_general_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "siguiente": 13, "adecuaci\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "oponer": 2, "prever": 10, "encontrar": 3, "administrativo": 3, "transformar": 1, "nuevo": 2, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas": 11, "tanto": 4, "correspondiente": 2, "vez": 1, "a\u00e3": 9, "quinto": 1, "presidente_de_el_tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 1, "cual": 2, "[??:18/7/2000:????:??]": 1, "margen": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "haber": 2, "que": 34, "tramit\u00e3": 1, "\"": 1, "contar\u00e3": 1, "competencia": 2, "exigible": 1, "selecci\u00e3": 2, "transitorios_primero": 1, "o": 11, "aplic\u00e3": 2, "emitir": 1, "concluir": 3, "fc": 4, "creaci\u00e3": 1, "decidir": 1, "miguel_\u00e3": 1, "inciso": 1, "legislaturas": 1, "vigor": 23, "natural": 1, "an": 1, "tercera_secci\u00e3": 1, "podr\u00e3": 2, "jos\u00e3": 1, "contrataciones_p\u00e3\u00bablicas": 1, "uno": 9, "para": 6, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 2, "criterio": 1, "sp": 3, "m\u00e3": 2, "jur\u00e3": 1, "n_gel": 1, "\u00a9": 22, "declaraci\u00f3n": 2, "un": 1, "habitantes": 1, "cualquiera": 1, "durante": 2, "quedar\u00e3": 1, "c": 1, "secretario": 1, "rmino": 1, "cuarto": 1, "b": 1, "d": 1, "ellos": 1, "sobre": 1, "1": 43, "rganos": 1, "di0ms0": 1, "aplicable": 4, "\u00a1": 57, "18_de_julio_de_2016": 1, "disposici\u00e3": 1, "fd": 2, "mantendr\u00e3": 1, "nueva_ley": 2, "rrafos": 3, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "corresponder\u00e3": 1, "0449861": 1, "nombrar": 2, "servido": 1, "el": 219, "primero": 1, "d\u00e3": 7, "tardar": 2, "proveer\u00e3": 1, "fecha": 2, "administraci\u00e3": 1, "lo": 1, "enviar": 1, "sen": 2, "culo": 5, "reglamento_interior": 1, "patrimonial": 1, "participaci\u00e3": 4, "vigente": 4, "\u0081": 1}}