{"Nombre": "LEY DE VIVIENDA", "Etiquetado": "LEY_DE_VIVIENDA ley_de_vivienda NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Se abroga la Ley Federal de Vivienda, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 \n\nde febrero de 1984, y se derogan todas las disposiciones legales y reglamentarias en materia de vivienda \nque se opongan al presente Decreto. \n\n \nTERCERO.- La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de Vivienda quedar\u00c3\u00a1 constituida a partir de la entrada en vigor del \n\npresente Decreto, asumiendo las funciones e integr\u00c3\u00a1ndose con la estructura org\u00c3\u00a1nica, recursos \nfinancieros, materiales y humanos que actualmente tiene asignados la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de Fomento a \nla Vivienda, \u00c3\u00b3rgano desconcentrado de la Secretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Social. \n\n \nCUARTO.- El Ejecutivo Federal, deber\u00c3\u00a1 expedir el Estatuto Org\u00c3\u00a1nico de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de \n\nVivienda, a m\u00c3\u00a1s tardar a los sesenta d\u00c3\u00adas naturales a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nQUINTO.- El personal que, en virtud de este Decreto, pase, de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de Fomento a la \n\nVivienda a la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de Vivienda, de ninguna forma resultar\u00c3\u00a1 afectado en las prerrogativas y \nderechos laborales que haya adquirido con base en el apartado B del art\u00c3\u00adculo 123 de la Constituci\u00c3\u00b3n \nPol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de abril de 2006.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcela \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. Patricia Gardu\u00c3\u00b1o \nMorales, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de junio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General para la \nIgualdad entre Mujeres y Hombres, la Ley de Vivienda y la Ley Federal de Fomento a las \nActividades realizadas por Organizaciones de la Sociedad Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de junio de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley de Vivienda, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 22 de marzo de 2011.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria Dolores Del Rio Sanchez, Secretaria.- Sen. Martha \nLeticia Sosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a quince de junio de \ndos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 71 de la Ley de Vivienda. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de diciembre de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, recorri\u00c3\u00a9ndose el subsecuente en su orden, al \n\nart\u00c3\u00adculo 71 de la Ley de Vivienda, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de noviembre de 2013.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Angelina Carre\u00c3\u00b1o \nMijares, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de \ndiciembre de dos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel \nOsorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversos art\u00c3\u00adculos de la Ley de Vivienda. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de marzo de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman el tercer p\u00c3\u00a1rrafo del Art\u00c3\u00adculo 1; la fracci\u00c3\u00b3n III del Apartado A y la fracci\u00c3\u00b3n \n\nVII del Apartado B del Art\u00c3\u00adculo 17; la fracci\u00c3\u00b3n VII del Art\u00c3\u00adculo 22; la fracci\u00c3\u00b3n XI del Art\u00c3\u00adculo 33 y el Art\u00c3\u00adculo \n46; y se adicionan las fracciones X, XI y XII al Art\u00c3\u00adculo 6; dos nuevas fracciones XII y XIII al Art\u00c3\u00adculo 38, \nrecorri\u00c3\u00a9ndose la actual XII para ser XIV, todos de la Ley de Vivienda, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de febrero de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Angelina Carre\u00c3\u00b1o \nMijares, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecinueve de marzo \nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 2, 6, 19, 43, 71 y 78; y se adicionan las \nfracciones IV y V al art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley de Vivienda. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de abril de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2, 6, fracci\u00c3\u00b3n IV; 19, fracci\u00c3\u00b3n XVII; 43, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, 71, \n\nprimer p\u00c3\u00a1rrafo, y 78, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; y se adicionan las fracciones IV y V al art\u00c3\u00adculo 4, recorri\u00c3\u00a9ndose las \nsubsecuentes, de la Ley de Vivienda, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 10 de marzo de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Tom\u00c3\u00a1s Torres \n\nMercado, Vicepresidente en funciones de Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- \nDip. Francisca Elena Corrales Corrales, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a quince de abril de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 33 de la Ley de Vivienda. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de junio de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 33 de la Ley de Vivienda, para quedar como \n\nsigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 27 de abril de 2017.- Sen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \n\nGuadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. \nErnestina Godoy Ramos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiuno de junio de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 81 de la Ley de Vivienda. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de junio de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 81 de la Ley de Vivienda, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 27 de abril de 2017.- Sen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \n\nGuadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. \nErnestina Godoy Ramos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiuno de junio de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se abrogar el ley_federal_de_vivienda , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:7/2/1984:??.??:??] , y se derogar todo el disposici\u00f3n legal y reglamentario en_materia_de vivienda que se oponer a el presente decreto . 3 . - el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_vivienda quedar\u00e3 \u00a1 constituir a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , asumir el funci\u00f3n y integr\u00e3 \u00a1 ndose con el estructura org\u00e3 \u00a1 nica , recurso financiero , material y humano que actualmente tener asignar el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_fomento a el vivienda , \u00e3 \u00b3 rgano desconcentrado de el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_social . cuarto . - el ejecutivo_federal , deber\u00e3 \u00a1 expedir el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_vivienda , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 60 d\u00e3 \u00ad as natural a el entrada en vigor de el presente decreto . quinto . - el personal que , en_virtud_de este decreto , pasar , de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_fomento a el vivienda a el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_vivienda , de ninguno forma resultar\u00e3 \u00a1 afectar en el prerrogativa y derecho laboral que haber adquirir con base en el apartado b de el art\u00e3 \u00ad culo 123 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/4/2006:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - dip . patricia_gardu\u00e3 \u00b1 o morales , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , el ley_de_vivienda y el ley_federal_de_fomento a el actividades realizar por organizaciones_de_la_sociedad_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/6/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_de_vivienda , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:22/3/2011:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_dolores_de_el_rio_sanchez , secretaria . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:15/6/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 71 de el ley_de_vivienda . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/12/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente en su orden , a el art\u00e3 \u00ad culo 71 de el ley_de_vivienda , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/11/2013:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . angelina_carre\u00e3 \u00b1 o mijares , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/12/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el ley_de_vivienda . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/3/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 1 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n iii_de_el_apartado_a y el fracci\u00e3 \u00b3 n vii_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 17 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n vii_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 22 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n xi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 33 y el art\u00e3 \u00ad culo 46 ; y se adicionar el fracci\u00f3n x , xi y xii a el art\u00e3 \u00ad culo 6 ; 2 nuevo fracci\u00f3n xii y xiii a el art\u00e3 \u00ad culo 38 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual xii para ser xiv , todo de el ley_de_vivienda , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/2/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . angelina_carre\u00e3 \u00b1 o mijares , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:19/3/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , 6 , 19 , 43 , 71 y 78 ; y se adicionar el fracci\u00f3n iv y v a el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_vivienda . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/4/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , 6 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n xvii ; 43 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 71 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 78 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y se adicionar el fracci\u00f3n iv y v a el art\u00e3 \u00ad culo 4 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente , de el ley_de_vivienda , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:10/3/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . tom\u00e3 \u00a1 segundo torres_mercado , vicepresidente en funci\u00f3n de presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . francisca_elena_corrales_corrales , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:15/4/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 33 de el ley_de_vivienda . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/6/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 33 de el ley_de_vivienda , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/4/2017:??.??:??] . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/6/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 81 de el ley_de_vivienda . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/6/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 81 de el ley_de_vivienda , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/4/2017:??.??:??] . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/6/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 2, "primero-": 1, "la": 77, "presente": 17, "ley": 16, "entrar\u00e3\u00a1": 7, "en": 50, "vigor": 9, "el": 62, "d\u00e3\u00ada": 7, "siguiente": 7, "al": 14, "de": 146, "su": 15, "publicaci\u00e3\u00b3n": 14, "diario": 14, "oficial": 14, "federaci\u00e3\u00b3n": 14, "segundo-": 2, "se": 18, "abroga": 1, "federal": 15, "vivienda": 19, "publicada": 1, "7": 1, "febrero": 2, "1984": 1, "y": 32, "derogan": 1, "todas": 1, "las": 8, "disposiciones": 2, "legales": 1, "reglamentarias": 1, "materia": 1, "que": 10, "opongan": 1, "decreto": 23, "tercero-": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 5, "nacional": 5, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "constituida": 1, "a": 23, "partir": 1, "entrada": 2, "del": 27, "asumiendo": 1, "funciones": 2, "e": 1, "integr\u00e3\u00a1ndose": 1, "con": 2, "estructura": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "recursos": 1, "financieros": 1, "materiales": 1, "humanos": 1, "actualmente": 1, "tiene": 1, "asignados": 1, "fomento": 3, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "desconcentrado": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 1, "desarrollo": 1, "social": 1, "cuarto-": 1, "ejecutivo": 8, "deber\u00e3\u00a1": 1, "expedir": 1, "estatuto": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "tardar": 1, "los": 11, "sesenta": 1, "d\u00e3\u00adas": 2, "naturales": 1, "quinto-": 1, "personal": 1, "virtud": 1, "este": 1, "pase": 1, "ninguna": 1, "forma": 1, "resultar\u00e3\u00a1": 1, "afectado": 1, "prerrogativas": 1, "derechos": 1, "laborales": 1, "haya": 1, "adquirido": 1, "base": 1, "apartado": 3, "b": 2, "art\u00e3\u00adculo": 30, "123": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 8, "pol\u00e3\u00adtica": 8, "estados": 8, "unidos": 8, "mexicanos": 8, "m\u00e3\u00a9xico": 14, "df": 5, "25": 1, "abril": 5, "2006-": 1, "sen": 14, "enrique": 6, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "presidente-": 11, "dip": 14, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 3, "sara": 1, "i": 8, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 3, "secretaria-": 14, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "morales": 3, "r\u00e3\u00babricas\"": 7, "cumplimiento": 7, "lo": 7, "dispuesto": 7, "por": 14, "fracci\u00e3\u00b3n": 13, "89": 7, "para": 15, "debida": 7, "observancia": 7, "expido": 7, "residencia": 7, "poder": 7, "ciudad": 9, "distrito": 5, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "mes": 1, "junio": 7, "dos": 8, "mil": 7, "seis-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 7, "secretario": 7, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 7, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 3, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 7, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 6, "reforman": 5, "diversas": 1, "general": 1, "igualdad": 1, "entre": 1, "mujeres": 1, "hombres": 1, "actividades": 1, "realizadas": 1, "organizaciones": 1, "sociedad": 1, "civil": 1, "publicado": 6, "16": 1, "2011": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 7, "primero": 1, "3": 1, "quedar": 6, "como": 6, "sigue:": 6, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "transitorio": 6, "\u00e3\u009anico-": 5, "22": 1, "marzo": 4, "2011-": 1, "jorge": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "maria": 1, "dolores": 1, "rio": 1, "sanchez": 1, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "quince": 2, "once-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "francisco": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 2, "un": 2, "segundo": 4, "71": 4, "26": 1, "diciembre": 2, "2013": 1, "\u00e3\u009anico": 6, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 3, "subsecuente": 1, "orden": 1, "21": 1, "noviembre": 1, "2013-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "cervantes": 2, "andrade": 2, "ricardo": 2, "anaya": 2, "rosa": 4, "adriana": 4, "d\u00e3\u00adaz": 4, "lizama": 4, "angelina": 2, "carre\u00e3\u00b1o": 2, "mijares": 2, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 5, "nieto-": 5, "miguel": 6, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "adicionan": 4, "diversos": 1, "art\u00e3\u00adculos": 3, "24": 1, "2014": 1, "tercer": 1, "1;": 1, "iii": 1, "vii": 2, "17;": 1, "22;": 1, "xi": 2, "33": 3, "46;": 1, "fracciones": 4, "x": 1, "xii": 3, "6;": 1, "nuevas": 1, "xiii": 1, "38": 1, "actual": 1, "ser": 1, "xiv": 1, "todos": 1, "20": 2, "2014-": 1, "diecinueve": 1, "catorce-": 1, "2": 2, "6": 2, "19": 2, "43": 2, "78;": 1, "iv": 2, "v": 2, "4": 2, "2015": 1, "iv;": 1, "xvii;": 1, "primer": 2, "78": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "subsecuentes": 1, "10": 1, "2015-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "tom\u00e3\u00a1s": 1, "torres": 1, "mercado": 1, "vicepresidente": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 3, "merodio": 1, "reza": 1, "francisca": 1, "elena": 1, "corrales": 2, "quince-": 1, "23": 2, "2017": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "27": 2, "2017-": 2, "pablo": 2, "escudero": 2, "murgu\u00e3\u00ada": 2, "guti\u00e3\u00a9rrez": 2, "ernestina": 2, "godoy": 2, "ramos": 2, "veintiuno": 2, "diecisiete-": 2, "81": 2, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 262, "-": 74, "el": 170, "presente": 17, "ley": 1, "entrar\u00e3": 7, "\u00a1": 24, "en": 48, "vigor": 9, "d\u00e3": 9, "\u00ad": 61, "a": 53, "siguiente": 7, "de": 56, "su": 15, "publicaci\u00e3": 14, "\u00b3": 63, "n": 62, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 14, "2": 8, "se": 18, "abrogar": 1, "ley_federal_de_vivienda": 1, "publicar": 7, "[??:7/2/1984:????:??]": 1, "y": 33, "derogar": 1, "todo": 2, "disposici\u00f3n": 2, "legal": 1, "reglamentario": 1, "en_materia_de": 1, "vivienda": 3, "que": 10, "oponer": 1, "decreto": 22, "3": 3, "comisi\u00e3": 5, "nacional_de_vivienda": 3, "quedar\u00e3": 1, "constituir": 1, "a_partir_de": 1, "entrada": 2, "asumir": 1, "funci\u00f3n": 2, "integr\u00e3": 1, "ndose": 4, "con": 2, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "recurso": 1, "financiero": 1, "material": 1, "humano": 1, "actualmente": 1, "tener": 1, "asignar": 1, "nacional_de_fomento": 2, "\u00e3": 6, "rgano": 1, "desconcentrado": 1, "secretar\u00e3": 1, "desarrollo_social": 1, "cuarto": 1, "ejecutivo_federal": 1, "deber\u00e3": 1, "expedir": 8, "estatuto_org\u00e3": 1, "nico": 1, "m\u00e3": 6, "segundo": 7, "tardar": 1, "60": 1, "as": 2, "natural": 1, "quinto": 1, "personal": 1, "en_virtud_de": 1, "este": 1, "pasar": 1, "ninguno": 1, "forma": 1, "resultar\u00e3": 1, "afectar": 1, "prerrogativa": 1, "derecho": 1, "laboral": 1, "haber": 1, "adquirir": 1, "base": 1, "apartado": 1, "b": 1, "art\u00e3": 24, "culo": 33, "123": 1, "constituci\u00e3": 8, "pol\u00e3": 8, "tic_a": 8, "estados_unidos_mexicanos": 8, "\u00a9": 25, "xico": 14, "df": 5, "[??:25/4/2006:????:??]": 1, "sen": 14, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "presidente": 11, "dip": 14, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "salas_p": 1, "presidenta": 3, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "secretaria": 14, "patricia_gardu\u00e3": 1, "\u00b1": 8, "o": 3, "morales": 1, "r\u00e3\u00babricas": 7, "\"": 7, "cumplimiento": 7, "disponer": 7, "por": 14, "fracci\u00e3": 13, "i_de_el_art\u00e3": 7, "89": 7, "para": 14, "deber": 7, "observancia": 7, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "ciudad_de_m\u00e3": 9, "distrito_federal": 5, "veintis\u00e3": 1, "i": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 14, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 7, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 6, "diverso": 2, "ley_general_para_la_igualdad": 1, "entre": 1, "mujeres": 1, "hombres": 1, "ley_de_vivienda": 12, "ley_federal_de_fomento": 1, "actividades": 1, "realizar": 1, "organizaciones_de_la_sociedad_civil": 1, "[??:16/6/2011:????:??]": 1, "reforma": 4, "p\u00e3": 8, "rrafo": 8, "1": 4, "quedar": 6, "como": 6, "seguir": 6, ":": 6, "\u00e2": 17, "\u0080": 17, "\u00a6": 17, "transitorio_\u00e3": 6, "\u009a": 11, "no": 11, "[??:22/3/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "maria_dolores_de_el_rio_sanchez": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "[??:15/6/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "jos\u00e3": 1, "francisco_blake_mora": 1, "adicionar": 6, "uno": 2, "71": 4, "[??:26/12/2013:????:??]": 1, "recorri\u00e3": 3, "subsecuente": 2, "orden": 1, "[??:21/11/2013:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 4, "az": 4, "lizama": 4, "angelina_carre\u00e3": 2, "mijares": 2, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 5, "nieto": 5, "miguel_\u00e3": 5, "\u0081": 5, "n_gel": 5, "osorio_chong": 5, "[??:24/3/2014:????:??]": 1, ";": 9, "iii_de_el_apartado_a": 1, "vii_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3": 1, "17": 1, "vii_de_el_art\u00e3": 1, "22": 1, "xi_de_el_art\u00e3": 1, "33": 3, "46": 1, "fracci\u00f3n": 4, "x": 1, "xi": 1, "xii": 3, "6": 3, "nuevo": 1, "xiii": 1, "38": 1, "actual": 1, "ser": 1, "xiv": 1, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "[??:19/3/2014:????:??]": 1, "19": 2, "43": 2, "78": 2, "iv": 3, "v": 2, "4": 2, "[??:20/4/2015:????:??]": 1, "xvii": 1, "[??:10/3/2015:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "tom\u00e3": 1, "torres_mercado": 1, "vicepresidente": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "[??:15/4/2015:????:??]": 1, "[??:23/6/2017:????:??]": 2, "[??:27/4/2017:????:??]": 2, "pablo_escudero_morales": 2, "mar\u00e3": 2, "guadalupe_murgu\u00e3": 2, "guti\u00e3": 2, "rrez": 2, "ernestina_godoy_ramos": 2, "[??:21/6/2017:????:??]": 2, "81": 2}}}, "TF": {"ley": 87, "de": 1392, "vivienda": 251, "nueva": 2, "publicada": 2, "en": 324, "el": 347, "diario": 16, "oficial": 16, "la": 749, "federaci\u00e3\u00b3n": 23, "27": 3, "junio": 8, "2006": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altimas": 1, "reformas": 1, "publicadas": 1, "dof": 37, "23-06-2017": 3, "al": 54, "margen": 1, "un": 24, "sello": 1, "con": 165, "escudo": 1, "nacional": 63, "que": 287, "dice:": 1, "estados": 19, "unidos": 18, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 4, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 5, "los": 409, "mexicanos": 17, "a": 253, "sus": 62, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 4, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "se": 132, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 8, "decreto": 25, "\"el": 1, "general": 28, "d": 1, "e": 38, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 3, "expide": 2, "art\u00e3\u008dculo": 98, "\u00e3\u009anico-": 6, "t\u00e3\u008dtulo": 8, "primero": 3, "las": 369, "disposiciones": 42, "generales": 7, "cap\u00e3\u008dtulo": 21, "\u00e3\u009anico": 9, "1-": 1, "presente": 28, "es": 2, "reglamentaria": 1, "del": 120, "art\u00e3\u00adculo": 46, "4o": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 20, "pol\u00e3\u00adtica": 41, "materia": 47, "son": 2, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 22, "inter\u00e3\u00a9s": 2, "social": 70, "y": 754, "tienen": 1, "por": 87, "objeto": 18, "establecer": 10, "regular": 2, "programas": 88, "instrumentos": 19, "apoyos": 14, "para": 211, "toda": 8, "familia": 2, "pueda": 3, "disfrutar": 1, "digna": 7, "decorosa": 4, "\u00e3\u00a1rea": 1, "prioritaria": 2, "desarrollo": 69, "estado": 2, "impulsar\u00e3\u00a1": 2, "organizar\u00e3\u00a1": 1, "actividades": 14, "inherentes": 1, "s\u00e3\u00ad": 4, "participaci\u00e3\u00b3n": 18, "sectores": 31, "privado": 28, "acuerdo": 10, "esta": 27, "as\u00e3\u00ad": 69, "como": 86, "conjunto": 3, "se\u00e3\u00b1ala": 2, "este": 14, "ordenamiento": 9, "conducir\u00e3\u00a1n": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 5, "dependencias": 33, "entidades": 79, "administraci\u00e3\u00b3n": 32, "p\u00e3\u00bablica": 35, "federal": 91, "su": 91, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 21, "gobiernos": 20, "federativas": 39, "municipios": 35, "concertaci\u00e3\u00b3n": 7, "fin": 12, "sentar": 1, "bases": 4, "aspirar": 1, "m\u00e3\u00a1s": 7, "equitativo": 1, "integre": 1, "entre": 17, "centros": 3, "poblaci\u00e3\u00b3n": 33, "desarrollados": 1, "productivo": 1, "considerando": 6, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "menor": 1, "corregir": 1, "disparidades": 1, "regionales": 3, "inequidades": 1, "sociales": 10, "derivadas": 1, "desordenado": 1, "crecimiento": 4, "zonas": 6, "urbanas": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 18, "reformado": 9, "24-03-2014": 15, "2-": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "cumpla": 2, "jur\u00e3\u00addicas": 5, "aplicables": 30, "asentamientos": 7, "humanos": 9, "construcci\u00e3\u00b3n": 23, "salubridad": 1, "cuente": 1, "espacios": 11, "habitables": 4, "auxiliares": 3, "servicios": 16, "b\u00e3\u00a1sicos": 6, "brinde": 1, "ocupantes": 3, "seguridad": 12, "jur\u00e3\u00addica": 7, "cuanto": 1, "propiedad": 6, "o": 75, "leg\u00e3\u00adtima": 2, "posesi\u00e3\u00b3n": 2, "contemple": 2, "criterios": 11, "prevenci\u00e3\u00b3n": 2, "desastres": 3, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "f\u00e3\u00adsica": 4, "ante": 4, "elementos": 5, "naturales": 6, "potencialmente": 1, "agresivos": 1, "20-04-2015": 17, "3-": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 35, "aplicarse": 1, "bajo": 9, "principios": 5, "equidad": 7, "inclusi\u00e3\u00b3n": 3, "manera": 9, "persona": 5, "sin": 7, "importar": 1, "origen": 2, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 1, "edad": 1, "discapacidad": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "condiciones": 11, "salud": 2, "religi\u00e3\u00b3n": 1, "opiniones": 4, "preferencias": 1, "civil": 5, "ejercer": 2, "derecho": 3, "constitucional": 2, "16-06-2011": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 11, "refiere": 7, "regir\u00e3\u00a1n": 6, "respeto": 3, "legalidad": 1, "tenencia": 3, "combate": 1, "invasi\u00e3\u00b3n": 1, "predios": 2, "irregular": 1, "ciudades": 1, "lleven": 4, "cabo": 4, "u": 7, "otorguen": 6, "financiamiento": 21, "acciones": 68, "quedan": 1, "sujetas": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 33, "ordenamientos": 11, "resulten": 2, "organismos": 21, "encargados": 2, "financiar": 6, "trabajadores": 7, "conforme": 8, "obligaci\u00e3\u00b3n": 5, "prevista": 1, "123": 5, "t\u00e3\u00a9rminos": 17, "leyes": 6, "regulan": 2, "propia": 3, "organizaci\u00e3\u00b3n": 3, "funcionamiento": 6, "coordinar\u00e3\u00a1n": 3, "lineamientos": 16, "objetivos": 6, "lo": 48, "marca": 1, "plan": 3, "representantes": 7, "gubernamentales": 3, "\u00e3\u00b3rganos": 2, "gobierno": 37, "vigilancia": 3, "dichos": 6, "cuidar\u00e3\u00a1n": 1, "ajusten": 1, "dispuesto": 20, "4-": 1, "efectos": 7, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 4, "i": 38, "autoproducci\u00e3\u00b3n": 3, "vivienda:": 6, "proceso": 8, "gesti\u00e3\u00b3n": 7, "suelo": 36, "distribuci\u00e3\u00b3n": 5, "control": 7, "directo": 1, "usuarios": 5, "forma": 6, "individual": 4, "colectiva": 3, "cual": 7, "puede": 1, "desarrollarse": 1, "mediante": 6, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "terceros": 3, "medio": 7, "procesos": 11, "autoconstrucci\u00e3\u00b3n;": 1, "ii": 30, "autoconstrucci\u00e3\u00b3n": 3, "edificaci\u00e3\u00b3n": 5, "realizada": 1, "directamente": 1, "propios": 3, "familiar": 1, "colectiva;": 1, "iii": 25, "est\u00e3\u00admulos:": 1, "medidas": 11, "car\u00e3\u00a1cter": 7, "jur\u00e3\u00addico": 1, "administrativo": 2, "fiscal": 6, "financiero": 2, "establezcan": 5, "diferentes": 9, "\u00e3\u00b3rdenes": 3, "promover": 30, "facilitar": 5, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 20, "habitacionales;": 2, "iv": 26, "habitables:": 1, "lugar": 2, "donde": 4, "desarrollan": 2, "reuni\u00e3\u00b3n": 1, "descanso": 1, "cuenten": 4, "dimensiones": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 2, "superficie": 1, "altura": 1, "ventilaci\u00e3\u00b3n": 1, "iluminaci\u00e3\u00b3n": 1, "natural": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 5, "contar": 3, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "ba\u00e3\u00b1o": 1, "cocina": 1, "estancia-comedor": 1, "dos": 11, "recamaras": 1, "conformidad": 21, "caracter\u00e3\u00adsticas": 7, "necesarias": 7, "normas": 17, "oficiales": 6, "mexicanas;": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 40, "adicionada": 7, "v": 23, "auxiliares:": 1, "trabajo": 6, "higiene": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n;": 1, "vi": 18, "comisi\u00e3\u00b3n:": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 87, "vivienda;": 34, "recorrida": 10, "vii": 17, "intersecretarial:": 1, "intersecretarial": 15, "viii": 14, "consejo:": 1, "consejo": 13, "ix": 9, "mejoramiento": 17, "acci\u00e3\u00b3n": 3, "tendiente": 1, "consolidar": 2, "renovar": 1, "viviendas": 10, "deterioradas": 1, "funcionalmente": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n": 1, "reforzamiento": 1, "estructural": 4, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "propicien": 4, "una": 18, "decorosa;": 2, "x": 9, "producci\u00e3\u00b3n": 22, "aquella": 4, "realiza": 2, "autoproductores": 3, "autoconstructores": 3, "operan": 1, "fines": 7, "lucro": 2, "orienta": 1, "prioritariamente": 1, "atender": 6, "necesidades": 24, "habitacionales": 15, "bajos": 5, "ingresos": 5, "incluye": 1, "procedimientos": 5, "autogestivos": 1, "solidarios": 1, "dan": 1, "prioridad": 2, "valor": 2, "uso": 10, "sobre": 11, "definici\u00e3\u00b3n": 4, "mercantil": 1, "mezclando": 1, "recursos": 41, "constructivos": 7, "tecnolog\u00e3\u00adas": 4, "base": 4, "propias": 2, "capacidad": 4, "toma": 2, "decisiones;": 1, "xi": 9, "productor": 1, "moral": 1, "produce": 1, "lucro;": 1, "xii": 9, "establecen": 1, "coordinar": 12, "realicen": 11, "autoridades": 12, "federales": 22, "municipales": 10, "finalidad": 5, "cumplir": 7, "mandato": 1, "xiii": 6, "sistema": 18, "informaci\u00e3\u00b3n:": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 27, "indicadores": 7, "datos": 3, "producidos": 1, "organizados": 1, "estructura": 4, "conceptual": 1, "predeterminada": 1, "permita": 4, "mostrar": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 24, "mercado": 6, "habitacional": 16, "p\u00e3\u00bablicas": 5, "xiv": 6, "suelo:": 1, "terrenos": 2, "legalmente": 1, "susceptibles": 1, "ser": 13, "destinados": 6, "predominantemente": 1, "5-": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 10, "considerar": 8, "distintos": 12, "tipos": 15, "modalidades": 22, "otras:": 1, "promovida": 1, "empresarialmente": 1, "autoproducida": 1, "autoconstruida": 1, "arrendamiento": 6, "otras": 7, "formas": 3, "leg\u00e3\u00adtimas": 1, "tenencia;": 1, "diversas": 7, "habitacionales:": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 11, "habilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "suelo;": 7, "lotes": 1, "m\u00e3\u00adnimos;": 1, "parques": 1, "materiales;": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 2, "nueva;": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 5, "asistencia": 7, "integral": 4, "investigaci\u00e3\u00b3n": 7, "propiciando": 1, "oferta": 7, "refleje": 1, "costos": 5, "infraestructura": 7, "titulaci\u00e3\u00b3n": 2, "mercados": 1, "respectivos": 3, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "competencia": 7, "transparencia": 4, "sean": 6, "convenientes": 1, "lograr": 2, "prop\u00e3\u00b3sito": 2, "segundo": 5, "pol\u00e3\u008dtica": 1, "6-": 1, "tiene": 4, "deber\u00e3\u00a1": 14, "siguientes": 8, "lineamientos:": 1, "oportunidades": 2, "acceso": 13, "preferentemente": 9, "encuentre": 1, "pobreza": 16, "marginaci\u00e3\u00b3n": 6, "vulnerabilidad;": 1, "incorporar": 1, "estrategias": 7, "fomenten": 2, "concurrencia": 2, "satisfacer": 3, "modalidades;": 1, "mejora": 2, "regulatoria": 2, "encaminadas": 2, "fortalecer": 4, "disminuir": 3, "fomentar": 11, "calidad": 12, "fijar": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 2, "auxiliares;": 1, "reformada": 9, "mecanismos": 24, "respete": 1, "entorno": 4, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "preservaci\u00e3\u00b3n": 2, "eficiente": 2, "naturales;": 4, "propiciar": 1, "constituyan": 2, "factor": 1, "sustentabilidad": 7, "ambiental": 3, "ordenaci\u00e3\u00b3n": 5, "territorial": 11, "urbano;": 3, "proyectos": 10, "urbanos": 2, "arquitect\u00e3\u00b3nicos": 2, "productivos": 6, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 4, "materiales": 12, "adecuen": 1, "rasgos": 1, "culturales": 5, "locales": 6, "procurar": 1, "identidad": 1, "diversidad;": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 14, "equilibrada": 1, "todo": 5, "territorio": 4, "habitacional;": 5, "proporcionen": 3, "suficiente": 2, "decisiones": 2, "tendencias": 3, "urbano": 12, "localidad": 2, "acerca": 2, "opciones": 3, "ofrecen": 1, "institucionales": 5, "posibilidades": 2, "preferencias;": 1, "esquemas": 9, "intergubernamental": 1, "interestatal": 1, "hacer": 2, "viable": 1, "convivencia": 3, "esos": 1, "exhiben": 1, "diversidad": 1, "cultural": 1, "naci\u00e3\u00b3n;": 1, "proveer": 1, "permitan": 10, "comunidades": 8, "regiones": 7, "pa\u00e3\u00ads": 8, "principalmente": 2, "situadas": 1, "alta": 3, "muy": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 12, "contin\u00e3\u00bao": 1, "vigilar": 3, "correcta": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 11, "emite": 1, "direccionamiento": 1, "estatales": 9, "programaci\u00e3\u00b3n": 6, "7-": 1, "sector": 10, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "en:": 1, "programa": 17, "especiales": 2, "regionales;": 1, "elaborar\u00e3\u00a1n": 1, "caso": 13, "observar\u00e3\u00a1": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 3, "local": 1, "correspondiente": 9, "est\u00e3\u00admulos": 5, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "ejerzan": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 4, "disponibilidad": 2, "tal": 2, "presupuesto": 12, "egresos": 7, "ejercicio": 8, "observar": 7, "contabilidad": 2, "gasto": 2, "trate": 5, "8-": 1, "contendr\u00e3\u00a1:": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 2, "se\u00e3\u00b1alamiento": 2, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "principales": 1, "problemas": 2, "tendencias;": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 3, "privado;": 3, "estrategia": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 1, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "seguir": 1, "distintas": 8, "metas": 2, "prioridades": 5, "previsible": 1, "impacto": 2, "regional": 6, "econ\u00e3\u00b3mico": 3, "social;": 4, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "fuentes": 3, "estimaci\u00e3\u00b3n": 5, "necesarios": 8, "tanto": 3, "posible": 2, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 2, "demanda": 1, "instancias": 7, "correspondientes": 7, "ejecuci\u00e3\u00b3n;": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 3, "bienes": 5, "utilicen": 4, "abatimiento": 1, "eviten": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "indebidas": 1, "encarezcan": 1, "articulaci\u00e3\u00b3n": 1, "implementar": 3, "hagan": 1, "mismo;": 2, "progresiva": 1, "rural;": 1, "l\u00e3\u00adneas": 2, "pueblos": 4, "rurales": 4, "ind\u00e3\u00adgenas;": 1, "tipolog\u00e3\u00ada": 1, "oriente": 1, "materia;": 2, "xv": 2, "secundario": 2, "xvi": 2, "desarrollar": 5, "reubicaci\u00e3\u00b3n": 2, "establecida": 1, "alto": 1, "riesgo": 1, "afectada": 1, "congruencia": 6, "territorial;": 3, "xvii": 2, "requerimientos": 5, "deban": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "construcciones": 1, "asegurar": 2, "habitabilidad": 5, "xviii": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "otros": 9, "legales": 7, "participen": 2, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 8, "previstas": 5, "\u00e3\u00a1mbito": 7, "respectivas": 6, "competencias": 5, "9-": 1, "ser\u00e3\u00a1": 12, "formulado": 2, "aprobado": 2, "estar\u00e3\u00a1": 8, "sometido": 1, "permanente": 3, "observando": 1, "conducente": 3, "planeaci\u00e3\u00b3n": 16, "formulaci\u00e3\u00b3n": 4, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "propuestas": 3, "vez": 4, "publicado": 7, "obligatorio": 1, "orientar\u00e3\u00a1": 1, "10-": 1, "ajustarse": 1, "enviar": 1, "operativos": 1, "anuales": 3, "opini\u00e3\u00b3n": 3, "remitida": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 19, "hacienda": 5, "cr\u00e3\u00a9dito": 18, "considere": 3, "presupuestaci\u00e3\u00b3n": 3, "11-": 1, "formular\u00e3\u00a1n": 1, "servir\u00e3\u00a1n": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 7, "anteproyectos": 1, "financieros": 7, "previstos": 2, "reglas": 7, "operaci\u00e3\u00b3n": 13, "emitan": 1, "titulares": 2, "aprueben": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "dependencia": 1, "coordinadora": 1, "12-": 1, "tengan": 3, "cargo": 2, "evaluar\u00e3\u00a1n": 1, "anualmente": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 7, "independientes": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 6, "instituciones": 12, "educaci\u00e3\u00b3n": 5, "superior": 4, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "organizaciones": 6, "especializadas": 1, "determinar": 2, "cumplimiento": 18, "realizadas": 3, "perjuicio": 2, "establecido": 3, "presupuestales": 3, "cuando": 6, "evaluaciones": 3, "sujetarse": 1, "determine": 8, "corresponda": 8, "se\u00e3\u00b1alados": 4, "financien": 3, "instrumenten": 1, "ejecuten": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 3, "proporcionar": 4, "facilidades": 3, "realizaci\u00e3\u00b3n": 8, "resultados": 2, "enviarse": 1, "comisiones": 3, "atiendan": 1, "asuntos": 4, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "diputados": 2, "senadores": 1, "asimismo": 8, "ser\u00e3\u00a1n": 8, "gubernamental": 2, "dichas": 2, "emitir": 6, "sugerencias": 1, "recomendaciones": 2, "consideren": 3, "pertinentes": 1, "tercero": 1, "13-": 1, "establece": 3, "mecanismo": 1, "objeto:": 3, "concertar": 3, "dar": 5, "integralidad": 3, "coherencia": 1, "orientados": 1, "particularmente": 4, "pobreza;": 7, "garantizar": 7, "articulada": 2, "todos": 5, "factores": 1, "cuyas": 1, "incidan": 1, "inducir": 1, "interinstitucional": 1, "relacionadas": 3, "14-": 1, "integrado": 2, "consejo;": 3, "intersecretarial;": 1, "instituto": 5, "fondo": 7, "trabajadores;": 2, "estado;": 2, "fideicomiso": 2, "habitaciones": 2, "populares": 2, "sociedad": 10, "hipotecaria": 2, "cr\u00e3\u00a9dito;": 1, "acuerdos": 15, "convenios": 17, "efecto": 9, "celebren": 4, "15-": 1, "atribuciones": 5, "ejercidas": 2, "\u00e3\u00a1mbitos": 3, "16-": 1, "corresponde": 2, "fomento": 12, "17-": 1, "promover\u00e3\u00a1": 14, "expidan": 3, "responsabilidad": 1, "compromiso": 1, "soluci\u00e3\u00b3n": 2, "tareas": 1, "responsabilidades": 8, "promoverse": 1, "que:": 1, "a-": 1, "asuman": 2, "atribuciones:": 2, "formular": 6, "aprobar": 11, "evaluar": 6, "cumplimiento;": 3, "instrumentar": 3, "indicativos": 2, "mediano": 4, "largo": 4, "plazo": 5, "realizar": 4, "entidad": 3, "federativa": 3, "otorgando": 2, "preferente": 3, "convenir": 1, "municipios;": 4, "urbana": 4, "sustentable": 3, "procurando": 2, "aprovechamiento": 6, "explotaci\u00e3\u00b3n": 2, "racional": 2, "ambiente;": 1, "apoyar": 9, "soliciten": 3, "informar": 1, "b-": 1, "administrar": 4, "estatal": 3, "aplicable": 5, "seguimiento": 6, "prestar": 1, "derivados": 2, "municipales;": 1, "recibir": 2, "apoyo": 6, "ambiente": 7, "18-": 1, "crea": 2, "organismo": 1, "descentralizado": 1, "utilidad": 1, "no": 11, "sectorizado": 1, "personalidad": 1, "patrimonio": 3, "propio": 3, "domicilio": 2, "ciudad": 10, "m\u00e3\u00a9xico": 16, "distrito": 6, "paraestatales": 2, "aplicar\u00e3\u00a1": 3, "oponga": 2, "ejecutivo": 23, "seg\u00e3\u00ban": 3, "\u00e3\u00a9sta": 1, "les": 6, "confieran": 1, "19-": 1, "ejecutar": 5, "conducir": 1, "proponer": 9, "adecuaciones": 1, "marque": 1, "desarrollo;": 1, "observen": 1, "sustentable;": 1, "realizan": 2, "conduzcan": 1, "impulsar": 6, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "ejidales": 1, "comunales": 1, "agrarias": 1, "subsidio": 6, "ahorro": 15, "previo": 2, "priorizando": 1, "coordinando": 1, "correspondientes;": 2, "faciliten": 3, "ind\u00e3\u00adgenas": 5, "mejorar": 2, "convivencia;": 1, "fondos": 4, "favor": 1, "deriven": 3, "inversiones": 5, "convenidas": 1, "fracciones": 5, "anteriores;": 1, "aspectos": 2, "normativos": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "sociales;": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "mexicanas": 8, "generaci\u00e3\u00b3n": 4, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "mantenimiento": 4, "productivas": 2, "metrolog\u00e3\u00ada": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "participar": 3, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 4, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "correspondan": 1, "aplicables;": 3, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "unidades": 3, "verificaci\u00e3\u00b3n": 1, "laboratorios": 1, "prueba": 1, "coadyuven": 1, "desarrollos": 3, "promuevan": 1, "competentes": 9, "informaci\u00e3\u00b3n;": 3, "estad\u00e3\u00adstica": 4, "sujeci\u00e3\u00b3n": 2, "geogr\u00e3\u00a1fica": 2, "integrar": 2, "otorgar": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 6, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 1, "marco": 3, "legal": 3, "xix": 1, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 2, "facilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 2, "integrador": 1, "aquellos": 5, "le": 4, "encomendados": 1, "celebren;": 1, "xx": 1, "investigaciones": 1, "estudios": 2, "difundir": 2, "p\u00e3\u00bablicamente": 1, "otorgamiento": 7, "entrega": 1, "premio": 1, "xxi": 1, "v\u00e3\u00adnculos": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 4, "intercambio": 2, "nacionales": 7, "internacionales": 2, "competentes;": 1, "xxii": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "profesional": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "profesionistas": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 4, "servidores": 6, "relacionados": 3, "autogestores": 1, "xxiii": 1, "lucrativo": 1, "acompa\u00e3\u00b1amiento": 2, "mejor": 1, "h\u00e3\u00a1bitat": 1, "xxiv": 1, "20-": 1, "contar\u00e3\u00a1": 6, "constituido": 2, "derechos": 3, "obligaciones": 2, "adquiera": 1, "asignen": 1, "adjudiquen;": 1, "adquieran": 1, "cualquier": 4, "t\u00e3\u00adtulo": 4, "jur\u00e3\u00addico;": 1, "ministraciones": 1, "donaciones": 2, "otorguen;": 1, "rendimientos": 1, "obtengan": 1, "virtud": 2, "operaciones;": 1, "reciban": 1, "otro": 1, "concepto": 1, "sometida": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "anual": 2, "21-": 1, "junta": 11, "director": 10, "administrativas": 5, "22-": 1, "integrada": 2, "titular": 13, "p\u00e3\u00bablico;": 2, "energ\u00e3\u00ada;": 2, "econom\u00e3\u00ada;": 2, "comunicaciones": 2, "transportes;": 2, "agrario": 3, "quien": 8, "fungir\u00e3\u00a1": 2, "secretario": 9, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 10, "voz": 2, "pero": 2, "voto;": 1, "cada": 4, "miembro": 1, "propietario": 2, "designar\u00e3\u00a1": 1, "suplente": 3, "tener": 2, "nivel": 1, "subsecretario": 2, "equivalente": 2, "sesiones": 3, "podr\u00e3\u00a1": 6, "invitar": 1, "voto": 1, "especialistas": 2, "naturaleza": 1, "tratar": 1, "acuerde": 1, "23-": 1, "indelegables": 1, "siguientes:": 3, "estatuto": 5, "org\u00e3\u00a1nico": 5, "normatividad": 3, "necesaria": 1, "propuesta": 4, "comisi\u00e3\u00b3n;": 5, "institucional": 2, "estimaciones": 1, "operativo": 1, "gastos": 2, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "transferencias": 1, "subsidios": 18, "cuales": 2, "sometidos": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 3, "federal;": 3, "nombrar": 1, "ocupen": 1, "cargos": 1, "jerarqu\u00e3\u00adas": 2, "inmediatas": 2, "inferiores": 2, "aqu\u00e3\u00a9l;": 1, "autorizar": 4, "celebraci\u00e3\u00b3n": 4, "contratos": 3, "mandatos": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "objeto;": 1, "impliquen": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "establecimiento": 1, "cierre": 1, "coordinaciones": 1, "delegaciones": 1, "agencias": 1, "general;": 4, "emita": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 4, "b\u00e3\u00a1sica": 1, "niveles": 2, "puestos": 1, "tabuladores": 1, "sueldos": 1, "salarial": 1, "incentivos;": 1, "ascensos": 1, "promociones;": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 3, "reclutamiento": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n;": 1, "separaci\u00e3\u00b3n;": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "compensaciones;": 1, "prestaciones": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 3, "establecidas": 2, "beneficio": 3, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 1, "obras": 3, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "requiera": 3, "regulen": 3, "pedidos": 1, "deba": 1, "celebrar": 2, "estas": 1, "materias": 2, "analizar": 2, "informes": 1, "semestrales": 1, "rinda": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 2, "comisarios;": 1, "conocer": 6, "resolver": 2, "someta": 1, "importancia": 1, "trascendencia": 1, "ameriten": 1, "24-": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 3, "ordinarias": 1, "menos": 3, "cuatro": 1, "veces": 3, "a\u00e3\u00b1o": 1, "extraordinarias": 1, "proponga": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 3, "v\u00e3\u00a1lidamente": 1, "mitad": 1, "uno": 1, "miembros": 2, "tomar\u00e3\u00a1n": 2, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "votos": 1, "presentes": 1, "25-": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "misma": 2, "facultades": 1, "art\u00e3\u00adculos": 4, "22": 2, "59": 1, "facultades:": 1, "funciones": 6, "asistir": 1, "reuniones": 1, "7o": 1, "asignados": 2, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "titular;": 1, "actos": 2, "jur\u00e3\u00addicos": 2, "adecuado": 3, "presentar": 1, "informe": 1, "guardan": 1, "semestralmente": 1, "cargo;": 1, "26-": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 4, "comisario": 1, "designados": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "interno": 2, "parte": 3, "integrante": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1": 2, "27-": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "solicite": 1, "28-": 1, "instancia": 2, "consulta": 1, "29-": 1, "funciones:": 2, "respecto": 3, "contenidas": 1, "\u00e3\u00a9ste": 2, "opinar": 1, "presupuestos": 2, "cambios": 1, "estructurales": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "regulatorio": 1, "municipal;": 1, "eficaz": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 2, "diversos": 5, "pa\u00e3\u00ads;": 1, "solicitar": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 3, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "grupos": 5, "temas": 3, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "30-": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "atendiendo": 5, "pluralidad": 1, "representatividad": 1, "ordinaria": 2, "semestre": 1, "extraordinaria": 2, "integrar\u00e3\u00a1": 3, "con:": 1, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "coordinador": 1, "empresariales": 1, "dedicadas": 1, "primordialmente": 1, "servicio": 1, "consultor\u00e3\u00ada": 1, "colegios": 1, "profesionales": 1, "universidades": 2, "31-": 1, "honor\u00e3\u00adfico": 1, "integrantes": 2, "percibir\u00e3\u00a1n": 1, "retribuci\u00e3\u00b3n": 1, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 1, "32-": 1, "realice": 1, "coordinada": 1, "33-": 1, "presidida": 1, "designe": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado:": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "rural": 4, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "invitados": 1, "suplido": 1, "ausencias": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "mismo": 1, "designar": 1, "respectivo": 1, "tenga": 1, "mayor": 6, "relaci\u00e3\u00b3n": 2, "34-": 1, "vincular": 1, "\u00e3\u00b3ptimo": 1, "acordar": 1, "ampliar": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n;": 2, "asignaci\u00e3\u00b3n": 2, "dirigidos": 4, "intersectoriales": 1, "logro": 1, "subcomisiones": 1, "espec\u00e3\u00adficos;": 1, "elaborar": 2, "reglamento": 2, "35-": 1, "obligatorios": 1, "integran": 2, "ejecutar\u00e3\u00a1n": 1, "confieren": 1, "coordinadoras": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "agrupadas": 1, "mismos": 2, "36-": 1, "notificarse": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 2, "notificar": 1, "aportarle": 1, "37-": 1, "trimestre": 1, "resulte": 1, "necesario": 1, "aprovechar\u00e3\u00a1": 1, "estructuras": 1, "38-": 1, "adecuada": 4, "complementariedad": 4, "aplicar": 2, "competitiva": 2, "ind\u00e3\u00adgena;": 1, "organizar": 1, "satisfagan": 1, "sistemas": 5, "mejorados": 1, "modulados": 1, "acordes": 3, "patrones": 1, "bioclim\u00e3\u00a1tico": 2, "regiones;": 2, "brindar": 1, "fortalezcan": 1, "precisar": 1, "involucrados": 1, "homologaci\u00e3\u00b3n": 1, "normativa": 1, "administrativos": 2, "requieran": 1, "reconociendo": 1, "inventario": 3, "incluyentes": 1, "incrementar": 1, "fiscales": 2, "objetivo": 2, "partir": 3, "identificar": 3, "comunes": 3, "regi\u00e3\u00b3n": 3, "conjuntar": 1, "detonen": 2, "tendientes": 1, "esa": 1, "referido": 1, "39-": 1, "celebre": 1, "transferir": 1, "complementar": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 2, "destino": 1, "prestar\u00e3\u00a1n": 1, "todas": 2, "verifique": 1, "casos": 2, "tales": 3, "previsto": 6, "civiles": 2, "penales": 1, "brindar\u00e3\u00a1": 1, "ambos": 2, "operativa": 1, "40-": 1, "situaciones": 1, "desastre": 1, "emergente": 2, "damnificados": 2, "41-": 1, "42-": 1, "buscar": 1, "n\u00e3\u00bamero": 2, "personas": 2, "estableciendo": 3, "beneficien": 1, "oportuna": 1, "correspondiente;": 1, "construir": 2, "equipamiento": 3, "misma;": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "reduzcan": 1, "eleven": 1, "eficiencia": 4, "energ\u00e3\u00a9tica": 2, "cuidado": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "mantener": 3, "actualizada": 1, "referente": 2, "insumos": 2, "competitivos;": 1, "modelos": 1, "educativos": 1, "formar": 1, "capacitar": 1, "acuerden": 1, "partes": 2, "43-": 1, "generar": 4, "fortalecimiento": 2, "administrar\u00e3\u00a1": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "conformar\u00e3\u00a1": 1, "vinculados": 1, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "geograf\u00e3\u00ada": 1, "inform\u00e3\u00a1tica": 1, "considerarse": 3, "levantamiento": 1, "censos": 1, "encuestas": 1, "sociodemogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "conteos": 1, "ambas": 1, "dentro": 2, "cuentas": 1, "desagregue": 1, "cuenta": 4, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "denominar\u00e3\u00a1": 1, "sat\u00e3\u00a9lite": 1, "profundidad": 1, "contexto": 1, "global": 1, "econom\u00e3\u00ada": 2, "44-": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "actualizado": 1, "c\u00e3\u00a1lculos": 1, "rezago": 3, "focalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "cobertura": 1, "beneficiarios": 10, "ingreso": 4, "salario": 1, "ya": 1, "sea": 2, "parque": 2, "productos": 5, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "empleo": 2, "adaptabilidad": 1, "ambientales": 1, "precios": 2, "evitar": 2, "especulaci\u00e3\u00b3n": 1, "45-": 1, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 2, "generen": 1, "privadas": 3, "conozca": 1, "existen": 1, "46-": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "tomar": 2, "conjunci\u00e3\u00b3n": 1, "cuarto": 2, "47-": 1, "destinen": 3, "particulares": 1, "aportaciones": 3, "fomentar\u00e3\u00a1": 9, "combinen": 1, "provenientes": 3, "respondan": 1, "encuentren": 1, "productores": 5, "48-": 1, "congruentes": 2, "establezca": 3, "anterior": 5, "guardar": 2, "proporcionalidad": 2, "visi\u00e3\u00b3n": 2, "continuidad": 2, "requieren": 1, "49-": 1, "contemplar\u00e3\u00a1n": 1, "50-": 1, "conducto": 3, "disponibilidades": 1, "implementar\u00e3\u00a1": 1, "aporten": 1, "51-": 1, "52-": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 2, "ubiquen": 1, "orientar": 2, "montos": 4, "apartado": 4, "b": 3, "2o": 1, "53-": 1, "publicidad": 1, "listados": 1, "realizado": 2, "medios": 1, "lugares": 1, "posibilidad": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "54-": 1, "concertar\u00e3\u00a1": 2, "destinado": 3, "accesible": 1, "previsiones": 2, "complementaci\u00e3\u00b3n": 1, "procurar\u00e3\u00a1n": 1, "cofinanciamiento": 1, "pago": 1, "complementarse": 1, "cuyo": 1, "55-": 1, "seguro": 1, "garant\u00e3\u00ada": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 2, "padr\u00e3\u00b3n": 2, "\u00e3\u00banico": 2, "56-": 1, "consigna": 2, "org\u00e3\u00a1nicas": 1, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 3, "57-": 1, "canalizar": 1, "tasas": 1, "preferenciales": 2, "movilidad": 1, "financiadas": 2, "ellos": 2, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "58-": 1, "banca": 2, "vinculadas": 1, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "expida": 1, "59-": 1, "fomentar\u00e3\u00a1n": 2, "incorporen": 1, "aprovechando": 1, "captaci\u00e3\u00b3n": 1, "popular": 5, "autorizadas": 1, "enganches": 1, "60-": 1, "estipulen": 1, "pactado": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "plazos": 1, "compromisos": 2, "requisitos": 4, "elegibilidad": 1, "socioecon\u00e3\u00b3micas": 1, "61-": 1, "otorgue": 1, "destinar\u00e3\u00a1n": 1, "exclusivamente": 1, "hogares": 4, "definir\u00e3\u00a1": 1, "identificar\u00e3\u00a1": 1, "medir\u00e3\u00a1": 1, "fundamentada": 1, "monto": 1, "requeridos": 1, "cumplimentar": 1, "grado": 2, "comunidad": 1, "dicha": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "conjuntamente": 1, "proyecto": 1, "remita": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "qui\u00e3\u00a9n": 1, "considerarla": 1, "tomando": 1, "62-": 1, "criterios:": 1, "diferenciarse": 1, "destinatarios": 1, "dando": 2, "familias": 3, "ingresos;": 1, "identificarse": 1, "cuantificarse": 1, "claramente": 1, "deben": 1, "destinatarios;": 1, "establecidos": 2, "transparentes": 1, "claridad": 1, "temporalidad": 1, "responsables": 1, "distribuir": 2, "beneficiar": 1, "63-": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "3": 2, "64-": 1, "quinto": 1, "65-": 1, "dirigir\u00e3\u00a1n": 1, "contemplen": 1, "66-": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1": 2, "induzcan": 1, "propietarios": 1, "desarrolladores": 1, "vulnerabilidad": 1, "67-": 1, "progresivo": 1, "haya": 4, "sido": 1, "asignado": 1, "lote": 1, "adquirido": 2, "otra": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "68-": 1, "reservas": 3, "territoriales": 2, "destinada": 1, "agraria": 2, "tipo": 2, "operaciones": 2, "inmobiliarias": 2, "69-": 1, "apoyados": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 2, "planes": 2, "vigentes": 1, "ejidal": 1, "comunal": 1, "hacerse": 1, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 1, "tierra": 2, "70-": 1, "inmobiliarios": 1, "transfieran": 1, "tierras": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "parceladas": 1, "sociedades": 9, "mercantiles": 1, "ejidatarios": 1, "comuneros": 1, "sexto": 1, "71-": 1, "ofrecer": 2, "vida": 1, "asociados": 1, "suficientes": 1, "provea": 1, "agua": 2, "potable": 1, "desalojo": 1, "aguas": 1, "residuales": 1, "energ\u00e3\u00ada": 3, "el\u00e3\u00a9ctrica": 1, "contribuyan": 2, "vectores": 1, "enfermedad": 1, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "clima": 1, "utilizando": 2, "normalizados": 2, "energ\u00e3\u00adas": 1, "renovables": 1, "nuevas": 3, "ecotecnolog\u00e3\u00adas": 1, "bioclim\u00e3\u00a1ticas": 1, "equipos": 1, "cualquiera": 1, "adicionado": 1, "26-12-2013": 1, "verificar\u00e3\u00a1n": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "reglamentarias": 2, "72-": 1, "modelo": 4, "normativo": 2, "formule": 1, "apliquen": 1, "mantengan": 1, "vigor": 10, "permanentemente": 1, "actualizadas": 1, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "reglamentos": 1, "contengan": 1, "garanticen": 2, "definan": 1, "etapa": 1, "aquellas": 1, "localidades": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "73-": 1, "escuchando": 1, "grupo": 1, "impactos": 2, "mismas": 1, "74-": 1, "centro": 1, "ordenado": 1, "dotar": 1, "cumplan": 4, "b\u00e3\u00a1sico": 1, "adoptar\u00e3\u00a1n": 1, "conducentes": 1, "mitigar": 1, "posibles": 1, "75-": 1, "conjuntos": 2, "multifamiliar": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 1, "reg\u00e3\u00admenes": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "elevar": 1, "eficientar": 1, "76-": 1, "dotaci\u00e3\u00b3n": 1, "equipamientos": 1, "compartido": 1, "77-": 1, "ecot\u00e3\u00a9cnicas": 1, "saneamiento": 1, "costo": 1, "productividad": 1, "par\u00e3\u00a1metros": 1, "experimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicas": 1, "78-": 1, "arquitect\u00e3\u00b3nico": 1, "prototipos": 2, "interiores": 1, "exteriores;": 1, "funcionales": 1, "servicio;": 1, "tipificaci\u00e3\u00b3n": 1, "modulaci\u00e3\u00b3n": 1, "componentes": 1, "respetando": 2, "etapas": 1, "79-": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 1, "transferencia": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 1, "relativas": 1, "80-": 1, "apoyar\u00e3\u00a1n": 1, "reconocimiento": 1, "agentes": 2, "81-": 1, "tres": 1, "aseguren": 1, "82-": 1, "para:": 1, "desastres;": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "conformaci\u00e3\u00b3n": 1, "paquetes": 1, "adquirentes": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "licencias": 1, "permisos": 1, "83-": 1, "efluentes": 1, "emisiones": 1, "deterioren": 1, "confortable": 1, "saludable": 1, "clim\u00e3\u00a1ticas": 1, "84-": 1, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "innovaci\u00e3\u00b3n": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 2, "privilegiando": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "producci\u00e3\u0093n": 1, "85-": 1, "program\u00e3\u00a1ticos": 1, "86-": 1, "individuales": 1, "colectivos": 1, "especializados": 2, "operen": 1, "asociaciones": 1, "gremiales": 1, "privada": 2, "87-": 1, "est\u00e3\u00admulo": 2, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "contemplar": 1, "incluyendo": 1, "vulnerables": 1, "marginados": 1, "financiera": 1, "combine": 1, "progresividad": 1, "proporcionen;": 1, "focalizar": 1, "mujer": 1, "sost\u00e3\u00a9n": 1, "otorg\u00e3\u00a1ndoles": 1, "poder": 8, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "adecuando": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "reconocidas": 1, "atendidas": 1, "asentamiento": 1, "favoreciendo": 1, "modos": 1, "88-": 1, "generadoras": 1, "orientadas": 1, "participante": 1, "89-": 1, "consultores": 1, "90-": 1, "programen": 1, "91-": 1, "cooperativas": 8, "92-": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "adquirir": 1, "arrendar": 1, "producir": 2, "obtener": 1, "socios": 3, "disoluci\u00e3\u00b3n": 1, "oficinas": 1, "encargadas": 1, "registros": 1, "comercio": 1, "remitir": 1, "gratuita": 1, "copia": 1, "certificada": 1, "documentos": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 2, "30": 1, "d\u00e3\u00adas": 3, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "contados": 1, "93-": 1, "variable": 1, "capital": 1, "suscriban": 1, "integren": 1, "nominativas": 1, "indivisibles": 1, "igual": 1, "excedentes": 1, "actividad": 1, "cooperativa": 1, "reserva": 1, "cooperativo": 1, "herencias": 1, "legados": 1, "recibidos": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 4, "suma": 1, "adicional": 1, "perciba": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 1, "constituir": 1, "asamblea": 1, "94-": 1, "supletoria": 1, "octavo": 1, "denuncia": 4, "95-": 1, "denunciar": 1, "hecho": 1, "acto": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "produzca": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "contravengan": 1, "96-": 1, "ejercitarse": 1, "escrito": 1, "debe": 1, "constar": 1, "de:": 1, "nombre": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "denunciante": 2, "representante": 1, "legal;": 1, "hechos": 1, "omisiones": 1, "denunciados;": 1, "presunta": 1, "autoridad": 1, "infractora": 1, "pruebas": 1, "ofrezca": 1, "tramitar\u00e3\u00a1": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 1, "procedimiento": 1, "97-": 1, "intervengan": 1, "indebidamente": 1, "posici\u00e3\u00b3n": 1, "beneficiarse": 1, "favorecer": 1, "sancionados": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "penal": 1, "transitorios": 2, "primero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 7, "d\u00e3\u00ada": 7, "publicaci\u00e3\u00b3n": 14, "segundo-": 2, "abroga": 1, "7": 1, "febrero": 2, "1984": 1, "derogan": 1, "opongan": 1, "tercero-": 1, "constituida": 1, "entrada": 2, "asumiendo": 1, "integr\u00e3\u00a1ndose": 1, "actualmente": 1, "desconcentrado": 1, "cuarto-": 1, "expedir": 1, "tardar": 1, "sesenta": 1, "quinto-": 1, "personal": 1, "pase": 1, "ninguna": 1, "resultar\u00e3\u00a1": 1, "afectado": 1, "prerrogativas": 1, "laborales": 1, "df": 5, "25": 1, "abril": 5, "2006-": 1, "sen": 14, "enrique": 6, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "presidente-": 11, "dip": 14, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 3, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 3, "secretaria-": 14, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 7, "89": 7, "debida": 7, "observancia": 7, "expido": 7, "residencia": 7, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "mes": 1, "mil": 7, "seis-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 7, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 7, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 3, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 7, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 6, "reforman": 5, "igualdad": 1, "mujeres": 1, "hombres": 1, "16": 1, "2011": 1, "quedar": 6, "sigue:": 6, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "transitorio": 6, "marzo": 4, "2011-": 1, "jorge": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "maria": 1, "dolores": 1, "rio": 1, "sanchez": 1, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "quince": 2, "once-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "francisco": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 2, "71": 4, "26": 1, "diciembre": 2, "2013": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 3, "subsecuente": 1, "21": 1, "noviembre": 1, "2013-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "cervantes": 2, "andrade": 2, "ricardo": 2, "anaya": 2, "rosa": 4, "adriana": 4, "d\u00e3\u00adaz": 4, "lizama": 4, "angelina": 2, "carre\u00e3\u00b1o": 2, "mijares": 2, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 5, "nieto-": 5, "miguel": 6, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "adicionan": 4, "24": 1, "2014": 1, "tercer": 1, "1;": 1, "17;": 1, "22;": 1, "33": 3, "46;": 1, "6;": 1, "38": 1, "actual": 1, "20": 2, "2014-": 1, "diecinueve": 1, "catorce-": 1, "2": 2, "6": 2, "19": 2, "43": 2, "78;": 1, "4": 2, "2015": 1, "iv;": 1, "xvii;": 1, "primer": 2, "78": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "subsecuentes": 1, "10": 1, "2015-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "tom\u00e3\u00a1s": 1, "torres": 1, "vicepresidente": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 3, "merodio": 1, "reza": 1, "francisca": 1, "elena": 1, "corrales": 2, "quince-": 1, "23": 2, "2017": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "2017-": 2, "pablo": 2, "escudero": 2, "murgu\u00e3\u00ada": 2, "guti\u00e3\u00a9rrez": 2, "ernestina": 2, "godoy": 2, "ramos": 2, "veintiuno": 2, "diecisiete-": 2, "81": 2}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altimas reformas publicadas DOF 23-06-2017 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltimas ltimas NCFP000 0.922648\nreformas reforma NCFP000 0.993421\npublicadas publicar VMP00PF 1\nDOF dof NP00000 1\n23-06-2017 23-06-2017 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altimas": 1, "reformas": 1, "publicadas": 1, "dof": 1, "23-06-2017": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltimas": 2, "ncfp000": 2, "0922648": 1, "reformas": 1, "reforma": 1, "0993421": 1, "publicadas": 1, "publicar": 1, "vmp00pf": 1, "dof": 2, "23-06-2017": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "ncfs000": 1, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 274, "ley": 1, "a": 57, "p\u00e3": 8, "ncms000": 1, "organizaciones_de_la_sociedad_civil": 1, "se": 20, "ninguno": 1, "0993421": 1, "un": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "ley_de_vivienda": 12, "veintis\u00e3": 1, "constituir": 1, "3": 3, "personal": 1, "secretar\u00e3": 1, "\u009a": 13, "\u00b1": 8, "realizar": 1, "publicaci\u00e3": 14, "xii": 3, "recorri\u00e3": 3, "-": 76, "entrar\u00e3": 7, "71": 4, "iv": 3, "derecho": 1, "\u00a1": 24, "quinto": 1, "en_virtud_de": 1, "constituci\u00e3": 8, "legal": 1, "ltimas": 2, "78": 2, "nccs000": 1, "d\u00e3": 9, "dp3cpn": 1, "vii_de_el_art\u00e3": 1, "estructura": 1, "habitantes": 1, "0999903": 1, "hinojosa": 1, "jos\u00e3": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "nica": 1, "orden": 1, "entrada": 2, "vmm02p0": 1, "integr\u00e3": 1, "presidenta": 3, "transitorios_primero": 1, "comisi\u00e3": 5, "tom\u00e3": 1, "habitante": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 7, "az": 4, "vmn0000": 1, "maria_dolores_de_el_rio_sanchez": 1, "sabed": 1, "ha": 1, "[??:24/3/2014:????:??]": 1, "tic_a": 8, "tardar": 1, "osorio_chong": 5, "[??:26/12/2013:????:??]": 1, "desarrollo_social": 1, "desconcentrado": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "46": 1, "pablo_escudero_morales": 2, "patricia_gardu\u00e3": 1, "que": 14, "[??:19/3/2014:????:??]": 1, "\u0080": 17, "lizama": 4, "81": 2, "\u00e3": 8, "rrez": 2, "el": 178, "n": 64, "nccp000": 1, "uno": 3, "r\u00e3\u00babrica": 14, "siguiente": 9, "ncfp000": 2, "fd": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 4, "observancia": 7, "r\u00e3\u00babricas": 7, "vmp00sm": 1, "pr0cn00": 1, "estados_unidos_mexicanos": 10, "natural": 1, "ndose": 4, "reglamentario": 1, "0494509": 1, "derogar": 1, "reforma": 5, ";": 9, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "adquirir": 1, "apartado": 1, "33": 3, "publicadas": 1, "rez": 1, "[??:25/4/2006:????:??]": 1, "dirigir": 2, "guti\u00e3": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "22": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "xiii": 1, "angelina_carre\u00e3": 2, "dip": 14, "org\u00e3": 1, "ley_federal_de_fomento": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "[??:7/2/1984:????:??]": 1, "entre": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "60": 1, "[??:10/3/2015:????:??]": 1, "df": 5, "[??:15/4/2015:????:??]": 1, "[??:15/6/2011:????:??]": 1, "escudo_nacional": 2, "xico": 14, "\u00ad": 61, "mar\u00e3": 2, "ncfs000": 1, "2": 8, "laboral": 1, "cs": 1, "diverso": 2, "vicepresidente": 1, "abrogar": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "0922648": 1, "vmp00pf": 1, "afectar": 1, "xvii": 1, "nacional_de_fomento": 2, "asignar": 1, "todo": 2, "\u008d": 1, "seguir": 6, "secretaria": 14, "reformar": 6, "099698": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "a_partir_de": 1, "disponer": 7, "n_gel": 5, "sp": 2, "humano": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "np00000": 9, "base": 1, "0986111": 1, "publicar": 8, "vii_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3": 1, "1": 40, "m\u00e3": 6, "actualmente": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "pasar": 1, "sello": 2, "\u00e2": 17, "mijares": 2, "xi": 1, "su": 16, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "deber\u00e3": 1, "iii_de_el_apartado_a": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 2, "vigor": 9, "presente": 17, "\u00a9": 25, "con": 4, "vicente_fox_quesada": 3, "sen": 14, "nuevo": 1, "tener": 1, "estatuto_org\u00e3": 1, "x": 1, "[??:27/4/2017:????:??]": 2, "forma": 1, "cuarto": 1, "vivienda": 3, "miguel_\u00e3": 5, "[??:21/6/2017:????:??]": 2, "en_materia_de": 1, "123": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 9, "0999889": 1, "\u00a6": 17, "ernestina_godoy_ramos": 2, "fracci\u00f3n": 4, "[??:16/6/2011:????:??]": 1, "6": 3, "subsecuente": 2, "z": 1, "0998775": 1, "\u0081": 5, "prerrogativa": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "ejecutivo_federal": 1, "da0ms0": 4, "decreto": 22, "89": 7, "asumir": 1, "quedar\u00e3": 1, "p00cn00": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "fp": 2, "19": 2, "v": 2, "torres_mercado": 1, "sus": 1, "como": 6, "4": 2, "morales": 1, "pol\u00e3": 8, "francisco_blake_mora": 1, "margen": 2, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "funci\u00f3n": 2, "presidente": 11, "xi_de_el_art\u00e3": 1, "haber": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 14, "transitorio_\u00e3": 6, "art\u00e3": 24, "dice": 1, "quedar": 6, "me": 2, "fg": 1, "en": 48, "y": 33, "i_de_el_art\u00e3": 7, "[??:22/3/2011:????:??]": 1, "salas_p": 1, "de": 56, "abascal_carranza": 1, "\"": 7, "fc": 4, "di0ms0": 1, "o": 3, "vmip3s0": 1, "servido": 1, "adicionar": 6, "reformas": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "i": 1, "recurso": 1, "nico": 1, "23-06-2017": 2, "decir": 1, "lez": 1, "xiv": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "as": 2, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "17": 1, "distrito_federal": 5, "hombres": 1, "nieto": 5, "deber": 7, "financiero": 1, "ley_general_para_la_igualdad": 1, "segundo": 7, "rrafo": 8, "resultar\u00e3": 1, "vaip3s0": 1, "este": 1, "culo": 33, "para": 14, ":": 10, "mujeres": 1, "[??:21/11/2013:????:??]": 1, "b": 1, "veintitr\u00e3": 1, "oponer": 1, "no": 11, "\u00b3": 65, "[??:20/4/2015:????:??]": 1, "nacional_de_vivienda": 3, "[??:23/6/2017:????:??]": 2, "actual": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 2, "actividades": 1, "0449861": 1, "ley_federal_de_vivienda": 1, "saber": 1, "material": 1, "enrique_pe\u00e3": 5, "expedir": 8, "cumplimiento": 7, "fracci\u00e3": 13, "servir": 1, "43": 2, "fz": 2, "dof": 2, "rgano": 1, "ser": 1, "aq0cs00": 1, "38": 1, "disposici\u00f3n": 2, "por": 14, "0550139": 1}}