{"Transitorio": {"transitorios_primero": 1, "": 262, "-": 74, "el": 170, "presente": 17, "ley": 1, "entrar\u00e3": 7, "\u00a1": 24, "en": 48, "vigor": 9, "d\u00e3": 9, "\u00ad": 61, "a": 53, "siguiente": 7, "de": 56, "su": 15, "publicaci\u00e3": 14, "\u00b3": 63, "n": 62, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 14, "2": 8, "se": 18, "abrogar": 1, "ley_federal_de_vivienda": 1, "publicar": 7, "[??:7/2/1984:????:??]": 1, "y": 33, "derogar": 1, "todo": 2, "disposici\u00f3n": 2, "legal": 1, "reglamentario": 1, "en_materia_de": 1, "vivienda": 3, "que": 10, "oponer": 1, "decreto": 22, "3": 3, "comisi\u00e3": 5, "nacional_de_vivienda": 3, "quedar\u00e3": 1, "constituir": 1, "a_partir_de": 1, "entrada": 2, "asumir": 1, "funci\u00f3n": 2, "integr\u00e3": 1, "ndose": 4, "con": 2, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "recurso": 1, "financiero": 1, "material": 1, "humano": 1, "actualmente": 1, "tener": 1, "asignar": 1, "nacional_de_fomento": 2, "\u00e3": 6, "rgano": 1, "desconcentrado": 1, "secretar\u00e3": 1, "desarrollo_social": 1, "cuarto": 1, "ejecutivo_federal": 1, "deber\u00e3": 1, "expedir": 8, "estatuto_org\u00e3": 1, "nico": 1, "m\u00e3": 6, "segundo": 7, "tardar": 1, "60": 1, "as": 2, "natural": 1, "quinto": 1, "personal": 1, "en_virtud_de": 1, "este": 1, "pasar": 1, "ninguno": 1, "forma": 1, "resultar\u00e3": 1, "afectar": 1, "prerrogativa": 1, "derecho": 1, "laboral": 1, "haber": 1, "adquirir": 1, "base": 1, "apartado": 1, "b": 1, "art\u00e3": 24, "culo": 33, "123": 1, "constituci\u00e3": 8, "pol\u00e3": 8, "tic_a": 8, "estados_unidos_mexicanos": 8, "\u00a9": 25, "xico": 14, "df": 5, "[??:25/4/2006:????:??]": 1, "sen": 14, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "presidente": 11, "dip": 14, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "salas_p": 1, "presidenta": 3, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "secretaria": 14, "patricia_gardu\u00e3": 1, "\u00b1": 8, "o": 3, "morales": 1, "r\u00e3\u00babricas": 7, "\"": 7, "cumplimiento": 7, "disponer": 7, "por": 14, "fracci\u00e3": 13, "i_de_el_art\u00e3": 7, "89": 7, "para": 14, "deber": 7, "observancia": 7, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "ciudad_de_m\u00e3": 9, "distrito_federal": 5, "veintis\u00e3": 1, "i": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 14, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 7, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 6, "diverso": 2, "ley_general_para_la_igualdad": 1, "entre": 1, "mujeres": 1, "hombres": 1, "ley_de_vivienda": 12, "ley_federal_de_fomento": 1, "actividades": 1, "realizar": 1, "organizaciones_de_la_sociedad_civil": 1, "[??:16/6/2011:????:??]": 1, "reforma": 4, "p\u00e3": 8, "rrafo": 8, "1": 4, "quedar": 6, "como": 6, "seguir": 6, ":": 6, "\u00e2": 17, "\u0080": 17, "\u00a6": 17, "transitorio_\u00e3": 6, "\u009a": 11, "no": 11, "[??:22/3/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "maria_dolores_de_el_rio_sanchez": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "[??:15/6/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "jos\u00e3": 1, "francisco_blake_mora": 1, "adicionar": 6, "uno": 2, "71": 4, "[??:26/12/2013:????:??]": 1, "recorri\u00e3": 3, "subsecuente": 2, "orden": 1, "[??:21/11/2013:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 4, "az": 4, "lizama": 4, "angelina_carre\u00e3": 2, "mijares": 2, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 5, "nieto": 5, "miguel_\u00e3": 5, "\u0081": 5, "n_gel": 5, "osorio_chong": 5, "[??:24/3/2014:????:??]": 1, ";": 9, "iii_de_el_apartado_a": 1, "vii_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3": 1, "17": 1, "vii_de_el_art\u00e3": 1, "22": 1, "xi_de_el_art\u00e3": 1, "33": 3, "46": 1, "fracci\u00f3n": 4, "x": 1, "xi": 1, "xii": 3, "6": 3, "nuevo": 1, "xiii": 1, "38": 1, "actual": 1, "ser": 1, "xiv": 1, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "[??:19/3/2014:????:??]": 1, "19": 2, "43": 2, "78": 2, "iv": 3, "v": 2, "4": 2, "[??:20/4/2015:????:??]": 1, "xvii": 1, "[??:10/3/2015:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "tom\u00e3": 1, "torres_mercado": 1, "vicepresidente": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "[??:15/4/2015:????:??]": 1, "[??:23/6/2017:????:??]": 2, "[??:27/4/2017:????:??]": 2, "pablo_escudero_morales": 2, "mar\u00e3": 2, "guadalupe_murgu\u00e3": 2, "guti\u00e3": 2, "rrez": 2, "ernestina_godoy_ramos": 2, "[??:21/6/2017:????:??]": 2, "81": 2}}