{"Transitorio": {"transitorio": 9, "primero": 4, "": 414, "el": 353, "ley_de_migraci\u00e3_\u00b3_n_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 57, "en": 90, "vigor": 21, "a": 101, "d\u00e3": 15, "\u00ad": 113, "siguiente": 12, "de": 141, "su": 31, "publicaci\u00e3": 20, "\u00b3": 134, "n": 160, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 21, "excepto": 3, "disposici\u00f3n": 10, "que": 39, "est\u00e3": 1, "sujeto": 2, "vacancia": 2, "prever": 4, "art\u00e3": 50, "culo": 60, "segundo_transitorio": 1, "2": 6, "10": 1, ";": 14, "fracci\u00f3n": 3, "i": 8, "ii": 3, "iii": 5, "y": 56, "ver": 4, "18": 1, "21": 1, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 1, "t\u00e3": 5, "tulo": 1, "cuarto_;_el_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "74": 1, "101": 1, "102": 1, "117": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "rrafo": 7, "112": 5, "126": 1, "127": 1, "149": 1, "157": 1, "158": 1, "ley_de_migraci\u00e3": 27, "entrar\u00e3": 13, "hasta": 5, "se": 46, "encontrar": 4, "vigente": 7, "reglamento": 3, "mismo": 3, "ley": 5, "3": 11, "dentro_de": 6, "\u00a9": 29, "rmino": 3, "180": 2, "as": 3, "contar": 3, "a_partir_de": 3, "entrada": 6, "presente": 23, "ejecutivo_federal_deber\u00e3": 1, "expedir": 13, "reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3": 3, "tanto": 2, "continuar\u00e3": 2, "aplic\u00e3": 1, "ndose": 2, "no": 23, "oponer": 2, "ley_general_de_poblaci\u00e3": 6, "cuarto": 4, "administrativo": 1, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "general": 3, "materia": 1, "migratorio": 12, "emitir": 1, "con": 6, "anterioridad": 1, "todo": 3, "le": 3, "lo": 1, "sustituir": 1, "arreglo": 1, "quinto": 2, "erogaci\u00f3n": 1, "dependencia": 1, "entidad": 1, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "as\u00e3": 2, "como": 10, "procuradur\u00e3": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "deber": 10, "realizar": 4, "para": 26, "dar": 2, "cumplimiento": 10, "acci\u00f3n": 2, "establecer": 3, "sujetar\u00e3": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestario": 1, "aprobar": 2, "ese": 1, "fin": 1, "por": 24, "c\u00e3": 3, "mara": 1, "diputados": 1, "decreto_de_presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "6": 2, "efecto": 3, "aplicaci\u00e3": 1, "deber\u00e3": 3, "tener_en_cuenta": 1, ":": 10, "extranjero": 8, "haber": 7, "obtener": 7, "calidad": 7, "inmigrante": 6, "caracter\u00e3": 6, "sticas": 3, "turista": 1, "transmigrante": 1, "visitante": 4, "modalidad": 1, "stica": 3, "visitante_local": 2, "otorgar": 2, "nacional": 2, "pa\u00e3": 3, "ses": 2, "vecino": 2, "visita": 2, "poblaci\u00f3n": 2, "fronterizo": 2, "estados_unidos_mexicanos": 12, "ministro": 1, "culto": 1, "distinguido": 1, "provisional": 1, "corresponsal": 1, "equiparar\u00e3": 6, "sin": 1, "permiso": 1, "actividad": 1, "remunerar": 1, "visitante_regional": 1, "dentro": 3, "estudiante": 1, "residente_temporal_estudiante": 1, "iv": 1, "asilado": 2, "pol\u00e3": 11, "tico": 1, "refugiar": 1, "residente": 3, "permanente": 2, "v": 1, "rentista": 1, "inversionista": 1, "profesional": 1, "cargo": 1, "confianza": 1, "cient\u00e3": 1, "fico": 1, "cnico": 1, "familiar": 1, "artista": 1, "deportista": 1, "o": 4, "asimilar": 1, "temporal": 1, "vi": 2, "inmigrado": 1, "s\u00e3": 3, "\u0089": 3, "ptimo": 2, "referencia": 2, "auto": 2, "vinculaci\u00e3": 1, "proceso": 2, "quedar\u00e3": 1, "entender": 1, "formal": 1, "prisi\u00e3": 1, "vez": 1, "este": 2, "decreto": 30, "entrar": 1, "19": 1, "constitucional": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "reformar": 10, "adicionar": 9, "diverso": 4, "constituci\u00e3": 10, "tica": 10, "publicar": 9, "[??:18/6/2008:????:??]": 1, "8": 2, "secretar\u00e3": 3, "gobernaci\u00e3": 2, "publicar\u00e3": 1, "regla": 1, "relativo": 1, "sistema_de_puntos": 1, "9": 2, "tr\u00e3": 1, "mites": 1, "pendiente": 1, "resoluci\u00e3": 1, "fecha": 1, "concluir": 1, "conformidad": 2, "momento": 2, "iniciar": 2, "cimo": 1, "procedimiento": 3, "penal": 3, "antes_de": 1, "delito": 1, "138": 1, "seguir\u00e3": 1, "tramitar": 1, "conclusi\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "comisi\u00e3": 2, "hecho": 1, "origen": 1, "observar\u00e3": 1, "respecto_de": 1, "ejecuci\u00e3": 1, "pena": 1, "correspondiente": 1, "\u008d": 11, "\u00e2": 47, "\u0080": 47, "\u00a6": 47, "\u0093": 5, "derogar": 2, "decir": 2, "federal": 3, "el_c\u00e3": 1, "ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada": 1, "ley_de_la_polic\u00e3": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas_y_culto_p\u00e3": 1, "\u009a": 14, "blico": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "turismo": 1, "reforma": 10, "derogaci\u00f3n": 1, "vii": 1, "viii": 1, "3o": 1, "7": 1, "75": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas": 1, "culto_p\u00e3\u00bablico": 1, "ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera": 1, "ley_general_de_turismo": 1, "otro": 1, "dem\u00e3": 1, "segundo": 3, "jur\u00e3": 2, "dicas": 1, "hacer": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "entender\u00e3": 1, "referir": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "dictar": 1, "autoridad": 1, "durante": 1, "vigencia": 2, "surtir\u00e3": 1, "pleno": 1, "do": 1, "m\u00e3": 4, "xico": 18, "d_f": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "-": 91, "sen": 18, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "presidente": 17, "dip": 18, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "rez": 4, "mar\u00e3": 6, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "secretario": 17, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "nchez": 2, "r\u00e3\u00babricas": 9, "\"": 9, "disponer": 9, "fracci\u00e3": 20, "i_de_el_art\u00e3": 9, "89": 9, "observancia": 9, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 9, "ciudad_de_m\u00e3": 14, "distrito_federal": 4, "[??:24/5/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "r\u00e3\u00babrica": 18, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 9, "jos\u00e3": 2, "francisco_blake_mora": 1, "[??:4/6/2013:????:??]": 1, "\u00e3": 11, "1": 3, "p\u00e3": 6, "uno": 5, "quedar": 8, "seguir": 8, "df": 3, "[??:24/4/2013:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 5, "angel_cedillo_hernandez": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "[??:31/5/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 8, "\u00b1": 8, "nieto": 8, "miguel_\u00e3": 6, "\u0081": 6, "ngel": 6, "osorio_chong": 6, "25": 2, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "xxvii": 1, "recorri\u00e3": 1, "subsecuente": 2, "orden": 1, "plazo": 1, "90": 1, "natural": 1, "ejecutivo_federal_publicar\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "necesario": 2, "[??:29/4/2013:????:??]": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "tanya_rellstab_carreto": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "denominaci\u00e3": 1, "ley_sobre_refugiados_y_protecci\u00e3": 1, "complementario": 1, "[??:30/10/2014:????:??]": 1, "55": 1, "reconocer": 1, "anteriormente_a": 1, "decreto_podr\u00e3": 1, "solicitar": 1, "documento": 1, "acreditar": 1, "condici\u00e3": 1, "estancia": 1, "relaciones_exteriores": 1, "realizar\u00e3": 1, "implementaci\u00e3": 1, "llevar_a_cabo": 1, "recurso": 2, "presupuesto": 2, "requerir\u00e3": 1, "adicional": 1, "tal": 1, "incrementar\u00e3": 1, "regularizable": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "respectivo": 1, "por_medio_de": 1, "cual": 1, "mexicana_de_ayuda": 1, "refugiados_atender\u00e3": 1, "desahogar\u00e3": 1, "caso": 1, "hacer_referencia": 1, "35": 1, "bis": 1, "70": 1, "[??:25/9/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "[??:27/10/2014:????:??]": 1, "48": 2, "[??:21/4/2016:????:??]": 1, "[??:16/3/2016:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "nica": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "sar": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "[??:18/4/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "52": 2, "[??:19/5/2017:????:??]": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:6/4/2017:????:??]": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "presidenta": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "lorena_cu\u00e3": 1, "llar": 1, "cisne_ro": 1, "[??:17/5/2017:????:??]": 1, "29": 2, "[??:9/11/2017:????:??]": 1, "[??:26/9/2017:????:??]": 1, "alejandra_noemi_reynoso_s\u00e3": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:8/11/2017:????:??]": 1, "30": 2, "[??:25/6/2018:????:??]": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "sof\u00e3": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "secretaria": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 2, "[??:20/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "111": 2, "[??:12/7/2018:????:??]": 1, "xxviii": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:6/7/2018:????:??]": 1}}