{"Nombre": "LEY DE MIGRACI\u00d3N ", "Etiquetado": "LEY_DE_MIGRACI\u00d3N ley_de_migraci\u00f3n NP00V00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. La Ley de Migraci\u00c3\u00b3n entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n, excepto las disposiciones que est\u00c3\u00a1n sujetas a la vacancia prevista en el art\u00c3\u00adculo \nSegundo Transitorio. \n\n \nSEGUNDO. El art\u00c3\u00adculo 10; las fracciones I, II, III y VI del art\u00c3\u00adculo 18; el art\u00c3\u00adculo 21; los Cap\u00c3\u00adtulos I y II \n\ndel T\u00c3\u00adtulo Cuarto; el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 74; los art\u00c3\u00adculos 101 y 102; el art\u00c3\u00adculo 117; el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo \ndel art\u00c3\u00adculo 112; los art\u00c3\u00adculos 126 y 127, y los art\u00c3\u00adculos 149, 157 y 158 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, entrar\u00c3\u00a1n en \nvigor hasta que se encuentre vigente el Reglamento de la misma Ley. \n\n \nTERCERO. Dentro del t\u00c3\u00a9rmino de ciento ochenta d\u00c3\u00adas contados a partir de la entrada en vigor de la \n\npresente Ley, el Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 expedir el Reglamento de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, en tanto, \ncontinuar\u00c3\u00a1 aplic\u00c3\u00a1ndose en lo que no se oponga, el Reglamento de la Ley General de Poblaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCUARTO. Las disposiciones administrativas de car\u00c3\u00a1cter general en materia migratoria emitidas con \n\nanterioridad a la entrada en vigor de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, continuar\u00c3\u00a1n vigentes en todo lo que no se le \nopongan, hasta en tanto se expidan las disposiciones que las sustituyan con arreglo a la misma. \n\n \nQUINTO. Las erogaciones que las dependencias y entidades de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, \n\nas\u00c3\u00ad como la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica, deban realizar para dar cumplimiento a las acciones \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nestablecidas en la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, se sujetar\u00c3\u00a1n a su disponibilidad presupuestaria aprobada para ese \nfin por la C\u00c3\u00a1mara de Diputados en el Decreto de Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEXTO. Para efectos de la aplicaci\u00c3\u00b3n de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, se deber\u00c3\u00a1 tener en cuenta lo siguiente: \n \nI. Los extranjeros que hayan obtenido la calidad migratoria de No inmigrante, dentro de las \n\ncaracter\u00c3\u00adsticas de turista, transmigrante, visitante en todas sus modalidades excepto los extranjeros que \nhayan obtenido la calidad migratoria de No inmigrante dentro de la caracter\u00c3\u00adstica de Visitante Local, \notorgada a los nacionales de los pa\u00c3\u00adses vecinos para su visita a las poblaciones fronterizas de los \nEstados Unidos Mexicanos, ministro de culto, visitante distinguido, visitante provisional y corresponsal, se \nequiparar\u00c3\u00a1n al Visitante sin permiso para realizar actividades remuneradas; \n\n \nII. Los extranjeros que hayan obtenido la calidad migratoria de No inmigrante dentro de la \n\ncaracter\u00c3\u00adstica de Visitante Local, otorgada a los nacionales de los pa\u00c3\u00adses vecinos para su visita a las \npoblaciones fronterizas de los Estados Unidos Mexicanos, se equiparar\u00c3\u00a1n al Visitante Regional; \n\n \nIII. Los extranjeros que hayan obtenido la calidad migratoria de No inmigrante, dentro la caracter\u00c3\u00adstica \n\nde estudiante, se equiparar\u00c3\u00a1n al Residente temporal Estudiante; \n \nIV. Los extranjeros que hayan obtenido la calidad migratoria de No inmigrante, dentro las \n\ncaracter\u00c3\u00adsticas de asilado pol\u00c3\u00adtico y refugiado, se equiparar\u00c3\u00a1n al Residente permanente; \n \nV. Los extranjeros que hayan obtenido la calidad migratoria de Inmigrante, dentro las caracter\u00c3\u00adsticas \n\nde rentista, inversionista, profesional, cargo de confianza, cient\u00c3\u00adfico, t\u00c3\u00a9cnico, familiar, artista y deportista o \nasimilados, se equiparar\u00c3\u00a1n al Residente temporal, y \n\n \nVI. Los extranjeros que hayan obtenido la calidad migratoria de inmigrado, se equiparar\u00c3\u00a1n al \n\nResidente permanente. \n \nS\u00c3\u0089PTIMO. Las referencias realizadas en la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n al auto de vinculaci\u00c3\u00b3n a proceso, \n\nquedar\u00c3\u00a1n entendidas al t\u00c3\u00a9rmino vigente de auto de formal prisi\u00c3\u00b3n, toda vez que con este Decreto no entra \nen vigor el art\u00c3\u00adculo 19 constitucional sujeto a la vacancia prevista en el art\u00c3\u00adculo Segundo Transitorio del \nDecreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de junio de 2008. \n\n \nOCTAVO. La Secretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, las reglas \n\nrelativas al Sistema de Puntos previsto en la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, dentro del t\u00c3\u00a9rmino de ciento ochenta d\u00c3\u00adas \ncontados a partir de su entrada en vigor. \n\n \nNOVENO. Los tr\u00c3\u00a1mites migratorios que se encuentren en proceso o pendientes de resoluci\u00c3\u00b3n a la \n\nfecha de entrada en vigor de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, deber\u00c3\u00a1n concluirse de conformidad con las \ndisposiciones vigentes al momento en que se iniciaron. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Los procedimientos penales iniciados antes de la entrada en vigor de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, \n\npor el delito previsto en el art\u00c3\u00adculo 138 de la Ley General de Poblaci\u00c3\u00b3n, se seguir\u00c3\u00a1n tramitando hasta su \nconclusi\u00c3\u00b3n conforme a las disposiciones vigentes al momento de la comisi\u00c3\u00b3n de los hechos que le dieron \norigen. Lo mismo se observar\u00c3\u00a1 respecto de la ejecuci\u00c3\u00b3n de las penas correspondientes. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nART\u00c3\u008dCULO SEXTO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nART\u00c3\u008dCULO S\u00c3\u0089PTIMO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nART\u00c3\u008dCULO OCTAVO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nART\u00c3\u008dCULO NOVENO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS DEL DECRETO POR EL QUE EXPIDE LA LEY DE MIGRACI\u00c3\u0093N Y SE \nREFORMAN, DEROGAN Y ADICIONAN DIVERSAS DISPOSICIONES DE LA LEY GENERAL \nDE POBLACI\u00c3\u0093N, DEL C\u00c3\u0093DIGO PENAL FEDERAL, DEL C\u00c3\u0093DIGO FEDERAL DE \nPROCEDIMIENTOS PENALES, DE LA LEY FEDERAL CONTRA LA DELINCUENCIA \nORGANIZADA, DE LA LEY DE LA POLIC\u00c3\u008dA FEDERAL, DE LA LEY DE ASOCIACIONES \nRELIGIOSAS Y CULTO P\u00c3\u009aBLICO, DE LA LEY DE INVERSI\u00c3\u0093N EXTRANJERA, Y DE LA LEY \nGENERAL DE TURISMO. \n\n \nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \n\nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEGUNDO. Las reformas a la Ley General de Poblaci\u00c3\u00b3n entrar\u00c3\u00a1n en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su \n\npublicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, excepto las derogaciones a las fracciones VII y VIII del \nart\u00c3\u00adculo 3o. y a los art\u00c3\u00adculos 7 a 75, que entrar\u00c3\u00a1n en vigor hasta que se encuentre vigente el Reglamento \nde la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n\n \nLas reformas a la Ley de Asociaciones Religiosas y Culto P\u00c3\u00bablico, a la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera y la \n\nLey General de Turismo, entrar\u00c3\u00a1n en vigor hasta que se encuentre vigente el Reglamento de la Ley de \nMigraci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTERCERO. Las referencias que en otras leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones jur\u00c3\u00addicas se realicen a la Ley \n\nGeneral de Poblaci\u00c3\u00b3n por lo que hace a cuestiones de car\u00c3\u00a1cter migratorio, se entender\u00c3\u00a1n referidas a la \nLey de Migraci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCUARTO. Las resoluciones dictadas por la autoridad migratoria durante la vigencia de las \n\ndisposiciones de la Ley General de Poblaci\u00c3\u00b3n que se derogan, surtir\u00c3\u00a1n sus plenos efectos jur\u00c3\u00addicos. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 29 de abril de 2011.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \nDolores Del R\u00c3\u00ado S\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de mayo \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona el art\u00c3\u00adculo 112 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de junio de 2013 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman el primer p\u00c3\u00a1rrafo; la fracci\u00c3\u00b3n I y se adiciona un tercer p\u00c3\u00a1rrafo a la \n\nfracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 112 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de  \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de abril de 2013.- Dip. Francisco Arroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Angel Cedillo Hernandez, Secretario.- Sen. Lilia Guadalupe \nMerodio Reza, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta y uno de mayo \nde dos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 3 y 25 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 de junio de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XXVII, recorri\u00c3\u00a9ndose las subsecuentes en su orden, al \n\nart\u00c3\u00adculo 3 y se reforma el art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Dentro de un plazo de noventa d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir de la vigencia de este \n\nDecreto, el Ejecutivo Federal publicar\u00c3\u00a1 las modificaciones que sean necesarias. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2013.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Francisco \n\nArroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Tanya Rellstab Carreto, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cinco de junio de dos \nmil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones, as\u00c3\u00ad como la \ndenominaci\u00c3\u00b3n de la Ley sobre Refugiados y Protecci\u00c3\u00b3n Complementaria; y se reforman y \nadicionan diversos art\u00c3\u00adculos de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de octubre de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 3, fracci\u00c3\u00b3n III; y 55, segundo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley de \n\nMigraci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Los asilados reconocidos anteriormente a la entrada en vigor del presente Decreto podr\u00c3\u00a1n \n\nsolicitar que se les expida el documento migratorio, que acredite su condici\u00c3\u00b3n de estancia en el pa\u00c3\u00ads de \nconformidad con lo establecido en la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTercero. La Secretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n y la Secretar\u00c3\u00ada de Relaciones Exteriores realizar\u00c3\u00a1n las \n\nacciones necesarias para que la implementaci\u00c3\u00b3n de las presentes modificaciones se lleven a cabo con \nlos recursos aprobados en su presupuesto, por lo que no requerir\u00c3\u00a1n recursos adicionales para tales \nefectos y no incrementar\u00c3\u00a1n su presupuesto regularizable para el presente ejercicio fiscal y los \nsubsecuentes. \n\n \nCuarto. Se deber\u00c3\u00a1 establecer en los reglamentos respectivos el procedimiento por medio del cual la \n\nComisi\u00c3\u00b3n Mexicana de Ayuda a Refugiados atender\u00c3\u00a1 y desahogar\u00c3\u00a1 los casos a los que hacen referencia \nlos art\u00c3\u00adculos 35 Bis y 70 de la presente Ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de septiembre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \n\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Javier Orozco \nG\u00c3\u00b3mez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintisiete de octubre \nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n VI al art\u00c3\u00adculo 48 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de abril de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n VI al art\u00c3\u00adculo 48 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, para quedar como \n\nsigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 16 de marzo de 2016.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- \n\nSen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. C\u00c3\u00a9sar \nOctavio Pedroza Gait\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a dieciocho de abril de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 52 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de mayo de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 52 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, para quedar como \n\nsigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 6 de abril de 2017.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Guadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- Sen. \n\nPablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. Lorena \nCu\u00c3\u00a9llar Cisneros, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecisiete de mayo de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 29 y 112 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de noviembre de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico: Se reforman los art\u00c3\u00adculos 29, primer p\u00c3\u00a1rrafo, y 112, fracciones I y VI, tercer p\u00c3\u00a1rrafo de \n\nla Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de septiembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Alejandra Noemi Reynoso S\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- Sen. Itzel \nS. R\u00c3\u00ados de la Mora, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de noviembre de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 30 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 30 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n, para quedar como \n\nsigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Sof\u00c3\u00ada Del Sagrario De Le\u00c3\u00b3n Maza, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinte de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 3 y 111 de la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de julio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n XXVIII del art\u00c3\u00adculo 3 y el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 111 de la \n\nLey de Migraci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a seis de julio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio primero . el ley_de_migraci\u00e3_\u00b3_n_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , excepto el disposici\u00f3n que est\u00e3 \u00a1 n sujeto a el vacancia prever en el art\u00e3 \u00ad culo segundo_transitorio . 2 . el art\u00e3 \u00ad culo 10 ; el fracci\u00f3n i , ii , iii y ver de el art\u00e3 \u00ad culo 18 ; el art\u00e3 \u00ad culo 21 ; el cap\u00e3 \u00ad tul_o i y ii de el t\u00e3 \u00ad tulo cuarto_;_el_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 74 ; el art\u00e3 \u00ad culo 101 y 102 ; el art\u00e3 \u00ad culo 117 ; el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 112 ; el art\u00e3 \u00ad culo 126 y 127 , y el art\u00e3 \u00ad culo 149 , 157 y 158 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor hasta que se encontrar vigente el reglamento de el mismo ley . 3 . dentro_de el t\u00e3 \u00a9 rmino de 180 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , el ejecutivo_federal_deber\u00e3 \u00a1 expedir el reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , en tanto , continuar\u00e3 \u00a1 aplic\u00e3 \u00a1 ndose en el que no se oponer , el reglamento de el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n . cuarto . el disposici\u00f3n administrativo de car\u00e3 \u00a1 cter general en materia migratorio emitir con anterioridad a el entrada en vigor de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , continuar\u00e3 \u00a1 n vigente en todo el que no se le oponer , hasta en tanto se expedir el disposici\u00f3n que lo sustituir con arreglo a el mismo . quinto . el erogaci\u00f3n que el dependencia y entidad de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , as\u00e3 \u00ad como el procuradur\u00e3 \u00ad a general de el rep\u00e3\u00bablica , deber realizar para dar cumplimiento a el acci\u00f3n establecer en el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , se sujetar\u00e3 \u00a1 n a su disponibilidad presupuestario aprobar para ese fin por el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados en el decreto_de_presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 6 . para efecto de el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , se deber\u00e3 \u00a1 tener_en_cuenta el siguiente : i. el extranjero que haber obtener el calidad migratorio de no inmigrante , dentro_de el caracter\u00e3 \u00ad sticas de turista , transmigrante , visitante en todo su modalidad excepto el extranjero que haber obtener el calidad migratorio de no inmigrante dentro_de el caracter\u00e3 \u00ad stica de visitante_local , otorgar a el nacional de el pa\u00e3 \u00ad ses vecino para su visita a el poblaci\u00f3n fronterizo de el estados_unidos_mexicanos , ministro de culto , visitante distinguido , visitante provisional y corresponsal , se equiparar\u00e3 \u00a1 n a el visitante sin permiso para realizar actividad remunerar ; ii . el extranjero que haber obtener el calidad migratorio de no inmigrante dentro_de el caracter\u00e3 \u00ad stica de visitante_local , otorgar a el nacional de el pa\u00e3 \u00ad ses vecino para su visita a el poblaci\u00f3n fronterizo de el estados_unidos_mexicanos , se equiparar\u00e3 \u00a1 n a el visitante_regional ; iii . el extranjero que haber obtener el calidad migratorio de no inmigrante , dentro el caracter\u00e3 \u00ad stica de estudiante , se equiparar\u00e3 \u00a1 n a el residente_temporal_estudiante ; iv . el extranjero que haber obtener el calidad migratorio de no inmigrante , dentro el caracter\u00e3 \u00ad sticas de asilado pol\u00e3 \u00ad tico y refugiar , se equiparar\u00e3 \u00a1 n a el residente permanente ; v. el extranjero que haber obtener el calidad migratorio de inmigrante , dentro el caracter\u00e3 \u00ad sticas de rentista , inversionista , profesional , cargo de confianza , cient\u00e3 \u00ad fico , t\u00e3 \u00a9 cnico , familiar , artista y deportista o asimilar , se equiparar\u00e3 \u00a1 n a el residente temporal , y vi . el extranjero que haber obtener el calidad migratorio de inmigrado , se equiparar\u00e3 \u00a1 n a el residente permanente . s\u00e3 \u0089 ptimo . el referencia realizar en el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n a el auto de vinculaci\u00e3 \u00b3 n a proceso , quedar\u00e3 \u00a1 n entender a el t\u00e3 \u00a9 rmino vigente de auto de formal prisi\u00e3 \u00b3 n , todo vez que con este decreto no entrar en vigor el art\u00e3 \u00ad culo 19 constitucional sujeto a el vacancia prever en el art\u00e3 \u00ad culo segundo_transitorio_de_el_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/6/2008:??.??:??] . 8 . el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el regla relativo a el sistema_de_puntos prever en el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , dentro_de el t\u00e3 \u00a9 rmino de 180 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de su entrada en vigor . 9 . el tr\u00e3 \u00a1 mites migratorio que se encontrar en proceso o pendiente de resoluci\u00e3 \u00b3 n a el fecha de entrada en vigor de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , deber\u00e3 \u00a1 n concluir se de conformidad con el disposici\u00f3n vigente a el momento en que se iniciar . d\u00e3 \u0089 cimo . el procedimiento penal iniciar antes_de el entrada en vigor de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , por el delito prever en el art\u00e3 \u00ad culo 138 de el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n , se seguir\u00e3 \u00a1 n tramitar hasta su conclusi\u00e3 \u00b3 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente a el momento de el comisi\u00e3 \u00b3 n de el hecho que le dar origen . el mismo se observar\u00e3 \u00a1 respecto_de el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de el pena correspondiente . art\u00e3 \u008d culo 2 . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . art\u00e3 \u008d culo 3 . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . art\u00e3 \u008d culo cuarto . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . art\u00e3 \u008d culo quinto . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . art\u00e3 \u008d culo 6 . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . art\u00e3 \u008d culo s\u00e3 \u0089 ptimo . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . art\u00e3 \u008d culo 8 . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . art\u00e3 \u008d culo 9 . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio de el decreto por el que expedir el ley_de_migraci\u00e3 \u0093 n y se reformar , derogar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u0093 n , de el c\u00e3 \u0093 decir penal federal , de el_c\u00e3 \u0093 decir federal de procedimiento penal , de el ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada , de el ley_de_la_polic\u00e3 \u008d a federal , de el ley_de_asociaciones_religiosas_y_culto_p\u00e3 \u009a blico , de el ley_de_inversi\u00e3 \u0093 n extranjero , y de el ley general de turismo . primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el reforma a el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , excepto el derogaci\u00f3n a el fracci\u00f3n vii y viii de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . y a el art\u00e3 \u00ad culo 7 a 75 , que entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor hasta que se encontrar vigente el reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . el reforma a el ley_de_asociaciones_religiosas y culto_p\u00e3\u00bablico , a el ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera y el ley_general_de_turismo , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor hasta que se encontrar vigente el reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . 3 . el referencia que en otro ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas se realizar a el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n por el que hacer a cuesti\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter migratorio , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . cuarto . el resoluci\u00f3n dictar por el autoridad migratorio durante el vigencia de el disposici\u00f3n de el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n que se derogar , surtir\u00e3 \u00a1 n su pleno efecto jur\u00e3 \u00ad do . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:29/4/2011:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . mar\u00e3 \u00ad a dolores_de_el_r\u00e3 \u00ad o s\u00e3 \u00a1 nchez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/5/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culo transitorio de decreto de reforma decreto por el que se reforma y adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 112 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/6/2013:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el fracci\u00e3 \u00b3 n i y se adicionar uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n ver de el art\u00e3 \u00ad culo 112 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/4/2013:??.??:??] . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . angel_cedillo_hernandez , secretario . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:31/5/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3 y 25 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:7/6/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xxvii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente en su orden , a el art\u00e3 \u00ad culo 3 y se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . dentro_de uno plazo de 90 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el vigencia de este decreto , el ejecutivo_federal_publicar\u00e3 \u00a1 el modificaci\u00f3n que ser necesario . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2013:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretario . - dip . tanya_rellstab_carreto , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:5/6/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n , as\u00e3 \u00ad como el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el ley_sobre_refugiados_y_protecci\u00e3 \u00b3 n complementario ; y se reformar y adicionar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/10/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; y 55 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el asilado reconocer anteriormente_a el entrada en vigor de el presente decreto_podr\u00e3 \u00a1 n solicitar que se le expedir el documento migratorio , que acreditar su condici\u00e3 \u00b3 n de estancia en el pa\u00e3 \u00ad segundo de conformidad con el establecer en el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . 3 . el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n y el secretar\u00e3 \u00ad a de relaciones_exteriores realizar\u00e3 \u00a1 n el acci\u00f3n necesario para que el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el presente modificaci\u00f3n se llevar_a_cabo con el recurso aprobar en su presupuesto , por el que no requerir\u00e3 \u00a1 n recurso adicional para tal efecto y no incrementar\u00e3 \u00a1 n su presupuesto regularizable para el presente ejercicio fiscal y el subsecuente . cuarto . se deber\u00e3 \u00a1 establecer en el reglamento respectivo el procedimiento por_medio_de el cual el comisi\u00e3 \u00b3 n mexicana_de_ayuda a refugiados_atender\u00e3 \u00a1 y desahogar\u00e3 \u00a1 el caso a el que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 35 bis y 70 de el presente ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/9/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:27/10/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n ver a el art\u00e3 \u00ad culo 48 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/4/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n ver a el art\u00e3 \u00ad culo 48 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:16/3/2016:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - sen . c\u00e3 \u00a9 sar octavio_pedroza_gait\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:18/4/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 52 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/5/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 52 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/4/2017:??.??:??] . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretario . - sen . lorena_cu\u00e3 \u00a9 llar cisne_ro , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/5/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 29 y 112 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/11/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no : se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 29 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 112 , fracci\u00f3n i y vi , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/9/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . alejandra_noemi_reynoso_s\u00e3 \u00a1 nchez , secretario . - sen . itzel_s._r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/11/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 30 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 30 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . sof\u00e3 \u00ad a de el sagrario_de_le\u00e3 \u00b3 n maza , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:20/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3 y 111 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/7/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n xxviii de el art\u00e3 \u00ad culo 3 y el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 111 de el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/7/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 5, "primero": 4, "la": 152, "ley": 49, "de": 285, "migraci\u00e3\u00b3n": 30, "entrar\u00e3\u00a1": 10, "en": 91, "vigor": 21, "al": 26, "d\u00e3\u00ada": 11, "siguiente": 11, "su": 29, "publicaci\u00e3\u00b3n": 20, "el": 98, "diario": 21, "oficial": 21, "federaci\u00e3\u00b3n": 22, "excepto": 3, "las": 29, "disposiciones": 10, "que": 39, "est\u00e3\u00a1n": 1, "sujetas": 1, "a": 48, "vacancia": 2, "prevista": 2, "art\u00e3\u00adculo": 39, "segundo": 8, "transitorio": 8, "10;": 1, "fracciones": 3, "i": 16, "ii": 3, "iii": 4, "y": 59, "vi": 6, "del": 40, "18;": 1, "21;": 1, "los": 43, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "cuarto;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 7, "74;": 1, "art\u00e3\u00adculos": 11, "101": 1, "102;": 1, "117;": 1, "112;": 1, "126": 1, "127": 1, "149": 1, "157": 1, "158": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 4, "hasta": 5, "se": 45, "encuentre": 3, "vigente": 4, "reglamento": 5, "misma": 2, "tercero": 4, "dentro": 9, "t\u00e3\u00a9rmino": 3, "ciento": 2, "ochenta": 2, "d\u00e3\u00adas": 3, "contados": 3, "partir": 3, "entrada": 6, "presente": 22, "ejecutivo": 11, "federal": 20, "deber\u00e3\u00a1": 3, "expedir": 1, "tanto": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "lo": 16, "no": 10, "oponga": 1, "general": 10, "poblaci\u00e3\u00b3n": 5, "cuarto": 4, "administrativas": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "materia": 1, "migratoria": 9, "emitidas": 1, "con": 6, "anterioridad": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "vigentes": 3, "todo": 1, "le": 2, "opongan": 1, "expidan": 1, "sustituyan": 1, "arreglo": 1, "quinto": 2, "erogaciones": 1, "dependencias": 1, "entidades": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "as\u00e3\u00ad": 2, "como": 10, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "deban": 1, "realizar": 2, "para": 26, "dar": 1, "cumplimiento": 10, "acciones": 2, "establecidas": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestaria": 1, "aprobada": 1, "ese": 1, "fin": 1, "por": 25, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "diputados": 1, "decreto": 32, "presupuesto": 3, "egresos": 1, "sexto": 2, "efectos": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "tener": 1, "cuenta": 1, "siguiente:": 1, "extranjeros": 7, "hayan": 7, "obtenido": 7, "calidad": 7, "inmigrante": 6, "caracter\u00e3\u00adsticas": 3, "turista": 1, "transmigrante": 1, "visitante": 7, "todas": 1, "sus": 2, "modalidades": 1, "caracter\u00e3\u00adstica": 3, "local": 2, "otorgada": 2, "nacionales": 2, "pa\u00e3\u00adses": 2, "vecinos": 2, "visita": 2, "poblaciones": 2, "fronterizas": 2, "estados": 12, "unidos": 12, "mexicanos": 12, "ministro": 1, "culto": 3, "distinguido": 1, "provisional": 1, "corresponsal": 1, "equiparar\u00e3\u00a1n": 6, "sin": 1, "permiso": 1, "actividades": 1, "remuneradas;": 1, "regional;": 1, "estudiante": 1, "residente": 4, "temporal": 2, "estudiante;": 1, "iv": 1, "asilado": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "refugiado": 1, "permanente;": 1, "v": 1, "rentista": 1, "inversionista": 1, "profesional": 1, "cargo": 1, "confianza": 1, "cient\u00e3\u00adfico": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "familiar": 1, "artista": 1, "deportista": 1, "o": 2, "asimilados": 1, "inmigrado": 1, "permanente": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 2, "referencias": 2, "realizadas": 1, "auto": 2, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "proceso": 2, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "entendidas": 1, "formal": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 1, "toda": 1, "vez": 1, "este": 2, "entra": 1, "19": 2, "constitucional": 1, "sujeto": 1, "reforman": 10, "adicionan": 4, "diversas": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 10, "pol\u00e3\u00adtica": 10, "publicado": 9, "18": 1, "junio": 6, "2008": 1, "octavo": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 11, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "reglas": 1, "relativas": 1, "sistema": 1, "puntos": 1, "previsto": 2, "noveno": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "migratorios": 1, "encuentren": 1, "pendientes": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "fecha": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "concluirse": 1, "conformidad": 2, "momento": 2, "iniciaron": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "procedimientos": 2, "penales": 2, "iniciados": 1, "antes": 1, "delito": 1, "138": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "tramitando": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "conforme": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "hechos": 1, "dieron": 1, "origen": 1, "mismo": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "respecto": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "penas": 1, "correspondientes": 1, "art\u00e3\u008dculo": 9, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 15, "expide": 1, "migraci\u00e3\u0093n": 1, "derogan": 2, "poblaci\u00e3\u0093n": 1, "c\u00e3\u0093digo": 2, "penal": 1, "contra": 1, "delincuencia": 1, "organizada": 1, "polic\u00e3\u008da": 1, "asociaciones": 2, "religiosas": 2, "p\u00e3\u009ablico": 1, "inversi\u00e3\u0093n": 1, "extranjera": 2, "turismo": 2, "reformas": 2, "derogaciones": 1, "vii": 1, "viii": 1, "3o": 1, "7": 2, "75": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "otras": 1, "leyes": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "realicen": 1, "hace": 1, "cuestiones": 1, "migratorio": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "referidas": 1, "resoluciones": 1, "dictadas": 1, "autoridad": 1, "durante": 1, "vigencia": 2, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "plenos": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 18, "d": 1, "f": 1, "29": 4, "abril": 8, "2011-": 1, "sen": 18, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "presidente-": 17, "dip": 18, "jorge": 2, "carlos": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "mar\u00e3\u00adn": 2, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "secretario-": 6, "mar\u00e3\u00ada": 4, "dolores": 1, "r\u00e3\u00ado": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "secretaria-": 12, "r\u00e3\u00babricas\"": 9, "dispuesto": 9, "fracci\u00e3\u00b3n": 20, "89": 9, "debida": 9, "observancia": 9, "expido": 9, "residencia": 9, "poder": 9, "ciudad": 14, "distrito": 4, "veinticuatro": 1, "mayo": 4, "dos": 9, "mil": 9, "once-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 4, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 9, "secretario": 9, "jos\u00e3\u00a9": 2, "francisco": 3, "blake": 1, "mora-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 9, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 8, "adiciona": 5, "112": 4, "4": 1, "2013": 2, "\u00e3\u009anico-": 9, "primer": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "un": 2, "tercer": 2, "quedar": 8, "sigue:": 8, "df": 3, "24": 1, "2013-": 2, "arroyo": 7, "vieyra": 2, "ernesto": 5, "cordero": 5, "angel": 1, "cedillo": 1, "hernandez": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 3, "merodio": 1, "reza": 1, "treinta": 1, "uno": 1, "trece-": 2, "enrique": 8, "pe\u00e3\u00b1a": 8, "nieto-": 8, "miguel": 7, "\u00e3\u0081ngel": 6, "osorio": 6, "chong-": 6, "3": 5, "25": 4, "\u00e3\u009anico": 3, "una": 3, "xxvii": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "subsecuentes": 2, "orden": 1, "plazo": 1, "noventa": 1, "naturales": 1, "modificaciones": 2, "sean": 1, "necesarias": 2, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "tanya": 1, "rellstab": 1, "carreto": 1, "cinco": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "sobre": 1, "refugiados": 2, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "complementaria;": 1, "diversos": 1, "30": 3, "octubre": 2, "2014": 1, "segundo-": 1, "iii;": 1, "55": 1, "asilados": 1, "reconocidos": 1, "anteriormente": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "solicitar": 1, "les": 1, "expida": 1, "documento": 1, "acredite": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "estancia": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "establecido": 1, "relaciones": 1, "exteriores": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "presentes": 1, "lleven": 1, "cabo": 1, "recursos": 2, "aprobados": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "tales": 1, "incrementar\u00e3\u00a1n": 1, "regularizable": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "establecer": 1, "reglamentos": 1, "respectivos": 1, "procedimiento": 1, "medio": 1, "cual": 1, "mexicana": 1, "ayuda": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "desahogar\u00e3\u00a1": 1, "casos": 1, "hacen": 1, "referencia": 1, "35": 1, "bis": 1, "70": 1, "septiembre": 2, "2014-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "veintisiete": 1, "catorce-": 1, "48": 2, "21": 1, "2016": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "16": 1, "marzo": 1, "2016-": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 3, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "dieciocho": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "52": 2, "2017": 2, "6": 1, "2017-": 2, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "presidenta-": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "morales": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "lorena": 1, "cu\u00e3\u00a9llar": 1, "cisneros": 1, "diecisiete": 1, "diecisiete-": 2, "9": 1, "noviembre": 2, "\u00e3\u009anico:": 1, "26": 3, "alejandra": 1, "noemi": 1, "reynoso": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "ocho": 1, "2018": 2, "2018-": 2, "edgar": 2, "romo": 2, "sof\u00e3\u00ada": 1, "sagrario": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "maza": 1, "juan": 2, "g": 2, "flores": 2, "veinte": 1, "dieciocho-": 2, "dr": 2, "alfonso": 2, "navarrete": 2, "prida-": 2, "111": 2, "12": 1, "julio": 2, "xxviii": 1, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "seis": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 9, "primero": 4, "": 414, "el": 353, "ley_de_migraci\u00e3_\u00b3_n_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 57, "en": 90, "vigor": 21, "a": 101, "d\u00e3": 15, "\u00ad": 113, "siguiente": 12, "de": 141, "su": 31, "publicaci\u00e3": 20, "\u00b3": 134, "n": 160, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 21, "excepto": 3, "disposici\u00f3n": 10, "que": 39, "est\u00e3": 1, "sujeto": 2, "vacancia": 2, "prever": 4, "art\u00e3": 50, "culo": 60, "segundo_transitorio": 1, "2": 6, "10": 1, ";": 14, "fracci\u00f3n": 3, "i": 8, "ii": 3, "iii": 5, "y": 56, "ver": 4, "18": 1, "21": 1, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 1, "t\u00e3": 5, "tulo": 1, "cuarto_;_el_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "74": 1, "101": 1, "102": 1, "117": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "rrafo": 7, "112": 5, "126": 1, "127": 1, "149": 1, "157": 1, "158": 1, "ley_de_migraci\u00e3": 27, "entrar\u00e3": 13, "hasta": 5, "se": 46, "encontrar": 4, "vigente": 7, "reglamento": 3, "mismo": 3, "ley": 5, "3": 11, "dentro_de": 6, "\u00a9": 29, "rmino": 3, "180": 2, "as": 3, "contar": 3, "a_partir_de": 3, "entrada": 6, "presente": 23, "ejecutivo_federal_deber\u00e3": 1, "expedir": 13, "reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3": 3, "tanto": 2, "continuar\u00e3": 2, "aplic\u00e3": 1, "ndose": 2, "no": 23, "oponer": 2, "ley_general_de_poblaci\u00e3": 6, "cuarto": 4, "administrativo": 1, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "general": 3, "materia": 1, "migratorio": 12, "emitir": 1, "con": 6, "anterioridad": 1, "todo": 3, "le": 3, "lo": 1, "sustituir": 1, "arreglo": 1, "quinto": 2, "erogaci\u00f3n": 1, "dependencia": 1, "entidad": 1, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "as\u00e3": 2, "como": 10, "procuradur\u00e3": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "deber": 10, "realizar": 4, "para": 26, "dar": 2, "cumplimiento": 10, "acci\u00f3n": 2, "establecer": 3, "sujetar\u00e3": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestario": 1, "aprobar": 2, "ese": 1, "fin": 1, "por": 24, "c\u00e3": 3, "mara": 1, "diputados": 1, "decreto_de_presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "6": 2, "efecto": 3, "aplicaci\u00e3": 1, "deber\u00e3": 3, "tener_en_cuenta": 1, ":": 10, "extranjero": 8, "haber": 7, "obtener": 7, "calidad": 7, "inmigrante": 6, "caracter\u00e3": 6, "sticas": 3, "turista": 1, "transmigrante": 1, "visitante": 4, "modalidad": 1, "stica": 3, "visitante_local": 2, "otorgar": 2, "nacional": 2, "pa\u00e3": 3, "ses": 2, "vecino": 2, "visita": 2, "poblaci\u00f3n": 2, "fronterizo": 2, "estados_unidos_mexicanos": 12, "ministro": 1, "culto": 1, "distinguido": 1, "provisional": 1, "corresponsal": 1, "equiparar\u00e3": 6, "sin": 1, "permiso": 1, "actividad": 1, "remunerar": 1, "visitante_regional": 1, "dentro": 3, "estudiante": 1, "residente_temporal_estudiante": 1, "iv": 1, "asilado": 2, "pol\u00e3": 11, "tico": 1, "refugiar": 1, "residente": 3, "permanente": 2, "v": 1, "rentista": 1, "inversionista": 1, "profesional": 1, "cargo": 1, "confianza": 1, "cient\u00e3": 1, "fico": 1, "cnico": 1, "familiar": 1, "artista": 1, "deportista": 1, "o": 4, "asimilar": 1, "temporal": 1, "vi": 2, "inmigrado": 1, "s\u00e3": 3, "\u0089": 3, "ptimo": 2, "referencia": 2, "auto": 2, "vinculaci\u00e3": 1, "proceso": 2, "quedar\u00e3": 1, "entender": 1, "formal": 1, "prisi\u00e3": 1, "vez": 1, "este": 2, "decreto": 30, "entrar": 1, "19": 1, "constitucional": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "reformar": 10, "adicionar": 9, "diverso": 4, "constituci\u00e3": 10, "tica": 10, "publicar": 9, "[??:18/6/2008:????:??]": 1, "8": 2, "secretar\u00e3": 3, "gobernaci\u00e3": 2, "publicar\u00e3": 1, "regla": 1, "relativo": 1, "sistema_de_puntos": 1, "9": 2, "tr\u00e3": 1, "mites": 1, "pendiente": 1, "resoluci\u00e3": 1, "fecha": 1, "concluir": 1, "conformidad": 2, "momento": 2, "iniciar": 2, "cimo": 1, "procedimiento": 3, "penal": 3, "antes_de": 1, "delito": 1, "138": 1, "seguir\u00e3": 1, "tramitar": 1, "conclusi\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "comisi\u00e3": 2, "hecho": 1, "origen": 1, "observar\u00e3": 1, "respecto_de": 1, "ejecuci\u00e3": 1, "pena": 1, "correspondiente": 1, "\u008d": 11, "\u00e2": 47, "\u0080": 47, "\u00a6": 47, "\u0093": 5, "derogar": 2, "decir": 2, "federal": 3, "el_c\u00e3": 1, "ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada": 1, "ley_de_la_polic\u00e3": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas_y_culto_p\u00e3": 1, "\u009a": 14, "blico": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "turismo": 1, "reforma": 10, "derogaci\u00f3n": 1, "vii": 1, "viii": 1, "3o": 1, "7": 1, "75": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas": 1, "culto_p\u00e3\u00bablico": 1, "ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera": 1, "ley_general_de_turismo": 1, "otro": 1, "dem\u00e3": 1, "segundo": 3, "jur\u00e3": 2, "dicas": 1, "hacer": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "entender\u00e3": 1, "referir": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "dictar": 1, "autoridad": 1, "durante": 1, "vigencia": 2, "surtir\u00e3": 1, "pleno": 1, "do": 1, "m\u00e3": 4, "xico": 18, "d_f": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "-": 91, "sen": 18, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "presidente": 17, "dip": 18, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "rez": 4, "mar\u00e3": 6, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "secretario": 17, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "nchez": 2, "r\u00e3\u00babricas": 9, "\"": 9, "disponer": 9, "fracci\u00e3": 20, "i_de_el_art\u00e3": 9, "89": 9, "observancia": 9, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 9, "ciudad_de_m\u00e3": 14, "distrito_federal": 4, "[??:24/5/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "r\u00e3\u00babrica": 18, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 9, "jos\u00e3": 2, "francisco_blake_mora": 1, "[??:4/6/2013:????:??]": 1, "\u00e3": 11, "1": 3, "p\u00e3": 6, "uno": 5, "quedar": 8, "seguir": 8, "df": 3, "[??:24/4/2013:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 5, "angel_cedillo_hernandez": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "[??:31/5/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 8, "\u00b1": 8, "nieto": 8, "miguel_\u00e3": 6, "\u0081": 6, "ngel": 6, "osorio_chong": 6, "25": 2, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "xxvii": 1, "recorri\u00e3": 1, "subsecuente": 2, "orden": 1, "plazo": 1, "90": 1, "natural": 1, "ejecutivo_federal_publicar\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "necesario": 2, "[??:29/4/2013:????:??]": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "tanya_rellstab_carreto": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "denominaci\u00e3": 1, "ley_sobre_refugiados_y_protecci\u00e3": 1, "complementario": 1, "[??:30/10/2014:????:??]": 1, "55": 1, "reconocer": 1, "anteriormente_a": 1, "decreto_podr\u00e3": 1, "solicitar": 1, "documento": 1, "acreditar": 1, "condici\u00e3": 1, "estancia": 1, "relaciones_exteriores": 1, "realizar\u00e3": 1, "implementaci\u00e3": 1, "llevar_a_cabo": 1, "recurso": 2, "presupuesto": 2, "requerir\u00e3": 1, "adicional": 1, "tal": 1, "incrementar\u00e3": 1, "regularizable": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "respectivo": 1, "por_medio_de": 1, "cual": 1, "mexicana_de_ayuda": 1, "refugiados_atender\u00e3": 1, "desahogar\u00e3": 1, "caso": 1, "hacer_referencia": 1, "35": 1, "bis": 1, "70": 1, "[??:25/9/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "[??:27/10/2014:????:??]": 1, "48": 2, "[??:21/4/2016:????:??]": 1, "[??:16/3/2016:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "nica": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "sar": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "[??:18/4/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "52": 2, "[??:19/5/2017:????:??]": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:6/4/2017:????:??]": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "presidenta": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "lorena_cu\u00e3": 1, "llar": 1, "cisne_ro": 1, "[??:17/5/2017:????:??]": 1, "29": 2, "[??:9/11/2017:????:??]": 1, "[??:26/9/2017:????:??]": 1, "alejandra_noemi_reynoso_s\u00e3": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:8/11/2017:????:??]": 1, "30": 2, "[??:25/6/2018:????:??]": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "sof\u00e3": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "secretaria": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 2, "[??:20/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "111": 2, "[??:12/7/2018:????:??]": 1, "xxviii": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:6/7/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 178, "de": 1804, "migraci\u00e3\u00b3n": 35, "migraci\u00e3\u0093n": 3, "nueva": 5, "publicada": 2, "en": 752, "el": 701, "diario": 26, "oficial": 33, "la": 927, "federaci\u00e3\u00b3n": 30, "25": 6, "mayo": 5, "2011": 1, "texto": 1, "vigente": 28, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 9, "12-07-2018": 3, "al": 216, "margen": 1, "un": 102, "sello": 1, "con": 260, "escudo": 1, "nacional": 123, "que": 550, "dice:": 1, "estados": 31, "unidos": 31, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "felipe": 2, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 548, "mexicanos": 43, "a": 503, "sus": 62, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "se": 342, "ha": 6, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 13, "decreto": 33, "\"el": 1, "general": 46, "d": 2, "e": 10, "c": 1, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "expide": 4, "y": 651, "reforman": 11, "derogan": 3, "adicionan": 5, "diversas": 6, "disposiciones": 93, "poblaci\u00e3\u0093n": 2, "del": 281, "c\u00e3\u0093digo": 4, "penal": 9, "federal": 57, "procedimientos": 10, "penales": 5, "contra": 7, "delincuencia": 3, "organizada": 4, "polic\u00e3\u008da": 2, "asociaciones": 3, "religiosas": 4, "culto": 4, "p\u00e3\u009ablico": 2, "inversi\u00e3\u0093n": 2, "extranjera": 7, "turismo": 4, "art\u00e3\u008dculo": 10, "primero": 6, "migracion": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 8, "preliminares": 2, "cap\u00e3\u008dtulo": 21, "\u00e3\u009anico": 7, "art\u00e3\u00adculo": 251, "1": 1, "las": 330, "esta": 93, "son": 12, "orden": 14, "p\u00e3\u00bablico": 19, "observancia": 11, "toda": 7, "tienen": 6, "por": 229, "objeto": 23, "regular": 28, "lo": 103, "relativo": 2, "ingreso": 35, "salida": 27, "extranjeros": 111, "territorio": 93, "tr\u00e3\u00a1nsito": 37, "estancia": 71, "mismo": 8, "marco": 1, "respeto": 11, "protecci\u00e3\u00b3n": 33, "salvaguarda": 1, "derechos": 49, "humanos": 23, "contribuci\u00e3\u00b3n": 2, "desarrollo": 14, "as\u00e3\u00ad": 47, "como": 68, "preservaci\u00e3\u00b3n": 13, "soberan\u00e3\u00ada": 2, "seguridad": 24, "nacionales": 19, "2": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 18, "migratoria": 132, "estado": 37, "mexicano": 35, "es": 18, "conjunto": 2, "decisiones": 1, "estrat\u00e3\u00a9gicas": 1, "para": 249, "alcanzar": 1, "objetivos": 1, "determinados": 4, "fundamento": 2, "principios": 5, "generales": 3, "dem\u00e3\u00a1s": 50, "preceptos": 1, "contenidos": 2, "presente": 50, "plasman": 1, "reglamento": 60, "normas": 1, "secundarias": 1, "diversos": 3, "programas": 4, "acciones": 12, "concretas": 1, "atender": 4, "fen\u00e3\u00b3meno": 1, "migratorio": 28, "m\u00e3\u00a9xico": 31, "manera": 15, "integral": 7, "pa\u00e3\u00ads": 111, "origen": 17, "destino": 7, "retorno": 33, "migrantes": 53, "debe": 1, "sustentarse": 1, "siguientes:": 4, "irrestricto": 1, "sea": 46, "cual": 21, "fuere": 1, "su": 271, "nacionalidad": 21, "g\u00e3\u00a9nero": 3, "etnia": 1, "edad": 8, "situaci\u00e3\u00b3n": 86, "especial": 2, "atenci\u00e3\u00b3n": 21, "grupos": 4, "vulnerables": 1, "menores": 1, "mujeres": 9, "ind\u00e3\u00adgenas": 2, "adolescentes": 23, "personas": 75, "tercera": 2, "v\u00e3\u00adctimas": 11, "delito": 17, "ning\u00e3\u00ban": 9, "caso": 54, "una": 74, "irregular": 9, "preconfigurar\u00e3\u00a1": 1, "s\u00e3\u00ad": 3, "misma": 11, "comisi\u00e3\u00b3n": 11, "ni": 3, "prejuzgar\u00e3\u00a1": 1, "il\u00e3\u00adcitos": 1, "parte": 22, "migrante": 17, "hecho": 4, "encontrarse": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 69, "no": 115, "documentada": 1, "congruencia": 1, "garantice": 1, "vigencia": 6, "reclama": 1, "connacionales": 1, "exterior": 5, "admisi\u00e3\u00b3n": 4, "permanencia": 13, "deportaci\u00e3\u00b3n": 13, "asistido": 28, "enfoque": 1, "acorde": 2, "complejidad": 1, "movilidad": 2, "internacional": 46, "atienda": 1, "manifestaciones": 1, "considerando": 2, "causas": 10, "estructurales": 1, "consecuencias": 1, "inmediatas": 1, "futuras": 1, "responsabilidad": 5, "compartida": 1, "gobiernos": 7, "pa\u00e3\u00adses": 13, "entre": 8, "instituciones": 6, "extranjeras": 2, "involucradas": 1, "tema": 1, "hospitalidad": 1, "solidaridad": 2, "necesitan": 2, "nuevo": 1, "lugar": 20, "residencia": 41, "temporal": 25, "o": 368, "permanente": 21, "debido": 5, "condiciones": 11, "extremas": 1, "ponen": 1, "riesgo": 3, "vida": 5, "convivencia": 3, "acuerdo": 12, "tradici\u00e3\u00b3n": 2, "mexicana": 13, "este": 16, "sentido": 2, "tratados": 18, "derecho": 54, "facilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "salvaguardando": 1, "principio": 2, "reconoce": 1, "aporte": 1, "sociedades": 1, "tiempo": 14, "pugna": 1, "fortalecer": 1, "autoridad": 36, "p\u00e3\u00bablica": 12, "fronteriza": 2, "regional": 6, "combate": 3, "crimen": 1, "organizado": 1, "especialmente": 2, "tr\u00e3\u00a1fico": 3, "secuestro": 1, "trata": 1, "todas": 3, "modalidades": 2, "complementariedad": 1, "mercados": 1, "laborales": 3, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 4, "adecuada": 8, "laboral": 1, "necesidades": 5, "equidad": 1, "indica": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 23, "respecta": 1, "plena": 1, "garant\u00e3\u00adas": 3, "individuales": 2, "tanto": 16, "reconocimiento": 20, "adquiridos": 1, "inmigrantes": 1, "arraigo": 1, "v\u00e3\u00adnculos": 3, "familiares": 9, "negocios": 1, "han": 1, "generado": 1, "serie": 1, "compromisos": 2, "partir": 15, "cotidiana": 1, "a\u00e3\u00ban": 2, "cuando": 50, "puedan": 5, "haber": 6, "incurrido": 1, "aspectos": 2, "administrativos": 1, "siempre": 20, "extranjero": 103, "haya": 19, "cumplido": 2, "leyes": 14, "aplicables": 52, "unidad": 14, "familiar": 19, "inter\u00e3\u00a9s": 14, "superior": 11, "ni\u00e3\u00b1a": 32, "ni\u00e3\u00b1o": 33, "adolescente": 29, "criterio": 1, "prioritario": 1, "internaci\u00e3\u00b3n": 13, "junto": 3, "humanitarias": 13, "elemento": 2, "sustantivo": 1, "conformaci\u00e3\u00b3n": 1, "sano": 1, "productivo": 1, "tejido": 1, "social": 11, "comunidades": 3, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "cultural": 3, "residentes": 11, "base": 5, "multiculturalismo": 1, "libertad": 5, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "pleno": 3, "culturas": 1, "costumbres": 1, "contravengan": 1, "facilitar": 6, "reinserci\u00e3\u00b3n": 1, "emigrantes": 1, "familias": 2, "trav\u00e3\u00a9s": 4, "interinstitucionales": 7, "reforzar": 1, "emigraci\u00e3\u00b3n": 1, "provecho": 1, "bienestar": 1, "poder": 11, "ejecutivo": 13, "determinar\u00e3\u00a1": 4, "operativa": 1, "deber\u00e3\u00a1": 35, "recoger": 1, "demandas": 2, "posicionamientos": 2, "otros": 6, "poderes": 2, "entidades": 16, "federativas": 9, "sociedad": 9, "civil": 20, "tomando": 7, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "humanitaria": 3, "compromiso": 1, "indeclinable": 1, "3": 6, "efectos": 13, "entender\u00e3\u00a1": 3, "por:": 1, "i": 68, "servidor": 5, "ejerce": 1, "potestad": 3, "legal": 13, "expresamente": 1, "conferida": 1, "realizar": 26, "determinadas": 2, "funciones": 9, "actos": 6, "materia": 33, "migratoria;": 6, "ii": 57, "readmisi\u00e3\u00b3n:": 1, "acto": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 49, "determina": 3, "autorizar": 3, "deportado": 4, "anterioridad;": 1, "iii": 50, "asilado:": 1, "todo": 14, "reconocido": 3, "tal": 8, "t\u00e3\u00a9rminos": 36, "sobre": 10, "refugiados": 3, "complementaria": 8, "asilo": 14, "pol\u00e3\u00adtico;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 37, "reformada": 6, "dof": 20, "30-10-2014": 2, "iv": 37, "ap\u00e3\u00a1trida:": 1, "persona": 29, "considerada": 2, "conforme": 34, "legislaci\u00e3\u00b3n": 17, "conceder\u00e3\u00a1": 5, "igual": 5, "trato": 3, "pero": 3, "efectiva": 2, "v": 35, "centro": 6, "evaluaci\u00e3\u00b3n:": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 4, "control": 11, "confianza": 7, "instituto": 127, "migraci\u00e3\u00b3n;": 2, "vi": 29, "estancia:": 1, "ubica": 2, "intenci\u00e3\u00b3n": 2, "algunos": 1, "casos": 19, "actividad": 6, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "bien": 5, "criterios": 3, "humanitarios": 3, "vii": 12, "constituci\u00e3\u00b3n:": 1, "mexicanos;": 3, "viii": 10, "cuota:": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "ingresar": 12, "trabajar": 10, "ya": 4, "econ\u00e3\u00b3mica": 3, "zona": 3, "ix": 6, "defensor": 1, "humanos:": 1, "u": 14, "organizaci\u00e3\u00b3n": 3, "individual": 1, "colectivamente": 1, "promueva": 1, "procure": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 3, "libertades": 3, "fundamentales": 1, "planos": 1, "x": 4, "estaci\u00e3\u00b3n": 13, "migratoria:": 8, "instalaci\u00e3\u00b3n": 2, "f\u00e3\u00adsica": 4, "establece": 3, "alojar": 1, "temporalmente": 3, "acrediten": 4, "resuelve": 3, "xi": 2, "extranjero:": 1, "pasea": 1, "calidad": 9, "previsto": 9, "30": 7, "constituci\u00e3\u00b3n;": 2, "xii": 2, "filtro": 2, "revisi\u00e3\u00b3n": 13, "espacio": 4, "ubicado": 2, "destinado": 10, "donde": 7, "autoriza": 18, "rechaza": 1, "xiii": 2, "instituto:": 1, "xiv": 2, "ley:": 1, "ley;": 8, "xv": 2, "personas:": 1, "f\u00e3\u00adsico": 2, "fijado": 1, "paso": 1, "otro;": 1, "xvi": 1, "mexicano:": 1, "posea": 1, "calidades": 1, "xvii": 1, "migrante:": 1, "individuo": 1, "sale": 1, "transita": 1, "llega": 1, "distinto": 2, "cualquier": 27, "tipo": 4, "motivaci\u00e3\u00b3n": 1, "xviii": 1, "acompa\u00e3\u00b1ado:": 1, "menor": 2, "18": 4, "a\u00e3\u00b1os": 12, "encuentre": 12, "est\u00e3\u00a9": 3, "acompa\u00e3\u00b1ado": 7, "consangu\u00e3\u00adneo": 1, "tenga": 7, "representaci\u00e3\u00b3n": 16, "legal;": 2, "xix": 1, "oficina": 4, "consular:": 1, "representaciones": 1, "ante": 11, "gobierno": 5, "otro": 10, "realizan": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 19, "siguientes": 28, "funciones:": 1, "proteger": 1, "localizan": 1, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 2, "fomentar": 1, "relaciones": 7, "comerciales": 3, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "culturales": 2, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "ambos": 2, "expedir": 3, "documentaci\u00e3\u00b3n": 21, "servicio": 13, "reglamento;": 8, "xx": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n:": 1, "medida": 4, "dictada": 3, "mediante": 12, "acuerda": 2, "alojamiento": 7, "acredita": 3, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 15, "asistencia": 8, "xxi": 1, "complementaria:": 1, "otorga": 3, "sido": 10, "refugiado": 19, "consistente": 1, "devolverlo": 1, "ver\u00e3\u00ada": 1, "amenazada": 1, "encontrar\u00e3\u00ada": 1, "peligro": 3, "ser": 28, "sometido": 2, "tortura": 1, "tratos": 1, "penas": 3, "crueles": 1, "inhumanos": 1, "degradantes;": 1, "xxii": 1, "refugiado:": 1, "autoridades": 35, "competentes": 6, "convenios": 21, "internacionales": 26, "vigente;": 3, "xxiii": 1, "reglamento:": 1, "xxiv": 1, "procedimiento": 40, "hace": 3, "abandonar": 5, "remiti\u00e3\u00a9ndolo": 1, "habitual;": 1, "xxv": 1, "remuneraci\u00e3\u00b3n:": 1, "percepciones": 1, "reciban": 2, "prestaci\u00e3\u00b3n": 5, "personal": 15, "subordinado": 1, "profesional": 5, "independiente;": 1, "xxvi": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxvii": 2, "carrera": 3, "mecanismo": 1, "garantiza": 1, "igualdad": 3, "oportunidades": 2, "servidores": 12, "p\u00e3\u00bablicos": 12, "cargos": 1, "adicionada": 2, "07-06-2013": 6, "xxviii": 2, "hip\u00e3\u00b3tesis": 1, "jur\u00e3\u00addica": 5, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "cumplimiento": 21, "incumplimiento": 3, "migratorias": 28, "considera": 1, "tiene": 6, "dichas": 7, "incumplido": 3, "mismas;": 1, "recorrida": 4, "xxix": 1, "tarjeta": 8, "residencia:": 1, "documento": 13, "acreditan": 1, "permanente;": 4, "xxx": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 12, "migratorio:": 1, "solicitud": 14, "entrega": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 27, "formulen": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 3, "morales": 5, "cumplir": 14, "obligaci\u00e3\u00b3n": 5, "obtener": 18, "beneficio": 7, "fin": 13, "emita": 3, "resoluci\u00e3\u00b3n": 10, "est\u00e3\u00a9n": 6, "obligadas": 3, "conservar": 1, "comprendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "solo": 2, "presentarse": 9, "requerimiento": 1, "xxxi": 1, "visa:": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 20, "consular": 10, "evidencia": 1, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 3, "requisitos": 38, "expresa": 4, "imprime": 1, "adhiere": 1, "adjunta": 1, "pasaporte": 7, "visa": 20, "tambi\u00e3\u00a9n": 4, "puede": 3, "otorgar": 4, "medios": 16, "registros": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "pudi\u00e3\u00a9ndose": 1, "denominar": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 2, "virtual": 1, "solicitar": 30, "seg\u00e3\u00ban": 2, "visado": 2, "re\u00e3\u00banan": 1, "4": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 5, "corresponde": 9, "podr\u00e3\u00a1": 45, "auxiliarse": 1, "coordinarse": 1, "dependencias": 9, "administraci\u00e3\u00b3n": 4, "cuyas": 1, "atribuciones": 9, "vinculadas": 1, "5": 1, "quedan": 2, "exceptuados": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 7, "representantes": 5, "funcionarios": 4, "organismos": 6, "internen": 2, "miembros": 2, "cuales": 21, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "reconocidas": 1, "gocen": 3, "inmunidades": 2, "respecto": 10, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "territorial": 2, "atendiendo": 4, "reciprocidad": 1, "concluyan": 1, "encargo": 1, "deseen": 4, "permanecer": 21, "aqu\u00e3\u00a9llos": 3, "inmunidad": 1, "renuncien": 1, "ella": 3, "actividades": 17, "lucrativas": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 27, "dispuesto": 29, "jur\u00e3\u00addicas": 45, "segundo": 10, "obligaciones": 9, "6": 2, "garantizar\u00e3\u00a1": 4, "ejercicio": 10, "reconocidos": 5, "independencia": 5, "7": 3, "transitar": 2, "salir": 16, "tendr\u00e3\u00a1": 11, "limitaciones": 2, "establecidas": 7, "libre": 1, "deber": 1, "promoverlo": 1, "respetarlo": 1, "ninguna": 3, "ser\u00e3\u00a1": 9, "requerida": 3, "comprobar": 5, "m\u00e3\u00a1s": 4, "competente": 15, "bajo": 11, "circunstancias": 2, "establecidos": 23, "8": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 26, "acceder": 6, "servicios": 15, "educativos": 2, "provistos": 1, "sectores": 2, "privado": 3, "independientemente": 11, "legales": 6, "reglamentarias": 3, "tendr\u00e3\u00a1n": 19, "recibir": 18, "m\u00e3\u00a9dica": 5, "provista": 1, "gratuita": 1, "sin": 45, "restricci\u00e3\u00b3n": 2, "alguna": 7, "urgente": 1, "resulte": 1, "necesaria": 3, "preservar": 2, "m\u00e3\u00a9dicos": 3, "administrativo": 24, "establecer\u00e3\u00a1": 6, "restricciones": 2, "mayores": 5, "9": 2, "jueces": 1, "oficiales": 3, "registro": 6, "negar": 2, "expedici\u00e3\u00b3n": 13, "actas": 2, "relativas": 3, "nacimiento": 3, "hijos": 8, "matrimonio": 8, "divorcio": 1, "muerte": 1, "10": 1, "pretendan": 5, "forma": 17, "residan": 1, "regularizar": 5, "11": 1, "procuraci\u00e3\u00b3n": 1, "impartici\u00e3\u00b3n": 1, "justicia": 1, "respetando": 3, "momento": 12, "proceso": 14, "presentar": 12, "quejas": 1, "conformidad": 22, "contenidas": 8, "ni\u00e3\u00b1as": 22, "ni\u00e3\u00b1os": 23, "cuenta": 14, "privilegiar\u00e3\u00a1": 1, "mismos": 3, "12": 2, "personalidad": 3, "13": 1, "encuentren": 20, "les": 29, "proporcione": 3, "acerca": 4, "de:": 2, "aplicable": 7, "posibilidad": 9, "otorgamiento": 3, "concesi\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 14, "determinaci\u00e3\u00b3n": 9, "ap\u00e3\u00a1trida": 5, "respectivos": 2, "adoptar\u00e3\u00a1": 1, "medidas": 7, "considere": 2, "apropiadas": 1, "dar": 4, "conocer": 7, "mencionada": 1, "14": 1, "hable": 5, "entienda": 5, "idioma": 1, "espa\u00e3\u00b1ol": 3, "le": 31, "nombrar\u00e3\u00a1": 1, "oficio": 4, "traductor": 5, "int\u00e3\u00a9rprete": 7, "conocimiento": 2, "lengua": 2, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 6, "sordo": 1, "sepa": 1, "leer": 1, "escribir": 1, "interrogar\u00e3\u00a1": 1, "escrito": 5, "medio": 3, "contrario": 1, "designar\u00e3\u00a1": 1, "pueda": 4, "entenderlo": 1, "dictarse": 1, "sentencia": 3, "condenatoria": 2, "judiciales": 2, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "informarle": 1, "suscritos": 1, "traslado": 3, "reos": 1, "pudiera": 7, "beneficiarlo": 1, "15": 3, "promover\u00e3\u00a1": 1, "acceso": 10, "obtengan": 2, "temporales": 8, "permanentes": 8, "distintos": 4, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "garantizando": 2, "identidad": 14, "diversidad": 1, "\u00e3\u00a9tnica": 1, "16": 2, "obligaciones:": 1, "trate": 10, "resguardar": 1, "custodiar": 1, "acredite": 13, "mostrar": 1, "migratorias;": 1, "proporcionar": 11, "datos": 9, "personales": 4, "sean": 14, "solicitados": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 5, "anterior": 13, "perjuicio": 15, "transparencia": 2, "gubernamental": 2, "17": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 8, "retener": 1, "existan": 1, "elementos": 7, "presumir": 2, "ap\u00e3\u00b3crifas": 1, "cuyo": 9, "inmediatamente": 1, "hacerlo": 2, "\u00e3\u00a9stas": 5, "resuelvan": 1, "conducente": 2, "tercero": 6, "formular": 2, "dirigir": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 7, "efecto": 17, "establezcan": 6, "civil;": 1, "fijar": 3, "cuotas": 2, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "visas": 8, "ellas": 1, "desprenda": 1, "titular": 3, "cambio": 15, "remuneraci\u00e3\u00b3n;": 1, "determinar": 3, "municipios": 6, "conforman": 2, "regiones": 4, "fronterizas": 5, "aquellas": 3, "reciben": 1, "trabajadores": 1, "correspondiente": 15, "autorizaciones": 2, "expedida": 6, "esas": 1, "todos": 9, "estos": 6, "supuestos": 18, "previamente": 2, "favorable": 1, "trabajo": 5, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 2, "establecer": 10, "suprimir": 3, "publicadas": 2, "suspender": 2, "prohibir": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 9, "exteriores": 6, "promover": 7, "suscribir": 2, "instrumentos": 6, "extranjeros;": 4, "lugares": 21, "destinados": 15, "dictar": 2, "acuerdos": 3, "readmisi\u00e3\u00b3n": 2, "previstos": 15, "se\u00e3\u00b1ale": 9, "poblaci\u00e3\u00b3n": 9, "otras": 14, "19": 3, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "desconcentrado": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "realizados": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "lineamientos": 4, "expida": 6, "20": 1, "instrumentar": 1, "vigilar": 2, "entrada": 14, "revisar": 2, "documentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 4, "tramitar": 3, "resolver": 4, "ejecutar": 1, "imponer": 1, "sanciones": 9, "previstas": 6, "llevar": 4, "mantener": 3, "actualizado": 1, "estaciones": 12, "habilitados": 2, "ameriten": 1, "humanos;": 2, "coordinar": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "nacional;": 4, "contenida": 2, "bases": 1, "sistemas": 6, "inform\u00e3\u00a1ticos": 1, "administra": 1, "soliciten": 8, "21": 2, "aplicar": 1, "competencia": 1, "legales;": 1, "conjuntamente": 2, "suscripci\u00e3\u00b3n": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 12, "bilaterales": 1, "regulen": 1, "flujo": 1, "migratorio;": 7, "profesionalizaci\u00e3\u0093n": 1, "certificaci\u00e3\u0093n": 1, "22": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "invariablemente": 1, "legalidad": 1, "objetividad": 1, "eficiencia": 2, "profesionalismo": 1, "honradez": 1, "23": 2, "96": 3, "sistema": 17, "est\u00e3\u00a1n": 3, "obligados": 3, "someterse": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 6, "consiste": 2, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "perfiles": 2, "\u00e3\u00a9ticos": 2, "socioecon\u00e3\u00b3micos": 2, "necesarios": 13, "promoci\u00e3\u00b3n": 5, "requisito": 1, "indispensable": 1, "contar\u00e3\u00a1": 6, "acreditado": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a1reas": 4, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "administrativas": 13, "necesario": 3, "24": 2, "atribuciones:": 1, "cabo": 7, "evaluaciones": 4, "peri\u00e3\u00b3dicas": 1, "integrantes": 2, "funciones;": 1, "comunicar": 2, "unidades": 1, "resultados": 2, "practique": 1, "corresponda;": 1, "emitir": 3, "actualizar": 1, "certificado": 4, "correspondientes;": 1, "contribuir": 1, "identificar": 1, "factores": 3, "repercutan": 1, "pongan": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "garantizar": 9, "migratorios;": 3, "contenga": 3, "archivos": 1, "procesos": 2, "quienes": 9, "hayan": 23, "practicado": 1, "implementar": 3, "necesarias": 7, "resguardo": 1, "bases;": 1, "recomendar": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 4, "implementaci\u00e3\u00b3n": 4, "deriven": 1, "practicadas": 1, "cursar": 1, "aprobar": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 5, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluyendo": 2, "normatividad": 1, "impartidos": 1, "posterior": 1, "contar": 7, "referencia": 2, "eficacia": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "adiestramiento": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 3, "relativos": 2, "funcionamiento": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 17, "reformado": 7, "auxiliares": 1, "26": 4, "turismo:": 1, "difundir": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 8, "migratorios": 6, "requieran": 7, "visitar": 1, "pa\u00e3\u00ads;": 2, "participar": 2, "coadyuven": 2, "fomenten": 1, "promuevan": 1, "destinos": 1, "27": 3, "salud:": 1, "sanitarias": 2, "diferentes": 3, "niveles": 1, "salud": 4, "otorgue": 7, "brinde": 2, "importar": 1, "aplicables;": 7, "sanitarios": 1, "ejercer": 2, "vigilancia": 3, "sanidad": 2, "transportes": 9, "mar\u00e3\u00adtimos": 6, "a\u00e3\u00a9reos": 5, "terrestres": 4, "visitas": 4, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "enfermedades": 1, "28": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 3, "rep\u00e3\u00bablica:": 1, "especializaci\u00e3\u00b3n": 1, "agentes": 3, "polic\u00e3\u00ada": 3, "ministerial": 1, "ministerio": 3, "ministeriales": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 5, "eficaz": 3, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "ordenamientos": 2, "instancias": 3, "encargadas": 1, "estad\u00e3\u00adsticas": 1, "referencias": 3, "averiguaciones": 1, "previas": 1, "delitos": 13, "migrantes;": 2, "celebrar": 2, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "lograr": 3, "investigaci\u00e3\u00b3n": 5, "persecuci\u00e3\u00b3n": 3, "ofendidos": 1, "art\u00e3\u00adculos": 16, "159": 2, "161": 2, "29-": 1, "familia": 6, "estatales": 6, "dif": 4, "ciudad": 18, "m\u00e3\u00a9xico:": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 18, "09-11-2017": 3, "acompa\u00e3\u00b1ados": 11, "protecci\u00e3\u00b3n;": 1, "facilidades": 4, "resuelva": 4, "112": 6, "coadyuvar": 3, "permitan": 4, "brindar": 2, "combinaci\u00e3\u00b3n": 2, "ellos": 3, "enfrentan": 2, "situaciones": 2, "mayor": 20, "vulnerabilidad": 9, "mujeres:": 1, "coordinada": 1, "problem\u00e3\u00a1tica": 1, "violencia": 3, "avanzar": 1, "25-06-2018": 1, "dirigidas": 1, "mejorar": 2, "femenina": 1, "erradicaci\u00e3\u00b3n": 1, "formas": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 2, "contra;": 1, "\u00e3\u00a9nfasis": 1, "cuarto": 5, "movimiento": 1, "31": 1, "facultad": 2, "exclusiva": 3, "tierra": 9, "mar": 9, "aire": 9, "previa": 5, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "comunicaciones": 2, "transportes;": 1, "salud;": 1, "exteriores;": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "rural": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 2, "marina": 1, "asimismo": 5, "consultar\u00e3\u00a1": 1, "juzgue": 2, "conveniente": 1, "mencionan": 1, "prestar": 2, "correspondientes": 4, "respectivas": 1, "competencias": 1, "32": 1, "cerrar": 1, "33": 2, "concesionarios": 1, "permisionarios": 1, "operen": 1, "administren": 1, "poner": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 10, "instalaciones": 5, "adecuado": 1, "emitan": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 5, "tener": 9, "especificar\u00e3\u00a1n": 1, "34": 1, "pueden": 1, "entrar": 10, "efectuar\u00e3\u00a1": 2, "pasa": 1, "filtros": 2, "ubicados": 2, "dentro": 20, "horarios": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 4, "35": 2, "deben": 4, "exigidos": 3, "36": 2, "privados": 1, "acreditar": 7, "adem\u00e3\u00a1s": 3, "establecen": 3, "comprobar\u00e3\u00a1n": 1, "alguno": 9, "documentos": 11, "pasaporte;": 1, "c\u00e3\u00a9dula": 2, "ciudadana": 1, "equivalente;": 1, "copia": 2, "certificada": 2, "acta": 5, "nacimiento;": 1, "matr\u00e3\u00adcula": 1, "consular;": 4, "carta": 3, "naturalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "identificarse": 2, "credencial": 1, "votar": 1, "fotograf\u00e3\u00ada": 2, "electoral": 1, "expedido": 2, "falta": 2, "probatorios": 1, "mencionados": 1, "fracciones": 8, "anteriores": 5, "objetivo": 1, "convicci\u00e3\u00b3n": 1, "permita": 5, "cumplen": 1, "cuente": 5, "suficientes": 1, "autenticidad": 2, "veracidad": 3, "aportados": 1, "rechazo": 5, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "respectiva": 1, "racional": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "horas": 6, "solicitada": 1, "informados": 1, "requerimientos": 2, "37": 3, "internarse": 6, "deber\u00e3\u00a1n:": 2, "a)": 5, "viaje": 5, "v\u00e3\u00a1lido": 2, "b)": 5, "requiera": 6, "v\u00e3\u00a1lidamente": 2, "vigor": 22, "40": 2, "c)": 5, "visitante": 28, "trabajador": 4, "fronterizo": 3, "razones": 13, "ubiquen": 6, "supuestos:": 8, "suscrito": 3, "supresi\u00e3\u00b3n": 1, "virtud": 3, "decisi\u00e3\u00b3n": 3, "unilateral": 1, "asumida": 1, "mexicano;": 2, "solicitantes": 3, "fronterizo;": 1, "titulares": 2, "permiso": 28, "regreso;": 1, "d)": 3, "autorizada": 1, "determine": 6, "secretar\u00e3\u00ada;": 1, "e)": 1, "fuerza": 4, "f)": 1, "tripulaci\u00e3\u00b3n": 2, "embarcaciones": 1, "aeronaves": 4, "asumidos": 1, "38": 1, "mientras": 5, "subsistan": 1, "motiven": 2, "39": 1, "intervendr\u00e3\u00a1n:": 1, "oficinas": 8, "consulares": 7, "tipos": 1, "expedidas": 1, "vigentes:": 1, "remuneradas": 8, "ininterrumpido": 4, "ciento": 6, "ochenta": 6, "d\u00e3\u00adas": 39, "contados": 11, "fecha": 6, "adopci\u00e3\u00b3n": 3, "vinculado": 3, "hasta": 18, "dicte": 6, "ejecutoriada": 2, "inscriba": 2, "adoptado": 2, "respectivo": 2, "proceder\u00e3\u00a1": 9, "ciudadanos": 2, "alg\u00e3\u00ban": 8, "convenio": 2, "cuatro": 5, "residente": 34, "estudiante": 4, "duren": 2, "cursos": 2, "estudios": 4, "proyectos": 2, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "educativas": 3, "pertenecientes": 2, "educativo": 2, "52": 5, "indefinida": 2, "privilegiando": 2, "congruente": 1, "favorecer": 1, "flujos": 1, "ordenados": 1, "regulares": 1, "dignidad": 1, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 13, "menos": 2, "expl\u00e3\u00adcitamente": 1, "referido": 1, "dicho": 8, "dicha": 8, "posteriormente": 7, "obtenga": 2, "41": 2, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "estas": 3, "autorizar\u00e3\u00a1n": 2, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "oferta": 10, "empleo": 10, "instruya": 1, "reconsideraci\u00e3\u00b3n": 1, "si": 8, "juicio": 5, "solicitante": 4, "cumple": 3, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "definitiva": 3, "42": 2, "43": 2, "ordenamiento": 2, "estar": 8, "sujeto": 12, "condenado": 4, "grave": 6, "antecedentes": 5, "pudieran": 2, "comprometer": 4, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "cumplan": 6, "dude": 1, "aportados;": 1, "prohibiciones": 1, "expresas": 1, "prevean": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 3, "verificar": 3, "impedir\u00e3\u00a1": 2, "analizar": 1, "cumpla": 3, "valorar\u00e3\u00a1": 1, "readaptaci\u00e3\u00b3n": 1, "reunificaci\u00e3\u00b3n": 2, "44": 1, "empresas": 8, "transporte": 17, "pasajeros": 5, "mar\u00e3\u00adtimo": 8, "a\u00e3\u00a9reo": 4, "transporten": 1, "cuenten": 3, "v\u00e3\u00a1lida": 1, "requiere": 2, "final": 1, "45": 1, "tripulantes": 3, "lleguen": 2, "activo": 2, "reiniciar": 1, "pr\u00e3\u00b3xima": 1, "tengan": 7, "asignada": 2, "gastos": 1, "origine": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 18, "cubiertos": 2, "empresa": 7, "laboran": 1, "46": 2, "a\u00e3\u00a9reas": 1, "mar\u00e3\u00adtimas": 1, "barcos": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "transmitir": 2, "electr\u00e3\u00b3nicamente": 2, "relativa": 3, "entren": 1, "salgan": 1, "especificar\u00e3\u00a1": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "env\u00e3\u00ado": 1, "47": 1, "personas;": 3, "fines": 3, "estad\u00e3\u00adsticos;": 1, "137": 2, "sujetarse": 2, "48": 3, "realizarse": 3, "libremente": 1, "excepto": 8, "casos:": 1, "dictado": 1, "judicial": 4, "providencia": 1, "precautoria": 1, "cautelar": 1, "restringir": 1, "persona;": 1, "caucional": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 4, "proceso;": 1, "goce": 1, "preparatoria": 1, "condicional": 1, "salvo": 7, "competente;": 2, "21-04-2016": 3, "trat\u00e3\u00a1ndose": 4, "sujetos": 4, "restituci\u00e3\u00b3n": 2, "establecido": 7, "deudoras": 1, "alimentarias": 1, "dejen": 1, "impone": 1, "alimentos": 5, "per\u00e3\u00adodo": 8, "sesenta": 2, "excepciones": 1, "conductas": 4, "consideradas": 1, "definir\u00e3\u00a1": 1, "establezca": 4, "adecuados": 2, "49": 1, "tutela": 5, "reglas:": 1, "ir": 1, "ejerzan": 2, "patria": 2, "cumpliendo": 2, "vayan": 1, "viajen": 2, "solos": 1, "conste": 1, "qui\u00e3\u00a9nes": 2, "fedatario": 1, "facultades": 4, "ello": 6, "50": 1, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "polizones": 1, "51": 1, "estar\u00e3\u00a1": 3, "facultada": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 2, "consejo": 1, "siguiente:": 5, "sujetas": 2, "invitaci\u00e3\u00b3n": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 5, "acad\u00e3\u00a9mica": 1, "art\u00e3\u00adstica": 1, "deportiva": 2, "perciba": 1, "venga": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "remunerada": 1, "temporada": 1, "estacional": 1, "celebrados": 2, "vecinos": 3, "mismas": 2, "cuantas": 8, "veces": 9, "exceda": 1, "siete": 1, "19-05-2017": 1, "comparten": 1, "l\u00e3\u00admites": 2, "territoriales": 1, "a\u00e3\u00b1o": 1, "relacionada": 2, "desee": 8, "autorizar\u00e3\u00a1": 3, "cualquiera": 4, "ofendido": 3, "v\u00e3\u00adctima": 5, "testigo": 3, "cometido": 2, "considerar\u00e3\u00a1": 2, "pasivo": 1, "conducta": 2, "delictiva": 1, "identifique": 1, "aprehenda": 1, "enjuicie": 1, "condene": 1, "perpetrador": 2, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "quien": 3, "autorice": 6, "concluya": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 6, "74": 2, "positiva": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 6, "54": 2, "exista": 9, "causa": 5, "haga": 4, "adopci\u00e3\u0093n": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n": 2, "residir": 4, "regularmente": 2, "dure": 1, "temporal:": 1, "c\u00e3\u00b3nyuge": 6, "concubinario": 7, "concubina": 7, "contra\u00e3\u00addo": 5, "custodia;": 1, "c\u00e3\u00b3nyuge;": 1, "figura": 2, "equivalente": 2, "acreditando": 2, "se\u00e3\u00b1ala": 2, "padre": 5, "madre": 4, "refieren": 1, "incisos": 1, "autorizados": 2, "introducir": 2, "bienes": 3, "muebles": 2, "va": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 3, "constancia": 4, "diploma": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 6, "grado": 4, "acad\u00e3\u00a9mico": 1, "nivel": 3, "posgrado": 1, "estudiantes": 1, "est\u00e3\u00a1": 1, "sujeta": 2, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "educativa": 2, "renovarse": 1, "anualmente": 1, "acreditar\u00e3\u00a1": 1, "subsisten": 1, "requeridas": 1, "inicial": 1, "relacionadas": 3, "53": 1, "visitantes": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 4, "v\u00e3\u00adnculo": 4, "cambiar": 1, "concluir": 1, "autorizado": 4, "ubique": 3, "previo": 4, "55": 4, "jubilados": 1, "pensionados": 1, "perciban": 1, "particulares": 3, "prestados": 1, "vivir": 1, "puntos": 6, "57": 2, "porque": 1, "transcurrido": 3, "desde": 2, "temporal;": 1, "ascendiente": 1, "descendiente": 1, "l\u00e3\u00adnea": 1, "recta": 1, "cuestiones": 6, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "prerrogativas": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 3, "anterior:": 1, "dos": 16, "transcurridos": 4, "subsista": 5, "matrimonial;": 2, "concubinato;": 2, "custodia": 5, "hermanos": 2, "consagrado": 1, "atender\u00e3\u00a1": 3, "56": 1, "extranjeras:": 1, "madre;": 1, "nacidos": 1, "adquirir": 5, "ingresen": 1, "v\u00e3\u00ada": 3, "permitir\u00e3\u00a1": 2, "considerar": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 18, "establecimiento": 1, "capacidades": 1, "educativo;": 1, "experiencia": 1, "laboral;": 1, "aptitudes": 2, "ciencia": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada;": 1, "reconocimientos": 1, "desarrollar": 1, "58": 1, "expidan": 3, "vez": 6, "exhibir": 3, "adicionalmente": 2, "59": 1, "aquellos": 2, "ap\u00e3\u00a1tridas": 2, "plazo": 12, "treinta": 4, "naturales": 5, "gestionar": 1, "permanecer\u00e3\u00a1": 2, "acreditar\u00e3\u00a1n": 1, "obtendr\u00e3\u00a1n": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "obtenida": 3, "clave": 1, "\u00e3\u009anica": 1, "60": 2, "apoderado": 1, "valores": 1, "renta": 1, "fija": 1, "variable": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "bancarios": 1, "inmuebles": 1, "urbanos": 1, "reales": 1, "61": 1, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "62": 1, "63": 1, "integra": 1, "adquieren": 1, "diversa": 1, "ingres\u00e3\u00b3": 1, "domicilio": 4, "noventa": 2, "posteriores": 1, "ocurra": 1, "64": 1, "cancelar": 1, "causas:": 1, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 1, "definitiva;": 1, "otra": 3, "estancia;": 2, "falsa": 2, "ap\u00e3\u00b3crifa": 2, "leg\u00e3\u00adtima": 2, "fraudulenta;": 1, "perder": 2, "resulten": 1, "65": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 3, "notarios": 1, "sustituyan": 2, "\u00e3\u00a9stos": 3, "hagan": 4, "inmobiliarias": 1, "corredores": 1, "comercio": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "renuncias": 1, "quinto": 3, "protecci\u00e3\u0093n": 1, "transitan": 1, "66": 1, "67": 1, "68": 1, "constar": 3, "exceder": 3, "contadas": 2, "puesta": 2, "durante": 12, "incluye": 1, "respetar": 4, "sexto": 4, "69": 1, "proporcionen": 2, "motivo": 6, "presentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "aplicable;": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 1, "inmediata": 5, "consulado": 6, "manifiesta": 1, "refugiado;": 1, "132": 4, "133": 7, "134": 6, "constituir": 1, "garant\u00e3\u00ada": 5, "102": 3, "70": 2, "representado": 1, "legalmente": 2, "designe": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 3, "organizaciones": 6, "ofrezcan": 1, "iniciado": 1, "sustanciado": 3, "ofrecer": 3, "pruebas": 3, "alegar": 3, "convenga": 5, "constancias": 3, "expediente": 3, "resoluciones": 5, "debidamente": 3, "fundadas": 1, "motivadas": 1, "71": 1, "crear\u00e3\u00a1": 1, "defensa": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 3, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "participen": 1, "72": 1, "tendientes": 1, "constituidas": 1, "73": 1, "discapacidad": 5, "adultas": 1, "especializadas": 3, "documentado": 1, "provisionalmente": 1, "ofrece": 1, "alternativas": 1, "seguirse": 1, "75": 2, "76": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 11, "albergados": 1, "realicen": 3, "comunes": 1, "verificaci\u00e3\u0093n": 2, "regulaci\u00e3\u0093n": 2, "77": 1, "regir\u00e3\u00a1": 2, "supletoria": 2, "sustanciaci\u00e3\u00b3n": 2, "respetar\u00e3\u00a1n": 2, "plenamente": 2, "78": 1, "interesados": 2, "promociones": 1, "presentado": 7, "recaigan": 1, "entregadas": 1, "quince": 2, "h\u00e3\u00a1biles": 8, "reservada": 1, "confidencial": 2, "79": 1, "allegarse": 1, "prueba": 1, "mejor": 1, "proveer": 1, "80": 1, "consultar": 1, "informar": 2, "responsables": 3, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "terrorismo": 1, "ponga": 1, "investigaciones": 1, "81": 1, "utilizados": 1, "tales": 2, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "auxilio": 1, "fundada": 2, "motivada": 1, "82": 1, "prioridad": 1, "inspeccionar": 1, "puertos": 3, "fronteras": 1, "aeropuertos": 2, "83": 1, "pasajero": 1, "tripulante": 1, "desembarcar": 1, "antes": 10, "efect\u00e3\u00bae": 1, "84": 1, "realice": 3, "haberse": 1, "recibido": 2, "despacho": 2, "85": 1, "exceptuadas": 1, "dichos": 1, "empleados": 2, "bordo": 1, "costumbre": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "86": 1, "cuya": 2, "rechazada": 1, "transport\u00e3\u00b3": 1, "correspondan": 1, "refiere": 9, "adoptada": 1, "niega": 1, "desembarco": 2, "imposibilidad": 1, "material": 2, "embarcaci\u00e3\u00b3n": 2, "cargo": 2, "naviera": 1, "87": 1, "adviertan": 1, "irregularidad": 2, "pretenda": 1, "internar": 1, "satisfaga": 1, "impedimento": 2, "efectuar": 2, "segunda": 1, "88": 1, "levantar\u00e3\u00a1": 2, "funde": 2, "motive": 2, "inadmisibilidad": 1, "89": 10, "espacios": 2, "hubiere": 1, "90": 1, "visita": 7, "91": 1, "responder\u00e3\u00a1n": 1, "pecuniariamente": 1, "violaciones": 1, "cometan": 1, "directa": 5, "incurran": 2, "92": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 3, "lleve": 2, "confirmar": 1, "proporcionados": 1, "advierta": 1, "expirado": 1, "proceder": 1, "ejercitar\u00e3\u00a1": 1, "tratarse": 1, "disponga": 2, "precisar": 2, "responsable": 3, "diligencia": 2, "asignado": 2, "verificarse": 1, "alcance": 1, "deba": 1, "fundamenten": 1, "93": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 1, "denuncias": 2, "formuladas": 1, "presunta": 1, "turnar": 1, "94": 1, "requeridos": 1, "95": 1, "detecta": 2, "pondr\u00e3\u00a1": 3, "cap\u00e3\u00adtulo": 5, "fuera": 3, "levante": 1, "contener": 3, "proceda": 1, "citar": 1, "continuar": 1, "colaborar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00a9ste": 4, "solicite": 3, "implique": 1, "independiente": 1, "revisi\u00e3\u0093n": 1, "97": 1, "revisiones": 1, "motivada;": 1, "misma;": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "98": 1, "100": 2, "presentaci\u00e3\u0093n": 1, "99": 1, "puesto": 2, "derivado": 2, "diligencias": 1, "actualice": 1, "144": 3, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "veinticuatro": 4, "101": 2, "emitido": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "entregado": 1, "diplom\u00e3\u00a1tica": 1, "moral": 2, "reconocida": 2, "solvencia": 2, "seguimiento": 2, "dicta": 1, "podr\u00e3\u00a1:": 1, "suficiente": 2, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "autoridad;": 1, "permanecer\u00e3\u00a1;": 1, "ausentarse": 1, "responsiva": 1, "firmada": 1, "ciudadano": 1, "constituirse": 1, "p\u00e3\u00b3liza": 1, "fianza": 1, "billete": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 1, "permitido": 1, "103": 1, "filiaci\u00e3\u00b3n": 1, "providencias": 1, "precautorias": 1, "cautelares": 1, "aprehensi\u00e3\u00b3n": 1, "auto": 4, "dicten": 1, "informando": 1, "presuntos": 1, "firme": 1, "absolutoria": 1, "notificarlo": 1, "\u00e3\u00a9sta": 8, "104": 1, "cumplimentado": 1, "administrativa": 1, "inmediato": 2, "m\u00e3\u00a9dico": 2, "105": 1, "traslados": 1, "presentados": 2, "voluntario": 1, "apoyo": 1, "alojados": 3, "106": 1, "habilitar\u00e3\u00a1": 1, "estancias": 1, "provisionales": 1, "estime": 1, "convenientes": 1, "alojar\u00e3\u00a1": 1, "supere": 1, "capacidad": 2, "habilitar": 1, "centros": 1, "encarcelamiento": 1, "reclusi\u00e3\u00b3n": 1, "preventiva": 1, "sentencias": 1, "inmueble": 1, "preste": 1, "descritos": 1, "107": 1, "requisitos:": 1, "psicol\u00e3\u00b3gica": 2, "jur\u00e3\u00addica;": 1, "alimentarios": 1, "ofreci\u00e3\u00a9ndole": 1, "tres": 1, "d\u00e3\u00ada": 12, "supervisar": 1, "especiales": 2, "nutrici\u00e3\u00b3n": 1, "embarazadas": 3, "lactando": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "dieta": 1, "vea": 1, "afectada": 1, "define": 1, "tratamiento": 1, "haya;": 1, "prescrito": 1, "alojado": 2, "dietas": 1, "soliciten;": 1, "separados": 1, "aseguran": 1, "integridad": 2, "hombres": 2, "manteniendo": 1, "preferentemente": 1, "acompa\u00e3\u00b1ante": 1, "adolescente;": 3, "familiar;": 1, "presentado;": 1, "adecuadas": 1, "eviten": 1, "hacinamiento;": 1, "recreaci\u00e3\u00b3n": 1, "cultural;": 1, "permitir": 2, "negativa": 1, "entregarse": 1, "fundado": 1, "motivado": 1, "facilitar\u00e3\u00a1": 1, "108": 1, "arm\u00e3\u00b3nica": 1, "disciplina": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "apego": 1, "109": 1, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 2, "encuentra": 1, "reglas": 2, "acceso;": 1, "informado": 2, "ap\u00e3\u00a1trida;": 1, "voluntariamente": 1, "origen;": 1, "interponer": 2, "recurso": 3, "efectivo": 2, "instituto;": 2, "comunicarse": 8, "facilitar\u00e3\u00a1n": 5, "posible;": 5, "quejas;": 1, "espa\u00e3\u00b1ol;": 2, "telef\u00e3\u00b3nica;": 1, "digno": 3, "enseres": 1, "b\u00e3\u00a1sicos": 1, "aseo": 1, "necesario;": 1, "visitado": 1, "representante": 4, "recreativas": 1, "organicen": 1, "instalaciones;": 1, "discriminado": 1, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "sexo": 2, "o;": 1, "embarazo": 1, "religi\u00e3\u00b3n": 1, "opiniones": 2, "preferencias": 1, "sexuales": 1, "circunstancia": 2, "impedir": 1, "anular": 1, "real": 1, "humano": 2, "separadas": 2, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "canalizados": 1, "110": 1, "dormitorios": 1, "exclusivamente": 1, "femenino": 1, "111": 4, "\u00e3\u00banicamente": 1, "actualicen": 1, "fehaciente": 1, "y/o": 1, "dificultad": 1, "viaje;": 2, "consulados": 1, "secciones": 1, "terceros": 1, "obst\u00e3\u00a1culo": 1, "itinerario": 1, "final;": 1, "enfermedad": 1, "mental": 1, "m\u00e3\u00a9dicamente": 1, "acreditada": 2, "imposibilite": 1, "viajar": 1, "interpuesto": 2, "reclamen": 1, "inherentes": 1, "amparo": 1, "prohibici\u00e3\u00b3n": 1, "trasladado": 2, "supuesto": 3, "otorg\u00e3\u00b3": 2, "agotado": 1, "atenci\u00e3\u0093n": 1, "situaci\u00e3\u0093n": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "particularmente": 1, "04-06-2013": 3, "canalizar": 1, "privilegiar": 1, "dar\u00e3\u00a1": 1, "aviso": 2, "excepcional": 1, "traslada": 1, "asign\u00e3\u00a1rseles": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "estad\u00e3\u00ada": 1, "adultos": 5, "d\u00e3\u00a1ndose": 1, "comisiones": 1, "comit\u00e3\u00a9": 1, "estatal": 1, "entidad": 1, "corresponda": 4, "informar\u00e3\u00a1": 1, "contacto": 4, "entablar\u00e3\u00a1": 3, "notificar\u00e3\u00a1": 2, "canaliz\u00e3\u00b3": 1, "especializado": 1, "infancia": 1, "capacitado": 1, "entrevistar\u00e3\u00a1": 1, "paradero": 1, "entrevistas": 1, "corresponden": 1, "b\u00e3\u00basqueda": 1, "resuelta": 1, "resolverse": 2, "conveniencia": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "atendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "coadyuvancia": 1, "migraci\u00e3\u00b3n:": 1, "busca": 1, "intrafamiliar": 1, "inseguridad": 1, "adicionado": 1, "113": 2, "testigos": 4, "graves": 1, "cometidos": 3, "emocional": 1, "tomar": 2, "desean": 1, "retornar": 1, "pertinentes": 1, "requieren": 2, "privilegie": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "privadas": 1, "brindarles": 1, "regularizados": 1, "canalizarlos": 1, "debida": 10, "seguir": 1, "detecci\u00e3\u00b3n": 1, "regular\u00e3\u00a1": 1, "deportaci\u00e3\u0093n": 1, "irregularmente": 4, "114": 1, "expulsar": 1, "inconveniente": 1, "115": 1, "mecanismos": 2, "hacer": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "observ\u00e3\u00b3": 1, "116": 1, "en\u00e2\u00b7": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "seguro": 1, "ordenado": 1, "117": 1, "previsiones": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "118": 1, "emitida": 1, "abandonen": 1, "decida": 1, "119": 1, "dieciocho": 2, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "a:": 2, "aquella": 1, "recursos": 4, "disponibles;": 1, "avisar": 2, "cerciore": 1, "posee": 1, "receptor;": 1, "rechazado": 2, "devuelto": 1, "defina": 1, "120": 1, "privilegiar\u00e3\u00a1n": 1, "procurando": 1, "juntos": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "receptor": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n:": 1, "trasladados": 1, "deportados": 2, "voluntad": 1, "121": 1, "observ\u00e3\u00a1ndose": 1, "exceptuando": 1, "solicitado": 2, "observar\u00e3\u00a1": 2, "devoluci\u00e3\u00b3n": 1, "122": 1, "notificados": 1, "inicio": 1, "123": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "preverse": 1, "suministro": 1, "agua": 1, "potable": 1, "trayecto": 1, "mexicanas": 1, "124": 1, "regresen": 1, "puestos": 1, "pactados": 1, "125": 1, "fortuito": 1, "suspenderse": 1, "reanud\u00e3\u00a1ndose": 1, "superada": 1, "origin\u00e3\u00b3": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 1, "126": 2, "solicitudes": 2, "precisen": 1, "127": 2, "presentarla": 1, "personalmente": 1, "interesado": 3, "128": 1, "veinte": 6, "formales": 1, "negativo": 1, "particular": 2, "referida": 1, "129": 1, "presentadas": 1, "diez": 11, "130": 1, "solicita": 1, "prevendr\u00e3\u00a1": 1, "notifique": 1, "subsane": 1, "omitidos": 1, "subsanen": 1, "desechar\u00e3\u00a1": 1, "131": 1, "informes": 1, "emitirse": 1, "recibirse": 1, "informe": 1, "existe": 1, "objeci\u00e3\u00b3n": 1, "pretensiones": 1, "carezcan": 1, "regular;": 1, "vencida": 1, "dejado": 1, "satisfacer": 1, "determinada": 2, "manifiesten": 1, "concediendo": 1, "residente;": 2, "hijo": 1, "identificado": 1, "dificulte": 1, "imposible": 1, "sustracci\u00e3\u00b3n": 1, "cuando:": 2, "habiendo": 2, "obtenido": 10, "excedido": 2, "inicialmente": 2, "otorgado": 2, "presenten": 1, "vencimiento": 1, "distintas": 2, "135": 1, "especificando": 1, "incurri\u00e3\u00b3;": 1, "identidad;": 1, "acrediten;": 1, "vencido;": 1, "pago": 1, "multa": 19, "desea": 1, "136": 1, "acuda": 1, "extender\u00e3\u00a1": 1, "acudan": 1, "reflexi\u00e3\u00b3n": 1, "permisos": 1, "regreso": 1, "periodo": 2, "determinado": 1, "pendiente": 1, "causado": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "desistan": 1, "negado": 1, "concedido": 1, "reingresar": 3, "s\u00e3\u0089ptimo": 3, "138": 2, "impondr\u00e3\u00a1": 17, "cada": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 3, "gravedad": 1, "infractor": 3, "cuenta:": 1, "socioecon\u00e3\u00b3micas": 1, "infractor;": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n;": 1, "reincidencia": 1, "obligaciones;": 1, "monto": 1, "lucro": 4, "da\u00e3\u00b1o": 1, "jer\u00e3\u00a1rquico": 1, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "139": 1, "ingresos": 1, "efectivamente": 1, "multas": 1, "destinar\u00e3\u00a1n": 1, "proporciona": 1, "sancionar": 1, "p\u00e3\u009ablicos": 1, "140": 1, "sancionados": 2, "conductas:": 1, "den": 2, "reservado;": 1, "dolosamente": 2, "negligencia": 1, "retrasen": 1, "normal": 1, "asuntos": 2, "intermediarios": 1, "intervengan": 1, "patrocinen": 1, "aconsejen": 1, "evadir": 3, "representantes;": 1, "uso": 1, "indebido": 1, "terceras": 1, "faciliten": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 2, "destituci\u00e3\u00b3n": 1, "141": 1, "aplicadas": 1, "responsabilidades": 4, "142": 1, "cien": 5, "mil": 29, "salario": 17, "distrito": 21, "ordene": 1, "f\u00e3\u008dsicas": 1, "143": 1, "ordena": 1, "incurra": 2, "que:": 1, "internado": 2, "interne": 1, "nuevamente": 1, "ostente": 1, "serlo;": 1, "exhiba": 1, "alterada": 1, "fraudulenta": 1, "readmitido": 1, "expreso": 1, "145": 1, "cuarenta": 1, "acreedores": 2, "146": 1, "147": 1, "retenga": 1, "148": 1, "mediar": 1, "justificada": 1, "niegue": 1, "adicionales": 2, "har\u00e3\u00a1n": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 5, "aplicada": 1, "149": 2, "reciba": 1, "sustraiga": 1, "quinientos": 3, "constituya": 1, "prevista": 3, "150": 1, "contraiga": 2, "\u00e3\u00baltimo": 3, "radicar": 1, "acogi\u00e3\u00a9ndose": 1, "beneficios": 1, "151": 1, "bajen": 1, "152": 1, "procedentes": 1, "efectuado": 1, "castigar\u00e3\u00a1": 1, "dedicadas": 2, "153": 1, "terrestre": 1, "trasladen": 1, "sancionadas": 1, "regrese": 1, "procedencia": 1, "154": 1, "solidarios": 1, "propietaria": 2, "consignatarios": 2, "capitanes": 1, "mando": 1, "desobedezcan": 1, "conducir": 1, "rechazados": 1, "propietarias": 1, "circunstanciada": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "particularidades": 1, "155": 1, "salga": 1, "altura": 1, "156": 1, "visite": 1, "castigada": 1, "arresto": 1, "seis": 2, "157": 2, "incumpla": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "imponerse": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "extempor\u00e3\u00a1nea": 2, "incompleta": 1, "incorrecta": 1, "158": 2, "abstengan": 1, "octavo": 3, "pena": 3, "ocho": 3, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 3, "cinco": 2, "quien:": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "indirectamente": 4, "lucro;": 1, "introduzca": 1, "uno": 3, "varios": 2, "albergue": 1, "quede": 1, "demostrada": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "dinero": 2, "especie": 2, "cierto": 1, "actual": 1, "inminente": 1, "estrictamente": 1, "buscar": 1, "presten": 1, "ayuda": 2, "aun": 1, "donativos": 1, "labor": 1, "160": 1, "aumentar\u00e3\u00a1n": 1, "mitad": 1, "descritas": 2, "realicen:": 1, "induzca": 2, "facilite": 1, "obligue": 1, "comprender": 1, "significado": 1, "anterior;": 1, "inhumano": 1, "degradante": 1, "recaiga": 1, "autor": 1, "intelectual": 1, "auxilie": 1, "encubra": 1, "violar": 1, "162": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "obligado": 1, "transitorios": 5, "entrar\u00e3\u00a1": 10, "publicaci\u00e3\u00b3n": 20, "vacancia": 2, "transitorio": 8, "10;": 1, "18;": 1, "21;": 1, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "cuarto;": 1, "74;": 1, "102;": 1, "117;": 1, "112;": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 4, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "oponga": 1, "emitidas": 1, "anterioridad": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "vigentes": 3, "opongan": 1, "arreglo": 1, "erogaciones": 1, "deban": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestaria": 1, "aprobada": 1, "ese": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "diputados": 1, "presupuesto": 3, "egresos": 1, "inmigrante": 6, "turista": 1, "transmigrante": 1, "caracter\u00e3\u00adstica": 3, "local": 2, "otorgada": 2, "poblaciones": 2, "ministro": 1, "distinguido": 1, "provisional": 1, "corresponsal": 1, "equiparar\u00e3\u00a1n": 6, "remuneradas;": 1, "regional;": 1, "estudiante;": 1, "asilado": 1, "rentista": 1, "inversionista": 1, "cient\u00e3\u00adfico": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "artista": 1, "deportista": 1, "asimilados": 1, "inmigrado": 1, "realizadas": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "entendidas": 1, "formal": 1, "entra": 1, "constitucional": 1, "publicado": 9, "junio": 6, "2008": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "noveno": 2, "pendientes": 1, "concluirse": 1, "iniciaron": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "iniciados": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "tramitando": 1, "hechos": 1, "dieron": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 15, "reformas": 2, "derogaciones": 1, "3o": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "referidas": 1, "dictadas": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "plenos": 1, "f": 1, "29": 4, "abril": 8, "2011-": 1, "sen": 18, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "presidente-": 17, "dip": 18, "jorge": 2, "carlos": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "mar\u00e3\u00adn": 2, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "secretario-": 6, "mar\u00e3\u00ada": 4, "dolores": 1, "r\u00e3\u00ado": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "secretaria-": 12, "r\u00e3\u00babricas\"": 9, "expido": 9, "once-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 4, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 9, "secretario": 9, "jos\u00e3\u00a9": 2, "francisco": 3, "blake": 1, "mora-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 9, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "adiciona": 5, "2013": 2, "\u00e3\u009anico-": 9, "primer": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "tercer": 2, "quedar": 8, "sigue:": 8, "df": 3, "2013-": 2, "arroyo": 7, "vieyra": 2, "ernesto": 5, "cordero": 5, "angel": 1, "cedillo": 1, "hernandez": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 3, "merodio": 1, "reza": 1, "trece-": 2, "enrique": 8, "pe\u00e3\u00b1a": 8, "nieto-": 8, "miguel": 7, "\u00e3\u0081ngel": 6, "osorio": 6, "chong-": 6, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "subsecuentes": 2, "modificaciones": 2, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "tanya": 1, "rellstab": 1, "carreto": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "complementaria;": 1, "octubre": 2, "2014": 1, "segundo-": 1, "iii;": 1, "asilados": 1, "anteriormente": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "presentes": 1, "lleven": 1, "aprobados": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "incrementar\u00e3\u00a1n": 1, "regularizable": 1, "fiscal": 1, "reglamentos": 1, "desahogar\u00e3\u00a1": 1, "hacen": 1, "bis": 1, "septiembre": 2, "2014-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "veintisiete": 1, "catorce-": 1, "2016": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "marzo": 1, "2016-": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 3, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "2017": 2, "2017-": 2, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "presidenta-": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "lorena": 1, "cu\u00e3\u00a9llar": 1, "cisneros": 1, "diecisiete": 1, "diecisiete-": 2, "noviembre": 2, "\u00e3\u009anico:": 1, "alejandra": 1, "noemi": 1, "reynoso": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "2018": 2, "2018-": 2, "edgar": 2, "romo": 2, "sof\u00e3\u00ada": 1, "sagrario": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "maza": 1, "juan": 2, "g": 2, "flores": 2, "dieciocho-": 2, "dr": 2, "alfonso": 2, "navarrete": 2, "prida-": 2, "julio": 2, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada 12-07-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00O00 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\n12-07-2018 12-07-2018 Z 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00SP0 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS s NCFS000 0.5\nCALDER\u00c3 calder\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN n NCFS000 1\nHINOJOSA hinojosa NP00O00 1\n, , Fc 1\nPresidente presidente NCMS000 1\nde de SP 0.999961\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00G00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00O00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "12-07-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00o00": 6, "1": 40, "\u009a": 4, "fz": 4, "ltima": 2, "ncfs000": 5, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "12-07-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "sp": 4, "el": 9, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 3, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "np00sp0": 1, "s": 2, "05": 1, "calder\u00e3": 2, "0163204": 1, "\u0093": 2, "n": 4, "hinojosa": 2, "presidente": 2, "de": 2, "0999961": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "np00g00": 1, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 426, "ciudad_de_m\u00e3": 14, "este": 2, "iniciar": 2, "otro": 1, "[??:24/5/2011:????:??]": 1, "3o": 1, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "migratorio": 12, "remunerar": 1, "\u00b1": 8, "quinto": 2, "lorena_cu\u00e3": 1, "vigente": 7, "respectivo": 1, "cimo": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "anterioridad": 1, "caracter\u00e3": 6, "fz": 4, "tener_en_cuenta": 1, "tica": 10, "documento": 1, "turismo": 1, "realizar": 4, "encontrar": 4, "arreglo": 1, "visitante_local": 2, "realizar\u00e3": 1, "ley_general_de_poblaci\u00e3": 6, "0999903": 1, "iv": 1, "cumplimiento": 10, "presupuestario": 1, "dirigir": 2, "publicar": 10, "az": 1, "vigor": 21, "[??:16/3/2016:????:??]": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "gobernaci\u00e3": 2, "tico": 1, "\u00ad": 113, "v": 1, "durante": 1, "sof\u00e3": 1, "ngel": 6, "ejercicio": 1, "\u0093": 7, "entidad": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "sello": 2, "viii": 1, "7": 1, "ver": 4, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "caso": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "vmp00sf": 1, "segundo": 3, "relaciones_exteriores": 1, "05": 1, "surtir\u00e3": 1, "en": 90, "p\u00e3": 6, "cs": 1, "pol\u00e3": 11, "calidad": 7, "cisne_ro": 1, "dar": 2, "fecha": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:18/4/2000:????:??]": 1, "t\u00e3": 5, "familiar": 1, "natural": 1, "n": 164, "di0ms0": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "orden": 1, "concluir": 1, "[??:20/6/2018:????:??]": 1, "procedimiento": 3, "sar": 1, "ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada": 1, "derogaci\u00f3n": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 5, "habitantes": 1, "112": 5, "pablo_escudero_morales": 1, "reglamento": 3, "\u00a9": 29, "complementario": 1, "np00sp0": 1, "oponer": 2, "tramitar": 1, "sen": 18, "su": 32, "habitante": 1, "[??:21/4/2016:????:??]": 1, ":": 14, "vaip3s0": 1, "sticas": 3, "modalidad": 1, "\u008d": 11, "dentro_de": 6, "nieto": 8, "vmp00sm": 1, "0449861": 1, "presidenta": 1, "sin": 1, "dice": 1, "fp": 2, "origen": 1, "70": 1, "decreto_podr\u00e3": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "138": 1, "tal": 1, "tul_o": 1, "dem\u00e3": 1, "0494509": 1, "fg": 1, "conclusi\u00e3": 1, "ver\u00e3": 1, "bis": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "[??:24/4/2013:????:??]": 1, "constituci\u00e3": 10, "pena": 1, "enrique_pe\u00e3": 8, "distrito_federal": 4, "fin": 1, "referencia": 2, "fracci\u00e3": 20, "saber": 1, "i_de_el_art\u00e3": 9, "permanente": 2, "cap\u00e3": 1, "sus": 1, "acreditar": 1, "do": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "102": 1, "cient\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 9, "confianza": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "presupuesto": 2, "vmip3s0": 1, "52": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 9, "[??:30/10/2014:????:??]": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "117": 1, "6": 2, "\u0089": 3, "r\u00e3\u00babricas": 9, "deportista": 1, "respecto_de": 1, "actividad": 1, "inmigrante": 6, "equiparar\u00e3": 6, "pa\u00e3": 3, "acci\u00f3n": 2, "mismo": 3, "culto": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 2, "incrementar\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "ley_de_migraci\u00e3_\u00b3_n_entrar\u00e3": 1, "disponer": 9, "[??:29/4/2013:????:??]": 1, "cter": 2, "diputados": 1, "ley_de_migraci\u00e3": 27, "ejecuci\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 3, "89": 9, "[??:18/6/2008:????:??]": 1, "35": 1, "p00cn00": 1, "[??:6/4/2017:????:??]": 1, "como": 10, "itzel_s_r\u00e3": 1, "decreto": 30, "disponibilidad": 1, "reformar": 10, "19": 1, "ese": 1, "126": 1, "deber\u00e3": 3, "visita": 2, "0992728": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas_y_culto_p\u00e3": 1, "regularizable": 1, "residente_temporal_estudiante": 1, "ltima": 2, "estudiante": 1, "ncfs000": 5, "\u00b3": 136, "otorgar": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "escudo_nacional": 2, "provisional": 1, "publicada": 1, "margen": 2, "xico": 18, "0998775": 1, "da0ms0": 4, "elena_barrera_tapia": 1, "recorri\u00e3": 1, "diverso": 4, "visitante_regional": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "secretario": 17, "pleno": 1, "continuar\u00e3": 2, "np00g00": 1, "fd": 2, "np00o00": 6, "inmigrado": 1, "-": 93, "prever": 4, "vmm02p0": 1, "fc": 4, "silvano_aureoles_conejo": 1, "un": 1, "art\u00e3": 50, "cuarto_;_el_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "lizama": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 2, "dicas": 1, "25": 2, "jos\u00e3": 2, "ses": 2, "secretaria": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "osorio_chong": 6, "relativo": 1, "\u00a6": 47, "nccs000": 1, "obtener": 7, "rrafo": 7, "autoridad": 1, "ejecutivo_federal_deber\u00e3": 1, "vacancia": 2, "temporal": 1, "tanto": 2, "los": 1, "hacer_referencia": 1, "federal": 3, "\u00a1": 57, "presente": 23, "2": 6, "cnico": 1, "transitorio": 9, "constitucional": 1, "vigencia": 2, "miguel_\u00e3": 6, "publicaci\u00e3": 20, "distinguido": 1, "[??:9/11/2017:????:??]": 1, "[??:31/5/2013:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 1, "rez": 4, "asimilar": 1, "calder\u00e3": 2, "mez": 1, "necesario": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "ministro": 1, "dictar": 1, "servido": 1, "sabed": 1, "111": 2, "ha": 1, "099689": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "entender\u00e3": 1, "sujeto": 2, "decreto_de_presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "artista": 1, "ndose": 2, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "formal": 1, "21": 1, "\u009a": 18, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "18": 1, "\u00e2": 47, "observancia": 9, "alejandra_noemi_reynoso_s\u00e3": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "rentista": 1, "dip": 18, "le": 3, "0550139": 1, "mites": 1, "55": 1, "adicionar": 9, "ley_de_la_polic\u00e3": 1, "[??:19/5/2017:????:??]": 1, "3": 11, "con": 8, "est\u00e3": 1, "pr0cn00": 1, "a_partir_de": 3, "sp": 4, "llevar_a_cabo": 1, "0999961": 1, "culo": 60, "as": 3, "general": 3, "stica": 3, "o": 4, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "reforma": 12, "refugiar": 1, "anteriormente_a": 1, "fiscal": 1, "[??:4/6/2013:????:??]": 1, "disposici\u00f3n": 10, "proceso": 2, "099698": 1, "pendiente": 1, "el_c\u00e3": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "hasta": 5, "transmigrante": 1, "servir": 1, "por_medio_de": 1, "por": 24, "visitante": 4, "rrez": 1, "ley_general_de_turismo": 1, "12-07-2018": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "tulo": 1, "contar": 3, "aplic\u00e3": 1, "seguir": 8, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "jur\u00e3": 2, "procuradur\u00e3": 1, "momento": 2, "emitir": 1, "0986111": 1, "a": 105, "permiso": 1, "r\u00e3\u00babrica": 18, "entrada": 6, "10": 1, "[??:8/11/2017:????:??]": 1, "estados_unidos_mexicanos": 16, "1": 43, "para": 26, "angel_cedillo_hernandez": 1, "101": 1, "8": 2, "s\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "d_f": 1, "158": 1, "decir": 3, "vii": 1, "ley_sobre_refugiados_y_protecci\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:17/5/2017:????:??]": 1, "entrar": 1, "reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3": 3, "df": 3, "el": 362, "hecho": 1, "quedar\u00e3": 1, "siguiente": 14, "xxviii": 1, "no": 23, "delito": 1, "[??:27/10/2014:????:??]": 1, "haber": 8, "fronterizo": 2, "9": 2, "da0mp0": 1, "ser": 1, "74": 1, "cuarto": 4, "vi": 2, "i": 8, "90": 1, "tr\u00e3": 1, "149": 1, "expedir": 13, "vez": 1, "nccp000": 1, "30": 2, "conformidad": 2, "transitorio_\u00e3": 2, "dp3cpn": 1, "aq0cs00": 1, "car\u00e3": 2, "48": 2, "administraci\u00e3": 1, "derogar": 2, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "asilado": 2, "75": 1, "0686998": 1, "nacional": 2, "solicitar": 1, "vmn0000": 1, ";": 14, "inversionista": 1, "ptimo": 2, "penal": 3, "culto_p\u00e3\u00bablico": 1, "\"": 9, "pp1cs00": 1, "vecino": 2, "\u0081": 6, "nchez": 2, "cual": 1, "uno": 6, "primero": 4, "prisi\u00e3": 1, "resoluci\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 2, "z": 1, "observar\u00e3": 1, "as\u00e3": 2, "lo": 1, "extranjero": 8, "diecis\u00e3": 1, "c\u00e3": 3, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "dependencia": 1, "vinculaci\u00e3": 1, "auto": 2, "segundo_transitorio": 1, "maza": 1, "m\u00e3": 4, "\u0080": 47, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 21, "180": 2, "iii": 5, "tanya_rellstab_carreto": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "rmino": 3, "presidente": 19, "publicar\u00e3": 1, "correspondiente": 1, "[??:25/6/2018:????:??]": 1, "requerir\u00e3": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "me": 2, "hacer": 1, "llar": 1, "157": 1, "todo": 3, "plazo": 1, "refugiados_atender\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "fico": 1, "establecer": 3, "profesional": 1, "ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera": 1, "y": 56, "xxvii": 1, "administrativo": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "seguir\u00e3": 1, "corresponsal": 1, "mexicana_de_ayuda": 1, "turista": 1, "0163204": 1, "residente": 3, "antes_de": 1, "ejecutivo_federal_publicar\u00e3": 1, "[??:25/9/2014:????:??]": 1, "guti\u00e3": 1, "de": 143, "subsecuente": 2, "ii": 3, "dentro": 3, "que": 43, "materia": 1, "sustituir": 1, "excepto": 3, "regla": 1, "blico": 1, "29": 2, "0999889": 1, "referir": 1, "entrar\u00e3": 13, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "nica": 1, "denominaci\u00e3": 1, "\u00e3": 13, "s": 2, "mara": 1, "quedar": 8, "desahogar\u00e3": 1, "aprobar": 2, "condici\u00e3": 1, "mar\u00e3": 6, "estancia": 1, "hinojosa": 3, "[??:12/7/2018:????:??]": 1, "sistema_de_puntos": 1, "127": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 2, "cargo": 1, "implementaci\u00e3": 1, "ley": 5, "deber": 10, "d\u00e3": 15, "ncms000": 3, "entender": 1, "fracci\u00f3n": 3, "recurso": 2, "[??:26/9/2017:????:??]": 1, "adicional": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas": 1, "sujetar\u00e3": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "se": 48, "efecto": 3, "reconocer": 1, "[??:6/7/2018:????:??]": 1}}