{"Nombre": "LEY DEL INSTITUTO DEL FONDO NACIONAL PARA EL CONSUMO DE LOS TRABAJADORES", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_INSTITUTO ley_de_el_instituto NP00V00 1\nDE de SP 1\nEL el DA0MS0 1\nFONDO fondo NCMS000 1\nNACIONAL nacional AQ0CS00 1\nPARA para SP 0.999834\nEL el DA0MS0 1\nCONSUMO consumo NCMS000 0.995485\nDE de SP 0.999961\nLOS el DA0MP0 0.992728\nTRABAJADORES trabajador NCMP000 0.99867\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Se decreta la desincorporaci\u00c3\u00b3n mediante extinci\u00c3\u00b3n del fideicomiso p\u00c3\u00bablico \"Fondo de \n\nFomento y Garant\u00c3\u00ada para el Consumo de los Trabajadores\". \n \nTERCERO.- A la entrada en vigor de la presente Ley, pasar\u00c3\u00a1n a formar parte del patrimonio del \n\nInstituto del Fondo Nacional para el Consumo de los Trabajadores los recursos, los activos, los bienes \nmuebles e inmuebles, los derechos y las obligaciones que integren el patrimonio del fideicomiso p\u00c3\u00bablico \n\"Fondo de Fomento y Garant\u00c3\u00ada para el Consumo de los Trabajadores\". \n\n \nLa transferencia formal de los bienes, derechos y obligaciones a que se contrae el p\u00c3\u00a1rrafo que \n\nantecede, as\u00c3\u00ad como los actos necesarios para llevar a cabo la extinci\u00c3\u00b3n del fideicomiso p\u00c3\u00bablico a que \ndicho p\u00c3\u00a1rrafo se refiere, deber\u00c3\u00a1n efectuarse en un plazo no mayor a doce meses, contados a partir de la \nentrada en vigor de la presente Ley. \n\n \nLas transferencias de bienes y derechos previstas en el presente art\u00c3\u00adculo, no quedar\u00c3\u00a1n gravadas por \n\ncontribuci\u00c3\u00b3n federal alguna. \n \nLas inscripciones y anotaciones marginales efectuadas en los registros p\u00c3\u00bablicos de la propiedad y de \n\ncomercio, as\u00c3\u00ad como en cualquier otro registro del pa\u00c3\u00ads, relativas a Nacional Financiera, Sociedad Nacional \nde Cr\u00c3\u00a9dito, Instituci\u00c3\u00b3n de Banca de Desarrollo, en su car\u00c3\u00a1cter de fiduciario del fideicomiso p\u00c3\u00bablico \"Fondo \nde Fomento y Garant\u00c3\u00ada para el Consumo de los Trabajadores\", respecto de inmuebles, contratos, \nconvenios, t\u00c3\u00adtulos de cr\u00c3\u00a9dito, comisiones de car\u00c3\u00a1cter mercantil y cualquier otra, se entender\u00c3\u00a1n referidas al \nInstituto del Fondo Nacional para el Consumo de los Trabajadores. \n\n \nComo causahabiente, del fideicomiso p\u00c3\u00bablico cuya extinci\u00c3\u00b3n se ordena en la presente Ley, el Instituto \n\ndel Fondo Nacional para el Consumo de los Trabajadores se subrogar\u00c3\u00a1 en todos los derechos y \nobligaciones de aqu\u00c3\u00a9l, y ejercer\u00c3\u00a1 las acciones, opondr\u00c3\u00a1 las excepciones y defensas e interpondr\u00c3\u00a1 los \nrecursos de cualquier naturaleza deducidos en los procedimientos judiciales y administrativos en los que \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nhaya sido parte Nacional Financiera, Sociedad Nacional de Cr\u00c3\u00a9dito, Instituci\u00c3\u00b3n de Banca de Desarrollo, \nen su car\u00c3\u00a1cter de fiduciario del mencionado fideicomiso. \n\n \nCon objeto de que no se interrumpan las operaciones y funciones que a la fecha realiza el \n\nFideicomiso denominado \"Fondo de Fomento y Garant\u00c3\u00ada para el Consumo de los Trabajadores\", \u00c3\u00a9ste \ncontinuar\u00c3\u00a1 desarroll\u00c3\u00a1ndolas, hasta en tanto el Instituto del Fondo Nacional para el Consumo de los \nTrabajadores est\u00c3\u00a9 en posibilidad de hacerse cargo de las mismas, para lo cual tendr\u00c3\u00a1 un plazo m\u00c3\u00a1ximo \nde 90 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir de la entrada en vigor de la presente Ley. \n\n \nEn tanto se expide la normatividad interna del Instituto del Fondo Nacional para el Consumo de los \n\nTrabajadores, continuar\u00c3\u00a1 aplic\u00c3\u00a1ndose la que rige la operaci\u00c3\u00b3n y funcionamiento del Fideicomiso cuya \nextinci\u00c3\u00b3n se ordena, en lo que no se oponga a esta Ley y, en lo no previsto, se estar\u00c3\u00a1 a lo que resuelva el \nConsejo Directivo. \n\n \nCUARTO.- Sin perjuicio de lo se\u00c3\u00b1alado en el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 9 de esta Ley con respecto a \n\nlas nuevas obligaciones de pasivo derivadas de financiamientos, las mencionadas obligaciones de pasivo \ncontra\u00c3\u00addas por el fideicomiso p\u00c3\u00bablico denominado \"Fondo de Fomento y Garant\u00c3\u00ada para el Consumo de los \nTrabajadores\" antes de la entrada en vigor de esta Ley, podr\u00c3\u00a1n ser canjeadas, modificadas, novadas y, \nen general, refinanciadas por el Instituto del Fondo Nacional para el Consumo de los Trabajadores a \npartir de la entrada en vigor de esta Ley, previa autorizaci\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito \nP\u00c3\u00bablico, a efecto de que dichas obligaciones sean disminuidas gradualmente hasta su liquidaci\u00c3\u00b3n, \nconforme a los t\u00c3\u00a9rminos y condiciones autorizados por la mencionada Dependencia. \n\n \nQUINTO.- El Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Instituto del Fondo Nacional para el Consumo de los Trabajadores \n\ndeber\u00c3\u00a1 ser aprobado y expedido por el Consejo Directivo a m\u00c3\u00a1s tardar en la segunda sesi\u00c3\u00b3n ordinaria \nque celebre. \n\n \nSEXTO.- Las personas que presten servicios personales subordinados a Nacional Financiera, \n\nSociedad Nacional de Cr\u00c3\u00a9dito, Instituci\u00c3\u00b3n de Banca de Desarrollo, en su car\u00c3\u00a1cter de fiduciario en el \nfideicomiso p\u00c3\u00bablico \"Fondo de Fomento y Garant\u00c3\u00ada para el Consumo de los Trabajadores\", formar\u00c3\u00a1n parte \ndel personal al servicio del Instituto del Fondo Nacional para el Consumo de los Trabajadores y \nconservar\u00c3\u00a1n las remuneraciones y prestaciones de las cuales gozan, as\u00c3\u00ad como los derechos adquiridos y \nlas condiciones de trabajo fijadas mediante la contrataci\u00c3\u00b3n colectiva, al entrar en vigor la presente Ley. \n\n \nEl Instituto del Fondo Nacional para el Consumo de los Trabajadores constituir\u00c3\u00a1 y mantendr\u00c3\u00a1 las \n\nreservas necesarias para dar cumplimiento a las obligaciones derivadas de la relaci\u00c3\u00b3n laboral con sus \ntrabajadores, en funci\u00c3\u00b3n del estudio actuarial que se realice para tal efecto. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- La primera sesi\u00c3\u00b3n ordinaria del Consejo Directivo deber\u00c3\u00a1 llevarse a cabo dentro de los \n\ntreinta d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada en vigor de la presente Ley. La Secretar\u00c3\u00ada del Trabajo y Previsi\u00c3\u00b3n \nSocial adoptar\u00c3\u00a1 las medidas pertinentes para la instalaci\u00c3\u00b3n del Consejo Directivo. \n\n \nOCTAVO.- Previo al inicio de operaciones que sean distintas a las que actualmente realiza el \n\nfideicomiso \"Fondo de Fomento y Garant\u00c3\u00ada para el Consumo de los Trabajadores\", el Instituto del Fondo \nNacional para el Consumo de los Trabajadores someter\u00c3\u00a1 a la aprobaci\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional \nBancaria y de Valores, sus sistemas operativos, de procesamiento de informaci\u00c3\u00b3n y de control interno, \nas\u00c3\u00ad como sus manuales de organizaci\u00c3\u00b3n y operaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nNOVENO.- El Instituto Nacional para el Consumo de los Trabajadores se circunscribir\u00c3\u00a1 en el presente \n\nejercicio fiscal al presupuesto autorizado al Fideicomiso denominado \"Fondo de Fomento y Garant\u00c3\u00ada para \nel Consumo de los Trabajadores\". \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO.- El Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 el Reglamento de esta Ley en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de 90 d\u00c3\u00adas. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 16 de marzo de 2006.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcela \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Sa\u00c3\u00bal L\u00c3\u00b3pez Sollano, Secretario.- Dip. Marcos Morales Torres, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de abril de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones en \nmateria financiera y se expide la Ley para Regular las Agrupaciones Financieras. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de enero de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO.- Se REFORMA el art\u00c3\u00adculo 9, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; de la Ley del Instituto del Fondo \n\nNacional para el Consumo de los Trabajadores, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nDisposiciones Transitorias \n \n\nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refieren los Art\u00c3\u00adculos Primero, \nSegundo, Tercero y Cuarto de este Decreto, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. La Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica contar\u00c3\u00a1 con un plazo de ciento ochenta d\u00c3\u00adas \n\nnaturales contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto para llevar a cabo una \ninvestigaci\u00c3\u00b3n sobre las condiciones de competencia en el sistema financiero y sus mercados, \npara lo cual deber\u00c3\u00a1 escuchar la opini\u00c3\u00b3n no vinculante de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito \nP\u00c3\u00bablico. Como resultado de dicha investigaci\u00c3\u00b3n la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Competencia \nEcon\u00c3\u00b3mica podr\u00c3\u00a1, en su caso, formular recomendaciones a las autoridades financieras para \nmejorar la competencia en este sistema y sus mercados y ejercer las dem\u00c3\u00a1s atribuciones que \nle confiere la Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica a fin de evitar pr\u00c3\u00a1cticas monop\u00c3\u00b3licas, \nconcentraciones y dem\u00c3\u00a1s restricciones al funcionamiento eficiente de los mercados en este \nsistema, incluyendo, seg\u00c3\u00ban corresponda, ordenar medidas para eliminar las barreras a la \ncompetencia y la libre concurrencia; ordenar la desincorporaci\u00c3\u00b3n de activos, derechos, partes \nsociales o acciones de los agentes econ\u00c3\u00b3micos, en las proporciones necesarias para eliminar \nefectos anticompetitivos, y el resto de las medidas facultadas por la Constituci\u00c3\u00b3n y la ley de la \nmateria. \n\n \nII. Las obligaciones derivadas del presente Decreto a cargo de las Instituciones Financieras \n\nentrar\u00c3\u00a1n en vigor a los noventa d\u00c3\u00adas naturales siguientes a su entrada en vigor. \n \nIII. La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional para la Protecci\u00c3\u00b3n y Defensa de los Usuarios de Servicios Financieros \n\npara emitir las disposiciones de car\u00c3\u00a1cter general a que se refiere este Decreto, tendr\u00c3\u00a1 un \nplazo de trescientos sesenta y cinco d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del \npresente Decreto. \n\n \nIV. La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional para la Protecci\u00c3\u00b3n y Defensa de los Usuarios de Servicios Financieros \n\ncontar\u00c3\u00a1 con el plazo citado en el transitorio anterior para emitir los lineamientos a que se \nrefiere el art\u00c3\u00adculo 84 Bis de la Ley de Protecci\u00c3\u00b3n y Defensa al Usuario de Servicios Financieros \ny poner en funcionamiento el Sistema Arbitral en Materia Financiera. \n\n \nV. La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional para la Protecci\u00c3\u00b3n y Defensa de los Usuarios de Servicios Financieros \n\ncontar\u00c3\u00a1 con un plazo de ciento ochenta d\u00c3\u00adas naturales para poner en funcionamiento el Bur\u00c3\u00b3 \nde Entidades Financieras, contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \n Adem\u00c3\u00a1s de lo estipulado por el art\u00c3\u00adculo 8o. Bis de la Ley de Protecci\u00c3\u00b3n y Defensa al Usuario \n\nde Servicios Financieros respecto a la informaci\u00c3\u00b3n del Bur\u00c3\u00b3 de Entidades Financieras; se \ndeber\u00c3\u00a1 incluir como m\u00c3\u00adnimo la informaci\u00c3\u00b3n relacionada con reclamaciones, consultas, \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ndict\u00c3\u00a1menes, sanciones administrativas, as\u00c3\u00ad como, la eliminaci\u00c3\u00b3n o modificaci\u00c3\u00b3n de cl\u00c3\u00a1usulas \nabusivas, cuya identificaci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 ser por productos o servicios. \n\n \nVI. La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores, dentro de los cuarenta y cinco d\u00c3\u00adas naturales \n\nsiguientes a partir de la entrada en vigor de este Decreto, establecer\u00c3\u00a1 un programa de \nidentificaci\u00c3\u00b3n, revisi\u00c3\u00b3n e inspecci\u00c3\u00b3n de las Redes de Medios de Disposici\u00c3\u00b3n actualmente en \noperaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nVII. La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores y el Banco de M\u00c3\u00a9xico, de manera conjunta, \n\nemitir\u00c3\u00a1n las disposiciones de car\u00c3\u00a1cter general a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 4 Bis 3 de la Ley \npara la Transparencia y Ordenamiento de los Servicios Financieros dentro de los sesenta d\u00c3\u00adas \nnaturales siguientes a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. Al vencimiento de \ndicho plazo el Presidente de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores, y el Gobernador del \nBanco de M\u00c3\u00a9xico, comparecer\u00c3\u00a1n conjuntamente ante la C\u00c3\u00a1mara de Diputados para informar \nacerca del ejercicio de esta atribuci\u00c3\u00b3n, y deber\u00c3\u00a1n comparecer adem\u00c3\u00a1s a los seis y doce \nmeses siguientes para informar respecto de la evoluci\u00c3\u00b3n del mercado de redes de disposici\u00c3\u00b3n \ny respecto de la aplicaci\u00c3\u00b3n de las disposiciones antes referidas. \n\n \nVIII. El Banco de M\u00c3\u00a9xico emitir\u00c3\u00a1 las disposiciones de car\u00c3\u00a1cter general a que se refiere el art\u00c3\u00adculo \n\n19 Bis de la Ley para la Transparencia y Ordenamiento de los Servicios Financieros dentro de \nlos sesenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nIX. La C\u00c3\u00a1mara de Diputados procurar\u00c3\u00a1 destinar recursos en el presupuesto de la Comisi\u00c3\u00b3n \n\nNacional para la Protecci\u00c3\u00b3n y Defensa de los Usuarios de Servicios Financieros para el \ndesarrollo de los diferentes programas de educaci\u00c3\u00b3n y cultura financiera que ejerza. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo lo dispuesto en los ART\u00c3\u008dCULOS VIG\u00c3\u0089SIMO QUINTO, fracci\u00c3\u00b3n I; TRIG\u00c3\u0089SIMO, \nfracciones IV y VI; CUADRAG\u00c3\u0089SIMO, fracciones I y II y; QUINCUAG\u00c3\u0089SIMO, fracciones I y II, las cuales \nentrar\u00c3\u00a1n en vigor en las fechas que en dichas disposiciones se establecen. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de noviembre de 2013.- Dip. Ricardo Anaya Cortes, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal \n\nCervantes Andrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco Gomez, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera \nTapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a nueve de enero de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se decretar el desincorporaci\u00e3 \u00b3 n mediante extinci\u00e3 \u00b3 n de el fideicomiso p\u00e3\u00bablico \" fondo_de_fomento_y_garant\u00e3 \u00ad a para el consumo_de_los_trabajadores \" . 3 . - a el entrada en vigor de el presente ley , pasar\u00e3 \u00a1 n a formar_parte de el patrimonio de el instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores el recurso , el activo , el bien mueble y inmueble , el derecho y el obligaci\u00f3n que integrar el patrimonio de el fideicomiso p\u00e3\u00bablico \" fondo_de_fomento_y_garant\u00e3 \u00ad a para el consumo_de_los_trabajadores \" . el transferencia formal de el bien , derecho y obligaci\u00f3n a que se contraer el p\u00e3 \u00a1 rrafo que anteceder , as\u00e3 \u00ad como el acto necesario para llevar_a_cabo el extinci\u00e3 \u00b3 n de el fideicomiso p\u00e3\u00bablico a que decir p\u00e3 \u00a1 rrafo se referir , deber\u00e3 \u00a1 n efectuar se en uno plazo no mayor a 12 mes , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley . el transferencia de bien y derecho prever en el presente art\u00e3 \u00ad culo , no quedar\u00e3 \u00a1 n gravar por contribuci\u00e3 \u00b3 n federal alguno . el inscripci\u00f3n y anotaci\u00f3n marginal efectuar en el registro p\u00e3\u00bablicos de el propiedad y de comercio , as\u00e3 \u00ad como en cualquiera otro registro de el pa\u00e3 \u00ad segundo , relativo a nacional_financiera , sociedad_nacional_de_cr\u00e3 \u00a9 do , instituci\u00e3 \u00b3 n de banca_de_desarrollo , en su car\u00e3 \u00a1 cter de fiduciario de el fideicomiso p\u00e3\u00bablico \" fondo_de_fomento_y_garant\u00e3 \u00ad a para el consumo_de_los_trabajadores \" , respecto_de inmueble , contrato , convenio , t\u00e3 \u00ad tul_o de cr\u00e3 \u00a9 do , comisi\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter mercantil y cualquiera otro , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores . como causahabiente , de el fideicomiso p\u00e3\u00bablico cuyo extinci\u00e3 \u00b3 n se ordenar en el presente ley , el instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores se subrogar\u00e3 \u00a1 en todo el derecho y obligaci\u00f3n de aqu\u00e3 \u00a9 l , y ejercer\u00e3 \u00a1 el acci\u00f3n , opondr\u00e3 \u00a1 el excepci\u00f3n y defensa y interpondr\u00e3 \u00a1 el recurso de cualquiera naturaleza deducir en el procedimiento judicial y administrativo en el que haber ser parte nacional_financiera , sociedad_nacional_de_cr\u00e3 \u00a9 do , instituci\u00e3 \u00b3 n de banca_de_desarrollo , en su car\u00e3 \u00a1 cter de fiduciario de el mencionar fideicomiso . con_objeto_de que no se interrumpir el operaci\u00f3n y funci\u00f3n que a el fecha realizar el fideicomiso denominar \" fondo_de_fomento_y_garant\u00e3 \u00ad a para el consumo_de_los_trabajadores \" , \u00e3_\u00a9_ste_continuar\u00e3 \u00a1 desarroll\u00e3 \u00a1 ndolas , hasta en tanto el instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores est\u00e3 \u00a9 en posibilidad de hacer_cargo de el mismo , para el cual tendr\u00e3 \u00a1 uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 90 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley . en tanto se expedir el normatividad interno de el instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores , continuar\u00e3 \u00a1 aplic\u00e3 \u00a1 ndose el que regir el operaci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento de el fideicomiso cuyo extinci\u00e3 \u00b3 n se ordenar , en el que no se oponer a este ley y , en lo no prever , se estar\u00e3 \u00a1 a el que resolver el consejo_directivo . cuarto . - sin_perjuicio_de el se\u00e3 \u00b1 alado en el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 9 de este ley con_respecto_a el nuevo obligaci\u00f3n de pasivo derivar de financiamiento , el mencionar obligaci\u00f3n de pasivo contra\u00e3 \u00ad dar por el fideicomiso p\u00e3\u00bablico denominar \" fondo_de_fomento_y_garant\u00e3 \u00ad a para el consumo_de_los_trabajadores \" antes_de el entrada en vigor de este ley , podr\u00e3 \u00a1 n ser canjear , modificar , novar y , en general , refinanciar por el instituto_de_el_fondo_nacional para el consumo_de_los_trabajadores a_partir_de el entrada en vigor de este ley , previo autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , a_efecto_de que decir obligaci\u00f3n ser disminuir gradualmente hasta su liquidaci\u00e3 \u00b3 n , conforme_a el t\u00e3 \u00a9 rminos y condici\u00f3n autorizar por el mencionar dependencia . quinto . - el estatuto_org\u00e3 \u00a1 no de el instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores deber\u00e3 \u00a1 ser aprobar y expedir por el consejo_directivo a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el 2 sesi\u00e3 \u00b3 n ordinario que celebrar . 6 . - el persona que prestar servicio personal subordinar a nacional_financiera , sociedad_nacional_de_cr\u00e3 \u00a9 do , instituci\u00e3 \u00b3 n de banca_de_desarrollo , en su car\u00e3 \u00a1 cter de fiduciario en el fideicomiso p\u00e3\u00bablico \" fondo_de_fomento_y_garant\u00e3 \u00ad a para el consumo_de_los_trabajadores \" , formar\u00e3 \u00a1 n parte de el personal a el servicio de el instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores y conservar\u00e3 \u00a1 n el remuneraci\u00f3n y prestaci\u00f3n de el cual gozar , as\u00e3 \u00ad como el derecho adquirir y el condici\u00f3n de trabajo fijar mediante el contrataci\u00e3 \u00b3 n colectivo , a el entrar en vigor el presente ley . el instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores_constituir\u00e3 \u00a1 y mantendr\u00e3 \u00a1 el reserva necesario para dar cumplimiento a el obligaci\u00f3n derivar de el relaci\u00e3 \u00b3 n laboral con su trabajador , en funci\u00e3 \u00b3 n de el estudio actuarial que se realizar para tal efecto . s\u00e3 \u0089 ptimo . - el 1 sesi\u00e3 \u00b3 n ordinario de el consejo_directivo_deber\u00e3 \u00a1 llevar_a_cabo dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente ley . el secretar\u00e3 \u00ad a de el trabajo y previsi\u00e3 \u00b3 n social_adoptar\u00e3 \u00a1 el medida pertinente para el instalaci\u00e3 \u00b3 n de el consejo_directivo . 8 . - previo a el inicio de operaci\u00f3n que ser distinto a el que actualmente realizar el fideicomiso \" fondo_de_fomento_y_garant\u00e3 \u00ad a para el consumo_de_los_trabajadores \" , el instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores someter\u00e3 \u00a1 a el aprobaci\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores , su sistema operativo , de procesamiento de informaci\u00e3 \u00b3 n y de control interno , as\u00e3 \u00ad como su manual de organizaci\u00e3 \u00b3 n y operaci\u00e3 \u00b3 n . 9 . - el instituto_nacional para el consumo_de_los_trabajadores se circunscribir\u00e3 \u00a1 en el presente ejercicio fiscal a el presupuesto autorizar a el fideicomiso denominar \" fondo_de_fomento_y_garant\u00e3 \u00ad a para el consumo_de_los_trabajadores \" . d\u00e3 \u0089 cimo . - el ejecutivo_federal_expedir\u00e3 \u00a1 el reglamento de este ley en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 90 d\u00e3 \u00ad as . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:16/3/2006:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . sa\u00e3\u00bal_l\u00e3 \u00b3 pez solla_no , secretario . - dip . marco morales_torres , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/4/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culo transitorio de decreto de reforma decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n en materia financiero y se expedir el ley_para_regular_las_agrupaciones_financieras . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/1/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo cuarto . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 9 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; de el ley_de_el_instituto_de_el_fondo_nacional para el consumo_de_los_trabajadores , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 disposici\u00f3n transitorio art\u00e3 \u008d culo quinto . - en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 1 , segundo , tercero y cuarto_de_este_decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica contar\u00e3 \u00a1 con uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto para llevar_a_cabo uno investigaci\u00e3 \u00b3 n sobre el condici\u00f3n de competencia en el sistema financiero y su mercado , para el cual deber\u00e3 \u00a1 escuchar el opini\u00e3 \u00b3 n no vinculante de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . como resultado de dicha investigaci\u00e3 \u00b3 n el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica podr\u00e3 \u00a1 , en su caso , formular recomendaci\u00f3n a el autoridad financiero para mejorar el competencia en este sistema y su mercado y ejercer el dem\u00e3 \u00a1 segundo atribuci\u00f3n que le conferir el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica a_fin_de evitar pr\u00e3 \u00a1 cuenta monop\u00e3 \u00b3 licas , concentraci\u00f3n y dem\u00e3 \u00a1 segundo restricci\u00f3n a el funcionamiento eficiente de el mercado en este sistema , incluir , seg\u00e3\u00ban corresponder , ordenar medida para eliminar el barrera a el competencia y el libre concurrencia ; ordenar el desincorporaci\u00e3 \u00b3 n de activo , derecho , parte social o acci\u00f3n de el agente econ\u00e3 \u00b3 mico , en el proporci\u00f3n necesario para eliminar efecto anticompetitivo , y el resto de el medida facultar por el constituci\u00e3 \u00b3 n y el ley de el materia . ii . el obligaci\u00f3n derivar de el presente decreto a_cargo_de el instituciones_financieras_entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el 90 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a su entrada en vigor . iii . el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n y defensa_de_los_usuarios_de_servicios_financieros para emitir el disposici\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter general a que se referir este decreto , tendr\u00e3 \u00a1 uno plazo de 365 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . iv . el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n y defensa_de_los_usuarios_de_servicios_financieros_contar\u00e3 \u00a1 con el plazo citar en el transitorio anterior para emitir el lineamiento a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 84 bis de el ley_de_protecci\u00e3 \u00b3 n y defensa a el usuario_de_servicios_financieros y poner_en_funcionamiento el sistema_arbitral_en_materia_financiera . v._la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n y defensa_de_los_usuarios_de_servicios_financieros_contar\u00e3 \u00a1 con uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as natural para poner_en_funcionamiento el bur\u00e3 \u00b3 de entidades_financieras , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . adem\u00e3 \u00a1 segundo de el estipular por el art\u00e3 \u00ad culo 8o . bis de el ley_de_protecci\u00e3 \u00b3 n y defensa a el usuario_de_servicios_financieros_respecto_a_la_informaci\u00e3 \u00b3 n de el bur\u00e3 \u00b3 de entidades_financieras ; se deber\u00e3 \u00a1 incluir como m\u00e3 \u00ad nimo el informaci\u00e3 \u00b3 n relacionar con reclamaci\u00f3n , consulta , dict\u00e3 \u00a1 menes , sanci\u00f3n administrativo , as\u00e3 \u00ad como , el eliminaci\u00e3 \u00b3 n o modificaci\u00e3 \u00b3 n de cl\u00e3 \u00a1 usulas abusivo , cuyo identificaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 ser por producto o servicio . ver . el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores , dentro_de el 45 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , establecer\u00e3 \u00a1 uno programa de identificaci\u00e3 \u00b3 n , revisi\u00e3 \u00b3 n y inspecci\u00e3 \u00b3 n de el redes_de_medios_de_disposici\u00e3 \u00b3 n actualmente en operaci\u00e3 \u00b3 n . vii . el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores y el banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico , de manera conjunto , emitir\u00e3 \u00a1 n el disposici\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter general a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 4 bis 3 de el ley_para_la_transparencia y ordenamiento_de_los_servicios_financieros dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . a el vencimiento de decir plazo el presidente de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores , y el gobernador_de_el_banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico , comparecer\u00e3 \u00a1 n conjuntamente ante el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados para informar acerca_de el ejercicio de este atribuci\u00e3 \u00b3 n , y deber\u00e3 \u00a1 n comparecer adem\u00e3 \u00a1 segundo a el 6 y 12 mes siguiente para informar respecto_de el evoluci\u00e3 \u00b3 n de el mercado de red de disposici\u00e3 \u00b3 n y respecto_de el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el disposici\u00f3n antes referir . viii . el banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico emitir\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter general a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 19 bis de el ley_para_la_transparencia y ordenamiento_de_los_servicios_financieros dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . ix . el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados procurar\u00e3 \u00a1 destinar recurso en el presupuesto de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n y defensa_de_los_usuarios_de_servicios_financieros para el desarrollo de el diferente programa de educaci\u00e3 \u00b3 n y cultura financiero que ejercer . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo el disponer en el art\u00e3 \u008d culo vig\u00e3 \u0089 simo quinto , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; trig\u00e3 \u0089 simo , fracci\u00f3n iv y vi ; cuadrag\u00e3 \u0089 simo , fracci\u00f3n i y ii y ; quincuag\u00e3 \u0089 simo , fracci\u00f3n i y ii , el cual entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor en el fecha que en decir disposici\u00f3n se establecer . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/11/2013:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cortes , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_gomez , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:9/1/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 2, "primero-": 1, "la": 86, "presente": 18, "ley": 20, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "en": 66, "vigor": 18, "al": 12, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 2, "de": 188, "su": 10, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "el": 68, "diario": 3, "oficial": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 3, "segundo-": 1, "se": 24, "decreta": 1, "desincorporaci\u00e3\u00b3n": 2, "mediante": 2, "extinci\u00e3\u00b3n": 4, "del": 46, "fideicomiso": 12, "p\u00e3\u00bablico": 9, "\"fondo": 8, "fomento": 8, "y": 71, "garant\u00e3\u00ada": 8, "para": 46, "consumo": 20, "los": 54, "trabajadores\"": 8, "tercero-": 1, "a": 48, "entrada": 13, "pasar\u00e3\u00a1n": 1, "formar": 1, "parte": 3, "patrimonio": 2, "instituto": 12, "fondo": 11, "nacional": 26, "trabajadores": 13, "recursos": 3, "activos": 2, "bienes": 3, "muebles": 1, "e": 3, "inmuebles": 2, "derechos": 6, "las": 34, "obligaciones": 8, "que": 25, "integren": 1, "transferencia": 1, "formal": 1, "contrae": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 3, "antecede": 1, "as\u00e3\u00ad": 5, "como": 9, "actos": 1, "necesarios": 1, "llevar": 2, "cabo": 3, "dicho": 2, "refiere": 5, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "efectuarse": 1, "un": 7, "plazo": 8, "no": 6, "mayor": 1, "doce": 2, "meses": 2, "contados": 4, "partir": 8, "transferencias": 1, "previstas": 1, "art\u00e3\u00adculo": 9, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "gravadas": 1, "por": 11, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "federal": 9, "alguna": 1, "inscripciones": 1, "anotaciones": 1, "marginales": 1, "efectuadas": 1, "registros": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "propiedad": 1, "comercio": 1, "cualquier": 3, "otro": 1, "registro": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "relativas": 1, "financiera": 6, "sociedad": 3, "cr\u00e3\u00a9dito": 6, "instituci\u00e3\u00b3n": 3, "banca": 3, "desarrollo": 4, "car\u00e3\u00a1cter": 7, "fiduciario": 3, "respecto": 5, "contratos": 1, "convenios": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "comisiones": 1, "mercantil": 1, "otra": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "referidas": 2, "causahabiente": 1, "cuya": 3, "ordena": 2, "subrogar\u00e3\u00a1": 1, "todos": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "acciones": 2, "opondr\u00e3\u00a1": 1, "excepciones": 1, "defensas": 1, "interpondr\u00e3\u00a1": 1, "naturaleza": 1, "deducidos": 1, "procedimientos": 1, "judiciales": 1, "administrativos": 1, "haya": 1, "sido": 1, "mencionado": 1, "con": 8, "objeto": 1, "interrumpan": 1, "operaciones": 2, "funciones": 1, "fecha": 1, "realiza": 2, "denominado": 3, "\u00e3\u00a9ste": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "desarroll\u00e3\u00a1ndolas": 1, "hasta": 2, "tanto": 2, "est\u00e3\u00a9": 1, "posibilidad": 1, "hacerse": 1, "cargo": 2, "mismas": 1, "lo": 11, "cual": 2, "tendr\u00e3\u00a1": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "90": 2, "d\u00e3\u00adas": 11, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "expide": 2, "normatividad": 1, "interna": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "rige": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "funcionamiento": 4, "oponga": 1, "esta": 6, "previsto": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "resuelva": 1, "consejo": 4, "directivo": 4, "cuarto-": 2, "sin": 1, "perjuicio": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2, "9": 2, "nuevas": 1, "pasivo": 2, "derivadas": 3, "financiamientos": 1, "mencionadas": 1, "contra\u00e3\u00addas": 1, "antes": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "ser": 3, "canjeadas": 1, "modificadas": 1, "novadas": 1, "general": 4, "refinanciadas": 1, "previa": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "hacienda": 2, "efecto": 2, "dichas": 2, "sean": 2, "disminuidas": 1, "gradualmente": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "conforme": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "condiciones": 3, "autorizados": 1, "mencionada": 1, "dependencia": 1, "quinto-": 2, "estatuto": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 1, "deber\u00e3\u00a1": 5, "aprobado": 1, "expedido": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "tardar": 1, "segunda": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "ordinaria": 2, "celebre": 1, "sexto-": 1, "personas": 1, "presten": 1, "servicios": 10, "personales": 1, "subordinados": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "personal": 1, "servicio": 1, "conservar\u00e3\u00a1n": 1, "remuneraciones": 1, "prestaciones": 1, "cuales": 2, "gozan": 1, "adquiridos": 1, "trabajo": 2, "fijadas": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "colectiva": 1, "entrar": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "reservas": 1, "necesarias": 2, "dar": 1, "cumplimiento": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 2, "laboral": 1, "sus": 5, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "estudio": 1, "actuarial": 1, "realice": 1, "tal": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "primera": 1, "llevarse": 1, "dentro": 4, "treinta": 1, "siguientes": 7, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "social": 1, "adoptar\u00e3\u00a1": 1, "medidas": 3, "pertinentes": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "octavo-": 1, "previo": 1, "inicio": 1, "distintas": 1, "actualmente": 2, "someter\u00e3\u00a1": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 10, "bancaria": 4, "valores": 4, "sistemas": 1, "operativos": 1, "procesamiento": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 3, "control": 1, "interno": 1, "manuales": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "noveno-": 1, "circunscribir\u00e3\u00a1": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "presupuesto": 2, "autorizado": 1, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "ejecutivo": 3, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 7, "df": 2, "16": 1, "marzo": 1, "2006-": 1, "sen": 4, "enrique": 2, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "presidente-": 3, "dip": 4, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 1, "sa\u00e3\u00bal": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "sollano": 1, "secretario-": 3, "marcos": 1, "morales": 1, "torres": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "dispuesto": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "i": 5, "89": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 2, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos": 2, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "decreto": 13, "residencia": 2, "poder": 2, "ciudad": 2, "distrito": 2, "diecinueve": 1, "mes": 1, "abril": 1, "dos": 2, "mil": 2, "seis-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 2, "decretos": 1, "reforma": 2, "reforman": 1, "adicionan": 1, "derogan": 1, "diversas": 1, "disposiciones": 7, "materia": 3, "regular": 1, "agrupaciones": 1, "financieras": 4, "publicado": 1, "10": 1, "enero": 2, "2014": 1, "art\u00e3\u008dculo": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorias": 1, "modificaciones": 1, "refieren": 1, "art\u00e3\u00adculos": 1, "primero": 1, "segundo": 1, "tercero": 1, "cuarto": 1, "este": 5, "siguiente:": 1, "competencia": 6, "econ\u00e3\u00b3mica": 3, "contar\u00e3\u00a1": 3, "ciento": 2, "ochenta": 2, "naturales": 7, "una": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 2, "sobre": 1, "sistema": 4, "financiero": 1, "mercados": 3, "escuchar": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "vinculante": 1, "resultado": 1, "dicha": 1, "podr\u00e3\u00a1": 1, "caso": 1, "formular": 1, "recomendaciones": 1, "autoridades": 1, "mejorar": 1, "ejercer": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 2, "atribuciones": 1, "le": 1, "confiere": 1, "fin": 1, "evitar": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "monop\u00e3\u00b3licas": 1, "concentraciones": 1, "restricciones": 1, "eficiente": 1, "incluyendo": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "corresponda": 1, "ordenar": 2, "eliminar": 2, "barreras": 1, "libre": 1, "concurrencia;": 1, "partes": 1, "sociales": 1, "o": 3, "agentes": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "proporciones": 1, "efectos": 1, "anticompetitivos": 1, "resto": 1, "facultadas": 1, "ii": 3, "instituciones": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "noventa": 1, "iii": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 6, "defensa": 6, "usuarios": 4, "financieros": 8, "emitir": 2, "trescientos": 1, "sesenta": 3, "cinco": 2, "iv": 2, "citado": 1, "transitorio": 2, "anterior": 1, "lineamientos": 1, "84": 1, "bis": 4, "usuario": 2, "poner": 2, "arbitral": 1, "v": 1, "bur\u00e3\u00b3": 2, "entidades": 2, "adem\u00e3\u00a1s": 2, "estipulado": 1, "8o": 1, "financieras;": 1, "incluir": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "relacionada": 1, "reclamaciones": 1, "consultas": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "sanciones": 1, "administrativas": 1, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "cl\u00e3\u00a1usulas": 1, "abusivas": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "productos": 1, "vi": 1, "cuarenta": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "programa": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "redes": 2, "medios": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "vii": 1, "banco": 3, "manera": 1, "conjunta": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "4": 1, "3": 1, "transparencia": 2, "ordenamiento": 2, "vencimiento": 1, "presidente": 1, "gobernador": 1, "comparecer\u00e3\u00a1n": 1, "conjuntamente": 1, "ante": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 2, "diputados": 2, "informar": 2, "acerca": 1, "atribuci\u00e3\u00b3n": 1, "comparecer": 1, "seis": 1, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "mercado": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "viii": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "19": 1, "ix": 1, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "destinar": 1, "diferentes": 1, "programas": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "cultura": 1, "ejerza": 1, "\u00e3\u009anico": 1, "salvo": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "quinto": 1, "i;": 1, "trig\u00e3\u0089simo": 1, "fracciones": 3, "vi;": 1, "cuadrag\u00e3\u0089simo": 1, "y;": 1, "quincuag\u00e3\u0089simo": 1, "fechas": 1, "establecen": 1, "26": 1, "noviembre": 1, "2013-": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cortes": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "gomez": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "secretaria-": 1, "nueve": 1, "catorce-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 5, "primero": 1, "": 202, "-": 30, "el": 246, "presente": 18, "ley_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 70, "en": 63, "vigor": 18, "a": 59, "d\u00e3": 14, "\u00ad": 48, "siguiente": 10, "de": 121, "su": 15, "publicaci\u00e3": 4, "\u00b3": 82, "n": 86, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 3, "2": 2, "se": 25, "decretar": 1, "desincorporaci\u00e3": 2, "mediante": 2, "extinci\u00e3": 4, "fideicomiso": 12, "p\u00e3\u00bablico": 9, "\"": 18, "fondo_de_fomento_y_garant\u00e3": 8, "para": 30, "consumo_de_los_trabajadores": 11, "3": 2, "entrada": 13, "ley": 12, "pasar\u00e3": 1, "formar_parte": 1, "patrimonio": 2, "instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores": 8, "recurso": 3, "activo": 2, "bien": 3, "mueble": 1, "y": 65, "inmueble": 2, "derecho": 6, "obligaci\u00f3n": 8, "que": 25, "integrar": 1, "transferencia": 2, "formal": 1, "contraer": 1, "p\u00e3": 2, "rrafo": 4, "anteceder": 1, "as\u00e3": 5, "como": 9, "acto": 1, "necesario": 3, "llevar_a_cabo": 3, "decir": 4, "referir": 8, "deber\u00e3": 6, "efectuar": 2, "uno": 8, "plazo": 8, "no": 8, "mayor": 1, "12": 2, "mes": 2, "contar": 4, "a_partir_de": 8, "prever": 2, "art\u00e3": 12, "culo": 14, "quedar\u00e3": 1, "gravar": 1, "por": 11, "contribuci\u00e3": 1, "federal": 1, "alguno": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "anotaci\u00f3n": 1, "marginal": 1, "registro": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "propiedad": 1, "comercio": 1, "cualquiera": 3, "otro": 2, "pa\u00e3": 1, "segundo": 7, "relativo": 1, "nacional_financiera": 3, "sociedad_nacional_de_cr\u00e3": 3, "\u00a9": 16, "do": 6, "instituci\u00e3": 3, "banca_de_desarrollo": 3, "car\u00e3": 7, "cter": 7, "fiduciario": 3, "respecto_de": 3, "contrato": 1, "convenio": 1, "t\u00e3": 2, "tul_o": 1, "cr\u00e3": 3, "comisi\u00f3n": 1, "mercantil": 1, "entender\u00e3": 1, "causahabiente": 1, "cuyo": 3, "ordenar": 4, "subrogar\u00e3": 1, "todo": 1, "aqu\u00e3": 1, "l": 1, "ejercer\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 2, "opondr\u00e3": 1, "excepci\u00f3n": 1, "defensa": 3, "interpondr\u00e3": 1, "naturaleza": 1, "deducir": 1, "procedimiento": 1, "judicial": 1, "administrativo": 2, "haber": 1, "ser": 6, "parte": 3, "mencionar": 3, "con_objeto_de": 1, "interrumpir": 1, "operaci\u00f3n": 2, "funci\u00f3n": 1, "fecha": 2, "realizar": 3, "denominar": 3, "\u00e3_\u00a9_ste_continuar\u00e3": 1, "desarroll\u00e3": 1, "ndolas": 1, "hasta": 2, "tanto": 2, "est\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "hacer_cargo": 1, "mismo": 1, "cual": 4, "tendr\u00e3": 2, "m\u00e3": 6, "ximo": 2, "90": 3, "as": 11, "h\u00e3": 1, "biles": 1, "expedir": 5, "normatividad": 1, "interno": 2, "continuar\u00e3": 1, "aplic\u00e3": 1, "ndose": 1, "regir": 1, "operaci\u00e3": 3, "funcionamiento": 2, "oponer": 1, "este": 10, "lo": 1, "estar\u00e3": 2, "resolver": 1, "consejo_directivo": 3, "cuarto": 2, "sin_perjuicio_de": 1, "se\u00e3": 1, "\u00b1": 2, "alado": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 2, "9": 3, "con_respecto_a": 1, "nuevo": 1, "pasivo": 2, "derivar": 3, "financiamiento": 1, "contra\u00e3": 1, "dar": 2, "antes_de": 1, "podr\u00e3": 2, "canjear": 1, "modificar": 1, "novar": 1, "general": 4, "refinanciar": 1, "instituto_de_el_fondo_nacional": 1, "previo": 2, "autorizaci\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 3, "hacienda": 2, "a_efecto_de": 1, "disminuir": 1, "gradualmente": 1, "liquidaci\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "rminos": 1, "condici\u00f3n": 3, "autorizar": 2, "dependencia": 1, "quinto": 3, "estatuto_org\u00e3": 1, "aprobar": 1, "tardar": 1, "sesi\u00e3": 2, "ordinario": 2, "celebrar": 1, "6": 2, "persona": 1, "prestar": 1, "servicio": 3, "personal": 2, "subordinar": 1, "formar\u00e3": 1, "conservar\u00e3": 1, "remuneraci\u00f3n": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "gozar": 1, "adquirir": 1, "trabajo": 2, "fijar": 1, "contrataci\u00e3": 1, "colectivo": 1, "entrar": 1, "instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores_constituir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "reserva": 1, "cumplimiento": 3, "relaci\u00e3": 2, "laboral": 1, "con": 6, "trabajador": 1, "funci\u00e3": 1, "estudio": 1, "actuarial": 1, "tal": 1, "efecto": 2, "s\u00e3": 1, "\u0089": 6, "ptimo": 1, "1": 2, "consejo_directivo_deber\u00e3": 1, "dentro_de": 4, "30": 1, "previsi\u00e3": 1, "social_adoptar\u00e3": 1, "medida": 3, "pertinente": 1, "instalaci\u00e3": 1, "8": 1, "inicio": 1, "distinto": 1, "actualmente": 2, "someter\u00e3": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 9, "nacional_bancaria": 4, "valores": 4, "sistema": 4, "operativo": 1, "procesamiento": 1, "informaci\u00e3": 2, "control": 1, "manual": 1, "organizaci\u00e3": 1, "instituto_nacional": 1, "circunscribir\u00e3": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "presupuesto": 2, "cimo": 1, "ejecutivo_federal_expedir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "xico": 7, "df": 2, "[??:16/3/2006:????:??]": 1, "sen": 4, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "presidente": 5, "dip": 4, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "salas_p": 1, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "pez": 1, "solla_no": 1, "secretario": 4, "marco": 1, "morales_torres": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "disponer": 3, "fracci\u00e3": 3, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 2, "tica": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "deber": 2, "observancia": 2, "decreto": 13, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "distrito_federal": 2, "19": 2, "[??:??/4/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "\u008d": 4, "reforma": 2, "reformar": 1, "adicionar": 1, "derogar": 1, "diverso": 1, "disposici\u00f3n": 7, "materia": 2, "financiero": 4, "ley_para_regular_las_agrupaciones_financieras": 1, "publicar": 1, "[??:10/1/2014:????:??]": 1, ";": 6, "ley_de_el_instituto_de_el_fondo_nacional": 1, "quedar": 1, "seguir": 1, ":": 2, "\u00e2": 6, "\u0080": 6, "\u00a6": 6, "modificaci\u00f3n": 1, "tercero": 1, "cuarto_de_este_decreto": 1, "i": 4, "federal_de_competencia_econ\u00e3": 2, "mica": 3, "contar\u00e3": 1, "180": 2, "natural": 7, "investigaci\u00e3": 2, "sobre": 1, "competencia": 3, "mercado": 4, "escuchar": 1, "opini\u00e3": 1, "vinculante": 1, "resultado": 1, "dicha": 1, "caso": 1, "formular": 1, "recomendaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "mejorar": 1, "ejercer": 2, "dem\u00e3": 2, "atribuci\u00f3n": 1, "le": 1, "conferir": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "a_fin_de": 1, "evitar": 1, "pr\u00e3": 1, "cuenta": 1, "monop\u00e3": 1, "licas": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "restricci\u00f3n": 1, "eficiente": 1, "incluir": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "corresponder": 1, "eliminar": 2, "barrera": 1, "libre": 1, "concurrencia": 1, "social": 1, "o": 3, "agente": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "proporci\u00f3n": 1, "anticompetitivo": 1, "resto": 1, "facultar": 1, "ii": 3, "a_cargo_de": 1, "instituciones_financieras_entrar\u00e3": 1, "iii": 1, "nacional_para_la_protecci\u00e3": 4, "defensa_de_los_usuarios_de_servicios_financieros": 2, "emitir": 2, "365": 1, "iv": 2, "defensa_de_los_usuarios_de_servicios_financieros_contar\u00e3": 2, "citar": 1, "anterior": 1, "lineamiento": 1, "84": 1, "bis": 4, "ley_de_protecci\u00e3": 2, "usuario_de_servicios_financieros": 1, "poner_en_funcionamiento": 2, "sistema_arbitral_en_materia_financiera": 1, "v_la_comisi\u00e3": 1, "bur\u00e3": 2, "entidades_financieras": 2, "adem\u00e3": 2, "estipular": 1, "8o": 1, "usuario_de_servicios_financieros_respecto_a_la_informaci\u00e3": 1, "nimo": 1, "relacionar": 1, "reclamaci\u00f3n": 1, "consulta": 1, "dict\u00e3": 1, "menes": 1, "sanci\u00f3n": 1, "eliminaci\u00e3": 1, "modificaci\u00e3": 1, "cl\u00e3": 1, "usulas": 1, "abusivo": 1, "identificaci\u00e3": 2, "producto": 1, "ver": 1, "45": 1, "establecer\u00e3": 1, "programa": 2, "revisi\u00e3": 1, "inspecci\u00e3": 1, "redes_de_medios_de_disposici\u00e3": 1, "vii": 1, "banco_de_m\u00e3": 2, "manera": 1, "conjunto": 1, "emitir\u00e3": 2, "4": 1, "ley_para_la_transparencia": 2, "ordenamiento_de_los_servicios_financieros": 2, "60": 2, "vencimiento": 1, "gobernador_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "comparecer\u00e3": 1, "conjuntamente": 1, "ante": 1, "c\u00e3": 2, "mara": 2, "diputados": 2, "informar": 2, "acerca_de": 1, "atribuci\u00e3": 1, "comparecer": 1, "evoluci\u00e3": 1, "red": 1, "disposici\u00e3": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "antes": 1, "viii": 1, "ix": 1, "procurar\u00e3": 1, "destinar": 1, "desarrollo": 1, "diferente": 1, "educaci\u00e3": 1, "cultura": 1, "\u00e3": 1, "\u009a": 1, "entrar\u00e3": 2, "salvo": 1, "vig\u00e3": 1, "simo": 4, "trig\u00e3": 1, "fracci\u00f3n": 3, "vi": 1, "cuadrag\u00e3": 1, "quincuag\u00e3": 1, "establecer": 1, "[??:26/11/2013:????:??]": 1, "ricardo_anaya_cortes": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "javier_orozco_gomez": 1, "mar\u00e3": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:9/1/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "ngel": 1, "osorio_chong": 1}}}, "TF": {"ley": 61, "del": 174, "instituto": 76, "fondo": 25, "nacional": 39, "para": 91, "el": 207, "consumo": 31, "de": 506, "los": 173, "trabajadores": 40, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 155, "diario": 5, "oficial": 5, "la": 224, "federaci\u00e3\u00b3n": 5, "24": 1, "abril": 2, "2006": 1, "texto": 1, "vigente": 2, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 3, "dof": 2, "10-01-2014": 2, "al": 37, "margen": 1, "un": 20, "sello": 1, "con": 41, "escudo": 1, "que": 102, "dice:": 1, "estados": 6, "unidos": 6, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 5, "mexicanos": 5, "a": 133, "sus": 27, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 69, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 5, "decreto": 14, "\"el": 1, "general": 24, "decreta:": 1, "crea": 3, "\u00e3\u009anico-": 1, "cap\u00e3\u008dtulo": 5, "i": 18, "disposiciones": 21, "generales": 10, "art\u00e3\u00adculo": 54, "1": 1, "como": 22, "organismo": 4, "p\u00e3\u00bablico": 17, "descentralizado": 3, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "social": 8, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "y": 248, "patrimonio": 7, "propio": 2, "as\u00e3\u00ad": 14, "autosuficiencia": 1, "presupuestal": 1, "sectorizado": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 23, "trabajo": 13, "previsi\u00e3\u00b3n": 5, "2-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 14, "objeto": 12, "promover": 2, "ahorro": 2, "otorgarles": 1, "financiamiento": 6, "garantizar": 3, "su": 51, "acceso": 2, "cr\u00e3\u00a9ditos": 6, "adquisici\u00e3\u00b3n": 4, "bienes": 11, "pago": 4, "servicios": 20, "asimismo": 3, "deber\u00e3\u00a1": 13, "actuar": 1, "bajo": 1, "criterios": 3, "favorezcan": 1, "desarrollo": 8, "las": 131, "condiciones": 7, "vida": 1, "familias": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 5, "ajustar": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 14, "mejores": 2, "pr\u00e3\u00a1cticas": 3, "buen": 1, "gobierno": 1, "mejora": 1, "continua": 1, "quedando": 1, "sujeto": 1, "entre": 6, "otras": 5, "protecci\u00e3\u00b3n": 7, "defensa": 7, "usuario": 3, "financieros": 10, "3-": 1, "domicilio": 1, "distrito": 4, "federal": 32, "cumplimiento": 11, "podr\u00e3\u00a1": 6, "establecer": 2, "delegaciones": 1, "sucursales": 1, "agencias": 1, "o": 24, "cualquier": 7, "otro": 2, "tipo": 3, "oficinas": 2, "lugares": 1, "mexicana": 1, "resulten": 2, "convenientes": 1, "4-": 1, "efectos": 3, "esta": 17, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 2, "i-": 1, "comisi\u00e3\u00b3n:": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 20, "bancaria": 5, "valores;": 1, "ii": 18, "consejo:": 1, "consejo": 30, "directivo": 9, "instituto;": 9, "iii": 14, "distribuidores:": 1, "empresas": 1, "establecimientos": 1, "afiliados": 1, "presten": 2, "comercialicen": 1, "ser": 8, "adquiridos": 2, "por": 40, "trabajadores;": 5, "iv": 12, "fondo:": 2, "fomento": 10, "garant\u00e3\u00ada": 9, "refiere": 15, "trabajo;": 5, "v": 12, "instituto:": 1, "denominado": 4, "vi": 9, "ley:": 1, "vii": 6, "recursos": 15, "totalidad": 1, "activos": 4, "integren": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 15, "presente": 26, "excepto": 1, "inmuebles": 5, "mobiliario": 1, "equipo": 1, "necesarios": 6, "funcionamiento;": 1, "viii": 6, "hacienda:": 1, "hacienda": 9, "cr\u00e3\u00a9dito": 17, "ix": 5, "trabajo:": 1, "5-": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 4, "funcionamiento": 9, "administrativos": 3, "integrante": 1, "sistema": 7, "financiero": 5, "mexicano": 2, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "lo": 23, "no": 9, "opongan": 1, "\u00e3\u00a9sta": 3, "le": 5, "ser\u00e3\u00a1n": 6, "aplicables": 8, "entidades": 13, "paraestatales": 6, "org\u00e3\u00a1nica": 4, "administraci\u00e3\u00b3n": 15, "p\u00e3\u00bablica": 9, "operaciones": 15, "regir\u00e3\u00a1n": 2, "dispuesto": 5, "previsto": 4, "orden": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "mercantil": 2, "usos": 1, "mercantiles": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "civil": 1, "ejecutivo": 5, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "respectivas": 1, "competencias": 1, "estar\u00e3\u00a1": 8, "facultado": 2, "interpretar": 1, "6-": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "anualmente": 3, "programa": 2, "operativo": 2, "presupuesto": 7, "gastos": 4, "e": 7, "inversiones": 1, "estimaciones": 2, "ingresos": 3, "conformidad": 1, "legales": 3, "someter": 5, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 7, "acuerdo": 2, "lineamientos": 5, "medidas": 4, "mecanismos": 2, "efecto": 6, "establezca": 2, "l\u00e3\u00admites": 1, "neto": 1, "destinar": 2, "sector": 2, "privado": 2, "ejercer\u00e3\u00a1": 3, "materia": 10, "7-": 1, "relaciones": 1, "personal": 2, "reglamentaria": 1, "apartado": 1, "\"a\"": 1, "123": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 4, "pol\u00e3\u00adtica": 5, "atribuciones": 5, "8-": 1, "contar\u00e3\u00a1": 7, "siguientes": 11, "atribuciones:": 1, "administrar": 2, "fondo;": 1, "participar": 4, "programas": 9, "proyectos": 3, "tengan": 1, "finalidad": 1, "coadyuvar": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "integral": 4, "familias;": 1, "instrumentar": 1, "acciones": 4, "permitan": 1, "obtener": 1, "precio": 2, "calidad": 2, "cr\u00e3\u00a9dito;": 3, "establezcan": 1, "instituciones": 4, "sociedades": 1, "financieras": 5, "limitado": 1, "dirigidos": 1, "fomentar": 1, "almacenes": 3, "tiendas": 3, "103": 3, "brindar": 1, "apoyo": 5, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "celebrar": 3, "actos": 6, "contratos": 2, "relacionados": 2, "directa": 1, "indirectamente": 1, "objeto;": 1, "convenios": 4, "federativas": 2, "gobiernos": 2, "municipios": 2, "dependencias": 3, "fin": 3, "otorgue": 3, "respectivos": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 6, "9": 4, "ley;": 2, "constituir": 2, "fideicomisos": 1, "otorgar": 8, "mandatos": 1, "directamente": 1, "x": 3, "adquirir": 1, "muebles": 3, "proceder": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 1, "caso": 10, "apego": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 3, "9-": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 2, "realizar": 5, "operaciones:": 1, "dichas": 4, "adquisiciones": 1, "pagos;": 1, "contratar": 1, "financiamientos": 4, "conforme": 3, "materia;": 1, "gestionar": 1, "ante": 3, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "adecuadas": 1, "garant\u00e3\u00adas": 5, "precios": 1, "les": 4, "procuren": 1, "mayor": 2, "poder": 3, "adquisitivo": 1, "descuento": 1, "ceder": 1, "negociar": 2, "afectar": 2, "derechos": 9, "favor": 2, "t\u00e3\u00adtulos": 3, "documentos": 3, "respecto": 7, "otorgados": 1, "refieren": 2, "fracciones": 7, "anteriores;": 1, "esquemas": 1, "facilitar": 2, "distribuidores": 1, "tiendan": 1, "disminuir": 1, "dichos": 2, "servicios;": 1, "mejor": 1, "aprovechamiento": 2, "salario": 2, "contribuir": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "gasto": 1, "familiar": 1, "an\u00e3\u00a1logos": 1, "conexos": 1, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "previstas": 4, "este": 10, "previa": 4, "contrate": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 6, "hacerse": 3, "cargo": 4, "ning\u00e3\u00ban": 1, "montos": 2, "conjunto": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 5, "superiores": 1, "importe": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 6, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "sujetas": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 5, "parte": 4, "reformado": 1, "10-": 1, "integra": 1, "destinen": 1, "servicio;": 1, "efectivo": 1, "todos": 2, "susceptibles": 1, "l\u00e3\u00adquidos;": 1, "utilidades": 1, "propios": 1, "intereses": 1, "rendimientos": 1, "plusval\u00e3\u00adas": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 16, "deriven": 2, "bienes;": 1, "donaciones": 1, "otorguen": 1, "adquiera": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "legal": 3, "11-": 1, "destinarse": 1, "cubrir": 1, "12-": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "acreditada": 1, "solvencia": 2, "obligado": 2, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "obligaciones": 11, "13-": 1, "encomendada": 1, "director": 16, "quienes": 4, "auxiliar\u00e3\u00a1n": 1, "ejercicio": 7, "funciones": 2, "comit\u00e3\u00a9s": 7, "previstos": 1, "constituya": 2, "servidores": 7, "p\u00e3\u00bablicos": 8, "prevea": 1, "estatuto": 8, "org\u00e3\u00a1nico": 6, "secci\u00e3\u00b3n": 3, "14-": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "forma": 4, "tripartita": 1, "consejeros:": 1, "secretario": 9, "social;": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "econom\u00e3\u00ada;": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "rural": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "representante": 5, "cada": 5, "una": 5, "cuatro": 2, "confederaciones": 2, "organizaciones": 6, "patrones": 5, "m\u00e3\u00a1s": 4, "representativas": 2, "pa\u00e3\u00ads": 3, "debidamente": 1, "registradas": 1, "titular": 3, "considerando": 1, "propuestas": 2, "fundadoras": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "mediante": 3, "publique": 1, "marco": 1, "deban": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "representantes": 5, "contar": 2, "experiencia": 4, "capacidad": 1, "prestigio": 1, "profesional": 2, "permita": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 6, "objetiva": 1, "estos": 1, "percibir\u00e3\u00a1n": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 3, "remuneraciones": 3, "determine": 2, "15-": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "ausencia": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "suplente": 4, "quien": 2, "tener": 3, "nivel": 5, "jer\u00e3\u00a1rquico": 1, "inmediato": 3, "inferior": 3, "aqu\u00e3\u00a9l": 2, "16-": 1, "consejero": 1, "propietario": 2, "designar\u00e3\u00a1": 1, "suplentes": 2, "menos": 3, "17-": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "sesiones": 7, "ordinarias": 1, "tres": 2, "meses": 3, "cuando": 3, "estime": 2, "necesario": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 2, "sesionar": 1, "extraordinaria": 1, "convocadas": 1, "defecto": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 2, "consejeros": 1, "general;": 1, "v\u00e3\u00a1lidas": 1, "asistan": 1, "siete": 1, "miembros": 3, "incluyendo": 2, "resoluciones": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "presentes": 1, "voto": 3, "empate": 1, "asistir\u00e3\u00a1n": 1, "comisario": 3, "derecho": 1, "voz": 2, "pero": 2, "sin": 4, "asistir": 1, "invitados": 2, "autorice": 1, "propuesta": 6, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "puntos": 1, "d\u00e3\u00ada": 3, "cuales": 4, "haya": 2, "invitado": 1, "personas": 2, "distinguidas": 1, "sectores": 1, "cuya": 4, "opini\u00e3\u00b3n": 3, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "sea": 1, "virtud": 1, "conocimientos": 1, "sobre": 6, "materias": 1, "asuntos": 2, "18-": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "indelegables": 2, "siguientes:": 2, "aprobar": 6, "proyecto": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "vigilancia": 5, "vez": 1, "autorizados": 2, "globales": 1, "hacienda;": 2, "pol\u00e3\u00adticas": 6, "tasas": 2, "plazos": 2, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "orientadas": 1, "preservar": 1, "mantener": 1, "patrimonio;": 1, "determinar": 1, "conduzca": 1, "actividades": 2, "programada": 1, "base": 4, "sectoriales": 1, "prioridades": 1, "restricciones": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n;": 1, "fijar": 3, "cantidad": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "otorgamiento": 3, "pr\u00e3\u00a9stamos": 2, "cr\u00e3\u00a9ditos;": 1, "manuales": 4, "procedimientos": 3, "instrumentos": 2, "normativos": 2, "regulen": 2, "reglas": 2, "autorizar": 3, "profesionistas": 3, "independientes": 3, "org\u00e3\u00a1nico;": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "acordar": 1, "intersectoriales": 1, "requieran": 4, "sujeci\u00e3\u00b3n": 2, "estructura": 2, "b\u00e3\u00a1sica;": 2, "niveles": 2, "puestos;": 2, "bases": 2, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "tabuladores": 2, "sueldos;": 2, "salarial": 2, "incentivos": 2, "considere": 2, "compensaciones": 2, "prestaciones": 3, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "beneficio": 2, "selecci\u00e3\u00b3n": 2, "reclutamiento": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "ascenso": 2, "promoci\u00e3\u00b3n;": 2, "indicadores": 2, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 5, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "separaci\u00e3\u00b3n": 2, "todo": 1, "esto": 1, "oyendo": 1, "comit\u00e3\u00a9": 10, "humanos;": 1, "xi": 2, "correspondan": 2, "consejo;": 1, "xii": 2, "contenido": 1, "actas": 2, "levanten": 1, "sesiones;": 1, "xiii": 1, "calendario": 1, "anual": 1, "xiv": 1, "19-": 1, "apoyo:": 1, "operaciones;": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 5, "control": 9, "vigilancia;": 1, "riesgos;": 1, "humanos": 4, "20-": 1, "anterior": 3, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "seg\u00e3\u00ban": 3, "especialistas": 1, "propia": 3, "nombrados": 1, "contraen": 1, "19": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 2, "relativo": 1, "facultades": 12, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 9, "expidan": 2, "autoridades": 2, "competentes": 1, "21-": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 6, "22-": 1, "especialmente": 1, "facultad": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "aspectos": 1, "inherentes": 2, "23-": 1, "administrativo": 1, "24-": 1, "riesgos": 2, "atribuci\u00e3\u00b3n": 2, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "estimaci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00a9rdidas": 1, "mercado": 2, "liquidez": 2, "dicho": 5, "someter\u00e3\u00a1": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 2, "reservas": 2, "constituidas": 1, "25-": 1, "opinar": 1, "26-": 1, "integrado": 1, "forma:": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "responsable": 1, "\u00e3\u00a1rea": 2, "profesionista": 1, "independiente": 2, "amplia": 1, "salvo": 2, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "preferentemente": 1, "27-": 1, "ser\u00e3\u00a1": 2, "designado": 1, "nombramiento": 1, "recaer": 1, "persona": 1, "re\u00e3\u00bana": 1, "requisitos": 1, "establece": 1, "m\u00e3\u00adnima": 1, "cinco": 3, "a\u00e3\u00b1os": 1, "puestos": 1, "alto": 1, "decisorio": 1, "financiera": 8, "dentro": 5, "28-": 1, "representar": 1, "legalmente": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "para:": 1, "a)": 1, "toda": 3, "clase": 2, "jur\u00e3\u00addicos": 2, "b)": 1, "ejercer": 3, "amplias": 1, "dominio": 2, "pleitos": 1, "cobranzas": 1, "aun": 2, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "especial": 2, "u": 1, "reglamentarias": 1, "estatutarias;": 1, "c)": 1, "emitir": 3, "avalar": 1, "d)": 1, "querellarse": 1, "perd\u00e3\u00b3n": 1, "ejercitar": 1, "desistirse": 1, "judiciales": 2, "inclusive": 1, "juicio": 1, "amparo;": 1, "e)": 1, "comprometer": 1, "\u00e3\u00a1rbitros": 1, "transigir": 1, "f)": 1, "poderes": 2, "especiales": 1, "todas": 1, "competan": 1, "cl\u00e3\u00a1usula": 1, "sustituirlos": 1, "revocarlos": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "apoderados": 1, "expresa": 1, "trate": 1, "dirigir": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "administrativamente": 1, "presentar": 3, "establecimiento": 1, "reubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "cierre": 1, "territorio": 1, "nacional;": 1, "anuales": 1, "siguiente;": 1, "aplicables;": 2, "nombrar": 1, "remover": 1, "distintos": 1, "dos": 3, "primeros": 1, "niveles;": 1, "rendir": 1, "informes": 3, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "corresponda": 2, "comisario;": 1, "vigilar": 1, "existencia": 1, "mantenimiento": 1, "sistemas": 2, "contabilidad": 1, "registro;": 1, "cumplir": 1, "fines": 1, "atribuyan": 1, "otra": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 3, "29-": 1, "auxiliado": 1, "confianza": 1, "servidor": 1, "suplir\u00e3\u00a1": 1, "ausencias": 1, "30-": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 2, "interno": 2, "frente": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "interna": 2, "quejas": 1, "responsabilidades": 2, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "sean": 3, "designados": 2, "respectivamente": 1, "otorga": 1, "reglamento": 2, "interior": 1, "31-": 1, "uno": 1, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "contenidas": 1, "32-": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 3, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "rige": 2, "ejerza": 2, "verificar": 1, "ajusten": 1, "ella": 1, "perjuicio": 2, "instancias": 1, "fiscalizadoras": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 3, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "correcci\u00e3\u00b3n": 1, "confiere": 2, "proporcionar": 1, "datos": 1, "registros": 2, "libros": 1, "auxiliares": 1, "correspondencia": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 6, "necesaria": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "comprende": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "relativa": 1, "beneficiario": 1, "realice": 2, "encuentren": 1, "protegidas": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "secreto": 1, "preventivos": 1, "correctivos": 1, "forzoso": 1, "tendientes": 1, "eliminar": 3, "irregularidades": 1, "desequilibrios": 1, "puedan": 1, "estabilidad": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "convenidos": 1, "incumplimiento": 2, "dar\u00e3\u00a1": 1, "lugar": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "sanciones": 2, "33-": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "prudencial": 1, "observar": 1, "registro": 2, "relativas": 2, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "multa": 1, "cien": 1, "cincuenta": 1, "mil": 3, "veces": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "multas": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "procedimiento": 1, "establecido": 1, "cargar\u00e3\u00a1": 1, "l\u00e3\u00adquido": 1, "transitorios": 2, "primero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "vigor": 18, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "segundo-": 1, "decreta": 1, "desincorporaci\u00e3\u00b3n": 2, "extinci\u00e3\u00b3n": 4, "fideicomiso": 12, "\"fondo": 8, "trabajadores\"": 8, "tercero-": 1, "entrada": 13, "pasar\u00e3\u00a1n": 1, "formar": 1, "transferencia": 1, "formal": 1, "contrae": 1, "antecede": 1, "llevar": 2, "cabo": 3, "efectuarse": 1, "plazo": 8, "doce": 2, "contados": 4, "partir": 8, "transferencias": 1, "gravadas": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 1, "inscripciones": 1, "anotaciones": 1, "marginales": 1, "efectuadas": 1, "propiedad": 1, "comercio": 1, "sociedad": 3, "instituci\u00e3\u00b3n": 3, "banca": 3, "fiduciario": 3, "comisiones": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "referidas": 2, "causahabiente": 1, "ordena": 2, "subrogar\u00e3\u00a1": 1, "opondr\u00e3\u00a1": 1, "excepciones": 1, "defensas": 1, "interpondr\u00e3\u00a1": 1, "naturaleza": 1, "deducidos": 1, "sido": 1, "mencionado": 1, "interrumpan": 1, "fecha": 1, "realiza": 2, "\u00e3\u00a9ste": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "desarroll\u00e3\u00a1ndolas": 1, "hasta": 2, "tanto": 2, "est\u00e3\u00a9": 1, "posibilidad": 1, "mismas": 1, "cual": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "90": 2, "d\u00e3\u00adas": 11, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "expide": 2, "normatividad": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "oponga": 1, "resuelva": 1, "cuarto-": 2, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2, "nuevas": 1, "pasivo": 2, "derivadas": 3, "mencionadas": 1, "contra\u00e3\u00addas": 1, "antes": 2, "canjeadas": 1, "modificadas": 1, "novadas": 1, "refinanciadas": 1, "disminuidas": 1, "gradualmente": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "mencionada": 1, "dependencia": 1, "quinto-": 2, "aprobado": 1, "expedido": 1, "tardar": 1, "segunda": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "ordinaria": 2, "celebre": 1, "sexto-": 1, "personales": 1, "subordinados": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "servicio": 1, "conservar\u00e3\u00a1n": 1, "gozan": 1, "fijadas": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "colectiva": 1, "entrar": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "necesarias": 2, "dar": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 2, "laboral": 1, "estudio": 1, "actuarial": 1, "tal": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "primera": 1, "llevarse": 1, "treinta": 1, "adoptar\u00e3\u00a1": 1, "pertinentes": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "octavo-": 1, "previo": 1, "inicio": 1, "distintas": 1, "actualmente": 2, "valores": 4, "operativos": 1, "procesamiento": 1, "noveno-": 1, "circunscribir\u00e3\u00a1": 1, "fiscal": 1, "autorizado": 1, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 7, "df": 2, "16": 1, "marzo": 1, "2006-": 1, "sen": 4, "enrique": 2, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "presidente-": 3, "dip": 4, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 1, "sa\u00e3\u00bal": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "sollano": 1, "secretario-": 3, "marcos": 1, "morales": 1, "torres": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "89": 2, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "ciudad": 2, "diecinueve": 1, "mes": 1, "seis-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 2, "decretos": 1, "reforman": 1, "adicionan": 1, "derogan": 1, "diversas": 1, "regular": 1, "agrupaciones": 1, "publicado": 1, "10": 1, "enero": 2, "2014": 1, "art\u00e3\u008dculo": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorias": 1, "modificaciones": 1, "art\u00e3\u00adculos": 1, "primero": 1, "segundo": 1, "tercero": 1, "cuarto": 1, "siguiente:": 1, "competencia": 6, "econ\u00e3\u00b3mica": 3, "ciento": 2, "ochenta": 2, "naturales": 7, "investigaci\u00e3\u00b3n": 2, "mercados": 3, "escuchar": 1, "vinculante": 1, "resultado": 1, "dicha": 1, "formular": 1, "recomendaciones": 1, "mejorar": 1, "evitar": 1, "monop\u00e3\u00b3licas": 1, "concentraciones": 1, "eficiente": 1, "ordenar": 2, "barreras": 1, "libre": 1, "concurrencia;": 1, "partes": 1, "sociales": 1, "agentes": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "proporciones": 1, "anticompetitivos": 1, "resto": 1, "facultadas": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "noventa": 1, "usuarios": 4, "trescientos": 1, "sesenta": 3, "citado": 1, "transitorio": 2, "84": 1, "bis": 4, "poner": 2, "arbitral": 1, "bur\u00e3\u00b3": 2, "estipulado": 1, "8o": 1, "financieras;": 1, "incluir": 1, "relacionada": 1, "reclamaciones": 1, "consultas": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "administrativas": 1, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "cl\u00e3\u00a1usulas": 1, "abusivas": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "productos": 1, "cuarenta": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "redes": 2, "medios": 1, "banco": 3, "manera": 1, "conjunta": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "4": 1, "3": 1, "transparencia": 2, "ordenamiento": 2, "vencimiento": 1, "gobernador": 1, "comparecer\u00e3\u00a1n": 1, "conjuntamente": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 2, "diputados": 2, "informar": 2, "acerca": 1, "comparecer": 1, "seis": 1, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "diferentes": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "cultura": 1, "\u00e3\u009anico": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "quinto": 1, "i;": 1, "trig\u00e3\u0089simo": 1, "vi;": 1, "cuadrag\u00e3\u0089simo": 1, "y;": 1, "quincuag\u00e3\u0089simo": 1, "fechas": 1, "establecen": 1, "26": 1, "noviembre": 1, "2013-": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cortes": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "gomez": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "secretaria-": 1, "nueve": 1, "catorce-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 10-01-2014 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00O00 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00O00 1\n10-01-2014 10-01-2014 Z 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00SP0 1\n, , Fc 1\nPresidente presidente NCMS000 1\nde de SP 0.999961\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00G00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00O00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "10-01-2014": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00o00": 6, "1": 37, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "10-01-2014": 2, "z": 1, "a": 4, "sp": 4, "el": 9, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 2, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "np00sp0": 1, "presidente": 2, "de": 2, "0999961": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "np00g00": 1, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 214, "habitantes": 1, "causahabiente": 1, "a_efecto_de": 1, "60": 2, "a": 63, "cumplimiento": 3, "administrativo": 2, "dar": 2, "disponer": 3, "oponer": 1, "sabed": 1, "conferir": 1, "estados_unidos_mexicanos": 6, "\u00a9": 16, "mercantil": 1, "servicio": 3, "trabajo": 2, "redes_de_medios_de_disposici\u00e3": 1, "nacional_financiera": 3, "eliminaci\u00e3": 1, "continuar\u00e3": 1, "\u00a6": 6, "vinculante": 1, "ngel": 1, "distinto": 1, "mes": 2, "nccs000": 1, "someter\u00e3": 1, "siguiente": 12, "vmp00sf": 1, "los": 1, "llevar_a_cabo": 3, "liquidaci\u00e3": 1, "este": 10, "8": 1, "salvo": 1, "activo": 2, "remuneraci\u00f3n": 1, "0998775": 1, "pertinente": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "\u00e3_\u00a9_ste_continuar\u00e3": 1, "revisi\u00e3": 1, "vmp00sm": 1, "reforma": 4, "ordenar": 4, "osorio_chong": 1, "interpondr\u00e3": 1, "identificaci\u00e3": 2, "dem\u00e3": 2, "sp": 4, "medida": 3, "84": 1, "np00o00": 6, "contrataci\u00e3": 1, "canjear": 1, "sesi\u00e3": 2, "\u0089": 6, "cter": 7, "servido": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "regir": 1, "el": 255, "control": 1, "operaci\u00f3n": 2, "0494509": 1, "programa": 2, "rrafo": 4, "8o": 1, "lo": 1, "investigaci\u00e3": 2, "me": 2, "transitorio": 5, "sistema": 4, "evitar": 1, "iii": 1, "modificaci\u00e3": 1, "cualquiera": 3, "ix": 1, "instituto_de_el_fondo_nacional": 1, "vaip3s0": 1, "interrumpir": 1, "actuarial": 1, "de": 123, "deber": 2, "mediante": 2, "resto": 1, "v_la_comisi\u00e3": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "np00sp0": 1, "formar\u00e3": 1, "procurar\u00e3": 1, "corresponder": 1, "iv": 2, "menes": 1, "12": 2, "ejercer\u00e3": 1, "antes_de": 1, "\u00e3": 3, "vi": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "ejecutivo_federal_expedir\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 2, "concurrencia": 1, "opondr\u00e3": 1, "0992728": 1, "usulas": 1, "recurso": 3, "naturaleza": 1, "relativo": 1, "mejorar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nacional_para_la_protecci\u00e3": 4, "extinci\u00e3": 4, ":": 6, "sin_perjuicio_de": 1, "tardar": 1, "2": 2, "organizaci\u00e3": 1, "hacienda": 2, "nuevo": 1, "fideicomiso": 12, "ley_de_protecci\u00e3": 2, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "circunscribir\u00e3": 1, "emitir": 2, "ley_de_el_instituto_de_el_fondo_nacional": 1, "hacer_cargo": 1, "vencimiento": 1, "segundo": 7, "ximo": 2, "parte": 3, "financiero": 4, "publicar": 2, "cual": 4, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "presupuesto": 2, "con_respecto_a": 1, "margen": 2, "contraer": 1, "reformar": 1, "antes": 1, "fg": 1, "presidente": 7, "le": 1, "que": 29, "patrimonio": 2, "estudio": 1, "di0ms0": 1, "dentro_de": 4, "defensa_de_los_usuarios_de_servicios_financieros": 2, "formal": 1, "quinto": 3, "banco_de_m\u00e3": 2, "carlos_mar\u00e3": 1, "reclamaci\u00f3n": 1, "instituci\u00e3": 3, "uno": 9, "pez": 1, "barrera": 1, "colectivo": 1, "cuarto": 2, "ley_para_regular_las_agrupaciones_financieras": 1, "trabajador": 1, "ejercicio": 2, "bien": 3, "establecer\u00e3": 1, "sobre": 1, "9": 3, "judicial": 1, "instalaci\u00e3": 1, "bis": 4, "usuario_de_servicios_financieros_respecto_a_la_informaci\u00e3": 1, "diputados": 2, "abascal_carranza": 1, "\u0080": 6, "eficiente": 1, "laboral": 1, "expedir": 5, "mantendr\u00e3": 1, "propiedad": 1, "interno": 2, "dip": 4, "cuadrag\u00e3": 1, "a_partir_de": 8, "persona": 1, "vigor": 18, "\u00e2": 6, "aqu\u00e3": 1, "refinanciar": 1, "seguir": 1, "contra\u00e3": 1, "da0mp0": 1, "i_de_el_art\u00e3": 2, "consejo_directivo": 3, "mismo": 1, "necesario": 3, "licas": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "prever": 2, "concentraci\u00f3n": 1, "autorizar": 2, "conforme_a": 1, "posibilidad": 1, "s\u00e3": 1, "\u00ad": 48, "acerca_de": 1, "adquirir": 1, "podr\u00e3": 2, "constituci\u00e3": 3, "pr0cn00": 1, "mico": 1, "secretario": 4, "valores": 4, "inspecci\u00e3": 1, "derogar": 1, "eliminar": 2, "conjuntamente": 1, "anteceder": 1, "10-01-2014": 2, "3": 2, "45": 1, "quedar\u00e3": 1, "instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores_constituir\u00e3": 1, "diverso": 1, "ley_para_la_transparencia": 2, "m\u00e3": 6, "defensa_de_los_usuarios_de_servicios_financieros_contar\u00e3": 2, "cuenta": 1, "su": 16, "bur\u00e3": 2, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "[??:??/4/2006:????:??]": 1, "sistema_arbitral_en_materia_financiera": 1, "entidades_financieras": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "integrar": 1, "do": 6, "cuarto_de_este_decreto": 1, "[??:10/1/2014:????:??]": 1, "p\u00e3\u00bablico": 9, "ricardo_anaya_cortes": 1, "[??:16/3/2006:????:??]": 1, "facultar": 1, "n": 88, "df": 2, "art\u00e3": 12, "formar_parte": 1, "saber": 1, "contar": 4, "cs": 1, "personal": 2, "cuyo": 3, "efectuar": 2, "respecto_de": 3, "en": 63, "manera": 1, "anotaci\u00f3n": 1, "30": 1, "educaci\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 3, "nimo": 1, "vmn0000": 1, "establecer": 1, "099698": 1, "ltima": 2, "atribuci\u00e3": 1, "primero": 1, "19": 2, "89": 2, "disposici\u00e3": 1, "banca_de_desarrollo": 3, "distrito_federal": 2, "funcionamiento": 2, "realizar": 3, "rminos": 1, "consumo_de_los_trabajadores": 11, "deducir": 1, "red": 1, "ptimo": 1, "efecto": 2, "decretar": 1, "se": 27, "miguel_\u00e3": 1, "resultado": 1, "servir": 1, "econ\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "referir": 8, "simo": 4, "lineamiento": 1, "excepci\u00f3n": 1, "0686998": 1, "anterior": 1, "fd": 2, "90": 3, "\"": 18, "ver": 1, "libre": 1, "lez": 1, "derecho": 6, "entrada": 13, "relacionar": 1, "subordinar": 1, "obligaci\u00f3n": 8, "defensa": 3, "general": 4, "0999889": 1, "a_fin_de": 1, "escudo_nacional": 2, "vmm02p0": 1, "reglamento": 1, "operativo": 1, "instituciones_financieras_entrar\u00e3": 1, "gradualmente": 1, "publicaci\u00e3": 4, "social": 1, "0999903": 1, "normatividad": 1, "y": 65, "mica": 3, "quincuag\u00e3": 1, "ncms000": 2, "comparecer": 1, "desincorporaci\u00e3": 2, "modificar": 1, "pp1cs00": 1, "0550139": 1, "ndose": 1, "condici\u00f3n": 3, "sen": 4, "javier_orozco_gomez": 1, "salas_p": 1, "inicio": 1, "\u008d": 4, "funci\u00f3n": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "entender\u00e3": 1, "comercio": 1, "entrar\u00e3": 2, "vicente_fox_quesada": 3, "dict\u00e3": 1, "ordenamiento_de_los_servicios_financieros": 2, "un": 1, "mencionar": 3, "funci\u00e3": 1, ";": 6, "biles": 1, "operaci\u00e3": 3, "fracci\u00f3n": 3, "inscripci\u00f3n": 1, "materia": 2, "c\u00e3": 2, "acto": 1, "alguno": 1, "estatuto_org\u00e3": 1, "manual": 1, "monop\u00e3": 1, "entrar": 1, "099689": 1, "fp": 2, "elena_barrera_tapia": 1, "mueble": 1, "poner_en_funcionamiento": 2, "novar": 1, "pa\u00e3": 1, "viii": 1, "producto": 1, "l": 1, "180": 2, "0999961": 1, "se\u00e3": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "gravar": 1, "restricci\u00f3n": 1, "[??:9/1/2014:????:??]": 1, "abusivo": 1, "z": 1, "morales_torres": 1, "proporci\u00f3n": 1, "fz": 2, "da0ms0": 4, "fiduciario": 3, "cultura": 1, "no": 8, "aq0cs00": 1, "observancia": 2, "modificaci\u00f3n": 1, "car\u00e3": 7, "\u009a": 3, "opini\u00e3": 1, "convenio": 1, "decir": 5, "-": 32, "gobernador_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "alado": 1, "haber": 2, "ley": 12, "tercero": 1, "dof": 2, "para": 30, "marginal": 1, "autoridad": 1, "1": 39, "comparecer\u00e3": 1, "dicha": 1, "np00g00": 1, "mar\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "sello": 2, "p00cn00": 1, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "trig\u00e3": 1, "pasar\u00e3": 1, "diferente": 1, "competencia": 3, "\u0081": 1, "celebrar": 1, "habitante": 1, "actualmente": 2, "marco": 1, "4": 1, "d\u00e3": 14, "fecha": 2, "dirigir": 2, "as": 11, "cimo": 1, "deber\u00e3": 6, "nacional_bancaria": 4, "nieto": 1, "p\u00e3": 2, "pasivo": 2, "contrato": 1, "[??:26/11/2013:????:??]": 1, "como": 9, "ley_entrar\u00e3": 1, "relaci\u00e3": 2, "ii": 3, "conjunto": 1, "ndolas": 1, "ser": 6, "autorizaci\u00e3": 1, "sus": 1, "instituto_nacional": 1, "decreto": 13, "xico": 7, "ncfs000": 3, "atribuci\u00f3n": 1, "as\u00e3": 5, "fc": 4, "ordinario": 2, "gozar": 1, "tal": 1, "ante": 1, "agente": 1, "reserva": 1, "escuchar": 1, "subrogar\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 3, "contar\u00e3": 1, "\u00b3": 84, "nccp000": 1, "t\u00e3": 2, "tendr\u00e3": 2, "pr\u00e3": 1, "publicada": 1, "tanto": 2, "fijar": 1, "previo": 2, "registro": 2, "dependencia": 1, "mara": 2, "fiscal": 1, "transferencia": 2, "adicionar": 1, "cl\u00e3": 1, "inmueble": 2, "todo": 1, "plazo": 8, "hasta": 2, "derivar": 3, "fondo_de_fomento_y_garant\u00e3": 8, "365": 1, "0449861": 1, "vmip3s0": 1, "incluir": 2, "social_adoptar\u00e3": 1, "previsi\u00e3": 1, "formular": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "mayor": 1, "conservar\u00e3": 1, "con": 8, "mercado": 4, "presente": 18, "sociedad_nacional_de_cr\u00e3": 3, "r\u00e3\u00babricas": 2, "emitir\u00e3": 2, "resolver": 1, "natural": 7, "solla_no": 1, "financiamiento": 1, "otro": 2, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 2, "aprobar": 1, "informaci\u00e3": 2, "vig\u00e3": 1, "desarroll\u00e3": 1, "rez": 1, "\u00b1": 2, "0986111": 1, "aplic\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "estipular": 1, "h\u00e3": 1, "anticompetitivo": 1, "tul_o": 1, "contribuci\u00e3": 1, "instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores": 8, "quedar": 1, "culo": 14, "evoluci\u00e3": 1, "est\u00e3": 1, "consejo_directivo_deber\u00e3": 1, "dice": 1, "consulta": 1, "disposici\u00f3n": 7, "ejercer": 2, "caso": 1, "procedimiento": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "adem\u00e3": 2, "federal": 1, "pol\u00e3": 2, "ha": 1, "dp3cpn": 1, "disminuir": 1, "procesamiento": 1, "con_objeto_de": 1, "recomendaci\u00f3n": 1, "tica": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 3, "por": 11, "estar\u00e3": 2, "federal_de_competencia_econ\u00e3": 2, "usuario_de_servicios_financieros": 1, "denominar": 3, "i": 4, "sanci\u00f3n": 1, "prestar": 1, "a_cargo_de": 1, "vii": 1, "destinar": 1, "\u00a1": 70, "comisi\u00e3": 9, "aprobaci\u00e3": 1, "informar": 2, "cr\u00e3": 3, "o": 3, "citar": 1, "6": 2}}