{"Nombre": "LEY FEDERAL DE SEGURIDAD PRIVADA", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_SEGURIDAD_PRIVADA ley_federal_de_seguridad_privada NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- La denominaci\u00c3\u00b3n de \"Servicios privados de seguridad\", que se encuentre contenida en \n\nreglamentos, leyes as\u00c3\u00ad como cualquier disposici\u00c3\u00b3n jur\u00c3\u00addica o administrativa, se tendr\u00c3\u00a1 por entendida a los \nServicios de Seguridad Privada. \n\n \nTERCERO.- El prestador de servicios, que no cuente con la autorizaci\u00c3\u00b3n correspondiente dispondr\u00c3\u00a1 \n\nde un t\u00c3\u00a9rmino noventa d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir de la entrada en vigor de esta Ley, para \nregularizar su situaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCUARTO.- El prestador de servicios que a la fecha de entrada en vigor de esta Ley cuente con \n\nautorizaci\u00c3\u00b3n o revalidaci\u00c3\u00b3n de la misma para prestar servicios de seguridad privada en dos o m\u00c3\u00a1s \nentidades federativas, dispondr\u00c3\u00a1 de un t\u00c3\u00a9rmino noventa d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir de la entrada en \nvigor de esta Ley, para regularizar su situaci\u00c3\u00b3n de acuerdo a lo establecido en la misma. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nQUINTO.- El Reglamento de la presente Ley deber\u00c3\u00a1 expedirse dentro de un plazo no mayor de \nnoventa d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a la fecha en que \u00c3\u00a9sta entre en vigor. \n\n \nSEXTO.- Los prestadores de servicios que a la fecha de entrada en vigor de esta Ley cuenten con \n\nautorizaci\u00c3\u00b3n o revalidaci\u00c3\u00b3n otorgada por la Direcci\u00c3\u00b3n, dispondr\u00c3\u00a1n del t\u00c3\u00a9rmino de seis meses contados a \npartir de que entre en vigor esta Ley, para apegarse a las obligaciones previstas en la misma en materia \nde capacitaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- Trat\u00c3\u00a1ndose de personas f\u00c3\u00adsicas o morales que se dediquen a la instalaci\u00c3\u00b3n y \n\ncomercializaci\u00c3\u00b3n de sistemas de blindaje, ser\u00c3\u00a1n reguladas en t\u00c3\u00a9rminos de la presente Ley y su \nReglamento, sin importar el \u00c3\u00a1mbito territorial en que operen, hasta en tanto las entidades federativas \nmodifiquen su marco legal en materia de seguridad privada, a fin de normar dicha actividad. \n\n \nOCTAVO.- La Secretar\u00c3\u00ada de Seguridad P\u00c3\u00bablica deber\u00c3\u00a1 modificar el nombre de la Direcci\u00c3\u00b3n General de \n\nRegistro y Supervisi\u00c3\u00b3n a Empresas y Servicios de Seguridad Privada, por el de Direcci\u00c3\u00b3n General de \nSeguridad Privada, dentro de un plazo no mayor a 30 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a la fecha en que la \npresente Ley entre en vigor. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de junio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley Federal \nde Seguridad Privada. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de enero de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2, fracci\u00c3\u00b3n XII; 4; 16, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 19; 25, fracciones XV \n\ny XVII; 29, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 30; 33, fracci\u00c3\u00b3n II; 36; 42, fracciones III y V, y segundo p\u00c3\u00a1rrafo; se adicionan un \np\u00c3\u00a1rrafo tercero al art\u00c3\u00adculo 1; las fracciones XXXI y XXXII y un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 32 de la Ley \nFederal de Seguridad Privada, para quedar como siguen: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir de los 30 d\u00c3\u00adas siguientes al de su publicaci\u00c3\u00b3n \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Las personas f\u00c3\u00adsicas o morales dispondr\u00c3\u00a1n de un t\u00c3\u00a9rmino de 60 d\u00c3\u00adas naturales, contados a \n\npartir de la entrada en vigor del presente Decreto, para regularizar su situaci\u00c3\u00b3n conforme a las reformas \ncontenidas en \u00c3\u00a9ste. \n\n \nTercero. El Reglamento de la presente Ley deber\u00c3\u00a1 adecuarse conforme a las reformas contenidas en \n\nel presente Decreto, dentro de un plazo no mayor de noventa d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a la fecha de su \nentrada en vigor. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de octubre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria Guadalupe Garcia Almanza, Secretaria.- Sen. Martha \nLeticia Sosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de enero \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley Federal \nde Seguridad Privada. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de agosto de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adicionan las fracciones XIV, XV, XVI y XVII del art\u00c3\u00adculo 2; una fracci\u00c3\u00b3n IV \n\nrecorri\u00c3\u00a9ndose la numeraci\u00c3\u00b3n de las fracciones al art\u00c3\u00adculo 15; se adiciona el inciso d) a la fracci\u00c3\u00b3n IV y se \nreforma la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 25; se adiciona al art\u00c3\u00adculo 32 una fracci\u00c3\u00b3n XXXI bis; se adiciona el T\u00c3\u00adtulo \nS\u00c3\u00a9ptimo, con Cap\u00c3\u00adtulo \u00c3\u009anico denominado De los prestadores de servicios de alarma y monitoreo, \nart\u00c3\u00adculos 45, 46, 47, 48, 49 y 50 de la Ley Federal de Seguridad Privada, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los quince d\u00c3\u00adas de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de ABRIL de 2011.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria de Jesus Aguirre Maldonado, Secretaria.- Sen. \nRen\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintinueve de julio \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman las fracciones XV y XVII, y se adicionan las fracciones \nXXII y XXIII al art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley Federal de Seguridad Privada. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de octubre de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman las fracciones XV y XVII, y se adicionan las fracciones XXII y XXIII al \n\nart\u00c3\u00adculo 25 de la Ley Federal de Seguridad Privada, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 8 de febrero de 2011.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Maria de Jesus \nAguirre Maldonado, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a doce de octubre de \ndos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el denominaci\u00e3 \u00b3 n de \" servicio privar de seguridad \" , que se encontrar contener en reglamento , ley as\u00e3 \u00ad como cualquiera disposici\u00e3 \u00b3 n jur\u00e3 \u00ad dica o administrativo , se tendr\u00e3 \u00a1 por entendido a el servicios_de_seguridad_privada . 3 . - el prestador de servicio , que no contar con el autorizaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente dispondr\u00e3 \u00a1 de uno t\u00e3 \u00a9 rmino 90 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el entrada en vigor de este ley , para regularizar su situaci\u00e3 \u00b3 n . cuarto . - el prestador de servicio que a el fecha de entrada en vigor de este ley contar con autorizaci\u00e3 \u00b3 n o revalidaci\u00e3 \u00b3 n de el mismo para prestar servicio de seguridad privar en 2 o m\u00e3 \u00a1 segundo entidad federativo , dispondr\u00e3 \u00a1 de uno t\u00e3 \u00a9 rmino 90 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el entrada en vigor de este ley , para regularizar su situaci\u00e3 \u00b3 n de acuerdo a el establecer en el mismo . quinto . - el reglamento de el presente ley deber\u00e3 \u00a1 expedir se dentro_de uno plazo no mayor de 90 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el fecha en que \u00e3 \u00a9 sta entre en vigor . sexto . - el prestador de servicio que a el fecha de entrada en vigor de este ley contar con autorizaci\u00e3 \u00b3 n o revalidaci\u00e3 \u00b3 n otorgar por el direcci\u00e3 \u00b3 n , dispondr\u00e3 \u00a1 n de el t\u00e3 \u00a9 rmino de 6 mes contar a_partir_de que entrar en vigor este ley , para apegar se a el obligaci\u00f3n prever en el mismo en_materia_de capacitaci\u00e3 \u00b3 n . s\u00e3 \u0089 ptimo . - trat\u00e3 \u00a1 ndose de persona f\u00e3 \u00ad si_ca o moral que se dedicar a el instalaci\u00e3 \u00b3 n y comercializaci\u00e3 \u00b3 n de sistema de blindaje , ser\u00e3 \u00a1 n regular en t\u00e3 \u00a9 rminos de el presente ley y su reglamento , sin importar el \u00e3 \u00a1 mbito territorial en que operar , hasta en tanto el entidad federativo modificar su marco legal en_materia_de seguridad privar , a_fin_de norma_r decir actividad . octavo . - el secretar\u00e3 \u00ad a de seguridad_p\u00e3\u00bablica deber\u00e3 \u00a1 modificar el nombre de el direcci\u00e3 \u00b3 n general_de_registro y supervisi\u00e3 \u00b3 n a empresas y servicios_de_seguridad_privada , por el de direcci\u00e3 \u00b3 n general_de_seguridad_privada , dentro_de uno plazo no mayor a 30 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el fecha en que el presente ley entre en vigor . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_seguridad_privada . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/1/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00e3 \u00b3 n xii ; 4 ; 16 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 19 ; 25 , fracci\u00f3n xv y xvii ; 29 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 30 ; 33 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 36 ; 42 , fracci\u00f3n iii y v , y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 a el art\u00e3 \u00ad culo 1 ; el fracci\u00f3n xxxi y xxxii y uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 32 de el ley_federal_de_seguridad_privada , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el 30 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el persona f\u00e3 \u00ad si_ca o moral dispondr\u00e3 \u00a1 n de uno t\u00e3 \u00a9 rmino de 60 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , para regularizar su situaci\u00e3 \u00b3 n conforme_a el reforma contener en \u00e3 \u00a9 ste . 3 . el reglamento de el presente ley deber\u00e3 \u00a1 adecuar se conforme_a el reforma contener en el presente decreto , dentro_de uno plazo no mayor de 90 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el fecha de su entrada en vigor . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/10/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_guadalupe_garcia_almanza , secretaria . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_seguridad_privada . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/8/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar el fracci\u00f3n xiv , xv , xvi y xvii de el art\u00e3 \u00ad culo 2 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv recorri\u00e3 \u00a9 ndose el numeraci\u00e3 \u00b3 n de el fracci\u00f3n a el art\u00e3 \u00ad culo 15 ; se adicionar el inciso d ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n iv y se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 25 ; se adicionar a el art\u00e3 \u00ad culo 32 uno fracci\u00e3 \u00b3 n xxxi bis ; se adicionar el t\u00e3 \u00ad tul_o s\u00e3 \u00a9 p_timo , con cap\u00e3 \u00ad tul_o \u00e3 \u009a no denominar de el prestador de servicio de alarma y monitoreo , art\u00e3 \u00ad culo 45 , 46 , 47 , 48 , 49 y 50 de el ley_federal_de_seguridad_privada , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 15 d\u00e3 \u00ad as de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2011:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_de_jesus_aguirre_maldonado , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:29/7/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el fracci\u00f3n xv y xvii , y se adicionar el fracci\u00f3n xxii y xxiii a el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_federal_de_seguridad_privada . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/10/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00f3n xv y xvii , y se adicionar el fracci\u00f3n xxii y xxiii a el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_federal_de_seguridad_privada , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:8/2/2011:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . maria_de_jesus_aguirre_maldonado , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:12/10/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "primero-": 1, "la": 54, "presente": 14, "ley": 16, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "en": 45, "vigor": 13, "a": 30, "partir": 6, "del": 14, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 2, "de": 122, "su": 14, "publicaci\u00e3\u00b3n": 8, "el": 34, "diario": 7, "oficial": 7, "federaci\u00e3\u00b3n": 7, "segundo-": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "\"servicios": 1, "privados": 1, "seguridad\"": 1, "que": 12, "se": 16, "encuentre": 1, "contenida": 1, "reglamentos": 1, "leyes": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "como": 4, "cualquier": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "o": 6, "administrativa": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "por": 10, "entendida": 1, "los": 11, "servicios": 7, "seguridad": 12, "privada": 11, "tercero-": 1, "prestador": 2, "no": 4, "cuente": 2, "con": 4, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 3, "correspondiente": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 2, "un": 8, "t\u00e3\u00a9rmino": 4, "noventa": 4, "d\u00e3\u00adas": 9, "naturales": 3, "contados": 4, "entrada": 6, "esta": 5, "para": 12, "regularizar": 3, "situaci\u00e3\u00b3n": 3, "cuarto-": 1, "fecha": 5, "revalidaci\u00e3\u00b3n": 2, "misma": 3, "prestar": 1, "dos": 5, "m\u00e3\u00a1s": 1, "entidades": 2, "federativas": 2, "acuerdo": 1, "lo": 5, "establecido": 1, "quinto-": 1, "reglamento": 3, "deber\u00e3\u00a1": 3, "expedirse": 1, "dentro": 3, "plazo": 3, "mayor": 3, "h\u00e3\u00a1biles": 3, "siguientes": 4, "\u00e3\u00a9sta": 1, "entre": 3, "sexto-": 1, "prestadores": 2, "cuenten": 1, "otorgada": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 3, "dispondr\u00e3\u00a1n": 2, "seis": 1, "meses": 1, "apegarse": 1, "las": 12, "obligaciones": 1, "previstas": 1, "materia": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "personas": 2, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "morales": 3, "dediquen": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "y": 29, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "sistemas": 1, "blindaje": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "reguladas": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "sin": 1, "importar": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "territorial": 1, "operen": 1, "hasta": 1, "tanto": 1, "modifiquen": 1, "marco": 1, "legal": 1, "fin": 1, "normar": 1, "dicha": 1, "actividad": 1, "octavo-": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "modificar": 1, "nombre": 1, "general": 2, "registro": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "empresas": 1, "30": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 8, "df": 4, "27": 2, "abril": 2, "2006-": 1, "dip": 8, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 1, "sen": 8, "enrique": 1, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "presidente-": 7, "marcos": 1, "torres": 1, "secretario-": 2, "sara": 1, "i": 5, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretaria-": 6, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "cumplimiento": 4, "dispuesto": 4, "fracci\u00e3\u00b3n": 10, "art\u00e3\u00adculo": 15, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 4, "pol\u00e3\u00adtica": 4, "estados": 4, "unidos": 4, "mexicanos": 4, "debida": 4, "observancia": 4, "expido": 4, "decreto": 12, "residencia": 4, "poder": 4, "ejecutivo": 4, "federal": 14, "ciudad": 4, "distrito": 4, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "mes": 1, "junio": 1, "mil": 4, "seis-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "carlos": 4, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 2, "reforman": 5, "adicionan": 6, "diversas": 2, "disposiciones": 2, "publicado": 3, "enero": 2, "2011": 3, "\u00e3\u009anico": 4, "art\u00e3\u00adculos": 2, "2": 1, "xii;": 1, "4;": 1, "16": 1, "segundo": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 3, "19;": 1, "25": 3, "fracciones": 9, "xv": 4, "xvii;": 1, "29": 2, "primer": 1, "30;": 1, "33": 1, "ii;": 1, "36;": 1, "42": 1, "iii": 1, "v": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 2, "tercero": 2, "al": 8, "1;": 1, "xxxi": 2, "xxxii": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "32": 2, "quedar": 3, "siguen:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "primero": 1, "60": 1, "conforme": 2, "reformas": 2, "contenidas": 2, "\u00e3\u00a9ste": 1, "adecuarse": 1, "28": 1, "octubre": 3, "2010-": 1, "jorge": 3, "ramirez": 3, "marin": 3, "manlio": 3, "fabio": 3, "beltrones": 3, "rivera": 3, "maria": 3, "guadalupe": 1, "garcia": 1, "almanza": 1, "martha": 2, "leticia": 2, "sosa": 2, "govea": 2, "veinticuatro": 1, "once-": 3, "felipe": 3, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "jos\u00e3\u00a9": 3, "francisco": 3, "blake": 3, "mora-": 3, "5": 1, "agosto": 1, "xiv": 1, "xvi": 1, "xvii": 3, "2;": 1, "una": 2, "iv": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "numeraci\u00e3\u00b3n": 1, "15;": 1, "adiciona": 3, "inciso": 1, "d)": 1, "25;": 1, "bis;": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "denominado": 1, "alarma": 1, "monitoreo": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 1, "48": 1, "49": 1, "50": 1, "sigue:": 2, "transitorio": 2, "quince": 1, "2011-": 2, "jesus": 2, "aguirre": 2, "maldonado": 2, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "veintinueve": 1, "julio": 1, "xxii": 2, "xxiii": 2, "17": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "8": 1, "febrero": 1, "doce": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 185, "-": 46, "el": 123, "presente": 14, "ley": 11, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 26, "en": 43, "vigor": 13, "a_partir_de": 6, "d\u00e3": 11, "\u00ad": 41, "a": 33, "siguiente": 6, "de": 62, "su": 14, "publicaci\u00e3": 8, "\u00b3": 54, "n": 58, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 7, "2": 7, "denominaci\u00e3": 1, "\"": 6, "servicio": 6, "privar": 3, "seguridad": 3, "que": 12, "se": 19, "encontrar": 1, "contener": 3, "reglamento": 4, "as\u00e3": 1, "como": 4, "cualquiera": 1, "disposici\u00e3": 1, "jur\u00e3": 1, "dica": 1, "o": 6, "administrativo": 1, "tendr\u00e3": 1, "por": 10, "entendido": 1, "servicios_de_seguridad_privada": 2, "3": 3, "prestador": 4, "no": 9, "contar": 7, "con": 4, "autorizaci\u00e3": 3, "correspondiente": 1, "dispondr\u00e3": 4, "uno": 10, "t\u00e3": 6, "\u00a9": 22, "rmino": 4, "90": 4, "as": 9, "natural": 3, "entrada": 6, "este": 5, "para": 12, "regularizar": 3, "situaci\u00e3": 3, "cuarto": 1, "fecha": 5, "revalidaci\u00e3": 2, "mismo": 3, "prestar": 1, "m\u00e3": 5, "segundo": 2, "entidad": 2, "federativo": 2, "acuerdo": 1, "establecer": 1, "quinto": 1, "deber\u00e3": 3, "expedir": 5, "dentro_de": 3, "plazo": 3, "mayor": 3, "h\u00e3": 3, "biles": 3, "\u00e3": 7, "sta": 1, "entre": 2, "sexto": 1, "otorgar": 1, "direcci\u00e3": 3, "6": 1, "mes": 1, "entrar": 1, "apegar": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "prever": 1, "en_materia_de": 2, "capacitaci\u00e3": 1, "s\u00e3": 2, "\u0089": 1, "ptimo": 1, "trat\u00e3": 1, "ndose": 2, "persona": 2, "f\u00e3": 2, "si_ca": 2, "moral": 2, "dedicar": 1, "instalaci\u00e3": 1, "y": 29, "comercializaci\u00e3": 1, "sistema": 1, "blindaje": 1, "ser\u00e3": 1, "regular": 1, "rminos": 1, "sin": 1, "importar": 1, "mbito": 1, "territorial": 1, "operar": 1, "hasta": 1, "tanto": 1, "modificar": 2, "marco": 1, "legal": 1, "a_fin_de": 1, "norma_r": 1, "decir": 1, "actividad": 1, "octavo": 1, "secretar\u00e3": 1, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "nombre": 1, "general_de_registro": 1, "supervisi\u00e3": 1, "empresas": 1, "general_de_seguridad_privada": 1, "30": 3, "xico": 8, "df": 4, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "dip": 8, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "salas_p": 1, "presidenta": 1, "sen": 8, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "presidente": 7, "marcos_morales_torres": 1, "secretario": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "secretaria": 6, "r\u00e3\u00babricas": 4, "cumplimiento": 4, "disponer": 4, "fracci\u00e3": 10, "i_de_el_art\u00e3": 4, "culo": 17, "89": 4, "constituci\u00e3": 4, "pol\u00e3": 4, "tic_a": 4, "estados_unidos_mexicanos": 4, "deber": 4, "observancia": 4, "decreto": 11, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "distrito_federal": 4, "veintis\u00e3": 1, "i": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "art\u00e3": 14, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 5, "adicionar": 9, "diverso": 2, "disposici\u00f3n": 2, "ley_federal_de_seguridad_privada": 6, "publicar": 3, "[??:27/1/2011:????:??]": 1, "\u009a": 6, "xii": 1, ";": 15, "4": 1, "16": 1, "p\u00e3": 5, "rrafo": 5, "19": 1, "25": 4, "fracci\u00f3n": 9, "xv": 4, "xvii": 4, "29": 1, "1": 2, "33": 1, "ii": 1, "36": 1, "42": 1, "iii": 1, "v": 2, "xxxi": 2, "xxxii": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "32": 2, "quedar": 3, "seguir": 3, ":": 3, "\u00e2": 9, "\u0080": 9, "\u00a6": 9, "60": 1, "conforme_a": 2, "reforma": 3, "ste": 1, "adecuar": 1, "[??:28/10/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 3, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 3, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "jos\u00e3": 3, "francisco_blake_mora": 3, "[??:5/8/2011:????:??]": 1, "xiv": 1, "xvi": 1, "iv": 2, "recorri\u00e3": 1, "numeraci\u00e3": 1, "15": 2, "inciso": 1, "d": 1, ")": 1, "bis": 1, "tul_o": 2, "p_timo": 1, "cap\u00e3": 1, "denominar": 1, "alarma": 1, "monitoreo": 1, "45": 1, "46": 1, "47": 1, "48": 1, "49": 1, "50": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "nico": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 2, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:29/7/2011:????:??]": 1, "xxii": 2, "xxiii": 2, "[??:17/10/2011:????:??]": 1, "[??:8/2/2011:????:??]": 1, "[??:12/10/2011:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 71, "federal": 48, "de": 922, "seguridad": 116, "privada": 67, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 292, "el": 235, "diario": 9, "oficial": 10, "la": 457, "federaci\u00e3\u00b3n": 12, "6": 1, "julio": 2, "2006": 1, "texto": 1, "vigente": 5, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 3, "dof": 45, "17-10-2011": 5, "al": 34, "margen": 1, "un": 42, "sello": 1, "con": 78, "escudo": 1, "nacional": 24, "que": 210, "dice:": 1, "estados": 11, "unidos": 7, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 192, "mexicanos": 6, "a": 190, "sus": 26, "habitantes": 2, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 104, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 5, "decreto": 13, "\"el": 1, "general": 45, "decreta:": 1, "expide": 2, "art\u00e3\u00adculo": 90, "\u00e3\u009anico-": 3, "t\u00e3\u008dtulo": 7, "primero": 2, "disposiciones": 15, "generales": 4, "cap\u00e3\u00adtulo": 19, "\u00e3\u009anico": 8, "prevenciones": 1, "1-": 1, "presente": 36, "tiene": 4, "por": 122, "objeto": 4, "regular": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 22, "servicios": 100, "cuando": 16, "estos": 6, "presten": 5, "dos": 16, "o": 177, "m\u00e3\u00a1s": 12, "entidades": 17, "federativas": 15, "las": 182, "modalidades": 16, "previstas": 9, "esta": 29, "y": 281, "su": 84, "reglamento": 16, "as\u00e3\u00ad": 23, "como": 38, "infraestructura": 3, "equipo": 18, "e": 11, "instalaciones": 1, "inherentes": 1, "mismas": 4, "son": 5, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 5, "inter\u00e3\u00a9s": 3, "social": 4, "observancia": 5, "todo": 11, "territorio": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 2, "dentro": 11, "del": 132, "una": 21, "entidad": 5, "federativa": 4, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "regulados": 1, "lo": 28, "establezcan": 1, "leyes": 2, "locales": 4, "correspondientes": 9, "prestar\u00e3\u00a1n": 2, "tomando": 2, "cuenta": 5, "principios": 5, "integridad": 3, "dignidad;": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 8, "trato": 1, "correcto": 1, "personas": 16, "evitando": 4, "momento": 7, "arbitrariedades": 2, "violencia": 2, "actuando": 1, "congruencia": 1, "proporcionalidad": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 3, "facultades": 3, "medios": 7, "disponibles": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 8, "adicionado": 11, "27-01-2011": 20, "2-": 1, "para": 81, "efectos": 7, "entender\u00e3\u00a1": 3, "por:": 1, "i": 24, "privada-": 2, "actividad": 6, "cargo": 1, "particulares": 4, "autorizada": 2, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "competente": 7, "desempe\u00e3\u00b1ar": 2, "acciones": 4, "relacionadas": 2, "materia": 8, "vigilancia": 4, "custodia": 4, "informaci\u00e3\u00b3n": 16, "bienes": 13, "inmuebles": 5, "muebles": 6, "valores": 5, "incluidos": 1, "traslado;": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 4, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "sistemas": 19, "equipos": 6, "seguridad;": 2, "aportar": 1, "datos": 11, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "delitos": 2, "apoyar": 1, "caso": 32, "siniestros": 1, "desastres": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "auxiliares": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "p\u00e3\u00bablica": 35, "ii": 20, "realizados": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 5, "morales": 6, "acuerdo": 8, "iii": 25, "prestador": 35, "servicios-": 1, "persona": 8, "f\u00e3\u00adsica": 9, "moral": 5, "presta": 3, "iv": 20, "f\u00e3\u00adsica-": 1, "quien": 2, "sin": 13, "haber": 9, "constituido": 1, "empresa": 9, "incluyendo": 3, "categor\u00e3\u00ada": 1, "escoltas": 1, "custodios": 1, "guardias": 1, "vigilantes": 1, "no": 32, "pertenezcan": 1, "v": 17, "personal": 47, "operativo-": 1, "individuos": 1, "destinados": 2, "contratados": 1, "privadas": 1, "vi": 13, "secretar\u00e3\u00ada-": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 29, "vii": 11, "direcci\u00e3\u00b3n": 39, "general-": 1, "registro": 35, "supervisi\u00e3\u00b3n": 9, "empresas": 12, "dependiente": 1, "viii": 8, "autorizaci\u00e3\u00b3n-": 1, "acto": 5, "administrativo": 13, "trav\u00e3\u00a9s": 7, "permite": 1, "prestar": 16, "ix": 7, "revalidaci\u00e3\u00b3n-": 1, "ratifica": 1, "validez": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 47, "x": 6, "modificaci\u00e3\u00b3n-": 1, "ampl\u00e3\u00ada": 1, "restringe": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 10, "territorial": 8, "otorgadas": 2, "revalidaci\u00e3\u00b3n": 18, "xi": 6, "prestatario-": 1, "recibe": 1, "xii": 5, "fracci\u00e3\u00b3n": 39, "reformada": 13, "xiii": 4, "federativas-": 1, "distrito": 11, "xiv": 5, "alarmas": 3, "constan": 1, "diversos": 2, "dispositivos": 4, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "instalados": 2, "cuya": 2, "es": 6, "disuadir": 1, "detectar": 1, "incidencias": 1, "haya": 7, "contratado": 1, "servicio": 39, "monitoreo": 13, "electr\u00e3\u00b3nico": 4, "sistema": 13, "reportar\u00e3\u00a1": 1, "autom\u00e3\u00a1ticamente": 1, "central": 4, "adicionada": 10, "05-08-2011": 22, "xv": 7, "consiste": 4, "recepci\u00e3\u00b3n": 3, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 1, "seguimiento": 4, "administraci\u00e3\u00b3n": 4, "se\u00e3\u00b1ales": 8, "emitidas": 3, "alarma": 6, "dar": 6, "aviso": 5, "tanto": 4, "autoridades": 14, "usuarios": 6, "xvi": 5, "lugar": 6, "donde": 3, "reciben": 1, "necesario": 1, "realizar": 5, "funciones": 7, "xvii": 6, "redundancia": 2, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "respaldos": 1, "f\u00e3\u00adsicos": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "casos": 3, "contingencia": 1, "fallas": 2, "comunicaciones": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "suministro": 1, "el\u00e3\u00a9ctrico": 1, "asegure": 1, "continuidad": 2, "3-": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 4, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "corresponde": 1, "ejecutivo": 5, "conducto": 4, "fines": 1, "siguientes:": 3, "regulaci\u00e3\u00b3n": 4, "prestadores": 26, "fin": 9, "prevenir": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 4, "delitos;": 1, "operativo": 21, "evitar": 3, "aptas": 1, "desde": 2, "punto": 1, "vista": 1, "legal": 5, "privada;": 5, "fortalecimiento": 1, "bajo": 8, "esquema": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 9, "lograr": 1, "beneficio": 3, "apego": 1, "legalidad": 3, "mejores": 2, "condiciones": 7, "estructuraci\u00e3\u00b3n": 1, "banco": 2, "permita": 2, "detecci\u00e3\u00b3n": 1, "factores": 1, "crimin\u00e3\u00b3genos": 1, "observaci\u00e3\u00b3n": 2, "conductas": 1, "ponga": 1, "conocimiento": 5, "general;": 4, "establecimiento": 3, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 3, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "verificaci\u00e3\u00b3n": 9, "relacionada": 3, "actividades": 11, "lleven": 1, "cabo": 3, "conforme": 5, "ley;": 6, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "privilegie": 1, "preventiva": 1, "otorgar": 2, "certidumbre": 1, "prestatarios": 5, "proporcionen": 2, "garant\u00e3\u00adas": 1, "necesarias": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "procurar": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "lineamientos": 2, "mediante": 2, "suscripci\u00e3\u00b3n": 1, "convenios": 4, "competentes": 9, "municipios": 3, "mejor": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "funcionamiento": 2, "control": 6, "marco": 2, "normas": 6, "contienen": 1, "establece": 5, "bases": 5, "4": 1, "previsto": 5, "ser\u00e3\u00a1n": 3, "aplicables": 5, "forma": 9, "supletoria": 1, "procedimiento": 4, "armas": 11, "fuego": 11, "explosivos": 2, "reformado": 10, "segundo": 5, "interinstitucional": 2, "atribuciones": 2, "5-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 5, "siguientes": 22, "privada:": 2, "emitir": 2, "revalidar": 2, "revocar": 1, "modificar": 2, "suspender": 3, "dicha": 4, "t\u00e3\u00a9rminos": 8, "previstos": 4, "reglamento;": 4, "establecer": 4, "operar": 2, "mantener": 4, "actualizado": 2, "visitas": 5, "comprobar": 4, "cumplimiento": 11, "oficiales": 3, "mexicanas": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 12, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "resulten": 2, "aplicables;": 2, "encuentre": 4, "debidamente": 6, "capacitado": 3, "concertar": 3, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 11, "planes": 5, "programas": 7, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 13, "adiestramiento;": 1, "determinar": 1, "imponer": 2, "sanciones": 13, "procedan": 3, "incumplimiento": 4, "expedir": 1, "costa": 2, "c\u00e3\u00a9dula": 3, "identificaci\u00e3\u00b3n": 13, "misma": 9, "ser\u00e3\u00a1": 13, "uso": 4, "obligatorio;": 1, "previa": 8, "solicitud": 12, "pago": 12, "derechos": 13, "correspondiente": 6, "consultas": 2, "antecedentes": 9, "policiales": 5, "respecto": 3, "cuentan": 1, "servicios;": 3, "recibir": 2, "consulta": 6, "justificaci\u00e3\u00b3n": 3, "pueda": 3, "portar": 5, "desempe\u00e3\u00b1o": 8, "opini\u00e3\u00b3n": 3, "resulte": 1, "procedente;": 1, "atender": 1, "quejas": 2, "interponga": 1, "ciudadan\u00e3\u00ada": 1, "contra": 2, "federal;": 1, "denunciar": 1, "instancias": 5, "hechos": 1, "pudieran": 3, "constituir": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "delito": 4, "tuviera": 2, "motivo": 1, "ejercicio": 1, "le": 3, "confiere": 2, "instituciones": 8, "educativas": 2, "asociaciones": 1, "empresarios": 1, "y/o": 2, "directa": 3, "indirectamente": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "reuniones": 1, "peri\u00e3\u00b3dicas": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "coordinar": 1, "esfuerzos": 1, "analizar": 1, "intercambiar": 1, "opiniones": 2, "relaci\u00e3\u00b3n": 6, "relativos": 1, "evaluar": 1, "ordenamientos": 2, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "6-": 1, "favorable": 1, "emite": 1, "sobre": 8, "necesidad": 1, "portaci\u00e3\u00b3n": 6, "armamento": 8, "resultado": 1, "realiza": 1, "autorizado": 3, "tramitar": 1, "licencia": 6, "particular": 2, "colectiva": 2, "ante": 10, "defensa": 4, "otorga": 1, "est\u00e3\u00a1": 2, "sujeta": 4, "establecido": 6, "legislaci\u00e3\u00b3n": 3, "aplicable": 4, "7-": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "corresponda": 2, "podr\u00e3\u00a1": 14, "suscribir": 1, "acuerdos": 3, "mecanismos": 2, "relacionados": 3, "faciliten:": 1, "ejercer": 1, "consolidar": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 2, "soluci\u00e3\u00b3n": 1, "toma": 1, "inmediatas": 1, "problemas": 1, "derivados": 2, "normatividad": 1, "homologaci\u00e3\u00b3n": 1, "criterios": 1, "requisitos": 8, "obligaciones": 14, "respetando": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "competencias": 1, "prev\u00e3\u00a9": 1, "entre": 5, "garantizar": 2, "realicen": 1, "eficiencia": 2, "certeza": 1, "prestatario": 4, "multiplique": 1, "desarrollar": 2, "8-": 1, "implementar\u00e3\u00a1": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "necesaria": 2, "mismo": 4, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "acopio": 1, "integrado": 1, "suministrado": 1, "9-": 1, "debida": 5, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "gobiernos": 1, "estatales": 3, "\u00e3\u00baltimos": 1, "remitan": 1, "cada": 12, "uno": 7, "autorizados": 2, "ser": 15, "consultada": 1, "10-": 1, "encomendado": 1, "siendo": 1, "responsable": 3, "confidencialidad": 2, "guarda": 1, "reserva": 1, "inscrita": 1, "\u00e3\u00a9ste": 2, "establecidas": 2, "transparencia": 2, "acceso": 5, "gubernamental": 2, "11-": 1, "toda": 3, "folio": 1, "proporcione": 1, "deber\u00e3\u00a1": 22, "expedirse": 2, "constancia": 5, "escrito": 5, "firmada": 1, "servidor": 1, "exhibici\u00e3\u00b3n": 1, "entrega": 1, "comprobante": 8, "ese": 2, "concepto": 4, "realice": 1, "interesado": 5, "disponga": 1, "12-": 1, "contemplar": 1, "apartados": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 6, "desechado": 2, "sobrese\u00e3\u00addo": 2, "negado": 2, "revocado": 2, "suspendido": 2, "cancelado": 2, "parte": 6, "cualquier": 14, "otro": 2, "similar": 1, "federativas;": 1, "servicio;": 10, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "oficina": 5, "matriz": 7, "sucursales;": 2, "territorial;": 1, "representantes": 1, "legales;": 1, "modificaciones": 3, "actas": 1, "constitutivas": 1, "cambios": 3, "representante": 1, "legal;": 1, "elementos": 9, "puedan": 1, "modificadas": 1, "desechadas": 1, "negadas;": 1, "directivo": 4, "administrativo;": 1, "debiendo": 2, "incluir": 1, "generales;": 1, "plena": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "laborales;": 1, "altas": 1, "bajas": 1, "adscripci\u00e3\u00b3n": 1, "rango": 1, "incluidas": 1, "razones": 1, "motivaron;": 1, "asignado;": 1, "administrativas": 3, "penales": 1, "aplicadas;": 1, "referencias": 1, "personales;": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n;": 1, "resultados": 1, "evaluaciones": 1, "adecuado": 2, "dicho": 7, "personal;": 2, "veh\u00e3\u00adculos": 16, "inventarios": 2, "actos": 4, "constancias": 2, "prevea": 1, "13-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "obligado": 2, "informar": 6, "primeros": 1, "10": 1, "d\u00e3\u00adas": 25, "naturales": 5, "mes": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 4, "actualizaciones": 2, "relativas": 2, "rubros": 1, "contemplados": 1, "antecede": 1, "14-": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 2, "autoridad": 11, "tercero": 5, "15-": 1, "competencia": 1, "autorizar": 1, "salvaguarda": 1, "vida": 1, "corporal": 1, "prestatario;": 1, "refiere": 7, "cuidado": 2, "inmuebles;": 2, "traslado": 3, "casas": 2, "oficinas": 2, "tipo": 5, "lugares": 3, "quiera": 1, "proteger": 2, "vigilar": 1, "partir": 9, "administrar": 1, "enviadas": 1, "inmediata;": 1, "preservaci\u00e3\u00b3n": 1, "disponibilidad": 1, "redes": 1, "corporativas": 1, "globales": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "transacciones": 1, "electr\u00e3\u00b3nicas": 1, "respaldo": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "sea": 4, "\u00e3\u00a9sta": 4, "documental": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 2, "multimedia;": 1, "recorrida": 3, "responsabilidades": 1, "refieren": 1, "obtener": 3, "informes": 2, "solvencia": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 1, "vinculada": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 2, "blindaje": 4, "automotores": 2, "aparatos": 1, "procedimientos": 2, "t\u00e3\u00a9cnicos": 5, "especializados": 2, "16-": 1, "requiere": 1, "cual": 5, "nacionalidad": 2, "mexicana": 1, "cumplir": 9, "establecidos": 6, "t\u00e3\u00adtulo": 6, "vez": 3, "reciba": 1, "solicitar": 3, "tenga": 5, "establecida": 1, "pretenda": 1, "informe": 3, "profesionales": 1, "imagen": 1, "impacto": 1, "peticionario": 2, "remitido": 1, "local": 1, "plazo": 13, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "quince": 2, "h\u00e3\u00a1biles": 16, "tomado": 1, "resolver": 1, "procedente": 3, "recibirse": 1, "hay": 1, "objeci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 11, "17-": 1, "otorgue": 1, "intransferible": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "n\u00e3\u00bamero": 4, "autorizan": 1, "vigencia": 5, "a\u00e3\u00b1o": 2, "revalidada": 1, "tiempo": 3, "18-": 1, "si": 2, "exhibe": 1, "totalidad": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "diez": 4, "presentaci\u00e3\u00b3n": 2, "prevendr\u00e3\u00a1": 2, "improrrogable": 2, "veinte": 1, "subsane": 3, "omisiones": 4, "deficiencias": 3, "solicitud;": 1, "transcurrido": 2, "subsanado": 2, "desechada": 2, "19": 1, "otorgada": 6, "bastar\u00e3\u00a1": 1, "menos": 2, "treinta": 3, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "solicite": 1, "manifieste": 1, "protesta": 1, "decir": 1, "verdad": 1, "variado": 1, "existentes": 1, "sido": 8, "actualice": 1, "aquellas": 1, "documentales": 1, "ameriten": 1, "tales": 4, "movimientos": 1, "p\u00e3\u00b3liza": 2, "fianza": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "adiestramiento": 7, "naturaleza": 2, "requieran": 2, "20-": 1, "exhiban": 1, "protestos": 1, "anterior": 1, "omisiones;": 1, "negarse": 2, "existan": 1, "previamente": 1, "comprobadas": 2, "competente;": 2, "restricciones": 2, "respectiva;": 1, "existir": 1, "21-": 1, "hayan": 3, "obtenido": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 6, "siempre": 2, "cumplan": 1, "planteada": 1, "este": 4, "medie": 1, "requerimiento": 1, "previo": 2, "resolver\u00e3\u00a1": 2, "22-": 1, "presentarse": 2, "acompa\u00e3\u00b1ada": 2, "estudio": 2, "contrario": 1, "presentada": 1, "23-": 1, "transcurrida": 1, "abstenerse": 6, "hasta": 3, "expedido": 2, "nuevo": 2, "autorice": 3, "tal": 2, "efecto": 5, "24-": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "requisito": 2, "preste": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "25-": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 17, "presentar": 10, "se\u00e3\u00b1alando": 2, "modalidad": 9, "pretendan": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 8, "reunir": 3, "requisitos:": 3, "mexicana;": 2, "trat\u00e3\u00a1ndose": 7, "estar": 4, "constituidas": 1, "coniforme": 1, "exhibir": 5, "original": 5, "autorizaci\u00e3\u00b3n;": 3, "copia": 6, "simple": 1, "cotejo": 1, "certificada": 3, "documentos:": 1, "a)": 7, "acta": 2, "nacimiento": 1, "f\u00e3\u00adsicas;": 1, "b)": 7, "escritura": 1, "contenga": 3, "constitutiva": 1, "tuviere": 1, "morales;": 1, "inciso": 4, "c)": 6, "poder": 5, "notarial": 1, "acredite": 5, "personalidad": 1, "solicitante": 2, "d)": 6, "contribuyentes": 1, "expedida": 7, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 2, "domicilio": 7, "sucursales": 2, "precisando": 1, "nombre": 7, "puesto": 1, "encargado": 1, "ellas": 2, "adjuntar": 2, "comprobantes": 1, "acompa\u00e3\u00b1arse": 1, "fotograf\u00e3\u00adas": 3, "color": 2, "fachada": 1, "antes": 2, "referidos": 1, "cuales": 3, "actualizarse": 1, "sufra": 1, "\u00e3\u00adndole;": 1, "acreditar": 3, "se\u00e3\u00b1ale": 3, "humanos": 2, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "financieros": 2, "materiales": 3, "permitan": 2, "llevar": 3, "adecuada": 2, "solicitados;": 1, "ejemplar": 2, "interior": 2, "trabajo": 5, "manual": 1, "instructivo": 1, "estructura": 1, "jer\u00e3\u00a1rquica": 1, "operativo;": 3, "vigentes": 1, "acordes": 1, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 2, "social;": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 6, "capacitadores": 1, "internos": 1, "externos": 1, "conteniendo": 2, "completo": 1, "domicilio;": 1, "curr\u00e3\u00adcula": 1, "ocupar\u00e3\u00a1": 1, "cargos": 1, "relativos;": 1, "quienes": 2, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar": 1, "contribuyente": 1, "clave": 1, "\u00e3\u009anica": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "ellos;": 1, "formato": 1, "credencial": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "uniforme": 5, "utilizar": 8, "aprecien": 1, "cuatro": 1, "vistas": 1, "colores": 4, "logotipos": 3, "emblemas": 3, "mismos": 2, "iguales": 2, "similares": 4, "utilizados": 8, "corporaciones": 2, "fuerzas": 11, "armadas;": 5, "utilicen": 7, "incluido": 1, "radio": 3, "telecomunicaciones": 2, "semovientes": 1, "aditamentos": 2, "complementarios": 1, "formatos": 1, "establezca": 1, "perros": 2, "adjuntando": 1, "documentos": 4, "acrediten": 5, "instructor": 1, "encuentra": 1, "trabajo;": 1, "asimismo": 4, "anexar\u00e3\u00a1": 1, "listado": 1, "animal": 1, "son:": 1, "raza": 1, "edad": 1, "peso": 1, "tama\u00e3\u00b1o": 1, "estado": 3, "salud": 5, "correspondiente;": 2, "copias": 1, "certificadas": 1, "permiso": 5, "frecuencia": 1, "red": 1, "contrato": 3, "celebrado": 1, "concesionaria": 2, "autorizada;": 2, "xviii": 3, "costados": 1, "frente": 1, "posterior": 1, "toldo": 1, "mostrar": 1, "claramente": 2, "rotulada": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 4, "leyenda": 1, "\"seguridad": 1, "privada\";": 1, "apreciarse": 1, "defensas": 1, "reforzadas": 1, "torretas": 1, "otros": 1, "tengan": 1, "dichas": 2, "unidades;": 1, "xix": 3, "muestra": 2, "insignias": 3, "divisas": 1, "medio": 1, "porte": 1, "elemento;": 1, "xx": 2, "blindados": 3, "independientemente": 2, "trate": 2, "proveedor": 2, "nivel": 2, "xxi": 2, "operen": 7, "prevista": 4, "15": 5, "espec\u00e3\u00adficamente": 3, "indispensable": 2, "contar": 5, "xxii": 5, "xxiii": 6, "sanitario": 1, "almacenamiento": 1, "transportaci\u00e3\u00b3n": 1, "26-": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 1, "procedencia:": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 4, "arma": 2, "utilizado": 1, "operativos": 3, "efectuado": 1, "policiales;": 1, "legalmente": 1, "favor": 2, "tesorer\u00e3\u00ada": 2, "monto": 3, "equivalente": 3, "cinco": 5, "mil": 8, "veces": 3, "salario": 3, "m\u00e3\u00adnimo": 6, "contener": 2, "leyenda:": 1, "\"para": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "fecha": 7, "cancelarse": 1, "beneficiaria": 1, "federaci\u00e3\u00b3n\"": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 2, "27-": 1, "directores": 1, "administradores": 1, "gerentes": 1, "sancionado": 1, "doloso;": 1, "separados": 1, "cesados": 1, "armadas": 6, "estatal": 3, "municipal": 3, "alguno": 1, "motivos:": 2, "falta": 2, "grave": 2, "actuaci\u00e3\u00b3n": 4, "leyes;": 2, "poner": 4, "peligro": 4, "causa": 5, "imprudencia": 2, "negligencia": 2, "abandono": 2, "incurrir": 2, "faltas": 2, "honestidad": 2, "prepotencia;": 1, "asistir": 2, "ebriedad": 2, "influjo": 2, "sustancias": 4, "psicotr\u00e3\u00b3picas": 2, "enervantes": 2, "estupefacientes": 2, "otras": 7, "produzcan": 2, "consumir": 2, "estas": 2, "durante": 4, "centro": 3, "hab\u00e3\u00a9rseles": 2, "comprobado": 2, "adictos": 2, "substancias;": 2, "e)": 3, "revelar": 2, "asuntos": 3, "secretos": 2, "reservados": 2, "raz\u00e3\u00b3n": 4, "empleo;": 2, "f)": 3, "documentaci\u00e3\u00b3n": 5, "falsa": 2, "ap\u00e3\u00b3crifa;": 2, "g)": 3, "obligar": 2, "subalternos": 2, "entregarle": 2, "dinero": 2, "u": 4, "d\u00e3\u00a1divas": 2, "h)": 3, "irregularidades": 6, "conducta": 3, "sentenciado": 2, "doloso": 2, "miembros": 2, "activo": 2, "28-": 1, "carecer": 1, "penales;": 1, "mayor": 7, "edad;": 1, "inscritos": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 3, "capacitados": 1, "separado": 1, "causas": 2, "27": 3, "29": 3, "obligados": 1, "capacitar": 1, "llevarse": 1, "academias": 1, "centros": 1, "privados": 2, "verificados": 1, "revalidados": 1, "anualmente": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "tiempos": 1, "formas": 1, "plazos": 1, "ello": 1, "imparta": 1, "acorde": 3, "conduzcan": 1, "profesionalismo": 2, "honradez": 1, "30": 4, "colaborar": 1, "31-": 1, "registrar": 2, "cursos": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "posteriormente": 1, "entregar": 1, "cuarto": 1, "32": 6, "servicios:": 1, "les": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "proporcionar": 2, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "total": 2, "elementos;": 1, "\u00e3\u00banicamente": 3, "registrado": 2, "cambio": 2, "fiscal": 1, "aplicar": 2, "ex\u00e3\u00a1menes": 1, "m\u00e3\u00a9dicos": 1, "psicol\u00e3\u00b3gicos": 1, "toxicol\u00e3\u00b3gicos": 1, "autorizadas": 2, "coadyuvar": 1, "situaciones": 1, "urgencia": 2, "desastre": 2, "municipios;": 1, "papeler\u00e3\u00ada": 1, "causar": 2, "confusi\u00e3\u00b3n": 1, "cuerpos": 3, "queda": 1, "prohibido": 1, "placas": 1, "met\u00e3\u00a1licas": 1, "identidad;": 1, "est\u00e3\u00a1n": 1, "reservadas": 1, "tolerar": 1, "permitir": 2, "tortura": 1, "malos": 1, "tratos": 1, "crueles": 1, "inhumanos": 1, "degradantes": 1, "aun": 1, "superior": 1, "argumenten": 1, "circunstancias": 1, "especiales": 1, "amenazas": 1, "contratar": 1, "formado": 1, "corporaci\u00e3\u00b3n": 1, "hubiese": 1, "dado": 2, "baja": 1, "honestidad;": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 6, "\"seguridad\"": 1, "acompa\u00e3\u00b1ado": 1, "palabra": 1, "\"privada\";": 1, "crom\u00e3\u00a1tica": 1, "atendiendo": 2, "especificaciones": 3, "ostentar": 1, "visible": 3, "logotipo": 1, "ninguna": 1, "circunstancia": 1, "confundan": 1, "aquellos": 1, "uniformes": 2, "distingan": 1, "ajustando": 1, "modelo": 2, "utilizar\u00e3\u00a1": 1, "horarios": 1, "presentando": 1, "alude": 1, "derechos;": 1, "manuales": 1, "autorizadas;": 1, "comunicar": 3, "pr\u00e3\u00a1ctica": 3, "tiro": 1, "fuego;": 1, "estatutos": 1, "sociedad": 1, "partes": 1, "sociales": 1, "misma;": 1, "instruir": 1, "inspeccionar": 1, "utilice": 1, "obligatoriamente": 1, "encuentren": 1, "reportar": 1, "tres": 2, "robo": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n": 1, "propia": 1, "anexando": 1, "hechos;": 1, "estricta": 1, "ocurra": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 9, "\u00e3\u00a9sta;": 2, "xxiv": 2, "mandamiento": 1, "impida": 1, "libre": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "notificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxv": 2, "facilidades": 1, "requerida": 1, "desarrollen": 1, "visita": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxvi": 1, "asignar": 2, "requerida;": 1, "xxvii": 2, "regule": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "posteriores": 1, "recepci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxviii": 2, "implementar": 1, "garanticen": 1, "cumpla": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "33": 2, "xxix": 2, "blindados;": 1, "xxx": 2, "animales": 1, "sujetar": 1, "xxxi": 5, "da\u00e3\u00b1o": 2, "perjuicios": 1, "terceros": 4, "sociedad;": 1, "bis": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "xxxii": 3, "crear": 1, "compradores": 2, "personales": 2, "usuario": 1, "suministr\u00e3\u00b3": 1, "semestralmente": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "contenidas": 4, "33-": 1, "cualquiera": 2, "\u00e3\u00a9stas;": 1, "telecomunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "otorgado": 2, "apeg\u00e3\u00a1ndose": 1, "estricto": 1, "apliquen;": 1, "acatar": 2, "auxilio": 2, "distintas": 2, "gobierno;": 1, "escolta;": 1, "conducirse": 1, "respeto": 1, "hacia": 1, "abusos": 1, "regirse": 1, "deberes": 1, "integrantes": 1, "hacer": 3, "dispongan": 1, "federales": 1, "municipales": 1, "34-": 1, "35-": 1, "apegar": 1, "rijan": 1, "materias": 1, "quinto": 1, "36": 1, "ordenar": 2, "inclusive": 1, "manera": 3, "brindar": 1, "celebrar": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "37-": 1, "legales": 3, "reglamentarias": 1, "practique": 1, "refiera": 1, "actividad;": 1, "desarrollo": 1, "laboral": 1, "profesional": 1, "bien": 2, "analice": 1, "cerciore": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "38-": 1, "dispuesto": 6, "sexto": 1, "medidas": 2, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "39-": 1, "conformidad": 1, "salvaguardar": 1, "entorno": 1, "adoptar": 1, "medida": 2, "temporal": 4, "parcial": 1, "supuestos": 1, "mencionados": 1, "pongan": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "inmediato:": 1, "fuerza": 1, "razonable": 1, "subsanar": 3, "irregularidad": 1, "perjuicio": 3, "derecho": 1, "promover": 1, "ordene": 1, "inmovilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "aseguramiento": 1, "precautorio": 1, "objetos": 1, "sean": 1, "sitios": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "40-": 1, "resoluciones": 3, "apliquen": 1, "fundadas": 1, "motivadas": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n:": 1, "gravedad": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 1, "incurre": 1, "conveniencia": 1, "suprimir": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "infrinjan": 1, "dicten": 1, "base": 2, "infractor;": 1, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "reincidencia": 2, "infracciones;": 1, "obtenga": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "ya": 1, "conjunta": 1, "separada": 1, "causado": 1, "infracciones": 2, "periodo": 1, "seis": 3, "meses": 3, "41-": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "independiente": 1, "penas": 1, "correspondan": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 2, "constituya": 1, "varios": 1, "42-": 1, "dar\u00e3\u00a1": 3, "origen": 1, "sanciones:": 1, "amonestaci\u00e3\u00b3n": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "internet": 1, "secretar\u00e3\u00ada;": 2, "multa": 1, "localice": 1, "abarcar\u00e3\u00a1": 1, "incluida": 1, "casos:": 2, "omitir": 1, "fracciones": 12, "sanci\u00e3\u00b3n": 2, "pecuniaria": 1, "impuesta": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "exceder": 1, "realizador": 1, "originaron": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "igual": 2, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "clausura": 1, "hubiere": 2, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "titular": 3, "efect\u00e3\u00bae": 1, "revalidaci\u00e3\u00b3n;": 1, "exhiba": 1, "ap\u00e3\u00b3crifa": 1, "falsos": 2, "cuenten": 2, "temporal;": 1, "transgredir": 2, "26": 2, "transferir": 1, "gravar": 1, "enajenar": 1, "expedidos;": 1, "hubieran": 1, "ameritado": 1, "sanci\u00e3\u00b3n;": 1, "i)": 1, "haberse": 1, "resuelto": 1, "judicial": 1, "il\u00e3\u00adcitos": 1, "j)": 1, "reparar": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "causados": 1, "derivada": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "k)": 1, "riesgo": 1, "civil": 1, "l)": 1, "justificada": 2, "noventa": 5, "h\u00e3\u00a1biles;": 1, "m)": 1, "iniciar": 1, "contados": 5, "recibido": 1, "n)": 1, "declaraciones": 1, "dolo": 1, "mala": 1, "fe": 1, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "anteriores": 2, "jur\u00e3\u00addico": 1, "acudir": 1, "derivado": 1, "transgresiones": 1, "todos": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "infractor": 2, "diarios": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 1, "identificando": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "impongan": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "efectiva": 1, "43-": 1, "aplicadas": 1, "practicadas": 1, "recurso": 2, "44-": 1, "afectados": 1, "interponer": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "tramitar\u00e3\u00a1": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "capitulo": 1, "45": 2, "colocar": 1, "propios": 1, "clara": 1, "permanente": 1, "informaci\u00e3\u00b3n:": 1, "logotipo;": 1, "tel\u00e3\u00a9fono": 2, "46": 2, "operador": 1, "cumple": 1, "seguros": 1, "ninguno": 1, "tipos": 1, "47": 2, "atenci\u00e3\u00b3n": 2, "lineamientos:": 1, "inmueble": 1, "dedicado": 1, "exclusivamente": 1, "paso": 1, "sectores": 1, "asignados": 1, "contar\u00e3\u00a1": 2, "puertas": 1, "previas": 1, "ingresar": 1, "recinto;": 1, "mec\u00e3\u00a1nica": 1, "exterior;": 1, "tener": 4, "generadas": 1, "lugares;": 1, "an\u00e3\u00a1loga": 1, "digital": 1, "garantizando": 1, "correspondencia": 1, "inequ\u00e3\u00advoca": 1, "recibidas;": 1, "reglamentos": 2, "sanidad;": 1, "inform\u00e3\u00a1ticos": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "eventos": 1, "se\u00e3\u00b1ales;": 3, "generador": 1, "energ\u00e3\u00ada": 2, "el\u00e3\u00a9ctrica": 1, "continuo": 1, "alternativo": 1, "garantice": 1, "ininterrumpido": 1, "iluminaci\u00e3\u00b3n": 1, "emergencia;": 1, "obligatoria": 1, "operadores": 1, "turno": 1, "tareas": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "asegurar": 1, "3": 1, "l\u00e3\u00adneas": 1, "activas": 1, "exclusivas": 1, "funciones:": 1, "reporte": 1, "recibidas": 1, "llamadas": 1, "48": 2, "exhibir\u00e3\u00a1n": 1, "presentado": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "consumidor": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 1, "49": 2, "subcontrate": 1, "responsabilidad": 1, "recae": 1, "contrat\u00e3\u00b3": 1, "subcontratado": 1, "50": 2, "definitiva": 1, "labores": 1, "disoluci\u00e3\u00b3n": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "jurisdiccional": 1, "consecuencia": 1, "interrupci\u00e3\u00b3n": 1, "transitorios": 3, "primero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "vigor": 13, "d\u00e3\u00ada": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 8, "segundo-": 1, "\"servicios": 1, "seguridad\"": 1, "contenida": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "administrativa": 1, "entendida": 1, "tercero-": 1, "cuente": 2, "dispondr\u00e3\u00a1": 2, "entrada": 6, "regularizar": 3, "cuarto-": 1, "quinto-": 1, "sexto-": 1, "dispondr\u00e3\u00a1n": 2, "apegarse": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "dediquen": 1, "reguladas": 1, "importar": 1, "modifiquen": 1, "normar": 1, "octavo-": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 8, "df": 4, "abril": 2, "2006-": 1, "dip": 8, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 1, "sen": 8, "enrique": 1, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "presidente-": 7, "marcos": 1, "torres": 1, "secretario-": 2, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretaria-": 6, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "89": 4, "pol\u00e3\u00adtica": 4, "expido": 4, "residencia": 4, "ciudad": 4, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "junio": 1, "seis-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "carlos": 4, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 5, "adicionan": 6, "diversas": 2, "publicado": 3, "enero": 2, "2011": 3, "art\u00e3\u00adculos": 2, "2": 1, "xii;": 1, "4;": 1, "16": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 3, "19;": 1, "25": 3, "xvii;": 1, "primer": 1, "30;": 1, "ii;": 1, "36;": 1, "42": 1, "1;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "quedar": 3, "siguen:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "60": 1, "reformas": 2, "adecuarse": 1, "28": 1, "octubre": 3, "2010-": 1, "jorge": 3, "ramirez": 3, "marin": 3, "manlio": 3, "fabio": 3, "beltrones": 3, "rivera": 3, "maria": 3, "guadalupe": 1, "garcia": 1, "almanza": 1, "martha": 2, "leticia": 2, "sosa": 2, "govea": 2, "veinticuatro": 1, "once-": 3, "felipe": 3, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "jos\u00e3\u00a9": 3, "francisco": 3, "blake": 3, "mora-": 3, "5": 1, "agosto": 1, "2;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "numeraci\u00e3\u00b3n": 1, "15;": 1, "adiciona": 3, "25;": 1, "bis;": 1, "denominado": 1, "sigue:": 2, "transitorio": 2, "2011-": 2, "jesus": 2, "aguirre": 2, "maldonado": 2, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "veintinueve": 1, "17": 1, "8": 1, "febrero": 1, "doce": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 17-10-2011 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n17-10-2011 17-10-2011 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "17-10-2011": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "17-10-2011": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 197, "en": 43, "entendido": 1, "dip": 8, "por": 10, "bis": 1, "t\u00e3": 6, "se": 21, "mes": 1, ":": 7, "deber\u00e3": 3, "si_ca": 2, "marco": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "disposici\u00e3": 1, "i": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "42": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "xii": 1, "importar": 1, "presente": 14, "octavo": 1, "3": 3, "\u00ad": 41, "denominaci\u00e3": 1, "entidad": 2, "establecer": 1, "privar": 3, "otorgar": 1, "habitantes": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "xico": 8, "administrativo": 1, "nccs000": 1, "cs": 1, "territorial": 1, "vmm02p0": 1, "correspondiente": 1, "a_fin_de": 1, "distrito_federal": 4, "da0ms0": 4, "xvi": 1, "hinojosa": 3, "inciso": 1, "ren\u00e3": 1, "ley_federal_de_seguridad_privada": 6, "alarma": 1, "0986111": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "me": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "sexto": 1, "aq0cs00": 1, "\u00a6": 9, "cuarto": 1, "prever": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "30": 3, "pr0cn00": 1, "xxii": 2, "seguridad": 3, "np00000": 9, "vmp00sf": 1, "6": 1, "reforma": 5, "constituci\u00e3": 4, "[??:29/7/2011:????:??]": 1, "ptimo": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 3, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "siguiente": 8, "entrar\u00e3": 4, "dirigir": 2, "contener": 3, "trat\u00e3": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 3, "natural": 3, "r\u00e3\u00babrica": 8, "en_materia_de": 2, "dice": 1, "0998775": 1, "xvii": 4, "nico": 1, "veintis\u00e3": 1, "fd": 2, "fp": 2, "mayor": 3, "89": 4, "adecuar": 1, "plazo": 3, "f\u00e3": 2, "y": 29, "un": 1, "\u00b3": 56, "fc": 4, "publicar": 4, "transitorios_primero": 2, "36": 1, "p_timo": 1, "salas_p": 1, "\u00a9": 22, "1": 38, "diverso": 2, "099698": 1, "servir": 1, "\"": 6, "moral": 2, "el": 131, "de": 62, "rmino": 4, "\u0080": 9, "2": 7, "as": 9, "di0ms0": 1, "comercializaci\u00e3": 1, "sabed": 1, "uno": 11, "[??:12/10/2011:????:??]": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "0449861": 1, "segundo": 2, "acuerdo": 1, "regular": 1, "presidenta": 1, "abascal_carranza": 1, "cap\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "a": 37, "nombre": 1, "vigor": 13, "estados_unidos_mexicanos": 6, "instalaci\u00e3": 1, "servicio": 6, "jos\u00e3": 3, "secretar\u00e3": 1, "para": 12, "sta": 1, "que": 16, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "\u00e2": 9, "publicada": 1, "90": 4, "rez": 1, "a_partir_de": 6, "contar": 7, "r\u00e3\u00babricas": 4, "hasta": 1, "supervisi\u00e3": 1, "monitoreo": 1, "ser\u00e3": 1, "culo": 17, "operar": 1, "sus": 1, "no": 9, "como": 4, "d": 1, "df": 4, "dica": 1, "servido": 1, "mismo": 3, "[??:28/10/2010:????:??]": 1, "49": 1, "cualquiera": 1, "secretario": 2, "32": 2, "empresas": 1, "norma_r": 1, "p00cn00": 1, "rrafo": 5, "[??:5/8/2011:????:??]": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 7, "carlos_mar\u00e3": 1, "p\u00e3": 5, "o": 6, "\u008d": 1, "0550139": 1, "prestar": 1, "33": 1, "revalidaci\u00e3": 2, "19": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 2, "general_de_seguridad_privada": 1, "45": 1, "\u009a": 8, "denominar": 1, "reglamento": 4, "sen": 8, "xxiii": 2, "0999903": 1, "rminos": 1, "saber": 1, "fecha": 5, "d\u00e3": 11, "quinto": 1, "expedir": 5, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "lez": 1, "disponer": 4, "tendr\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "50": 1, "\u00a1": 26, "haber": 1, "regularizar": 3, "n": 60, "dispondr\u00e3": 4, "su": 15, "entrada": 6, "decreto": 11, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "margen": 2, "sello": 2, "as\u00e3": 1, "[??:27/1/2011:????:??]": 1, "jur\u00e3": 1, "conforme_a": 2, "pp1cs00": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "0494509": 1, "15": 2, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "numeraci\u00e3": 1, "z": 1, "con": 6, "-": 48, "sp": 2, "ley": 11, "0686998": 1, "29": 1, "biles": 3, "tul_o": 2, "48": 1, "pol\u00e3": 4, "ltima": 2, "francisco_blake_mora": 3, "\u0089": 1, "dedicar": 1, "presidente": 7, "dp3cpn": 1, ";": 15, "seguir": 3, "art\u00e3": 14, "habitante": 1, "reformar": 5, "observancia": 4, "25": 4, "sistema": 1, "vaip3s0": 1, "marcos_morales_torres": 1, "vmip3s0": 1, "0999889": 1, "cumplimiento": 4, "modificar": 2, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "iv": 2, "v": 2, "tic_a": 4, "ncfs000": 3, "decir": 2, "situaci\u00e3": 3, "publicaci\u00e3": 8, "h\u00e3": 3, "ste": 1, "iii": 1, "blindaje": 1, "47": 1, "fracci\u00f3n": 9, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "persona": 2, "17-10-2011": 2, "tanto": 1, ")": 1, "nccp000": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "general_de_registro": 1, "m\u00e3": 5, "apegar": 1, "actividad": 1, "vmn0000": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "fz": 2, "\u00e3": 9, "46": 1, "federativo": 2, "deber": 4, "ncms000": 1, "xxxi": 2, "fracci\u00e3": 10, "i_de_el_art\u00e3": 4, "este": 5, "xxxii": 1, "autorizaci\u00e3": 3, "encontrar": 1, "sin": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "fg": 1, "vmp00sm": 1, "ii": 1, "quedar": 3, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "servicios_de_seguridad_privada": 2, "[??:17/10/2011:????:??]": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "xiv": 1, "60": 1, "recorri\u00e3": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "legal": 1, "ndose": 2, "prestador": 4, "disposici\u00f3n": 2, "099689": 1, "dentro_de": 3, "entre": 2, "mbito": 1, "entrar": 1, "[??:8/2/2011:????:??]": 1, "s\u00e3": 2, "dof": 2, "ha": 1, "16": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "secretaria": 6, "xv": 4, "adicionar": 9, "4": 1, "direcci\u00e3": 3}}