{"Transitorio": {"transitorio": 4, "primero": 3, "": 253, "-": 44, "este": 5, "ley": 6, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 37, "en": 55, "vigor": 10, "a": 60, "el": 192, "d\u00e3": 8, "\u00ad": 53, "siguiente": 4, "de": 76, "su": 20, "publicaci\u00e3": 8, "\u00b3": 71, "n": 73, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 7, "2": 4, "se": 26, "derogar": 3, "disposici\u00f3n": 15, "que": 25, "oponer": 3, "norma": 2, "prever": 2, "presente": 15, "m\u00e3": 3, "\u00a9": 22, "xico": 10, "d_f": 1, "[??:17/12/1987:????:??]": 1, "sen": 8, "armando_trasvi\u00e3": 1, "\u00b1": 4, "taylor": 1, "presidente": 8, "dip": 8, "david_jim\u00e3": 1, "nez": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "abraham_mart\u00e3": 1, "nez_rivero": 1, "secretario": 8, "antonio_sandoval_gonz\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "cumplimiento": 4, "disponer": 6, "por": 14, "fracci\u00e3": 9, "i_de_el_art\u00e3": 4, "culo": 13, "89": 4, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 5, "tica": 5, "estados_unidos_mexicanos": 5, "y": 61, "para": 12, "deber": 4, "observancia": 4, "expedir": 4, "decreto": 21, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 5, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "as": 1, "[??:??/12/1987:????:??]": 1, "miguel": 1, "madrid_h": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "manuel_bartlett_d": 1, "art\u00e3": 9, "\u008d": 2, "reforma": 1, "reformar": 6, "diverso": 4, "ley_general_de_bibliotecas": 5, "publicar": 3, "[??:23/6/2009:????:??]": 1, "\u00e3": 8, "\u009a": 2, "no": 5, "2o": 1, ";": 13, "4o": 2, "7o": 2, "fracci\u00f3n": 4, "ii": 3, "v": 1, "ix": 1, "xi": 1, "xv": 1, "8o": 2, "iv": 1, "10": 3, "iii": 5, "inciso": 3, "c": 2, ")": 3, "13": 1, "14": 1, "quedar": 5, "como": 6, "seguir": 3, ":": 3, "\u00e2": 12, "\u0080": 12, "\u00a6": 12, "actualizaci\u00e3": 1, "modernizaci\u00e3": 1, "tecnol\u00e3": 1, "gica": 1, "referir": 3, "realizar\u00e3": 1, "manera": 1, "gradual": 1, "creciente": 1, "con": 6, "concurrencia": 1, "presupuestal": 1, "federaci\u00e3": 1, "entidades_federativas": 1, "municipios": 1, "df": 2, "[??:28/4/2009:????:??]": 1, "c\u00e3": 1, "sar": 1, "horacio_duarte_j\u00e3": 1, "quez": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "oz": 1, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "rez": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "diecis\u00e3": 2, "i": 5, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "adicionar": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "as\u00e3": 2, "otro": 1, "crear": 1, "secretar\u00e3": 16, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "\u0089": 3, "cimo": 3, "cuarto": 2, "3o": 1, "5o": 2, "p\u00e3": 2, "rrafo": 1, "1": 1, "11": 1, "12": 1, "rrafos": 1, "3": 2, "15": 1, "16": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 5, "transformar": 1, "todo": 5, "bien": 1, "recurso": 3, "material": 1, "financiero": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "dem\u00e3": 5, "segundo": 6, "documentaci\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "formato": 1, "encontrar": 2, "bajo": 1, "resguardo": 1, "a_partir_de": 1, "entrada": 4, "menci\u00f3n": 1, "contener": 2, "reglamento": 1, "naturaleza": 2, "respecto_de": 1, "entender\u00e3": 2, "derecho": 1, "laboral": 1, "trabajador": 1, "prestar": 1, "servicio": 1, "educaci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica": 5, "rganos": 5, "administrativo": 6, "desconcentrado": 4, "entidad": 3, "paraestatal": 2, "motivo": 2, "adscribir": 1, "o": 7, "coordinar": 3, "respectivamente": 1, "ser\u00e3": 1, "respetar": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 5, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes_y_literatura": 1, "continuar\u00e3": 3, "rigi\u00e3": 1, "ndose": 1, "respectivo": 1, "depender\u00e3": 1, "mismo": 1, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "decir": 2, "ordenamiento": 1, "otorgar": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 2, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "jur\u00e3": 3, "dica": 1, "quinto": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "dicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "mbito": 1, "6": 1, "asunto": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "ser": 3, "competencia": 2, "conforme_a": 2, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3": 1, "ptimo": 1, "lineamiento": 2, "criterio": 2, "normativa": 2, "emitir": 2, "artes_continuar\u00e3": 1, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "determinar": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "asimismo": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "8": 1, "referencia": 1, "hacer": 1, "en_virtud_de": 1, "modificar": 1, "cuyo": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "9": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 2, "aprobar": 1, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "tal": 2, "efecto": 2, "durante": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "corresponder": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "aquel": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "caso": 2, "poder": 1, "destinar": 1, "programa": 1, "proyecto": 1, "ese": 1, "ejecutivo_federal": 1, "considerar": 1, "prioritario": 1, "autorizar": 1, "t\u00e3": 1, "rminos": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jos\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "nica": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "mar\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 2, "ngel": 2, "osorio_chong": 2, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "en_materia_de": 3, "secuestro": 1, "reglamentario": 1, "xxi": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "protecci\u00e3": 2, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general_en_materia_de_delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tico": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "sica": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "1o": 1, "vi": 1, "d": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}