{"Nombre": "LEY GENERAL DE BIBLIOTECAS", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_BIBLIOTECAS ley_general_de_bibliotecas NP00V00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- Esta ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEGUNDO.- Se derogan las disposiciones que se opongan a las normas previstas en la presente ley. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 17 de diciembre de 1987.- Sen. Armando Trasvi\u00c3\u00b1a Taylor, Presidente.- Dip. David \n\nJim\u00c3\u00a9nez Gonz\u00c3\u00a1lez, Presidente.- Sen. Abraham Mart\u00c3\u00adnez Rivero, Secretario.- Dip. Antonio Sandoval \nGonz\u00c3\u00a1lez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinti\u00c3\u00ban d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos ochenta y siete.- Miguel de la Madrid H.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General de \nBibliotecas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de junio de 2009 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2o.; 4o.; 7o., fracciones II, V, IX, XI y XV; 8o., fracciones II \n\ny IV; 10, fracci\u00c3\u00b3n III, inciso c); 13 y 14, fracci\u00c3\u00b3n III de la Ley General de Bibliotecas, para quedar como \nsigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- La actualizaci\u00c3\u00b3n y modernizaci\u00c3\u00b3n tecnol\u00c3\u00b3gica a que se refiere el presente Decreto se \n\nrealizar\u00c3\u00a1 de manera gradual y creciente, con la concurrencia presupuestal de la Federaci\u00c3\u00b3n, Entidades \nFederativas y Municipios. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de abril de 2009.- Dip. C\u00c3\u00a9sar Horacio Duarte J\u00c3\u00a1quez, Presidente.- Sen. Gustavo \n\nEnrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Margarita Arenas Guzm\u00c3\u00a1n, Secretaria.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera \nP\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de junio de \ndos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, as\u00c3\u00ad como de otras leyes para crear la \nSecretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de diciembre de 2015 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO CUARTO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 3o.; 5o.; 7o., p\u00c3\u00a1rrafo primero; 10, \n\nfracciones I, II y III en su inciso c); 11; 12, p\u00c3\u00a1rrafos segundo y tercero; 15 y 16 de la Ley General de \nBibliotecas, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Consejo Nacional para la Cultura y las Artes se transforma en la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, \n\npor lo que todos sus bienes y recursos materiales, financieros y humanos se transferir\u00c3\u00a1n a la mencionada \nSecretar\u00c3\u00ada, junto con los expedientes, archivos, acervos y dem\u00c3\u00a1s documentaci\u00c3\u00b3n, en cualquier formato, \nque se encuentre bajo su resguardo. \n\n \nA partir de la entrada en vigor del presente Decreto, las menciones contenidas en leyes, reglamentos \n\ny disposiciones de cualquier naturaleza, respecto del Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, se \nentender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n\n \nTERCERO. Los derechos laborales de los trabajadores que presten sus servicios en el Consejo \n\nNacional para la Cultura y las Artes, en la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en los \u00c3\u00b3rganos \nadministrativos desconcentrados y en las entidades paraestatales que, con motivo de la entrada en vigor \ndel presente Decreto, queden adscritos o coordinados a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, respectivamente, ser\u00c3\u00a1n \nrespetados en todo momento, de conformidad con lo dispuesto en las leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones \naplicables. \n\n \nCUARTO. El Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia y el Instituto Nacional de Bellas Artes y \n\nLiteratura, continuar\u00c3\u00a1n rigi\u00c3\u00a9ndose por sus respectivas leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables y \ndepender\u00c3\u00a1n de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, misma que ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones que en dichos \nordenamientos se otorgaban a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica. \n\n \nLos \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados denominados Radio Educaci\u00c3\u00b3n e Instituto Nacional de \n\nEstudios Hist\u00c3\u00b3ricos de las Revoluciones de M\u00c3\u00a9xico, se adscribir\u00c3\u00a1n a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura y \nmantendr\u00c3\u00a1n su naturaleza jur\u00c3\u00addica. \n\n \nQUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Cultura integrar\u00c3\u00a1 los diversos consejos, comisiones intersecretariales y \n\n\u00c3\u00b3rganos colegiados previstos en las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables, seg\u00c3\u00ban el \u00c3\u00a1mbito de sus \natribuciones. \n\n \nSEXTO. Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor del presente Decreto y sean \n\ncompetencia de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura conforme a dicho Decreto, continuar\u00c3\u00a1n su despacho por esta \ndependencia, conforme a las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nS\u00c3\u0089PTIMO. Todas las disposiciones, normas, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el \nConsejo Nacional para la Cultura y las Artes continuar\u00c3\u00a1 en vigor hasta en tanto las unidades \nadministrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nAsimismo, todas las disposiciones, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el Secretario \n\nde Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que contengan disposiciones concernientes al Consejo Nacional para la Cultura y \nlas Artes o los \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que \u00c3\u00a9ste coordina, continuar\u00c3\u00a1 en vigor en lo que \nno se opongan al presente Decreto, en tanto las unidades administrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nOCTAVO. Las atribuciones y referencias que se hagan a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica o al \n\nSecretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que en virtud del presente Decreto no fueron modificadas, y cuyas \ndisposiciones prev\u00c3\u00a9n atribuciones y competencias en las materias de cultura y arte que son reguladas en \neste Decreto se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura o Secretario de Cultura. \n\n \nNOVENO. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de este Decreto, se \n\ncubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto aprobado al Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, as\u00c3\u00ad como a \nlas entidades paraestatales y \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que quedan agrupados en el \nsector coordinado por la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, por lo que no se autorizar\u00c3\u00a1n recursos adicionales para tal \nefecto durante el ejercicio fiscal que corresponda, sin perjuicio de aquellos recursos econ\u00c3\u00b3micos que, en \nsu caso, puedan destinarse a los programas o proyectos que esa dependencia del Ejecutivo Federal \nconsidere prioritarios, con cargo al presupuesto autorizado para tales efectos y en t\u00c3\u00a9rminos de las \ndisposiciones aplicables. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1o., fracci\u00c3\u00b3n I; 4o.; 8o., fracciones I, III y VI y 10, fracci\u00c3\u00b3n \n\nIII, inciso d) de la Ley General de Bibliotecas, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio primero . - este ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar el disposici\u00f3n que se oponer a el norma prever en el presente ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:17/12/1987:??.??:??] . - sen . armando_trasvi\u00e3 \u00b1 a taylor , presidente . - dip . david_jim\u00e3 \u00a9 nez gonz\u00e3 \u00a1 lez , presidente . - sen . abraham_mart\u00e3 \u00ad nez_rivero , secretario . - dip . antonio_sandoval_gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veinti\u00e3\u00ban d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1987:??.??:??] . - miguel de el madrid_h. - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d. - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culo transitorio de decreto de reforma decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_bibliotecas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/6/2009:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . ; 4o . ; 7o . , fracci\u00f3n ii , v , ix , xi y xv ; 8o . , fracci\u00f3n ii y iv ; 10 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , inciso c ) ; 13 y 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el ley_general_de_bibliotecas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el actualizaci\u00e3 \u00b3 n y modernizaci\u00e3 \u00b3 n tecnol\u00e3 \u00b3 gica a que se referir el presente decreto se realizar\u00e3 \u00a1 de manera gradual y creciente , con el concurrencia presupuestal de el federaci\u00e3 \u00b3 n , entidades_federativas y municipios . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/4/2009:??.??:??] . - dip . c\u00e3 \u00a9 sar horacio_duarte_j\u00e3 \u00a1 quez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 oz , presidente . - dip . margarita_arenas_guzm\u00e3 \u00a1 n , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , as\u00e3 \u00ad como de otro ley para crear el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo d\u00e3 \u0089 cimo cuarto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . ; 5o . ; 7o . , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 10 , fracci\u00f3n i , ii y iii en su inciso c ) ; 11 ; 12 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 3 ; 15 y 16 de el ley_general_de_bibliotecas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes se transformar en el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que todo su bien y recurso material , financiero y humano se transferir\u00e3 \u00a1 n a el mencionar secretar\u00e3 \u00ad a , junto_con el expediente , archivo , acervo y dem\u00e3 \u00a1 segundo documentaci\u00e3 \u00b3 n , en cualquiera formato , que se encontrar bajo su resguardo . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el menci\u00f3n contener en ley , reglamento y disposici\u00f3n de cualquiera naturaleza , respecto_de el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . 3 . el derecho laboral de el trabajador que prestar su servicio en el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , en el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado y en el entidad paraestatal que , con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , quedar adscribir o coordinar a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , respectivamente , ser\u00e3 \u00a1 n respetar en todo momento , de conformidad con el disponer en el ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable . cuarto . el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia y el instituto_nacional_de_bellas_artes_y_literatura , continuar\u00e3 \u00a1 n rigi\u00e3 \u00a9 ndose por su respectivo ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable y depender\u00e3 \u00a1 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , mismo que ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n que en decir ordenamiento se otorgar a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica . el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado denominar radio_educaci\u00e3 \u00b3 n y instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3 \u00b3 rico de el revoluciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico , se adscribir\u00e3 \u00a1 n a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura y mantendr\u00e3 \u00a1 n su naturaleza jur\u00e3 \u00ad dica . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura integrar\u00e3 \u00a1 el diverso consejo , comisi\u00f3n intersecretariales y \u00e3 \u00b3 rganos colegiado prever en el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable , seg\u00e3\u00ban el \u00e3 \u00a1 mbito de su atribuci\u00f3n . 6 . el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto y ser competencia de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura conforme_a decir decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n su despacho por este dependencia , conforme_a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable . s\u00e3 \u0089 ptimo . todo el disposici\u00f3n , norma , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes_continuar\u00e3 \u00a1 en vigor hasta en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . asimismo , todo el disposici\u00f3n , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que contener disposici\u00f3n concerniente a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes o el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que \u00e3 \u00a9 ste coordinar , continuar\u00e3 \u00a1 en vigor en el que no se oponer a el presente decreto , en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . 8 . el atribuci\u00f3n y referencia que se hacer a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica o a el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que en_virtud_de el presente decreto no ser modificar , y cuyo disposici\u00f3n prev\u00e3 \u00a9 n atribuci\u00f3n y competencia en el materia de cultura y arte que ser regular en este decreto se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura o secretario_de_cultura . 9 . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de este decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto aprobar a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , as\u00e3 \u00ad como a el entidad paraestatal y \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que quedar agrupar en el sector coordinar por el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que no se autorizar\u00e3 \u00a1 n recurso adicional para tal efecto durante el ejercicio fiscal que corresponder , sin_perjuicio_de aquel recurso econ\u00e3 \u00b3 mico que , en su caso , poder destinar se a el programa o proyecto que ese dependencia de el ejecutivo_federal considerar prioritario , con cargo a el presupuesto autorizar para tal efecto y en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable . d\u00e3 \u0089 cimo . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentario de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general_en_materia_de_delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 4o . ; 8o . , fracci\u00f3n i , iii y vi y 10 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , inciso d ) de el ley_general_de_bibliotecas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 4, "primero-": 2, "esta": 2, "ley": 31, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "en": 60, "vigor": 10, "al": 12, "d\u00e3\u00ada": 4, "siguiente": 4, "de": 143, "su": 16, "publicaci\u00e3\u00b3n": 8, "el": 39, "diario": 7, "oficial": 7, "la": 92, "federaci\u00e3\u00b3n": 8, "segundo-": 2, "se": 25, "derogan": 3, "las": 29, "disposiciones": 15, "que": 25, "opongan": 3, "a": 25, "normas": 2, "previstas": 1, "presente": 15, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "d": 1, "f": 1, "17": 2, "diciembre": 5, "1987-": 1, "sen": 8, "armando": 1, "trasvi\u00e3\u00b1a": 1, "taylor": 1, "presidente-": 8, "dip": 8, "david": 1, "jim\u00e3\u00a9nez": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "abraham": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "rivero": 1, "secretario-": 5, "antonio": 1, "sandoval": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "cumplimiento": 4, "lo": 9, "dispuesto": 6, "por": 14, "fracci\u00e3\u00b3n": 9, "i": 6, "del": 23, "art\u00e3\u00adculo": 8, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "pol\u00e3\u00adtica": 5, "los": 21, "estados": 5, "unidos": 5, "mexicanos": 5, "y": 61, "para": 22, "debida": 4, "observancia": 4, "expido": 4, "decreto": 20, "residencia": 4, "poder": 4, "ejecutivo": 5, "federal": 13, "ciudad": 6, "distrito": 5, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "mil": 4, "novecientos": 1, "ochenta": 1, "siete-": 1, "miguel": 3, "madrid": 1, "h-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 7, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "manuel": 1, "bartlett": 1, "d-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 1, "reforman": 6, "diversas": 3, "general": 23, "bibliotecas": 5, "publicado": 3, "23": 2, "junio": 2, "2009": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "art\u00e3\u00adculos": 3, "2o;": 1, "4o;": 2, "7o": 2, "fracciones": 4, "ii": 3, "v": 1, "ix": 1, "xi": 1, "xv;": 1, "8o": 2, "iv;": 1, "10": 3, "iii": 5, "inciso": 3, "c);": 2, "13": 1, "14": 1, "quedar": 3, "como": 6, "sigue:": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "refiere": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "manera": 1, "gradual": 1, "creciente": 1, "con": 7, "concurrencia": 1, "presupuestal": 1, "entidades": 3, "federativas": 1, "municipios": 1, "df": 2, "28": 1, "abril": 1, "2009-": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "j\u00e3\u00a1quez": 1, "gustavo": 1, "enrique": 3, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "margarita": 1, "arenas": 1, "guzm\u00e3\u00a1n": 1, "secretaria-": 3, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "rivera": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "dos": 3, "nueve-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "lic": 1, "fernando": 1, "francisco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "adicionan": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 6, "as\u00e3\u00ad": 2, "otras": 1, "leyes": 4, "crear": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 16, "cultura": 21, "2015": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 2, "cuarto-": 1, "3o;": 1, "5o;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "primero;": 1, "11;": 1, "12": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "segundo": 2, "tercero;": 1, "15": 2, "16": 1, "primero": 1, "consejo": 6, "nacional": 10, "artes": 7, "transforma": 1, "todos": 1, "sus": 4, "bienes": 2, "recursos": 3, "materiales": 1, "financieros": 1, "humanos": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 2, "acervos": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 5, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "cualquier": 2, "formato": 1, "encuentre": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "partir": 1, "entrada": 4, "menciones": 1, "contenidas": 1, "reglamentos": 1, "naturaleza": 2, "respecto": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "tercero": 1, "derechos": 1, "laborales": 1, "trabajadores": 1, "presten": 1, "servicios": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 7, "\u00e3\u00b3rganos": 5, "administrativos": 4, "desconcentrados": 4, "paraestatales": 2, "motivo": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "o": 7, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "respetados": 1, "todo": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicables": 5, "cuarto": 1, "instituto": 3, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "e": 3, "historia": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "respectivas": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "misma": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "atribuciones": 4, "dichos": 1, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "estudios": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 2, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "quinto": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "diversos": 1, "consejos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "sexto": 1, "asuntos": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "sean": 1, "competencia": 1, "conforme": 2, "dicho": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "todas": 3, "lineamientos": 2, "criterios": 2, "normativa": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidades": 2, "administrativas": 2, "competentes": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "asimismo": 1, "contengan": 1, "concernientes": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "coordina": 1, "no": 3, "octavo": 1, "referencias": 1, "hagan": 1, "virtud": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "competencias": 1, "materias": 1, "arte": 1, "son": 1, "reguladas": 1, "este": 2, "noveno": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 2, "aprobado": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "sector": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "tal": 1, "efecto": 1, "durante": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "corresponda": 1, "sin": 1, "perjuicio": 1, "aquellos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "caso": 2, "puedan": 1, "destinarse": 1, "programas": 1, "proyectos": 1, "esa": 1, "considere": 1, "prioritarios": 1, "autorizado": 1, "tales": 1, "efectos": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "2015-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "quince-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "sistema": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "materia": 5, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "personas": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "asistencia": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "servicio": 1, "profesional": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "desarrollo": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "integral": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "nacionales": 1, "civil": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "19": 1, "enero": 2, "2018": 1, "d\u00e3\u00a9cimo-": 1, "1o": 1, "i;": 1, "vi": 1, "d)": 1, "transitorio": 1, "noviembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 4, "primero": 3, "": 253, "-": 44, "este": 5, "ley": 6, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 37, "en": 55, "vigor": 10, "a": 60, "el": 192, "d\u00e3": 8, "\u00ad": 53, "siguiente": 4, "de": 76, "su": 20, "publicaci\u00e3": 8, "\u00b3": 71, "n": 73, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 7, "2": 4, "se": 26, "derogar": 3, "disposici\u00f3n": 15, "que": 25, "oponer": 3, "norma": 2, "prever": 2, "presente": 15, "m\u00e3": 3, "\u00a9": 22, "xico": 10, "d_f": 1, "[??:17/12/1987:????:??]": 1, "sen": 8, "armando_trasvi\u00e3": 1, "\u00b1": 4, "taylor": 1, "presidente": 8, "dip": 8, "david_jim\u00e3": 1, "nez": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "abraham_mart\u00e3": 1, "nez_rivero": 1, "secretario": 8, "antonio_sandoval_gonz\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "cumplimiento": 4, "disponer": 6, "por": 14, "fracci\u00e3": 9, "i_de_el_art\u00e3": 4, "culo": 13, "89": 4, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 5, "tica": 5, "estados_unidos_mexicanos": 5, "y": 61, "para": 12, "deber": 4, "observancia": 4, "expedir": 4, "decreto": 21, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 5, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "as": 1, "[??:??/12/1987:????:??]": 1, "miguel": 1, "madrid_h": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "manuel_bartlett_d": 1, "art\u00e3": 9, "\u008d": 2, "reforma": 1, "reformar": 6, "diverso": 4, "ley_general_de_bibliotecas": 5, "publicar": 3, "[??:23/6/2009:????:??]": 1, "\u00e3": 8, "\u009a": 2, "no": 5, "2o": 1, ";": 13, "4o": 2, "7o": 2, "fracci\u00f3n": 4, "ii": 3, "v": 1, "ix": 1, "xi": 1, "xv": 1, "8o": 2, "iv": 1, "10": 3, "iii": 5, "inciso": 3, "c": 2, ")": 3, "13": 1, "14": 1, "quedar": 5, "como": 6, "seguir": 3, ":": 3, "\u00e2": 12, "\u0080": 12, "\u00a6": 12, "actualizaci\u00e3": 1, "modernizaci\u00e3": 1, "tecnol\u00e3": 1, "gica": 1, "referir": 3, "realizar\u00e3": 1, "manera": 1, "gradual": 1, "creciente": 1, "con": 6, "concurrencia": 1, "presupuestal": 1, "federaci\u00e3": 1, "entidades_federativas": 1, "municipios": 1, "df": 2, "[??:28/4/2009:????:??]": 1, "c\u00e3": 1, "sar": 1, "horacio_duarte_j\u00e3": 1, "quez": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "oz": 1, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "rez": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "diecis\u00e3": 2, "i": 5, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "adicionar": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "as\u00e3": 2, "otro": 1, "crear": 1, "secretar\u00e3": 16, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "\u0089": 3, "cimo": 3, "cuarto": 2, "3o": 1, "5o": 2, "p\u00e3": 2, "rrafo": 1, "1": 1, "11": 1, "12": 1, "rrafos": 1, "3": 2, "15": 1, "16": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 5, "transformar": 1, "todo": 5, "bien": 1, "recurso": 3, "material": 1, "financiero": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "dem\u00e3": 5, "segundo": 6, "documentaci\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "formato": 1, "encontrar": 2, "bajo": 1, "resguardo": 1, "a_partir_de": 1, "entrada": 4, "menci\u00f3n": 1, "contener": 2, "reglamento": 1, "naturaleza": 2, "respecto_de": 1, "entender\u00e3": 2, "derecho": 1, "laboral": 1, "trabajador": 1, "prestar": 1, "servicio": 1, "educaci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica": 5, "rganos": 5, "administrativo": 6, "desconcentrado": 4, "entidad": 3, "paraestatal": 2, "motivo": 2, "adscribir": 1, "o": 7, "coordinar": 3, "respectivamente": 1, "ser\u00e3": 1, "respetar": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 5, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes_y_literatura": 1, "continuar\u00e3": 3, "rigi\u00e3": 1, "ndose": 1, "respectivo": 1, "depender\u00e3": 1, "mismo": 1, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "decir": 2, "ordenamiento": 1, "otorgar": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 2, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "jur\u00e3": 3, "dica": 1, "quinto": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "dicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "mbito": 1, "6": 1, "asunto": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "ser": 3, "competencia": 2, "conforme_a": 2, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3": 1, "ptimo": 1, "lineamiento": 2, "criterio": 2, "normativa": 2, "emitir": 2, "artes_continuar\u00e3": 1, "hasta": 1, "tanto": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "determinar": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "asimismo": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "8": 1, "referencia": 1, "hacer": 1, "en_virtud_de": 1, "modificar": 1, "cuyo": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "9": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 2, "aprobar": 1, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "tal": 2, "efecto": 2, "durante": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "corresponder": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "aquel": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "caso": 2, "poder": 1, "destinar": 1, "programa": 1, "proyecto": 1, "ese": 1, "ejecutivo_federal": 1, "considerar": 1, "prioritario": 1, "autorizar": 1, "t\u00e3": 1, "rminos": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jos\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "nica": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "mar\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 2, "ngel": 2, "osorio_chong": 2, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "en_materia_de": 3, "secuestro": 1, "reglamentario": 1, "xxi": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "protecci\u00e3": 2, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general_en_materia_de_delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tico": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "sica": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "1o": 1, "vi": 1, "d": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 39, "general": 35, "de": 320, "bibliotecas": 53, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 92, "el": 83, "diario": 8, "oficial": 8, "la": 177, "federaci\u00e3\u00b3n": 9, "21": 1, "enero": 3, "1988": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 2, "dof": 29, "19-01-2018": 8, "al": 22, "margen": 1, "un": 12, "sello": 1, "con": 25, "escudo": 1, "nacional": 34, "que": 57, "dice:": 1, "estados": 8, "unidos": 8, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "miguel": 4, "madrid": 2, "h": 2, "presidente": 5, "constitucional": 2, "los": 72, "mexicanos": 7, "a": 81, "sus": 17, "habitantes": 3, "sabed:": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 36, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 5, "decreto": 21, "\"el": 1, "decreta:": 1, "capitulo": 3, "i": 8, "disposiciones": 18, "generales": 1, "articulo": 16, "1o-": 1, "esta": 5, "es": 1, "observancia": 5, "toda": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "son": 2, "orden": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "e": 7, "inter\u00e3\u00a9s": 2, "social": 7, "y": 145, "tiene": 2, "por": 21, "objeto:": 2, "i-": 6, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 7, "entre": 4, "gobiernos": 7, "federal": 17, "las": 80, "entidades": 11, "federativas": 8, "municipales": 2, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "educativa": 2, "cultural": 1, "lleva": 1, "cabo": 4, "mediante": 3, "establecimiento": 5, "sostenimiento": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 3, "p\u00e3\u00bablicas;": 6, "fracci\u00e3\u00b3n": 24, "reformada": 14, "ii-": 6, "se\u00e3\u00b1alamiento": 1, "normas": 6, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "para": 41, "configuraci\u00e3\u00b3n": 1, "red": 19, "iii-": 5, "bases": 1, "directrices": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 3, "desarrollo": 9, "sistema": 13, "bibliotecas;": 1, "iv-": 4, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "lineamientos": 3, "llevar": 2, "concertaci\u00e3\u00b3n": 2, "sectores": 5, "privado": 5, "materia": 9, "2o-": 1, "efectos": 3, "presente": 17, "entender\u00e3\u00a1": 1, "biblioteca": 7, "p\u00e3\u00bablica": 13, "todo": 2, "contenga": 2, "acervo": 5, "impreso": 2, "o": 15, "digital": 3, "car\u00e3\u00a1cter": 4, "superior": 1, "quinientos": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "catalogados": 2, "clasificados": 2, "encuentre": 2, "destinado": 2, "atender": 1, "forma": 3, "gratuita": 1, "persona": 1, "solicite": 1, "consulta": 3, "pr\u00e3\u00a9stamo": 2, "del": 32, "t\u00e3\u00a9rminos": 4, "administrativas": 4, "aplicables": 6, "tendr\u00e3\u00a1": 2, "como": 15, "finalidad": 1, "ofrecer": 1, "democr\u00e3\u00a1tica": 1, "acceso": 1, "servicios": 16, "libros": 1, "impresos": 4, "digitales": 5, "otros": 1, "culturales": 3, "complementarios": 3, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 4, "permitan": 3, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "adquirir": 1, "transmitir": 1, "acrecentar": 1, "conservar": 2, "libre": 1, "conocimiento": 1, "todas": 6, "ramas": 1, "saber": 1, "su": 28, "podr\u00e3\u00a1": 1, "comprender": 1, "colecciones": 2, "bibliogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "hemerogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "auditivas": 1, "visuales": 1, "audiovisuales": 1, "cualquier": 3, "otro": 1, "medio": 2, "af\u00e3\u00adn": 1, "art\u00e3\u00adculo": 16, "reformado": 14, "23-06-2009": 12, "3o-": 1, "corresponde": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 30, "cultura": 33, "proponer": 1, "ejecutar": 2, "evaluar": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 6, "atendiendo": 1, "plan": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 8, "programas": 6, "correspondientes": 1, "17-12-2015": 11, "4o-": 1, "dentro": 2, "respectivas": 2, "jurisdicciones": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 15, "impulsando": 1, "equipamiento": 1, "mantenimiento": 2, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 4, "permanente": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 3, "\u00e3\u00a9stas": 1, "otorguen": 1, "ii": 5, "5o-": 1, "integra": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 3, "constituidas": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "dependientes": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 9, "as\u00e3\u00ad": 5, "creadas": 1, "conforme": 6, "acuerdos": 3, "convenios": 1, "celebrados": 1, "ejecutivo": 8, "expansi\u00e3\u00b3n": 3, "conducto": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "ayuntamientos": 1, "necesarios": 1, "6o-": 1, "integrar": 3, "recursos": 4, "coordinar": 4, "funciones": 2, "fortalecer": 1, "optimizar": 1, "\u00e3\u00a9stas;": 1, "ampliar": 1, "diversificar": 1, "acervos": 7, "orientar": 2, "7o-": 1, "cultura:": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 5, "efectuar": 1, "red;": 6, "establecer": 1, "mecanismos": 1, "participativos": 1, "planear": 1, "programar": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 3, "emitir": 1, "normatividad": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 3, "bibliotecaria": 4, "supervisar": 2, "cumplimiento;": 1, "seleccionar": 1, "determinar": 1, "desarrollar": 2, "cada": 2, "acuerdo": 2, "programa": 1, "correspondiente;": 1, "v-": 3, "dotar": 2, "nuevas": 1, "formato": 2, "publicaciones": 3, "informativas": 1, "recreativas": 1, "formativas;": 1, "obras": 1, "peri\u00e3\u00b3dicas": 1, "efecto": 3, "respondan": 1, "necesidades": 1, "educativas": 2, "localidad;": 1, "vi-": 3, "enviar": 2, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "integradas": 1, "dotaciones": 1, "materiales": 4, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "anterior;": 1, "vii-": 3, "recibir": 1, "integran": 1, "obsoletas": 1, "poco": 1, "utilizadas": 1, "redistribuirlas": 1, "caso;": 1, "viii-": 2, "integrantes": 4, "bibliogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "bibliotecol\u00e3\u00b3gicas": 2, "autorizadas": 1, "bibliotecarios": 6, "puedan": 2, "ofrecerse": 1, "mayor": 2, "eficiencia;": 1, "ix-": 2, "proporcionar": 4, "servicio": 2, "catalogaci\u00e3\u00b3n": 3, "apoyo": 3, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "inform\u00e3\u00a1ticos": 1, "x-": 1, "entrenamiento": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "personal": 3, "adscrito": 1, "xi-": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "inform\u00e3\u00a1tica": 1, "incluidas": 1, "xii-": 1, "registrar": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 2, "permita": 1, "articulaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicios;": 1, "xiii-": 1, "difundir": 2, "nivel": 3, "actividades": 2, "afines": 2, "xiv-": 1, "interbibliotecario": 1, "internacional": 1, "vinculando": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "comunidad": 1, "internacionales;": 1, "xv-": 1, "patrocinar": 1, "investigaciones": 1, "encaminadas": 1, "fomentar": 1, "uso": 1, "tanto": 3, "h\u00e3\u00a1bito": 1, "lectura": 2, "xvi-": 1, "realizar": 1, "sean": 4, "an\u00e3\u00a1logas": 2, "anteriores": 2, "le": 2, "alcanzar": 2, "prop\u00e3\u00b3sitos": 3, "8o-": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "locales": 2, "celebren:": 1, "entidad": 4, "federativa;": 1, "participar": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "cargo;": 1, "administrar": 1, "operar": 2, "federativa": 3, "funcionamiento;": 1, "reparar": 1, "da\u00e3\u00b1ados;": 1, "asegurar": 1, "modo": 1, "integral": 3, "buen": 1, "estado": 1, "instalaciones": 1, "equipo": 2, "bibliogr\u00e3\u00a1fico;": 1, "designar": 1, "coordinador": 1, "quien": 2, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "enlace": 2, "nombrar": 1, "adscribir": 1, "remunerar": 1, "estatal": 1, "necesario": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "9o-": 1, "crea": 1, "consejo": 9, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "consultivo": 2, "solicitud": 2, "expresa": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "siguientes": 3, "acciones:": 2, "presentar": 1, "propuestas": 1, "mejorar": 1, "prestan": 1, "formular": 1, "recomendaciones": 1, "lograr": 3, "una": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "comunidades": 1, "personas": 3, "interesadas": 1, "10-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "integrado": 1, "por:": 1, "ser\u00e3\u00a1": 1, "titular": 2, "\u00e3\u00a9ste": 2, "designe;": 1, "secretario": 8, "recaer\u00e3\u00a1": 2, "unidad": 1, "administrativa": 1, "tenga": 2, "cargo": 4, "hasta": 2, "seis": 1, "vocales": 1, "invitados": 1, "criterios": 3, "representaci\u00e3\u00b3n:": 1, "a)": 1, "colegio": 1, "bibliotecarios;": 1, "b)": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "industria": 1, "editorial;": 1, "c)": 1, "titulares": 2, "unidades": 3, "vinculadas": 1, "labor": 1, "editorial": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 1, "educativos": 1, "inciso": 5, "d)": 2, "tres": 1, "representantes": 1, "11-": 1, "pertenecientes": 3, "presten": 2, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "manifiesten": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "incorporarse": 1, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "sea": 1, "caso": 3, "correspondiente": 2, "compromiso": 2, "adhesi\u00e3\u00b3n": 1, "iii": 6, "12-": 1, "declara": 1, "compuesto": 1, "escolares": 1, "universitarias": 1, "especializadas": 1, "dependencias": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 1, "responsabilidad": 1, "organizar\u00e3\u00a1": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 11, "central": 1, "todos": 2, "13-": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "conjuntar": 1, "esfuerzos": 1, "nacionales": 2, "sector": 2, "voluntaria": 1, "fin": 1, "ordenar": 1, "bibliogr\u00e3\u00a1fica": 2, "impresa": 1, "disponible": 1, "labores": 2, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "14-": 1, "cumplimiento": 5, "promover\u00e3\u00a1": 1, "elaborar": 1, "listado": 1, "integren": 1, "sistema;": 1, "respecto": 2, "medios": 2, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "mejor": 1, "operaci\u00e3\u00b3n;": 1, "configurar": 1, "incorporadas": 2, "reglas": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 2, "adopte": 1, "uniformidad;": 1, "participantes": 1, "\u00e3\u00a9stos": 2, "organizaciones": 1, "internacionales": 1, "conjuntos;": 1, "apoyar": 1, "profesional": 2, "tendiendo": 1, "optimizaci\u00e3\u00b3n": 1, "materia;": 1, "interesados": 1, "pago": 1, "cuotas": 1, "haya": 1, "lugar;": 1, "15-": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "funcionar\u00e3\u00a1": 1, "manera": 2, "participativa": 1, "emita": 1, "16-": 1, "cuyas": 2, "diferentes": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "ser": 1, "celebren": 1, "articulos": 1, "transitorios": 4, "primero-": 2, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "vigor": 10, "d\u00e3\u00ada": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 8, "segundo-": 2, "derogan": 3, "opongan": 3, "previstas": 1, "d": 1, "f": 1, "17": 2, "diciembre": 5, "1987-": 1, "sen": 8, "armando": 1, "trasvi\u00e3\u00b1a": 1, "taylor": 1, "presidente-": 8, "dip": 8, "david": 1, "jim\u00e3\u00a9nez": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "abraham": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "rivero": 1, "secretario-": 5, "antonio": 1, "sandoval": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "lo": 9, "dispuesto": 6, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "debida": 4, "expido": 4, "residencia": 4, "poder": 4, "ciudad": 6, "distrito": 5, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "mil": 4, "novecientos": 1, "ochenta": 1, "siete-": 1, "h-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "manuel": 1, "bartlett": 1, "d-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 6, "diversas": 3, "publicado": 3, "23": 2, "junio": 2, "2009": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "art\u00e3\u00adculos": 3, "2o;": 1, "4o;": 2, "7o": 2, "fracciones": 4, "v": 1, "ix": 1, "xi": 1, "xv;": 1, "8o": 2, "iv;": 1, "10": 3, "c);": 2, "13": 1, "14": 1, "quedar": 3, "sigue:": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "refiere": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "gradual": 1, "creciente": 1, "concurrencia": 1, "presupuestal": 1, "municipios": 1, "df": 2, "28": 1, "abril": 1, "2009-": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "j\u00e3\u00a1quez": 1, "gustavo": 1, "enrique": 3, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "margarita": 1, "arenas": 1, "guzm\u00e3\u00a1n": 1, "secretaria-": 3, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "rivera": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "dos": 3, "nueve-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "lic": 1, "fernando": 1, "francisco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "adicionan": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "otras": 1, "leyes": 4, "crear": 1, "2015": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 2, "cuarto-": 1, "3o;": 1, "5o;": 1, "primero;": 1, "11;": 1, "12": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "segundo": 2, "tercero;": 1, "15": 2, "16": 1, "primero": 1, "artes": 7, "transforma": 1, "bienes": 2, "financieros": 1, "humanos": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 2, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "partir": 1, "entrada": 4, "menciones": 1, "contenidas": 1, "reglamentos": 1, "naturaleza": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "tercero": 1, "derechos": 1, "laborales": 1, "trabajadores": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 5, "administrativos": 4, "desconcentrados": 4, "paraestatales": 2, "motivo": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "respetados": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "cuarto": 1, "instituto": 3, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "misma": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "atribuciones": 4, "dichos": 1, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "estudios": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 2, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "quinto": 1, "diversos": 1, "consejos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "sexto": 1, "asuntos": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "competencia": 1, "dicho": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "normativa": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "competentes": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "asimismo": 1, "contengan": 1, "concernientes": 1, "coordina": 1, "no": 3, "octavo": 1, "referencias": 1, "hagan": 1, "virtud": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "competencias": 1, "materias": 1, "arte": 1, "reguladas": 1, "este": 2, "noveno": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "presupuesto": 2, "aprobado": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "tal": 1, "durante": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "corresponda": 1, "sin": 1, "perjuicio": 1, "aquellos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "destinarse": 1, "proyectos": 1, "esa": 1, "considere": 1, "prioritarios": 1, "autorizado": 1, "tales": 1, "2015-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "quince-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "asistencia": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "civil": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "fomento": 1, "libro": 1, "reconocimiento": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "19": 1, "2018": 1, "d\u00e3\u00a9cimo-": 1, "1o": 1, "i;": 1, "vi": 1, "transitorio": 1, "noviembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 19-01-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nMIGUEL DE LA MADRID H., Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes, sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00O00 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00O00 1\n19-01-2018 19-01-2018 Z 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n. . Fp 1\n\nMIGUEL_DE_LA_MADRID_H. miguel_de_la_madrid_h. NP00SP0 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional presidente_constitucional NP00SP0 1\nde de SP 0.999961\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00G00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\n, , Fc 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00V00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "19-01-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "miguel": 1, "madrid": 1, "h": 2, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00o00": 5, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "19-01-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "sp": 4, "el": 9, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 14, "fc": 5, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "miguel_de_la_madrid_h": 2, "np00sp0": 2, "presidente_constitucional": 2, "de": 2, "0999961": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "np00g00": 1, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "np00v00": 1, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 267, "en_materia_de": 3, "8o": 2, "mantendr\u00e3": 1, "7o": 2, "autorizar\u00e3": 1, "uno": 1, "agrupar": 1, "13": 1, "0998775": 1, "lez": 2, "gonz\u00e3": 1, "ncms000": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "ha": 1, "competencia": 2, "segundo": 6, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "0992728": 1, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "pp1cs00": 1, "s\u00e3": 1, "nez_rivero": 1, "autorizar": 1, "antonio_sandoval_gonz\u00e3": 1, "dip": 8, "su": 21, "protecci\u00e3": 2, "ese": 1, "\u00a1": 37, "desconcentrado": 4, "mar\u00e3": 2, "c": 2, "se": 28, "entender\u00e3": 2, "archivo": 1, "observancia": 4, "continuar\u00e3": 3, "distrito_federal": 5, "radio_educaci\u00e3": 1, "pr0cn00": 1, "\u009a": 4, "mencionar": 1, "ste": 1, "fz": 2, "secretario_de_cultura": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "15": 1, "conforme_a": 2, "ltima": 2, "nccs000": 1, "14": 1, "historia": 1, "sica": 1, "jur\u00e3": 3, "regular": 1, "-": 46, "099689": 1, "nez": 1, "diverso": 4, "manuel_bartlett_d": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "durante": 1, "3o": 1, "\"": 4, "p\u00e3\u00bablica": 5, "fiscal": 1, "ndose": 1, "np00g00": 1, "norma": 2, "ncfs000": 3, "sabed": 1, "prever": 2, "federativo": 1, "haber": 1, "programa": 1, "19-01-2018": 2, "z": 1, "mez": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "fc": 5, "modernizaci\u00e3": 1, "reglamento": 1, "\u0080": 12, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "0999889": 1, "aplicable": 5, "[??:17/12/1987:????:??]": 1, "formato": 1, "derogar": 3, "ejercer\u00e3": 1, "lineamiento": 2, "concerniente": 1, "disposici\u00f3n": 15, "ordenamiento": 1, "tr\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "v\u00e3": 1, "respecto_de": 1, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "expediente": 1, "arte": 1, "publicar": 4, "servir": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "madrid_h": 1, "manera": 1, "oz": 1, "poder": 1, "taylor": 1, "p00cn00": 1, "t\u00e3": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 5, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "entidades_federativas": 1, "[??:28/4/2009:????:??]": 1, "stica": 1, "sello": 2, "\u00a9": 22, "c\u00e3": 1, "quez": 1, "0550139": 1, "sustituci\u00e3": 1, "ngel": 2, "secretario": 8, "xi": 1, "ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3": 1, "\u008d": 2, "v": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "respectivamente": 1, "m\u00e3": 3, "aq0cs00": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes_y_literatura": 1, "jos\u00e3": 1, "xxi": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "abraham_mart\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 9, "primero": 3, "asistencia": 1, "publicaci\u00e3": 8, "acuacultura_sustentables": 1, "np00sp0": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 7, "gico": 1, "trabajador": 1, "a_partir_de": 1, "abrogaci\u00e3": 2, "para": 12, "profesi\u00f3n": 1, "16": 1, "d\u00e3": 8, "residencia": 1, "naturaleza": 2, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "caso": 2, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "\u0089": 3, "horacio_duarte_j\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "ley_general_en_materia_de_delitos_electorales": 1, "fracci\u00f3n": 4, "consejo": 1, "sen": 8, "proyecto": 1, "los": 1, "gesti\u00e3": 1, ")": 3, "rganos": 5, "andr\u00e3": 1, "inciso": 3, "4o": 2, "creciente": 1, "12": 1, "5o": 2, "trata_de_personas": 1, "gica": 1, "relativo": 1, "motivo": 2, "pol\u00e3": 5, "mont_urueta": 1, "0986111": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "sar": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "osorio_chong": 2, "publicada": 1, "vaip3s0": 1, "considerar": 1, "libro": 1, "generar": 1, "0494509": 1, "documentaci\u00e3": 1, "miguel": 1, "asunto": 1, "laboral": 1, "por": 14, "tica": 5, "i_de_el_art\u00e3": 4, "art\u00e3": 9, "presidente_constitucional": 2, "como": 6, "p\u00e3": 2, "[??:??/12/1987:????:??]": 1, "criterio": 2, "financiero": 1, "otro": 1, "transferir\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "3": 2, "asimismo": 1, "cimo": 3, "enrique_pe\u00e3": 2, "decreto": 21, "da0ms0": 4, "recurso": 3, "099698": 1, "0686998": 1, "referencia": 1, "ii": 3, "\u00b3": 73, "prestar": 1, "constitucional": 1, "materia": 1, "despacho": 1, "menci\u00f3n": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "miguel_de_la_madrid_h": 2, "sticos": 1, "junto_con": 1, "geogr\u00e3": 1, "2o": 1, "9": 1, "\u0081": 2, "np00o00": 5, "concurrente": 1, "0449861": 1, "cuyo": 1, "np00v00": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "deporte": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "denominar": 1, "artes_continuar\u00e3": 1, "educaci\u00e3": 3, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "ley": 6, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "momento": 1, "1o": 1, "prioritario": 1, "transformar": 1, "fg": 1, "dica": 1, "fern\u00e3": 1, "coordinar": 3, "ndez": 1, "margen": 2, "hist\u00e3": 1, "gicos": 1, "en_virtud_de": 1, "habitante": 1, "todo": 5, "presidente": 8, "dicas": 2, "ley_general_de_pesca": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "tal": 2, "fica": 1, "reformar": 6, "cuarto": 2, "material": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "modificaci\u00e3": 2, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "89": 4, "di0ms0": 1, "ser\u00e3": 1, "mico": 1, "xico": 10, "fp": 2, "erogaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 4, "\u00a6": 12, "territorial": 1, "cargo": 2, "el": 201, "con": 8, "rrafos": 1, "otorgar": 1, "vmn0000": 1, "d": 1, "ambiente": 1, "econ\u00e3": 1, "ctimas": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa": 1, "acervo": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "definici\u00e3": 1, "conformidad": 1, "mismo": 1, "nieto": 2, "iv": 1, "rrafo": 1, "culo": 13, "lic": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "de": 78, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "cultura": 13, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "nccp000": 1, "adscribir": 1, "artes": 5, "corresponder": 1, "11": 1, "dice": 1, "as": 1, "oponer": 3, "tanto": 2, "vmip3s0": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "valle_laisequilla": 1, "adicional": 1, "emitir": 2, "\u00ad": 53, ":": 7, "0999961": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "dirigir": 2, "entidad": 3, "entrada": 4, "contener": 2, "dem\u00e3": 5, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "crear": 1, "sancionar_los_delitos": 1, ";": 13, "decir": 3, "df": 2, "rez": 3, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "intersecretariales": 1, "unidad": 2, "\u00b1": 4, "delitos": 1, "1": 39, "vi": 1, "nombre": 1, "adscribir\u00e3": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "secuestro": 1, "a": 64, "actualizaci\u00e3": 1, "paraestatal": 2, "y": 61, "disponer": 6, "ver\u00e3": 1, "[??:23/6/2009:????:??]": 1, "armando_trasvi\u00e3": 1, "depender\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "servido": 1, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "modificar": 1, "realizar\u00e3": 1, "fd": 2, "cs": 1, "\u00e3": 10, "municipios": 1, "bajo": 1, "que": 29, "escudo_nacional": 2, "mite": 1, "d_f": 1, "integrar\u00e3": 1, "iii": 5, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "ser": 3, "entrar\u00e3": 4, "aquel": 1, "8": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "da0mp0": 1, "miguel_\u00e3": 2, "dof": 2, "derecho": 1, "o": 7, "siguiente": 6, "ejercicio": 2, "presupuestal": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil": 1, "mbito": 1, "sancionar": 1, "constituci\u00e3": 5, "adicionar": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "en": 55, "administrativo": 6, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "colegiado": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "quedar": 5, "cubrir\u00e3": 1, "tecnol\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "presupuesto": 2, "\u00e2": 12, "servicio": 1, "presente": 15, "6": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "determinar": 2, "diecis\u00e3": 2, "normativa": 2, "reglamentario": 1, "xv": 1, "adri\u00e3": 1, "vmp00sm": 1, "habitantes": 1, "referir": 3, "saber": 1, "rminos": 1, "n": 75, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "reforma": 3, "0999903": 1, "73": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "vmm02p0": 1, "vigor": 10, "rigi\u00e3": 1, "rico": 2, "david_jim\u00e3": 1, "hacer": 1, "transitorio": 4, "secretar\u00e3": 16, "vmp00sf": 1, "i": 5, "dependencia": 2, "concurrencia": 1, "federaci\u00e3": 1, "efecto": 2, "nica": 1, "2": 4, "un": 1, "este": 5, "humano": 1, "aprobar": 1, "quinto": 1, "sector": 1, "deber": 4, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "competente": 2, "10": 3, "destinar": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "bien": 1, "facultad": 1, "estados_unidos_mexicanos": 9, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "ejecutivo_federal": 1, "dp3cpn": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "gradual": 1, "respetar": 1, "ix": 1, "no": 5, "me": 2, "expedir": 4, "ptimo": 1, "sp": 4, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "respectivo": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hasta": 1, "seguir": 3, "prev\u00e3": 1, "sus": 1, "as\u00e3": 2, "comisi\u00f3n": 1, "tico": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "resguardo": 1, "encontrar": 2}}