{"Nombre": "LEY DEL SERVICIO MILITAR", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_SERVICIO_MILITAR ley_de_el_servicio_militar NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nARTICULO 1\u00c2\u00ba.- Esta Ley empezar\u00c3\u00a1 a surtir sus efectos con la oportunidad que el Ejecutivo lo estime \n\nconveniente. \n \nARTICULO 2\u00c2\u00ba.- El Ejecutivo de la Uni\u00c3\u00b3n expedir\u00c3\u00a1 el Reglamento y dem\u00c3\u00a1s disposiciones que sean \n\nnecesarias para el cumplimiento de esta Ley. \n \nARTICULO 3\u00c2\u00ba.- Mientras se expide el Reglamento de esta Ley, el Ejecutivo de la Uni\u00c3\u00b3n o la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de la Defensa Nacional dictar\u00c3\u00a1n las disposiciones que sean necesarias para el inmediato \ncumplimiento de la misma. \n\n \nARTICULO 4\u00c2\u00ba.- El Ejecutivo de la Uni\u00c3\u00b3n expedir\u00c3\u00a1 las convocatorias para el registro y alistamiento de \n\ntodos los mexicanos que se hallen dentro de las edades que marca esta Ley en las clases que les \ncorresponda. \n\n \nARTICULO 5\u00c2\u00ba.- Todos los mexicanos de edad militar, es decir, los que en el momento de entrar en \n\nvigor la presente Ley, est\u00c3\u00a9n comprendidos entre los 18 y los 40 a\u00c3\u00b1os de edad, deber\u00c3\u00a1n inscribirse en las \nfechas y lugares que para el efecto fije la Secretar\u00c3\u00ada de la Defensa Nacional en las convocatorias \nrespectivas. Los mexicanos que al entrar en vigor esta Ley tengan 19 a\u00c3\u00b1os de edad, no est\u00c3\u00a1n obligados a \nprestar su servicio militar en el activo del Ej\u00c3\u00a9rcito. \n\n \nARTICULO 6\u00c2\u00ba.- Los contingentes de servicio voluntario que actualmente integran el Ej\u00c3\u00a9rcito, se \n\nmantendr\u00c3\u00a1n en servicio mientras dure la vigencia de su contrato. \n \nARTICULO 7\u00c2\u00ba.- La presente Ley deroga las leyes, reglamentos, disposiciones y circulares, que se le \n\nopongan en todo o en parte. \n \nHilario Contreras Molina, D. P.- Lic. J. Jes\u00c3\u00bas Gonz\u00c3\u00a1lez Gallo, S. P.- Carlos Aguirre, D. S.- Lic. \n\nMauro Angulo, S. S.- R\u00c3\u00babricas. \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, D. F., a los diecinueve d\u00c3\u00adas del mes de \nagosto de mil novecientos cuarenta.- L\u00c3\u00a1zaro C\u00c3\u00a1rdenas.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Estado y del \nDespacho de la Defensa Nacional, Jes\u00c3\u00bas Agust\u00c3\u00adn Castro.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Estado y del \nDespacho de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, Gonzalo V\u00c3\u00a1zquez Vela.- R\u00c3\u00babrica.- Al C. Lic. Ignacio Garc\u00c3\u00ada T\u00c3\u00a9llez, \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n.- Presente. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO que pone en vigor la Ley del Servicio Militar. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de agosto de 1942 \n\n \nD E C R E T O : \n\n \nARTICULO 1\u00c2\u00ba.- Se pone en vigor, en su totalidad, la LEY DEL SERVICIO MILITAR de diecinueve de \n\nagosto de mil novecientos cuarenta. \n \nARTICULO 2\u00c2\u00ba.- Se convoca a los mexicanos en edad militar a inscribirse en la forma fijada en el \n\nart\u00c3\u00adculo quinto transitorio de la misma ley. \n \nARTICULO 3\u00c2\u00ba.- Mientras se expide el Reglamento de la Ley que se menciona, la Secretar\u00c3\u00ada de la \n\nDefensa Nacional dictar\u00c3\u00a1 las disposiciones que sean necesarias para el cumplimiento de la misma, seg\u00c3\u00ban \nlos t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo tercero transitorio de ella y lo mandado en el presente decreto. \n\n \n\nTRANSITORIOS. \n \nUNICO.- Este Decreto comenzar\u00c3\u00a1 a regir desde la fecha de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \u00e2\u0080\u009cDiario Oficial\u00e2\u0080\u009d, \n\nquedando derogadas todas las disposiciones en vigor que a \u00c3\u00a9l se opongan.  \n \nEn uso de la facultad que me concede la fracci\u00c3\u00b3n primera del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de \n\nlos Estados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en \nla residencia del Poder Ejecutivo Federal, a los tres d\u00c3\u00adas del mes de agosto de mil novecientos cuarenta y \ndos.- Manuel Avila Camacho.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Estado y del Despacho de la Defensa \nNacional, Pablo E. Mac\u00c3\u00adas Valenzuela.- R\u00c3\u00babrica.- Al C. Lic. Miguel Alem\u00c3\u00a1n, Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n.- Presente. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el cual se reforma el art\u00c3\u00adculo 1\u00c2\u00ba de la Ley que establece el Servicio Militar. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de noviembre de 1942 \n\n \nUNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 1\u00c2\u00ba de la Ley del Servicio Militar, de 19 de agosto de 1940, en los \n\nsiguientes t\u00c3\u00a9rminos: \n \n.......... \n \nTRANSITORIO.- Este Decreto surtir\u00c3\u00a1 efectos a partir de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial. \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, promulgo el presente decreto en \nla residencia del Poder Ejecutivo Federal, el d\u00c3\u00ada veintitr\u00c3\u00a9s de noviembre de mil novecientos cuarenta y \ndos.- Manuel Avila Camacho.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Estado y del Despacho de la Defensa \nNacional, L\u00c3\u00a1zaro C\u00c3\u00a1rdenas.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Estado y del Despacho de Relaciones \nExteriores, Ezequiel Padilla.- R\u00c3\u00babrica.- Al C. Lic. Miguel Alem\u00c3\u00a1n, Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n.- Presente. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO que reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 24 de la Ley del Servicio Militar. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de agosto de 1944 \n\n \nARTICULO UNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 24 en su fracci\u00c3\u00b3n II de la Ley del Servicio Militar, en los \n\nsiguientes t\u00c3\u00a9rminos: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \nARTICULO UNICO.- Este Decreto surtir\u00c3\u00a1 sus efectos a partir de la fecha de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \n\nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nY en cumplimiento a lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, promulgo el presente Decreto en \nla residencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de mayo de mil novecientos cuarenta y cuatro.- Manuel Avila Camacho.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Estado y del Despacho de la Defensa Nacional, L\u00c3\u00a1zaro C\u00c3\u00a1rdenas.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Estado \ny del Despacho de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel Alem\u00c3\u00a1n.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO que reforma el art\u00c3\u00adculo 63 de la Ley del Servicio Militar. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de octubre de 1944 \n\n \nUNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 63 de la Ley del Servicio Militar, en los siguientes t\u00c3\u00a9rminos: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS: \n \nARTICULO 1\u00c2\u00ba.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \"Diario \n\nOficial\" de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nARTICULO 2\u00c2\u00ba.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto en la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, promulgo el presente Decreto en \nla residencia del Poder Ejecutivo Federal, el d\u00c3\u00ada diecinueve del mes de junio de mil novecientos cuarenta \ny cuatro.- Manuel Avila Camacho.- R\u00c3\u00babrica.- C\u00c3\u00bamplase: El Secretario de Estado y del Despacho de la \nDefensa Nacional, L\u00c3\u00a1zaro C\u00c3\u00a1rdenas.- R\u00c3\u00babrica.- C\u00c3\u00bamplase: El Secretario de Estado y del Despacho de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel Alem\u00c3\u00a1n.- R\u00c3\u00babrica.- C\u00c3\u00bamplase: El Procurador General de la Rep\u00c3\u00bablica, Jos\u00c3\u00a9 \nAguilar y Maya.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversos ordenamientos legales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de enero de 1998 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 20 y 32, fracci\u00c3\u00b3n I, y se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n I BIS al \n\nart\u00c3\u00adculo 47 de la Ley del Servicio Exterior Mexicano; se reforman los art\u00c3\u00adculos 4, fracci\u00c3\u00b3n I, 117, 161, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo, y 173, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y se adicionan el art\u00c3\u00adculo 148 BIS al cap\u00c3\u00adtulo denominado \"Del \nReclutamiento\", y un inciso F) a la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 170 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Ej\u00c3\u00a9rcito y Fuerza \nA\u00c3\u00a9rea Mexicanas; se reforma el art\u00c3\u00adculo 57 y se adiciona un inciso E) a la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 105 de la \nLey Org\u00c3\u00a1nica de la Armada de M\u00c3\u00a9xico; se reforma el art\u00c3\u00adculo 4, fracci\u00c3\u00b3n I, del C\u00c3\u00b3digo de Justicia Militar; \nse adiciona el art\u00c3\u00adculo 5 BIS a la Ley del Servicio Militar; se reforman los art\u00c3\u00adculos 106 y 108 de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n; 4, primer p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Fiscal de \nla Federaci\u00c3\u00b3n; 9, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley para el Tratamiento de Menores Infractores para el Distrito Federal \nen Materia Com\u00c3\u00ban y para toda la Rep\u00c3\u00bablica en Materia Federal; 20, inciso a), 22 y 23, en sus respectivas \nfracciones I, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica; 19, 34 y 35, en sus \nrespectivas fracciones I, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada General de Justicia del Distrito Federal; \n76, 91, 103, 114 y 120, en sus respectivos incisos a), del C\u00c3\u00b3digo Federal de Instituciones y \nProcedimientos Electorales; 22 y 50, en sus respectivos primeros p\u00c3\u00a1rrafos, de la Ley de Navegaci\u00c3\u00b3n; 7, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y se le adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, se reforman los art\u00c3\u00adculos 38 y 40, primer p\u00c3\u00a1rrafo, de \nla Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil; 189, 216 y 612, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal del Trabajo; 267 de la Ley del \nSeguro Social; 156, fracci\u00c3\u00b3n I, y 166, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del Instituto de Seguridad y Servicios \nSociales de los Trabajadores del Estado; 28, primer p\u00c3\u00a1rrafo, 50, fracci\u00c3\u00b3n IV, y se deroga la fracci\u00c3\u00b3n III del \nart\u00c3\u00adculo 51 de la Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas; se reforman \nlos art\u00c3\u00adculos 21, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, 51 de la Ley Reglamentaria \ndel Art\u00c3\u00adculo 27 Constitucional en Materia Nuclear; 9, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de \nDerechos Humanos; 8, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de Corredur\u00c3\u00ada P\u00c3\u00bablica; 6, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica del Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia; 32, fracciones I a III, de la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n \nExtranjera; 14, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley General que establece las Bases de Coordinaci\u00c3\u00b3n del Sistema \nNacional de Seguridad P\u00c3\u00bablica; 5o., fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Reguladora de Energ\u00c3\u00ada; 10, \nfracci\u00c3\u00b3n I y 14, fracci\u00c3\u00b3n I de la Ley de los Sistemas de Ahorro para el Retiro; 12, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de los Tribunales Agrarios; 39, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley del Banco de M\u00c3\u00a9xico; 26, fracci\u00c3\u00b3n I, de la \nLey Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica; 121, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de los Trabajadores al \nServicio del Estado, Reglamentaria del Apartado \"B\" del Art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional; y 15, fracci\u00c3\u00b3n I y \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores, para quedar como sigue: \n\n \n........... \n\n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 20 de marzo de 1998. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de diciembre de 1997.- Sen. Heladio Ram\u00c3\u00adrez L\u00c3\u00b3pez, Presidente.- Dip. Luis \n\nMeneses Murillo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Antonio Valdivia, Secretario.- Dip. Jaime Castro L\u00c3\u00b3pez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y siete.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se deroga el art\u00c3\u00adculo 2o. de la Ley del Servicio Militar. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se deroga el art\u00c3\u00adculo 2\u00c2\u00b0 de la Ley del Servicio Militar, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 25 de abril de 2017.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Guadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. \nItzel Sarah\u00c3\u00ad R\u00c3\u00ados de la Mora, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiuno de junio de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_articulo 1\u00c2\u00ba . - este ley empezar\u00e3 \u00a1 a surtir su efecto con el oportunidad que el ejecutivo lo estimar conveniente . articular 2\u00c2\u00ba . - el ejecutivo_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n expedir\u00e3 \u00a1 el reglamento y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que ser necesario para el cumplimiento de este ley . articular 3\u00c2\u00ba . - mientras se expedir el reglamento de este ley , el ejecutivo_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n o el secretar\u00e3 \u00ad a de el defensa_nacional dictar\u00e3 \u00a1 n el disposici\u00f3n que ser necesario para el inmediato cumplimiento de el mismo . articular 4\u00c2\u00ba . - el ejecutivo_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n expedir\u00e3 \u00a1 el convocatoria para el registro y alistamiento de todo el mexicano que se hallar dentro_de el edad que marcar este ley en el clase que le corresponder . articular 5\u00c2\u00ba . - todo el mexicano de edad militar , ser decir , el que en el momento de entrar en vigor el presente ley , est\u00e3 \u00a9 n comprender entre el 18 y el 40 a\u00e3 \u00b1 o de edad , deber\u00e3 \u00a1 n inscribir se en el fecha y lugar que para el efecto fijar el secretar\u00e3 \u00ad a de el defensa_nacional en el convocatoria respectivo . el mexicano que a el entrar en vigor este ley tener 19 a\u00e3 \u00b1 o de edad , no est\u00e3 \u00a1 n obligar a prestar su servicio militar en el activo de el ej\u00e3 \u00a9 rcito . articular 6\u00c2\u00ba . - el contingente de servicio voluntario que actualmente integrar el ej\u00e3 \u00a9 rcito , se mantendr\u00e3 \u00a1 n en servicio mientras durar el vigencia de su contrato . articular 7\u00c2\u00ba . - el presente ley derogar el ley , reglamento , disposici\u00f3n y circular , que se le oponer en todo o en parte . hilario_contreras_molina , d._p. - lic . j._jes\u00e3\u00bas_gonz\u00e3 \u00a1 lez gallo , s._p. - carlos_aguirre , d._s. - lic . mauro_angulo , s._s. - r\u00e3\u00babricas . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/8/1940:??.??:??] . - l\u00e3 \u00a1 zar_o c\u00e3 \u00a1 rdenas . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_estado y de el despacho_de_la_defensa_nacional , jes\u00e3\u00bas_agust\u00e3 \u00ad n castro . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_estado y de el despacho_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , gonzalo_v\u00e3 \u00a1 zquez vela . - r\u00e3\u00babrica . - a el c._lic . ignacio_garc\u00e3 \u00ad a t\u00e3 \u00a9 llez , secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n . - presente . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto que poner en vigor el ley_de_el_servicio_militar . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/8/1942:??.??:??] d_e_c_r_e_t_o : articulo 1\u00c2\u00ba . - se poner en vigor , en su totalidad , el ley_de_el_servicio_militar de [??:19/8/1940:??.??:??] . articular 2\u00c2\u00ba . - se convocar a el mexicano en edad militar a inscribir se en el forma fijar en el art\u00e3 \u00ad culo quinto transitorio de el mismo ley . articular 3\u00c2\u00ba . - mientras se expedir el reglamento_de_la_ley que se mencionar , el secretar\u00e3 \u00ad a de el defensa_nacional dictar\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n que ser necesario para el cumplimiento de el mismo , seg\u00e3\u00ban el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 3 transitorio de \u00e9l y el mandado en el presente decreto . transitorios . unico . - este decreto comenzar\u00e3 \u00a1 a regir desde el fecha de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el \u00e2 \u0080 \u009c diario_oficial\u00e2 \u0080 \u009d , quedar derogar todo el disposici\u00f3n en vigor que a \u00e3 \u00a9 l se oponer . en uso de el facultad que me conceder el fracci\u00e3 \u00b3 n 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , a el 3 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/8/1942:??.??:??] . - manuel_avila_camacho . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_estado y de el despacho_de_la_defensa_nacional , pablo_e._mac\u00e3 \u00ad as valenzuela . - r\u00e3\u00babrica . - a el c._lic . miguel_alem\u00e3 \u00a1 n , secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n . - presente . decreto por el cual se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 1\u00c2\u00ba de el ley que establecer el servicio_militar . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/11/1942:??.??:??] unico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 1\u00c2\u00ba de el ley_de_el_servicio_militar , de [??:19/8/1940:??.??:??] , en el siguiente t\u00e3 \u00a9 rminos : .......... transitorio . - este decreto surtir\u00e3 \u00a1 efecto a_partir_de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , promulgar el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , el d\u00e3 \u00ad a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/11/1942:??.??:??] . - manuel_avila_camacho . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_estado y de el despacho_de_la_defensa_nacional , l\u00e3 \u00a1 zar_o c\u00e3 \u00a1 rdenas . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_estado y de el despacho_de_relaciones_exteriores , ezequiel_padilla . - r\u00e3\u00babrica . - a el c._lic . miguel_alem\u00e3 \u00a1 n , secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n . - presente . decreto que reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 24 de el ley_de_el_servicio_militar . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/8/1944:??.??:??] articulo_unico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 24 en su fracci\u00e3 \u00b3 n ii_de_la_ley_de_el_servicio_militar , en el siguiente t\u00e3 \u00a9 rminos : .......... transitorio_articulo_unico . - este decreto surtir\u00e3 \u00a1 su efecto a_partir_de el fecha de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . y en cumplimiento a el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , promulgar el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/1944:??.??:??] . - manuel_avila_camacho . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_estado y de el despacho_de_la_defensa_nacional , l\u00e3 \u00a1 zar_o c\u00e3 \u00a1 rdenas . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_estado y de el despacho_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_alem\u00e3 \u00a1 n . - r\u00e3\u00babrica . decreto que reforma el art\u00e3 \u00ad culo 63 de el ley_de_el_servicio_militar . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/10/1944:??.??:??] unico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 63 de el ley_de_el_servicio_militar , en el siguiente t\u00e3 \u00a9 rminos : .......... transitorios : articulo 1\u00c2\u00ba . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el \" diario_oficial \" de el federaci\u00e3 \u00b3 n . articular 2\u00c2\u00ba . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . en cumplimiento de el disponer en el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , promulgar el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , el d\u00e3 \u00ad a [??:19/6/1944:??.??:??] . - manuel_avila_camacho . - r\u00e3\u00babrica . - c\u00e3\u00bamplase : el secretario_de_estado y de el despacho_de_la_defensa_nacional , l\u00e3 \u00a1 zar_o c\u00e3 \u00a1 rdenas . - r\u00e3\u00babrica . - c\u00e3\u00bamplase : el secretario_de_estado y de el despacho_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_alem\u00e3 \u00a1 n . - r\u00e3\u00babrica . - c\u00e3\u00bamplase : el procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , jos\u00e3 \u00a9 aguilar y maya . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso ordenamiento legal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/1/1998:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 20 y 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n i_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 47 de el ley_de_el_servicio_exterior_mexicano ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 117 , 161 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 173 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 148 bis a el cap\u00e3 \u00ad tul_o denominar \" de el reclutamiento \" , y uno inciso f ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 170 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el ej\u00e3 \u00a9 rcito y fuerza_a\u00e3 \u00a9 reo mexicanas ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 57 y se adicionar uno inciso e ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 105 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el armada_de_m\u00e3 \u00a9 xico ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el c\u00e3 \u00b3 decir de justicia_militar ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 5 bis a el ley_de_el_servicio_militar ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 106 y 108 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; 4 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal en materia_com\u00e3\u00ban y para todo el rep\u00e3\u00bablica en materia_federal ; 20 , inciso a ) , 22 y 23 , en su respectivo fracci\u00f3n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica ; 19 , 34 y 35 , en su respectivo fracci\u00f3n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_justicia_de_el_distrito_federal ; 76 , 91 , 103 , 114 y 120 , en su respectivo inciso a ) , de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_instituciones y procedimientos_electorales ; 22 y 50 , en su respectivo 1 p\u00e3 \u00a1 rrafos , de el ley_de_navegaci\u00e3 \u00b3 n ; 7 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se le adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 38 y 40 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_aviaci\u00e3 \u00b3 n civil ; 189 , 216 y 612 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_el_trabajo ; 267 de el ley_de_el_seguro_social ; 156 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , y 166 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado ; 28 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 50 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , y se derogar el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 21 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , 51 de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 27 constitucional en materia_nuclear ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_derechos_humanos ; 8 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_corredur\u00e3 \u00ad a p\u00e3\u00bablica ; 6 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia ; 32 , fracci\u00f3n i a iii , de el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera ; 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_general que establecer el bases_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica ; 5o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n reguladora_de_energ\u00e3 \u00ad a ; 10 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro ; 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunales_agrarios ; 39 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_el_banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico ; 26 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica ; 121 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado \" b \" de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional ; y 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores , para quedar como seguir : ........... transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:20/3/1998:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/12/1997:??.??:??] . - sen . heladio_ram\u00e3 \u00ad rez l\u00e3 \u00b3 pez , presidente . - dip . luis_meneses_murillo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 antonio_valdivia , secretario . - dip . jaime_castro_l\u00e3 \u00b3 pez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1997:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . de el ley_de_el_servicio_militar . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 2\u00c2 \u00b0 de el ley_de_el_servicio_militar , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:25/4/2017:??.??:??] . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . itzel_sarah\u00e3 \u00ad r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/6/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "articulo": 14, "1\u00e2\u00ba-": 3, "esta": 5, "ley": 48, "empezar\u00e3\u00a1": 1, "a": 20, "surtir": 1, "sus": 6, "efectos": 3, "con": 1, "la": 116, "oportunidad": 1, "que": 23, "el": 77, "ejecutivo": 11, "lo": 8, "estime": 1, "conveniente": 1, "2\u00e2\u00ba-": 3, "de": 197, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "reglamento": 3, "y": 61, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "disposiciones": 6, "sean": 3, "necesarias": 3, "para": 19, "cumplimiento": 9, "3\u00e2\u00ba-": 2, "mientras": 3, "se": 31, "expide": 2, "o": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "defensa": 8, "nacional": 12, "dictar\u00e3\u00a1n": 1, "las": 13, "inmediato": 1, "misma": 3, "4\u00e2\u00ba-": 1, "convocatorias": 2, "registro": 1, "alistamiento": 1, "todos": 2, "los": 32, "mexicanos": 11, "hallen": 1, "dentro": 1, "edades": 1, "marca": 1, "en": 62, "clases": 1, "les": 1, "corresponda": 1, "5\u00e2\u00ba-": 1, "edad": 4, "militar": 13, "es": 1, "decir": 1, "momento": 1, "entrar": 2, "vigor": 8, "presente": 17, "est\u00e3\u00a9n": 1, "comprendidos": 1, "entre": 1, "18": 2, "40": 2, "a\u00e3\u00b1os": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "inscribirse": 2, "fechas": 1, "lugares": 1, "efecto": 1, "fije": 1, "respectivas": 3, "al": 10, "tengan": 1, "19": 3, "no": 1, "est\u00e3\u00a1n": 1, "obligados": 1, "prestar": 1, "su": 16, "servicio": 16, "activo": 1, "del": 63, "ej\u00e3\u00a9rcito": 3, "6\u00e2\u00ba-": 1, "contingentes": 1, "voluntario": 1, "actualmente": 1, "integran": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "dure": 1, "vigencia": 1, "contrato": 1, "7\u00e2\u00ba-": 1, "deroga": 4, "leyes": 1, "reglamentos": 1, "circulares": 1, "le": 2, "opongan": 3, "todo": 1, "parte": 1, "hilario": 1, "contreras": 1, "molina": 1, "d": 4, "p-": 2, "lic": 5, "j": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "gallo": 1, "s": 2, "carlos": 1, "aguirre": 1, "s-": 2, "mauro": 1, "angulo": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "dispuesto": 6, "por": 8, "fracci\u00e3\u00b3n": 32, "i": 29, "art\u00e3\u00adculo": 28, "89": 7, "constituci\u00e3\u00b3n": 7, "pol\u00e3\u00adtica": 7, "estados": 7, "unidos": 7, "debida": 7, "publicaci\u00e3\u00b3n": 12, "observancia": 7, "expido": 4, "decreto": 21, "residencia": 7, "poder": 8, "federal": 16, "ciudad": 5, "m\u00e3\u00a9xico": 6, "f": 1, "diecinueve": 3, "d\u00e3\u00adas": 4, "mes": 5, "agosto": 6, "mil": 8, "novecientos": 7, "cuarenta-": 1, "l\u00e3\u00a1zaro": 4, "c\u00e3\u00a1rdenas-": 4, "r\u00e3\u00babrica-": 15, "secretario": 14, "estado": 10, "despacho": 9, "agust\u00e3\u00adn": 1, "castro-": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "gonzalo": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "vela-": 1, "c": 4, "ignacio": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "t\u00e3\u00a9llez": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n-": 3, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 9, "pone": 2, "publicado": 6, "diario": 9, "oficial": 9, "federaci\u00e3\u00b3n": 9, "31": 1, "1942": 2, "e": 4, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "totalidad": 1, "cuarenta": 5, "convoca": 1, "forma": 1, "fijada": 1, "quinto": 1, "transitorio": 5, "menciona": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "tercero": 1, "ella": 1, "mandado": 1, "unico-": 5, "este": 3, "comenzar\u00e3\u00a1": 1, "regir": 1, "desde": 1, "fecha": 2, "\u00e2\u0080\u009cdiario": 1, "oficial\u00e2\u0080\u009d": 1, "quedando": 1, "derogadas": 1, "todas": 2, "\u00e3\u00a9l": 1, "uso": 1, "facultad": 1, "me": 1, "concede": 1, "primera": 1, "tres": 1, "dos-": 2, "manuel": 4, "avila": 4, "camacho-": 4, "pablo": 2, "mac\u00e3\u00adas": 1, "valenzuela-": 1, "miguel": 5, "alem\u00e3\u00a1n": 2, "cual": 1, "1\u00e2\u00ba": 2, "establece": 2, "25": 3, "noviembre": 2, "1940": 1, "siguientes": 3, "t\u00e3\u00a9rminos:": 3, "": 5, "transitorio-": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 2, "partir": 2, "promulgo": 3, "d\u00e3\u00ada": 4, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "relaciones": 1, "exteriores": 1, "ezequiel": 1, "padilla-": 1, "ii": 3, "24": 2, "1944": 2, "distrito": 4, "treinta": 2, "un": 4, "mayo": 1, "cuatro-": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "alem\u00e3\u00a1n-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "63": 2, "octubre": 1, "transitorios:": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "siguiente": 2, "\"diario": 1, "oficial\"": 1, "derogan": 1, "junio": 3, "c\u00e3\u00bamplase:": 3, "procurador": 1, "general": 4, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "jos\u00e3\u00a9": 2, "aguilar": 1, "maya-": 1, "reforman": 6, "diversos": 1, "ordenamientos": 1, "legales": 1, "23": 2, "enero": 1, "1998": 2, "art\u00e3\u008dculo": 1, "\u00e3\u009anico-": 4, "art\u00e3\u00adculos": 5, "20": 3, "32": 2, "adiciona": 4, "bis": 3, "47": 1, "exterior": 1, "mexicano;": 1, "4": 3, "117": 1, "161": 1, "primer": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo": 10, "173": 1, "segundo": 4, "adicionan": 1, "148": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "denominado": 1, "\"del": 1, "reclutamiento\"": 1, "inciso": 3, "f)": 1, "170": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 8, "fuerza": 1, "a\u00e3\u00a9rea": 1, "mexicanas;": 2, "57": 1, "e)": 1, "105": 1, "armada": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "justicia": 2, "militar;": 2, "5": 1, "106": 1, "108": 1, "judicial": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "tribunal": 1, "fiscal": 1, "9": 2, "tratamiento": 1, "menores": 1, "infractores": 1, "materia": 3, "com\u00e3\u00ban": 1, "toda": 1, "federal;": 2, "a)": 2, "22": 3, "fracciones": 3, "procuradur\u00e3\u00ada": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "34": 1, "35": 1, "76": 1, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 1, "respectivos": 2, "incisos": 1, "instituciones": 1, "procedimientos": 1, "electorales;": 1, "50": 2, "primeros": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "navegaci\u00e3\u00b3n;": 1, "7": 1, "38": 1, "aviaci\u00e3\u00b3n": 1, "civil;": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "trabajo;": 1, "267": 1, "seguro": 1, "social;": 1, "156": 1, "166": 1, "instituto": 3, "seguridad": 3, "servicios": 1, "sociales": 1, "trabajadores": 2, "estado;": 1, "28": 1, "iv": 1, "iii": 2, "51": 2, "social": 1, "fuerzas": 1, "armadas": 1, "21": 1, "entidades": 1, "paraestatales": 1, "reglamentaria": 2, "27": 1, "constitucional": 1, "nuclear;": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 3, "derechos": 1, "humanos;": 1, "8": 1, "corredur\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "6": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "extranjera;": 1, "14": 2, "bases": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "sistema": 1, "5o": 1, "reguladora": 1, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "10": 1, "sistemas": 1, "ahorro": 1, "retiro;": 1, "12": 2, "tribunales": 1, "agrarios;": 1, "39": 1, "banco": 1, "26": 1, "competencia": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "121": 1, "apartado": 1, "\"b\"": 1, "123": 1, "constitucional;": 1, "15": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 2, "como": 2, "sigue:": 2, "marzo": 1, "df": 1, "diciembre": 2, "1997-": 1, "sen": 4, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 2, "presidente-": 3, "dip": 4, "luis": 1, "meneses": 1, "murillo": 1, "antonio": 1, "valdivia": 1, "secretario-": 2, "jaime": 1, "castro": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "noventa": 1, "siete-": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor-": 1, "2o": 1, "2017": 1, "2\u00e2\u00b0": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "abril": 1, "2017-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "guadalupe": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "presidenta-": 1, "escudero": 1, "morales": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "secretaria-": 2, "itzel": 1, "sarah\u00e3\u00ad": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "veintiuno": 1, "dos": 1, "diecisiete-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_articulo": 1, "1\u00e2\u00ba": 5, "": 280, "-": 80, "este": 8, "ley": 10, "empezar\u00e3": 1, "\u00a1": 48, "a": 47, "surtir": 1, "su": 22, "efecto": 4, "con": 1, "el": 260, "oportunidad": 1, "que": 23, "ejecutivo": 1, "lo": 1, "estimar": 1, "conveniente": 1, "articular": 9, "2\u00e2\u00ba": 3, "ejecutivo_de_la_uni\u00e3": 3, "\u00b3": 86, "n": 91, "expedir\u00e3": 2, "reglamento": 3, "y": 56, "dem\u00e3": 1, "segundo": 2, "disposici\u00f3n": 6, "ser": 4, "necesario": 3, "para": 15, "cumplimiento": 9, "de": 126, "3\u00e2\u00ba": 2, "mientras": 3, "se": 33, "expedir": 6, "o": 5, "secretar\u00e3": 3, "\u00ad": 66, "defensa_nacional": 3, "dictar\u00e3": 2, "inmediato": 1, "mismo": 3, "4\u00e2\u00ba": 1, "convocatoria": 2, "registro": 1, "alistamiento": 1, "todo": 6, "mexicano": 4, "hallar": 1, "dentro_de": 1, "edad": 5, "marcar": 1, "en": 62, "clase": 1, "le": 3, "corresponder": 1, "5\u00e2\u00ba": 1, "militar": 3, "decir": 3, "momento": 1, "entrar": 2, "vigor": 8, "presente": 17, "est\u00e3": 2, "\u00a9": 23, "comprender": 1, "entre": 1, "18": 1, "40": 2, "a\u00e3": 2, "\u00b1": 3, "deber\u00e3": 1, "inscribir": 2, "fecha": 3, "lugar": 1, "fijar": 2, "respectivo": 5, "tener": 1, "19": 3, "no": 3, "obligar": 1, "prestar": 1, "servicio": 3, "activo": 1, "ej\u00e3": 3, "rcito": 3, "6\u00e2\u00ba": 1, "contingente": 1, "voluntario": 1, "actualmente": 1, "integrar": 1, "mantendr\u00e3": 1, "durar": 1, "vigencia": 1, "contrato": 1, "7\u00e2\u00ba": 1, "derogar": 6, "circular": 1, "oponer": 3, "parte": 1, "hilario_contreras_molina": 1, "d_p": 1, "lic": 2, "j_jes\u00e3\u00bas_gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "gallo": 1, "s_p": 1, "carlos_aguirre": 1, "d_s": 1, "mauro_angulo": 1, "s_s": 1, "r\u00e3\u00babricas": 3, "disponer": 6, "por": 8, "fracci\u00e3": 32, "i": 25, "art\u00e3": 32, "culo": 33, "89": 7, "constituci\u00e3": 7, "pol\u00e3": 7, "tic_a": 7, "estados_unidos_mexicanos": 7, "deber": 7, "publicaci\u00e3": 12, "observancia": 7, "decreto": 20, "residencia": 6, "poder_ejecutivo_federal": 6, "ciudad": 2, "m\u00e3": 3, "xico": 8, "d_f": 1, "d\u00e3": 8, "as": 5, "[??:??/8/1940:????:??]": 1, "l\u00e3": 5, "zar_o": 4, "c\u00e3": 6, "rdenas": 4, "r\u00e3\u00babrica": 19, "secretario_de_estado": 9, "despacho_de_la_defensa_nacional": 5, "jes\u00e3\u00bas_agust\u00e3": 1, "castro": 1, "despacho_de_educaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "gonzalo_v\u00e3": 1, "zquez": 1, "vela": 1, "c_lic": 3, "ignacio_garc\u00e3": 1, "t\u00e3": 5, "llez": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "poner": 2, "ley_de_el_servicio_militar": 9, "publicar": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "[??:31/8/1942:????:??]": 1, "d_e_c_r_e_t_o": 1, ":": 10, "articulo": 2, "totalidad": 1, "[??:19/8/1940:????:??]": 2, "convocar": 1, "forma": 1, "quinto": 1, "transitorio": 3, "reglamento_de_la_ley": 1, "mencionar": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "rminos": 4, "3": 2, "\u00e9l": 1, "mandado": 1, "transitorios": 2, "unico": 3, "comenzar\u00e3": 1, "regir": 1, "desde": 1, "\u00e2": 4, "\u0080": 5, "\u009c": 1, "diario_oficial\u00e2": 1, "\u009d": 1, "quedar": 3, "\u00e3": 2, "l": 1, "uso": 1, "facultad": 1, "me": 1, "conceder": 1, "1": 7, "[??:??/8/1942:????:??]": 1, "manuel_avila_camacho": 4, "pablo_e_mac\u00e3": 1, "valenzuela": 1, "miguel_alem\u00e3": 4, "cual": 1, "reforma": 6, "establecer": 2, "servicio_militar": 1, "[??:25/11/1942:????:??]": 1, "siguiente": 5, "surtir\u00e3": 2, "a_partir_de": 2, "diario_oficial": 2, "promulgar": 3, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/11/1942:????:??]": 1, "despacho_de_relaciones_exteriores": 1, "ezequiel_padilla": 1, "ii": 2, "24": 2, "[??:18/8/1944:????:??]": 1, "articulo_unico": 1, "ii_de_la_ley_de_el_servicio_militar": 1, "transitorio_articulo_unico": 1, "distrito_federal": 2, "31": 1, "[??:??/5/1944:????:??]": 1, "despacho_de_gobernaci\u00e3": 2, "63": 2, "[??:25/10/1944:????:??]": 1, "entrar\u00e3": 3, "\"": 8, "federaci\u00e3": 1, "[??:19/6/1944:????:??]": 1, "c\u00e3\u00bamplase": 3, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "jos\u00e3": 2, "aguilar": 1, "maya": 1, "reformar": 8, "diverso": 1, "ordenamiento": 1, "legal": 1, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 4, "nico": 2, "20": 2, "32": 2, "adicionar": 5, "i_bis": 1, "47": 1, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, ";": 29, "4": 3, "117": 1, "161": 1, "p\u00e3": 11, "rrafo": 10, "173": 1, "2": 4, "148": 1, "bis": 2, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 1, "denominar": 1, "reclutamiento": 1, "uno": 3, "inciso": 4, "f": 1, ")": 4, "170": 1, "ley_org\u00e3": 8, "nica": 8, "fuerza_a\u00e3": 1, "reo": 1, "mexicanas": 1, "57": 1, "e": 1, "105": 1, "armada_de_m\u00e3": 1, "justicia_militar": 1, "5": 1, "106": 1, "108": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "9": 2, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "materia_federal": 1, "22": 2, "23": 1, "fracci\u00f3n": 3, "procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "34": 1, "35": 1, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "76": 1, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 1, "federal_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 1, "50": 2, "rrafos": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "7": 1, "38": 1, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "civil": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "267": 1, "ley_de_el_seguro_social": 1, "156": 1, "166": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "28": 1, "iv": 1, "iii": 2, "51": 2, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "21": 1, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "27": 1, "constitucional": 2, "materia_nuclear": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 3, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "8": 1, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "6": 1, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "extranjera": 1, "14": 2, "ley_general": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "5o": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "10": 1, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "12": 1, "tribunales_agrarios": 1, "39": 1, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "26": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "121": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "b": 1, "123": 1, "15": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "como": 2, "seguir": 2, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "df": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "sen": 4, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "pez": 2, "presidente": 3, "dip": 4, "luis_meneses_murillo": 1, "antonio_valdivia": 1, "secretario": 2, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "30": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "2o": 1, "[??:22/6/2017:????:??]": 1, "2\u00e2": 1, "\u00b0": 1, "\u00a6": 3, "[??:25/4/2017:????:??]": 1, "mar\u00e3": 2, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "presidenta": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "secretaria": 2, "itzel_sarah\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "mora": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:21/6/2017:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}}, "TF": {"ley": 72, "del": 118, "servicio": 41, "militar": 39, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 169, "el": 180, "diario": 10, "oficial": 10, "de": 552, "la": 281, "federaci\u00e3\u00b3n": 13, "11": 1, "septiembre": 1, "1940": 2, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 10, "dof": 6, "22-06-2017": 2, "al": 32, "margen": 1, "un": 16, "sello": 1, "con": 43, "escudo": 1, "nacional": 32, "que": 151, "dice:": 1, "estados": 17, "unidos": 12, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "lazaro": 1, "cardenas": 1, "presidente": 4, "constitucional": 3, "los": 186, "mexicanos": 31, "a": 124, "sus": 22, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 4, "uni\u00e3\u00b3n": 5, "se": 83, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 4, "decreto:": 1, "\"el": 1, "decreta:": 1, "articulo": 79, "1\u00e2\u00ba-": 4, "acuerdo": 7, "lo": 21, "dispuesto": 8, "art\u00e3\u00adculo": 40, "5\u00e2\u00ba": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 9, "pol\u00e3\u00adtica": 9, "declara": 1, "obligatorio": 2, "y": 141, "orden": 4, "p\u00e3\u00bablico": 2, "las": 109, "armas": 10, "para": 53, "todos": 18, "por": 61, "nacimiento": 2, "o": 48, "naturalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "quienes": 9, "prestar\u00e3\u00a1n": 1, "ej\u00e3\u00a9rcito": 11, "armada": 5, "como": 15, "soldados": 1, "clases": 4, "u": 8, "oficiales": 6, "capacidades": 1, "aptitudes": 1, "caso": 6, "guerra": 3, "internacional": 3, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "ser\u00e3\u00a1": 12, "extranjeros": 2, "nacionales": 2, "pa\u00e3\u00adses": 1, "cobeligerantes": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 8, "residan": 1, "deban": 3, "prestar": 5, "servicios": 6, "militares": 12, "les": 14, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "si": 8, "fueran": 1, "todas": 7, "disposiciones": 12, "esta": 28, "reglamentos;": 1, "exceptuando": 1, "estipulado": 1, "pueda": 1, "estipularse": 1, "respecto": 1, "acuerdos": 1, "convenios": 1, "internacionales": 1, "reformado": 2, "25-11-1942": 1, "2\u00e2\u00b0-": 1, "deroga": 5, "derogado": 1, "3\u00e2\u00ba-": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 16, "defensa": 24, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "toda": 8, "clase": 6, "ayuda": 1, "autoridades": 8, "educativas": 1, "no": 18, "haya": 4, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "materia": 4, "cumplimiento": 11, "funciones": 1, "instrucci\u00e3\u00b3n": 6, "refiere": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 34, "i": 30, "31": 3, "fin": 2, "intensificar": 1, "eficacia": 1, "unificar": 1, "sistemas": 2, "impartirla": 1, "controlar": 1, "resultados": 1, "4\u00e2\u00ba-": 2, "preliminares": 2, "alistamiento": 3, "cada": 9, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 2, "durante": 5, "segundo": 5, "semestre": 1, "a\u00e3\u00b1o": 14, "cumplan": 6, "individuos": 12, "18": 7, "a\u00e3\u00b1os": 19, "edad": 24, "comenzando": 1, "su": 54, "1o": 1, "enero": 2, "obligaciones": 7, "terminan": 1, "diciembre": 3, "45": 4, "5\u00e2\u00ba-": 2, "prestar\u00e3\u00a1:": 1, "activo": 20, "tengan": 3, "hasta": 13, "30": 2, "1a": 2, "reserva": 5, "40": 4, "2a": 2, "guardia": 2, "servir\u00e3\u00a1n": 1, "33": 1, "36": 1, "respectivamente": 1, "50": 3, "5": 4, "bis-": 1, "tiempo": 5, "paz": 3, "adquieran": 1, "otra": 2, "nacionalidad": 1, "cumplir": 5, "ser\u00e3\u00a1n": 16, "considerados": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 5, "reglamentarias": 1, "adicionado": 1, "23-01-1998": 1, "6\u00e2\u00ba-": 2, "m\u00e3\u00a1s": 3, "l\u00e3\u00admite": 1, "exijan": 4, "circunstancias": 1, "pueden": 1, "ser": 7, "llamados": 2, "servir": 2, "condiciones": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "7\u00e2\u00ba-": 2, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "contingentes": 4, "efectivos": 2, "necesarios": 4, "cubrir": 1, "vacantes": 1, "constituir": 1, "reservas": 8, "forma": 4, "establezca": 4, "reglamento": 15, "respectivo": 3, "8\u00e2\u00ba-": 1, "llamamiento": 1, "reservistas": 7, "quedar\u00e3\u00a1n": 4, "sujetos": 2, "leyes": 3, "desde": 4, "fecha": 7, "\u00e3\u00a9l": 3, "9\u00e2\u00ba-": 1, "casos": 6, "movilizaci\u00e3\u00b3n": 4, "pertenecientes": 1, "publique": 1, "convocatoria": 1, "respectiva": 4, "10-": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 3, "causas": 2, "excepci\u00e3\u00b3n": 4, "total": 3, "parcial": 4, "se\u00e3\u00b1alando": 1, "impedimentos": 1, "f\u00e3\u00adsico": 1, "moral": 2, "social": 2, "manera": 2, "comprobarlos": 1, "virtud": 1, "queda": 1, "investida": 1, "facultad": 2, "exceptuar": 2, "llenen": 1, "necesidades": 4, "11-": 1, "5o": 2, "tienen": 4, "obligaci\u00e3\u00b3n": 3, "inscribirse": 4, "juntas": 17, "municipales": 14, "nuestros": 1, "consulados": 4, "extranjero": 5, "fechas": 2, "designe": 4, "12-": 1, "reincidentes": 1, "delitos": 4, "com\u00e3\u00ban": 2, "federal": 20, "hayan": 7, "sido": 2, "condenados": 1, "sufrir": 1, "una": 16, "pena": 13, "privativa": 1, "libertad": 1, "mayor": 4, "dos": 5, "sentencia": 2, "ejecutoria": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 5, "derecho": 3, "participar": 3, "sorteos": 3, "destinados": 1, "cuerpos": 2, "efecto": 3, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "13-": 1, "contingente": 7, "formado": 1, "nacidos": 1, "mismo": 3, "recibe": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "nacieron": 1, "14-": 1, "anualmente": 2, "posibilidades": 1, "economicas": 1, "erario": 1, "segun": 1, "debe": 3, "incorporarse": 2, "as\u00e3\u00ad": 4, "unidades": 3, "deben": 2, "hacerlo": 2, "principio": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 5, "hacerse": 1, "establecidas": 1, "regiones": 1, "donde": 2, "son": 2, "residentes": 3, "15-": 1, "cuando": 7, "efectivo": 1, "exceda": 1, "llamado": 1, "designar\u00e3\u00a1": 1, "sorteos;": 1, "correspondido": 1, "pasar": 2, "per\u00e3\u00adodos": 4, "conforme": 3, "dicte": 1, "16-": 1, "primera": 2, "segunda": 1, "concurrir\u00e3\u00a1n": 1, "determinen": 1, "17-": 1, "podr\u00e3\u00a1": 3, "ordenar": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 2, "pa\u00e3\u00ads": 3, "haga": 2, "prever": 1, "necesidad": 2, "contar": 2, "fuerzas": 2, "superiores": 1, "pie": 1, "comprobada": 1, "anterior": 2, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "gastos": 1, "demande": 1, "sostenimiento": 1, "elementos": 1, "movilizados": 1, "estime": 2, "necesario": 2, "propio": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "ejecutivo": 12, "conflicto": 1, "armado": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "constitucionales": 1, "18-": 1, "secretario": 15, "llamar": 1, "varias": 1, "totalidad": 2, "parte": 4, "ejercicios": 2, "maniobras": 2, "simplemente": 1, "comprobar": 1, "presencia": 3, "tales": 2, "solamente": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "indispensable": 1, "fines": 2, "19-": 1, "patrones": 2, "sindicatos": 1, "uniones": 1, "comisariados": 1, "ejidales": 1, "padres": 2, "tutores": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "persona": 3, "f\u00e3\u00adsica": 3, "dependan": 2, "econ\u00e3\u00b3micamente": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 4, "exigirles": 1, "\u00e3\u00a9stas": 1, "defecto": 1, "inscribirlos": 1, "presentarlos": 1, "ante": 5, "reclutamiento": 44, "20-": 1, "funcionarios": 2, "empleados": 2, "municipios": 3, "verificar": 1, "ellos": 2, "comparezcan": 1, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 1, "asuntos": 1, "competencia": 4, "cumplido": 2, "impone": 1, "puedan": 2, "acreditarlo": 1, "consignarlos": 1, "correspondientes": 1, "21-": 1, "est\u00e3\u00a1n": 5, "obligados": 3, "dar": 1, "aviso": 2, "cambio": 1, "domicilio": 2, "encargadas": 3, "empadronamiento": 2, "22-": 1, "proporcionar": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 5, "datos": 3, "sean": 9, "23-": 1, "trabajadores": 3, "obreros": 1, "campesinos": 1, "volver": 1, "ocupar": 1, "puestos": 1, "vez": 5, "terminado": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "cuyo": 1, "jefes": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "substitutos": 1, "desocupados": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "24-": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 4, "admitir": 1, "voluntarios": 1, "completar": 1, "cifra": 1, "fije": 2, "satisfagan": 1, "siguientes": 5, "requisitos:": 1, "i-": 3, "hacer": 2, "solicitud": 1, "ii-": 3, "mexicano": 1, "menor": 2, "personal": 6, "especialistas": 1, "admitir\u00e3\u00a1n": 1, "menores": 2, "mayores": 2, "16": 2, "transmisiones": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 2, "mediante": 1, "contrato": 2, "estado": 11, "deber\u00e3\u00a1": 2, "exceder": 1, "reformada": 1, "18-08-1944": 1, "iii-": 2, "soltero": 1, "viudo": 1, "divorciado": 1, "sin": 6, "hijos": 2, "iv-": 1, "satisfacer": 2, "requisitos": 5, "determine": 2, "25-": 1, "obtener": 2, "anticipo": 2, "\u00e3\u00banicamente:": 1, "deseen": 1, "salir": 2, "\u00e3\u00a9poca": 1, "reglamentariamente": 1, "corresponde": 2, "solicitar": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "estudios": 3, "sea": 3, "menester": 1, "n\u00e3\u00bamero": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "fijado": 2, "26-": 1, "conceder": 1, "aplazamiento": 1, "activo:": 1, "a)-": 4, "estudiantes": 1, "planes": 1, "instrucci\u00e3\u00b3n;": 1, "pudiendo": 1, "aumentar": 1, "ese": 3, "plazo": 3, "fuerza": 3, "justificadas": 1, "estudiante": 1, "termine": 1, "se\u00e3\u00b1alado;": 1, "b)-": 4, "a\u00e3\u00b1os;": 1, "c)-": 3, "encuentren": 1, "procesados": 1, "compurgando": 1, "condena": 3, "d)-": 2, "sost\u00e3\u00a9n": 1, "familia": 1, "cinco": 1, "posteriores": 1, "enrolamiento": 1, "debiendo": 3, "dejan": 1, "serlo": 1, "antes": 2, "lapso": 1, "27-": 1, "cuadros": 2, "profesionales;": 1, "sargentos": 3, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "formados": 1, "profesionales": 2, "obtenido": 1, "jerarqu\u00e3\u00ada": 3, "soliciten": 1, "reengancharse": 1, "conscriptos": 11, "promovidos": 2, "previa": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "28-": 1, "proceder\u00e3\u00a1n:": 2, "obtengan": 3, "cualquier": 4, "causa": 4, "digna": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 2, "hall\u00e3\u00a1ndose": 2, "a\u00e3\u00ban": 1, "dentro": 4, "dichas": 1, "establece": 3, "haber": 2, "satisfecho": 1, "subteniente": 1, "mismas": 1, "29-": 1, "cabos": 2, "separen": 1, "mismos": 3, "asciendan": 1, "ello": 2, "establezcan": 1, "30-": 1, "est\u00e3\u00a9n": 3, "capacitados": 1, "comando": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 9, "hubieren": 2, "distinguido": 1, "disciplina": 1, "cultura": 1, "buen": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "deberes": 2, "nombrados": 5, "subtenientes": 1, "complemento": 1, "previo": 1, "examen": 2, "sustentar\u00e3\u00a1n": 1, "31-": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "causando": 1, "baja": 1, "cese": 1, "motivo": 2, "origin\u00e3\u00b3": 1, "32-": 1, "posean": 1, "conocimientos": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 2, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "utilizados": 1, "especialidad": 1, "33-": 1, "ostentado": 1, "anterioridad": 1, "alguna": 1, "fuera": 1, "reconocida": 1, "corresponda": 3, "menos": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "ordenada": 1, "causado": 1, "34-": 1, "operaciones": 2, "conscripci\u00e3\u00b3n": 2, "cargo": 4, "de:": 1, "oficina": 18, "central": 9, "dependiente": 1, "oficinas": 13, "zona": 11, "sector": 10, "e)-": 1, "35-": 1, "depender\u00e3\u00a1": 2, "oficial\u00e3\u00ada": 1, "36-": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "comandante": 1, "constituidas": 2, "nombre": 1, "tantos": 2, "representantes": 5, "civiles": 3, "gobernadores": 1, "entidades": 2, "federativas": 1, "abarque": 1, "dicha": 3, "requieran": 1, "37-": 1, "jefe": 2, "correspondiente": 2, "estar\u00e3\u00a1": 1, "constituida": 1, "comprende": 1, "38-": 1, "municipal": 3, "regidor": 1, "tres": 6, "vecinos": 1, "caracterizados": 1, "39-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 2, "principalmente": 2, "concentraci\u00e3\u00b3n": 2, "le": 5, "proporcionen": 1, "autoridades;": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 2, "detall": 1, "(sic)": 2, "estad\u00e3\u00adstica;": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 2, "punto": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "40-": 1, "fundamentalmente:": 1, "recibir": 3, "sectores": 3, "documentaci\u00e3\u00b3n": 4, "turnen": 2, "reclutamiento;": 1, "examinar": 1, "este": 7, "respecto;": 1, "ratificar": 1, "rectificar": 1, "fallos": 1, "toca": 1, "reclamaciones": 5, "basadas": 1, "incapacidad": 2, "f\u00e3\u00adsica;": 1, "resolver": 1, "sectores;": 1, "devolver": 1, "aprobadas": 2, "copia": 2, "listas": 6, "definitivas": 2, "ordene": 1, "41-": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "practicar": 2, "m\u00e3\u00a9dico": 2, "hecho": 1, "relacionadas": 1, "aptitud": 1, "resolviende": 1, "conducente": 1, "caso;": 1, "turnar\u00e3\u00a1": 1, "relacionada": 2, "surjan": 1, "motivos": 1, "ajenos": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 2, "resoluciones": 3, "tome": 1, "practicadas": 1, "sorteo": 9, "designados": 1, "encargar\u00e3\u00a1": 1, "recogerlos": 1, "conducirlos": 1, "lugares": 2, "42-": 1, "reconocimiento": 1, "solicitudes": 1, "turn\u00e3\u00a1ndolas": 1, "informe": 1, "sector;": 1, "recibidas": 1, "mandarlas": 1, "publicar": 1, "proceder": 1, "dando": 1, "conocer": 1, "interesados": 2, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "faltas": 2, "incurren": 1, "actos": 3, "contrarios": 2, "omisiones": 3, "verificado": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "lugar": 4, "d\u00e3\u00ada": 6, "hora": 1, "finalmente": 1, "har\u00e3\u00a1": 3, "vayan": 1, "43-": 1, "competen": 1, "respecta": 1, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 2, "turnar": 1, "incidentes": 1, "directamente": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "44-": 1, "independientemente": 1, "empadronadores": 1, "levantar\u00e3\u00a1n": 1, "censo": 2, "manzanas": 1, "concentrados": 1, "45-": 1, "cargos": 1, "empadronador": 1, "miembros": 3, "irrenunciables": 1, "honor\u00e3\u00adficos": 1, "46-": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "verific\u00e3\u00a1ndose": 1, "inspectores": 1, "nombren;": 1, "reunida": 1, "junta": 4, "comparecer": 2, "aparezcan": 1, "respectivas": 5, "s\u00e3\u00ad": 2, "representante": 1, "leg\u00e3\u00adtimo": 1, "justificada": 3, "reunidos": 1, "saber": 1, "asiste": 1, "nombrar": 1, "entre": 3, "acto": 4, "\u00e3\u00banico": 1, "objeto": 3, "garantizar": 1, "legalidad": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "siguiente:": 1, "uno": 8, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "lista": 2, "sortear;": 1, "\u00e3\u00a1nfora": 2, "cubierta": 1, "pondr\u00e3\u00a1n": 1, "tantas": 1, "bolas": 2, "color": 1, "asignado": 1, "esa": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "veinte": 1, "ciento;": 1, "resto": 1, "llegar": 1, "participantes": 1, "completar\u00e3\u00a1": 1, "blancas": 1, "seguido": 1, "ir\u00e3\u00a1": 1, "nombrando": 1, "enlistados": 1, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "diez": 1, "sacar\u00e3\u00a1": 1, "bola": 1, "form\u00e3\u00a1ndose": 1, "seguida": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "presentes": 1, "47-": 1, "dicten": 2, "recurridas": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "contra": 1, "ellas": 1, "cabr\u00e3\u00a1": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "recurso": 1, "48-": 1, "m\u00e3\u00a9dicos": 3, "legalmente": 1, "autorizados": 1, "ejercer": 1, "profesi\u00e3\u00b3n": 1, "gratuitamente": 2, "integrante": 1, "reconocimientos": 2, "previos": 1, "determinar": 1, "llenan": 1, "todo": 7, "mandatos": 1, "49-": 1, "tarjeta": 3, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "consten": 1, "generales": 1, "huellas": 1, "digitales": 1, "pertenezcan": 1, "han": 1, "excluidos": 1, "aplazados": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 3, "visada": 1, "oportunamente": 1, "cual": 3, "es": 2, "exigible": 1, "50-": 1, "pretenda": 1, "eludir": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 3, "alg\u00e3\u00ban": 2, "individuo": 4, "ya": 1, "provenga": 1, "tercera": 1, "consignado": 1, "tribunales": 5, "responsable": 1, "castigado": 5, "mes": 6, "prisi\u00e3\u00b3n": 8, "51-": 1, "consignar\u00e3\u00a1": 1, "misma": 5, "expresada": 1, "anterior:": 1, "j\u00e3\u00b3venes": 2, "abstengan": 1, "respectivas;": 1, "fraudulentamente": 1, "hagan": 2, "perjuicio": 2, "penas": 2, "falsedad": 1, "correspondan;": 1, "medios": 1, "il\u00e3\u00adcitos": 1, "ayuden": 1, "varios": 1, "librarse": 1, "conseguir": 2, "injustificada": 2, "52-": 1, "habla": 1, "48": 1, "exentos": 1, "otro": 3, "53-": 1, "inscrito": 2, "destinado": 1, "formar": 1, "hecha": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 13, "residencia": 8, "medio": 3, "citas": 2, "presente": 19, "autoridad": 2, "d\u00e3\u00adas": 8, "establecido": 1, "treinta": 3, "54-": 1, "oculte": 1, "pr\u00e3\u00b3fugo": 1, "seis": 5, "meses": 6, "reincidencia": 1, "castigar\u00e3\u00a1": 1, "duplicando": 1, "55-": 1, "retarden": 1, "imposibiliten": 1, "reuni\u00e3\u00b3n": 1, "sorteados": 2, "castigados": 3, "delito": 2, "cometiere": 1, "empleando": 1, "amenazas": 1, "delincuente": 1, "fuere": 1, "funcionario": 1, "empleado": 1, "encargados": 1, "algunas": 1, "misiones": 1, "encomendadas": 1, "duplicar\u00e3\u00a1": 1, "56-": 1, "intencionalmente": 1, "tercero": 2, "petici\u00e3\u00b3n": 2, "suya": 1, "inutilice": 2, "totalmente": 1, "sustraerse": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "indicado": 1, "57-": 1, "refieren": 1, "art\u00e3\u00adculos": 6, "anteriores": 1, "empezar\u00e3\u00a1": 2, "partir": 4, "remitidos": 1, "alcaide": 1, "compurgado": 1, "inmediata": 1, "utilice": 1, "58-": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "cambios": 1, "arresto": 3, "quince": 1, "59-": 1, "empresas": 2, "transportes": 1, "terrestres": 1, "mar\u00e3\u00adtimas": 1, "a\u00e3\u00a9reas": 1, "expidan": 1, "boletos": 1, "transporten": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "recabado": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 2, "incurrir\u00e3\u00a1n": 1, "multa": 1, "$": 2, "100000": 1, "500000": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "poblaciones": 1, "fronterizas": 1, "60-": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "obligadas": 1, "exigir": 1, "pretendan": 1, "presenten": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 3, "precepto": 2, "sujeta": 1, "infractor": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 1, "empleo": 1, "61-": 1, "convocados": 1, "concurran": 1, "indique": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "den": 1, "avisos": 1, "retenci\u00e3\u00b3n": 2, "cuerpo": 1, "tropas": 1, "haciendo": 1, "all\u00e3\u00ad": 1, "62-": 1, "impuestas": 1, "arreglo": 1, "conmutables": 1, "aun": 1, "proceda": 1, "conmutaci\u00e3\u00b3n": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "penal": 1, "local": 1, "63-": 1, "general": 5, "juicios": 1, "penales": 1, "prevenido": 1, "seguirse": 1, "federales": 1, "siempre": 2, "trate": 1, "cometidos": 2, "personas": 2, "intervengan": 2, "relacionados": 1, "momento": 2, "insaculaci\u00e3\u00b3n": 2, "13": 1, "encargo": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 5, "excluyen": 1, "aplacen": 1, "enlistamiento": 1, "substituyan": 1, "distintas": 1, "cualquiera": 1, "violen": 1, "reos": 1, "previsto": 1, "382": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "justicia": 3, "25-10-1944": 1, "64-": 1, "tenga": 1, "conocimiento": 2, "noticia": 1, "modo": 1, "prescripciones": 1, "est\u00e3\u00a1": 1, "obligada": 1, "ponerlo": 1, "inmediatamente": 1, "punible": 1, "infractores": 2, "abuelos": 1, "hermanos": 1, "c\u00e3\u00b3nyuges": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "15": 2, "transitorios": 3, "surtir": 1, "efectos": 3, "oportunidad": 1, "conveniente": 1, "2\u00e2\u00ba-": 3, "necesarias": 3, "mientras": 3, "expide": 2, "dictar\u00e3\u00a1n": 1, "inmediato": 1, "convocatorias": 2, "registro": 1, "hallen": 1, "edades": 1, "marca": 1, "decir": 1, "entrar": 2, "vigor": 8, "comprendidos": 1, "19": 3, "voluntario": 1, "actualmente": 1, "integran": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "dure": 1, "vigencia": 1, "reglamentos": 1, "circulares": 1, "opongan": 3, "hilario": 1, "contreras": 1, "molina": 1, "d": 4, "p-": 2, "lic": 5, "j": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "gallo": 1, "s": 2, "carlos": 1, "aguirre": 1, "s-": 2, "mauro": 1, "angulo": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "89": 7, "debida": 7, "observancia": 7, "expido": 4, "decreto": 21, "poder": 8, "ciudad": 5, "f": 1, "diecinueve": 3, "agosto": 6, "mil": 8, "novecientos": 7, "cuarenta-": 1, "l\u00e3\u00a1zaro": 4, "c\u00e3\u00a1rdenas-": 4, "r\u00e3\u00babrica-": 15, "despacho": 9, "agust\u00e3\u00adn": 1, "castro-": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "gonzalo": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "vela-": 1, "c": 4, "ignacio": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "t\u00e3\u00a9llez": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n-": 3, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "pone": 2, "publicado": 6, "1942": 2, "e": 4, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "cuarenta": 5, "convoca": 1, "fijada": 1, "quinto": 1, "transitorio": 5, "menciona": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 1, "ella": 1, "mandado": 1, "unico-": 5, "comenzar\u00e3\u00a1": 1, "regir": 1, "\u00e2\u0080\u009cdiario": 1, "oficial\u00e2\u0080\u009d": 1, "quedando": 1, "derogadas": 1, "uso": 1, "me": 1, "concede": 1, "dos-": 2, "manuel": 4, "avila": 4, "camacho-": 4, "pablo": 2, "mac\u00e3\u00adas": 1, "valenzuela-": 1, "miguel": 5, "alem\u00e3\u00a1n": 2, "1\u00e2\u00ba": 2, "25": 3, "noviembre": 2, "t\u00e3\u00a9rminos:": 3, "": 4, "transitorio-": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 2, "promulgo": 3, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "relaciones": 1, "exteriores": 1, "ezequiel": 1, "padilla-": 1, "ii": 3, "24": 2, "1944": 2, "distrito": 4, "mayo": 1, "cuatro-": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "alem\u00e3\u00a1n-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "63": 2, "octubre": 1, "transitorios:": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "\"diario": 1, "oficial\"": 1, "derogan": 1, "junio": 3, "c\u00e3\u00bamplase:": 3, "procurador": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "aguilar": 1, "maya-": 1, "reforman": 6, "diversos": 1, "ordenamientos": 1, "legales": 1, "23": 2, "1998": 2, "art\u00e3\u008dculo": 1, "\u00e3\u009anico-": 4, "20": 3, "32": 2, "adiciona": 4, "bis": 3, "47": 1, "exterior": 1, "mexicano;": 1, "4": 3, "117": 1, "161": 1, "primer": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo": 10, "173": 1, "adicionan": 1, "148": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "denominado": 1, "\"del": 1, "reclutamiento\"": 1, "inciso": 3, "f)": 1, "170": 1, "a\u00e3\u00a9rea": 1, "mexicanas;": 2, "57": 1, "e)": 1, "105": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 2, "militar;": 2, "106": 1, "108": 1, "judicial": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "tribunal": 1, "fiscal": 1, "9": 2, "tratamiento": 1, "federal;": 2, "a)": 2, "22": 3, "fracciones": 3, "procuradur\u00e3\u00ada": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "34": 1, "35": 1, "76": 1, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 1, "respectivos": 2, "incisos": 1, "instituciones": 1, "procedimientos": 1, "electorales;": 1, "primeros": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "navegaci\u00e3\u00b3n;": 1, "7": 1, "38": 1, "aviaci\u00e3\u00b3n": 1, "civil;": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "trabajo;": 1, "267": 1, "seguro": 1, "social;": 1, "156": 1, "166": 1, "instituto": 3, "seguridad": 3, "sociales": 1, "estado;": 1, "28": 1, "iv": 1, "iii": 2, "51": 2, "armadas": 1, "21": 1, "paraestatales": 1, "reglamentaria": 2, "27": 1, "nuclear;": 1, "derechos": 1, "humanos;": 1, "8": 1, "corredur\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "6": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "extranjera;": 1, "14": 2, "bases": 1, "sistema": 1, "reguladora": 1, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "10": 1, "ahorro": 1, "retiro;": 1, "12": 2, "agrarios;": 1, "39": 1, "banco": 1, "26": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "121": 1, "apartado": 1, "\"b\"": 1, "123": 1, "constitucional;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 2, "sigue:": 2, "marzo": 1, "df": 1, "1997-": 1, "sen": 4, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 2, "presidente-": 3, "dip": 4, "luis": 1, "meneses": 1, "murillo": 1, "antonio": 1, "valdivia": 1, "secretario-": 2, "jaime": 1, "castro": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "noventa": 1, "siete-": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor-": 1, "2o": 1, "2017": 1, "2\u00e2\u00b0": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "abril": 1, "2017-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "guadalupe": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "presidenta-": 1, "escudero": 1, "morales": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "secretaria-": 2, "itzel": 1, "sarah\u00e3\u00ad": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 22-06-2017 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nLAZARO CARDENAS, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes, \n\nsabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n22-06-2017 22-06-2017 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nLAZARO_CARDENAS lazaro_cardenas NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\n, , Fc 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "22-06-2017": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "lazaro": 1, "cardenas": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "22-06-2017": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "lazaro_cardenas": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 292, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "d_s": 1, "constitucional": 2, "n": 93, "120": 1, "0999889": 1, "necesario": 3, "culo": 33, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "fz": 2, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "vmn0000": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "[??:??/8/1942:????:??]": 1, "reclutamiento": 1, "\u00e9l": 1, "89": 7, "parte": 1, "di0ms0": 1, "nccp000": 1, "entrar\u00e3": 3, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "0550139": 1, "4\u00e2\u00ba": 1, "cual": 1, "historia": 1, "poner": 2, "transitorio_\u00e3": 2, "estados_unidos_mexicanos": 9, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "z": 1, "106": 1, "0998775": 1, "entre": 1, "20": 2, "19": 3, "por": 8, "148": 1, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "a": 51, "circular": 1, "empezar\u00e3": 1, "3\u00e2\u00ba": 2, "18": 1, "mexicanas": 1, "derogar": 6, "oportunidad": 1, "pr0cn00": 1, "[??:25/4/2017:????:??]": 1, "50": 2, "presidenta": 1, "2": 4, "nccs000": 1, "\u009a": 6, "vigencia": 1, "8": 1, "[??:??/5/1944:????:??]": 1, "militar": 3, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "publicada": 1, "vigor": 8, "vmp00sm": 1, "estimar": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "121": 1, "heladio_ram\u00e3": 1, "a_partir_de": 2, ":": 14, "mora": 1, "comenzar\u00e3": 1, "\u00e2": 4, "enrique_pe\u00e3": 1, "d_e_c_r_e_t_o": 1, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "mantendr\u00e3": 1, "valores": 1, "margen": 2, "un": 1, "servir": 1, "todo": 6, "nica": 8, "haber": 1, "justicia_militar": 1, "38": 1, "presidente": 3, "con": 3, "np00000": 9, "le": 3, "sabed": 1, "170": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "a\u00e3": 2, "voluntario": 1, "servicio_militar": 1, "quinto": 1, "[??:21/6/2017:????:??]": 1, "comprender": 1, "rdenas": 4, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "decir": 4, "4": 3, "corresponder": 1, "dentro_de": 1, "n_gel": 1, "156": 1, "s_p": 1, "91": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "iv": 1, "est\u00e3": 2, "secretario": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "30": 1, "clase": 1, "carlos_aguirre": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "sen": 4, "612": 1, "que": 27, "m\u00e3": 3, "22": 2, "15": 1, "i": 25, "47": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "2\u00e2": 1, "2o": 1, "5\u00e2\u00ba": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunales_agrarios": 1, "vaip3s0": 1, "de": 126, "zar_o": 4, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "\u0081": 1, "convocar": 1, "\u00b0": 1, "reglamento": 3, "pp1cs00": 1, "mencionar": 1, "convocatoria": 2, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "166": 1, "da0ms0": 4, "residencia": 6, "mexicano": 4, "22-06-2017": 2, "obligar": 1, "miguel_alem\u00e3": 4, "transitorio_articulo_unico": 1, "diario_oficial": 2, "sello": 2, "uso": 1, "nico": 2, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "miguel_\u00e3": 1, "57": 1, "[??:18/8/1944:????:??]": 1, "i_bis": 1, "p\u00e3": 11, "activo": 1, "rminos": 4, "jos\u00e3": 2, "l": 1, "fc": 4, "fp": 2, "pablo_e_mac\u00e3": 1, "adicionar": 5, "fijar": 2, "no": 3, "[??:31/8/1942:????:??]": 1, "luis_meneses_murillo": 1, "tener": 1, "mar\u00e3": 2, "surtir\u00e3": 2, "24": 2, "registro": 1, "lez": 1, "observancia": 7, "actualmente": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "expedir\u00e3": 2, "facultad": 1, "161": 1, "constituci\u00e3": 7, "ser": 4, "denominar": 1, "respectivo": 5, "totalidad": 1, "inciso": 4, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "3": 2, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "osorio_chong": 1, "sus": 1, "conceder": 1, "ii_de_la_ley_de_el_servicio_militar": 1, "este": 8, "ejecutivo": 1, "40": 2, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "contrato": 1, "fecha": 3, "aguilar": 1, "lazaro_cardenas": 2, "despacho_de_la_defensa_nacional": 5, "dirigir": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "i_de_el_art\u00e3": 2, ")": 4, "regir": 1, "14": 2, "ley_org\u00e3": 8, "reforma": 8, "c\u00e3\u00bamplase": 3, "0986111": 1, "reglamento_de_la_ley": 1, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "servicio": 3, "[??:25/11/1942:????:??]": 1, "nacional_bancaria": 1, "216": 1, "ej\u00e3": 3, "dip": 4, "0494509": 1, "108": 1, "guti\u00e3": 1, "28": 1, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "d_p": 1, "saber": 1, "publicaci\u00e3": 12, "f": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "en": 62, "distrito_federal": 2, "el": 268, "-": 82, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 1, "unico": 3, "jes\u00e3\u00bas_agust\u00e3": 1, "ejecutivo_de_la_uni\u00e3": 3, "surtir": 1, "hallar": 1, "segundo": 2, "despacho_de_educaci\u00e3": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "10": 1, "39": 1, "extranjera": 1, "7": 1, "105": 1, "vmip3s0": 1, "[??:22/6/2017:????:??]": 1, "dictar\u00e3": 2, "7\u00e2\u00ba": 1, "5": 1, "0449861": 1, "lic": 2, "momento": 1, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "1": 43, "como": 2, "fracci\u00f3n": 3, "rrafos": 1, "prestar": 1, "articular": 9, "p00cn00": 1, "6\u00e2\u00ba": 1, "2\u00e2\u00ba": 3, "hilario_contreras_molina": 1, "dice": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "mientras": 3, "durar": 1, "lo": 1, "fg": 1, "l\u00e3": 5, "oponer": 3, "transitorios_articulo": 1, "y": 56, "reformar": 8, "51": 2, "ignacio_garc\u00e3": 1, "inscribir": 2, "32": 2, "ley_de_la_comisi\u00e3": 3, "ncms000": 1, "cap\u00e3": 1, "presente": 17, "bis": 2, "gonzalo_v\u00e3": 1, "articulo_unico": 1, "reo": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "integrar": 1, "0999903": 1, "siguiente": 7, "marcar": 1, "procuradur\u00e3": 2, "civil": 1, "27": 1, "vmm02p0": 1, "valenzuela": 1, "expedir": 6, "secretaria": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "tul_o": 1, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "[??:??/8/1940:????:??]": 1, "d_f": 1, "pol\u00e3": 7, "189": 1, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "\u00e3": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "r\u00e3\u00babricas": 3, "lugar": 1, "76": 1, "deber\u00e3": 1, "\"": 8, "ncfs000": 3, "cs": 1, "\u00b1": 3, "culo_\u00e3": 1, "267": 1, "me": 3, "23": 1, "[??:19/8/1940:????:??]": 2, "\u00a9": 23, "vmp00sf": 1, "contingente": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "transitorios": 2, "sp": 2, "tic_a": 7, "habitante": 1, "seguir": 2, "publicar": 7, "secretario_de_estado": 9, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "deber": 7, "dof": 2, "5o": 1, "pez": 2, "[??:25/10/1944:????:??]": 1, "c_lic": 3, "fuerza_a\u00e3": 1, "inmediato": 1, "rrez": 1, "promulgar": 3, "diverso": 1, "e": 1, "se": 35, "dem\u00e3": 1, "35": 1, "mauro_angulo": 1, "9": 2, "cumplimiento": 9, "ley_de_el_seguro_social": 1, "para": 15, "r\u00e3\u00babrica": 19, "ii": 2, "manuel_avila_camacho": 4, "fd": 2, "diario_oficial\u00e2": 1, "establecer": 2, "ltima": 2, "fracci\u00e3": 32, "d\u00e3": 8, "zquez": 1, "114": 1, "procedimientos_electorales": 1, "mica": 1, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "\u009d": 1, "entrar": 2, "defensa_nacional": 3, "63": 2, "34": 1, "\u00a1": 48, "mandado": 1, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "uno": 4, "gallo": 1, "ley_general": 1, "26": 1, "forma": 1, "mismo": 3, "s_s": 1, "ha": 1, "o": 5, "xico": 8, "ciudad": 2, "ordenamiento": 1, "articulo": 2, "r\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "art\u00e3": 32, "federal_de_instituciones": 1, "secretar\u00e3": 3, "disponer": 6, "llez": 1, "alistamiento": 1, "21": 1, "disposici\u00f3n": 6, "rez": 1, "b": 1, "c\u00e3": 6, "12": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "[??:19/6/1944:????:??]": 1, "\u008d": 2, "\u00b3": 88, "173": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "habitantes": 1, "df": 1, "as": 5, "maya": 1, "\u009c": 1, "ley": 10, "117": 1, "dp3cpn": 1, ";": 29, "103": 1, "j_jes\u00e3\u00bas_gonz\u00e3": 1, "123": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "itzel_sarah\u00e3": 1, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "despacho_de_gobernaci\u00e3": 2, "quedar": 3, "ezequiel_padilla": 1, "vela": 1, "\u00a6": 3, "iii": 2, "federaci\u00e3": 1, "[??:??/11/1942:????:??]": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "rcito": 3, "0686998": 1, "1\u00e2\u00ba": 5, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "veintitr\u00e3": 1, "desde": 1, "materia_nuclear": 1, "poder_ejecutivo_federal": 6, "aq0cs00": 1, "edad": 5, "6": 1, "\u00ad": 66, "decreto": 20, "castro": 1, "servido": 1, "materia_federal": 1, "transitorio": 3, "antonio_valdivia": 1, "conveniente": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "su": 23, "despacho_de_relaciones_exteriores": 1, "099689": 1, "armada_de_m\u00e3": 1, "efecto": 4, "legal": 1, "099698": 1, "\u0080": 5, "ley_de_el_servicio_militar": 9, "t\u00e3": 5, "rrafo": 10, "31": 1, "nieto": 1}}