{"Transitorio": {"decreto": 46, "que": 26, "reforma": 20, "y": 50, "adicionar": 7, "diverso": 3, "disposici\u00f3n": 4, "de": 129, "el": 343, "leyes_org\u00e3": 1, "\u00a1": 44, "nica": 2, "tribunales_agrarios": 1, "agraria": 1, "": 488, "publicar": 15, "en": 94, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 29, "\u00b3": 121, "n": 125, "[??:9/7/1993:????:??]": 1, "articulo_segundo": 1, "-": 146, "se": 38, "reformar": 6, "art\u00e3": 44, "\u00ad": 109, "culo": 55, "166": 4, ";": 13, "170": 1, "1": 4, "2": 11, "p\u00e3": 13, "rrafos": 3, "178": 1, "185": 4, "fracci\u00e3": 18, "vi": 3, "198": 1, "i": 5, "con": 9, "uno": 10, "rrafo": 10, "173": 1, "a": 85, "s\u00e3": 1, "\u00a9": 46, "p_timo": 1, "180": 1, "\u00e3\u00baltimo": 2, "191": 1, "cuarto": 1, "ley_agraria": 25, "para": 33, "quedar": 14, "como": 17, "seguir": 14, ":": 14, "transitorios_primero": 4, "presente": 31, "entrar\u00e3": 14, "vigor": 15, "d\u00e3": 15, "siguiente": 15, "su": 34, "publicaci\u00e3": 28, "resoluci\u00e3": 2, "asunto": 2, "relativo": 1, "ampliaci\u00e3": 1, "o": 16, "dotaci\u00e3": 1, "tierra": 1, "bosque": 1, "agua": 1, "creaci\u00e3": 1, "nuevo": 1, "centro": 1, "poblaci\u00e3": 1, "referir": 2, "3": 2, "transitorio": 1, "por": 33, "27": 1, "constituci\u00e3": 15, "pol\u00e3": 15, "tic_a": 15, "estados_unidos_mexicanos": 15, "[??:6/1/1992:????:??]": 1, "tribunal_superior_agrario": 1, "podr\u00e3": 3, "contar": 2, "sala_auxiliar": 2, "integrar": 1, "mismo": 2, "n\u00e3\u00bamero": 1, "magistrado": 1, "procedimiento": 1, "nombramiento": 1, "actualmente": 1, "constituir": 1, "tribunal": 2, "funcionamiento": 1, "regular\u00e3": 1, "prever": 1, "reglamento_interior_de_los_tribunales_agrarios": 1, "vigencia": 2, "no": 19, "exceder": 1, "tiempo": 1, "necesario": 1, "le": 1, "ser": 2, "turnar": 1, "presidente_de_el_tribunal_superior": 1, "m\u00e3": 6, "xico": 29, "df": 6, "[??:30/6/1993:????:??]": 1, "sen": 28, "mauricio_vald\u00e3": 1, "segundo": 2, "rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "presidente": 27, "dip": 28, "c\u00e3": 1, "sar": 1, "j\u00e3": 1, "uregui": 1, "robles": 1, "gustavo_salinas_i\u00e3": 1, "\u00b1": 16, "iguez": 1, "secretario": 7, "diego_vel\u00e3": 1, "zquez": 1, "duarte": 1, "r\u00e3\u00babricas": 14, "\"": 14, "cumplimiento": 15, "disponer": 15, "i_de_el_art\u00e3": 14, "89": 14, "deber": 15, "observancia": 14, "expedir": 15, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 22, "distrito_federal": 6, "7": 1, "as": 2, "[??:??/7/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 28, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 14, "jos\u00e3": 5, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "blanco_garrido": 1, "80": 4, "[??:17/4/2008:????:??]": 1, "\u00e3": 12, "\u009a": 21, "\u00e2": 37, "\u0080": 37, "\u00a6": 37, "transitorio_\u00e3": 10, "nico": 4, "[??:6/3/2008:????:??]": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "presidenta": 1, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "maria_de_el_carmen_salvatori_bronca": 1, "secretaria": 21, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "[??:10/4/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 5, "hinojosa": 5, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "terrazo": 1, "72": 2, "[??:3/6/2011:????:??]": 1, "\u008d": 3, "culo_\u00e3": 1, "[??:22/3/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "[??:??/6/2011:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 2, "164": 2, "[??:22/6/2011:????:??]": 1, "desarrollo": 1, "acci\u00f3n": 1, "realizar": 2, "a_fin_de": 1, "dar": 1, "ley": 1, "apoyar": 1, "instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3": 1, "gen_as": 1, "as\u00e3": 3, "instituto_federal_de_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "mbito": 2, "respectivo": 2, "competencia": 2, "asimismo": 1, "deber\u00e3": 2, "sujetar": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestario": 1, "[??:31/3/2011:????:??]": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "[??:21/6/2011:????:??]": 1, "30": 2, "[??:17/1/2012:????:??]": 1, "[??:8/12/2011:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "gonz\u00e3": 2, "morf\u00e3": 2, "balfre_vargas_cortez": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "todo": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "secretar\u00e3": 1, "estado": 2, "cuyo": 1, "denominaci\u00e3": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_s\u00e3": 1, "\u0089": 1, "ptimo": 1, "66": 1, "120": 1, "121": 1, "a_partir_de": 2, "fecha": 1, "entrar": 1, "este": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravenir": 1, "oponer": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "37": 2, "[??:19/12/2016:????:??]": 4, "[??:10/11/2016:????:??]": 4, "edmundo_javier_bola\u00e3": 6, "aguilar": 6, "pablo_escudero_morales": 6, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "itzel_s_r\u00e3": 7, "mora": 7, "[??:14/12/2000:????:??]": 4, "diecis\u00e3": 4, "enrique_pe\u00e3": 8, "nieto": 8, "miguel_\u00e3": 6, "\u0081": 6, "n_gel": 6, "osorio_chong": 6, "ernestina_godoy_ramos": 3, "115": 2, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "rex": 1, "inciso": 2, "b": 2, ")": 3, "71": 2, "8": 2, "108": 2, "[??:27/3/2017:????:??]": 2, "[??:2/2/2017:????:??]": 2, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "[??:14/3/2017:????:??]": 1, "isaura_ivanova_pool_pech": 1, "[??:24/3/2017:????:??]": 1, "ley_federal_de_declaraci\u00e3": 1, "especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 1, "123": 1, "constitucional": 1, "ley_de_el_seguro_social": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 2, "ley_general_de_t\u00e3": 1, "tul_o": 1, "operaciones_de_cr\u00e3": 1, "do": 2, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "[??:22/6/2018:????:??]": 1, "culo_octavo": 1, "20": 1, "bis_de_ley_agraria": 1, "titular": 1, "ejecutivo_federal": 1, "gobernador": 1, "jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "contar\u00e3": 1, "plazo": 1, "6": 2, "mes": 2, "adecuar": 1, "ordenamiento": 1, "jur\u00e3": 1, "dicos": 1, "reglamentario": 1, "corresponder": 1, "a_efecto_de": 1, "cumplir": 1, "armonizar": 1, "lo": 1, "contener": 1, "autoridad": 1, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "instituto_de_seguridad": 1, "dem\u00e3": 1, "instituci\u00f3n": 1, "seguridad_social": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "normatividad": 1, "interno": 1, "durante": 1, "expedici\u00e3": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "95": 2, "[??:25/6/2018:????:??]": 1, "[??:25/4/2018:????:??]": 1, "sof\u00e3": 1, "de_el_sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "[??:20/6/2018:????:??]": 1}}