{"Transitorio": {"decreto": 61, "por": 30, "el": 477, "que": 40, "se": 61, "reformar": 14, "": 499, "adicionar": 13, "y": 79, "derogar": 7, "diverso": 10, "art\u00e3": 41, "\u00ad": 109, "culo": 52, "de": 193, "c\u00e3": 37, "\u00b3": 179, "decir": 42, "federal_de_procedimientos_civiles": 25, "publicar": 15, "en": 132, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 27, "n": 152, "[??:12/1/1988:????:??]": 1, "articular": 6, "primero": 10, "-": 127, "reforma": 9, "86": 2, "para": 38, "quedar": 9, "siguiente": 19, "t\u00e3": 10, "\u00a9": 54, "rminos": 5, ":": 14, "segundo": 13, "uno": 18, "2": 16, "p\u00e3": 13, "\u00a1": 77, "rrafo": 12, "a": 117, "72": 1, "bis": 4, "libro_cuarto_con_un_t\u00e3": 1, "tulo": 6, "unico": 3, "integrar": 2, "6": 5, "cap\u00e3": 3, "tul_o": 2, "contener": 1, "543": 1, "577": 1, "3": 10, "131": 1, "302": 1, "428": 1, "articulos": 1, "transitorio": 14, "este_decreto": 1, "entrar\u00e3": 11, "vigor": 29, "d\u00e3": 22, "su": 27, "publicaci\u00e3": 23, "procedimiento": 7, "relativo": 1, "materia": 4, "referir": 8, "presente": 47, "encontrar": 3, "tr\u00e3": 2, "mite": 2, "momento": 4, "entrada": 16, "continuar\u00e3": 2, "sustanci\u00e3": 1, "ndose": 4, "conforme_a": 4, "disposici\u00f3n": 19, "vigente": 5, "inicio": 2, "m\u00e3": 16, "xico": 22, "d_f": 2, "[??:11/12/1987:????:??]": 1, "sen": 22, "armando_trasvi\u00e3": 1, "\u00b1": 6, "taylor": 1, "presidente": 20, "dip": 22, "david_jim\u00e3": 1, "nez": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "luis_jos\u00e3": 1, "dorantes_segovia": 1, "secretario": 22, "patricia_villanueva_abrajam": 1, "r\u00e3\u00babricas": 11, "\"": 11, "cumplimiento": 13, "disponer": 14, "fracci\u00e3": 20, "i_de_el_art\u00e3": 11, "89": 11, "constituci\u00e3": 11, "pol\u00e3": 11, "tica": 11, "estados_unidos_mexicanos": 11, "deber": 11, "observancia": 11, "expedir": 13, "residencia": 3, "poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 11, "distrito_federal": 17, "11": 2, "as": 13, "[??:??/12/1987:????:??]": 1, "miguel": 1, "madrid_h": 1, "r\u00e3\u00babrica": 22, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 11, "manuel_bartlett_d": 1, "comercio": 8, "[??:22/7/1993:????:??]": 1, "569": 1, "1": 4, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 2, "rrafos": 3, ";": 18, "570": 1, "571": 3, "lo": 1, "establecer": 1, "aplicar\u00e3": 1, "arbitral": 2, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "comercial": 2, "as\u00e3": 5, "como": 12, "reconocimiento": 1, "ejecuci\u00e3": 3, "laudo": 2, "salvo": 2, "acuerdo": 1, "contrario": 1, "parte": 2, "df": 9, "[??:6/7/1993:????:??]": 1, "juan_ramiro_robledo_ruiz": 1, "mauricio_vald\u00e3": 1, "rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "luis_moreno_bustamante": 1, "ram\u00e3": 1, "serrano_ahumada": 1, "12": 2, "[??:??/7/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "jos\u00e3": 5, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "blanco_garrido": 1, "civil": 6, "materia_com\u00e3\u00ban": 4, "todo": 11, "rep\u00e3\u00bablica_en_materia_federal": 2, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 4, "consumidor": 4, "[??:29/5/2000:????:??]": 3, "210-a": 1, "9": 1, "menci\u00f3n": 1, "otro": 1, "federal": 3, "hacer": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "materia_federal": 2, "entender\u00e3": 1, "civil_federal": 2, "no": 12, "implicar": 1, "modificaci\u00e3": 1, "alguno": 1, "legal": 1, "aplicable": 3, "seguir": 8, "\u00e3": 8, "mbito": 2, "local": 1, "entidad": 3, "cada": 2, "operaci\u00e3": 1, "automatizar": 2, "registro_p\u00e3\u00bablico": 1, "deber\u00e3": 3, "iniciar": 5, "tardar": 3, "[??:30/11/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 3, "o": 7, "2000": 2, "tal": 2, "efecto": 3, "secretar\u00e3": 6, "fomento_industrial_proporcionar\u00e3": 1, "responsable": 1, "oficina": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_comercio": 3, "a_partir_de": 6, "[??:31/8/??:????:??]": 1, "programa": 1, "inform\u00e3": 1, "tico": 1, "sistema": 1, "registral": 1, "asistencia": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "cnica": 1, "estrategia": 1, "instrumentaci\u00e3": 1, "conformidad": 1, "con": 14, "convenio": 2, "correspondiente": 4, "cuarto": 4, "tanto": 1, "reglamento": 2, "seguir\u00e3": 1, "aplic\u00e3": 1, "i_a_iv": 1, "vii": 2, "ii": 3, "reglamento_de_el_registro_p\u00e3\u00bablico_de_comercio": 1, "[??:22/1/1979:????:??]": 1, "oponer": 4, "quinto": 6, "captura": 1, "acervo": 1, "hist\u00e3": 1, "rico": 1, "concluir": 1, "coordinaci\u00e3": 2, "prever": 3, "18": 2, "[??:31/12/2004:????:??]": 1, "dof": 1, "13-06-2003/6": 1, "gobierno": 1, "estatal": 1, "determinar\u00e3": 1, "recepci\u00e3": 2, "registro": 2, "acto": 2, "mercantil": 2, "hasta": 3, "fecha": 3, "efectuar": 2, "oficio": 1, "hipoteca": 1, "juez": 2, "instancia": 1, "orden": 1, "com\u00e3\u00ban": 2, "mecanismo": 2, "integraci\u00e3": 1, "base": 1, "dato": 1, "central": 1, "ubicar": 1, "federativo": 1, "plazo": 4, "ximo": 2, "180": 4, "contar": 3, "s\u00e3": 1, "ptimo": 1, "solicitud": 1, "inscripci\u00e3": 1, "medio": 1, "defensa": 2, "anterioridad": 4, "substanciar\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 1, "total": 1, "conclusi\u00e3": 1, "le": 2, "ser": 5, "interponer": 1, "8": 1, "la_secretar\u00e3_\u00ad_a_deber\u00e3": 1, "lineamiento": 2, "formato": 1, "20": 1, "por_virtud_de": 1, "90": 3, "[??:29/4/2000:????:??]": 1, "francisco_jos\u00e3": 1, "paoli_bolio": 1, "dionisio_p\u00e3": 1, "rez": 9, "j\u00e3": 1, "comer": 1, "vicepresidente": 1, "funci\u00f3n": 1, "marta_laura_carranza_aguayo": 1, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "valencia": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/5/2000:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "di\u00e3": 1, "dorar": 1, "carrasco_altamirano": 1, "[??:18/12/2002:????:??]": 1, "\u008d": 4, "\u009a": 6, "viii": 1, "24": 3, "ix": 1, "107": 2, "222": 1, "271": 2, "recorri\u00e3": 1, "actual": 1, "pasar": 1, "4": 2, "274": 2, "[??:12/11/2002:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "rodolfo_dorador_p\u00e3": 1, "gavil\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "[??:??/12/2002:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 2, "santiago_creel_miranda": 3, "modificar": 2, "[??:13/6/2003:????:??]": 1, "adiciona": 1, "[??:29/4/2003:????:??]": 1, "armar": 1, "salinas_torre": 1, "adela_cerezo_bautista": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "10": 1, "[??:??/6/2003:????:??]": 1, "[??:20/6/2008:????:??]": 1, "55": 1, "59": 1, "i": 1, "153": 1, "343": 1, "[??:22/4/2008:????:??]": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "presidenta": 1, "esmeralda_cardenas_sanchez": 1, "adri\u00e3": 2, "rivera_p\u00e3": 2, "[??:9/6/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 6, "hinojosa": 6, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "terrazo": 1, "iii": 3, "1347-a": 1, "[??:30/12/2008:????:??]": 1, "\u00e2": 13, "\u0080": 14, "\u00a6": 12, "sentencia": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "dictar": 1, "sujetar\u00e3": 2, "haber": 3, "respectivo": 2, "[??:4/12/2008:????:??]": 1, "gustavo_madero_mu\u00e3": 1, "oz": 1, "sar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "adrian_rivera_perez": 1, "santiago_gustavo_pedro_cort\u00e3": 1, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/12/2008:????:??]": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "[??:24/5/2011:????:??]": 1, "5": 1, "342": 1, "[??:10/3/2011:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 2, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "[??:23/5/2011:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 2, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "protecci\u00e3": 1, "ambiente": 1, "ley_de_protecci\u00e3": 1, "usuario_de_servicios_financieros": 1, "[??:30/8/2011:????:??]": 1, "1o": 1, "nuevo": 2, "libro_quinto": 1, "denominar": 1, "\u009c": 1, "acci\u00f3n": 1, "colectivas\u00e2": 1, "\u009d": 1, "578": 1, "625": 1, "mes": 2, "mara": 1, "diputados": 1, "aprobar\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "presupuestal": 1, "necesario": 2, "a_efecto_de": 1, "lograr": 2, "efectivo": 2, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "conferir": 1, "dictar\u00e3": 1, "medida": 2, "consejo_de_la_judicatura_federal_deber\u00e3": 2, "crear": 3, "dentro_de": 3, "requisito": 1, "620": 1, "ser\u00e3": 3, "sino": 1, "despu\u00e3": 1, "fondo": 2, "xi": 1, "libro_quinto_de_el_c\u00e3": 1, "mientras": 1, "recurso": 1, "derivar": 1, "colectivo": 1, "depositar": 1, "instituci\u00e3": 1, "bancario": 1, "controlar": 1, "directamente": 1, "causa": 1, "[??:28/4/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "[??:29/8/2011:????:??]": 1, "ley_de_asociaciones_p\u00e3\u00bablico_privadas": 2, "ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "servicios_relacionados_con_las_mismas": 1, "ley_de_adquisiciones": 1, "arrendamientos": 1, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "[??:16/1/2012:????:??]": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_iv": 2, "primero_de_el_libro_tercero_de_el_c\u00e3": 2, "incluir": 2, "521": 2, "529": 2, "ordenamiento": 2, "proyecto": 3, "equiparable": 1, "asociaci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablico-privada": 2, "contrataci\u00e3": 2, "desarrollo": 1, "rigi\u00e3": 1, "mismo": 2, "en_caso_de": 1, "etapa": 1, "preparaci\u00e3": 2, "dependencia": 1, "absoluto": 1, "respeto": 1, "derecho": 1, "adquirir": 1, "tercero": 1, "interesar": 1, "ejecutivo": 1, "expedici\u00e3": 2, "contar\u00e3": 1, "ley": 1, "quedar\u00e3": 1, "sujeto": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "estado": 2, "podr\u00e3": 1, "aplicar": 1, "este": 2, "expropiaci\u00e3": 1, "curso": 1, "50": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales_entrar\u00e3": 1, "cuando": 1, "consulta": 1, "electr\u00e3": 1, "nica": 1, "inventario_de_el_patrimonio_inmobiliario_federal": 1, "paraestatal_est\u00e3": 1, "funcionamiento": 1, "cual": 1, "tendr\u00e3": 1, "verificativo": 1, "mayor": 1, "funci\u00e3_\u00b3_n_p\u00e3\u00bablica_publicar\u00e3": 1, "aviso": 1, "[??:14/12/2011:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 2, "guadalupe_p\u00e3": 1, "dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "[??:15/1/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "cuyo": 1, "denominaci\u00e3": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "509": 1, "entrar": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "contravenir": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1}}