{"Nombre": "LEY DE AVIACI\u00d3N CIVIL ", "Etiquetado": "LEY_DE_AVIACI\u00d3N_CIVIL ley_de_aviaci\u00f3n_civil NP00V00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Se derogan los art\u00c3\u00adculos 1o., fracci\u00c3\u00b3n VIII; 9o., fracciones II y VI; 306 al 326; 329 al 370; \n\n371, fracci\u00c3\u00b3n I, incisos a) y d), fracciones II y III y el pen\u00c3\u00baltimo y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 372 y 373; 542; 546; 555 \nal 558; 562 al 564, y 568 al 570, de la Ley de V\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como las dem\u00c3\u00a1s \ndisposiciones que se opongan a la presente Ley. \n\n \nLas disposiciones reglamentarias y administrativas en vigor se continuar\u00c3\u00a1n aplicando mientras se \n\nexpiden los nuevos reglamentos, salvo en lo que se opongan a la presente Ley. \n \nTERCERO.- Las infracciones cometidas con anterioridad a la entrada en vigor de la presente Ley, se \n\nsancionar\u00c3\u00a1n y tramitar\u00c3\u00a1n de conformidad con las disposiciones vigentes al momento en que se \ncometieron. \n\n \nCUARTO.- Las concesiones y permisos otorgados con anterioridad a la entrada en vigor de la \n\npresente Ley, ser\u00c3\u00a1n respetados en sus t\u00c3\u00a9rminos, sin perjuicio de que sus titulares opten por acogerse a la \npresente Ley. \n\n \nPor lo que se refiere a los permisos en tr\u00c3\u00a1mite, se estar\u00c3\u00a1 a lo dispuesto en esta Ley. \n \nLa obtenci\u00c3\u00b3n de permisos, en tanto se expiden los reglamentos respectivos, se sujetar\u00c3\u00a1 a las \n\ndisposiciones vigentes, en lo que no se opongan a la presente Ley. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de abril de 1995.- Dip. Florentino Castro L\u00c3\u00b3pez, Presidente.- Sen. Martha Lara \n\nAlatorre, Presidenta.- Dip. Fernando Flores G\u00c3\u00b3mez Gonz\u00c3\u00a1lez, Secretario.- Sen. Antonio Manr\u00c3\u00adquez \nGuluarte, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diez d\u00c3\u00adas del mes \nde mayo de mil novecientos noventa y cinco.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Esteban Moctezuma Barrag\u00c3\u00a1n.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nLEY de Aeropuertos. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de diciembre de 1995 \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Se derogan los art\u00c3\u00adculos 327; 328; 371 fracci\u00c3\u00b3n I, incisos b) y c) y 567 de la Ley de V\u00c3\u00adas \n\nGenerales de Comunicaci\u00c3\u00b3n; el art\u00c3\u00adculo 8 de la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil; as\u00c3\u00ad como las dem\u00c3\u00a1s \ndisposiciones que se opongan a la presente Ley. \n\n \nLas disposiciones reglamentarias y administrativas en vigor se continuar\u00c3\u00a1n aplicando hasta en tanto \n\nno sean derogadas por otras, salvo en lo que se opongan a la presente Ley. \n \nCuando en otras disposiciones se haga referencia a la figura de comandante de aeropuerto, se \n\nentender\u00c3\u00a1 como comandante de aer\u00c3\u00b3dromo en los t\u00c3\u00a9rminos de esta Ley. \n \nTERCERO. El organismo p\u00c3\u00bablico descentralizado Aeropuertos y Servicios Auxiliares podr\u00c3\u00a1 continuar \n\nadministrando aeropuertos en los t\u00c3\u00a9rminos de su Decreto de creaci\u00c3\u00b3n de fecha 10 de junio de 1965, \npublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 del mismo mes y a\u00c3\u00b1o, y de sus decretos \nmodificatorios, hasta en tanto la Secretar\u00c3\u00ada, de conformidad con lo previsto en esta Ley, otorgue \nconcesiones respecto de los aeropuertos administrados por dicho organismo. \n\n \nLo anterior, en el entendido de que Aeropuertos y Servicios Auxiliares deber\u00c3\u00a1 ajustarse a lo dispuesto \n\nen esta Ley, en lo relativo a la construcci\u00c3\u00b3n, administraci\u00c3\u00b3n, operaci\u00c3\u00b3n y explotaci\u00c3\u00b3n de aeropuertos y en \nla prestaci\u00c3\u00b3n de los servicios. \n\n \nCUARTO. Las concesiones, permisos y autorizaciones que se otorguen con motivo de la presente \n\nLey, no afectar\u00c3\u00a1n los derechos de los trabajadores de Aeropuertos y Servicios Auxiliares, los que ser\u00c3\u00a1n \nrespetados conforme a la ley de la materia. \n\n \nQUINTO. Las concesiones, permisos y autorizaciones otorgadas con anterioridad a la entrada en vigor \n\nde la presente Ley, ser\u00c3\u00a1n respetadas en sus t\u00c3\u00a9rminos hasta su vencimiento. \n \nLo anterior, en el entendido de que los concesionarios y permisionarios deber\u00c3\u00a1n ajustarse a lo \n\ndispuesto en esta Ley, en lo relativo a la construcci\u00c3\u00b3n, administraci\u00c3\u00b3n, operaci\u00c3\u00b3n y explotaci\u00c3\u00b3n de \naer\u00c3\u00b3dromos civiles y en la prestaci\u00c3\u00b3n de los servicios aeroportuarios, complementarios y comerciales. \n\n \nLos aer\u00c3\u00b3dromos de servicio general que al momento de la publicaci\u00c3\u00b3n de este ordenamiento reciban \n\naeronaves destinadas al servicio de transporte a\u00c3\u00a9reo regular, tendr\u00c3\u00a1n un plazo m\u00c3\u00a1ximo de 180 d\u00c3\u00adas \nnaturales, contados a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n de esta Ley, para regularizar su situaci\u00c3\u00b3n ante la Secretar\u00c3\u00ada. \n\n \nPor lo que se refiere a las concesiones y permisos en tr\u00c3\u00a1mite, se estar\u00c3\u00a1 a lo dispuesto en esta Ley. \n \nSEXTO. Las infracciones cometidas con anterioridad a la entrada en vigor de la presente Ley, se \n\nsancionar\u00c3\u00a1n de conformidad con las disposiciones vigentes al momento en que se cometieron. \n \nSEPTIMO. A m\u00c3\u00a1s tardar en 180 d\u00c3\u00adas, contados a partir de la entrada en vigor de este ordenamiento, el \n\nEjecutivo Federal constituir\u00c3\u00a1 la comisi\u00c3\u00b3n intersecretarial a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 21 de esta Ley. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 1995.- Sen. Gustavo Carvajal Moreno, Presidente.- Dip. Oscar \n\nCant\u00c3\u00b3n Zetina, Presidente.- Sen. Jorge G. L\u00c3\u00b3pez Tijerina, Secretario.- Dip. Virginia Hern\u00c3\u00a1ndez \nHern\u00c3\u00a1ndez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y cinco.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversos ordenamientos legales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de enero de 1998 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 20 y 32, fracci\u00c3\u00b3n I, y se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n I BIS al \n\nart\u00c3\u00adculo 47 de la Ley del Servicio Exterior Mexicano; se reforman los art\u00c3\u00adculos 4, fracci\u00c3\u00b3n I, 117, 161, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo, y 173, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y se adicionan el art\u00c3\u00adculo 148 BIS al cap\u00c3\u00adtulo denominado \"Del \nReclutamiento\", y un inciso F) a la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 170 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Ej\u00c3\u00a9rcito y Fuerza \nA\u00c3\u00a9rea Mexicanas; se reforma el art\u00c3\u00adculo 57 y se adiciona un inciso E) a la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 105 de la \nLey Org\u00c3\u00a1nica de la Armada de M\u00c3\u00a9xico; se reforma el art\u00c3\u00adculo 4, fracci\u00c3\u00b3n I, del C\u00c3\u00b3digo de Justicia Militar; \nse adiciona el art\u00c3\u00adculo 5 BIS a la Ley del Servicio Militar; se reforman los art\u00c3\u00adculos 106 y 108 de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n; 4, primer p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Fiscal de \nla Federaci\u00c3\u00b3n; 9, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley para el Tratamiento de Menores Infractores para el Distrito Federal \nen Materia Com\u00c3\u00ban y para toda la Rep\u00c3\u00bablica en Materia Federal; 20, inciso a), 22 y 23, en sus respectivas \nfracciones I, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica; 19, 34 y 35, en sus \nrespectivas fracciones I, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada General de Justicia del Distrito Federal; \n76, 91, 103, 114 y 120, en sus respectivos incisos a), del C\u00c3\u00b3digo Federal de Instituciones y \nProcedimientos Electorales; 22 y 50, en sus respectivos primeros p\u00c3\u00a1rrafos, de la Ley de Navegaci\u00c3\u00b3n; 7, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y se le adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, se reforman los art\u00c3\u00adculos 38 y 40, primer \np\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil; 189, 216 y 612, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal del Trabajo; 267 de la \nLey del Seguro Social; 156, fracci\u00c3\u00b3n I, y 166, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del Instituto de Seguridad y \nServicios Sociales de los Trabajadores del Estado; 28, primer p\u00c3\u00a1rrafo, 50, fracci\u00c3\u00b3n IV, y se deroga la \nfracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas \nMexicanas; se reforman los art\u00c3\u00adculos 21, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, 51 \nde la Ley Reglamentaria del Art\u00c3\u00adculo 27 Constitucional en Materia Nuclear; 9, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley de la \nComisi\u00c3\u00b3n Nacional de Derechos Humanos; 8, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de Corredur\u00c3\u00ada P\u00c3\u00bablica; 6, \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia; 32, fracciones I a \nIII, de la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera; 14, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley General que establece las Bases de \nCoordinaci\u00c3\u00b3n del Sistema Nacional de Seguridad P\u00c3\u00bablica; 5o., fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n \nReguladora de Energ\u00c3\u00ada; 10, fracci\u00c3\u00b3n I y 14, fracci\u00c3\u00b3n I de la Ley de los Sistemas de Ahorro para el Retiro; \n12, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de los Tribunales Agrarios; 39, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley del Banco de \nM\u00c3\u00a9xico; 26, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica; 121, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal \nde los Trabajadores al Servicio del Estado, Reglamentaria del Apartado \"B\" del Art\u00c3\u00adculo 123 \nConstitucional; y 15, fracci\u00c3\u00b3n I y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores, \npara quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 20 de marzo de 1998. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de diciembre de 1997.- Sen. Heladio Ram\u00c3\u00adrez L\u00c3\u00b3pez, Presidente.- Dip. Luis \n\nMeneses Murillo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Antonio Valdivia, Secretario.- Dip. Jaime Castro L\u00c3\u00b3pez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y siete.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversos art\u00c3\u00adculos de la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n \nCivil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de diciembre de 2001 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. SE REFORMAN: los art\u00c3\u00adculos 5, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso b); 6, p\u00c3\u00a1rrafo primero y las \n\nfracciones VI y XII; 7; 23, p\u00c3\u00a1rrafo cuarto; 29, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 30, p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo; 32, p\u00c3\u00a1rrafo \nprimero; 35, p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo; 70, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 80, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 84 primer p\u00c3\u00a1rrafo; \n86, primer p\u00c3\u00a1rrafo, primer p\u00c3\u00a1rrafo del inciso f) e incisos h) e i) de la fracci\u00c3\u00b3n I; 88, fracciones VII y XII. Y \nSE ADICIONAN: las fracciones XIII, XIV, XV y un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 6; el art\u00c3\u00adculo 7 Bis; la fracci\u00c3\u00b3n \nIV al art\u00c3\u00adculo 9; el p\u00c3\u00a1rrafo tercero al art\u00c3\u00adculo 23; el p\u00c3\u00a1rrafo cuarto al art\u00c3\u00adculo 28; el segundo p\u00c3\u00a1rrafo y sus \nfracciones I y II, y el tercero y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 29; el p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 38; el p\u00c3\u00a1rrafo \ncuarto al art\u00c3\u00adculo 42; los p\u00c3\u00a1rrafos cuarto y quinto al art\u00c3\u00adculo 45; los p\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero, cuarto y \nquinto al art\u00c3\u00adculo 84; y, el segundo p\u00c3\u00a1rrafo al inciso f) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 86 y el art\u00c3\u00adculo 86 Bis, \ntodos de la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil, para quedar como sigue:  \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. El presente Decreto deroga todas aquellas disposiciones jur\u00c3\u00addicas que se opongan \n\nal mismo.  \n \nLa autoridad correspondiente deber\u00c3\u00a1 adecuar todas aquellas disposiciones reglamentarias a m\u00c3\u00a1s \n\ntardar dentro de los 120 d\u00c3\u00adas siguientes a la fecha de su entrada en vigor.  \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2001.- Dip. Beatriz Elena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. \n\nDiego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Rodolfo Dorador P\u00c3\u00a9rez Gavil\u00c3\u00a1n, Secretario.- \nSen. Yolanda E. Gonz\u00c3\u00a1lez Hern\u00c3\u00a1ndez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintisiete d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de dos mil uno.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 15, de la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 6 de junio de 2006 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma y adiciona el antepen\u00c3\u00baltimo y el pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del Art\u00c3\u00adculo 15 de la \n\nLey de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de abril de 2006.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcela \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidente.- Sen. Sa\u00c3\u00bal L\u00c3\u00b3pez Sollano, Secretario.- Dip. Margarita Ch\u00c3\u00a1vez Murgu\u00c3\u00ada, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de mayo de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil y la Ley de \nAeropuertos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de julio de 2006 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n XV, al Art\u00c3\u00adculo 6 pasando la actual XV a ser XVI de la Ley \n\nde Aviaci\u00c3\u00b3n Civil, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Ma. Sara Rocha Medina, Secretaria.- Sen. Micaela Aguilar \nGonz\u00c3\u00a1lez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas \ndel mes de junio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 6, 15 y 76 y se adiciona un art\u00c3\u00adculo 76 Bis \na la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de mayo de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 6 y el primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 76; y \n\nse adicionan una nueva fracci\u00c3\u00b3n XIII, pasando la actual fracci\u00c3\u00b3n XIII a ser la fracci\u00c3\u00b3n XIV del art\u00c3\u00adculo 15 y \nun art\u00c3\u00adculo 76 Bis, de la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- El Ejecutivo Federal y la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, contar\u00c3\u00a1n con un \n\nplazo de 120 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, para realizar en \nel \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias, las adecuaciones y modificaciones a los reglamentos y a las \ndem\u00c3\u00a1s disposiciones administrativas que posibiliten la materializaci\u00c3\u00b3n del mismo. \n\n \nTercero.- La Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, en coordinaci\u00c3\u00b3n con las secretar\u00c3\u00adas de \n\nestado y dem\u00c3\u00a1s instituciones facultadas para tal efecto, deber\u00c3\u00a1n formular las Normas Oficiales Mexicanas \nrelativas al contenido del presente Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 4 de abril de 2013.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Francisco \n\nArroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecisiete de mayo de \ndos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nAviaci\u00c3\u00b3n Civil y de la Ley de Aeropuertos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de enero de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 15, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; 39, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; y se \n\nadicionan los art\u00c3\u00adculos 2, con las fracciones V, IX, X, XIII y XVII, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las \nsubsecuentes; 11, con un quinto p\u00c3\u00a1rrafo recorri\u00c3\u00a9ndose los subsecuentes; 15, con una fracci\u00c3\u00b3n XIV, \nrecorri\u00c3\u00a9ndose la actual en su orden; 27, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 32, con un cuarto, quinto y sexto p\u00c3\u00a1rrafos; \n38, con un tercer, cuarto y quinto p\u00c3\u00a1rrafos; 41, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, un Cap\u00c3\u00adtulo XV Bis denominado \n\u00e2\u0080\u009cSeguridad operacional\u00e2\u0080\u009d, que comprende los art\u00c3\u00adculos 78 Bis a 78 Bis 10; 86, con una fracci\u00c3\u00b3n VIII y 88 \nBis a la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. El Ejecutivo Federal a trav\u00c3\u00a9s de la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, contar\u00c3\u00a1n \n\ncon un plazo de 180 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, para \nrealizar en el \u00c3\u00a1mbito de su competencia, las adecuaciones y modificaciones a los reglamentos y a las \ndem\u00c3\u00a1s disposiciones administrativas que posibiliten el cumplimiento del mismo. \n\n \nTercero. La vigencia de las licencias del personal t\u00c3\u00a9cnico aeron\u00c3\u00a1utico ser\u00c3\u00a1 de dos a\u00c3\u00b1os y la \n\nSecretar\u00c3\u00ada podr\u00c3\u00a1 ampliar la vigencia de las mismas, una vez que realice las adecuaciones y \nmodificaciones necesarias que posibiliten su cumplimiento. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \n\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Laura Barrera \nFortoul, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de enero de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 50 de la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de octubre de 2016 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 50 de la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 8 de septiembre de 2016.- Dip. Edmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Alejandra Noem\u00c3\u00ad Reynoso S\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- \nSen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a seis de octubre de dos mil diecis\u00c3\u00a9is.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nAviaci\u00c3\u00b3n Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de junio de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del art\u00c3\u00adculo 49; el art\u00c3\u00adculo 50 y el p\u00c3\u00a1rrafo primero del \n\nart\u00c3\u00adculo 52; el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del art\u00c3\u00adculo 62, las fracciones XI y XII del art\u00c3\u00adculo 87; Se adicionan: las \nfracciones IV Bis, VIII Bis y VIII Ter al art\u00c3\u00adculo 2; el art\u00c3\u00adculo 42 Bis; un cap\u00c3\u00adtulo X Bis comprendiendo los \nart\u00c3\u00adculos 47 Bis al 47 Bis 4; los p\u00c3\u00a1rrafos tercero, cuarto y quinto al art\u00c3\u00adculo 49, el art\u00c3\u00adculo 52 Bis, un \u00c3\u00baltimo \np\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 84 y las fracciones XIII y XIV al art\u00c3\u00adculo 87 de la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- El Ejecutivo Federal y la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, contar\u00c3\u00a1n con un \n\nplazo de 180 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, para realizar en \nel \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias, las adecuaciones y modificaciones a los reglamentos y a las \ndem\u00c3\u00a1s disposiciones administrativas que posibiliten la materializaci\u00c3\u00b3n del mismo. \n\n \nTercero.- El Ejecutivo Federal y la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, contar\u00c3\u00a1n con un \n\nplazo de 180 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, para elaborar las \nNormas Oficiales Mexicanas a las que se hace referencia en los art\u00c3\u00adculos reformados y adicionados. \n\n \nCuarto.- Los permisionarios y concesionarios del servicio de transporte a\u00c3\u00a9reo comercial en un plazo \n\nde 90 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, adecuar\u00c3\u00a1n sus \nprocedimientos con el fin de dar cumplimiento a las disposiciones se\u00c3\u00b1aladas en el mismo. \n\n \nQuinto.- La Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, sin modificaci\u00c3\u00b3n al presupuesto del a\u00c3\u00b1o \n\ncorriente, y en coordinaci\u00c3\u00b3n con los concesionarios y permisionarios, deber\u00c3\u00a1 realizar acciones de difusi\u00c3\u00b3n \na trav\u00c3\u00a9s de campa\u00c3\u00b1as de publicidad, para dar a conocer los alcances del presente Decreto. \n\n \nSexto.- La Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes deber\u00c3\u00a1 implementar, en un plazo de hasta \n\n180 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, un mecanismo p\u00c3\u00bablico, \neficaz y expedito que, en caso de que la salida de un vuelo se retrase o cancele, permita al pasajero \nconocer las causas y determine si es responsable de ellas el concesionario o permisionario. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo.- Los permisionarios o concesionarios deber\u00c3\u00a1n registrar las pol\u00c3\u00adticas de compensaci\u00c3\u00b3n \n\nse\u00c3\u00b1aladas en la fracci\u00c3\u00b3n V, inciso a), del art\u00c3\u00adculo 47 Bis, en un plazo de hasta 90 d\u00c3\u00adas naturales, contados \na partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 27 de abril de 2017.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Guadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. \nRosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiuno de junio de dos mil \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nAviaci\u00c3\u00b3n Civil y de la Ley de Aeropuertos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2, fracci\u00c3\u00b3n III; 3, p\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto; 4, p\u00c3\u00a1rrafo \n\nprimero y fracci\u00c3\u00b3n IV; 11, p\u00c3\u00a1rrafos cuarto, quinto y sexto; 15, fracci\u00c3\u00b3n X; 23, p\u00c3\u00a1rrafo tercero; 26; 62; 63; \n64; 68; 72, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 86, fracciones I, II, III, IV, V, VI, VII y VIII, en su primer p\u00c3\u00a1rrafo; 86 Bis; 87, \nfracciones I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII, IX, X, XI y XII; 88, fracciones I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII, IX, X, XI, XII, \nXIII, XIV, XV, XVI y XVII; 89, p\u00c3\u00a1rrafos primero y tercero; se adicionan los art\u00c3\u00adculos 2, fracciones I Bis, I \nTer, I Qu\u00c3\u00a1ter, I Quinquies y I Sexies; 6, fracciones XVI, XVII y  XVIII, recorri\u00c3\u00a9ndose la subsecuente en su \norden; 47, con una fracci\u00c3\u00b3n VI y 88 Bis 1 a la Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- El Ejecutivo Federal contar\u00c3\u00a1 con un plazo m\u00c3\u00a1ximo de 180 d\u00c3\u00adas, contados a partir de la \n\npublicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto, para reformar los reglamentos correspondientes y emitir las \ndisposiciones administrativas en materia de aeronaves pilotadas a distancia y de seguridad operacional. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 24 de abril de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Itzel Sarah\u00c3\u00ad R\u00c3\u00ados de la Mora, Secretaria.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo \nBedolla, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 9o . , fracci\u00f3n ii y vi ; 306 a el 326 ; 329 a el 370 ; 371 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso a ) y d ) , fracci\u00f3n ii y iii y el pen\u00e3\u00baltimo y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 372 y 373 ; 542 ; 546 ; 555 a el 558 ; 562 a el 564 , y 568 a el 570 , de el ley_de_v\u00e3 \u00ad as general de comunicaci\u00e3 \u00b3 n , as\u00e3 \u00ad como el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que se oponer a el presente ley . el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo en vigor se continuar\u00e3 \u00a1 n aplicar mientras se expedir el nuevo reglamento , salvo en el que se oponer a el presente ley . 3 . - el infracci\u00f3n cometer con anterioridad a el entrada en vigor de el presente ley , se sancionar\u00e3 \u00a1 n y tramitar\u00e3 \u00a1 n de conformidad con el disposici\u00f3n vigente a el momento en que se cometer . cuarto . - el concesi\u00f3n y permiso otorgar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente ley , ser\u00e3 \u00a1 n respetar en su t\u00e3 \u00a9 rminos , sin_perjuicio_de que su titular optar por acoger se a el presente ley . por el que se referir a el permiso en tr\u00e3 \u00a1 mite , se estar\u00e3 \u00a1 a el disponer en este ley . el obtenci\u00e3 \u00b3 n de permiso , en tanto se expedir el reglamento respectivo , se sujetar\u00e3 \u00a1 a el disposici\u00f3n vigente , en el que no se oponer a el presente ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/4/1995:??.??:??] . - dip . florentino_castro_l\u00e3 \u00b3 pez , presidente . - sen . martha_lara_alatorre , presidenta . - dip . fernando_flores_g\u00e3 \u00b3 mez gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - sen . antonio_manr\u00e3 \u00ad quez_guluarte , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 10 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/1995:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , esteban_moctezuma_barrag\u00e3 \u00a1 n . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culo transitorio de decreto de reforma ley de aeropuerto . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/12/1995:??.??:??] transitorio primero . el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 327 ; 328 ; 371 fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) y c ) y 567 de el ley_de_v\u00e3 \u00ad as general de comunicaci\u00e3 \u00b3 n ; el art\u00e3 \u00ad culo 8 de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil ; as\u00e3 \u00ad como el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que se oponer a el presente ley . el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo en vigor se continuar\u00e3 \u00a1 n aplicar hasta en tanto no ser derogar por otro , salvo en el que se oponer a el presente ley . cuando en otro disposici\u00f3n se hacer_referencia a el figura de comandante de aeropuerto , se entender\u00e3 \u00a1 como comandante de aer\u00e3 \u00b3 dromo en el t\u00e3 \u00a9 rminos de este ley . 3 . el organismo p\u00e3\u00bablico descentralizar aeropuertos y servicios_auxiliares podr\u00e3 \u00a1 continuar administrar aeropuerto en el t\u00e3 \u00a9 rminos de su decreto_de_creaci\u00e3 \u00b3 n de fecha [??:10/6/1965:??.??:??] , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el 12 de el mismo mes y a\u00e3 \u00b1 o , y de su decreto modificatorio , hasta en tanto el secretar\u00e3 \u00ad a , de conformidad con el prever en este ley , otorgar concesi\u00f3n respecto_de el aeropuerto administrar por decir organismo . el anterior , en el entender de que aeropuertos y servicios_auxiliares_deber\u00e3 \u00a1 ajustar se a el disponer en este ley , en el relativo a el construcci\u00e3 \u00b3 n , administraci\u00e3 \u00b3 n , operaci\u00e3 \u00b3 n y explotaci\u00e3 \u00b3 n de aeropuerto y en el prestaci\u00e3 \u00b3 n de el servicio . cuarto . el concesi\u00f3n , permiso y autorizaci\u00f3n que se otorgar con motivo de el presente ley , no afectar\u00e3 \u00a1 n el derecho de el trabajador de aeropuertos y servicios_auxiliares , el que ser\u00e3 \u00a1 n respetar conforme_a el ley de el materia . quinto . el concesi\u00f3n , permiso y autorizaci\u00f3n otorgar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente ley , ser\u00e3 \u00a1 n respetar en su t\u00e3 \u00a9 rminos hasta su vencimiento . el anterior , en el entender de que el concesionario y permisionario deber\u00e3 \u00a1 n ajustar se a el disponer en este ley , en el relativo a el construcci\u00e3 \u00b3 n , administraci\u00e3 \u00b3 n , operaci\u00e3 \u00b3 n y explotaci\u00e3 \u00b3 n de aer\u00e3 \u00b3 dromos civil y en el prestaci\u00e3 \u00b3 n de el servicio aeroportuario , complementario y comercial . el aer\u00e3 \u00b3 dromos de servicio general que a el momento de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ordenamiento recibir aeronave destinar a el servicio de transporte a\u00e3 \u00a9 reo regular , tendr\u00e3 \u00a1 n uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 180 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley , para regularizar su situaci\u00e3 \u00b3 n ante el secretar\u00e3 \u00ad a . por el que se referir a el concesi\u00f3n y permiso en tr\u00e3 \u00a1 mite , se estar\u00e3 \u00a1 a el disponer en este ley . 6 . el infracci\u00f3n cometer con anterioridad a el entrada en vigor de el presente ley , se sancionar\u00e3 \u00a1 n de conformidad con el disposici\u00f3n vigente a el momento en que se cometer . septiembre_timo . a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en 180 d\u00e3 \u00ad as , contar a_partir_de el entrada en vigor de este ordenamiento , el ejecutivo_federal_constituir\u00e3 \u00a1 el comisi\u00e3 \u00b3 n intersecretarial a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 21 de este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/1995:??.??:??] . - sen . gustavo_carvajal_moreno , presidente . - dip . oscar_cant\u00e3 \u00b3 n zetina , presidente . - sen . jorge_g._l\u00e3 \u00b3 pez tijerina , secretario . - dip . virginia_hern\u00e3_\u00a1_ndez_hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1995:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso ordenamiento legal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/1/1998:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 20 y 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n i_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 47 de el ley_de_el_servicio_exterior_mexicano ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 117 , 161 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 173 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 148 bis a el cap\u00e3 \u00ad tulo denominar \" de_el_reclutamiento \" , y uno inciso f ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 170 de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_el_ej\u00e3 \u00a9 rcito y fuerza_a\u00e3 \u00a9 reo mexicanas ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 57 y se adicionar uno inciso y ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 105 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el armada_de_m\u00e3 \u00a9 xico ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el c\u00e3 \u00b3 decir de justicia_militar ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 5 bis a el ley_de_el_servicio_militar ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 106 y 108 de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; 4 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores para el distrito_federal en materia_com\u00e3\u00ban y para todo el rep\u00e3\u00bablica_en_materia_federal ; 20 , inciso a ) , 22 y 23 , en su respectivo fracci\u00f3n i , de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica ; 19 , 34 y 35 , en su respectivo fracci\u00f3n i , de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_justicia_de_el_distrito_federal ; 76 , 91 , 103 , 114 y 120 , en su respectivo inciso a ) , de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_instituciones_y_procedimientos_electorales ; 22 y 50 , en su respectivo 1 p\u00e3 \u00a1 rrafos , de el ley_de_navegaci\u00e3 \u00b3 n ; 7 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se le adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 38 y 40 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_aviaci\u00e3 \u00b3 n civil ; 189 , 216 y 612 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_el_trabajo ; 267 de el ley_de_el_seguro_social ; 156 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , y 166 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado ; 28 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 50 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , y se derogar el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_de_el instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 21 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , 51 de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 27 constitucional en materia_nuclear ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_derechos_humanos ; 8 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_corredur\u00e3 \u00ad a p\u00e3\u00bablica ; 6 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica de el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia ; 32 , fracci\u00f3n i_a_iii , de el ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera ; 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_general que establecer el bases_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica ; 5o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_la_comisi\u00e3_\u00b3_n_reguladora_de_energ\u00e3 \u00ad a ; 10 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i de el ley_de_los_sistemas_de_ahorro para el retiro ; 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunales_agrarios ; 39 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_el_banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico ; 26 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica ; 121 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado \" b \" de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional ; y 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores , para quedar como seguir : .......... transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:20/3/1998:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/12/1997:??.??:??] . - sen . heladio_ram\u00e3 \u00ad rez l\u00e3 \u00b3 pez , presidente . - dip . luis_meneses_murillo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 antonio_valdivia , secretario . - dip . jaime_castro_l\u00e3 \u00b3 pez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1997:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el ley_de_aviaci\u00e3 \u00b3 n civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/12/2001:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . se reformar : el art\u00e3 \u00ad culo 5 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) ; 6 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y el fracci\u00f3n ver y xii ; 7 ; 23 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 ; 29 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 30 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 ; 32 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 35 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 ; 70 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 80 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 84 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 86 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el inciso f ) y inciso h ) y i ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 88 , fracci\u00f3n vii y xii . y se adicionar : el fracci\u00f3n xiii , xiv , xv y uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 6 ; el art\u00e3 \u00ad culo 7 bis ; el fracci\u00e3 \u00b3 n iv a el art\u00e3 \u00ad culo 9 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 a el art\u00e3 \u00ad culo 23 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 a el art\u00e3 \u00ad culo 28 ; el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y su fracci\u00f3n i y ii , y el 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 29 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 38 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 a el art\u00e3 \u00ad culo 42 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 4 y 5 a el art\u00e3 \u00ad culo 45 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 , 4 y 5 a el art\u00e3 \u00ad culo 84 ; y , el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el inciso f ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 86 y el art\u00e3 \u00ad culo 86 bis , todo de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil , para quedar como seguir : .......... transitorio art\u00e3 \u00ad culo primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . el presente decreto derogar todo aquel disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas que se oponer a el mismo . el autoridad correspondiente deber\u00e3 \u00a1 adecuar todo aquel disposici\u00f3n reglamentario a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar dentro_de el 120 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el fecha de su entrada en vigor . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2001:??.??:??] . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . rodolfo_dorador_p\u00e3 \u00a9 rez gavil\u00e3 \u00a1 n , secretario . - sen . yolanda_e._gonz\u00e3_\u00a1_lez_hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 27 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2001:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 15 , de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:6/6/2006:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma y adicionar el antepen\u00e3\u00baltimo y el pen\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 15 de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil , para quedar como seguir : .......... transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/4/2006:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . sa\u00e3\u00bal_l\u00e3 \u00b3 pez solla_no , secretario . - dip . margarita_ch\u00e3 \u00a1 vez murgu\u00e3 \u00ad a , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma y adicionar el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil y el ley_de_aeropuertos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/7/2006:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n xv , a el art\u00e3 \u00ad culo 6 pasar el actual xv_a_ser_xvi de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil , para quedar como seguir : .......... transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . ma . sara_rocha_medina , secretario . - sen . micaela_aguilar_gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 , 15 y 76 y se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 76 bis a el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/5/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 6 y el 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 76 ; y se adicionar uno nuevo fracci\u00e3 \u00b3 n xiii , pasar el actual fracci\u00e3 \u00b3 n xiii a ser el fracci\u00e3 \u00b3 n xiv de el art\u00e3 \u00ad culo 15 y uno art\u00e3 \u00ad culo 76 bis , de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el ejecutivo_federal y el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones_y_transportes , contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 120 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , para realizar en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , el adecuaci\u00f3n y modificaci\u00f3n a el reglamento y a el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n administrativo que posibilitar el materializaci\u00e3 \u00b3 n de el mismo . 3 . - el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones_y_transportes , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el secretar\u00e3 \u00ad as de estado y dem\u00e3 \u00a1 segundo instituci\u00f3n facultar para tal efecto , deber\u00e3 \u00a1 n formular el normas_oficiales_mexicanas relativo a el contenido de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:4/4/2013:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretario . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:17/5/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_aviaci\u00e3 \u00b3 n civil y de el ley_de_aeropuertos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/1/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 15 , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 39 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , con el fracci\u00f3n v , ix , x , xiii y xvii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; 11 , con uno 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente ; 15 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiv , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual en su orden ; 27 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 32 , con uno cuarto , 5 y 6 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 38 , con uno 3 , 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 41 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , uno cap\u00e3 \u00ad tulo xv_bis_denominado_\u00e2 \u0080 \u009c seguridad_operacional\u00e2 \u0080 \u009d , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 78 bis a 78 bis 10 ; 86 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii y 88 bis a el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el ejecutivo_federal a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones_y_transportes , contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , para realizar en el \u00e3 \u00a1 mbito de su competencia , el adecuaci\u00f3n y modificaci\u00f3n a el reglamento y a el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n administrativo que posibilitar el cumplimiento de el mismo . 3 . el vigencia de el licencia de el personal t\u00e3 \u00a9 cnico aeron\u00e3 \u00a1 utico ser\u00e3 \u00a1 de 2 a\u00e3 \u00b1 o y el secretar\u00e3 \u00ad a podr\u00e3 \u00a1 ampliar el vigencia de el mismo , una_vez_que realizar el adecuaci\u00f3n y modificaci\u00f3n necesario que posibilitar su cumplimiento . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - dip . laura_barrera_fortoul , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/1/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 50 de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/10/2016:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 50 de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/9/2016:??.??:??] . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . alejandra_noem\u00e3 \u00ad reynoso_s\u00e3 \u00a1 nchez , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/10/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/6/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 49 ; el art\u00e3 \u00ad culo 50 y el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 52 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 62 , el fracci\u00f3n xi y xii de el art\u00e3 \u00ad culo 87 ; se adicionar : el fracci\u00f3n iv_bis , viii_bis y viii_ter a el art\u00e3 \u00ad culo 2 ; el art\u00e3 \u00ad culo 42 bis ; uno cap\u00e3 \u00ad tulo x bis comprender el art\u00e3 \u00ad culo 47 bis a el 47 bis 4 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 , 4 y 5 a el art\u00e3 \u00ad culo 49 , el art\u00e3 \u00ad culo 52 bis , uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 84 y el fracci\u00f3n xiii y xiv a el art\u00e3 \u00ad culo 87 de el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el ejecutivo_federal y el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones_y_transportes , contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , para realizar en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , el adecuaci\u00f3n y modificaci\u00f3n a el reglamento y a el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n administrativo que posibilitar el materializaci\u00e3 \u00b3 n de el mismo . 3 . - el ejecutivo_federal y el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones_y_transportes , contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , para elaborar el normas_oficiales_mexicanas a el que se hacer_referencia en el art\u00e3 \u00ad culo reformar y adicionar . cuarto . - el permisionario y concesionario de el servicio de transporte a\u00e3 \u00a9 reo comercial en uno plazo de 90 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , adecuar\u00e3 \u00a1 n su procedimiento con el fin de dar cumplimiento a el disposici\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el mismo . quinto . - la_secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones_y_transportes , sin modificaci\u00e3 \u00b3 n a el presupuesto de el a\u00e3 \u00b1 o corriente , y en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el concesionario y permisionario , deber\u00e3 \u00a1 realizar acci\u00f3n de difusi\u00e3 \u00b3 n a trav\u00e3 \u00a9 segundo de campa\u00e3 \u00b1 as de publicidad , para dar_a_conocer el alcance de el presente decreto . 6 . - la_secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones_y_transportes_deber\u00e3 \u00a1 implementar , en uno plazo de hasta 180 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , uno mecanismo p\u00e3\u00bablico , eficaz y expedito que , en_caso_de que el salida de uno vuelo se retrasar o cancelar , permitir a el pasajero conocer el causa y determinar si ser responsable de ellos el concesionario o permisionario . s\u00e3 \u00a9 ptimo . - el permisionario o concesionario deber\u00e3 \u00a1 n registrar el pol\u00e3 \u00ad tic_as de compensaci\u00e3 \u00b3 n se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00e3 \u00b3 n v , inciso a ) , de el art\u00e3 \u00ad culo 47 bis , en uno plazo de hasta 90 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/4/2017:??.??:??] . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/6/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_aviaci\u00e3 \u00b3 n civil y de el ley_de_aeropuertos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 3 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 ; 4 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 11 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 4 , 5 y 6 ; 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n x ; 23 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; 26 ; 62 ; 63 ; 64 ; 68 ; 72 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 86 , fracci\u00f3n i , ii , iii , iv , v , ver , vii y viii , en su 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 86 bis ; 87 , fracci\u00f3n i , ii , iii , iv , v , ver , vii , viii , ix , x , xi y xii ; 88 , fracci\u00f3n i , ii , iii , iv , v , ver , vii , viii , ix , x , xi , xii , xiii , xiv , xv , xvi y xvii ; 89 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 3 ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00f3n i_bis , i_ter , i_qu\u00e3 \u00a1 ter , i_quinquies y i_sexies ; 6 , fracci\u00f3n xvi , xvii y xviii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente en su orden ; 47 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ver y 88 bis 1 a el ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil , para quedar como seguir : .......... transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el ejecutivo_federal_contar\u00e3 \u00a1 con uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 180 d\u00e3 \u00ad as , contar a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , para reformar el reglamento correspondiente y emitir el disposici\u00f3n administrativo en_materia_de aeronave pilotar a distancia y de seguridad operacional . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:24/4/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . itzel_sarah\u00e3 \u00ad r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretario . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 8, "primero-": 6, "la": 196, "presente": 44, "ley": 74, "entrar\u00e3\u00a1": 11, "en": 131, "vigor": 26, "al": 42, "d\u00e3\u00ada": 10, "siguiente": 10, "de": 352, "su": 31, "publicaci\u00e3\u00b3n": 24, "el": 126, "diario": 21, "oficial": 21, "federaci\u00e3\u00b3n": 21, "segundo-": 4, "se": 63, "derogan": 2, "los": 63, "art\u00e3\u00adculos": 17, "1o": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 53, "viii;": 1, "9o": 1, "fracciones": 18, "ii": 7, "y": 156, "vi;": 1, "306": 1, "326;": 1, "329": 1, "370;": 1, "371": 2, "i": 47, "incisos": 4, "a)": 4, "d)": 1, "iii": 6, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "\u00e3\u00baltimo": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 7, "372": 1, "373;": 1, "542;": 1, "546;": 1, "555": 1, "558;": 1, "562": 1, "564": 1, "568": 1, "570": 1, "v\u00e3\u00adas": 2, "generales": 2, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "as\u00e3\u00ad": 2, "como": 12, "las": 40, "dem\u00e3\u00a1s": 6, "disposiciones": 18, "que": 36, "opongan": 6, "a": 79, "reglamentarias": 3, "administrativas": 6, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "aplicando": 2, "mientras": 1, "expiden": 2, "nuevos": 1, "reglamentos": 6, "salvo": 2, "lo": 25, "tercero-": 3, "infracciones": 2, "cometidas": 2, "con": 25, "anterioridad": 4, "entrada": 13, "sancionar\u00e3\u00a1n": 2, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "conformidad": 3, "vigentes": 3, "momento": 3, "cometieron": 2, "cuarto-": 2, "concesiones": 5, "permisos": 6, "otorgados": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 3, "respetados": 2, "sus": 12, "t\u00e3\u00a9rminos": 4, "sin": 2, "perjuicio": 1, "titulares": 1, "opten": 1, "por": 25, "acogerse": 1, "refiere": 3, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "estar\u00e3\u00a1": 2, "dispuesto": 15, "esta": 8, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "tanto": 3, "respectivos": 3, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "no": 3, "m\u00e3\u00a9xico": 22, "df": 7, "28": 3, "abril": 6, "1995-": 2, "dip": 22, "florentino": 1, "castro": 2, "l\u00e3\u00b3pez": 5, "presidente-": 18, "sen": 22, "martha": 1, "lara": 1, "alatorre": 1, "presidenta-": 4, "fernando": 1, "flores": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 5, "secretario-": 8, "antonio": 2, "manr\u00e3\u00adquez": 1, "guluarte": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 11, "cumplimiento": 14, "del": 79, "art\u00e3\u00adculo": 65, "89": 12, "constituci\u00e3\u00b3n": 11, "pol\u00e3\u00adtica": 11, "estados": 11, "unidos": 11, "mexicanos": 11, "para": 33, "debida": 11, "observancia": 11, "expido": 11, "decreto": 41, "residencia": 11, "poder": 12, "ejecutivo": 17, "federal": 32, "ciudad": 14, "distrito": 10, "diez": 1, "d\u00e3\u00adas": 17, "mes": 7, "mayo": 4, "mil": 11, "novecientos": 3, "noventa": 3, "cinco-": 2, "ernesto": 5, "zedillo": 3, "ponce": 3, "le\u00e3\u00b3n-": 3, "r\u00e3\u00babrica-": 11, "secretario": 11, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 11, "esteban": 1, "moctezuma": 1, "barrag\u00e3\u00a1n-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 11, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 2, "reforma": 8, "aeropuertos": 10, "publicada": 1, "22": 3, "diciembre": 9, "1995": 1, "primero": 10, "segundo": 19, "327;": 1, "328;": 1, "b)": 1, "c)": 1, "567": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "8": 3, "aviaci\u00e3\u00b3n": 18, "civil;": 2, "hasta": 5, "sean": 1, "derogadas": 1, "otras": 2, "cuando": 1, "haga": 1, "referencia": 2, "figura": 1, "comandante": 2, "aeropuerto": 1, "entender\u00e3\u00a1": 1, "aer\u00e3\u00b3dromo": 1, "tercero": 7, "organismo": 2, "p\u00e3\u00bablico": 2, "descentralizado": 1, "servicios": 6, "auxiliares": 3, "podr\u00e3\u00a1": 2, "continuar": 1, "administrando": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "fecha": 2, "10": 3, "junio": 7, "1965": 1, "publicado": 10, "12": 3, "mismo": 6, "a\u00e3\u00b1o": 2, "modificatorios": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 10, "previsto": 1, "otorgue": 1, "respecto": 1, "administrados": 1, "dicho": 1, "anterior": 2, "entendido": 2, "deber\u00e3\u00a1": 4, "ajustarse": 2, "relativo": 2, "construcci\u00e3\u00b3n": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "explotaci\u00e3\u00b3n": 2, "prestaci\u00e3\u00b3n": 2, "cuarto": 10, "autorizaciones": 2, "otorguen": 1, "motivo": 1, "afectar\u00e3\u00a1n": 1, "derechos": 2, "trabajadores": 3, "conforme": 1, "materia": 5, "quinto": 8, "otorgadas": 1, "respetadas": 1, "vencimiento": 1, "concesionarios": 4, "permisionarios": 4, "deber\u00e3\u00a1n": 3, "aer\u00e3\u00b3dromos": 2, "civiles": 1, "aeroportuarios": 1, "complementarios": 1, "comerciales": 1, "servicio": 6, "general": 4, "este": 2, "ordenamiento": 2, "reciban": 1, "aeronaves": 2, "destinadas": 1, "transporte": 2, "a\u00e3\u00a9reo": 2, "regular": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "un": 25, "plazo": 9, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "180": 7, "naturales": 2, "contados": 10, "partir": 10, "regularizar": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "ante": 1, "sexto": 2, "septimo": 1, "m\u00e3\u00a1s": 2, "tardar": 2, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 4, "intersecretarial": 1, "21": 3, "14": 4, "gustavo": 1, "carvajal": 1, "moreno": 1, "oscar": 1, "cant\u00e3\u00b3n": 1, "zetina": 1, "jorge": 1, "g": 1, "tijerina": 1, "virginia": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 3, "secretaria-": 14, "diecinueve": 1, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor-": 2, "reforman": 15, "diversos": 2, "ordenamientos": 1, "legales": 1, "23": 4, "enero": 3, "1998": 2, "art\u00e3\u008dculo": 3, "\u00e3\u009anico-": 8, "20": 3, "32": 4, "adiciona": 8, "bis": 19, "47": 5, "exterior": 1, "mexicano;": 1, "4": 5, "117": 1, "161": 1, "primer": 10, "p\u00e3\u00a1rrafo": 34, "173": 1, "adicionan": 8, "148": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 3, "denominado": 2, "\"del": 1, "reclutamiento\"": 1, "inciso": 7, "f)": 3, "170": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 8, "ej\u00e3\u00a9rcito": 1, "fuerza": 1, "a\u00e3\u00a9rea": 1, "mexicanas;": 2, "57": 1, "e)": 1, "105": 1, "armada": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "justicia": 2, "militar;": 2, "5": 3, "106": 1, "108": 1, "judicial": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "tribunal": 1, "fiscal": 1, "9": 2, "tratamiento": 1, "menores": 1, "infractores": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "toda": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "federal;": 2, "respectivas": 4, "procuradur\u00e3\u00ada": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "19": 1, "34": 1, "35": 2, "76": 4, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 3, "instituciones": 2, "procedimientos": 2, "electorales;": 1, "50": 5, "primeros": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 10, "navegaci\u00e3\u00b3n;": 1, "7": 2, "le": 1, "38": 2, "40": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "trabajo;": 1, "267": 1, "seguro": 1, "social;": 1, "156": 1, "166": 1, "instituto": 3, "seguridad": 4, "sociales": 1, "estado;": 1, "iv": 6, "deroga": 2, "51": 2, "social": 1, "fuerzas": 1, "armadas": 1, "entidades": 1, "paraestatales": 1, "reglamentaria": 2, "27": 4, "constitucional": 1, "nuclear;": 1, "nacional": 4, "humanos;": 1, "corredur\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "6": 7, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "e": 4, "historia;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "extranjera;": 1, "establece": 1, "bases": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "sistema": 1, "5o": 1, "reguladora": 1, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "sistemas": 1, "ahorro": 1, "retiro;": 1, "tribunales": 1, "agrarios;": 1, "39": 2, "banco": 1, "26": 4, "competencia": 2, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "121": 1, "estado": 2, "apartado": 1, "\"b\"": 1, "123": 1, "constitucional;": 1, "15": 9, "bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 9, "sigue:": 9, "": 6, "transitorio": 4, "marzo": 1, "1997-": 1, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "luis": 1, "meneses": 1, "murillo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "valdivia": 1, "jaime": 1, "treinta": 2, "siete-": 1, "civil": 16, "2001": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "reforman:": 1, "b);": 1, "vi": 5, "xii;": 2, "7;": 1, "cuarto;": 2, "29": 1, "primero;": 3, "30": 1, "segundo;": 2, "70": 1, "80": 1, "84": 2, "86": 6, "h)": 1, "i)": 1, "i;": 1, "88": 4, "vii": 4, "xii": 3, "adicionan:": 2, "xiii": 6, "xiv": 5, "xv": 5, "6;": 1, "bis;": 3, "9;": 1, "23;": 1, "28;": 1, "29;": 1, "38;": 1, "42;": 1, "45;": 1, "84;": 1, "todos": 1, "todas": 2, "aquellas": 2, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "autoridad": 1, "correspondiente": 1, "adecuar": 1, "dentro": 1, "siguientes": 1, "2001-": 1, "beatriz": 1, "elena": 2, "paredes": 1, "rangel": 1, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "rodolfo": 1, "dorador": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "gavil\u00e3\u00a1n": 1, "yolanda": 1, "veintisiete": 1, "dos": 9, "uno-": 1, "vicente": 3, "fox": 3, "quesada-": 3, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "2006": 2, "antepen\u00e3\u00baltimo": 1, "2006-": 2, "enrique": 7, "jackson": 2, "marcela": 2, "salas": 2, "p": 2, "sa\u00e3\u00bal": 1, "sollano": 1, "margarita": 1, "ch\u00e3\u00a1vez": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 2, "seis-": 2, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 6, "abascal": 2, "carranza-": 2, "julio": 1, "pasando": 2, "actual": 3, "ser": 2, "xvi": 3, "ma": 1, "sara": 1, "rocha": 1, "medina": 1, "micaela": 1, "aguilar": 2, "veintiocho": 1, "2013": 1, "v": 6, "76;": 1, "una": 5, "nueva": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "comunicaciones": 7, "transportes": 7, "contar\u00e3\u00a1n": 4, "h\u00e3\u00a1biles": 6, "realizar": 4, "\u00e3\u00a1mbito": 3, "competencias": 2, "adecuaciones": 4, "modificaciones": 4, "posibiliten": 4, "materializaci\u00e3\u00b3n": 2, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "facultadas": 1, "tal": 1, "efecto": 1, "formular": 1, "normas": 2, "oficiales": 2, "mexicanas": 2, "relativas": 1, "contenido": 1, "d": 1, "f": 1, "2013-": 1, "cordero": 2, "arroyo": 3, "francisco": 1, "vieyra": 1, "rosa": 3, "adriana": 3, "d\u00e3\u00adaz": 3, "lizama": 3, "javier": 2, "orozco": 1, "diecisiete": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 5, "nieto-": 5, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "diversas": 3, "2015": 1, "tercer": 2, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 3, "2": 3, "ix": 3, "x": 4, "xvii": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 4, "orden": 1, "subsecuentes;": 2, "11": 2, "orden;": 2, "41": 1, "\u00e2\u0080\u009cseguridad": 1, "operacional\u00e2\u0080\u009d": 1, "comprende": 1, "78": 2, "10;": 1, "viii": 6, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "vigencia": 2, "licencias": 1, "personal": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "aeron\u00e3\u00a1utico": 1, "ser\u00e3\u00a1": 1, "a\u00e3\u00b1os": 1, "ampliar": 1, "mismas": 1, "vez": 1, "realice": 1, "necesarias": 1, "2014-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "barrera": 2, "tapia": 1, "laura": 1, "fortoul": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "quince-": 1, "octubre": 2, "2016": 1, "septiembre": 1, "2016-": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "pablo": 2, "escudero": 2, "morales": 2, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "seis": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "2017": 1, "49;": 1, "52;": 1, "62": 1, "xi": 3, "87;": 1, "ter": 2, "2;": 1, "42": 1, "comprendiendo": 1, "4;": 1, "49": 1, "52": 1, "87": 2, "elaborar": 1, "hace": 1, "reformados": 1, "adicionados": 1, "comercial": 1, "90": 2, "adecuar\u00e3\u00a1n": 1, "fin": 1, "dar": 2, "se\u00e3\u00b1aladas": 2, "quinto-": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "presupuesto": 1, "corriente": 1, "acciones": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "publicidad": 1, "conocer": 2, "alcances": 1, "sexto-": 1, "implementar": 1, "mecanismo": 1, "eficaz": 1, "expedito": 1, "caso": 1, "salida": 1, "vuelo": 1, "retrase": 1, "o": 3, "cancele": 1, "permita": 1, "pasajero": 1, "causas": 1, "determine": 1, "si": 1, "es": 1, "responsable": 1, "ellas": 1, "concesionario": 1, "permisionario": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 1, "registrar": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 1, "2017-": 1, "guadalupe": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "eugenia": 2, "ocampo": 2, "bedolla": 2, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 1, "18": 1, "2018": 1, "iii;": 1, "3": 1, "iv;": 1, "sexto;": 1, "x;": 1, "tercero;": 2, "26;": 1, "62;": 1, "63;": 1, "64;": 1, "68;": 1, "72": 1, "xvii;": 1, "qu\u00e3\u00a1ter": 1, "quinquies": 1, "sexies;": 1, "xviii": 1, "subsecuente": 1, "1": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "reformar": 1, "correspondientes": 1, "emitir": 1, "pilotadas": 1, "distancia": 1, "operacional": 1, "24": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "sarah\u00e3\u00ad": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 12, "primero": 10, "": 658, "-": 125, "el": 501, "presente": 44, "ley_entrar\u00e3": 2, "\u00a1": 131, "en": 128, "vigor": 26, "a": 150, "d\u00e3": 27, "\u00ad": 164, "siguiente": 11, "de": 214, "su": 43, "publicaci\u00e3": 24, "\u00b3": 170, "n": 177, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 21, "2": 29, "se": 66, "derogar": 5, "art\u00e3": 73, "culo": 86, "1o": 1, "fracci\u00e3": 53, "viii": 5, ";": 99, "9o": 1, "fracci\u00f3n": 18, "ii": 7, "y": 148, "vi": 1, "306": 1, "326": 1, "329": 1, "370": 1, "371": 2, "i": 32, "inciso": 11, ")": 14, "d": 1, "iii": 6, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 5, "rrafo": 40, "372": 1, "373": 1, "542": 1, "546": 1, "555": 1, "558": 1, "562": 1, "564": 1, "568": 1, "570": 1, "ley_de_v\u00e3": 2, "as": 21, "general": 3, "comunicaci\u00e3": 2, "as\u00e3": 2, "como": 12, "dem\u00e3": 6, "segundo": 12, "disposici\u00f3n": 18, "que": 35, "oponer": 6, "ley": 21, "reglamentario": 3, "administrativo": 6, "continuar\u00e3": 2, "aplicar": 2, "mientras": 1, "expedir": 13, "nuevo": 2, "reglamento": 6, "salvo": 2, "3": 15, "infracci\u00f3n": 2, "cometer": 4, "con": 25, "anterioridad": 4, "entrada": 13, "sancionar\u00e3": 2, "tramitar\u00e3": 1, "conformidad": 3, "vigente": 3, "momento": 3, "cuarto": 4, "concesi\u00f3n": 5, "permiso": 6, "otorgar": 4, "ser\u00e3": 4, "respetar": 3, "t\u00e3": 5, "\u00a9": 45, "rminos": 4, "sin_perjuicio_de": 1, "titular": 1, "optar": 1, "por": 25, "acoger": 1, "referir": 3, "tr\u00e3": 2, "mite": 2, "estar\u00e3": 2, "disponer": 15, "este": 10, "obtenci\u00e3": 1, "tanto": 3, "respectivo": 7, "sujetar\u00e3": 1, "no": 13, "m\u00e3": 12, "xico": 24, "df": 7, "[??:28/4/1995:????:??]": 1, "dip": 22, "florentino_castro_l\u00e3": 1, "pez": 5, "presidente": 20, "sen": 22, "martha_lara_alatorre": 1, "presidenta": 2, "fernando_flores_g\u00e3": 1, "mez": 2, "gonz\u00e3": 1, "lez": 4, "secretario": 22, "antonio_manr\u00e3": 1, "quez_guluarte": 1, "r\u00e3\u00babricas": 11, "\"": 15, "cumplimiento": 14, "i_de_el_art\u00e3": 11, "89": 12, "constituci\u00e3": 11, "pol\u00e3": 12, "tica": 11, "estados_unidos_mexicanos": 11, "para": 31, "deber": 11, "observancia": 11, "decreto": 42, "residencia": 3, "poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 14, "distrito_federal": 9, "10": 3, "[??:??/5/1995:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "r\u00e3\u00babrica": 22, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 11, "esteban_moctezuma_barrag\u00e3": 1, "\u008d": 4, "reforma": 6, "aeropuerto": 5, "publicar": 11, "[??:22/12/1995:????:??]": 1, "327": 1, "328": 1, "b": 3, "c": 1, "567": 1, "8": 2, "ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil": 14, "hasta": 5, "ser": 3, "otro": 2, "cuando": 1, "hacer_referencia": 2, "figura": 1, "comandante": 2, "entender\u00e3": 1, "aer\u00e3": 3, "dromo": 1, "organismo": 2, "p\u00e3\u00bablico": 2, "descentralizar": 1, "aeropuertos": 3, "servicios_auxiliares": 2, "podr\u00e3": 2, "continuar": 1, "administrar": 2, "decreto_de_creaci\u00e3": 1, "fecha": 2, "[??:10/6/1965:????:??]": 1, "12": 2, "mismo": 7, "mes": 1, "a\u00e3": 5, "\u00b1": 12, "o": 8, "modificatorio": 1, "secretar\u00e3": 9, "prever": 1, "respecto_de": 1, "decir": 3, "anterior": 2, "entender": 2, "servicios_auxiliares_deber\u00e3": 1, "ajustar": 2, "relativo": 3, "construcci\u00e3": 2, "administraci\u00e3": 2, "operaci\u00e3": 2, "explotaci\u00e3": 2, "prestaci\u00e3": 2, "servicio": 5, "autorizaci\u00f3n": 2, "motivo": 1, "afectar\u00e3": 1, "derecho": 1, "trabajador": 1, "conforme_a": 1, "materia": 1, "quinto": 2, "vencimiento": 1, "concesionario": 5, "permisionario": 5, "deber\u00e3": 5, "dromos": 2, "civil": 5, "aeroportuario": 1, "complementario": 1, "comercial": 2, "ordenamiento": 3, "recibir": 1, "aeronave": 2, "destinar": 1, "transporte": 2, "reo": 3, "regular": 1, "tendr\u00e3": 1, "uno": 29, "plazo": 9, "ximo": 2, "180": 7, "natural": 2, "contar": 10, "a_partir_de": 10, "regularizar": 1, "situaci\u00e3": 1, "ante": 1, "6": 11, "septiembre_timo": 1, "tardar": 2, "ejecutivo_federal_constituir\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 1, "intersecretarial": 1, "21": 2, "[??:14/12/1995:????:??]": 1, "gustavo_carvajal_moreno": 1, "oscar_cant\u00e3": 1, "zetina": 1, "jorge_g_l\u00e3": 1, "tijerina": 1, "virginia_hern\u00e3_\u00a1_ndez_hern\u00e3": 1, "ndez": 3, "19": 2, "[??:??/12/1995:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "reformar": 20, "diverso": 5, "legal": 1, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "\u00e3": 13, "\u009a": 10, "20": 2, "32": 4, "adicionar": 19, "i_bis": 2, "47": 5, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "4": 15, "117": 1, "161": 1, "1": 21, "p\u00e3": 48, "173": 1, "148": 1, "bis": 17, "cap\u00e3": 3, "tulo": 3, "denominar": 1, "de_el_reclutamiento": 1, "f": 3, "170": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_el_ej\u00e3": 1, "rcito": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "mexicanas": 1, "57": 1, "105": 1, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 2, "armada_de_m\u00e3": 1, "c\u00e3": 2, "justicia_militar": 1, "5": 9, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "106": 1, "108": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 3, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "9": 3, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "todo": 4, "rep\u00e3\u00bablica_en_materia_federal": 1, "22": 2, "23": 4, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "34": 1, "35": 2, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "76": 5, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 3, "federal_de_instituciones_y_procedimientos_electorales": 1, "50": 5, "rrafos": 13, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "7": 3, "le": 1, "38": 3, "40": 1, "ley_de_aviaci\u00e3": 4, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "267": 1, "ley_de_el_seguro_social": 1, "156": 1, "166": 1, "ley_de_el": 2, "instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "28": 3, "iv": 6, "51": 2, "instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "27": 3, "constitucional": 2, "materia_nuclear": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 2, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "i_a_iii": 1, "ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera": 1, "14": 2, "ley_general": 1, "establecer": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "5o": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3_\u00b3_n_reguladora_de_energ\u00e3": 1, "ley_de_los_sistemas_de_ahorro": 1, "retiro": 1, "tribunales_agrarios": 1, "39": 2, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "26": 2, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "121": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "123": 1, "15": 8, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 9, "seguir": 9, ":": 12, "entrar\u00e3": 9, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 4, "l\u00e3": 1, "luis_meneses_murillo": 1, "jos\u00e3": 1, "antonio_valdivia": 1, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "30": 3, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "[??:28/12/2001:????:??]": 1, "ver": 5, "xii": 5, "29": 2, "70": 1, "80": 1, "84": 3, "86": 6, "h": 1, "88": 4, "vii": 4, "xiii": 6, "xiv": 5, "xv": 3, "42": 2, "45": 1, "aquel": 2, "jur\u00e3": 1, "dicas": 1, "autoridad": 1, "correspondiente": 2, "adecuar": 1, "dentro_de": 1, "[??:14/12/2001:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "cevallos_ramos": 1, "rodolfo_dorador_p\u00e3": 1, "gavil\u00e3": 1, "yolanda_e_gonz\u00e3_\u00a1_lez_hern\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "[??:??/12/2001:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "santiago_creel_miranda": 1, "[??:6/6/2006:????:??]": 1, "antepen\u00e3\u00baltimo": 1, "pen\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "marcela_gonz\u00e3": 2, "salas_p": 2, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "solla_no": 1, "margarita_ch\u00e3": 1, "vez": 1, "murgu\u00e3": 1, "[??:??/5/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 2, "abascal_carranza": 2, "ley_de_aeropuertos": 3, "[??:5/7/2006:????:??]": 1, "pasar": 2, "actual": 3, "xv_a_ser_xvi": 1, "[??:26/4/2006:????:??]": 1, "ma": 1, "sara_rocha_medina": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "[??:21/5/2013:????:??]": 1, "v": 6, "\u00e2": 12, "\u0080": 14, "\u00a6": 12, "ejecutivo_federal": 4, "comunicaciones_y_transportes": 6, "contar\u00e3": 4, "h\u00e3": 6, "biles": 6, "realizar": 5, "mbito": 3, "competencia": 3, "adecuaci\u00f3n": 4, "modificaci\u00f3n": 4, "posibilitar": 4, "materializaci\u00e3": 2, "coordinaci\u00e3": 2, "estado": 1, "instituci\u00f3n": 1, "facultar": 1, "tal": 1, "efecto": 1, "formular": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 2, "contenido": 1, "d_f": 1, "[??:4/4/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "az": 3, "lizama": 3, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "[??:17/5/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 5, "nieto": 5, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "ngel": 4, "osorio_chong": 4, "[??:26/1/2015:????:??]": 1, "ix": 3, "x": 5, "xvii": 3, "recorri\u00e3": 4, "ndose": 4, "orden": 3, "subsecuente": 3, "11": 2, "41": 1, "xv_bis_denominado_\u00e2": 1, "\u009c": 1, "seguridad_operacional\u00e2": 1, "\u009d": 1, "comprender": 2, "78": 2, "trav\u00e3": 2, "vigencia": 2, "licencia": 1, "personal": 1, "cnico": 1, "aeron\u00e3": 1, "utico": 1, "ampliar": 1, "una_vez_que": 1, "necesario": 1, "[??:15/12/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "mar\u00e3": 4, "elena_barrera_tapia": 1, "laura_barrera_fortoul": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/1/2015:????:??]": 1, "[??:10/10/2016:????:??]": 1, "[??:8/9/2016:????:??]": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "aguilar": 1, "pablo_escudero_morales": 2, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "[??:6/10/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "[??:26/6/2017:????:??]": 1, "49": 2, "52": 2, "62": 2, "xi": 3, "87": 3, "iv_bis": 1, "viii_bis": 1, "viii_ter": 1, "elaborar": 1, "90": 2, "adecuar\u00e3": 1, "procedimiento": 1, "fin": 1, "dar": 1, "se\u00e3": 2, "alado": 2, "la_secretar\u00e3": 2, "sin": 1, "modificaci\u00e3": 1, "presupuesto": 1, "corriente": 1, "acci\u00f3n": 1, "difusi\u00e3": 1, "campa\u00e3": 1, "publicidad": 1, "dar_a_conocer": 1, "alcance": 1, "comunicaciones_y_transportes_deber\u00e3": 1, "implementar": 1, "mecanismo": 1, "eficaz": 1, "expedito": 1, "en_caso_de": 1, "salida": 1, "vuelo": 1, "retrasar": 1, "cancelar": 1, "permitir": 1, "pasajero": 1, "conocer": 1, "causa": 1, "determinar": 1, "si": 1, "responsable": 1, "ellos": 1, "s\u00e3": 1, "ptimo": 1, "registrar": 1, "tic_as": 1, "compensaci\u00e3": 1, "[??:27/4/2017:????:??]": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 2, "[??:21/6/2017:????:??]": 1, "[??:18/6/2018:????:??]": 1, "63": 1, "64": 1, "68": 1, "72": 1, "xvi": 2, "i_ter": 1, "i_qu\u00e3": 1, "ter": 1, "i_quinquies": 1, "i_sexies": 1, "xviii": 1, "ejecutivo_federal_contar\u00e3": 1, "emitir": 1, "en_materia_de": 1, "pilotar": 1, "distancia": 1, "seguridad": 1, "operacional": 1, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "itzel_sarah\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 145, "de": 1806, "aviaci\u00e3\u00b3n": 30, "civil": 48, "aviaci\u00e3\u0093n": 1, "nueva": 3, "publicada": 4, "en": 610, "el": 606, "diario": 24, "oficial": 30, "la": 918, "federaci\u00e3\u00b3n": 26, "12": 5, "mayo": 5, "1995": 2, "texto": 2, "vigente": 11, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 9, "dof": 170, "18-06-2018": 71, "al": 158, "margen": 1, "un": 125, "sello": 1, "con": 181, "escudo": 1, "nacional": 35, "que": 395, "dice:": 1, "estados": 17, "unidos": 16, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "ernesto": 6, "zedillo": 4, "ponce": 4, "leon": 1, "presidente": 1, "constitucional": 2, "los": 487, "mexicanos": 19, "a": 498, "sus": 57, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 292, "ha": 2, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 13, "decreto": 42, "\"el": 1, "decreta:": 1, "aviacion": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 31, "i": 95, "disposiciones": 53, "generales": 6, "art\u00e3\u00adculo": 249, "1": 6, "presente": 62, "es": 16, "orden": 8, "p\u00e3\u00bablico": 31, "y": 680, "tiene": 9, "por": 240, "objeto": 6, "regular": 22, "explotaci\u00e3\u00b3n": 5, "uso": 15, "o": 412, "aprovechamiento": 2, "del": 294, "espacio": 16, "a\u00e3\u00a9reo": 116, "situado": 4, "sobre": 26, "territorio": 19, "respecto": 12, "prestaci\u00e3\u00b3n": 26, "desarrollo": 5, "servicios": 81, "transporte": 117, "estado": 25, "una": 60, "v\u00e3\u00ada": 2, "general": 19, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 4, "sujeta": 5, "dominio": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 2, "2": 7, "para": 192, "efectos": 14, "esta": 51, "entender\u00e3\u00a1": 5, "por:": 6, "aeronave:": 1, "cualquier": 21, "veh\u00e3\u00adculo": 1, "capaz": 1, "transitar": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "personas": 41, "carga": 33, "correo;": 1, "bis": 50, "aeronave": 84, "no": 130, "tripulada:": 1, "destinada": 1, "volar": 2, "sin": 53, "piloto": 8, "bordo;": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 144, "adicionada": 27, "ter": 4, "aut\u00e3\u00b3noma:": 1, "tripulada": 5, "permite": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 16, "vuelo;": 4, "qu\u00e3\u00a1ter": 2, "aeromodelo:": 1, "controlada": 1, "control": 7, "remoto": 1, "fabricada": 1, "escala": 1, "reducida": 1, "tama\u00e3\u00b1o": 1, "real": 2, "exclusivamente": 4, "recreativo;": 1, "quinquies": 2, "globos": 1, "libres": 1, "tripulados:": 1, "aerostato": 1, "tripulaci\u00e3\u00b3n": 13, "propulsada": 1, "medios": 6, "mec\u00e3\u00a1nicos": 1, "vuelo": 34, "libre;": 1, "sexies": 1, "sistema": 19, "pilotada": 2, "distancia:": 1, "distancia": 4, "su": 136, "estaci\u00e3\u00b3n": 3, "estaciones": 1, "conexas": 1, "pilotaje": 1, "enlaces": 1, "requeridos": 1, "mando": 2, "otro": 15, "componente;": 1, "ii": 47, "aer\u00e3\u00b3dromo": 5, "civil:": 2, "\u00e3\u00a1rea": 1, "definida": 1, "tierra": 2, "agua": 1, "adecuada": 3, "despegue": 2, "aterrizaje": 7, "acuatizaje": 1, "movimiento": 4, "aeronaves": 74, "instalaciones": 6, "m\u00e3\u00adnimos": 2, "garantizar": 8, "seguridad": 91, "operaci\u00e3\u00b3n;": 1, "iii": 39, "aeropuerto:": 1, "servicio": 87, "cuenta": 6, "las": 397, "adecuados": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "despacho": 3, "pasajeros": 38, "correo": 8, "as\u00e3\u00ad": 37, "como": 71, "privado": 30, "comercial": 33, "comercial;": 2, "reformada": 48, "iv": 35, "aerov\u00e3\u00ada:": 1, "ruta": 7, "a\u00e3\u00a9rea": 13, "dotada": 1, "radioayudas": 4, "navegaci\u00e3\u00b3n": 13, "boleto:": 1, "documento": 6, "contiene": 1, "contrato": 19, "realizado": 2, "entre": 20, "concesionario": 61, "permisionario": 62, "pasajero": 42, "efectuar": 3, "c\u00e3\u00a1lculo": 1, "compensaciones": 5, "indemnizaciones": 13, "u": 9, "otras": 8, "referencias": 1, "hagan": 3, "boleto": 15, "considerar\u00e3\u00a1": 4, "monto": 4, "total": 12, "incluyendo": 2, "tarifas": 15, "impuestos": 2, "comisiones": 1, "cargo": 10, "cubierto": 1, "26-06-2017": 23, "v": 27, "cabotaje:": 1, "mediante": 6, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 1, "tipo": 4, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 1, "onerosa": 1, "combinaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a9stos": 3, "dos": 28, "m\u00e3\u00a1s": 15, "puntos": 3, "nacional;": 4, "26-01-2015": 45, "vi": 22, "certificado": 17, "aeronavegabilidad:": 1, "acredita": 1, "est\u00e3\u00a1": 8, "condiciones": 31, "t\u00e3\u00a9cnicas": 3, "satisfactorias": 2, "realizar": 18, "operaciones": 21, "recorrida": 11, "vii": 17, "matr\u00e3\u00adcula:": 1, "identifica": 1, "determina": 1, "nacionalidad": 14, "aeronave;": 3, "viii": 20, "helipuerto:": 1, "exclusivo": 1, "helic\u00e3\u00b3pteros;": 1, "pasajero:": 2, "persona": 5, "traslada": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 10, "tendr\u00e3\u00a1": 10, "calidad": 8, "desde": 12, "momento": 18, "realiza": 2, "hasta": 26, "cumpla": 4, "mismo": 12, "procuradur\u00e3\u00ada:": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 8, "federal": 57, "consumidor": 4, "ix": 13, "programa": 7, "estatal": 9, "operacional:": 3, "establecido": 15, "secretar\u00e3\u00ada": 103, "operacional": 48, "fin": 15, "alcanzar": 3, "nivel": 8, "\u00e3\u00b3ptimo": 5, "civil;": 3, "x": 14, "proveedores": 10, "servicio:": 1, "otros": 12, "concesionarios": 48, "permisionarios": 52, "aeroportuarios": 2, "organismo": 6, "descentralizado": 5, "aeropuertos": 19, "auxiliares": 4, "\u00e3\u00b3rgano": 2, "administrativo": 8, "desconcentrado": 2, "mexicano": 10, "talleres": 7, "aeron\u00e3\u00a1uticos": 9, "organizaciones": 4, "responsables": 8, "dise\u00e3\u00b1o": 2, "fabricaci\u00e3\u00b3n": 3, "prestadores": 4, "tr\u00e3\u00a1nsito": 12, "centros": 6, "formaci\u00e3\u00b3n": 3, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 10, "adiestramiento": 8, "operadores": 4, "a\u00e3\u00a9reos": 12, "distintas": 6, "militares;": 2, "xi": 10, "ruta:": 1, "canalizar": 1, "tr\u00e3\u00a1fico": 3, "xii": 10, "secretar\u00e3\u00ada:": 2, "comunicaciones": 8, "transportes;": 1, "xiii": 13, "riesgo": 6, "lesiones": 2, "da\u00e3\u00b1os": 27, "bienes": 13, "reduce": 1, "mantiene": 1, "debajo": 1, "medio": 6, "proceso": 6, "continuo": 2, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "peligros": 2, "riesgos;": 1, "xiv": 12, "a\u00e3\u00a9reo:": 1, "ofrece": 1, "manera": 14, "t\u00e3\u00a9rminos": 23, "incluye": 1, "sujeto": 4, "concesi\u00e3\u00b3n": 22, "sujetos": 7, "permiso": 22, "xv": 11, "regular:": 1, "itinerarios": 2, "frecuencias": 2, "vuelos": 16, "horarios;": 1, "xvi": 7, "nacional:": 1, "presta": 1, "dentro": 18, "xvii": 6, "enfoque": 1, "sistem\u00e3\u00a1tico": 1, "establece": 3, "documentado": 2, "manejo": 2, "parte": 21, "recopilaci\u00e3\u00b3n": 4, "procesamiento": 2, "datos": 9, "minimizar": 1, "riesgos": 3, "mejoras": 2, "continuas": 1, "proteger": 4, "inter\u00e3\u00a9s": 2, "cual": 22, "integra": 1, "sistemas": 8, "t\u00e3\u00a9cnicos": 4, "relacionados": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 7, "recursos": 4, "humanos": 1, "financieros": 2, "inclusive": 3, "estructuras": 1, "org\u00e3\u00a1nicas": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 4, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "cuentas": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 9, "procedimientos": 9, "necesarios": 3, "obtenci\u00e3\u00b3n": 7, "ese": 4, "xviii": 4, "tratados:": 1, "definidos": 1, "tales": 7, "celebraci\u00e3\u00b3n": 3, "tratados": 16, "3": 5, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "tribunales": 2, "federales": 3, "conocer": 7, "controversias": 2, "susciten": 1, "motivo": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "perjuicio": 9, "surjan": 1, "particulares": 4, "sometan": 1, "arbitraje": 1, "conformidad": 12, "aplicables": 18, "hechos": 5, "ocurridos": 3, "actos": 5, "realizados": 1, "bordo": 12, "matr\u00e3\u00adcula": 29, "mexicana": 13, "sujetar\u00e3\u00a1n": 3, "leyes": 4, "autoridades": 14, "mexicanas;": 5, "ocurran": 2, "realicen": 7, "extranjera": 7, "durante": 10, "misma": 14, "regir\u00e3\u00a1n": 2, "lo": 96, "caso": 91, "comisi\u00e3\u00b3n": 8, "delitos": 2, "estar\u00e3\u00a1": 12, "dispuesto": 36, "c\u00e3\u00b3digo": 7, "penal": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 82, "reformado": 39, "son": 4, "nacimientos": 1, "defunciones": 1, "buque": 1, "bandera": 2, "4": 9, "rige": 1, "previsto": 6, "falta": 3, "disposici\u00e3\u00b3n": 9, "expresa": 1, "aplicar\u00e3\u00a1:": 1, "v\u00e3\u00adas": 3, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 2, "nacionales;": 1, "procedimiento": 5, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "comercio;": 1, "civiles": 15, "5": 5, "mexicanas": 25, "clasifican": 1, "en:": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 32, "ser:": 3, "a)": 11, "p\u00e3\u00bablico:": 1, "empleadas": 1, "internacional": 17, "b)": 7, "privadas:": 1, "utilizadas": 1, "usos": 1, "comerciales": 4, "diferentes": 4, "particular": 5, "fines": 5, "lucro": 3, "aquellas": 5, "cuyo": 2, "expreso": 2, "sea": 16, "experimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "acrobacia": 1, "exhibici\u00e3\u00b3n": 2, "naturaleza": 7, "sean": 8, "colecci\u00e3\u00b3n": 1, "inciso": 8, "28-12-2001": 30, "propiedad": 5, "gobiernos": 2, "estatales": 2, "municipales": 1, "entidades": 4, "paraestatales": 2, "militares": 8, "destinadas": 3, "posesi\u00e3\u00b3n": 4, "ej\u00e3\u00a9rcito": 2, "armada": 2, "fuerza": 16, "nacionales": 4, "autoridad": 22, "aeron\u00e3\u00a1utica": 17, "6": 9, "siguientes": 18, "atribuciones": 9, "materia": 21, "aeroportuaria": 2, "otorgadas": 2, "dependencias": 2, "p\u00e3\u00bablica": 4, "federal:": 1, "planear": 1, "formular": 2, "conducir": 2, "programas": 3, "regulaci\u00e3\u00b3n": 5, "a\u00e3\u00a9reo;": 4, "otorgar": 2, "concesiones": 20, "permisos": 25, "verificar": 9, "cumplimiento": 26, "resolver": 3, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "terminaci\u00e3\u00b3n;": 1, "expedir": 8, "normas": 14, "oficiales": 15, "dem\u00e3\u00a1s": 30, "administrativas;": 1, "prestar": 9, "controlar": 1, "establecer": 12, "operaci\u00e3\u00b3n": 25, "deben": 3, "sujetarse;": 1, "aplicar": 7, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 7, "secretar\u00e3\u00adas": 3, "competentes": 6, "medidas": 14, "e": 21, "higiene": 2, "ambiental": 2, "observarse": 2, "cumplimiento;": 2, "21-05-2013": 6, "certificados": 9, "aeronavegabilidad": 13, "explotador": 2, "decretar": 2, "suspensi\u00e3\u00b3n": 2, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 7, "revalidaci\u00e3\u00b3n": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 4, "mismos": 6, "llevar": 11, "registro": 12, "aeron\u00e3\u00a1utico": 14, "mexicano;": 3, "aerov\u00e3\u00adas": 3, "participar": 4, "organismos": 1, "internacionales": 7, "negociaciones": 2, "tratados;": 2, "promover": 6, "personal": 20, "t\u00e3\u00a9cnico": 12, "aeron\u00e3\u00a1utico;": 2, "revalidar": 1, "cancelar": 2, "licencias": 6, "interpretar": 1, "reglamentos": 19, "administrativos": 1, "industria": 1, "autorizar": 3, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "visitas": 2, "verificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "designar": 1, "remover": 1, "comandantes": 11, "regionales": 5, "helipuertos": 5, "aer\u00e3\u00b3dromos": 8, "especializado": 1, "preste": 3, "mismos;": 2, "aprobar": 1, "plan": 6, "previamente": 6, "operador": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "escrito": 1, "transmitir\u00e3\u00a1": 1, "telef\u00e3\u00b3nica": 2, "interfono": 1, "frecuencia": 1, "radiocomunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "establecida": 3, "electr\u00e3\u00b3nico": 2, "conforme": 16, "administrativas": 11, "expedidas;": 1, "05-07-2006": 2, "establecimiento": 4, "producci\u00e3\u00b3n": 3, "f\u00e3\u00a1bricas": 2, "componentes": 2, "otorgarse": 3, "f\u00e3\u00adsicas": 6, "morales": 14, "extranjeras;": 2, "relativas": 3, "certificaci\u00e3\u00b3n": 3, "tripuladas": 1, "excepto": 4, "xix": 2, "se\u00e3\u00b1alen": 4, "ordenamientos": 4, "estas": 1, "ser": 26, "ejercidas": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 9, "excepci\u00e3\u00b3n": 2, "facultades": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 8, "indelegables": 1, "reglamento": 17, "interior": 2, "conferidas": 3, "dicha": 4, "unidad": 4, "administrativa": 4, "adicionado": 44, "7": 5, "ejercer\u00e3\u00a1": 2, "conducto": 1, "aeropuerto": 16, "deber\u00e3\u00a1n": 39, "nacimiento": 5, "adquieran": 2, "otra": 13, "ejercicio": 7, "depender\u00e3\u00a1n": 2, "funcional": 2, "operativamente": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 9, "comandancias": 2, "expresamente": 4, "les": 7, "determinadas": 2, "propia": 6, "cuales": 8, "ejercer\u00e3\u00a1n": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n": 3, "mencionan:": 1, "vigilar": 5, "permanentemente": 3, "cumplan": 4, "aplicables;": 4, "instrucciones": 4, "contenidas": 2, "manual": 2, "aeron\u00e3\u00a1uticas;": 2, "estricto": 1, "deberes": 1, "responsabilidades": 3, "aeropuerto;": 2, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "est\u00e3\u00a9": 4, "debidamente": 2, "capacitado": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "funciones;": 1, "eficiencia": 6, "levantar": 3, "actas": 2, "violaciones": 2, "actuar": 2, "auxiliar": 2, "ministerio": 2, "p\u00e3\u00bablico;": 3, "cumplimentar": 2, "resoluciones": 3, "judiciales": 2, "coordinar": 3, "actividades": 5, "ejerzan": 2, "funciones": 5, "aeropuertos;": 2, "superior": 2, "jer\u00e3\u00a1rquico": 2, "encuentren": 5, "fundadas": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 4, "aplicable": 5, "23-01-1998": 3, "mencionan": 1, "demarcaciones": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "suspender": 3, "ley;": 4, "ayudas": 2, "visuales": 1, "ajusten": 1, "vigencia": 20, "capacidades": 1, "aeronaves;": 3, "disponer": 3, "cierre": 2, "parcial": 6, "cuando": 49, "re\u00e3\u00banan": 1, "a\u00e3\u00a9reas;": 1, "prohibir": 1, "miembro": 4, "realizaci\u00e3\u00b3n": 4, "estos": 5, "dispondr\u00e3\u00a1n": 1, "apoyo": 2, "cuerpo": 1, "verificadores": 5, "subordinados": 1, "ellos": 8, "8": 5, "(se": 1, "deroga)": 1, "derogado": 1, "22-12-1995": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 15, "primera": 6, "9": 5, "requiere": 1, "otorgue": 3, "tal": 7, "s\u00e3\u00b3lo": 5, "otorgar\u00e3\u00a1": 5, "interesados": 3, "acreditar:": 1, "capacidad": 8, "t\u00e3\u00a9cnica": 2, "financiera": 1, "jur\u00e3\u00addica": 2, "oportunidad": 3, "permanencia": 5, "precio;": 1, "disponibilidad": 2, "equipo": 6, "requisitos": 9, "requeridas": 1, "hangares": 1, "infraestructura": 2, "necesaria": 3, "solicitada": 2, "contar": 9, "s\u00e3\u00ad": 3, "mismas": 5, "sociedades": 7, "mercantiles": 1, "asociadas": 1, "experiencia": 2, "haga": 4, "viable": 1, "sector": 1, "maximicen": 1, "refiere": 18, "este": 28, "siempre": 16, "cuenten": 4, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 27, "rutas": 11, "correspondientes": 11, "10": 5, "otorgar\u00e3\u00a1n": 5, "plazo": 30, "treinta": 7, "a\u00e3\u00b1os": 8, "prorrogadas": 1, "varias": 1, "ocasiones": 2, "cada": 12, "dichas": 4, "pr\u00e3\u00b3rrogas": 1, "exceda": 2, "concesionario:": 1, "hubiere": 9, "cumplido": 2, "obligaciones": 12, "pretenda": 2, "prorrogar;": 1, "solicite": 6, "tardar": 3, "a\u00e3\u00b1o": 10, "antes": 2, "conclusi\u00e3\u00b3n;": 1, "mejoramiento": 1, "prestados": 1, "acuerdo": 15, "verificaciones": 4, "sistem\u00e3\u00a1ticas": 1, "practicadas": 1, "indicadores": 1, "determinen": 1, "respectivos": 8, "acepte": 1, "nuevas": 1, "establezca": 6, "base": 6, "segunda": 5, "11": 3, "ser\u00e3\u00a1n:": 1, "regular;": 3, "otorgar\u00e3\u00a1n:": 1, "i;": 2, "extranjeras": 15, "supuesto": 1, "ii;": 1, "iii;": 2, "asimismo": 6, "requerir\u00e3\u00a1": 4, "documentaci\u00e3\u00b3n": 3, "equivalente": 6, "expedidos": 2, "extranjeros": 6, "ser\u00e3\u00a1n": 18, "convalidados": 2, "esos": 2, "est\u00e3\u00a9n": 6, "acreditados": 1, "pa\u00e3\u00ads": 6, "est\u00e3\u00a1ndares": 2, "m\u00e3\u00a9todos": 2, "recomendados": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 3, "fracciones": 24, "indefinido": 2, "existan": 1, "convenios": 2, "rec\u00e3\u00adprocos": 1, "si": 19, "esto": 4, "fuera": 3, "m\u00e3\u00a1ximo": 6, "correspondiente": 26, "precisar\u00e3\u00a1n": 1, "tercera": 2, "comunes": 2, "establecidos": 6, "resoluci\u00e3\u00b3n": 5, "deber\u00e3\u00a1": 40, "emitirse": 1, "noventa": 9, "d\u00e3\u00adas": 36, "naturales": 9, "contados": 12, "partir": 25, "aqu\u00e3\u00a9l": 4, "presentado": 1, "solicitud": 7, "integrada": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "capital": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 13, "13": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 3, "incluir": 4, "menos": 5, "siguiente:": 5, "nombre": 4, "domicilio": 1, "permisionario;": 2, "permiso;": 3, "autorizados;": 1, "mantenimiento": 3, "servicio;": 3, "derechos": 17, "per\u00e3\u00adodo": 3, "14": 5, "terminan": 1, "vencimiento": 4, "pr\u00e3\u00b3rroga": 1, "otorgado;": 1, "renuncia": 1, "titular;": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n;": 1, "desaparici\u00e3\u00b3n": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 2, "quiebra": 1, "titular": 6, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "extingue": 1, "contra\u00e3\u00addas": 1, "15": 10, "revocar": 1, "ejercer": 2, "conferidos": 4, "mayor": 16, "ciento": 5, "ochenta": 3, "contado": 7, "fecha": 21, "otorgamiento;": 1, "mantener": 9, "vigentes": 7, "seguros": 4, "cambio": 3, "ceder": 3, "hipotecar": 2, "gravar": 3, "transferir": 4, "enajenar": 3, "alg\u00e3\u00ban": 2, "gobierno": 6, "extranjero;": 1, "secretar\u00e3\u00ada;": 4, "registradas": 2, "aprobadas;": 1, "alterar": 1, "falsificar": 1, "documentos": 8, "forma": 15, "salvo": 19, "fortuito": 4, "mayor;": 1, "distintos": 2, "se\u00e3\u00b1alados": 3, "respectivo;": 1, "infringir": 2, "operacional;": 9, "incumplir": 4, "pago": 15, "originen": 5, "servicios;": 2, "ejecutar": 1, "omitir": 1, "impidan": 1, "concesionados": 1, "permisionados": 1, "quienes": 2, "tengan": 3, "derecho": 12, "ello;": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 8, "ambiente;": 2, "cabotaje": 5, "utilizando": 1, "autorizadas": 5, "cualquiera": 5, "establecidas": 6, "incumplimiento": 5, "haya": 16, "impuesto": 2, "sanci\u00e3\u00b3n": 7, "\u00e3\u00a9sta": 12, "quedado": 4, "firme": 4, "revocar\u00e3\u00a1": 3, "inmediata": 1, "\u00e3\u00banicamente": 4, "supuestos": 3, "anteriores": 6, "igual": 2, "proceder\u00e3\u00a1": 2, "juicio": 2, "grave": 6, "infracci\u00e3\u00b3n": 6, "06-06-2006": 2, "casos": 17, "hubiese": 1, "sancionado": 1, "respectivo": 9, "tres": 14, "causas": 5, "previstas": 5, "sido": 9, "revocado": 3, "podr\u00e3\u00a1": 35, "obtener": 5, "directa": 3, "indirectamente": 2, "contemplados": 2, "cinco": 30, "respectiva": 7, "16": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 2, "cesionario": 1, "comprometa": 1, "pendientes": 1, "asuma": 1, "efecto": 7, "ning\u00e3\u00ban": 5, "ni": 3, "alguna": 5, "extranjero": 7, "generalidades": 1, "17": 1, "adoptar": 3, "necesarias": 4, "m\u00e3\u00a1ximas": 2, "integridad": 3, "f\u00e3\u00adsica": 4, "usuarios": 4, "terceros": 10, "prestarse": 1, "permanente": 1, "uniforme": 1, "equitativas": 1, "discriminatorias": 1, "cuanto": 2, "precio": 12, "18": 2, "internacional;": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "19": 4, "contendr\u00e3\u00a1n": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 3, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "mismo;": 1, "operar": 7, "adicionales": 5, "solicitarse": 1, "formar\u00e3\u00a1": 1, "adicional": 4, "comercializarse": 2, "autorizada": 1, "iniciarse": 2, "expedido": 3, "operarse": 2, "dicho": 6, "quedar\u00e3\u00a1": 3, "cancelada": 3, "necesidad": 2, "declaratoria": 5, "20": 4, "autorizaciones": 6, "respectivas": 6, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "convenido": 1, "hacia": 7, "opere": 1, "ruta;": 1, "referir\u00e3\u00a1n": 1, "espec\u00e3\u00adficas;": 1, "hayan": 7, "asignable": 1, "ofrezca": 1, "mejores": 1, "determinar": 2, "conveniencia": 1, "iniciar": 3, "alude": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 5, "reciprocidad": 1, "criterios": 3, "25": 3, "21": 5, "requerir\u00e3\u00a1n": 2, "celebrados": 1, "22": 5, "explotar": 1, "a\u00e3\u00a9reas": 4, "informar": 8, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 6, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 2, "ello": 5, "ocurra": 1, "\u00e3\u00banicas": 1, "prestadoras": 1, "23": 5, "incluyen": 1, "fletamento": 6, "taxis": 1, "observar": 4, "paquetes": 1, "deseen": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 8, "previa": 6, "presten": 6, "traducirse": 1, "hecho": 1, "equivalentes": 1, "complementarios": 2, "contratos": 5, "celebren": 2, "tur\u00e3\u00adsticos": 1, "pactarse": 1, "comercializar\u00e3\u00a1n": 1, "todo": 5, "paquete;": 1, "taxi": 2, "3500": 1, "kilogramos": 4, "especifiquen": 2, "otorguen": 2, "considerando": 1, "atiendan": 1, "elementos": 1, "especificaciones": 3, "equipos": 4, "caracter\u00e3\u00adsticas": 4, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "24": 3, "resolver\u00e3\u00a1": 1, "solicitudes": 1, "refieren": 1, "art\u00e3\u00adculos": 21, "seg\u00e3\u00ban": 6, "fomenten": 1, "competencia": 8, "efectiva": 3, "26": 5, "regulares": 1, "enviar": 1, "conocimiento": 6, "acuerdos": 5, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "aerol\u00e3\u00adneas": 1, "27": 5, "considera": 3, "destina": 2, "propietario": 14, "poseedor": 14, "encuentran": 1, "especializados": 1, "vez": 4, "comprenden": 1, "aerofotograf\u00e3\u00ada": 1, "aerotopograf\u00e3\u00ada": 1, "publicidad": 3, "fumigaci\u00e3\u00b3n": 1, "provocaci\u00e3\u00b3n": 1, "artificial": 1, "lluvias": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 2, "aplicar\u00e3\u00a1": 3, "operen": 3, "cuarta": 1, "28": 4, "pero": 3, "p\u00e3\u00b3liza": 5, "seguro": 8, "regir\u00e3\u00a1": 1, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "legales": 6, "29": 2, "sobrevolar": 1, "aterrizar": 2, "despegar": 1, "primer": 17, "hacerlo": 2, "tramitar": 1, "mecanismos:": 1, "internaci\u00e3\u00b3n": 3, "\u00e3\u00banica": 1, "seis": 3, "meses": 2, "vencer\u00e3\u00a1": 1, "anticipada": 1, "periodo": 4, "abandona": 1, "entradas": 1, "m\u00e3\u00baltiples": 1, "\u00e3\u00baltimo": 10, "d\u00e3\u00ada": 11, "fue": 2, "ambos": 1, "previo": 2, "propietarios": 6, "acreditar": 4, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "cumplen": 1, "licencia": 15, "30": 3, "aerostatos": 1, "ultraligeras": 1, "an\u00e3\u00a1logas": 1, "motor": 1, "registrarse": 2, "ante": 18, "sujetarse": 4, "expida": 5, "independientemente": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 12, "privadas": 2, "clubes": 1, "aeromodelismo": 1, "practiquen": 1, "deportes": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "derivados": 3, "quinta": 1, "31": 1, "ajustar\u00e3\u00a1": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "37": 2, "32": 5, "toda": 8, "acredite": 2, "encuentra": 3, "copia": 2, "certificada": 2, "pruebas": 2, "establezcan": 4, "todos": 8, "ser\u00e3\u00a1": 31, "cumplir": 5, "plenamente": 1, "requerimientos": 2, "mencionados": 1, "anterior": 17, "indefinida": 1, "cambiado": 1, "33": 1, "abordar": 3, "armadas": 2, "ebriedad": 2, "bajo": 8, "influjo": 1, "estupefacientes": 2, "psicotr\u00e3\u00b3picos": 2, "enervantes;": 1, "transportarse": 2, "cad\u00e3\u00a1veres": 2, "enfermedad": 2, "presenten": 4, "menores": 5, "edad": 3, "viajar": 2, "solos": 1, "responsiva": 1, "padres": 1, "tutores": 1, "permitan": 7, "atender": 1, "discapacidad": 8, "avanzada": 1, "34": 2, "regular\u00e3\u00a1": 1, "materiales": 1, "sustancias": 1, "objetos": 4, "peligrosos": 2, "armas": 3, "municiones": 1, "explosivos": 2, "35": 3, "reglas": 3, "instrumentos": 3, "obligatorio": 2, "utilizar": 5, "meteorolog\u00e3\u00ada": 2, "telecomunicaciones": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 27, "aeron\u00e3\u00a1uticas": 3, "facultadas": 2, "hacer": 6, "controlado": 2, "visual": 1, "36": 1, "ejecutivo": 18, "razones": 4, "emergencia": 2, "defensa": 2, "zonas": 2, "prohibidas": 2, "restringidas": 3, "peligrosas": 2, "queda": 1, "prohibido": 1, "acrob\u00e3\u00a1ticos": 2, "demostraci\u00e3\u00b3n": 2, "evoluciones": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 5, "peligroso": 1, "ciudades": 1, "n\u00e3\u00bacleos": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "festivales": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a1reas": 2, "donde": 3, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 5, "exclusiva": 1, "infracciones": 6, "informar\u00e3\u00a1": 1, "marina": 1, "corresponda": 5, "procedan": 1, "correspondan": 3, "38-": 1, "constituido": 1, "interviene": 1, "directamente": 3, "cuyas": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 7, "adquiera": 4, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "aptitud": 3, "ex\u00e3\u00a1menes": 1, "pericia": 1, "privada": 1, "pilotos": 1, "convalidar": 1, "expresas": 1, "que:": 2, "suspendida": 1, "transcurrido": 1, "mediar": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 6, "interesado": 2, "le": 10, "otorga": 1, "nuevamente": 1, "trate": 4, "convalidaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuya": 3, "exceder": 2, "aquella": 1, "otorgada": 1, "otorgado": 1, "pueda": 3, "dedicarse": 1, "actividad": 3, "expedida": 1, "constancia": 2, "psicof\u00e3\u00adsica": 2, "terminada": 1, "posteriores": 2, "renovaci\u00e3\u00b3n": 1, "implique": 2, "39": 3, "proporcionar": 4, "requiera": 4, "eficiente": 3, "segura": 1, "instructores": 1, "impartan": 1, "centro": 1, "trabajo": 3, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "social": 2, "lineamientos": 4, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "aquellos": 3, "conocimientos": 1, "habilidades": 1, "destrezas": 1, "requieran": 3, "necesario": 4, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "citados": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "considerar": 1, "propuestas": 1, "comandante": 16, "40-": 1, "quien": 2, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "responsable": 8, "tripulantes": 1, "equipaje": 25, "estar": 2, "pleno": 3, "goce": 1, "pol\u00e3\u00adticos": 1, "designado": 1, "suplir": 1, "ausencia": 1, "incapacidad": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "hecha": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 3, "sustituya": 1, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "design\u00e3\u00b3": 1, "decisiones": 1, "pertinentes": 1, "obligada": 1, "acatar": 2, "registrar\u00e3\u00a1": 1, "libro": 1, "bit\u00e3\u00a1cora": 1, "puedan": 1, "tener": 2, "consecuencias": 1, "pondr\u00e3\u00a1": 1, "lugar": 7, "c\u00e3\u00b3nsul": 1, "41": 2, "responsabilidad": 15, "comprende": 3, "hace": 2, "entrega": 3, "competente": 5, "representante": 1, "solidariamente": 2, "dictada": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "42": 3, "fijar\u00e3\u00a1n": 2, "libremente": 1, "competitividad": 2, "aprobar\u00e3\u00a1n": 1, "puesta": 1, "vigor": 27, "negar": 1, "fijadas": 2, "implican": 1, "depredatorias": 1, "monop\u00e3\u00b3lico": 1, "dominancia": 1, "mercado": 2, "desleal": 1, "impida": 1, "niveles": 3, "tarifarios": 1, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "ordenar": 1, "dichos": 3, "fomentar": 1, "sana": 1, "describir\u00e3\u00a1n": 1, "clara": 3, "expl\u00e3\u00adcitamente": 2, "restricciones": 5, "sujetas": 1, "permanecer\u00e3\u00a1n": 1, "tiempo": 5, "ofrecidas": 1, "hacerse": 3, "usuario": 2, "contrataci\u00e3\u00b3n": 3, "representantes": 2, "respetar": 2, "relativa": 1, "requisitos:": 1, "debe": 5, "apegarse": 1, "contener": 2, "oferta": 1, "relacionada": 1, "exactas": 1, "veraces": 2, "comprobables": 1, "claras": 1, "induzca": 1, "error": 1, "confusi\u00e3\u00b3n": 1, "falsa": 1, "exagerada": 1, "artificiosa": 1, "tendenciosa": 1, "tarifa": 3, "aplicarse": 1, "igualdad": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "particularmente": 2, "sancionar\u00e3\u00a1": 2, "43": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 3, "afectada": 1, "considere": 3, "existe": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "bases": 3, "tarifaria": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 2, "mientras": 3, "subsistan": 2, "motivaron": 3, "mecanismos": 4, "ajuste": 1, "periodos": 1, "solicitar": 5, "emita": 1, "subsistencia": 1, "44": 1, "marcas": 5, "distintivas": 1, "ostentar": 2, "siglas": 1, "siguientes:": 1, "xa": 1, "xb": 1, "privados": 1, "xc": 1, "tienen": 2, "matriculadas": 2, "45": 1, "matricularse": 2, "leg\u00e3\u00adtima": 1, "dedicadas": 1, "adquiere": 1, "inscrita": 1, "47": 14, "adquirir": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 3, "arrendadas": 2, "intercambio": 3, "fletadas": 1, "figura": 3, "promover\u00e3\u00a1": 1, "instancias": 1, "finalidad": 4, "aceptar": 1, "excepcionales": 1, "operadas": 1, "temporalmente": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 3, "46": 1, "consecuencia": 2, "p\u00e3\u00a9rdida": 9, "realizarse": 1, "casos:": 3, "escrita": 2, "leg\u00e3\u00adtimo": 1, "cancelarse": 1, "gravamen": 1, "consentimiento": 1, "acreedor;": 1, "mandamiento": 1, "judicial": 4, "competente;": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n": 3, "abandono": 6, "matr\u00e3\u00adculas": 1, "provisionales;": 1, "causa": 15, "\u00e3\u00a9l": 4, "inscribirse:": 1, "transmita": 2, "modifique": 3, "extinga": 2, "reales": 4, "motores;": 1, "arrendamiento": 1, "aeronavegabilidad;": 1, "inutilidad": 1, "desarme": 1, "definitivo": 1, "amparen": 1, "modifiquen": 1, "terminen;": 1, "p\u00e3\u00b3lizas": 1, "pilotadas": 2, "especificado": 3, "norma": 5, "inscripciones": 2, "cancelaciones": 2, "certificaciones": 2, "deban": 1, "expedirse": 1, "obligado": 3, "transportados": 2, "transportar": 7, "inherentes": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "cargos": 2, "permitir": 5, "abordaje": 3, "puede": 2, "ninguna": 1, "infante": 3, "menor": 3, "cuidado": 2, "asiento": 2, "franquicia": 1, "costo": 3, "alguno": 4, "favor": 1, "pase": 1, "\u00e3\u009anicamente": 1, "carriola": 1, "trato": 3, "digno": 1, "alto": 2, "permita": 4, "opciones": 3, "tomar": 3, "alternativas": 1, "requerirlas": 1, "est\u00e3\u00a1n": 1, "obligados": 5, "r\u00e3\u00a1pida": 1, "expedita": 2, "produzcan": 2, "cambios": 4, "itinerario": 2, "circunstancia": 1, "pudiera": 1, "afectar": 3, "contratado": 5, "llamadas": 3, "telef\u00e3\u00b3nicas": 3, "correos": 5, "electr\u00e3\u00b3nicos": 4, "mensajes": 1, "veinticuatro": 5, "horas": 8, "salida": 4, "programada": 3, "produjeran": 1, "previas": 1, "tan": 1, "pronto": 1, "tenga": 2, "certeza": 1, "inevitables": 1, "exima": 1, "frente": 3, "supervisar\u00e3\u00a1": 1, "informen": 1, "oportuna": 4, "posibles": 3, "retrasos": 1, "adquirido": 1, "boletos": 3, "ida": 1, "vuelta": 1, "conexi\u00e3\u00b3n": 4, "segmento": 2, "decir": 1, "negarle": 1, "embarque": 9, "haber": 3, "utilizado": 2, "segmentos": 2, "trayecto": 1, "lapso": 2, "contadas": 2, "hora": 4, "har\u00e3\u00a1": 3, "subsecuentes": 1, "disponga": 1, "exista": 2, "retraso": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 3, "estipulada": 1, "atribuible": 3, "indemnizado": 1, "y/o": 6, "compensado": 2, "proveedor": 3, "criterios:": 1, "demora": 3, "inferior": 4, "cuatro": 3, "compensar\u00e3\u00a1": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 6, "descuentos": 2, "posterior": 3, "destino": 10, "alimentos": 4, "bebidas": 1, "principio": 1, "incluidos": 4, "75%": 1, "presentar": 4, "registrar": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "acceder\u00e3\u00a1": 1, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 9, "poner": 1, "espera": 3, "acceso": 3, "env\u00e3\u00ado": 2, "producirse": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 2, "deber\u00e3\u00a1:": 2, "reintegrarle": 2, "billete": 5, "pasaje": 6, "proporci\u00e3\u00b3n": 2, "realizada": 4, "viaje": 5, "ofrecerle": 2, "alcance": 2, "sustituto": 2, "disponible": 5, "proporcionarle": 2, "electr\u00e3\u00b3nicos;": 1, "medie": 3, "alojamiento": 2, "hotel": 2, "ciudad": 17, "pernocta": 2, "terrestre": 2, "c)": 5, "transportarle": 2, "convenga": 3, "cancelado": 1, "incisos": 5, "cubrir": 5, "afectado": 2, "veinticinco": 4, "distinto": 2, "trasladar": 4, "r\u00e3\u00a1pidos": 1, "disponibles": 2, "devoluci\u00e3\u00b3n": 1, "decida": 2, "comunique": 1, "compra": 6, "pasado": 1, "veinte": 1, "quince": 6, "acate": 1, "indicaciones": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "piezas": 2, "volumen": 1, "exceso": 3, "transportado": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 2, "tal\u00e3\u00b3n": 4, "pieza": 1, "maleta": 1, "bulto": 1, "entregue": 3, "indicada": 1, "constar": 3, "partes": 4, "adhiere": 1, "cabina": 1, "mano": 3, "dimensiones": 4, "55": 2, "cent\u00e3\u00admetros": 3, "largo": 1, "40": 2, "ancho": 1, "peso": 3, "ambas": 2, "diez": 11, "disminuyan": 1, "comodidad": 1, "cobros": 1, "pesos": 1, "goza": 1, "acerca": 1, "pagar": 1, "reclamaci\u00e3\u00b3n": 2, "hospedaje": 1, "cubiertos": 1, "actualice": 1, "cl\u00e3\u00a1usula": 2, "exonerar": 1, "evitar": 1, "mencionadas": 1, "fijar": 1, "l\u00e3\u00admite": 1, "nula": 2, "posible": 2, "perd\u00e3\u00b3n": 1, "condonaci\u00e3\u00b3n": 1, "sanciones": 7, "ofertar": 1, "preferencial": 1, "beneficio": 3, "sillas": 1, "ruedas": 1, "andadores": 1, "pr\u00e3\u00b3tesis": 1, "muletas": 1, "bastones": 1, "instrumento": 1, "viaja": 1, "encuentre": 5, "asociado": 1, "presenta": 1, "l\u00e3\u00admites": 4, "fijados": 2, "precisa": 1, "dar": 4, "m\u00e3\u00b3dulo": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 2, "terminales": 1, "m\u00e3\u00b3dulos": 1, "ah\u00e3\u00ad": 1, "sencilla": 1, "implementar": 4, "agilizar": 1, "procesos": 1, "seguimiento": 2, "informe": 1, "funcionamiento": 4, "brinde": 1, "incumplan": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 5, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "\u00e3\u00a1mbito": 4, "competencias": 3, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "brindar": 1, "personales": 2, "boleto;": 1, "autorizado": 1, "aeroportuarias": 1, "vigentes;": 1, "ocupar": 2, "asignado": 1, "requerimiento": 2, "justificado": 1, "autorice": 1, "uno": 4, "48": 1, "referirse": 1, "49": 3, "primero": 13, "obliga": 3, "segundo": 22, "punto": 5, "origen": 3, "contra": 5, "perfecciona": 1, "emitido": 1, "f\u00e3\u00adsicos": 1, "formato": 2, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "circulares": 1, "obligatorias": 1, "ofrecer": 1, "embargo": 1, "pretendan": 1, "condicionar": 1, "obligatoria": 3, "50": 6, "animales": 3, "dom\u00e3\u00a9sticos": 1, "efectuado": 1, "observando": 1, "humanitario": 2, "conjunto": 1, "buscan": 1, "disminuir": 1, "tensi\u00e3\u00b3n": 1, "sufrimiento": 1, "dolor": 1, "traumatismos": 1, "movilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "10-10-2016": 1, "51": 3, "exigir": 4, "acrediten": 1, "legal": 1, "52": 3, "denegaci\u00e3\u00b3n": 2, "propio": 4, "viaje;": 1, "cablegr\u00e3\u00a1fica": 1, "destino;": 1, "deneg\u00e3\u00b3": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "voluntarios": 2, "renuncien": 1, "beneficios": 1, "acuerde": 1, "inferiores": 2, "prioridad": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 2, "adultas": 1, "mayores": 1, "acompa\u00e3\u00b1ados": 1, "mujeres": 1, "embarazadas": 1, "53": 1, "gratuito": 1, "reducidas": 1, "hicieren": 1, "fijado": 1, "documentar": 1, "54": 1, "causados": 7, "facturado": 9, "celebrado": 1, "entiende": 4, "embarcador": 4, "virtud": 2, "mercanc\u00e3\u00adas": 2, "entregarlas": 1, "consignatario": 3, "carta": 5, "porte": 5, "gu\u00e3\u00ada": 4, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "recibir": 1, "custodia": 2, "exactitud": 1, "declaraciones": 2, "consignadas": 1, "56": 1, "porteador": 1, "retener": 1, "tanto": 4, "cubre": 1, "indicado": 1, "57": 2, "correspondencia": 1, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "modalidades": 1, "58": 1, "embarcadores": 1, "omisiones": 3, "hubieren": 2, "propios": 2, "ofrezcan": 1, "gastos": 3, "terceras": 1, "59": 1, "fletante": 3, "pone": 1, "fletador": 4, "determinado": 4, "llamado": 1, "flete": 1, "\u00e3\u00batil": 1, "veces": 2, "reserv\u00e3\u00a1ndose": 1, "conducci\u00e3\u00b3n": 1, "60": 2, "responder\u00e3\u00a1": 2, "pactadas": 1, "superficie": 5, "ocasionen": 2, "abordajes": 2, "intervenga": 1, "paquete": 1, "ofrecidos": 1, "utilice": 1, "agentes": 1, "intermediarios": 1, "act\u00e3\u00baen": 1, "61": 1, "causaron": 1, "ocurren": 1, "aborda": 1, "descendido": 1, "reciba": 2, "interrumpir\u00e3\u00a1": 1, "retirada": 1, "62": 5, "percibir": 1, "1915": 1, "triple": 1, "prelaci\u00e3\u00b3n": 1, "501": 1, "aver\u00e3\u00ada": 4, "unidades": 58, "medida": 59, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 18, "suma": 1, "cincuenta": 1, "63": 3, "destinatario": 2, "defecto": 2, "remitente": 2, "kilogramo": 1, "bruto": 1, "64": 1, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 2, "perjuicios": 3, "comprueba": 2, "debieron": 2, "dolo": 2, "mala": 2, "fe": 2, "dependientes": 2, "empleados": 3, "65": 1, "responder\u00e3\u00a1n": 1, "da\u00e3\u00b1o": 4, "sufrir": 1, "declare": 2, "valor": 2, "cubra": 2, "garant\u00e3\u00ada": 1, "pacte": 1, "pactar": 1, "66": 1, "reclamaciones": 3, "presentarse": 1, "debi\u00e3\u00b3": 2, "impedir\u00e3\u00a1": 1, "acciones": 9, "prescribir\u00e3\u00a1n": 3, "entregarse": 1, "dieron": 1, "iniciaci\u00e3\u00b3n": 1, "prevista": 2, "67": 2, "exentos": 1, "culpa": 1, "negligencia": 1, "inexcusable": 1, "v\u00e3\u00adctima": 1, "carga:": 1, "vicios": 1, "productos": 1, "embalajes": 1, "inadecuados;": 1, "sufra": 1, "deterioro": 1, "establecido;": 1, "transporten": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 2, "id\u00e3\u00b3neos": 1, "debieran": 1, "d)": 3, "falsas": 1, "68": 1, "sufran": 1, "transportadas": 1, "69": 1, "inserte": 1, "previstos": 3, "exoneraci\u00e3\u00b3n": 1, "nulidad": 1, "cl\u00e3\u00a1usulas": 1, "implicar\u00e3\u00a1": 1, "70": 2, "desprendidos": 1, "causen": 2, "cosas": 1, "nacer\u00e3\u00a1": 1, "existencia": 1, "ocurrir\u00e3\u00a1": 1, "desplaza": 1, "motriz": 1, "inicia": 1, "carrera": 1, "concluya": 1, "recorrido": 1, "71": 1, "colisi\u00e3\u00b3n": 2, "poseedores": 5, "consideran": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "\u00e3\u00a9stas": 2, "aunque": 1, "72": 2, "cubrir\u00e3\u00a1": 2, "mil": 87, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "73": 1, "ocurrieron": 1, "74": 1, "transiten": 1, "contratar": 1, "inicio": 1, "requisito": 1, "indispensable": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 2, "acreditamiento": 1, "aterricen": 2, "75": 1, "hechas": 1, "valer": 1, "ambiente": 3, "76": 6, "sobrevuelen": 1, "despeguen": 1, "homologaci\u00e3\u00b3n": 1, "ruido": 2, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "contaminantes": 2, "reportar": 1, "determine": 2, "operativas": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "adoptado": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "plazos": 3, "adecuaciones": 5, "establecer\u00e3\u00a1": 3, "flota": 1, "impulsar": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicas": 1, "combustibles": 1, "reducir": 1, "emisiones": 1, "77": 1, "cuando:": 1, "permanezca": 1, "helipuerto": 1, "directo": 1, "indirecto": 1, "carezca": 1, "procedencia": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "intervalos": 1, "avisos": 1, "peri\u00e3\u00b3dico": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "conceder\u00e3\u00a1": 1, "cuarenta": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 25, "objeciones": 1, "concluido": 1, "pasando": 3, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 2, "subasta": 1, "fedatario": 1, "obtengan": 1, "enterar\u00e3\u00a1n": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 1, "adeudos": 1, "generados": 1, "78": 15, "abandonadas": 1, "sitios": 1, "habilitados": 1, "dar\u00e3\u00a1": 2, "inmediato": 1, "destinado": 1, "rendimiento": 2, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "componentes:": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 12, "objetivos": 2, "aseguramiento": 4, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 3, "atribuciones:": 1, "manejar": 1, "eficaz": 4, "implantar": 1, "administrar": 1, "\u00e3\u00b3ptimos": 1, "requerir": 2, "implementen": 1, "mantengan": 1, "diversas": 4, "participen": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 5, "incidentes": 7, "voluntaria": 3, "facilitar": 1, "deficiencias": 2, "recopilar": 1, "publicar": 1, "difundir": 1, "individuos": 1, "gubernamentales": 1, "flujo": 1, "inspecciones": 1, "evaluaciones": 1, "mejoren": 1, "enmienden": 1, "tomen": 1, "identifiquen": 1, "carencias": 1, "representan": 1, "podr\u00e3\u00ada": 2, "comprometer": 1, "actividades;": 1, "correctivas": 1, "apropiadas": 1, "eliminen": 1, "generaron": 1, "hallazgos": 2, "problemas": 1, "detectados;": 1, "asegurarse": 1, "detectados": 1, "resuelvan": 1, "progreso": 1, "adoptadas": 1, "solucionar": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 5, "presupuesto": 2, "se\u00e3\u00b1alan": 2, "aeroportuarios;": 1, "auxiliares;": 1, "aeron\u00e3\u00a1uticos;": 1, "menos:": 1, "identificar": 1, "potenciales": 1, "evaluar": 2, "conexos;": 1, "definir": 1, "continuamente": 1, "idoneidad": 1, "eficacia": 1, "prever": 1, "continua": 2, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "logrado": 1, "mejora": 1, "global": 1, "evaluado": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 4, "objetivo": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 2, "verificado": 1, "fases": 1, "referido": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 2, "asegur\u00e3\u00a1ndose": 1, "vigilancia": 1, "estando": 1, "entonces": 1, "posibilidad": 1, "instituciones": 3, "contenida": 2, "esquemas": 1, "registrada": 1, "comprende:": 1, "registros": 1, "pertenecientes": 1, "investigaciones": 1, "accidentes": 7, "aviaci\u00e3\u00b3n;": 1, "incidentes;": 1, "autonotificaci\u00e3\u00b3n": 1, "autom\u00e3\u00a1ticos": 1, "manuales": 1, "captura": 1, "precisada": 1, "reservada": 2, "provenga": 1, "fuentes": 1, "involucradas": 1, "eventos": 1, "esa": 1, "recopilada": 1, "nadie": 1, "requerido": 1, "disciplinario": 2, "aportar": 1, "evidencias": 2, "concernientes": 1, "proporcionada": 1, "circunstancias:": 1, "justicia": 3, "requirente": 1, "suficientes": 1, "circunstancias": 1, "indiquen": 1, "razonable": 1, "evento": 3, "pudo": 1, "causado": 1, "conducta": 1, "dolosa": 1, "gravemente": 1, "negligente": 3, "pueden": 1, "procurar": 1, "pudieran": 1, "utilizarlas": 1, "represalia": 1, "revelar": 1, "cometa": 1, "empleador": 1, "facultad": 2, "concertar": 2, "fabricante": 2, "implementar\u00e3\u00a1n": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 2, "difusi\u00e3\u00b3n": 3, "b\u00e3\u00basqueda": 5, "salvamento": 5, "79": 1, "proveerse": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "accidente:": 1, "suceso": 2, "cause": 1, "muerte": 1, "graves": 1, "bien": 1, "roturas": 1, "estructurales": 1, "desaparezca": 1, "inaccesible": 1, "incidente:": 1, "relacionado": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "llegue": 1, "accidente": 1, "afecte": 1, "80": 2, "miembros": 1, "lleven": 1, "costos": 1, "directos": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 3, "rescate": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "accidentada": 1, "81": 1, "corresponde": 1, "sufridos": 1, "concluida": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "audiencia": 1, "probable": 1, "hay": 1, "82": 1, "perdida": 1, "prueba": 1, "contrario": 1, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "transcurridos": 1, "tuvieron": 1, "\u00e3\u00baltimas": 1, "noticias": 1, "ignore": 1, "paradero": 1, "declarar\u00e3\u00a1": 1, "cancelar\u00e3\u00a1": 1, "requisa": 5, "83": 1, "desastre": 1, "natural": 1, "guerra": 2, "alteraci\u00e3\u00b3n": 1, "tema": 1, "peligro": 1, "inminente": 2, "paz": 1, "econom\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 1, "juzgue": 1, "conveniente": 1, "igualmente": 1, "estuviere": 1, "sociedad": 1, "indemnizar\u00e3\u00a1": 1, "pagando": 1, "peritos": 1, "nombrados": 1, "promedio": 1, "ingreso": 1, "neto": 1, "mitad": 1, "peritaje": 1, "84": 4, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "transportarlos": 1, "otorgarles": 1, "todas": 3, "facilidades": 1, "informes": 2, "garanticen": 1, "fuere": 1, "asegurar": 1, "practicar": 2, "aspectos": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "habr\u00e3\u00a1n": 1, "acreditarse": 1, "contenga": 1, "exigidos": 2, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cuotas": 1, "concepto": 1, "entregar": 2, "mensualmente": 2, "bit\u00e3\u00a1coras": 1, "estad\u00e3\u00adsticas": 1, "reportes": 1, "\u00e3\u00adndices": 1, "transparentar": 1, "presentada": 1, "trimestralmente": 1, "transparencia": 1, "85": 1, "validez": 1, "metrolog\u00e3\u00ada": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "86": 8, "cometidas": 4, "sancionadas": 2, "transite:": 1, "alteradas": 1, "modificadas": 1, "multa": 52, "actualizaci\u00e3\u00b3n;": 40, "carecer": 2, "vencidos": 1, "carezcan": 1, "e)": 2, "ocho": 7, "f)": 4, "cien": 4, "h\u00e3\u00a1biles": 9, "encontraba": 1, "doscientas": 10, "g)": 1, "auxilio": 1, "quinientos": 1, "h)": 2, "quinientas": 8, "i)": 2, "internar": 1, "aviones": 1, "autorizados": 3, "obtenido": 1, "impedir": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 1, "imputables": 1, "negarse": 3, "siendo": 1, "detectado": 1, "cometiendo": 1, "haberse": 1, "cometido": 1, "mencionada": 1, "realice": 3, "maniobra": 1, "tendente": 1, "evadir": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "acta": 2, "circunstanciada": 1, "precise": 1, "efectuarlo": 1, "emite": 1, "levante": 1, "infractor": 2, "garantiza": 1, "instaure": 1, "genere": 1, "correr\u00e3\u00a1n": 1, "resuelva": 1, "cometi\u00e3\u00b3": 1, "87": 3, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "simple": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "desembarque": 1, "seguir": 1, "aviso": 1, "deje": 1, "vender": 1, "porciones": 1, "justificada": 3, "relacionen": 1, "trescientas": 6, "horarios": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 2, "88": 7, "mandos": 1, "inflamables": 1, "semejantes": 1, "debida": 12, "abandonar": 1, "terminal": 1, "rasantes": 1, "lugares": 1, "prohibidos": 1, "tripular": 2, "contaba": 1, "desobedecer": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "cerciorarse": 1, "ostente": 1, "par\u00e3\u00a1metros": 1, "cercano": 1, "a\u00e3\u00a9rea;": 1, "instrucci\u00e3\u00b3n": 1, "arrojar": 1, "tolerar": 1, "innecesariamente": 1, "arrojen": 1, "lastre": 1, "abordo": 1, "planificaciones": 1, "aerofotogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "aerotopogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "suspendido": 2, "atendiendo": 2, "gravedad": 2, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "vulnerado": 1, "89": 13, "sancionada": 1, "reincidencia": 1, "imponer": 1, "doble": 1, "cuant\u00e3\u00ada": 2, "utilizada": 1, "\u00e3\u00adndice": 1, "referencia": 3, "federativas": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 23, "90": 3, "tripule": 1, "enervantes": 1, "participe": 1, "tiendan": 1, "contrabando": 1, "ilegal": 1, "drogas": 1, "91": 2, "declarar": 1, "licencias;": 1, "interposici\u00e3\u00b3n": 1, "recurso": 1, "92": 1, "resulte": 1, "proceda": 1, "transitorios": 8, "primero-": 6, "entrar\u00e3\u00a1": 11, "segundo-": 4, "derogan": 2, "1o": 1, "viii;": 1, "9o": 1, "vi;": 1, "306": 1, "326;": 1, "329": 1, "370;": 1, "371": 2, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 7, "372": 1, "373;": 1, "542;": 1, "546;": 1, "555": 1, "558;": 1, "562": 1, "564": 1, "568": 1, "570": 1, "opongan": 6, "reglamentarias": 3, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "aplicando": 2, "expiden": 2, "nuevos": 1, "tercero-": 3, "anterioridad": 4, "entrada": 13, "sancionar\u00e3\u00a1n": 2, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "cometieron": 2, "cuarto-": 2, "otorgados": 1, "respetados": 2, "titulares": 1, "opten": 1, "acogerse": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "df": 7, "abril": 6, "1995-": 2, "dip": 22, "florentino": 1, "castro": 2, "l\u00e3\u00b3pez": 5, "presidente-": 18, "sen": 22, "martha": 1, "lara": 1, "alatorre": 1, "presidenta-": 4, "fernando": 1, "flores": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 5, "secretario-": 8, "antonio": 2, "manr\u00e3\u00adquez": 1, "guluarte": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 11, "observancia": 11, "expido": 11, "residencia": 11, "poder": 12, "distrito": 10, "mes": 7, "novecientos": 3, "cinco-": 2, "le\u00e3\u00b3n-": 3, "r\u00e3\u00babrica-": 11, "secretario": 11, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 11, "esteban": 1, "moctezuma": 1, "barrag\u00e3\u00a1n-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 11, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 2, "diciembre": 9, "327;": 1, "328;": 1, "567": 1, "derogadas": 1, "tercero": 7, "continuar": 1, "administrando": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "junio": 7, "1965": 1, "publicado": 10, "modificatorios": 1, "administrados": 1, "entendido": 2, "ajustarse": 2, "relativo": 2, "construcci\u00e3\u00b3n": 2, "cuarto": 10, "afectar\u00e3\u00a1n": 1, "trabajadores": 3, "quinto": 8, "respetadas": 1, "ordenamiento": 2, "reciban": 1, "180": 7, "regularizar": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "sexto": 2, "septimo": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "intersecretarial": 1, "gustavo": 1, "carvajal": 1, "moreno": 1, "oscar": 1, "cant\u00e3\u00b3n": 1, "zetina": 1, "jorge": 1, "g": 1, "tijerina": 1, "virginia": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 3, "secretaria-": 14, "diecinueve": 1, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor-": 2, "reforman": 15, "diversos": 2, "enero": 3, "1998": 2, "art\u00e3\u008dculo": 3, "\u00e3\u009anico-": 8, "adiciona": 8, "exterior": 1, "117": 1, "161": 1, "173": 1, "adicionan": 8, "148": 1, "denominado": 2, "\"del": 1, "reclutamiento\"": 1, "170": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 8, "105": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 2, "militar;": 2, "106": 1, "108": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "tribunal": 1, "fiscal": 1, "tratamiento": 1, "infractores": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "federal;": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 3, "electorales;": 1, "primeros": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 10, "navegaci\u00e3\u00b3n;": 1, "38": 2, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "trabajo;": 1, "267": 1, "social;": 1, "156": 1, "166": 1, "instituto": 3, "sociales": 1, "estado;": 1, "deroga": 2, "fuerzas": 1, "reglamentaria": 2, "nuclear;": 1, "humanos;": 1, "corredur\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia;": 1, "extranjera;": 1, "5o": 1, "reguladora": 1, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "ahorro": 1, "retiro;": 1, "agrarios;": 1, "banco": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "121": 1, "apartado": 1, "\"b\"": 1, "123": 1, "constitucional;": 1, "bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 9, "sigue:": 9, "": 5, "transitorio": 4, "marzo": 1, "1997-": 1, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "luis": 1, "meneses": 1, "murillo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "valdivia": 1, "jaime": 1, "siete-": 1, "2001": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "reforman:": 1, "b);": 1, "xii;": 2, "7;": 1, "cuarto;": 2, "primero;": 3, "segundo;": 2, "adicionan:": 2, "6;": 1, "bis;": 3, "9;": 1, "23;": 1, "28;": 1, "29;": 1, "38;": 1, "42;": 1, "45;": 1, "84;": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "adecuar": 1, "2001-": 1, "beatriz": 1, "elena": 2, "paredes": 1, "rangel": 1, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "rodolfo": 1, "dorador": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "gavil\u00e3\u00a1n": 1, "yolanda": 1, "veintisiete": 1, "uno-": 1, "vicente": 3, "fox": 3, "quesada-": 3, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "2006": 2, "antepen\u00e3\u00baltimo": 1, "2006-": 2, "enrique": 7, "jackson": 2, "marcela": 2, "salas": 2, "p": 2, "sa\u00e3\u00bal": 1, "sollano": 1, "margarita": 1, "ch\u00e3\u00a1vez": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 2, "seis-": 2, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 6, "abascal": 2, "carranza-": 2, "julio": 1, "actual": 3, "ma": 1, "sara": 1, "rocha": 1, "medina": 1, "micaela": 1, "aguilar": 2, "veintiocho": 1, "2013": 1, "76;": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "transportes": 7, "contar\u00e3\u00a1n": 4, "modificaciones": 4, "posibiliten": 4, "materializaci\u00e3\u00b3n": 2, "contenido": 1, "d": 1, "f": 1, "2013-": 1, "cordero": 2, "arroyo": 3, "francisco": 1, "vieyra": 1, "rosa": 3, "adriana": 3, "d\u00e3\u00adaz": 3, "lizama": 3, "javier": 2, "orozco": 1, "diecisiete": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 5, "nieto-": 5, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "2015": 1, "tercer": 2, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 3, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 4, "subsecuentes;": 2, "orden;": 2, "\u00e2\u0080\u009cseguridad": 1, "operacional\u00e2\u0080\u009d": 1, "10;": 1, "ampliar": 1, "2014-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "barrera": 2, "tapia": 1, "laura": 1, "fortoul": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "quince-": 1, "octubre": 2, "2016": 1, "septiembre": 1, "2016-": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "pablo": 2, "escudero": 2, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "2017": 1, "49;": 1, "52;": 1, "87;": 1, "2;": 1, "comprendiendo": 1, "4;": 1, "elaborar": 1, "reformados": 1, "adicionados": 1, "adecuar\u00e3\u00a1n": 1, "quinto-": 1, "corriente": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "alcances": 1, "sexto-": 1, "mecanismo": 1, "expedito": 1, "retrase": 1, "cancele": 1, "ellas": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 1, "2017-": 1, "guadalupe": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "eugenia": 2, "ocampo": 2, "bedolla": 2, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 1, "2018": 1, "iv;": 1, "sexto;": 1, "x;": 1, "tercero;": 2, "26;": 1, "62;": 1, "63;": 1, "64;": 1, "68;": 1, "xvii;": 1, "sexies;": 1, "subsecuente": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "reformar": 1, "emitir": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "sarah\u00e3\u00ad": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 18-06-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nERNESTO ZEDILLO PONCE DE LEON, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, \na sus habitantes sabed: \n\n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00O00 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00O00 1\n18-06-2018 18-06-2018 Z 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n. . Fp 1\n\nERNESTO_ZEDILLO_PONCE_DE_LEON ernesto_zedillo_ponce_de_leon NP00V00 1\n, , Fc 1\nPresidente presidente NCMS000 1\nConstitucional constitucional AQ0CS00 1\nde de SP 0.999961\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00G00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00V00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "18-06-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "leon": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00o00": 5, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "18-06-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "sp": 4, "el": 9, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 2, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ernesto_zedillo_ponce_de_leon": 2, "np00v00": 2, "presidente": 2, "constitucional": 2, "aq0cs00": 2, "de": 2, "0999961": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "np00g00": 1, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2}}, "TF_E": {"z": 1, "": 670, "372": 1, "45": 1, "dp3cpn": 1, "vigente": 3, "presidente": 22, "ejecutivo_federal_contar\u00e3": 1, "y": 148, "competencia": 3, "\u00e2": 12, "r\u00e3\u00babricas": 11, "motivo": 1, "19": 2, "i_qu\u00e3": 1, "gustavo_carvajal_moreno": 1, "causa": 1, "jur\u00e3": 1, "servicios_auxiliares": 2, "\u00b3": 172, "comunicaci\u00e3": 2, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "entrar\u00e3": 9, "vigencia": 2, "expedito": 1, "32": 4, "salida": 1, "542": 1, "ndez": 3, "as\u00e3": 2, "sin": 1, "infracci\u00f3n": 2, "[??:??/1/2015:????:??]": 1, "8": 2, "180": 7, "d": 1, "xv_bis_denominado_\u00e2": 1, "publicar": 12, "47": 5, "saber": 1, "[??:18/6/2018:????:??]": 1, "rrafo": 40, "\u009c": 1, "comunicaciones_y_transportes_deber\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "0999889": 1, "materializaci\u00e3": 2, "vicente_fox_quesada": 3, "di0ms0": 1, "ltima": 2, "establecer": 1, "aeropuertos": 3, "cuando": 1, "ley_de_los_sistemas_de_ahorro": 1, "ley_de_aeropuertos": 3, "entrada": 13, "371": 2, "ter": 1, "operacional": 1, "p00cn00": 1, "62": 2, "marcela_gonz\u00e3": 2, "da0mp0": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_leon": 2, "campa\u00e3": 1, "ante": 1, "[??:22/12/1995:????:??]": 1, "adecuar": 1, "coordinaci\u00e3": 2, "antepen\u00e3\u00baltimo": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "27": 3, "recorri\u00e3": 4, "por": 25, "099689": 1, "90": 2, "9o": 1, "564": 1, "1o": 1, "permitir": 1, "comercial": 2, "568": 1, "26": 2, "dromo": 1, "situaci\u00e3": 1, "np00o00": 5, "respecto_de": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "zetina": 1, "cuarto": 4, "sujetar\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 1, "alejandra_noem\u00e3": 1, "\u0081": 4, "carlos_mar\u00e3": 2, "permisionario": 5, "viii_bis": 1, "antonio_manr\u00e3": 1, "iv_bis": 1, "presente": 44, "84": 3, "80": 1, "[??:28/4/1995:????:??]": 1, "autoridad": 1, "39": 2, "tramitar\u00e3": 1, "0998775": 1, "[??:5/7/2006:????:??]": 1, "ejecutivo_federal_constituir\u00e3": 1, "ix": 3, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores": 1, "63": 1, "nacional_bancaria": 1, "ximo": 2, "alado": 2, "acoger": 1, "23": 4, "pasajero": 1, "sancionar\u00e3": 2, "que": 39, "hasta": 5, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "r\u00e3\u00babrica": 22, "figura": 1, "14": 2, "todo": 4, "contar": 10, "22": 2, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "el": 510, "anterior": 2, "continuar\u00e3": 2, "114": 1, "estar\u00e3": 2, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "mite": 2, "[??:6/10/2000:????:??]": 1, "28": 3, "tardar": 2, "tulo": 3, "\"": 15, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "t\u00e3": 5, "necesario": 1, "[??:28/12/2001:????:??]": 1, "aeroportuario": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 9, "valores": 1, "viii_ter": 1, "habitantes": 1, "regularizar": 1, "haber": 1, "rep\u00e3\u00bablica_en_materia_federal": 1, "5": 9, "complementario": 1, "cap\u00e3": 3, "aeropuerto": 5, "329": 1, "sabed": 1, "vmm02p0": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 2, "florentino_castro_l\u00e3": 1, "adecuar\u00e3": 1, "a": 154, "prestaci\u00e3": 2, "efecto": 1, "\u00a9": 45, "aer\u00e3": 3, "no": 13, "sin_perjuicio_de": 1, "relativo": 3, "normas_oficiales_mexicanas": 2, ";": 99, "sara_rocha_medina": 1, "responsable": 1, "ley_de_aviaci\u00e3_\u00b3_n_civil": 14, "189": 1, "i_a_iii": 1, "murgu\u00e3": 1, "rcito": 1, "adecuaci\u00f3n": 4, "lez": 4, "tal": 1, "hacer_referencia": 2, "sello": 2, "jos\u00e3": 1, "decreto": 42, "intersecretarial": 1, "h": 1, "rodolfo_dorador_p\u00e3": 1, "virginia_hern\u00e3_\u00a1_ndez_hern\u00e3": 1, "[??:10/10/2016:????:??]": 1, "registrar": 1, "l\u00e3": 1, "denominar": 1, "legal": 1, "presupuesto": 1, "federal_de_instituciones_y_procedimientos_electorales": 1, "ser": 3, "267": 1, "historia": 1, "nchez": 1, "0986111": 1, "respectivo": 7, "i_ter": 1, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "fc": 4, "servicio": 5, "as": 21, "fg": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "derogar": 5, "estado": 1, "fp": 2, "cancelar": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 2, "santiago_creel_miranda": 1, "obtenci\u00e3": 1, "170": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "se": 68, "entender\u00e3": 1, "np00v00": 2, "vi": 1, "cometer": 4, "ejecutivo_federal": 4, "mbito": 3, "tica": 11, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "decir": 4, "\u009d": 1, "p\u00e3\u00bablico": 2, "dicas": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "[??:8/9/2016:????:??]": 1, "fd": 2, "xi": 3, "operaci\u00e3": 2, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "103": 1, "nuevo": 2, "\u009a": 12, "gonz\u00e3": 1, "actual": 3, "ley_de_v\u00e3": 2, "df": 7, "mar\u00e3": 4, "aeron\u00e3": 1, "10": 3, "78": 2, "0686998": 1, "i": 32, "materia": 1, "con": 27, "76": 5, "vuelo": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "n": 179, "correspondiente": 2, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "[??:17/5/2013:????:??]": 1, "40": 1, "0494509": 1, "seguir": 9, "326": 1, "en_materia_de": 1, "ordenamiento": 3, "fin": 1, "5o": 1, "compensaci\u00e3": 1, "laura_barrera_fortoul": 1, "en_caso_de": 1, "quez_guluarte": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "su": 44, "xii": 5, "reformar": 20, "41": 1, "tr\u00e3": 2, "secretario": 22, "modificatorio": 1, "me": 2, "servicio_de_el_estado": 1, "vii": 4, "b": 3, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "construcci\u00e3": 2, "margarita_ch\u00e3": 1, "i_sexies": 1, "referir": 3, "88": 4, "eficaz": 1, "disposici\u00f3n": 18, "rminos": 4, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_procuradur\u00e3": 2, "30": 3, "pen\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "ptimo": 1, "[??:??/5/1995:????:??]": 1, "servicios_auxiliares_deber\u00e3": 1, "observancia": 11, "0449861": 1, "fracci\u00f3n": 18, "86": 6, "segundo": 12, "comandante": 2, "guti\u00e3": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "np00g00": 1, "\u008d": 4, "pol\u00e3": 12, "[??:26/6/2017:????:??]": 1, "regular": 1, "sp": 4, "vencimiento": 1, "anterioridad": 4, "siguiente": 13, "[??:21/6/2017:????:??]": 1, "concesionario": 5, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "culo": 86, "implementar": 1, "aquel": 2, "gavil\u00e3": 1, "itzel_sarah\u00e3": 1, "permiso": 6, "0550139": 1, "podr\u00e3": 2, "68": 1, "ii": 7, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "martha_lara_alatorre": 1, "quedar": 9, "instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "ley_de_aviaci\u00e3": 4, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "aq0cs00": 2, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "deber\u00e3": 5, "558": 1, "ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera": 1, "esteban_moctezuma_barrag\u00e3": 1, "justicia_militar": 1, "contenido": 1, "xviii": 1, "\u00ad": 164, "161": 1, "biles": 6, "562": 1, "septiembre_timo": 1, "\u0080": 14, "oscar_cant\u00e3": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "afectar\u00e3": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "utico": 1, "p\u00e3": 48, "[??:21/5/2013:????:??]": 1, "uno": 30, "distrito_federal": 9, "corriente": 1, "ley_entrar\u00e3": 2, "salvo": 2, "publicaci\u00e3": 24, "residencia": 3, "xiii": 6, "105": 1, "\u00e3": 15, "rrez": 1, "civil": 5, "az": 3, "0992728": 1, "diverso": 5, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "tic_as": 1, "570": 1, "d_f": 1, "retiro": 1, "trav\u00e3": 2, "le": 1, "la_secretar\u00e3": 2, "cs": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 11, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "373": 1, "publicada": 1, "dice": 1, "7": 3, "11": 2, "estados_unidos_mexicanos": 15, "vmp00sf": 1, "facultar": 1, "procedimiento": 1, "s\u00e3": 1, "15": 8, "[??:4/4/2013:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "370": 1, "osorio_chong": 4, "comprender": 2, "f": 3, "publicidad": 1, "emitir": 1, "72": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "armada_de_m\u00e3": 1, "nieto": 5, "descentralizar": 1, "70": 1, "materia_nuclear": 1, "poder_ejecutivo_federal": 3, "mecanismo": 1, "una_vez_que": 1, "nccs000": 1, "instituci\u00f3n": 1, "optar": 1, "cnico": 1, "sus": 1, "elaborar": 1, "d\u00e3": 27, "alcance": 1, "pilotar": 1, "explotaci\u00e3": 2, "servido": 1, "o": 8, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 21, "plazo": 9, "[??:6/6/2006:????:??]": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3_\u00b3_n_reguladora_de_energ\u00e3": 1, "constitucional": 4, "v": 6, "327": 1, "546": 1, "como": 12, "vmp00sm": 1, "cumplimiento": 14, "a\u00e3": 5, "mica": 1, "vez": 1, "licencia": 1, "50": 5, "108": 1, "173": 1, "xiv": 5, "\u00a6": 12, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 3, "216": 1, "luis_meneses_murillo": 1, "ma": 1, "ndose": 4, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "ncms000": 2, "i_quinquies": 1, "[??:15/12/2014:????:??]": 1, "destinar": 1, "ser\u00e3": 4, "dof": 2, "silvano_aureoles_conejo": 1, "titular": 1, "tribunales_agrarios": 1, "salas_p": 2, "da0ms0": 4, "\u00b1": 12, "difusi\u00e3": 1, "reforma": 8, "yolanda_e_gonz\u00e3_\u00a1_lez_hern\u00e3": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "pez": 5, "vaip3s0": 1, "instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "retrasar": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "38": 3, "inciso": 11, "0999961": 1, "deber": 11, "21": 2, "156": 1, "117": 1, "trabajador": 1, "reglamento": 6, "dar_a_conocer": 1, "[??:??/12/1995:????:??]": 1, "realizar": 5, "iv": 6, "modificaci\u00f3n": 4, "determinar": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "h\u00e3": 6, "ajustar": 2, "123": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "otorgar": 4, "enrique_pe\u00e3": 5, "tijerina": 1, "099698": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 5, "0999903": 1, "quinto": 2, "si": 1, "otro": 2, "momento": 3, "57": 1, ":": 16, "abascal_carranza": 2, "tanto": 3, "bis": 17, "c\u00e3": 2, "106": 1, "m\u00e3": 12, "oponer": 6, "este": 10, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "fecha": 2, "328": 1, "612": 1, "49": 2, "nica": 2, "general": 3, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "se\u00e3": 2, "c": 1, "orden": 3, "transitorio": 12, "ley": 21, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "de": 216, "dar": 1, "seguridad": 1, "recibir": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 14, "[??:??/12/2001:????:??]": 1, "xv": 3, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "seguridad_operacional\u00e2": 1, "89": 12, "margen": 2, "x": 5, "un": 1, "decreto_de_creaci\u00e3": 1, "primero": 10, "miguel_\u00e3": 4, "diego_fern\u00e3": 1, "lizama": 3, "dirigir": 2, "reo": 3, "tendr\u00e3": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "concesi\u00f3n": 5, "64": 1, "contar\u00e3": 4, "pablo_escudero_morales": 2, "121": 1, "xv_a_ser_xvi": 1, "mientras": 1, "disponer": 15, "vmip3s0": 1, "servir": 1, "dem\u00e3": 6, "mexicanas": 1, "viii": 5, "\u00a1": 131, "reglamentario": 3, "sen": 22, "12": 2, "antonio_valdivia": 1, "[??:27/4/2017:????:??]": 1, "120": 3, "heladio_ram\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 11, "[??:26/1/2015:????:??]": 1, "administraci\u00e3": 2, "pr0cn00": 1, "ley_org\u00e3": 2, "constituci\u00e3": 11, "87": 3, "a_partir_de": 10, "los": 1, "presidenta": 2, "[??:14/12/2001:????:??]": 1, "posibilitar": 4, "ver": 5, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "aeronave": 2, "18-06-2018": 2, "3": 15, "xico": 24, "conforme_a": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "ampliar": 1, "formular": 1, "fracci\u00e3": 53, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 2, "ley_de_el_seguro_social": 1, "comunicaciones_y_transportes": 6, "20": 2, "9": 3, "respetar": 3, "r\u00e3": 1, "51": 2, "aplicar": 2, "4": 15, "aguilar": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_el_ej\u00e3": 1, "dip": 22, "91": 1, "555": 1, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "continuar": 1, "166": 1, "para": 31, "ley_general": 1, "-": 127, "567": 1, "fz": 2, "52": 2, "306": 1, "comisi\u00e3": 1, "mes": 1, "fernando_flores_g\u00e3": 1, "transporte": 2, "rrafos": 13, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "35": 2, "148": 1, "subsecuente": 3, "conocer": 1, "rez": 4, "en": 128, "29": 2, "dentro_de": 1, "ngel": 4, "pp1cs00": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "administrar": 2, "organismo": 2, "art\u00e3": 73, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "2": 29, "expedir": 13, "jorge_g_l\u00e3": 1, "34": 1, "escudo_nacional": 2, "administrativo": 6, "conformidad": 3, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "prever": 1, "1": 59, "ha": 1, "habitante": 1, "distancia": 1, "dromos": 2, "xvii": 3, "natural": 2, "6": 11, "[??:26/4/2006:????:??]": 1, "ellos": 1, "mora": 1, "cevallos_ramos": 1, "solla_no": 1, "xvi": 2, "vigor": 26, "derecho": 1, "vmn0000": 1, "[??:??/5/2006:????:??]": 1, ")": 14, "iii": 6, "[??:14/12/1995:????:??]": 1, "personal": 1, "modificaci\u00e3": 1, "i_bis": 2, "adicionar": 19, "mismo": 7, "42": 2, "de_el_reclutamiento": 1, "ncfs000": 3, "nccp000": 1, "[??:10/6/1965:????:??]": 1, "pasar": 2, "entender": 2, "veintitr\u00e3": 1, "ley_de_el": 2}}