{"Transitorio": {"decreto": 39, "por": 29, "el": 374, "que": 60, "se": 73, "reformar": 11, "diverso": 3, "ordenamiento": 1, "legal": 1, "": 552, "publicar": 5, "en": 123, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 11, "\u00b3": 163, "n": 175, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "art\u00e3": 85, "\u008d": 22, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 7, "nico": 4, "-": 81, "\u00ad": 133, "culo": 85, "20": 5, "y": 130, "32": 7, "fracci\u00e3": 59, "i": 39, "adicionar": 7, "i_bis": 2, "a": 149, "47": 4, "de": 217, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 10, ";": 138, "4": 7, "117": 1, "161": 1, "1": 21, "p\u00e3": 64, "\u00a1": 140, "rrafo": 49, "173": 1, "2": 17, "148": 1, "bis": 3, "cap\u00e3": 18, "tul_o": 1, "denominar": 1, "\"": 10, "reclutamiento": 1, "uno": 12, "inciso": 9, "f": 1, ")": 10, "ii": 11, "170": 1, "ley_org\u00e3": 8, "nica": 8, "ej\u00e3": 1, "\u00a9": 51, "rcito": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "reo": 1, "mexicanas": 1, "57": 3, "e": 2, "105": 1, "armada_de_m\u00e3": 1, "xico": 14, "c\u00e3": 4, "decir": 2, "justicia_militar": 1, "5": 6, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "106": 1, "108": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "9": 4, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "para": 37, "todo": 4, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "materia_federal": 1, "22": 3, "23": 4, "su": 34, "respectivo": 4, "fracci\u00f3n": 11, "procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "19": 3, "34": 4, "35": 2, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "76": 1, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 1, "federal_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 1, "50": 3, "rrafos": 14, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "7": 5, "le": 2, "38": 5, "40": 4, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "civil": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "267": 1, "ley_de_el_seguro_social": 1, "156": 1, "166": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 8, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 8, "28": 5, "iv": 11, "derogar": 2, "iii": 18, "51": 4, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "21": 2, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "27": 5, "constitucional": 2, "materia_nuclear": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 3, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "8": 3, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "6": 4, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "extranjera": 1, "14": 3, "ley_general": 1, "establecer": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "5o": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "10": 3, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "12": 4, "tribunales_agrarios": 1, "39": 4, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "26": 3, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "121": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "b": 6, "123": 1, "15": 4, "\u00e3\u00baltimo": 3, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 14, "como": 20, "seguir": 4, ":": 10, "transitorio_\u00e3": 2, "presente": 41, "entrar\u00e3": 7, "vigor": 21, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "m\u00e3": 10, "df": 3, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "sen": 12, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 4, "l\u00e3": 1, "pez": 2, "presidente": 11, "dip": 12, "luis_meneses_murillo": 1, "jos\u00e3": 4, "antonio_valdivia": 1, "secretario": 9, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 6, "cumplimiento": 6, "disponer": 6, "i_de_el_art\u00e3": 6, "89": 6, "constituci\u00e3": 6, "pol\u00e3": 6, "tic_a": 5, "estados_unidos_mexicanos": 6, "deber": 4, "publicaci\u00e3": 12, "observancia": 6, "expedir": 4, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 9, "distrito_federal": 3, "30": 3, "d\u00e3": 14, "as": 7, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 6, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "disposici\u00f3n": 5, "[??:25/1/2002:????:??]": 1, "reforman": 3, "3": 11, "11": 3, "13": 1, "17": 2, "18": 2, "24": 2, "v": 8, "\u00e3\u00baltimos": 2, "29": 1, "31": 2, "vi": 14, "33": 2, "37": 3, "43": 3, "45": 2, "48": 2, "49": 2, "52": 2, "53": 2, "54": 2, "55": 4, "56": 2, "58": 6, "x": 4, "xi": 4, "59": 4, "60": 2, "61": 2, "62": 3, "adicionan": 3, "con": 23, "1-bis": 2, "pasar": 2, "actual": 1, "ser": 4, "xii": 2, "antes": 4, "11-bis": 3, "27-bis": 2, "vii": 9, "viii": 4, "c": 2, "37-bis": 3, "40-bis": 2, "40-ter": 2, "41": 2, "52-bis": 2, "53-bis": 4, "xiii": 2, "xiv": 2, "63": 3, "64": 2, "65": 3, "deroga": 1, "transitorios_primero": 4, "siguiente": 10, "oponer": 2, "examen": 2, "referir": 3, "aplicar\u00e3": 3, "durante": 4, "a\u00e3": 8, "\u00b1": 18, "o": 14, "vigencia": 4, "cuarto": 4, "medio": 1, "carrera": 6, "este": 5, "quinto": 4, "quien": 2, "entrar": 2, "tener": 5, "rango": 9, "no": 9, "requerir\u00e3": 1, "ascender": 2, "consejero": 1, "haber": 2, "adscripci\u00e3": 2, "tipo": 1, "consular": 3, "lo": 12, "se\u00e3": 3, "ala": 1, "sin": 3, "embargo": 1, "ministro": 1, "deber\u00e3": 5, "diplom\u00e3": 1, "conforme_a": 7, "vigente": 3, "anterioridad": 2, "entrada": 12, "sexto": 2, "evaluaci\u00e3": 1, "vez": 1, "antig\u00e3": 1, "\u00bc": 1, "edad": 4, "nima": 1, "dentro_de": 4, "servicio_exterior": 6, "s\u00e3": 2, "\u0089": 4, "ptimo": 2, "comisi\u00f3n": 1, "disponibilidad": 1, "licencia": 1, "otorgar": 2, "momento": 6, "continuar\u00e3": 2, "t\u00e3": 13, "rminos": 7, "autorizar": 1, "hasta": 1, "conclusi\u00e3": 1, "octavo": 2, "procedimiento": 1, "administrativo": 6, "disciplinario": 1, "tr\u00e3": 2, "mite": 2, "fecha": 5, "substanciar\u00e3": 2, "resolver\u00e3": 2, "iniciar": 1, "[??:30/12/2001:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "presidenta": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cevallos_ramos": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "mar\u00e3": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "secretaria": 4, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 5, "veintid\u00e3": 1, "segundo": 16, "[??:??/1/2002:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "secretar\u00e3": 9, "estado": 1, "cuyo": 1, "denominaci\u00e3": 10, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 4, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_trig\u00e3": 1, "simo_cuarto": 1, "2o": 1, "iv_de_la_ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "\u00e2": 17, "\u0080": 24, "\u00a6": 10, "a_partir_de": 5, "dejar": 1, "efecto": 4, "contravenir": 1, "mismo": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "reforma": 2, "[??:1/6/2016:????:??]": 2, "\u00e3": 6, "[??:26/4/2016:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "roberto_gil_zuarth": 2, "ram\u00e3": 2, "ba\u00e3": 2, "ale": 1, "arambula": 2, "sar": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "[??:27/5/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 2, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 4, "n_gel": 1, "osorio_chong": 2, "44": 4, "manera": 2, "90": 1, "ejecutivo_federal": 2, "realizar\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "necesario": 1, "reglamento": 3, "ley": 7, "hacer": 1, "efectivo": 1, "funci\u00f3n": 1, "juez_de_el_registro_civil": 1, "ejercer": 1, "autoridad": 1, "por_virtud_de": 1, "[??:28/4/2016:????:??]": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ridiculously": 1, "markers": 1, "at": 1, "ales": 1, "dispuesto": 4, "la": 75, "tica": 2, "los": 41, "debida": 2, "expido": 2, "veintisiete_de_mayo_de_dos_mil": 1, "is": 1, "ngel": 1, "derogan": 3, "diversas": 1, "disposiciones": 10, "publicado": 1, "19_de_abril_de_2018": 1, "culos": 4, "primero": 14, "tercero": 8, "fracciones": 19, "ix": 2, "encabezado": 9, "16": 1, "25": 1, "sus": 4, "las": 29, "36": 1, "42": 1, "46": 1, "primer": 1, "tulo_ii": 1, "tulo_ii_de_la_integraci\u00e3": 1, "tulo_iii": 1, "tulo_iii_de_la_organizaci\u00e3": 1, "tulo_v": 1, "tulo_v_la_comisi\u00e3": 1, "personal": 3, "tulo_vi": 1, "tulo_vi_de_el_ingreso": 1, "tulo_viii": 1, "tulo_viii_de_las_obligaciones_de_los_miembros_de_el_servicio_exterior": 1, "tulo_ix": 1, "tulo_ix_de_los_derechos": 1, "prestaciones_de_los_miembros_de_el_servicio_exterior": 1, "tulo_x": 1, "tulo_x_de_la_separaci\u00e3": 1, "tulo_xi": 1, "tulo_xi_de_los_asuntos_disciplinarios": 1, "un": 10, "1-ter": 1, "una": 5, "xi_bis": 1, "19-bis": 1, "26-bis": 1, "26-ter": 1, "26-qu\u00e3": 1, "ter": 2, "tulo_v_bis": 1, "denominado": 1, "plan_de_carrera_de_el_servicio_exterior": 1, "27-ter": 1, "27-qu\u00e3": 1, "iii_bis": 1, "vii_bis": 1, "53-ter": 1, "56-bis": 1, "xv": 1, "xvi": 1, "58-bis": 1, "61-bis": 1, "61-ter": 1, "sigue": 1, "rmino": 1, "ciento_ochenta": 3, "contados": 2, "realizar": 2, "adecuaciones": 1, "necesarias": 1, "reglamento_de_la_ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 2, "tanto": 1, "aplic\u00e3": 1, "ndose": 1, "oponga": 1, "todas": 1, "dem\u00e3": 2, "s": 5, "opongan": 1, "comisi\u00e3": 3, "tendr\u00e3": 4, "plazo": 3, "desarrollar": 1, "perfiles": 1, "temporal": 1, "refiere": 6, "plan_de_carrera": 1, "modelo": 1, "metodolog\u00e3": 1, "evaluaciones": 1, "desempe\u00e3": 1, "emitir": 1, "posteriores": 1, "hace": 1, "condiciones": 1, "ingreso": 1, "ascenso": 1, "correspondientes": 1, "rangos": 1, "rama": 1, "cnico-administrativa": 1, "tardar": 1, "1_de_julio_de_2019": 1, "establezcan": 1, "administrativas": 4, "emitidas": 1, "vinculadas": 1, "efectos": 2, "unificar\u00e3": 2, "plazas": 2, "cnico": 4, "\u009c": 7, "c\u00e2": 3, "\u009d": 7, "b\u00e2": 2, "denomin\u00e3": 1, "ndolos": 1, "agregado_administrativo": 3, "d\u00e2": 1, "respetando": 1, "niveles": 2, "salariales": 2, "a\u00e2": 1, "conserva": 1, "apoyo": 12, "econ\u00e3": 12, "mico": 11, "complementario": 11, "establecido": 2, "55-bis": 4, "transitorios": 1, "estar\u00e3": 1, "ordenado": 1, "tal": 1, "emita": 2, "miembros_de_el_servicio_exterior": 5, "encuentren": 4, "activo": 3, "derecho": 7, "recibir": 3, "70": 2, "os": 4, "cual": 1, "cumplir": 3, "siguientes": 2, "requisitos": 6, "i_se": 1, "registren": 2, "seis": 1, "meses": 1, "regulen": 1, "r\u00e3": 5, "gimen": 5, "previsto": 11, "consintiendo": 1, "expresamente": 1, "aportaciones": 7, "cargo": 2, "aportar": 2, "tope": 3, "ximo": 3, "sueldo": 1, "b\u00e3": 1, "sico": 1, "ahorro": 2, "solidario": 2, "si": 1, "est\u00e3": 2, "sujetos": 4, "cuentas": 1, "individuales": 1, "dicha": 2, "cantidad": 2, "equivalente": 2, "2_%": 2, "permitido": 2, "fondo_de_previsi\u00e3": 5, "social": 5, "en_caso_de": 4, "estar": 3, "cimo": 3, "transitorio": 2, "personas": 2, "referido": 2, "podr\u00e3": 5, "registrar": 1, "posteriormente": 1, "obtengan": 1, "previamente": 1, "pensi\u00e3": 4, "vejez": 2, "anterior": 3, "financiar\u00e3": 1, "previstas": 1, "equivalentes": 1, "ahorro_solidario": 1, "efectuadas": 1, "referidas": 1, "depositar\u00e3": 1, "individualizar\u00e3": 1, "invertir\u00e3": 1, "contratado": 1, "administradora": 1, "fondos": 1, "retiro": 2, "elegida": 1, "conformidad": 2, "procedimientos": 3, "determinen": 1, "acumular": 1, "renta": 3, "vitalicia": 3, "programado": 1, "caso": 2, "miembro": 2, "disfrute": 1, "bajo": 1, "asimismo": 1, "recursos": 5, "acumulados": 3, "nombre": 1, "sean": 1, "suficientes": 1, "contratar": 2, "aseguradora": 1, "elecci\u00e3": 1, "seguro": 1, "otorgue": 1, "actualice": 1, "anualmente": 2, "mes_de_febrero": 2, "ndice": 2, "nacional_de_precios": 2, "consumidor": 2, "dichos": 1, "ellos": 1, "miembros": 1, "re\u00e3\u00banan": 1, "establecidos": 1, "optar": 1, "a_cargo_de": 2, "gobierno_federal": 5, "tabla": 2, "montos": 1, "anteriores": 1, "actualizar\u00e3": 1, "mes_de_febrero_de_2019": 1, "trabajadores": 1, "cumplan": 2, "cincuenta": 2, "ciento": 2, "correspondiente": 2, "siempre": 1, "refieren": 1, "activos": 1, "servicio": 1, "solicitar": 1, "miembro_de_el_servicio_exterior": 2, "opte": 1, "apoyos": 1, "micos": 1, "complementarios": 1, "reciban": 1, "a_nombre_de": 1, "ser\u00e3": 5, "transferidos": 1, "financiamiento": 1, "en_todo_caso": 1, "sujetar\u00e3": 1, "esta": 1, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "general": 1, "expida": 2, "previa": 1, "opini\u00e3": 1, "favorable": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "dito": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "nacional_de_el_sistema_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "nacional_de_seguros": 1, "fianzas": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "corresponda": 3, "respectivamente": 1, "re\u00e3\u00bana": 1, "disfrutar": 1, "sola": 1, "exhibici\u00e3": 1, "exclusivamente": 1, "realizadas": 2, "l": 1, "transferir\u00e3": 1, "tesorer\u00e3": 1, "federaci\u00e3": 1, "hayan": 4, "cumplido": 2, "alados": 2, "intransferible": 2, "causa": 2, "alguna": 2, "requieran": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "cada": 1, "ejercicio": 1, "pagar\u00e3": 1, "mensualmente": 1, "hubieran": 1, "causado": 1, "baja": 1, "jubilaci\u00e3": 1, "recibiendo": 1, "exclusivo": 1, "noveno": 1, "tambi\u00e3": 1, "servidores": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "sido": 1, "nombrados": 1, "embajadores": 1, "nsules": 1, "generales": 1, "prestado": 1, "servicios": 1, "ininterrumpidos": 1, "cumplidos": 1, "criterios": 1, "administrativos": 1, "disciplinarios": 1, "vigentes": 1, "iniciaron": 1, "salvo": 1, "aqu\u00e3": 1, "llas": 1, "resulten": 1, "beneficio": 1, "tales": 1, "22_de_marzo_de_2018": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "dieciocho_de_abril_de_dos_mil_dieciocho": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}