{"Nombre": "LEY DE AYUDA ALIMENTARIA PARA LOS TRABAJADORES", "Etiquetado": "LEY_DE_AYUDA_ALIMENTARIA_PARA_LOS_TRABAJADORES ley_de_ayuda_alimentaria_para_los_trabajadores NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPrimero. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. La Secretar\u00c3\u00ada del Trabajo y Previsi\u00c3\u00b3n Social convocar\u00c3\u00a1 a la primera sesi\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n \n\nTripartita a la que se refiere el art\u00c3\u00adculo 15 en un plazo que no exceder\u00c3\u00a1 los noventa d\u00c3\u00adas naturales \nposteriores a la entrada en vigor de esta ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 7 de octubre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria de Jesus Aguirre Maldonado, Secretaria.- Sen. \nAdri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de enero de dos \nmil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el secretar\u00e3 \u00ad a de el trabajo y previsi\u00e3 \u00b3 n social convocar\u00e3 \u00a1 a el 1 sesi\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n tripartita a el que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 15 en uno plazo que no exceder\u00e3 \u00a1 el 90 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el entrada en vigor de este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:7/10/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_de_jesus_aguirre_maldonado , secretaria . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 1, "primero": 1, "la": 11, "presente": 2, "ley": 2, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "en": 7, "vigor": 2, "el": 5, "d\u00e3\u00ada": 1, "siguiente": 1, "al": 1, "de": 15, "su": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 2, "diario": 1, "oficial": 1, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "segundo": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 1, "del": 3, "trabajo": 1, "y": 3, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "social": 1, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "a": 5, "primera": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "tripartita": 1, "que": 2, "se": 1, "refiere": 1, "art\u00e3\u00adculo": 2, "15": 1, "un": 1, "plazo": 1, "no": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "los": 2, "noventa": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "naturales": 1, "posteriores": 1, "entrada": 1, "esta": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "df": 1, "7": 1, "octubre": 1, "2010-": 1, "dip": 2, "jorge": 1, "carlos": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "maria": 1, "jesus": 1, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "secretaria-": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "cumplimiento": 1, "lo": 1, "dispuesto": 1, "por": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 1, "i": 1, "89": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 1, "estados": 1, "unidos": 1, "mexicanos": 1, "para": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "decreto": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "ejecutivo": 1, "federal": 2, "ciudad": 1, "distrito": 1, "once": 1, "enero": 1, "dos": 1, "mil": 1, "once-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "francisco": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 32, "el": 20, "presente": 2, "ley": 2, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 4, "en": 7, "vigor": 2, "d\u00e3": 2, "\u00ad": 6, "a": 8, "siguiente": 1, "de": 7, "su": 2, "publicaci\u00e3": 2, "\u00b3": 10, "n": 11, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "2": 1, "secretar\u00e3": 1, "trabajo": 1, "y": 3, "previsi\u00e3": 1, "social": 1, "convocar\u00e3": 1, "1": 1, "sesi\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 1, "tripartita": 1, "que": 2, "se": 1, "referir": 1, "art\u00e3": 1, "culo": 2, "15": 1, "uno": 1, "plazo": 1, "no": 1, "exceder\u00e3": 1, "90": 1, "as": 1, "natural": 1, "posterior": 1, "entrada": 1, "este": 1, "m\u00e3": 1, "\u00a9": 4, "xico": 2, "df": 1, "[??:7/10/2010:????:??]": 1, "-": 9, "dip": 2, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "secretaria": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "rez": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "cumplimiento": 1, "disponer": 1, "por": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "para": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "decreto": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "[??:11/1/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "jos\u00e3": 1, "francisco_blake_mora": 1}}}, "TF": {"ley": 39, "de": 188, "ayuda": 22, "alimentaria": 23, "para": 36, "los": 67, "trabajadores": 17, "texto": 1, "vigente": 4, "nueva": 1, "publicada": 1, "en": 83, "el": 55, "diario": 5, "oficial": 2, "la": 105, "federaci\u00e3\u00b3n": 2, "17": 2, "enero": 2, "2011": 1, "al": 7, "margen": 1, "un": 14, "sello": 1, "con": 17, "escudo": 1, "nacional": 2, "que": 45, "dice:": 1, "estados": 5, "unidos": 5, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe": 2, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "mexicanos": 4, "a": 48, "sus": 10, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 36, "ha": 3, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 2, "decreto": 2, "\"el": 1, "general": 5, "decreta:": 1, "expide": 2, "art\u00e3\u008dculo": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "quedar": 2, "como": 4, "sigue:": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 4, "primero": 2, "disposiciones": 7, "generales": 1, "art\u00e3\u00adculo": 38, "1o": 1, "presente": 11, "tiene": 1, "por": 15, "objeto": 2, "promover": 2, "y": 50, "regular": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "esquemas": 3, "beneficio": 3, "prop\u00e3\u00b3sito": 2, "mejorar": 2, "su": 6, "estado": 2, "nutricional": 2, "as\u00e3\u00ad": 2, "prevenir": 2, "las": 45, "enfermedades": 1, "vinculadas": 1, "una": 8, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 2, "deficiente": 1, "proteger": 1, "salud": 9, "\u00e3\u00a1mbito": 3, "ocupacional": 2, "esta": 22, "es": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 2, "toda": 1, "son": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "social": 7, "2o": 1, "efectos": 2, "entender\u00e3\u00a1": 3, "por:": 2, "i": 11, "dieta": 3, "correcta": 3, "aquella": 1, "completa": 1, "equilibrada": 1, "saludable": 1, "suficiente": 2, "variada": 1, "adecuada": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 9, "efecto": 1, "expida": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 19, "salud;": 2, "ii": 8, "normas": 4, "oficiales": 1, "mexicanas;": 1, "iii": 4, "del": 25, "trabajo": 5, "previsi\u00e3\u00b3n": 3, "social;": 1, "iv": 4, "hombres": 1, "mujeres": 1, "prestan": 1, "persona": 1, "f\u00e3\u00adsica": 1, "o": 33, "moral": 1, "personal": 1, "subordinado": 1, "relaciones": 1, "laborales": 2, "encuentren": 1, "comprendidas": 1, "apartado": 1, "123": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 2, "pol\u00e3\u00adtica": 2, "3o": 1, "patrones": 6, "podr\u00e3\u00a1n": 4, "optar": 1, "manera": 4, "voluntaria": 1, "concertada": 2, "otorgar": 2, "alguna": 2, "modalidades": 8, "establecidas": 3, "mediante": 5, "combinaciones": 1, "\u00e3\u00a9stas": 3, "patr\u00e3\u00b3n": 4, "optado": 1, "concertadamente": 1, "cuando": 2, "ese": 2, "quede": 1, "incorporado": 1, "contrato": 2, "colectivo": 2, "4o": 1, "\u00e3\u009anicamente": 1, "otorguen": 1, "bajo": 1, "condiciones": 4, "ordenamiento": 2, "recibir": 1, "beneficios": 3, "fiscales": 1, "contemplados": 2, "segundo": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 6, "objetivo": 2, "5o": 2, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "beneficien": 1, "consumo": 4, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 4, "establezca": 1, "6o": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "definir\u00e3\u00a1": 1, "e": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 2, "nacionales": 3, "dirigidas": 1, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "materia": 4, "promoci\u00e3\u00b3n": 2, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluyendo": 2, "mensajes": 1, "desnutrici\u00e3\u00b3n": 1, "sobrepeso": 1, "obesidad": 1, "7o": 2, "establecer": 1, "cualquiera": 1, "siguientes:": 2, "comidas": 4, "proporcionadas": 1, "en:": 1, "a)": 5, "comedores;": 1, "b)": 6, "restaurantes": 2, "c)": 6, "otros": 4, "establecimientos": 5, "alimentos": 4, "incisos": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 6, "ser": 3, "contratados": 1, "directamente": 2, "formar": 1, "parte": 3, "sistema": 1, "administrado": 1, "terceros": 1, "uso": 1, "vales": 9, "impresos": 3, "electr\u00e3\u00b3nicos": 3, "despensas": 5, "ya": 2, "sea": 4, "canastillas": 1, "medio": 2, "despensa": 2, "formato": 1, "impreso": 1, "electr\u00e3\u00b3nico": 1, "marco": 1, "no": 5, "podr\u00e3\u00a1": 3, "otorgada": 1, "efectivo": 3, "ni": 1, "mecanismos": 1, "distintos": 3, "8o": 1, "aquellos": 2, "casos": 2, "otorgue": 1, "seleccionadas": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 5, "incluidas": 1, "expresamente": 3, "9o": 2, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "sujetarse": 1, "comedores": 2, "refiere": 5, "inciso": 2, "7": 4, "asimismo": 1, "ambas": 1, "dependencias": 3, "ejercer\u00e3\u00a1n": 2, "gobiernos": 4, "entidades": 7, "federativas": 6, "vigilancia": 6, "sobre": 3, "dichos": 1, "verificar": 1, "cumplimiento": 4, "requisitos": 3, "\u00e3\u00a9stos": 1, "deban": 1, "reunir": 2, "control": 3, "sanitario": 1, "u": 1, "refieren": 2, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "10": 2, "mantener": 2, "documental": 2, "adecuado": 1, "demostrar": 1, "sido": 1, "efectivamente": 1, "entregada": 1, "11": 2, "utilicen": 1, "proporcionar": 2, "impresos:": 1, "contener": 1, "leyenda": 1, "\u00e2\u0080\u009ceste": 1, "vale": 4, "negociado": 1, "total": 1, "parcialmente": 1, "dinero": 2, "efectivo\u00e2\u0080\u009d;": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "fecha": 2, "vencimiento;": 1, "incluir": 1, "nombre": 2, "raz\u00e3\u00b3n": 2, "empresa": 3, "emisora": 3, "vale;": 1, "d)": 2, "especificar": 2, "si": 2, "trata": 2, "seg\u00e3\u00ban": 4, "caso;": 2, "e)": 1, "indicar": 2, "clara": 1, "visible": 2, "importe": 2, "ampara": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "letra": 1, "f)": 1, "estar": 1, "papel": 1, "seguridad": 3, "electr\u00e3\u00b3nicos:": 1, "consistir": 1, "dispositivo": 1, "forma": 4, "tarjeta": 3, "pl\u00e3\u00a1stica": 1, "cuente": 1, "banda": 1, "magn\u00e3\u00a9tica": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "otro": 1, "mecanismo": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 1, "permita": 2, "identificarla": 1, "terminales": 1, "afiliados": 1, "red": 1, "emisor": 2, "tarjeta;": 1, "utilizarse": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "12": 2, "caso": 3, "previstos": 3, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "prohibido:": 1, "canjearlos": 2, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "cr\u00e3\u00a9dito;": 1, "utilizarlos": 1, "comprar": 1, "bebidas": 1, "alcoh\u00e3\u00b3licas": 1, "productos": 1, "tabaco;": 1, "usarlos": 1, "fines": 1, "servicios": 3, "definidos": 1, "mismo": 1, "utilizar": 1, "retirar": 1, "saldo": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "cualquier": 2, "tercero": 2, "cajeros": 1, "autom\u00e3\u00a1ticos": 1, "puntos": 1, "venta": 1, "cajas": 1, "registradoras": 1, "entre": 1, "incentivos": 1, "13": 1, "fomentar": 1, "establecimiento": 2, "diversas": 1, "alcanzar": 1, "objetivos": 1, "misma": 2, "gastos": 1, "incurran": 1, "comedor": 1, "entrega": 1, "deducibles": 1, "establecen": 1, "impuesto": 3, "renta": 2, "empresarial": 1, "tasa": 1, "\u00e3\u009anica": 1, "ingresos": 2, "correspondientes": 1, "trabajador": 2, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "exentos": 1, "prestaciones": 1, "l\u00e3\u00admites": 1, "establecidos": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "base": 1, "aportaciones": 1, "dispongan": 1, "leyes": 3, "14": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "difundir\u00e3\u00a1": 1, "campa\u00e3\u00b1a": 1, "permanente": 1, "encaminada": 1, "vinculados": 2, "otorgamiento": 2, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "referencias": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "evaluaci\u00e3\u0093n": 1, "seguimiento": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 8, "tripartita": 6, "15": 2, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "cargo": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "corresponder\u00e3\u00a1": 2, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "dicha": 1, "hacer": 1, "recomendaciones": 1, "pertinentes": 1, "mejora": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "acciones": 2, "previstas": 1, "lo": 6, "anterior": 3, "sin": 4, "perjuicio": 3, "ejercicio": 1, "atribuciones": 1, "correspondan": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "federal": 6, "aplicables": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "representante": 3, "quien": 1, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "tres": 2, "representantes": 4, "organizaciones": 3, "v": 2, "empresarios": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "cual": 1, "asignar\u00e3\u00a1": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "fracciones": 1, "este": 1, "ante": 1, "tener": 1, "nivel": 1, "subsecretario": 1, "equivalente": 1, "invitar": 1, "participar": 1, "sesiones": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "consultores": 1, "voz": 1, "voto": 1, "aquellas": 1, "empresariales": 1, "sociales": 1, "relacionados": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "contemplado": 1, "funcionamiento": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "acuerdo": 1, "reglas": 1, "internas": 1, "16": 1, "establece": 1, "dispuesto": 2, "respectivas": 2, "competencias": 2, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "procedimiento": 4, "administrativo": 4, "establecido": 2, "sustantivas": 2, "sanitaria": 2, "laboral": 2, "supletoria": 2, "prescriben": 2, "equivalentes": 2, "corresponda": 3, "cuarto": 1, "sanciones": 2, "violaciones": 2, "preceptos": 1, "emanen": 1, "ella": 1, "sancionadas": 1, "administrativamente": 1, "autoridades": 1, "sanitarias": 1, "federales": 1, "locales": 1, "penas": 1, "sean": 1, "constitutivas": 1, "delitos": 1, "18": 1, "derivadas": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "19": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 2, "multa": 4, "hasta": 3, "dos": 4, "mil": 6, "veces": 4, "salario": 3, "m\u00e3\u00adnimo": 3, "zona": 3, "econ\u00e3\u00b3mica": 3, "trate": 3, "20": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "cumpla": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "seis": 2, "21": 1, "propietarios": 1, "fomente": 1, "participe": 1, "conductas": 1, "descritas": 1, "sancionados": 1, "doce": 1, "22": 1, "reincidencia": 2, "duplicar\u00e3\u00a1": 1, "monto": 1, "infractor": 1, "cometa": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "dentro": 1, "per\u00e3\u00adodo": 1, "a\u00e3\u00b1o": 1, "contado": 1, "partir": 1, "le": 1, "hubiera": 1, "notificado": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 1, "inmediata": 1, "transitorios": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "vigor": 2, "d\u00e3\u00ada": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 2, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "primera": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "plazo": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "noventa": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "naturales": 1, "posteriores": 1, "entrada": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "df": 1, "octubre": 1, "2010-": 1, "dip": 2, "jorge": 1, "carlos": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "maria": 1, "jesus": 1, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "secretaria-": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "89": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "ejecutivo": 1, "ciudad": 1, "distrito": 1, "once": 1, "once-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "francisco": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de enero de 2011 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00000 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n17_de_enero_de_2011 [??:17/1/2011:??.??:??] W 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS_CALDER\u00c3 s_calder\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN_HINOJOSA n_hinojosa NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"nueva": 1, "ley": 1, "publicada": 1, "en": 1, "el": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "de": 7, "la": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "17": 1, "enero": 1, "2011": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"nueva_ley": 2, "np00000": 11, "1": 44, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "en": 2, "sp": 3, "el": 12, "da0ms0": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 4, "fz": 4, "n": 4, "ncfs000": 2, "17_de_enero_de_2011": 1, "[??:17/1/2011:????:??]": 1, "w": 1, "a": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "\u009a": 2, "s_calder\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n_hinojosa": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 44, "fc": 4, "d\u00e3": 2, "para": 1, "90": 1, "uno": 2, "se": 3, "\u00a9": 4, "fz": 4, "hinojosa": 1, "xico": 2, "099698": 1, "decir": 1, "vaip3s0": 1, "w": 1, "comisi\u00e3": 1, "\u00ad": 6, "escudo_nacional": 2, "secretaria": 1, "0494509": 1, "jos\u00e3": 1, "servir": 1, "entrada": 1, "vigor": 2, "r\u00e3\u00babrica": 2, "presente": 2, "expedir": 1, "trabajo": 1, "np00000": 11, "s_calder\u00e3": 2, "df": 1, "pol\u00e3": 1, "vmp00sf": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "exceder\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "el": 32, "vmip3s0": 1, "pr0cn00": 1, "[??:7/10/2010:????:??]": 1, "vmm02p0": 1, "\"": 1, "aq0cs00": 1, "previsi\u00e3": 1, "nccp000": 1, "tic_a": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "secretario": 1, "dice": 1, "me": 2, "[??:17/1/2011:????:??]": 1, "que": 6, "deber": 1, "ha": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "sen": 2, "da0ms0": 6, "dip": 2, "as": 1, "secretar\u00e3": 1, "cumplimiento": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "siguiente": 3, "este": 1, "nccs000": 1, "adri\u00e3": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "transitorios_primero": 1, "posterior": 1, "un": 1, ":": 4, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 3, "vmp00sm": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "ncfs000": 2, "por": 1, "[??:11/1/2011:????:??]": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "natural": 1, "n_hinojosa": 2, "y": 3, "su": 3, "publicaci\u00e3": 2, "haber": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "0986111": 1, "referir": 1, "observancia": 1, "sesi\u00e3": 1, "\u009a": 2, "presidente": 2, "0999889": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "margen": 2, "fd": 2, "art\u00e3": 1, "p00cn00": 1, "15": 1, "0550139": 1, "habitantes": 1, "0999903": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "17_de_enero_de_2011": 1, "saber": 1, "sus": 1, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "disponer": 1, "decreto": 1, "fp": 2, "sp": 3, "tripartita": 1, "rez": 1, "francisco_blake_mora": 1, "cs": 1, "nueva_ley": 2, "sello": 2, "entrar\u00e3": 1, "con": 2, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "n": 15, "fg": 1, "no": 1, "convocar\u00e3": 1, "habitante": 1, "ncms000": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "dirigir": 2, "culo": 2, "publicar": 1, "0998775": 1, "social": 1, "-": 11, "vmn0000": 1, "di0ms0": 1, "sabed": 1, "1": 45, "publicada": 1, "en": 9, "plazo": 1, "\u00a1": 4, "0449861": 1, "2": 1, "\u00b3": 14, "a": 12, "ley": 2, "servido": 1, "de": 7, "\u0093": 2, "distrito_federal": 1, "m\u00e3": 1, "dp3cpn": 1, "pp1cs00": 1, "estados_unidos_mexicanos": 3}}