{"Transitorio": {"transitorio": 1, "art\u00e3": 6, "\u008d": 5, "culo": 7, "primero": 1, "": 40, "el": 33, "presente": 4, "ley_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 10, "en": 9, "vigor": 2, "d\u00e3": 2, "\u00ad": 11, "a": 11, "siguiente": 2, "de": 16, "su": 5, "publicaci\u00e3": 3, "\u00b3": 12, "n": 14, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "2": 2, "constituci\u00e3": 2, "consejo_nacional_de_producci\u00e3": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "y": 6, "grupo": 1, "trabajo": 1, "deber\u00e3": 1, "realizar": 1, "se": 3, "dentro_de": 2, "6": 2, "mes": 2, "fecha": 1, "este": 2, "ley": 3, "3": 1, "ejecutivo_federal_expedir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "dem\u00e3": 1, "segundo": 2, "disposici\u00f3n": 1, "complementario": 1, "correlativo": 1, "posterior": 1, "entrada": 1, "cuarto": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "que": 2, "generar": 1, "por": 3, "aplicaci\u00e3": 1, "ley_deber\u00e3": 1, "cubrir": 1, "con": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "aprobar": 1, "para": 4, "secretar\u00e3": 3, "c\u00e3": 1, "mara": 1, "diputados": 1, "ese": 1, "efecto": 1, "quinto": 1, "medio_ambiente": 1, "recursos_naturales_suscribir\u00e3": 1, "base": 1, "colaboraci\u00e3": 1, "ejercicio": 1, "respectivo": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "acci\u00f3n": 1, "conjunto": 1, "conforme_a": 1, "disponer": 2, "p\u00e3": 1, "rrafo": 1, "4": 1, "m\u00e3": 1, "\u00a9": 3, "xico": 2, "df": 1, "[??:8/12/2005:????:??]": 1, "-": 9, "sen": 2, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "presidente": 2, "dip": 2, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "secretario": 1, "patricio": 1, "gardu\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "o": 1, "morales": 1, "secretaria": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "cumplimiento": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "pol\u00e3": 1, "tica": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "decreto": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "30": 1, "as": 1, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1}}