{"Nombre": "LEY DE PRODUCTOS ORG\u00c1NICOS", "Etiquetado": "LEY_DE_PRODUCTOS_ORG\u00c1NICOS ley_de_productos_org\u00e1nicos NP00V00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. La constituci\u00c3\u00b3n del Consejo Nacional de Producci\u00c3\u00b3n Org\u00c3\u00a1nica y sus grupos \n\nde trabajo deber\u00c3\u00a1 realizarse dentro de los seis meses siguientes a la fecha de publicaci\u00c3\u00b3n de esta Ley en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO. El Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 el Reglamento y dem\u00c3\u00a1s disposiciones \n\ncomplementarias correlativas a esta Ley dentro de los seis meses posteriores a su entrada en vigor. \n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO. Las erogaciones que se generen por la aplicaci\u00c3\u00b3n de la presente Ley deber\u00c3\u00a1n \n\ncubrirse con cargo al presupuesto aprobado para la Secretar\u00c3\u00ada por la C\u00c3\u00a1mara de Diputados para ese \nefecto. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada y la Secretar\u00c3\u00ada de Medio Ambiente y Recursos Naturales \n\nsuscribir\u00c3\u00a1n bases de colaboraci\u00c3\u00b3n para que, en ejercicio de sus respectivas atribuciones, coordinen \nacciones conjuntas conforme a lo dispuesto en el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 4 de la presente Ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 8 de diciembre de 2005.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. \n\nHeliodoro D\u00c3\u00adaz Esc\u00c3\u00a1rraga, Presidente.- Sen. Sara Isabel Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. Patricia \nGardu\u00c3\u00b1o Morales, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de enero de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio art\u00e3 \u008d culo primero . el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo 2 . el constituci\u00e3 \u00b3 n de el consejo_nacional_de_producci\u00e3 \u00b3 n org\u00e3 \u00a1 nica y su grupo de trabajo deber\u00e3 \u00a1 realizar se dentro_de el 6 mes siguiente a el fecha de publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo 3 . el ejecutivo_federal_expedir\u00e3 \u00a1 el reglamento y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n complementario correlativo a este ley dentro_de el 6 mes posterior a su entrada en vigor . art\u00e3 \u008d culo cuarto . el erogaci\u00f3n que se generar por el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente ley_deber\u00e3 \u00a1 n cubrir se con cargo a el presupuesto aprobar para el secretar\u00e3 \u00ad a por el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados para ese efecto . art\u00e3 \u008d culo quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a y el secretar\u00e3 \u00ad a de medio_ambiente y recursos_naturales_suscribir\u00e3 \u00a1 n base de colaboraci\u00e3 \u00b3 n para que , en ejercicio de su respectivo atribuci\u00f3n , coordinar acci\u00f3n conjunto conforme_a el disponer en el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el presente ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:8/12/2005:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . heliodoro_d\u00e3 \u00ad az esc\u00e3 \u00a1 rraga , presidente . - sen . sara_isabel_castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - dip . patricio gardu\u00e3 \u00b1 o morales , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 1, "art\u00e3\u008dculo": 5, "primero": 1, "la": 16, "presente": 4, "ley": 5, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "en": 9, "vigor": 2, "el": 8, "d\u00e3\u00ada": 1, "siguiente": 1, "de": 24, "su": 3, "publicaci\u00e3\u00b3n": 3, "diario": 2, "oficial": 2, "federaci\u00e3\u00b3n": 2, "segundo": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 2, "del": 5, "consejo": 1, "nacional": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "y": 6, "sus": 2, "grupos": 1, "trabajo": 1, "deber\u00e3\u00a1": 1, "realizarse": 1, "dentro": 2, "los": 4, "seis": 2, "meses": 2, "siguientes": 1, "a": 6, "fecha": 1, "esta": 2, "tercero": 1, "ejecutivo": 2, "federal": 3, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "disposiciones": 1, "complementarias": 1, "correlativas": 1, "posteriores": 1, "entrada": 1, "cuarto": 1, "las": 1, "erogaciones": 1, "que": 2, "se": 1, "generen": 1, "por": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "cubrirse": 1, "con": 1, "cargo": 1, "al": 1, "presupuesto": 1, "aprobado": 1, "para": 4, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "diputados": 1, "ese": 1, "efecto": 1, "quinto": 1, "medio": 1, "ambiente": 1, "recursos": 1, "naturales": 1, "suscribir\u00e3\u00a1n": 1, "bases": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "ejercicio": 1, "respectivas": 1, "atribuciones": 1, "coordinen": 1, "acciones": 1, "conjuntas": 1, "conforme": 1, "lo": 2, "dispuesto": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "art\u00e3\u00adculo": 2, "4": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "df": 1, "8": 1, "diciembre": 1, "2005-": 1, "sen": 2, "enrique": 1, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "presidente-": 2, "dip": 2, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "sara": 1, "isabel": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretaria-": 2, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "morales": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "cumplimiento": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 1, "i": 1, "89": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 1, "estados": 1, "unidos": 1, "mexicanos": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "decreto": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "ciudad": 1, "distrito": 1, "treinta": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "enero": 1, "dos": 1, "mil": 1, "seis-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 1, "art\u00e3": 6, "\u008d": 5, "culo": 7, "primero": 1, "": 40, "el": 33, "presente": 4, "ley_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 10, "en": 9, "vigor": 2, "d\u00e3": 2, "\u00ad": 11, "a": 11, "siguiente": 2, "de": 16, "su": 5, "publicaci\u00e3": 3, "\u00b3": 12, "n": 14, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "2": 2, "constituci\u00e3": 2, "consejo_nacional_de_producci\u00e3": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "y": 6, "grupo": 1, "trabajo": 1, "deber\u00e3": 1, "realizar": 1, "se": 3, "dentro_de": 2, "6": 2, "mes": 2, "fecha": 1, "este": 2, "ley": 3, "3": 1, "ejecutivo_federal_expedir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "dem\u00e3": 1, "segundo": 2, "disposici\u00f3n": 1, "complementario": 1, "correlativo": 1, "posterior": 1, "entrada": 1, "cuarto": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "que": 2, "generar": 1, "por": 3, "aplicaci\u00e3": 1, "ley_deber\u00e3": 1, "cubrir": 1, "con": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "aprobar": 1, "para": 4, "secretar\u00e3": 3, "c\u00e3": 1, "mara": 1, "diputados": 1, "ese": 1, "efecto": 1, "quinto": 1, "medio_ambiente": 1, "recursos_naturales_suscribir\u00e3": 1, "base": 1, "colaboraci\u00e3": 1, "ejercicio": 1, "respectivo": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "acci\u00f3n": 1, "conjunto": 1, "conforme_a": 1, "disponer": 2, "p\u00e3": 1, "rrafo": 1, "4": 1, "m\u00e3": 1, "\u00a9": 3, "xico": 2, "df": 1, "[??:8/12/2005:????:??]": 1, "-": 9, "sen": 2, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "presidente": 2, "dip": 2, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "secretario": 1, "patricio": 1, "gardu\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "o": 1, "morales": 1, "secretaria": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "cumplimiento": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "pol\u00e3": 1, "tica": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "decreto": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "30": 1, "as": 1, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1}}}, "TF": {"ley": 44, "de": 425, "productos": 67, "org\u00e3\u00a1nicos": 50, "org\u00e3\u0081nicos": 7, "texto": 1, "vigente": 3, "nueva": 2, "publicada": 1, "en": 130, "el": 96, "diario": 3, "oficial": 3, "la": 260, "federaci\u00e3\u00b3n": 3, "7": 1, "febrero": 1, "2006": 1, "al": 20, "margen": 1, "un": 30, "sello": 1, "con": 56, "escudo": 1, "nacional": 20, "que": 85, "dice:": 1, "estados": 5, "unidos": 5, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 129, "mexicanos": 4, "a": 90, "sus": 17, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 50, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 2, "decreto": 2, "\"el": 1, "general": 7, "d": 1, "e": 18, "c": 2, "r": 1, "t": 1, "a:": 2, "expide": 3, "art\u00e3\u00adculo": 60, "\u00e3\u009anico:": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 8, "primero": 5, "del": 50, "objeto": 2, "y": 197, "aplicaci\u00e3\u0093n": 1, "1-": 1, "presente": 17, "es": 2, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "social": 2, "tiene": 1, "por": 37, "objeto:": 1, "i": 13, "promover": 10, "regular": 1, "criterios": 10, "y/o": 10, "requisitos": 4, "para": 66, "conversi\u00e3\u00b3n": 7, "producci\u00e3\u00b3n": 40, "procesamiento": 9, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "preparaci\u00e3\u00b3n": 2, "acondicionamiento": 2, "almacenamiento": 3, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "empaque": 3, "etiquetado": 9, "distribuci\u00e3\u00b3n": 3, "transporte": 4, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 9, "verificaci\u00e3\u00b3n": 2, "certificaci\u00e3\u00b3n": 41, "producidos": 2, "org\u00e3\u00a1nicamente;": 1, "ii": 13, "establecer": 5, "las": 91, "pr\u00e3\u00a1cticas": 5, "deber\u00e3\u00a1n": 10, "sujetarse": 1, "materias": 7, "primas": 6, "intermedios": 2, "terminados": 2, "subproductos": 10, "estado": 2, "natural": 1, "semiprocesados": 1, "o": 47, "procesados": 1, "hayan": 2, "sido": 4, "obtenidos": 5, "respeto": 1, "medio": 9, "ambiente": 8, "cumpliendo": 1, "sustentabilidad;": 2, "iii": 13, "m\u00e3\u00a9todos": 20, "org\u00e3\u00a1nica": 31, "incorporen": 1, "elementos": 1, "contribuyan": 2, "este": 3, "sector": 3, "desarrolle": 2, "sustentado": 1, "principio": 1, "justicia": 1, "social;": 1, "iv": 9, "requerimientos": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "sistema": 11, "control": 9, "estableciendo": 1, "responsabilidades": 2, "involucrados": 1, "proceso": 4, "facilitar": 4, "comercio": 3, "fin": 7, "obtener": 3, "mantener": 5, "reconocimiento": 4, "certificados": 7, "efectos": 4, "importaciones": 3, "exportaciones;": 1, "v": 7, "sistemas": 11, "bajo": 11, "especial": 1, "aquellas": 1, "regiones": 1, "donde": 2, "condiciones": 7, "ambientales": 2, "socioecon\u00e3\u00b3micas": 2, "sean": 2, "propicias": 2, "actividad": 4, "hagan": 1, "necesaria": 1, "reconversi\u00e3\u00b3n": 2, "productiva": 6, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "preservaci\u00e3\u00b3n": 1, "ecosistemas": 1, "alcanzar": 1, "cumplimiento": 4, "vi": 7, "permitir": 1, "clara": 1, "cumplen": 2, "credibilidad": 1, "consumidores": 2, "evitar": 1, "perjuicios": 3, "enga\u00e3\u00b1os;": 1, "vii": 4, "lista": 6, "substancias": 5, "permitidas": 1, "restringidas": 1, "prohibidas": 2, "as\u00e3\u00ad": 12, "como": 33, "su": 26, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 8, "viii": 4, "crear": 1, "organismo": 10, "apoyo": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 55, "participen": 1, "sectores": 1, "cadena": 5, "instituciones": 3, "gubernamentales": 2, "competencia": 5, "materia": 11, "quien": 3, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "consejo": 14, "asesor": 1, "2-": 1, "son": 5, "sujetos": 3, "personas": 5, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 3, "realicen": 1, "certifiquen": 1, "actividades": 15, "agropecuarias": 5, "mediante": 3, "recolecci\u00e3\u00b3n": 3, "manejo": 6, "incluyendo": 2, "3-": 1, "esta": 17, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "acreditaci\u00e3\u00b3n:": 1, "procedimiento": 3, "cual": 8, "una": 7, "entidad": 2, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 5, "reconoce": 2, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "confiabilidad": 1, "organismos": 17, "conformidad;": 1, "agropecuarias:": 1, "procesos": 2, "productivos": 1, "primarios": 1, "secundarios": 1, "basados": 1, "recursos": 11, "naturales": 8, "renovables": 1, "tales": 4, "agricultura": 2, "ganader\u00e3\u00ada": 3, "acuacultura": 1, "pesca": 3, "silv\u00e3\u00adcolas;": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n:": 1, "autoriza": 1, "legalmente": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 1, "funciones": 2, "certificador": 1, "inspector;": 1, "org\u00e3\u00a1nica:": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "acreditados": 2, "aprobados": 3, "constatan": 1, "ajustan": 1, "establecidos": 1, "disposiciones": 29, "ley;": 3, "certificado": 3, "org\u00e3\u00a1nico:": 4, "documento": 3, "asegura": 1, "producto": 7, "fue": 1, "producido": 1, "procesado": 1, "conforme": 4, "reglamentarias;": 3, "consejo:": 2, "org\u00e3\u00a1nica;": 7, "conformidad:": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "grado": 1, "normas": 4, "oficiales": 1, "mexicanas": 2, "conformidad": 5, "internacionales": 4, "u": 5, "otras": 2, "especificaciones": 3, "prescripciones": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "comprende": 1, "entre": 2, "otros": 5, "procedimientos": 4, "muestreo": 1, "prueba": 2, "calibraci\u00e3\u00b3n": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "aplicables:": 1, "lineamientos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "pliegos": 1, "cualquier": 2, "otro": 1, "normativo": 1, "emitido": 1, "dependencias": 4, "administraci\u00e3\u00b3n": 3, "p\u00e3\u00bablica": 3, "federal": 17, "tengan": 2, "reguladas": 2, "ordenamiento;": 1, "ix": 3, "manejo:": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 2, "vender": 1, "procesar": 1, "empacar": 1, "entrega": 1, "cosechas": 1, "ganado": 1, "captura": 2, "parte": 5, "productor": 2, "\u00e3\u00a9stos": 1, "negociante": 1, "excepto": 1, "tal": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 5, "no": 7, "incluye": 3, "final;": 1, "x": 4, "excluidos:": 1, "utilizados": 1, "modificar": 1, "gen\u00e3\u00a9ticamente": 3, "influir": 1, "crecimiento": 1, "desarrollo": 16, "medios": 1, "posibles": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "consideren": 2, "compatibles": 1, "incluyen": 1, "manera": 1, "enunciativa": 1, "limitativa": 1, "fusi\u00e3\u00b3n": 1, "c\u00e3\u00a9lulas": 1, "micro-encapsulaci\u00e3\u00b3n": 1, "macro-encapsulaci\u00e3\u00b3n": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 3, "recombinaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1cido": 1, "desoxiribonucl\u00e3\u00a9ico": 1, "(adn)": 1, "supresi\u00e3\u00b3n": 1, "gen\u00e3\u00a9tica": 2, "duplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "introducci\u00e3\u00b3n": 1, "gen": 1, "extra\u00e3\u00b1o": 1, "cambiar": 1, "posiciones": 1, "genes": 1, "cuando": 3, "han": 1, "logrado": 1, "recombinado": 1, "adn": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "conocidos": 1, "modificados": 2, "quedan": 2, "excluidos": 3, "uso": 9, "reproducci\u00e3\u00b3n": 2, "tradicional": 1, "conjugaci\u00e3\u00b3n": 1, "fermentaci\u00e3\u00b3n": 1, "hibridaci\u00e3\u00b3n": 1, "fertilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "in": 1, "vitro": 1, "cultivo": 1, "tejido;": 1, "xi": 3, "operador": 6, "persona": 1, "grupo": 5, "realizan": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "xii": 2, "rotulaci\u00e3\u00b3n": 1, "refiere": 2, "obtenido": 1, "acuerdo": 2, "ella": 2, "deriven": 5, "expresiones": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 13, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "biol\u00e3\u00b3gico": 1, "denominaciones": 2, "prefijos": 1, "bio": 1, "eco": 1, "anoten": 1, "etiquetas": 2, "consideran": 1, "sin\u00e3\u00b3nimos": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 5, "equivalentes": 3, "fines": 3, "internacional;": 2, "xiii": 2, "acreditadas": 1, "aprobadas": 1, "llevar": 1, "cabo": 4, "xiv": 1, "periodo": 5, "conversi\u00e3\u00b3n:": 1, "tiempo": 1, "transcurre": 1, "comienzo": 1, "cultivos": 1, "otra": 1, "agropecuaria;": 1, "xv": 1, "plan": 2, "detallan": 1, "etapas": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "todos": 3, "aspectos": 2, "observancia": 2, "xvi": 1, "procesamiento:": 1, "cocinar": 1, "hornear": 1, "curar": 1, "calentar": 1, "secar": 1, "mezclar": 1, "moler": 1, "batir": 1, "separar": 1, "extraer": 1, "sacrificar": 1, "animales": 3, "cortar": 1, "fermentar": 1, "destilar": 1, "destripar": 1, "descabezar": 1, "preservar": 1, "deshidratar": 1, "preenfriar": 1, "enfriar": 1, "congelar": 1, "manufactura": 1, "an\u00e3\u00a1logos": 1, "anteriores;": 1, "reempaque": 1, "enlatado": 1, "envasado": 1, "enmarquetado": 1, "contenci\u00e3\u00b3n": 1, "alimentos": 3, "envases;": 1, "xvii": 1, "vegetales": 2, "satisfactores": 1, "regulado": 1, "insumos": 10, "externos": 1, "restringiendo": 1, "caso": 7, "prohibiendo": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "s\u00e3\u00adntesis": 1, "qu\u00e3\u00admica;": 1, "xviii": 1, "registro:": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 2, "escrito": 2, "visual": 1, "forma": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 1, "consten": 2, "llevadas": 2, "procesador": 1, "comercializador": 1, "xix": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "rural": 2, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "xx": 1, "control:": 1, "conjunto": 1, "acciones": 8, "garantizar": 2, "denominados": 1, "hallan": 1, "lo": 15, "establece": 1, "4-": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 6, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 2, "administrativos": 2, "corresponder\u00e3\u00a1": 3, "ejecutivo": 3, "conducto": 1, "trate": 2, "forestales": 4, "vida": 5, "silvestre": 5, "coordinar\u00e3\u00a1": 2, "respetando": 1, "respectivas": 3, "competencias": 2, "establezca": 2, "ventanilla": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "previsto": 1, "involucre": 1, "comprendidos": 1, "dentro": 3, "\u00e3\u00a1mbito": 4, "ambas": 1, "5-": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "supletoria": 1, "ley:": 2, "sobre": 9, "metrolog\u00e3\u00ada": 4, "normalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 4, "forestal": 2, "sustentable": 3, "6-": 1, "proponer": 3, "impulsar": 2, "coordinar": 1, "dar": 2, "seguimiento": 1, "fomento": 3, "integral": 2, "org\u00e3\u00a1nicos;": 6, "celebrar": 1, "convenios": 3, "concertaci\u00e3\u00b3n": 2, "suscripci\u00e3\u00b3n": 2, "acuerdos": 4, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 4, "promoci\u00e3\u00b3n": 3, "entidades": 6, "federativas": 4, "municipios;": 2, "capacidades": 3, "operadores": 11, "evaluadores": 5, "auditores": 2, "expertos": 3, "operaciones": 4, "org\u00e3\u00a1nicas;": 2, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "establecido": 5, "sustentable;": 1, "fomentar": 4, "mercados": 2, "investigaci\u00e3\u00b3n": 4, "cient\u00e3\u00adfica": 2, "transferencia": 1, "orientada": 1, "programas": 3, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "centros": 1, "ense\u00e3\u00b1anza": 1, "nacionales": 5, "apoye": 1, "productivo": 1, "org\u00e3\u00a1nico;": 1, "emitir": 2, "instrumentos": 2, "aplicables": 13, "regulen": 1, "publicar": 1, "actualizadas:": 1, "materiales": 11, "ingredientes": 5, "permitidos": 4, "restringidos": 3, "prohibidos": 5, "b": 1, "cosecha": 1, "acarreo": 1, "acuacultura;": 1, "permitido": 1, "insumos;": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 6, "formen": 1, "derivados": 1, "lleven": 1, "descriptivo": 1, "relativo": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "coordinarse": 1, "econom\u00e3\u00ada": 1, "gestionar": 1, "equivalencia": 4, "internacional": 5, "evaluar": 1, "aplicados": 1, "pa\u00e3\u00adses": 4, "soliciten": 1, "materia;": 2, "apertura": 2, "fracciones": 5, "arancelarias": 2, "existentes": 2, "provenientes": 2, "diferenciada": 2, "coadyuvar": 6, "mantenimiento": 3, "integridad": 7, "exportaciones": 1, "mercanc\u00e3\u00adas": 2, "aplicar": 1, "derechos": 2, "relacionados": 1, "servicios": 1, "todo": 3, "actos": 3, "cuales": 3, "sujetar\u00e3\u00a1n": 2, "dispuesto": 3, "7-": 1, "conducente": 1, "ordenamiento": 3, "segundo": 6, "conversi\u00e3\u0093n": 2, "producci\u00e3\u0093n": 6, "cap\u00e3\u008dtulo": 11, "8-": 1, "pasar": 1, "acceder": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 5, "ser": 5, "ni": 2, "identificados": 2, "9-": 1, "generales": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 2, "emitir\u00e3\u00a1": 6, "10-": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 7, "deben": 1, "cumplir": 3, "cada": 1, "fase": 1, "puedan": 2, "denominar": 2, "mercado": 4, "exportaci\u00e3\u00b3n": 1, "11-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "publique": 2, "finalidad": 2, "12-": 1, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "ellas": 1, "tercero": 3, "org\u00e3\u0081nica": 4, "\u00e3\u009anico": 4, "13-": 1, "crea": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "consulta": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "incluyente": 1, "representativo": 1, "intereses": 1, "productores": 7, "agentes": 1, "sociedad": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "titular": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "dos": 2, "representantes": 3, "organizaciones": 3, "procesadores": 1, "uno": 3, "comercializadores": 1, "cuatro": 1, "siete": 1, "diversas": 1, "ramas": 1, "14-": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "propia": 1, "relacionadas": 2, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "15-": 1, "operar\u00e3\u00a1": 1, "disponga": 1, "reglamento": 2, "interior": 1, "16-": 1, "regulatorios": 1, "incidan": 1, "expresar": 1, "asesorar": 2, "\u00e3\u00a9sta": 1, "emita": 2, "relativas": 1, "sustancias": 6, "materiales;": 1, "t\u00e3\u00a9cnico;": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "mutuo": 1, "mexicano;": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "objetivo": 1, "grupos": 2, "trabajo": 2, "diferentes": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 2, "establecimiento": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 1, "destinatarios": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 1, "conformar": 1, "estad\u00e3\u00adsticas": 2, "reglamentar": 1, "funcionamiento": 1, "interno": 1, "le": 1, "asignen": 1, "misma": 1, "cuarto": 2, "certificaci\u00e3\u0093n": 3, "17-": 1, "solamente": 1, "podr\u00e3\u00a1": 2, "llevarse": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 3, "supletorio": 1, "18-": 1, "interesados": 4, "certificar": 2, "cubrir": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 3, "siguientes": 2, "requisitos:": 1, "solicitar": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "demostrar": 2, "haberse": 1, "acreditado": 3, "gu\u00e3\u00ada": 1, "iso": 1, "65": 1, "equivalente": 1, "19-": 1, "acudir": 1, "aprobado": 6, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "mismos": 2, "respecto": 1, "emitidas": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "20-": 1, "presentar": 4, "informe": 1, "anual": 1, "debe": 2, "comprender": 1, "atendidas": 1, "status": 1, "alcance": 1, "cobertura": 1, "unidades": 3, "correspondientes": 1, "21-": 1, "dirigidas": 1, "establecer:": 1, "registros": 2, "datos": 1, "pa\u00e3\u00ads;": 1, "realizar": 2, "negativa": 1, "casos": 3, "retiro": 1, "vigencia": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 2, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "estaban": 1, "certificando": 1, "22-": 1, "deber\u00e3\u00a1": 4, "contar": 1, "correspondiente": 1, "expedida": 1, "23-": 1, "otorgarse": 1, "individual": 1, "establezcan": 1, "24-": 1, "promover\u00e3\u00a1": 4, "participativa": 1, "familiar": 1, "peque\u00e3\u00b1os": 3, "organizados": 1, "efecto": 2, "suficientes": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "dichos": 4, "mantengan": 1, "cumplimento": 1, "comercializarse": 1, "25-": 1, "solicitantes": 1, "silvestres": 1, "autorizaciones": 1, "aprovechamiento": 1, "competan": 1, "26-": 1, "formas": 1, "coordinar\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u0089todos": 2, "27-": 1, "provengan": 1, "partir": 1, "toda": 3, "28-": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "actualizados": 1, "previa": 1, "dictamen": 1, "29-": 1, "referencias": 1, "declaraci\u00e3\u0093n": 1, "propiedades": 3, "30-": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "cumplan": 1, "\"org\u00e3\u00a1nico\"": 2, "declaraci\u00e3\u00b3n": 2, "incluido": 1, "material": 2, "publicitario": 1, "documentos": 1, "comerciales": 1, "puntos": 1, "venta": 1, "31-": 1, "identidad": 1, "distintivo": 2, "portar\u00e3\u00a1n": 1, "32-": 1, "observando": 1, "quinto": 2, "33-": 1, "importe": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "provenir": 1, "existan": 1, "regulaciones": 2, "defecto": 2, "estar": 1, "34-": 1, "mantenerse": 1, "desde": 1, "importaci\u00e3\u00b3n": 1, "hasta": 4, "llegada": 1, "consumidor": 1, "importados": 2, "ajusten": 1, "complementarias": 2, "haber": 1, "expuestos": 1, "tratamiento": 1, "prohibido": 1, "perder\u00e3\u00a1n": 2, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "35": 1, "semillas": 2, "org\u00e3\u00a1nicas": 2, "acompa\u00e3\u00b1arse": 1, "respectivo": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 2, "fito": 1, "zoosanitarias": 1, "analizar\u00e3\u00a1": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "alternativos": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "salvaguardar": 1, "calidad": 2, "sanidad": 1, "territorio": 1, "36": 1, "vegetal": 1, "destinados": 1, "siempre": 1, "est\u00e3\u00a9n": 3, "incluidos": 3, "origen": 1, "reconozca": 1, "sexto": 1, "promoci\u00e3\u0093n": 1, "37-": 1, "agropecuaria": 1, "alimentaria": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "gobiernos": 1, "buscando": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 1, "municipios": 2, "estatales": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "privadas": 1, "38-": 1, "orientadas": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "biodiversidad": 1, "mejoramiento": 1, "acu\u00e3\u00a1ticos": 1, "contribuir": 1, "soberan\u00e3\u00ada": 1, "seguridad": 1, "alimentarias": 1, "impulso": 1, "consumo": 2, "actitudes": 1, "socialmente": 1, "responsables": 1, "39-": 1, "adopte": 1, "para:": 1, "aprovechar": 1, "actividad;": 1, "recuperar": 1, "agro": 1, "ecol\u00e3\u00b3gicos": 1, "encuentren": 1, "degradaci\u00e3\u00b3n": 1, "peligro": 1, "degradados": 1, "convencionales;": 1, "proporcionar": 1, "alternativa": 2, "cooperativistas": 1, "ejidatarios": 1, "comuneros": 1, "mayor": 1, "valor": 1, "nuevos": 1, "constituyendo": 1, "sostenible": 1, "hacia": 1, "40-": 1, "discriminar": 1, "correctamente": 1, "41-": 1, "gobierno": 2, "promover\u00e3\u00a1:": 1, "apoyos": 3, "desarrollen": 1, "agroambientales": 1, "directos": 1, "les": 2, "permita": 1, "incrementar": 1, "eficiencia": 1, "mejorar": 1, "ingresos": 1, "fortalecer": 1, "competitividad": 1, "frente": 1, "tratados": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 1, "esquemas": 1, "financiamiento": 1, "seguro": 1, "contra": 2, "riesgos": 1, "otorgamiento": 1, "acceso": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "sociales": 1, "42-": 1, "diferenciado": 1, "considerar": 1, "ejes": 1, "rectores": 1, "equidad": 1, "sustentabilidad": 1, "octavo": 1, "infracciones": 4, "sanciones": 4, "recurso": 3, "administrativo": 4, "43-": 1, "pleno": 1, "conocimiento": 1, "comercialice": 1, "etiquete": 1, "sin": 4, "utilicen": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "certifique": 1, "cumpla": 1, "debido": 1, "hubiere": 1, "aplicado": 1, "prohibidos;": 1, "incumplimiento": 1, "obligaciones": 1, "previstas": 4, "disposiciones;": 1, "terceras": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "3": 1, "motivo": 2, "ello": 2, "alteren": 2, "referidos": 1, "27": 1, "44": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "multa": 3, "cinco": 2, "mil": 5, "quince": 2, "veces": 2, "salario": 2, "distrito": 3, "cometa": 1, "anterior": 2, "perjuicio": 3, "resarcimiento": 2, "da\u00e3\u00b1os": 2, "causen": 2, "afectado": 2, "salud": 2, "humana": 2, "diversidad": 2, "biol\u00e3\u00b3gica": 2, "propiedad": 2, "ordenamientos": 2, "45-": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 3, "prevista": 1, "43": 3, "ser\u00e3\u00a1": 1, "sancionada": 1, "cuarenta": 1, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 1, "46-": 1, "verifiquen": 1, "supuestos": 1, "previstos": 2, "revocar\u00e3\u00a1": 1, "obtenida": 1, "calificaci\u00e3\u00b3n": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "nuevamente": 1, "eliminados": 1, "lote": 2, "serie": 1, "afectada": 2, "quedando": 1, "prohibida": 1, "ordene": 1, "desprender": 1, "irregularidad": 1, "47-": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 3, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "cuenta": 1, "gravedad": 1, "igual": 1, "antecedentes": 1, "circunstancias": 1, "personales": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "socioecon\u00e3\u00b3mica": 1, "infractor": 1, "reincidencia": 2, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "doble": 1, "l\u00e3\u00admite": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "corresponda": 1, "segunda": 1, "supuesto": 1, "pecuniaria": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "procediendo": 1, "inhabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "2": 1, "4": 2, "a\u00e3\u00b1os": 1, "48-": 1, "ninguno": 1, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "terceros": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "responsabilidad": 1, "carga": 1, "49-": 1, "afectados": 1, "resoluciones": 1, "ponga": 1, "instancia": 1, "resuelva": 1, "expediente": 1, "interponer": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "50-": 1, "emitidos": 1, "reclamaciones": 1, "pertinentes": 1, "sustanciar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "122": 1, "transitorios": 1, "art\u00e3\u008dculo": 5, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "vigor": 2, "d\u00e3\u00ada": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 2, "realizarse": 1, "seis": 2, "meses": 2, "fecha": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "correlativas": 1, "posteriores": 1, "entrada": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "cubrirse": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "diputados": 1, "ese": 1, "suscribir\u00e3\u00a1n": 1, "bases": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "ejercicio": 1, "atribuciones": 1, "coordinen": 1, "conjuntas": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "df": 1, "8": 1, "diciembre": 1, "2005-": 1, "sen": 2, "enrique": 1, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "presidente-": 2, "dip": 2, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "sara": 1, "isabel": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretaria-": 2, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "89": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 1, "debida": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "ciudad": 1, "treinta": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "enero": 1, "seis-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 de febrero de 2006 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00O00 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00O00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n7_de_febrero_de_2006 [??:7/2/2006:??.??:??] W 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00SP0 1\n, , Fc 1\nPresidente presidente NCMS000 1\nde de SP 0.999961\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00G00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00O00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"nueva": 1, "ley": 1, "publicada": 1, "en": 1, "el": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "de": 6, "la": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "7": 1, "febrero": 1, "2006": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"nueva_ley": 2, "np00o00": 6, "1": 41, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "en": 2, "sp": 5, "el": 13, "da0ms0": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 4, "fz": 2, "n": 4, "ncfs000": 2, "7_de_febrero_de_2006": 1, "[??:7/2/2006:????:??]": 1, "w": 1, "a": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 2, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "np00sp0": 1, "presidente": 2, "de": 2, "0999961": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "np00g00": 1, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 52, "p00cn00": 1, "patricio": 1, "vmp00sm": 1, "presente": 4, "cubrir": 1, "\u00a1": 10, "dp3cpn": 1, "fc": 4, "secretar\u00e3": 3, "los": 1, "art\u00e3": 6, "0999961": 1, "da0mp0": 1, "sus": 1, "de": 18, "margen": 2, "vmm02p0": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "recursos_naturales_suscribir\u00e3": 1, "correlativo": 1, "dice": 1, "ncms000": 2, "me": 2, "org\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 1, "cumplimiento": 1, "observancia": 1, "df": 1, "mara": 1, "abascal_carranza": 1, "consejo_nacional_de_producci\u00e3": 1, "3": 1, "servido": 1, "haber": 1, "0992728": 1, "pr0cn00": 1, "respectivo": 1, "nueva_ley": 2, "decir": 1, "0449861": 1, "0998775": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "a": 15, "dirigir": 2, "cs": 1, "sen": 2, "fp": 2, "pp1cs00": 1, "para": 4, "nica": 1, "dip": 2, "carlos_mar\u00e3": 1, "\u00a9": 3, "grupo": 1, "tica": 1, "decreto": 1, "habitante": 1, "en": 11, "saber": 1, "pol\u00e3": 1, "realizar": 1, "se": 5, "dentro_de": 2, "-": 11, "aplicaci\u00e3": 1, "morales": 1, "esc\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "np00sp0": 1, "c\u00e3": 1, "[??:8/12/2005:????:??]": 1, "as": 1, "publicar": 1, "0550139": 1, "p\u00e3": 1, "0999889": 1, "dem\u00e3": 1, "[??:7/2/2006:????:??]": 1, "disponer": 2, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "2": 2, "nccp000": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "30": 1, "vigor": 2, "\"": 1, "\u00b3": 16, "\u00ad": 11, "heliodoro_d\u00e3": 1, "0494509": 1, "que": 6, "ese": 1, "m\u00e3": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "rraga": 1, "\u00b1": 1, "colaboraci\u00e3": 1, "7_de_febrero_de_2006": 1, "trabajo": 1, "publicada": 1, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "vmn0000": 1, "fg": 1, "aprobar": 1, "0986111": 1, "deber": 1, "publicaci\u00e3": 3, "nccs000": 1, "89": 1, "primero": 1, "6": 2, "rez": 1, "ha": 1, "vaip3s0": 1, "rrafo": 1, "coordinar": 1, "ncfs000": 2, "efecto": 1, "\u008d": 5, "ejecutivo_federal_expedir\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "sp": 5, "conforme_a": 1, "con": 3, "diputados": 1, "estados_unidos_mexicanos": 5, "segundo": 2, "siguiente": 4, "acci\u00f3n": 1, "d\u00e3": 2, "constituci\u00e3": 2, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "sabed": 1, "conjunto": 1, "4": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "medio_ambiente": 1, "secretaria": 1, ":": 4, "o": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "el": 46, "da0ms0": 6, "1": 41, "su": 6, "np00o00": 6, "complementario": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "fd": 2, "presidente": 4, "0999903": 1, "posterior": 1, "di0ms0": 1, "n": 18, "vmip3s0": 1, "az": 1, "099698": 1, "base": 1, "entrada": 1, "gardu\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "por": 3, "uno": 1, "ley_deber\u00e3": 1, "cuarto": 1, "xico": 2, "ejercicio": 1, "fz": 2, "presupuesto": 1, "w": 1, "aq0cs00": 1, "quinto": 1, "generar": 1, "np00g00": 1, "ley_entrar\u00e3": 1, "y": 6, "fecha": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "secretario": 1, "vmp00sf": 1, "sello": 2, "reglamento": 1, "servir": 1, "habitantes": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "transitorio": 1, "deber\u00e3": 1, "cargo": 1, "mes": 2, "este": 2, "ley": 3, "un": 1, "culo": 7}}