{"Nombre": "LEY GENERAL PARA LA IGUALDAD ENTRE MUJERES Y HOMBRES", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_PARA_LA_IGUALDAD_ENTRE_MUJERES_Y_HOMBRES ley_general_para_la_igualdad_entre_mujeres_y_hombres NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al siguiente d\u00c3\u00ada de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de los Derechos Humanos operar\u00c3\u00a1 el \u00c3\u00a1rea correspondiente \n\na la observancia dando seguimiento, evaluaci\u00c3\u00b3n y monitoreo, en las materias que expresamente le \nconfiere esta Ley y en las que le sea requerida su opini\u00c3\u00b3n, al siguiente d\u00c3\u00ada de la entrada en vigor del \npresente Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sa\u00c3\u00bal L\u00c3\u00b3pez Sollano, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintisiete d\u00c3\u00adas \ndel mes de julio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General para la \nIgualdad entre Mujeres y Hombres, la Ley de Vivienda y la Ley Federal de Fomento a las \nActividades realizadas por Organizaciones de la Sociedad Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de junio de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley General para la Igualdad \n\nentre Mujeres y Hombres, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 22 de marzo de 2011.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria Dolores Del Rio Sanchez, Secretaria.- Sen. Martha \nLeticia Sosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a quince de junio de \ndos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n I Bis al art\u00c3\u00adculo 15 de la Ley General para la \nIgualdad entre Mujeres y Hombres. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 6 de marzo de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n I Bis al art\u00c3\u00adculo 15 de la Ley General para la Igualdad entre \n\nMujeres y Hombres, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 1 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Gloria Romero Le\u00c3\u00b3n, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda \nNovelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a dos de marzo de dos \nmil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General para la \nIgualdad entre Mujeres y Hombres. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de noviembre de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1; la fracci\u00c3\u00b3n I y las actuales fracciones II y III que pasan a \n\nser VII y VIII del art\u00c3\u00adculo 5; las fracciones V y VI del art\u00c3\u00adculo 17; las fracciones II y III del art\u00c3\u00adculo 33; el \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y las fracciones X y XI del art\u00c3\u00adculo 34; las fracciones II y III del art\u00c3\u00adculo 37; las fracciones IX \ny X del art\u00c3\u00adculo 40 y las fracciones II y III del art\u00c3\u00adculo 42; y se adicionan las fracciones II; III, IV, V y VI al \nart\u00c3\u00adculo 5, recorri\u00c3\u00a9ndose las subsecuentes; las fracciones VII, VIII, IX, X y XI del art\u00c3\u00adculo 17; una fracci\u00c3\u00b3n \nIV al art\u00c3\u00adculo 33; una fracci\u00c3\u00b3n XII al art\u00c3\u00adculo 34; la fracci\u00c3\u00b3n IV al art\u00c3\u00adculo 37; una fracci\u00c3\u00b3n XI al art\u00c3\u00adculo 40 y \nlas fracciones IV y V al art\u00c3\u00adculo 42, de la Ley General para la Igualdad entre Mujeres y Hombres, para \nquedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 8 de octubre de 2013.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Angelina Carre\u00c3\u00b1o \nMijares, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a doce de noviembre \nde dos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 14 de la Ley de Adquisiciones, \nArrendamientos y Servicios del Sector P\u00c3\u00bablico, y 34 de la Ley General para la Igualdad \nentre Mujeres y Hombres. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de noviembre de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n XI del Art\u00c3\u00adculo 34 de la Ley General para la Igualdad entre \n\nMujeres y Hombres, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Las dependencias de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal y estatales, en coordinaci\u00c3\u00b3n con la \n\nSecretar\u00c3\u00ada del Trabajo y Previsi\u00c3\u00b3n Social, la Secretar\u00c3\u00ada de Econom\u00c3\u00ada y el Instituto Nacional de las \nMujeres deber\u00c3\u00a1n adecuar las normas oficiales mexicanas, modelos, procesos y manuales para la \ncertificaci\u00c3\u00b3n existentes, a fin de dar cumplimiento a las disposiciones establecidas en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de \n90 d\u00c3\u00adas, contados a partir del inicio de la vigencia del presente Decreto, atendiendo para su aplicabilidad \nal principio de progresividad. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 9 de octubre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \n\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Laura Barrera \nFortoul, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cinco de noviembre \nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman las fracciones X y XI, y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XII al \nart\u00c3\u00adculo 17 de la Ley General para la Igualdad entre Mujeres y Hombres. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de diciembre de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman las fracciones X y XI, y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XII al art\u00c3\u00adculo 17 de \n\nla Ley General para la Igualdad entre Mujeres y Hombres, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 16 de octubre de 2014.- Dip. Silvano Aureoles Conejo, Presidente.- Sen. Miguel \n\nBarbosa Huerta, Presidente.- Dip. Fernando Bribiesca Sahag\u00c3\u00ban, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cuatro de diciembre \nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 16 y la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo \n38 y se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n VI al art\u00c3\u00adculo 42 de la Ley General para la Igualdad entre \nMujeres y Hombres. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de junio de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 16 y la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 38 y se \n\nadiciona la fracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 42 de la Ley General para la Igualdad entre Mujeres y Hombres, para \nquedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 23 de abril de 2015.- Dip. Julio C\u00c3\u00a9sar Moreno Rivera, Presidente.- Sen. Miguel \n\nBarbosa Huerta, Presidente.- Dip. Luis Antonio Gonz\u00c3\u00a1lez Rold\u00c3\u00a1n, Secretario.- Sen. Lucero Salda\u00c3\u00b1a \nP\u00c3\u00a9rez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a primero de junio de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n XI del art\u00c3\u00adculo 40 de la Ley General para la \nIgualdad entre Mujeres y Hombres. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de marzo de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n XI del art\u00c3\u00adculo 40 de la Ley General para la Igualdad entre \n\nMujeres y Hombres, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 17 de febrero de 2016.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- \n\nSen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ram\u00c3\u00b3n Ba\u00c3\u00b1ales Arambula, Secretario.- Sen. C\u00c3\u00a9sar Octavio \nPedroza Gait\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintid\u00c3\u00b3s de marzo de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 9 y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XIII \nal art\u00c3\u00adculo 17 de la Ley General para la Igualdad entre Mujeres y Hombres. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de abril de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 9 y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XIII al art\u00c3\u00adculo 17 de \n\nla Ley General para la Igualdad entre Mujeres y Hombres, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 8 de marzo de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Lorena Cu\u00c3\u00a9llar Cisneros, Secretaria.- Dip. Alejandra Noem\u00c3\u00ad Reynoso \nS\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecisiete de abril de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan diversas disposiciones a la Ley General para la \nIgualdad entre Mujeres y Hombres. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adicionan una fracci\u00c3\u00b3n V al art\u00c3\u00adculo 33 y una fracci\u00c3\u00b3n XIII al art\u00c3\u00adculo 34 de la Ley \n\nGeneral para la Igualdad entre Mujeres y Hombres, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Dip. Ana Guadalupe \nPerea Santos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_art\u00e3 \u00ad culo primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el siguiente d\u00e3 \u00ad a de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_los_derechos_humanos operar\u00e3 \u00a1 el \u00e3 \u00a1 reo correspondiente a el observancia dar seguimiento , evaluaci\u00e3 \u00b3 n y monitoreo , en el materia que expresamente le conferir este ley y en el que le ser requerir su opini\u00e3 \u00b3 n , a el siguiente d\u00e3 \u00ad a de el entrada en vigor de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sa\u00e3\u00bal_l\u00e3 \u00b3 pez sollano , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 27 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , el ley_de_vivienda y el ley_federal_de_fomento a el actividades realizar por organizaciones_de_la_sociedad_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/6/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:22/3/2011:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_dolores_de_el_rio_sanchez , secretaria . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:15/6/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n i_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 15 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:6/3/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n i_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 15 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:1/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . gloria_romero_le\u00e3 \u00b3 n , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:2/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica_decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/11/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n i y el actual fracci\u00f3n ii y iii que pasar a ser vii y viii de el art\u00e3 \u00ad culo 5 ; el fracci\u00f3n v y vi de el art\u00e3 \u00ad culo 17 ; el fracci\u00f3n ii y iii de el art\u00e3 \u00ad culo 33 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el fracci\u00f3n x y xi de el art\u00e3 \u00ad culo 34 ; el fracci\u00f3n ii y iii de el art\u00e3 \u00ad culo 37 ; el fracci\u00f3n ix y x de el art\u00e3 \u00ad culo 40 y el fracci\u00f3n ii y iii de el art\u00e3 \u00ad culo 42 ; y se adicionar el fracci\u00f3n ii ; iii , iv , v y vi a el art\u00e3 \u00ad culo 5 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente ; el fracci\u00f3n vii , viii , ix , x y xi de el art\u00e3 \u00ad culo 17 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv a el art\u00e3 \u00ad culo 33 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n xii a el art\u00e3 \u00ad culo 34 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n iv a el art\u00e3 \u00ad culo 37 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n xi a el art\u00e3 \u00ad culo 40 y el fracci\u00f3n iv y v a el art\u00e3 \u00ad culo 42 , de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:8/10/2013:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . angelina_carre\u00e3 \u00b1 o mijares , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:12/11/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_adquisiciones , arrendamientos y servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico , y 34 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/11/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n xi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 34 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el dependencia de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal y estatal , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el secretar\u00e3 \u00ad a de el trabajo y previsi\u00e3 \u00b3 n social , el secretar\u00e3 \u00ad a de econom\u00e3 \u00ad a y el instituto_nacional_de_las_mujeres deber\u00e3 \u00a1 n adecuar el norma oficial mexicano , modelo , proceso y manual para el certificaci\u00e3 \u00b3 n existente , a_fin_de dar cumplimiento a el disposici\u00f3n establecer en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 90 d\u00e3 \u00ad as , contar a_partir_de el inicio de el vigencia de el presente decreto , atender para su aplicabilidad a el principio de progresividad . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:9/10/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . laura_barrera_fortoul , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:5/11/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el fracci\u00f3n x y xi , y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xii a el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/12/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el fracci\u00f3n x y xi , y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xii a el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:16/10/2014:??.??:??] . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/12/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 16 y el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 38 y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n vi a el art\u00e3 \u00ad culo 42 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/6/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 16 y el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 38 y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n vi de el art\u00e3 \u00ad culo 42 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:23/4/2015:??.??:??] . - dip . [??:??/7/??:??.??:??] c\u00e3 \u00a9 sar moreno_rivera , presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . luis_antonio_gonz\u00e3 \u00a1 lez rold\u00e3 \u00a1 n , secretario . - sen . lucero_salda\u00e3 \u00b1 a p\u00e3 \u00a9 rez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a 1 de [??:??/6/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n xi de el art\u00e3 \u00ad culo 40 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/3/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n xi de el art\u00e3 \u00ad culo 40 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/2/2016:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ram\u00e3 \u00b3 n ba\u00e3 \u00b1 ale arambula , secretario . - sen . c\u00e3 \u00a9 sar octavio_pedroza_gait\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a veintid\u00e3 \u00b3 segundo de [??:??/3/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 9 y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiii a el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/4/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 9 y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiii a el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/3/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . lorena_cu\u00e3 \u00a9 llar cisneros , secretaria . - dip . alejandra_noem\u00e3 \u00ad reynoso_s\u00e3 \u00a1 nchez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/4/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar diverso disposici\u00f3n a el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n v a el art\u00e3 \u00ad culo 33 y uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiii a el art\u00e3 \u00ad culo 34 de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . juan_gerardo_flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "art\u00e3\u00adculo": 54, "primero": 3, "el": 76, "presente": 22, "decreto": 31, "entrar\u00e3\u00a1": 10, "en": 64, "vigor": 11, "al": 27, "siguiente": 11, "d\u00e3\u00ada": 11, "de": 176, "su": 22, "publicaci\u00e3\u00b3n": 20, "diario": 19, "oficial": 19, "la": 122, "federaci\u00e3\u00b3n": 19, "segundo": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "nacional": 2, "los": 14, "derechos": 1, "humanos": 1, "operar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "correspondiente": 1, "a": 27, "observancia": 11, "dando": 1, "seguimiento": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "y": 74, "monitoreo": 1, "las": 20, "materias": 1, "que": 12, "expresamente": 1, "le": 2, "confiere": 1, "esta": 1, "ley": 22, "sea": 1, "requerida": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "entrada": 1, "del": 46, "m\u00e3\u00a9xico": 20, "df": 7, "27": 1, "abril": 5, "2006-": 1, "dip": 20, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 1, "sen": 20, "enrique": 8, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "presidente-": 19, "marcos": 1, "morales": 1, "torres": 1, "secretario-": 8, "sa\u00e3\u00bal": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "sollano": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 10, "cumplimiento": 11, "lo": 10, "dispuesto": 10, "por": 20, "fracci\u00e3\u00b3n": 34, "i": 13, "89": 10, "constituci\u00e3\u00b3n": 10, "pol\u00e3\u00adtica": 10, "estados": 10, "unidos": 10, "mexicanos": 10, "para": 39, "debida": 10, "expido": 10, "residencia": 10, "poder": 10, "ejecutivo": 10, "federal": 19, "ciudad": 13, "distrito": 7, "veintisiete": 1, "d\u00e3\u00adas": 2, "mes": 1, "julio": 2, "dos": 11, "mil": 10, "seis-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 10, "secretario": 10, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 10, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 2, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 7, "se": 25, "reforman": 8, "diversas": 3, "disposiciones": 4, "general": 18, "igualdad": 18, "entre": 18, "mujeres": 19, "hombres": 18, "vivienda": 1, "fomento": 1, "actividades": 1, "realizadas": 1, "organizaciones": 1, "sociedad": 1, "civil": 1, "publicado": 9, "16": 4, "junio": 6, "2011": 1, "primero-": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 2, "3": 1, "quedar": 9, "como": 9, "sigue:": 9, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 9, "transitorio": 8, "\u00e3\u009anico-": 10, "22": 1, "marzo": 6, "2011-": 1, "jorge": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "maria": 1, "dolores": 1, "rio": 1, "sanchez": 1, "secretaria-": 12, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "quince": 1, "once-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 5, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "jos\u00e3\u00a9": 3, "francisco": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 8, "bis": 2, "15": 2, "6": 1, "2012": 1, "\u00e3\u009anico": 5, "1": 1, "febrero": 2, "2012-": 1, "guadalupe": 4, "acosta": 1, "naranjo": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "gloria": 1, "romero": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "14": 3, "noviembre": 4, "2013": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "1;": 1, "actuales": 1, "fracciones": 12, "ii": 4, "iii": 5, "pasan": 1, "ser": 1, "vii": 4, "viii": 2, "5;": 1, "v": 6, "vi": 4, "17;": 2, "33;": 2, "primer": 1, "x": 5, "xi": 8, "34;": 2, "37;": 2, "ix": 2, "40": 4, "42;": 1, "adicionan": 3, "ii;": 1, "iv": 6, "5": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "subsecuentes;": 1, "una": 9, "xii": 3, "42": 3, "8": 2, "octubre": 3, "2013-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "lilia": 2, "merodio": 2, "reza": 2, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "doce": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 7, "nieto-": 7, "miguel": 8, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "adquisiciones": 1, "arrendamientos": 1, "servicios": 1, "sector": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "34": 3, "10": 1, "2014": 2, "segundo-": 1, "dependencias": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "estatales": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "con": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 2, "trabajo": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "social": 1, "econom\u00e3\u00ada": 1, "instituto": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "adecuar": 1, "normas": 1, "oficiales": 1, "mexicanas": 1, "modelos": 1, "procesos": 1, "manuales": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 1, "existentes": 1, "fin": 1, "dar": 1, "establecidas": 1, "un": 1, "plazo": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "90": 1, "contados": 1, "partir": 1, "inicio": 1, "vigencia": 1, "atendiendo": 1, "aplicabilidad": 1, "principio": 1, "progresividad": 1, "9": 3, "2014-": 2, "barbosa": 3, "huerta": 3, "silvano": 2, "aureoles": 2, "conejo": 2, "laura": 1, "barrera": 2, "fortoul": 1, "cinco": 1, "catorce-": 2, "17": 5, "diciembre": 2, "art\u00e3\u008dculo": 1, "fernando": 1, "bribiesca": 1, "sahag\u00e3\u00ban": 1, "elena": 1, "tapia": 1, "cuatro": 1, "38": 2, "4": 1, "2015": 1, "23": 2, "2015-": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "moreno": 1, "luis": 1, "antonio": 1, "rold\u00e3\u00a1n": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "quince-": 1, "24": 1, "2016": 1, "2016-": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "xiii": 3, "2018": 2, "2018-": 2, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 2, "edgar": 2, "romo": 2, "garc\u00e3\u00ada": 2, "lorena": 1, "cu\u00e3\u00a9llar": 1, "cisneros": 1, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "diecisiete": 1, "dieciocho-": 2, "dr": 2, "navarrete": 2, "prida-": 2, "33": 1, "26": 1, "juan": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "trece": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u00ad": 90, "culo": 56, "primero": 2, "": 343, "el": 252, "presente": 22, "decreto": 29, "entrar\u00e3": 10, "\u00a1": 23, "en": 64, "vigor": 11, "a": 78, "siguiente": 11, "d\u00e3": 13, "de": 89, "su": 22, "publicaci\u00e3": 20, "\u00b3": 106, "n": 109, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 19, "art\u00e3": 46, "segundo": 4, "comisi\u00e3": 1, "nacional_de_los_derechos_humanos": 1, "operar\u00e3": 1, "\u00e3": 7, "reo": 1, "correspondiente": 1, "observancia": 11, "dar": 2, "seguimiento": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "y": 74, "monitoreo": 1, "materia": 1, "que": 12, "expresamente": 1, "le": 2, "conferir": 1, "este": 1, "ley": 1, "ser": 2, "requerir": 1, "opini\u00e3": 1, "entrada": 1, "m\u00e3": 8, "\u00a9": 31, "xico": 20, "df": 7, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "-": 103, "dip": 20, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "salas_p": 1, "presidenta": 1, "sen": 20, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "presidente": 19, "marcos_morales_torres": 1, "secretario": 8, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "pez": 1, "sollano": 1, "r\u00e3\u00babricas": 10, "\"": 10, "cumplimiento": 11, "disponer": 10, "por": 20, "fracci\u00e3": 34, "i_de_el_art\u00e3": 10, "89": 10, "constituci\u00e3": 10, "pol\u00e3": 10, "tic_a": 10, "estados_unidos_mexicanos": 10, "para": 21, "deber": 10, "expedir": 10, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 10, "ciudad_de_m\u00e3": 13, "distrito_federal": 7, "27": 1, "as": 2, "[??:??/7/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 19, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 10, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "se": 25, "reformar": 8, "diverso": 3, "disposici\u00f3n": 4, "ley_general_para_la_igualdad": 18, "entre": 18, "mujeres": 18, "hombres": 18, "ley_de_vivienda": 1, "ley_federal_de_fomento": 1, "actividades": 1, "realizar": 1, "organizaciones_de_la_sociedad_civil": 1, "publicar": 9, "[??:16/6/2011:????:??]": 1, "reforma": 6, "p\u00e3": 3, "rrafo": 2, "1": 4, "3": 1, "quedar": 9, "como": 9, "seguir": 9, ":": 9, "\u00e2": 27, "\u0080": 27, "\u00a6": 27, "transitorio_\u00e3": 8, "\u009a": 15, "no": 12, "[??:22/3/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "maria_dolores_de_el_rio_sanchez": 1, "secretaria": 12, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "[??:15/6/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "jos\u00e3": 3, "francisco_blake_mora": 1, "adicionar": 11, "i_bis": 2, "15": 2, "[??:6/3/2012:????:??]": 1, "nico": 3, "[??:1/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "gloria_romero_le\u00e3": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:2/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "r\u00e3\u00babrica_decreto": 1, "[??:14/11/2013:????:??]": 1, ";": 13, "i": 2, "actual": 1, "fracci\u00f3n": 12, "ii": 5, "iii": 5, "pasar": 1, "vii": 4, "viii": 2, "5": 2, "v": 6, "vi": 4, "17": 6, "33": 3, "x": 5, "xi": 7, "34": 5, "37": 2, "ix": 2, "40": 4, "42": 4, "iv": 6, "recorri\u00e3": 1, "ndose": 1, "subsecuente": 1, "uno": 10, "xii": 3, "[??:8/10/2013:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 2, "angelina_carre\u00e3": 1, "\u00b1": 10, "o": 1, "mijares": 1, "[??:12/11/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 7, "nieto": 7, "miguel_\u00e3": 5, "\u0081": 5, "n_gel": 5, "osorio_chong": 5, "14": 1, "ley_de_adquisiciones": 1, "arrendamientos": 1, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "[??:10/11/2014:????:??]": 1, "xi_de_el_art\u00e3": 1, "transitorios_primero": 1, "2": 1, "dependencia": 1, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "estatal": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "con": 1, "secretar\u00e3": 2, "trabajo": 1, "previsi\u00e3": 1, "social": 1, "econom\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_las_mujeres": 1, "deber\u00e3": 1, "adecuar": 1, "norma": 1, "oficial": 1, "mexicano": 1, "modelo": 1, "proceso": 1, "manual": 1, "certificaci\u00e3": 1, "existente": 1, "a_fin_de": 1, "establecer": 1, "plazo": 1, "ximo": 1, "90": 1, "contar": 1, "a_partir_de": 1, "inicio": 1, "vigencia": 1, "atender": 1, "aplicabilidad": 1, "principio": 1, "progresividad": 1, "[??:9/10/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 3, "silvano_aureoles_conejo": 2, "laura_barrera_fortoul": 1, "[??:5/11/2014:????:??]": 1, "[??:5/12/2014:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "[??:16/10/2014:????:??]": 1, "fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban": 1, "mar\u00e3": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:4/12/2014:????:??]": 1, "16": 2, "38": 2, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "[??:23/4/2015:????:??]": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "c\u00e3": 2, "sar": 2, "moreno_rivera": 1, "luis_antonio_gonz\u00e3": 1, "rold\u00e3": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "[??:24/3/2016:????:??]": 1, "[??:17/2/2016:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/3/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "9": 2, "xiii": 3, "[??:23/4/2018:????:??]": 1, "[??:8/3/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "lorena_cu\u00e3": 1, "llar": 1, "cisneros": 1, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "[??:14/6/2018:????:??]": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 61, "general": 23, "para": 101, "la": 456, "igualdad": 116, "entre": 94, "mujeres": 128, "y": 382, "hombres": 91, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 255, "el": 207, "diario": 20, "oficial": 20, "de": 647, "federaci\u00e3\u00b3n": 25, "2": 1, "agosto": 1, "2006": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 8, "dof": 60, "14-06-2018": 7, "al": 40, "margen": 1, "un": 11, "sello": 1, "con": 47, "escudo": 1, "nacional": 62, "que": 102, "dice:": 1, "estados": 24, "unidos": 15, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 161, "mexicanos": 14, "a": 103, "sus": 16, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 63, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 12, "decreto": 32, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 5, "i": 34, "cap\u00e3\u008dtulo": 17, "primero": 8, "disposiciones": 10, "generales": 3, "art\u00e3\u00adculo": 111, "1": 2, "presente": 34, "tiene": 4, "por": 48, "objeto": 4, "regular": 1, "garantizar": 5, "oportunidades": 6, "trato": 3, "proponer": 5, "lineamientos": 4, "mecanismos": 9, "institucionales": 3, "orienten": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "hacia": 1, "cumplimiento": 19, "sustantiva": 5, "\u00e3\u00a1mbitos": 6, "p\u00e3\u00bablico": 6, "privado": 5, "promoviendo": 1, "empoderamiento": 1, "las": 165, "lucha": 1, "contra": 6, "toda": 7, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 13, "basada": 4, "sexo": 13, "son": 4, "orden": 1, "e": 10, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "social": 13, "observancia": 18, "todo": 2, "territorio": 2, "reformado": 4, "14-11-2013": 34, "2-": 1, "principios": 7, "rectores": 1, "ley:": 1, "no": 7, "equidad": 1, "todos": 6, "aquellos": 1, "contenidos": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 12, "pol\u00e3\u00adtica": 39, "3-": 1, "sujetos": 1, "derechos": 20, "establece": 2, "esta": 21, "encuentren": 2, "raz\u00e3\u00b3n": 5, "su": 49, "independientemente": 2, "edad": 2, "estado": 5, "civil": 11, "profesi\u00e3\u00b3n": 2, "cultura": 1, "origen": 2, "\u00e3\u00a9tnico": 2, "o": 28, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "salud": 5, "religi\u00e3\u00b3n": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "discapacidad": 2, "alg\u00e3\u00ban": 1, "tipo": 2, "desventaja": 1, "ante": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "del": 92, "principio": 6, "tutela": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 4, "16-06-2011": 1, "trasgresi\u00e3\u00b3n": 1, "programas": 19, "misma": 2, "prev\u00e3\u00a9": 1, "ser\u00e3\u00a1": 5, "sancionada": 1, "acuerdo": 8, "lo": 29, "dispuesto": 13, "federal": 44, "responsabilidades": 3, "servidores": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "caso": 4, "leyes": 3, "aplicables": 6, "entidades": 5, "federativas": 1, "regulen": 1, "materia": 46, "4-": 1, "previsto": 6, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "forma": 3, "supletoria": 1, "conducente": 1, "prevenir": 2, "eliminar": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 7, "humanos": 12, "instituto": 9, "instrumentos": 11, "internacionales": 3, "ratificados": 1, "mexicano": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 8, "ordenamientos": 3, "5-": 1, "efectos": 6, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "acciones": 23, "afirmativas": 2, "es": 7, "conjunto": 2, "medidas": 7, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "temporal": 1, "correctivo": 1, "compensatorio": 1, "y/o": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 6, "encaminadas": 1, "acelerar": 1, "hombres;": 18, "fracci\u00e3\u00b3n": 78, "reformada": 27, "ii": 24, "distinci\u00e3\u00b3n": 2, "exclusi\u00e3\u00b3n": 3, "restricci\u00e3\u00b3n": 2, "econ\u00e3\u00b3mica": 3, "condiciones": 5, "embarazo": 1, "lengua": 1, "opiniones": 1, "preferencias": 1, "sexuales": 1, "cualquier": 6, "otra": 3, "tenga": 2, "efecto": 2, "impedir": 1, "anular": 2, "reconocimiento": 4, "ejercicio": 4, "real": 1, "personas;": 1, "adicionada": 22, "iii": 25, "mujer": 3, "resultado": 1, "menoscabar": 1, "goce": 3, "sobre": 17, "base": 3, "hombre": 1, "libertades": 3, "fundamentales": 1, "esferas": 1, "cultural": 4, "esfera;": 1, "iv": 23, "g\u00e3\u00a9nero": 17, "situaci\u00e3\u00b3n": 3, "cual": 5, "acceden": 1, "mismas": 1, "posibilidades": 1, "uso": 4, "control": 1, "beneficio": 1, "bienes": 1, "servicios": 4, "recursos": 5, "sociedad": 8, "as\u00e3\u00ad": 18, "como": 29, "toma": 3, "decisiones": 3, "vida": 9, "familiar;": 1, "v": 18, "acceso": 7, "mismo": 4, "fundamentales;": 1, "vi": 12, "perspectiva": 12, "concepto": 1, "refiere": 10, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "permiten": 1, "identificar": 1, "cuestionar": 1, "valorar": 2, "desigualdad": 3, "pretende": 1, "justificar": 1, "diferencias": 1, "biol\u00e3\u00b3gicas": 1, "deben": 2, "emprenderse": 1, "actuar": 1, "factores": 2, "crear": 3, "cambio": 1, "permitan": 1, "avanzar": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 2, "g\u00e3\u00a9nero;": 5, "vii": 11, "transversalidad": 4, "proceso": 1, "permite": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 3, "objetivo": 4, "implicaciones": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 2, "programe": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 6, "pol\u00e3\u00adticas": 19, "p\u00e3\u00bablicas": 8, "actividades": 6, "administrativas": 3, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "culturales": 1, "instituciones": 4, "privadas;": 1, "recorrida": 3, "viii": 8, "sistema": 17, "ix": 6, "programa": 11, "6-": 1, "implica": 1, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 5, "cualquiera": 2, "genere": 2, "pertenecer": 1, "autoridades": 10, "distribuci\u00e3\u0093n": 1, "competencias": 3, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "interinstitucional": 2, "7-": 1, "distrito": 18, "municipios": 5, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "atribuciones": 7, "conformidad": 3, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "previstas": 2, "otros": 3, "tres": 5, "\u00e3\u00b3rdenes": 4, "gobierno": 12, "8-": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "bases": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 12, "integraci\u00e3\u00b3n": 5, "funcionamiento": 3, "9-": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 8, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "corresponda": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "trate": 1, "instancias": 2, "ocupen": 3, "adelanto": 4, "podr\u00e3\u00a1": 2, "suscribir": 1, "convenios": 5, "acuerdos": 6, "coparticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "fin": 6, "de:": 2, "fortalecer": 3, "funciones": 4, "igualdad;": 6, "establecer": 4, "lograr": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 5, "p\u00e3\u00bablica": 10, "nacional;": 1, "impulsar": 6, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "marco": 2, "sistema;": 1, "coordinar": 4, "tareas": 1, "mediante": 4, "especificas": 2, "contribuyan": 2, "una": 15, "estrategia": 2, "v-": 1, "iniciativas": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 5, "desarrollo": 10, "participaci\u00e3\u00b3n": 16, "igualitaria": 2, "econom\u00e3\u00ada": 2, "deportiva": 2, "23-04-2018": 4, "10-": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 5, "tomarse": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "presupuestarios": 1, "materiales": 1, "conforme": 2, "normatividad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "administrativa": 1, "presupuestaria": 1, "correspondiente": 4, "11-": 1, "prever\u00e3\u00a1": 1, "seguimiento": 6, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 8, "resultados": 1, "obtengan": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "este": 3, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "intervenga": 1, "\u00e3\u00a1rea": 3, "responsable": 1, "propia": 1, "le": 6, "confiere": 4, "segundo": 5, "12-": 1, "corresponde": 3, "federal:": 2, "conducir": 2, "elaborar": 2, "cumplir": 3, "establecido": 5, "ley;": 2, "dise\u00e3\u00b1ar": 4, "aplicar": 5, "garantizada": 1, "se\u00e3\u00b1ala;": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 2, "proyectos": 2, "compensatorios": 1, "afirmativas;": 1, "celebrar": 1, "nacionales": 5, "concertaci\u00e3\u00b3n": 2, "incorporar": 2, "presupuestos": 2, "egresos": 2, "asignaci\u00e3\u00b3n": 3, "confieren": 1, "13-": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 11, "sin": 4, "perjuicio": 2, "les": 2, "correspondan": 1, "tercero": 3, "14-": 1, "congresos": 1, "respectivas": 3, "constituciones": 1, "asamblea": 1, "legislativa": 1, "arreglo": 1, "estatuto": 1, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "legales": 1, "necesarias": 4, "promover": 22, "objetivos": 10, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "15-": 1, "titulares": 1, "gobiernos": 3, "estatales": 3, "local": 3, "bis": 4, "entidad": 3, "federativa": 2, "06-03-2012": 1, "procuraci\u00e3\u00b3n": 3, "federal;": 2, "locales": 3, "proyecci\u00e3\u00b3n": 1, "mediano": 2, "largo": 2, "alcance": 2, "debidamente": 1, "armonizadas": 1, "dando": 2, "cabal": 1, "dependencias": 9, "administraci\u00e3\u00b3n": 11, "cuarto": 3, "16-": 1, "municipios:": 1, "implementar": 1, "municipal": 1, "concordancia": 1, "correspondientes;": 1, "coadyuvar": 3, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 2, "poder": 11, "ejecutivo": 18, "necesidades": 3, "presupuestarias": 1, "formular": 3, "campa\u00e3\u00b1as": 6, "permanentes": 2, "concientizaci\u00e3\u00b3n": 4, "regi\u00e3\u00b3n": 2, "materias": 2, "contenido": 3, "publicidad": 3, "gubernamental": 3, "institucional": 3, "difundan": 3, "deber\u00e3\u00a1": 8, "estar": 2, "desprovisto": 3, "estereotipos": 9, "establecidos": 5, "personas": 9, "04-06-2015": 5, "fomentar": 11, "ciudadana": 2, "dirigida": 1, "tanto": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "urbanas": 1, "rurales": 2, "pol\u00e3\u008dtica": 4, "17-": 1, "conducentes": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 7, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "desarrolle": 1, "considerar": 1, "siguientes": 8, "lineamientos:": 1, "vida;": 1, "asegurar": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 3, "presupuestal": 1, "incorpore": 1, "apoye": 1, "prevea": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 2, "equilibrada": 5, "pleno": 3, "disfrute": 4, "sociales": 5, "civil;": 1, "sexo;": 2, "adoptar": 1, "erradicaci\u00e3\u00b3n": 4, "violencia": 7, "mujeres;": 4, "establecimiento": 4, "aseguren": 3, "corresponsabilidad": 1, "trabajo": 11, "personal": 5, "familiar": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 3, "lenguaje": 4, "sexista": 2, "administrativo": 1, "fomento": 2, "totalidad": 2, "relaciones": 3, "sociales;": 2, "x": 8, "educativo": 1, "inclusi\u00e3\u00b3n": 2, "fines": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 4, "respeto": 1, "tolerancia": 1, "libertad": 1, "dentro": 3, "democr\u00e3\u00a1ticos": 1, "convivencia;": 1, "calidad": 1, "obst\u00e3\u00a1culos": 1, "dificultan": 1, "efectiva": 2, "05-12-2014": 3, "xi": 11, "incluir": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "estrategias": 2, "dar": 2, "atenci\u00e3\u00b3n": 5, "salud;": 1, "xii": 5, "pr\u00e3\u00a1cticas": 4, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 3, "medios": 2, "masivos": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "impresos": 1, "eliminen": 1, "sexistas": 1, "discriminatorios": 1, "incorporen": 1, "incluyente": 1, "xiii": 5, "diferentes": 1, "disciplinas": 1, "deportivas": 1, "18-": 1, "siguientes:": 1, "19-": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 2, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "observar": 1, "previstos": 1, "20-": 1, "encargado": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "correspondientes": 7, "21-": 1, "junta": 3, "menoscabo": 1, "especifica": 1, "rige": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "sean": 2, "22-": 1, "6": 2, "xiv": 1, "\u00e3\u00a9sta": 3, "encargada": 2, "monitoreo": 3, "23-": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 1, "articulado": 1, "estructuras": 2, "funcionales": 1, "m\u00e3\u00a9todos": 1, "procedimientos": 1, "establecen": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "organizaciones": 5, "diversos": 2, "grupos": 1, "efectuar": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "destinadas": 2, "24-": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "contenidas": 1, "ordenamiento": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "reglas": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "vincularlo": 1, "25-": 1, "corresponder\u00e3\u00a1:": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 3, "agrupamientos": 1, "afines": 1, "determinen;": 1, "realizar": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 2, "determinar": 1, "periodicidad": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 7, "proporcionar": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicables;": 1, "propuestas": 1, "competentes": 1, "requieran": 2, "apoyar": 3, "formar": 1, "capacitar": 1, "determinen": 1, "26-": 1, "objetivos:": 1, "contribuir": 3, "discriminaci\u00e3\u00b3n;": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "discriminan": 1, "fomentan": 2, "fomenten": 1, "27-": 1, "coadyuvar\u00e3\u00a1n": 1, "celebren": 2, "planear\u00e3\u00a1n": 1, "organizar\u00e3\u00a1n": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 6, "circunscripciones": 1, "territoriales": 1, "sistemas": 4, "procurando": 1, "program\u00e3\u00a1tica": 1, "28-": 1, "sector": 2, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "contratos": 1, "cuales": 1, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "bases:": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "asuman": 1, "integrantes": 1, "sectores": 4, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "est\u00e3\u00admulo": 1, "apoyo": 1, "dichos": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 1, "29-": 1, "propuesto": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "cuenta": 2, "particularidades": 1, "cada": 2, "integrarse": 1, "plan": 1, "sectoriales": 2, "especiales": 2, "elaboren": 1, "visi\u00e3\u00b3n": 1, "indicar\u00e3\u00a1n": 1, "l\u00e3\u00adneas": 1, "prioritarias": 1, "tomando": 1, "criterios": 1, "congruencia": 1, "30-": 1, "revisar": 2, "a\u00e3\u00b1os": 1, "31-": 1, "informes": 3, "anuales": 1, "contener": 1, "guarda": 2, "relativas": 2, "32-": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "definida": 1, "encauzada": 1, "desarrollar": 3, "interrelacionadas": 1, "alcanzar": 2, "marcar": 1, "rumbo": 1, "operativos": 1, "econ\u00e3\u0093mica": 1, "33-": 1, "fortalecimiento": 1, "empleo": 3, "fondos": 1, "procesos": 4, "productivos;": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "liderazgos": 1, "igualitarios;": 1, "aprovechamiento": 1, "reales": 1, "propiedad": 1, "tierra": 1, "rural": 1, "beneficios": 1, "34": 4, "anterior": 5, "garantizar\u00e3\u00a1n": 1, "derecho": 4, "fundamental": 1, "aquellas": 1, "ofertas": 1, "laborales": 1, "profesional": 1, "incluidas": 1, "retributivas": 1, "afiliaci\u00e3\u00b3n": 1, "sindicales": 1, "empresariales": 1, "cuyos": 1, "miembros": 1, "ejerzan": 1, "concreta": 1, "acciones:": 5, "fiscales": 1, "reducir": 1, "relegan": 1, "mercado": 2, "educaci\u00e3\u00b3n": 3, "est\u00e3\u00a1n": 2, "relegadas;": 1, "relegadas": 1, "puestos": 3, "directivos": 3, "especialmente;": 1, "perfeccionamiento": 1, "estad\u00e3\u00adsticos": 1, "mejor": 1, "conocimiento": 5, "cuestiones": 1, "laboral;": 2, "reforzar": 2, "supervisar": 2, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "financiar": 1, "vincular": 1, "todas": 2, "financiadas": 1, "evitar": 1, "segregaci\u00e3\u00b3n": 1, "trabajo;": 2, "contrataci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "pobreza": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "certificados": 1, "conceder\u00e3\u00a1n": 1, "anualmente": 1, "empresas": 2, "hayan": 1, "aplicado": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "certificado": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "siguiente:": 1, "a)": 1, "existencia": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "\u00e3\u00a9tica": 1, "proh\u00e3\u00adba": 1, "establezca": 1, "sanciones": 1, "internas": 1, "incumplimiento": 1, "b)": 1, "plantilla": 1, "laboral": 1, "cuando": 1, "componga": 1, "menos": 1, "cuarenta": 1, "ciento": 2, "diez": 1, "total": 1, "c)": 1, "igualitarios": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 2, "contemplando": 1, "desde": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 21, "vacantes": 1, "hasta": 1, "ingreso": 1, "d)": 1, "consideraciones": 1, "salubridad": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "inciso": 1, "10-11-2014": 1, "eviten": 2, "acoso": 1, "sexual": 1, "medio": 2, "difusi\u00e3\u00b3n": 2, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "buenas": 1, "informativas": 1, "agraria": 1, "participaci\u00e3\u0093n": 2, "representaci\u00e3\u0093n": 1, "35-": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "adecuados": 1, "equitativa": 3, "socioecon\u00e3\u00b3micas": 1, "36-": 1, "favorecer": 1, "parlamentario": 1, "niveles": 1, "realice": 1, "cree": 1, "conciencia": 1, "necesidad": 1, "evaluar": 4, "competente": 1, "cargos": 3, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "popular;": 1, "partidos": 1, "pol\u00e3\u00adticos;": 1, "altos": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "actualizar": 1, "estad\u00e3\u00adsticas": 1, "desagregadas": 1, "decisorios": 1, "ascensos": 1, "servicio": 1, "carrera": 1, "poderes": 1, "legislativo": 1, "judicial": 1, "37-": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "nacional:": 2, "mejorar": 2, "existente": 2, "social;": 2, "concebir": 1, "privadas": 1, "impactan": 1, "cotidianeidad;": 1, "permanentemente": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 2, "modificar": 1, "patrones": 1, "socioculturales": 1, "conducta": 1, "miras": 1, "prejuicios": 1, "consuetudinarias": 1, "\u00e3\u00adndole": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "basados": 1, "idea": 1, "inferioridad": 1, "superioridad": 1, "sexos": 1, "estereotipadas": 1, "38-": 1, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 1, "internacionales;": 1, "jurisprudencia": 1, "sociedad;": 1, "difundir": 2, "exigibilidad;": 1, "integrar": 1, "(sic": 6, "02-08-2006)": 2, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "04-06-2015)": 1, "dependientes": 1, "ellos": 1, "quinto": 1, "39-": 1, "procurar": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "universales": 1, "erradicar": 3, "distintas": 1, "modalidades": 1, "40-": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "normas": 3, "retribuci\u00e3\u00b3n;": 1, "investigaciones": 2, "seguridad": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "encargadas": 1, "justicia": 1, "interlocuci\u00e3\u00b3n": 1, "respecto": 1, "intercambios": 1, "gubernamentales": 1, "desarrollo;": 1, "reformas": 1, "legislativas": 1, "atender": 1, "sancionar": 1, "privado;": 1, "14-11-2013)": 2, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "tipos": 1, "24-03-2016)": 1, "reparto": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "equilibrado": 1, "familiares": 1, "reconociendo": 1, "padres": 1, "biol\u00e3\u00b3gicos": 1, "permiso": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "paternidad": 1, "24-03-2016": 1, "sexto": 1, "eliminaci\u00e3\u0093n": 1, "funci\u00e3\u0093n": 1, "41-": 1, "42-": 1, "importancia": 1, "vigilar": 2, "p\u00e3\u00bablicas;": 1, "velar": 1, "transmitan": 1, "imagen": 1, "plural": 1, "estereotipada": 1, "promuevan": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "informaci\u00e3\u0093n": 1, "43-": 1, "persona": 1, "organismos": 1, "pongan": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "soliciten": 1, "44-": 1, "conducto": 1, "promover\u00e3\u00a1": 1, "45-": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "versar": 1, "aspectos": 2, "considerados": 1, "labores": 1, "vigilancia": 1, "operativas": 1, "46-": 1, "22": 2, "capacidad": 1, "conocer": 1, "aplicadas": 1, "47-": 1, "ser": 2, "realizada": 1, "reconocida": 1, "trayectoria": 1, "especializadas": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "48-": 1, "consistir\u00e3\u00a1": 1, "en:": 1, "recibir": 2, "ponga": 1, "marcha": 1, "impacto": 1, "afecten": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "estudios": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "relacionados": 1, "49-": 1, "quejas": 1, "recomendaciones": 1, "presentar": 1, "transitorios": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 10, "vigor": 11, "d\u00e3\u00ada": 11, "operar\u00e3\u00a1": 1, "expresamente": 1, "sea": 1, "requerida": 1, "entrada": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 20, "df": 7, "27": 1, "abril": 5, "2006-": 1, "dip": 20, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 1, "sen": 20, "enrique": 8, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "presidente-": 19, "marcos": 1, "morales": 1, "torres": 1, "secretario-": 8, "sa\u00e3\u00bal": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "sollano": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 10, "89": 10, "debida": 10, "expido": 10, "residencia": 10, "ciudad": 13, "veintisiete": 1, "d\u00e3\u00adas": 2, "mes": 1, "julio": 2, "dos": 11, "mil": 10, "seis-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 10, "secretario": 10, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 10, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 2, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 8, "diversas": 3, "vivienda": 1, "realizadas": 1, "publicado": 9, "16": 4, "junio": 6, "2011": 1, "primero-": 2, "3": 1, "quedar": 9, "sigue:": 9, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 9, "transitorio": 8, "\u00e3\u009anico-": 10, "marzo": 6, "2011-": 1, "jorge": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "maria": 1, "dolores": 1, "rio": 1, "sanchez": 1, "secretaria-": 12, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "quince": 1, "once-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 5, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "jos\u00e3\u00a9": 3, "francisco": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 8, "15": 2, "2012": 1, "\u00e3\u009anico": 5, "febrero": 2, "2012-": 1, "guadalupe": 4, "acosta": 1, "naranjo": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "gloria": 1, "romero": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "14": 3, "noviembre": 4, "2013": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "1;": 1, "actuales": 1, "fracciones": 12, "pasan": 1, "5;": 1, "17;": 2, "33;": 2, "primer": 1, "34;": 2, "37;": 2, "40": 4, "42;": 1, "adicionan": 3, "ii;": 1, "5": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "subsecuentes;": 1, "42": 3, "8": 2, "octubre": 3, "2013-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "lilia": 2, "merodio": 2, "reza": 2, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "doce": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 7, "nieto-": 7, "miguel": 8, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "adquisiciones": 1, "arrendamientos": 1, "10": 1, "2014": 2, "segundo-": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "adecuar": 1, "oficiales": 1, "mexicanas": 1, "modelos": 1, "manuales": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 1, "existentes": 1, "establecidas": 1, "plazo": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "90": 1, "contados": 1, "partir": 1, "inicio": 1, "vigencia": 1, "atendiendo": 1, "aplicabilidad": 1, "progresividad": 1, "9": 3, "2014-": 2, "barbosa": 3, "huerta": 3, "silvano": 2, "aureoles": 2, "conejo": 2, "laura": 1, "barrera": 2, "fortoul": 1, "cinco": 1, "catorce-": 2, "17": 5, "diciembre": 2, "art\u00e3\u008dculo": 1, "fernando": 1, "bribiesca": 1, "sahag\u00e3\u00ban": 1, "elena": 1, "tapia": 1, "cuatro": 1, "38": 2, "4": 1, "2015": 1, "23": 2, "2015-": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "moreno": 1, "luis": 1, "antonio": 1, "rold\u00e3\u00a1n": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "quince-": 1, "24": 1, "2016": 1, "2016-": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "2018": 2, "2018-": 2, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 2, "edgar": 2, "romo": 2, "garc\u00e3\u00ada": 2, "lorena": 1, "cu\u00e3\u00a9llar": 1, "cisneros": 1, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "diecisiete": 1, "dieciocho-": 2, "dr": 2, "navarrete": 2, "prida-": 2, "33": 1, "26": 1, "juan": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "trece": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 14-06-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n14-06-2018 14-06-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "14-06-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "14-06-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 355, "presidenta": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 10, "\u00b1": 10, "transitorios_art\u00e3": 1, "099689": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "maria_dolores_de_el_rio_sanchez": 1, "hinojosa": 2, "nccs000": 1, "manual": 1, "0999903": 1, "ltima": 2, "i": 2, "aq0cs00": 1, "certificaci\u00e3": 1, "ii": 5, "presidente": 19, "actividades": 1, "servir": 1, "no": 12, "[??:5/12/2014:????:??]": 1, "entrar\u00e3": 10, "existente": 1, "[??:10/11/2014:????:??]": 1, "progresividad": 1, "a": 82, "0550139": 1, "marcos_morales_torres": 1, "saber": 1, "moreno_rivera": 1, "ale": 1, "33": 3, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "monitoreo": 1, "dp3cpn": 1, "vigencia": 1, "secretaria": 12, "econom\u00e3": 1, "fz": 2, "establecer": 1, "i_bis": 2, "morf\u00e3": 1, "dip": 20, "trabajo": 1, "observancia": 11, "entrada": 1, "segundo": 4, "xi": 7, "me": 2, "ncms000": 1, "sus": 1, "con": 3, "romero": 1, "\u00ad": 90, "i_de_el_art\u00e3": 10, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "89": 10, "a_partir_de": 1, "0686998": 1, "fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban": 1, "ha": 1, "expedir": 10, "secretar\u00e3": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 19, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "90": 1, "publicar": 10, "pol\u00e3": 10, "-": 105, "materia": 1, "cisneros": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ser": 2, "instituto_nacional_de_las_mujeres": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "\u0080": 27, "abascal_carranza": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "dof": 2, "modelo": 1, "deber\u00e3": 1, "\u00b3": 108, "arrendamientos": 1, "v": 6, "diecis\u00e3": 1, "laura_barrera_fortoul": 1, "transitorio_\u00e3": 8, "elena_barrera_tapia": 1, ":": 13, "vmip3s0": 1, "da0ms0": 4, "fp": 2, "opini\u00e3": 1, "publicaci\u00e3": 20, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "aplicabilidad": 1, "enrique_pe\u00e3": 7, "se": 27, "p\u00e3": 3, "mar\u00e3": 1, "[??:8/10/2013:????:??]": 1, "social": 1, "[??:??/7/2006:????:??]": 1, "reo": 1, "[??:1/2/2012:????:??]": 1, "nieto": 7, "099698": 1, "[??:6/3/2012:????:??]": 1, "0999889": 1, "dependencia": 1, "atender": 1, "salas_p": 1, "r\u00e3\u00babrica": 19, "sello": 2, "[??:14/6/2018:????:??]": 1, "vmp00sm": 1, "0494509": 1, "xico": 20, "adicionar": 11, "pasar": 1, "ndose": 1, "proceso": 1, "silvano_aureoles_conejo": 2, "le": 2, "\u00e3": 9, "[??:15/6/2011:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 13, "organizaciones_de_la_sociedad_civil": 1, "xi_de_el_art\u00e3": 1, "expresamente": 1, "[??:14/11/2013:????:??]": 1, "[??:22/3/2011:????:??]": 1, "como": 9, "pp1cs00": 1, "recorri\u00e3": 1, "2": 1, "subsecuente": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "arambula": 1, "sabed": 1, "cs": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "37": 2, "n": 111, "llar": 1, "reforma": 8, "vii": 4, "y": 74, "habitante": 1, "deber": 10, "seguir": 9, "estados_unidos_mexicanos": 12, "gloria_romero_le\u00e3": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 2, "rrafo": 2, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "fracci\u00e3": 34, "17": 6, "9": 2, "dice": 1, "veintid\u00e3": 1, "dirigir": 2, "[??:23/4/2018:????:??]": 1, "ba\u00e3": 1, "[??:8/3/2018:????:??]": 1, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "ximo": 1, "por": 20, "conferir": 1, "disposici\u00f3n": 4, "ix": 2, "[??:17/2/2016:????:??]": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "[??:5/11/2014:????:??]": 1, "r\u00e3\u00babrica_decreto": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "decir": 1, "presente": 22, "en": 64, "inicio": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "dar": 2, "plazo": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "27": 1, "nccp000": 1, "vmn0000": 1, "comisi\u00e3": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "[??:24/3/2016:????:??]": 1, "vi": 4, "mexicano": 1, "\u008d": 2, "miguel_barbosa_huerta": 3, "de": 89, "nchez": 1, "a_fin_de": 1, "\u00e2": 27, "pr0cn00": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "lez": 3, "[??:2/3/2012:????:??]": 1, "sar": 2, "16": 2, "actual": 1, "lorena_cu\u00e3": 1, "contar": 1, "decreto": 29, "ley_general_para_la_igualdad": 18, "ley_federal_de_fomento": 1, "vaip3s0": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "requerir": 1, "z": 1, "ncfs000": 3, "0986111": 1, "vmm02p0": 1, "pez": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "escudo_nacional": 2, "r\u00e3\u00babricas": 10, "constituci\u00e3": 10, "publicada": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "art\u00e3": 46, "tic_a": 10, "cumplimiento": 11, "as": 2, "entre": 18, "mijares": 1, "francisco_blake_mora": 1, "3": 1, "hombres": 18, "osorio_chong": 5, "38": 2, "oficial": 1, "ley": 1, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "fg": 1, "vmp00sf": 1, "0998775": 1, "15": 2, "\u009a": 17, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "principio": 1, "realizar": 1, "su": 23, "disponer": 10, "estatal": 1, "operar\u00e3": 1, "norma": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "distrito_federal": 7, "5": 2, "este": 1, "sollano": 1, "[??:9/10/2014:????:??]": 1, "rold\u00e3": 1, ";": 13, "iii": 5, "p00cn00": 1, "c\u00e3": 2, "reformar": 8, "np00000": 9, "xiii": 3, "nacional_de_los_derechos_humanos": 1, "nico": 3, "siguiente": 13, "carlos_mar\u00e3": 1, "fracci\u00f3n": 12, "gonz\u00e3": 1, "correspondiente": 1, "diverso": 3, "14-06-2018": 2, "iv": 6, "lucero_salda\u00e3": 1, "viii": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "margen": 2, "ram\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 10, "haber": 1, "[??:12/11/2013:????:??]": 1, "que": 16, "\"": 10, "luis_antonio_gonz\u00e3": 1, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "x": 5, "alejandra_noem\u00e3": 1, "rez": 3, "ley_de_vivienda": 1, "o": 1, "transitorios_primero": 1, "miguel_\u00e3": 5, "fc": 4, "vigor": 11, "42": 4, "jos\u00e3": 3, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "uno": 11, "para": 21, "xii": 3, "sp": 2, "m\u00e3": 8, "df": 7, "seguimiento": 1, "[??:??/3/2000:????:??]": 1, "40": 4, "n_gel": 5, "\u00a9": 31, "un": 1, "habitantes": 1, "34": 5, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "secretario": 8, "ley_de_adquisiciones": 1, "mujeres": 18, "culo_\u00e3": 1, "1": 40, "di0ms0": 1, "quedar": 9, "14": 1, "[??:23/4/2015:????:??]": 1, "\u00a1": 23, "[??:16/6/2011:????:??]": 1, "fd": 2, "previsi\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "ren\u00e3": 1, "0449861": 1, "[??:4/12/2014:????:??]": 1, "servido": 1, "el": 260, "primero": 2, "d\u00e3": 13, "coordinaci\u00e3": 1, "[??:16/10/2014:????:??]": 1, "administraci\u00e3": 1, "sen": 20, "culo": 56, "\u00a6": 27, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "\u0081": 5, "adecuar": 1}}