{"Transitorio": {"decreto": 31, "por": 18, "el": 233, "que": 46, "se": 50, "reformar": 10, "diverso": 2, "ordenamiento": 1, "legal": 1, "": 706, "publicar": 3, "en": 79, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 13, "\u00b3": 219, "n": 234, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "art\u00e3": 48, "\u008d": 6, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 8, "nico": 8, "-": 74, "\u00ad": 114, "culo": 38, "20": 2, "y": 173, "32": 2, "fracci\u00e3": 125, "i": 58, "adicionar": 5, "i_bis": 1, "a": 102, "47": 3, "de": 161, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, ";": 418, "4": 3, "117": 1, "161": 1, "1": 7, "p\u00e3": 101, "\u00a1": 158, "rrafo": 92, "173": 2, "2": 8, "148": 1, "bis": 26, "cap\u00e3": 9, "tul_o": 1, "denominar": 1, "\"": 11, "reclutamiento": 1, "uno": 3, "inciso": 11, "f": 3, ")": 30, "ii": 60, "170": 3, "ley_org\u00e3": 8, "nica": 9, "ej\u00e3": 1, "\u00a9": 51, "rcito": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "reo": 1, "mexicanas": 1, "57": 1, "e": 4, "105": 1, "armada_de_m\u00e3": 1, "xico": 17, "c\u00e3": 5, "decir": 2, "justicia_militar": 1, "5": 1, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "106": 1, "108": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "9": 2, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "para": 33, "todo": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "materia_federal": 1, "22": 6, "23": 2, "su": 23, "respectivo": 4, "fracci\u00f3n": 5, "procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "19": 1, "34": 1, "35": 2, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "76": 1, "91": 1, "103": 2, "114": 1, "120": 1, "federal_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 1, "50": 3, "rrafos": 9, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "7": 1, "le": 1, "38": 1, "40": 1, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "civil": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 2, "ley_federal_de_el_trabajo": 11, "267": 2, "ley_de_el_seguro_social": 2, "156": 1, "166": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 2, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 3, "28": 2, "iv": 39, "derogar": 1, "iii": 33, "51": 4, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "21": 1, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "27": 1, "constitucional": 3, "materia_nuclear": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 3, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "8": 1, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "6": 1, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "extranjera": 1, "14": 2, "ley_general": 1, "establecer": 2, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "5o": 3, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "10": 1, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "12": 1, "tribunales_agrarios": 1, "39": 1, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "26": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "121": 3, "ley_federal_de_los_trabajadores": 2, "servicio_de_el_estado": 2, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "b": 8, "123": 2, "15": 1, "\u00e3\u00baltimo": 9, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 12, "como": 14, "seguir": 3, ":": 7, "transitorio_\u00e3": 3, "presente": 23, "entrar\u00e3": 8, "vigor": 20, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "m\u00e3": 8, "df": 5, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "sen": 14, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 4, "l\u00e3": 1, "pez": 2, "presidente": 14, "dip": 14, "luis_meneses_murillo": 1, "jos\u00e3": 2, "antonio_valdivia": 1, "secretario": 6, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 7, "cumplimiento": 7, "disponer": 2, "i_de_el_art\u00e3": 7, "89": 7, "constituci\u00e3": 7, "pol\u00e3": 7, "tic_a": 2, "estados_unidos_mexicanos": 7, "deber": 2, "publicaci\u00e3": 13, "observancia": 7, "expedir": 3, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 9, "distrito_federal": 5, "30": 1, "d\u00e3": 16, "as": 5, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 14, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 7, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "reforma": 5, "74": 2, "[??:17/1/2006:????:??]": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "culo_primero": 1, "siguiente": 7, "culo_segundo": 2, "conmemoraci\u00e3": 1, "a\u00e3": 7, "\u00b1": 12, "o": 6, "2006": 1, "natalicio": 1, "don_benito_ju\u00e3": 1, "garc\u00e3": 1, "benem\u00e3": 1, "rito": 1, "am\u00e3": 1, "rico": 1, "tendr\u00e3": 1, "vigencia": 2, "a_partir_de": 12, "2007": 1, "[??:15/12/2005:????:??]": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "patricia_gardu\u00e3": 1, "morales": 1, "secretaria": 8, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 6, "diecis\u00e3": 1, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "leyes_federales": 1, "con": 66, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "secretar\u00e3": 2, "estado": 1, "cuyo": 2, "denominaci\u00e3": 4, "ser": 12, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 3, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "no": 6, "tener": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_cuadr\u00e3": 1, "\u0081": 2, "gesimo_octavo": 1, "126": 1, "vi": 11, "407": 1, "409": 1, "411": 1, "415": 1, "419": 1, "512-e": 1, "531": 1, "539-a": 3, "549": 1, "622": 1, "623": 2, "625": 2, "633": 1, "637": 2, "650": 1, "656": 1, "660": 1, "v": 22, "ix": 9, "661": 1, "663": 1, "668": 1, "669": 1, "670": 1, "674": 1, "709": 1, "845": 1, "1008": 1, "\u00e2": 18, "\u0080": 24, "\u00a6": 12, "transitorios_primero": 3, "fecha": 1, "entrar": 1, "este": 3, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 2, "disposici\u00f3n": 1, "contravenir": 1, "oponer": 1, "mismo": 2, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ridiculously": 1, "markers": 1, "at": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "lo": 9, "dispuesto": 5, "la": 64, "tica": 5, "los": 44, "debida": 5, "expido": 5, "treinta_de_marzo_de_dos_mil_doce": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "reforman": 7, "adicionan": 3, "derogan": 4, "diversas": 3, "disposiciones": 6, "publicado": 4, "30_de_noviembre_de_2012": 1, "\u00e3": 6, "culos": 13, "2o": 1, "3o": 2, "4o": 1, "vii": 9, "25": 1, "fracciones": 53, "43": 2, "primer": 44, "viii": 10, "segundo": 30, "tercer": 7, "cuarto": 9, "48": 1, "56": 2, "97": 1, "110": 1, "132": 3, "xvi": 2, "xvii": 1, "xviii": 1, "xxvi": 1, "133": 3, "134": 1, "tulo": 17, "iii_bis_de_el_t\u00e3": 1, "\u009c": 6, "de_la_productividad": 1, "formaci\u00e3": 2, "capacitaci\u00e3": 2, "trabajadores\u00e2": 1, "\u009d": 6, "153-a": 1, "153-b": 1, "153-c": 1, "153-d": 1, "153-e": 1, "153-f": 2, "153-g": 1, "153": 1, "h": 3, "153-i": 1, "153-j": 1, "153-k": 1, "153-l": 1, "153-n": 1, "153-q": 1, "153-s": 1, "153-u": 1, "153-v": 2, "154": 1, "157": 1, "159": 1, "168": 1, "174": 2, "175": 4, "176": 2, "279": 4, "280": 1, "282": 1, "283": 2, "actuales": 5, "284": 1, "285": 1, "311": 2, "actual": 11, "333": 1, "336": 1, "337": 1, "353-a": 1, "353-s": 1, "366": 1, "371": 1, "xiii": 3, "373": 1, "427": 2, "429": 2, "430": 1, "435": 1, "439": 1, "476": 1, "490": 1, "502": 2, "503": 2, "504": 2, "512-a": 1, "512-b": 1, "primero": 4, "512-c": 1, "512-d": 4, "512-f": 1, "513": 2, "514": 2, "515": 1, "521": 1, "523": 2, "527": 2, "numeral": 2, "529": 1, "532": 1, "533": 3, "iv_de_el_t\u00e3": 1, "once": 2, "de_el_servicio_nacional_de_el_empleo\u00e2": 1, "537": 1, "538": 1, "539": 3, "incisos": 5, "c": 5, "d": 4, "539-b": 1, "541": 2, "546": 2, "552": 1, "555": 1, "556": 1, "560": 1, "604": 1, "605": 3, "606": 1, "607": 1, "610": 2, "614": 2, "615": 1, "617": 2, "618": 2, "619": 1, "620": 1, "tercero": 7, "624": 1, "626": 3, "627": 3, "628": 2, "629": 2, "630": 1, "631": 2, "632": 1, "634": 1, "642": 2, "643": 2, "644": 1, "645": 2, "646": 1, "648": 1, "664": 1, "685": 1, "688": 1, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "catorce": 4, "de_la_capacidad": 1, "personalidad": 1, "legitimaci\u00e3": 1, "n\u00e2": 1, "689": 1, "691": 1, "692": 1, "693": 1, "698": 1, "700": 2, "701": 1, "705": 1, "711": 1, "724": 1, "727": 1, "729": 1, "731": 1, "734": 1, "737": 1, "739": 2, "740": 1, "742": 1, "xi": 4, "743": 1, "753": 1, "763": 1, "772": 1, "773": 1, "776": 1, "783": 1, "784": 2, "xiv": 2, "785": 1, "786": 1, "790": 1, "793": 1, "802": 1, "804": 1, "808": 1, "813": 1, "814": 1, "815": 2, "816": 1, "817": 1, "823": 1, "824": 1, "825": 1, "828": 1, "839": 1, "840": 1, "841": 1, "850": 1, "853": 1, "856": 1, "857": 1, "861": 1, "863": 1, "873": 1, "875": 2, "876": 2, "878": 1, "879": 1, "880": 1, "883": 1, "884": 2, "885": 2, "886": 1, "888": 1, "891": 1, "939": 1, "940": 1, "945": 1, "947": 1, "949": 1, "960": 1, "962": 1, "965": 1, "966": 1, "968": 1, "apartado": 2, "969": 1, "970": 1, "977": 1, "979": 1, "985": 2, "987": 1, "991": 2, "992": 1, "993": 1, "994": 1, "995": 3, "996": 1, "997": 1, "998": 1, "999": 1, "1000": 1, "1001": 1, "1002": 1, "1003": 1, "1004": 2, "1005": 1, "1006": 1, "15-a": 1, "15-b": 1, "15-c": 1, "15-d": 1, "28-a": 1, "28-b": 1, "39-a": 1, "39-b": 1, "39-c": 1, "39-d": 1, "39-e": 1, "39-f": 1, "42": 2, "una": 23, "xiv_bis": 1, "un": 31, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "pasando": 10, "x": 5, "83": 1, "anterior": 5, "101": 1, "127": 1, "iv_bis": 1, "las": 42, "xvi_bis": 1, "xix_bis": 1, "xxiii_bis": 1, "xxvi_bis": 1, "xxvii_bis": 1, "xii": 3, "xv": 1, "135": 1, "ii_bis": 1, "ter": 2, "xiii_bis": 1, "denominado": 1, "de_los_trabajos": 1, "minas\u00e2": 1, "t\u00e3": 8, "sexto": 2, "comprende": 4, "343-a": 1, "343": 1, "343-c": 1, "343-d": 1, "343-e": 1, "357": 1, "364": 1, "365": 1, "377": 1, "391": 1, "424": 1, "432": 1, "475": 1, "512-g": 1, "525": 2, "530": 1, "quinto": 2, "vi_bis": 1, "recorri\u00e3": 5, "ndose": 5, "subsecuentes": 4, "627-a": 1, "627-b": 2, "627-c": 1, "641-a": 1, "690": 1, "771": 1, "774": 1, "826": 1, "secci\u00e3": 2, "novena": 1, "denominada": 2, "de_los_elementos_aportados_por_los_avances_de_la_ciencia\u00e2": 1, "836-a": 1, "836-b": 1, "836-c": 1, "836-d": 1, "primera": 1, "xviii_de_el_t\u00e3": 1, "conflictos_individuales_de_seguridad_social\u00e2": 1, "899-a": 1, "899-g": 2, "1004-a": 1, "1004-b": 1, "1004-c": 1, "153-o": 1, "153-p": 1, "153-r": 1, "395": 1, "tulos": 2, "xi_de_el_t\u00e3": 1, "comprenden": 1, "591": 1, "603": 1, "616": 1, "765": 1, "xvi_de_el_t\u00e3": 1, "865": 1, "869": 1, "877": 1, "882": 1, "sigue": 4, "patrones": 2, "contar\u00e3": 9, "treinta_y_seis": 1, "meses": 8, "entrada": 5, "realizar": 4, "adecuaciones": 2, "instalaciones": 1, "centros": 1, "trabajo": 8, "a_fin_de": 1, "facilitar": 1, "acceso": 1, "desarrollo": 1, "actividades": 1, "personas": 1, "discapacidad": 1, "asimismo": 1, "doce": 1, "proceder": 1, "tr\u00e3": 2, "mites": 1, "conducentes": 2, "afiliar": 1, "centro": 1, "instituto_de_el_fondo_nacional_para_el_consumo_de_los_trabajadores": 1, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "gobernadores_de_los_estados": 1, "jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "mbito": 3, "sus": 4, "respectivas": 3, "competencias": 3, "plazo": 4, "seis": 6, "adecuar": 2, "ordenamientos": 2, "reglamentarios": 2, "correspondan": 2, "contenidas": 2, "previsi\u00e3": 1, "social": 1, "deber\u00e3": 10, "tablas": 2, "enfermedades": 1, "valuaci\u00e3": 1, "incapacidades": 1, "permanentes": 3, "resultantes": 1, "riesgos": 1, "rmino": 4, "contados": 2, "tanto": 1, "seguir\u00e3": 1, "aplicando": 1, "refieren": 2, "entidades_federativas": 1, "hasta": 1, "tres": 2, "os": 5, "transformar": 1, "juntas_de_conciliaci\u00e3": 6, "arbitraje_local": 1, "incluir": 1, "dentro_de": 3, "presupuestos": 2, "correspondientes": 3, "recursos": 2, "econ\u00e3": 1, "micos": 1, "suficientes": 1, "garantizar": 1, "implementaci\u00e3": 1, "funcionamiento": 1, "operaci\u00e3": 1, "estos": 1, "analizados": 1, "aprobados": 1, "caso": 1, "poder_legislativo": 1, "correspondiente": 2, "juntas_federal": 1, "locales_de_conciliaci\u00e3": 2, "arbitraje": 6, "adoptar": 2, "servicio": 1, "profesional": 1, "carrera": 1, "refiere": 6, "525-bis": 1, "ley": 1, "acorde": 1, "r\u00e3": 2, "gimen": 1, "jur\u00e3": 4, "dico": 2, "mes_de_enero": 1, "2014": 1, "s\u00e3": 1, "ptimo": 1, "presidentes_de_las_juntas_federal": 1, "establecer\u00e3": 1, "lineamientos": 1, "sistema": 1, "actualizaci\u00e3": 1, "dica": 1, "personal": 3, "respectiva": 1, "junta": 2, "siguientes": 3, "entren": 5, "presentes": 5, "reformas": 5, "octavo": 1, "servicio_p\u00e3\u00bablico_de_conciliaci\u00e3": 1, "integrado": 1, "s": 2, "tardar": 1, "ejercicio": 2, "presupuestal": 1, "aqu\u00e3": 2, "l": 2, "noveno": 1, "procuradores_auxiliares_de_la_defensa_de_el_trabajo": 1, "cuenten": 2, "dula": 2, "profesionales": 2, "cinco": 2, "obtener": 4, "contado": 2, "inspectores_de_trabajo": 1, "certificado": 1, "educaci\u00e3": 1, "media": 1, "superior": 1, "equivalente": 1, "cuente": 1, "cimo": 5, "retribuciones": 1, "pr\u00e3": 1, "ximo": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "entidades": 1, "federativas": 1, "juicios": 1, "iniciados": 1, "anteriores": 1, "concluir": 1, "conformidad": 1, "ellas": 1, "supresi\u00e3": 1, "surtir\u00e3": 1, "efectos": 1, "noventa": 1, "naturales": 1, "posteriores": 1, "entre": 1, "autoridades": 3, "competentes": 2, "acciones": 1, "asuntos": 1, "estuvieren": 1, "mite": 1, "atiendan": 1, "corresponda": 1, "medidas": 1, "administrativas": 1, "respecto_a": 1, "extinguen": 1, "junta_federal_de_conciliaci\u00e3": 2, "registro": 4, "peritos": 3, "dicos": 3, "en_materia_de": 3, "medicina": 2, "treinta": 1, "periodo": 1, "establezca": 1, "vencido": 1, "se\u00e3": 1, "alado": 1, "recibir\u00e3": 1, "peritajes": 1, "emitan": 1, "carezcan": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "realizar\u00e3": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 2, "egresos": 1, "aprobado": 1, "requerir\u00e3": 1, "adicionales": 1, "fiscal": 1, "ni": 1, "incrementar\u00e3": 1, "regularizable": 1, "13_de_noviembre_de_2012": 1, "jesus_murillo_karam": 1, "ernesto_javier_cordero_arroyo": 1, "javier_orozco_gomez": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 2, "veintinueve_de_noviembre_de_dos_mil_doce": 1, "menores": 1, "12_de_junio_de_2015": 1, "178": 1, "179": 1, "180": 1, "191": 1, "362": 1, "372": 2, "988": 1, "30_de_abril_de_2015": 1, "julio": 1, "sar": 1, "moreno_rivera": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "luis_antonio_gonz\u00e3": 1, "rold\u00e3": 1, "nueve_de_junio_de_dos_mil_quince": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 1, "ngel": 1, "osorio_chong": 1, "265": 2, "30_de_mayo_de_2018": 1, "24_de_abril_de_2018": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "itzel_sarah\u00e3": 1, "mora": 1, "ver\u00e3": 1, "berm\u00e3\u00badez_torres": 1, "veinticinco_de_mayo_de_dos_mil_dieciocho": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "expide": 1, "ley_federal_de_declaraci\u00e3": 1, "especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas": 1, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 1, "ley_general_de_t\u00e3": 1, "operaciones_de_cr\u00e3": 1, "dito": 2, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "ley_agraria": 1, "22_de_junio_de_2018": 1, "474": 1, "500": 1, "501": 1, "xxix": 1, "141": 1, "orden": 1, "esta": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "477": 1, "v_de_la_ley_federal_de_el_trabajo": 1, "titular": 1, "ejecutivo_federal": 1, "gobernadores": 1, "estados": 1, "jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "a_efecto_de": 1, "cumplir": 1, "armonizar": 1, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "instituto_de_seguridad": 1, "dem\u00e3": 1, "instituciones": 1, "seguridad_social": 1, "normatividad": 1, "interna": 1, "durante": 1, "expedici\u00e3": 1, "26_de_abril_de_2018": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "trece_de_junio_de_dos_mil_dieciocho": 1}}