{"Nombre": "LEY GENERAL DE BIENES NACIONALES", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_BIENES_NACIONALES ley_general_de_bienes_nacionales NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Se abroga la Ley General de Bienes Nacionales, publicada en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n el 8 de enero de 1982. \n \nTERCERO.- Se derogan todas aquellas disposiciones que se opongan a lo establecido en la presente \n\nLey. \n \nCUARTO.- Los inmuebles a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 6 de esta Ley, son los \n\nnacionalizados a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo Decimos\u00c3\u00a9ptimo Transitorio de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, que las iglesias y agrupaciones religiosas hubiesen administrado o utilizado \ncon anterioridad al 29 de enero de 1992, incluyendo aqu\u00c3\u00a9llos respecto de los cuales, a la fecha de \nentrada en vigor del presente ordenamiento, a\u00c3\u00ban no se hubiere expedido la resoluci\u00c3\u00b3n judicial o la \ndeclaraci\u00c3\u00b3n administrativa correspondiente. \n\n \nQUINTO.- Las entidades y los gobiernos del Distrito Federal, estatales y municipales que antes de la \n\nentrada en vigor de la presente Ley, hubieren adquirido de la Federaci\u00c3\u00b3n, mediante enajenaci\u00c3\u00b3n a t\u00c3\u00adtulo \ngratuito, inmuebles considerados monumentos hist\u00c3\u00b3ricos o art\u00c3\u00adsticos conforme a la ley de la materia o la \ndeclaratoria correspondiente, est\u00c3\u00a1n obligados a absorber los costos de reparaci\u00c3\u00b3n, conservaci\u00c3\u00b3n y \nmantenimiento y a dar a los inmuebles un uso compatible con su naturaleza. \n\n \nSEXTO.- En el caso de los bienes que a la fecha de entrada en vigor de esta Ley, se hayan \n\ndesincorporado del r\u00c3\u00a9gimen de dominio p\u00c3\u00bablico de la Federaci\u00c3\u00b3n o autorizado su enajenaci\u00c3\u00b3n a trav\u00c3\u00a9s del \nDecreto respectivo, sin haberse enajenado, se entender\u00c3\u00a1 que dicha desincorporaci\u00c3\u00b3n tiene el efecto a \nque se refiere el art\u00c3\u00adculo 95 de la presente Ley. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la fecha de entrada en vigor de esta Ley, \n\nser\u00c3\u00a1n resueltos conforme a lo dispuesto por la Ley General de Bienes Nacionales abrogada. \n \nLos tr\u00c3\u00a1mites pendientes sobre la desincorporaci\u00c3\u00b3n del r\u00c3\u00a9gimen de dominio p\u00c3\u00bablico de la Federaci\u00c3\u00b3n y \n\nla autorizaci\u00c3\u00b3n para la enajenaci\u00c3\u00b3n de inmuebles federales o propiedad de organismos descentralizados, \nse resolver\u00c3\u00a1n conforme a lo dispuesto por la presente Ley. \n\n \nOCTAVO.- El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 expedir, en un plazo no mayor a noventa d\u00c3\u00adas naturales \n\nfatales, contados a partir de la entrada en vigor de esta Ley, el reglamento en el que se determine la \nintegraci\u00c3\u00b3n y funcionamiento del nuevo \u00c3\u00b3rgano administrativo desconcentrado de la Secretar\u00c3\u00ada que, en \nsustituci\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n de Aval\u00c3\u00baos de Bienes Nacionales, se har\u00c3\u00a1 cargo de las atribuciones que esta \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLey le confiere a dicha dependencia en materia de administraci\u00c3\u00b3n de inmuebles federales y de valuaci\u00c3\u00b3n \nde bienes nacionales. \n\n \nLa creaci\u00c3\u00b3n del nuevo \u00c3\u00b3rgano desconcentrado a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, deber\u00c3\u00a1 sujetarse a \n\nlos recursos humanos, financieros y materiales con los que cuenta actualmente la Comisi\u00c3\u00b3n de Aval\u00c3\u00baos \nde Bienes Nacionales. En caso de que para dicho efecto se requieran de mayores recursos, \u00c3\u00a9stos \ntendr\u00c3\u00a1n que provenir del presupuesto de la Secretar\u00c3\u00ada. \n\n \nEn tanto se constituya el nuevo \u00c3\u00b3rgano desconcentrado a que se refiere este transitorio, la Comisi\u00c3\u00b3n \n\nde Aval\u00c3\u00baos de Bienes Nacionales ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones que esta Ley le confiere a la Secretar\u00c3\u00ada en \nmateria de administraci\u00c3\u00b3n de inmuebles federales y de valuaci\u00c3\u00b3n de bienes nacionales. \n\n \nNOVENO.- La Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica deber\u00c3\u00a1 elaborar, a trav\u00c3\u00a9s del Instituto Nacional de \n\nAntropolog\u00c3\u00ada e Historia, y proponer al Ejecutivo Federal el reglamento para el otorgamiento de permisos y \nautorizaciones para la realizaci\u00c3\u00b3n de actividades c\u00c3\u00advicas y culturales en las zonas de monumentos \narqueol\u00c3\u00b3gicos, a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 30 de esta Ley, dentro de los siguientes seis meses contados a \npartir de la entrada en vigor de la presente Ley. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO.- Las dependencias administradoras de inmuebles para el ejercicio de las facultades que les \n\nconfiere esta Ley, promover\u00c3\u00a1n las medidas necesarias ante las instancias correspondientes, sujet\u00c3\u00a1ndose \na los recursos humanos, financieros y materiales con los que disponen actualmente. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO.- La Secretar\u00c3\u00ada, dentro de los sesenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en \n\nvigor de la presente Ley, deber\u00c3\u00a1 formular un programa a efecto de que las dependencias, la Procuradur\u00c3\u00ada \nGeneral de la Rep\u00c3\u00bablica, las unidades administrativas de la Presidencia de la Rep\u00c3\u00bablica y entidades \nefect\u00c3\u00baen los tr\u00c3\u00a1mites necesarios para destinar formalmente a su servicio los inmuebles federales que \nvienen utilizando sin contar con el correspondiente acuerdo secretarial o, en su caso, decreto presidencial \nde destino. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO.- Las dependencias, la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica, las unidades \n\nadministrativas de la Presidencia de la Rep\u00c3\u00bablica y entidades que no cuenten con responsable \ninmobiliario, comunicar\u00c3\u00a1n a la Secretar\u00c3\u00ada, en un plazo no mayor a treinta d\u00c3\u00adas naturales contados a partir \nde la entrada en vigor del presente ordenamiento, los datos del servidor p\u00c3\u00bablico que fungir\u00c3\u00a1 con tal \ncar\u00c3\u00a1cter. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO TERCERO.- Los Poderes Legislativo y Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, las entidades y las \n\ninstituciones de car\u00c3\u00a1cter federal con personalidad jur\u00c3\u00addica y patrimonio propios a las que la Constituci\u00c3\u00b3n \nPol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos les otorga autonom\u00c3\u00ada, contar\u00c3\u00a1n con un plazo de ciento veinte \nd\u00c3\u00adas naturales contados a partir de la fecha de publicaci\u00c3\u00b3n de la presente Ley, para promover la \ninscripci\u00c3\u00b3n en el Registro P\u00c3\u00bablico de la Propiedad Federal de los t\u00c3\u00adtulos que acrediten la propiedad de los \ninmuebles que hayan adquirido y no se encuentren registrados. \n\n \nEn el caso de aquellos Decretos Presidenciales que asignaron bienes inmuebles a los Poderes \n\nLegislativo y sus dos C\u00c3\u00a1maras, y Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, se determina que dichos Decretos \nconstituyen, en cada caso, los t\u00c3\u00adtulos que acreditan la propiedad de los inmuebles a favor de dichos \nPoderes, los que contar\u00c3\u00a1n con un plazo de ciento veinte d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir de la fecha de \nla publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto, para promover su inscripci\u00c3\u00b3n en el Registro P\u00c3\u00bablico de la Propiedad \nFederal y su incorporaci\u00c3\u00b3n al Sistema de Informaci\u00c3\u00b3n Inmobiliaria Federal y Paraestatal. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 31-08-2007 \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO CUARTO.- En tanto se expiden los reglamentos, normas, bases, lineamientos y dem\u00c3\u00a1s \n\ndisposiciones derivadas de la presente Ley, se continuar\u00c3\u00a1n aplicando las disposiciones reglamentarias y \nadministrativas vigentes en lo que no se opongan a este ordenamiento, independientemente de que \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nrespecto de los inmuebles sujetos al r\u00c3\u00a9gimen de dominio p\u00c3\u00bablico de la Federaci\u00c3\u00b3n que formen parte del \npatrimonio de los organismos descentralizados, sus respectivos \u00c3\u00b3rganos de gobierno podr\u00c3\u00a1n aprobar en \ncada caso espec\u00c3\u00adfico la realizaci\u00c3\u00b3n de los actos jur\u00c3\u00addicos a que se refieren los art\u00c3\u00adculos 65 y 84 de la \npresente Ley. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO QUINTO.- Las dependencias administradoras de inmuebles deber\u00c3\u00a1n establecer un programa \n\npara integrar en el registro de la contabilidad gubernamental el valor de los inmuebles de su competencia. \n \nD\u00c3\u0089CIMO SEXTO.- Para dar cumplimiento a lo establecido en la fracci\u00c3\u00b3n IV, del art\u00c3\u00adculo 2 del Decreto \n\nque extingue el organismo p\u00c3\u00bablico descentralizado, Ferrocarriles Nacionales de M\u00c3\u00a9xico y abroga su Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica, la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes como responsable del proceso de liquidaci\u00c3\u00b3n \nde dicho organismo, proceder\u00c3\u00a1 a regularizar la propiedad de las casas habitaci\u00c3\u00b3n y terrenos en posesi\u00c3\u00b3n \nleg\u00c3\u00adtima de jubilados y pensionados ferrocarrileros o, en su caso, sus sucesores, mediante las \ndonaciones correspondientes. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 23 de marzo de 2004.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Juan de \n\nDios Castro Lozano, Presidente.- Sen. Rafael Melgoza Radillo, Secretario.- Dip. Marcos Morales \nTorres, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los dieciocho d\u00c3\u00adas del \nmes de mayo de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se adiciona la Ley General de Bienes Nacionales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de agosto de 2007 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al Art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Tercero Transitorio de la Ley \n\nGeneral de Bienes Nacionales, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2007.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jorge \n\nZerme\u00c3\u00b1o Infante, Presidente.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Maria Eugenia \nJimenez Valenzuela, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de agosto de \ndos mil siete.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco \nJavier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General de Bienes \nNacionales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de enero de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 81, el segundo p\u00c3\u00a1rrafo de la fracci\u00c3\u00b3n VI del \n\nart\u00c3\u00adculo 83 y el art\u00c3\u00adculo 105 de la Ley General de Bienes Nacionales, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de noviembre de 2011.- Dip. Emilio Chuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Balfre Vargas Cortez, Secretario.- Sen. Ludivina Menchaca \nCastellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a seis de enero de dos \nmil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley de Asociaciones P\u00c3\u00bablico Privadas, y se reforman, \nadicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley de Obras P\u00c3\u00bablicas y Servicios \nRelacionados con las Mismas; la Ley de Adquisiciones, Arrendamientos y Servicios del \nSector P\u00c3\u00bablico; la Ley de Expropiaci\u00c3\u00b3n; la Ley General de Bienes Nacionales y el C\u00c3\u00b3digo \nFederal de Procedimientos Civiles. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de enero de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Quinto. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 51; 52; 54; 84, fracci\u00c3\u00b3n VIII, y el p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo \n\n98; y se adicionan un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 50 pasando a ser los actuales p\u00c3\u00a1rrafos segundo, \ntercero, cuarto y quinto a ser tercero, cuarto, quinto y sexto, respectivamente, los art\u00c3\u00adculos 54 Bis, 54 Ter, \n54 Qu\u00c3\u00a1ter y 54 Quintus, y se deroga el art\u00c3\u00adculo 90 de la Ley General de Bienes Nacionales, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo por lo dispuesto en el transitorio QUINTO siguiente. \n\n \nSEGUNDO. Los proyectos equiparables a los de asociaci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablico-privada, que se hayan iniciado \n\ncon anterioridad y se encuentren en procedimiento de contrataci\u00c3\u00b3n, ejecuci\u00c3\u00b3n o desarrollo a la entrada en \nvigor del presente decreto, continuar\u00c3\u00a1n rigi\u00c3\u00a9ndose conforme a las disposiciones vigentes con anterioridad \na la entrada en vigor del mismo. \n\n \nEn caso de proyectos de asociaci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablico-privada que se encuentren en la etapa de preparaci\u00c3\u00b3n a \n\nla entrada en vigor del presente decreto, las dependencias y entidades se sujetar\u00c3\u00a1n a las disposiciones \nde la Ley de Asociaciones P\u00c3\u00bablico Privadas, con absoluto respeto de los derechos adquiridos por \nterceros interesados en la contrataci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTERCERO. El Ejecutivo federal, para la expedici\u00c3\u00b3n del reglamento correspondiente, contar\u00c3\u00a1 con un \n\nplazo de doce meses a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. La preparaci\u00c3\u00b3n e inicio de los \nproyectos a que se refiere la presente ley, quedar\u00c3\u00a1 sujeta a la expedici\u00c3\u00b3n de los lineamientos \ncorrespondientes por parte de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n\n \nCUARTO. Las Secretar\u00c3\u00adas de Estado podr\u00c3\u00a1n aplicar las medidas a que se refiere este decreto dentro \n\nde los procedimientos de expropiaci\u00c3\u00b3n en curso a la entrada en vigor del presente decreto. \n \nQUINTO. La reforma al art\u00c3\u00adculo 50 de la Ley General de Bienes Nacionales entrar\u00c3\u00a1 en vigor cuando el \n\nmecanismo de consulta electr\u00c3\u00b3nica del Inventario del Patrimonio Inmobiliario Federal y Paraestatal est\u00c3\u00a9 \nen funcionamiento, lo cual tendr\u00c3\u00a1 verificativo en un plazo no mayor a 180 d\u00c3\u00adas contados a partir del d\u00c3\u00ada \nsiguiente a la publicaci\u00c3\u00b3n del Decreto en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. Para tal efecto, la Secretar\u00c3\u00ada \nde la Funci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el aviso respectivo. \n\n \nSEXTO. Se deroga el Cap\u00c3\u00adtulo IV del T\u00c3\u00adtulo Primero del Libro Tercero del C\u00c3\u00b3digo Federal de \n\nProcedimientos Civiles que incluye los art\u00c3\u00adculos 521 al 529 de dicho ordenamiento. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2011.- Dip. Emilio Chuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Guadalupe P\u00c3\u00a9rez Dom\u00c3\u00adnguez, Secretaria.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera \nP\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a quince de enero de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley Federal de Responsabilidad Ambiental y se \nreforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, de la Ley General de Vida Silvestre, de la Ley \nGeneral para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de los Residuos, de la Ley General de \nDesarrollo Forestal Sustentable, de la Ley de Aguas Nacionales, del C\u00c3\u00b3digo Penal \nFederal, de la Ley de Navegaci\u00c3\u00b3n y Comercio Mar\u00c3\u00adtimos y de la Ley General de Bienes \nNacionales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 de junio de 2013 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO NOVENO.- Se adiciona un art\u00c3\u00adculo 153 a la Ley General de Bienes Nacionales, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los treinta d\u00c3\u00adas siguientes al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- El Fondo de Responsabilidad Ambiental deber\u00c3\u00a1 ser constituido y sus bases y reglas de \n\noperaci\u00c3\u00b3n, elaboradas y aprobadas dentro de los ciento ochenta d\u00c3\u00adas posteriores a la entrada en vigor del \npresente Decreto. \n\n \nTERCERO.- Los Juzgados de Distrito especializados en materia ambiental deber\u00c3\u00a1n establecerse en \n\nun t\u00c3\u00a9rmino m\u00c3\u00a1ximo de dos a\u00c3\u00b1os contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. La \nJurisdicci\u00c3\u00b3n especializada en materia ambiental podr\u00c3\u00a1 otorgarse a los Juzgados de Distrito en funciones \nen cada circuito jurisdiccional o de acuerdo a lo que disponga el Consejo de la Judicatura Federal, sin \nque esto implique la creaci\u00c3\u00b3n de nuevos \u00c3\u00b3rganos jurisdiccionales. El personal de cada uno de dichos \nJuzgados de Distrito recibir\u00c3\u00a1 capacitaci\u00c3\u00b3n especializada en materia de normatividad ambiental. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de abril de 2013.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Francisco \n\nArroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cinco de junio de dos \nmil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, as\u00c3\u00ad como de otras leyes para crear la \nSecretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de diciembre de 2015 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO SEXTO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 2, fracci\u00c3\u00b3n II; 23, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 30, \n\np\u00c3\u00a1rrafos primero y tercero; 62, fracci\u00c3\u00b3n V; 64, p\u00c3\u00a1rrafo tercero; 79, fracci\u00c3\u00b3n VIII; 81, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 83, \nfracciones III, VI, segundo p\u00c3\u00a1rrafo y VII; 103; 104, p\u00c3\u00a1rrafo segundo, y 105 de la Ley General de Bienes \nNacionales, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Consejo Nacional para la Cultura y las Artes se transforma en la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, \n\npor lo que todos sus bienes y recursos materiales, financieros y humanos se transferir\u00c3\u00a1n a la mencionada \nSecretar\u00c3\u00ada, junto con los expedientes, archivos, acervos y dem\u00c3\u00a1s documentaci\u00c3\u00b3n, en cualquier formato, \nque se encuentre bajo su resguardo. \n\n \nA partir de la entrada en vigor del presente Decreto, las menciones contenidas en leyes, reglamentos \n\ny disposiciones de cualquier naturaleza, respecto del Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, se \nentender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n\n \nTERCERO. Los derechos laborales de los trabajadores que presten sus servicios en el Consejo \n\nNacional para la Cultura y las Artes, en la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en los \u00c3\u00b3rganos \nadministrativos desconcentrados y en las entidades paraestatales que, con motivo de la entrada en vigor \ndel presente Decreto, queden adscritos o coordinados a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, respectivamente, ser\u00c3\u00a1n \nrespetados en todo momento, de conformidad con lo dispuesto en las leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones \naplicables. \n\n \nCUARTO. El Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia y el Instituto Nacional de Bellas Artes y \n\nLiteratura, continuar\u00c3\u00a1n rigi\u00c3\u00a9ndose por sus respectivas leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables y \ndepender\u00c3\u00a1n de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, misma que ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones que en dichos \nordenamientos se otorgaban a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica. \n\n \nLos \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados denominados Radio Educaci\u00c3\u00b3n e Instituto Nacional de \n\nEstudios Hist\u00c3\u00b3ricos de las Revoluciones de M\u00c3\u00a9xico, se adscribir\u00c3\u00a1n a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura y \nmantendr\u00c3\u00a1n su naturaleza jur\u00c3\u00addica. \n\n \nQUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Cultura integrar\u00c3\u00a1 los diversos consejos, comisiones intersecretariales y \n\n\u00c3\u00b3rganos colegiados previstos en las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables, seg\u00c3\u00ban el \u00c3\u00a1mbito de sus \natribuciones. \n\n \nSEXTO. Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor del presente Decreto y sean \n\ncompetencia de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura conforme a dicho Decreto, continuar\u00c3\u00a1n su despacho por esta \ndependencia, conforme a las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nS\u00c3\u0089PTIMO. Todas las disposiciones, normas, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el \nConsejo Nacional para la Cultura y las Artes continuar\u00c3\u00a1 en vigor hasta en tanto las unidades \nadministrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nAsimismo, todas las disposiciones, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el Secretario \n\nde Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que contengan disposiciones concernientes al Consejo Nacional para la Cultura y \nlas Artes o los \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que \u00c3\u00a9ste coordina, continuar\u00c3\u00a1 en vigor en lo que \nno se opongan al presente Decreto, en tanto las unidades administrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nOCTAVO. Las atribuciones y referencias que se hagan a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica o al \n\nSecretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que en virtud del presente Decreto no fueron modificadas, y cuyas \ndisposiciones prev\u00c3\u00a9n atribuciones y competencias en las materias de cultura y arte que son reguladas en \neste Decreto se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura o Secretario de Cultura. \n\n \nNOVENO. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de este Decreto, se \n\ncubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto aprobado al Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, as\u00c3\u00ad como a \nlas entidades paraestatales y \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que quedan agrupados en el \nsector coordinado por la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, por lo que no se autorizar\u00c3\u00a1n recursos adicionales para tal \nefecto durante el ejercicio fiscal que corresponda, sin perjuicio de aquellos recursos econ\u00c3\u00b3micos que, en \nsu caso, puedan destinarse a los programas o proyectos que esa dependencia del Ejecutivo Federal \nconsidere prioritarios, con cargo al presupuesto autorizado para tales efectos y en t\u00c3\u00a9rminos de las \ndisposiciones aplicables. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley Federal de Zonas Econ\u00c3\u00b3micas Especiales y se \nadiciona un quinto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 9 de la Ley General de Bienes Nacionales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de junio de 2016 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Se adiciona un quinto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 9 de la Ley General de Bienes \n\nNacionales, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- El Ejecutivo Federal, en un plazo de 180 d\u00c3\u00adas posteriores a la entrada en vigor de este \n\nDecreto, emitir\u00c3\u00a1 el Reglamento de la Ley Federal de Zonas Econ\u00c3\u00b3micas Especiales. \n \nTercero.- Las erogaciones que, en su caso, deban realizar las dependencias y entidades \n\nparaestatales de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal con motivo de la entrada en vigor del presente \nDecreto deber\u00c3\u00a1n cubrirse con cargo a su presupuesto autorizado para el ejercicio fiscal que corresponda. \n\n \nCuarto.- En tanto entra en vigor la legislaci\u00c3\u00b3n secundaria a que se refiere el Decreto por el que se \n\nreforman y adicionan diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, \nen materia de Desindexaci\u00c3\u00b3n del Salario M\u00c3\u00adnimo, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de \nenero de 2016, las referencias contenidas en el presente Decreto a la Unidad de Medida y Actualizaci\u00c3\u00b3n \nse entender\u00c3\u00a1n hechas al salario m\u00c3\u00adnimo diario general vigente en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 27 de abril de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \n\nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Ram\u00c3\u00b3n Ba\u00c3\u00b1ales \nArambula, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en \nL\u00c3\u00a1zaro C\u00c3\u00a1rdenas, Michoac\u00c3\u00a1n, a treinta y uno de mayo de dos mil diecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- \nR\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Vig\u00c3\u00a9simo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2, fracci\u00c3\u00b3n V; 28, fracci\u00c3\u00b3n XI; 29, fracci\u00c3\u00b3n XIX; \n\n48, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 59, fracci\u00c3\u00b3n IV; 82, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 84, fracciones II y X; 91; 99, fracciones II y VII; \n106, p\u00c3\u00a1rrafo tercero; 132, p\u00c3\u00a1rrafo cuarto; 133, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 137, y 143, fracciones II, VI y XVII de la \nLey General de Bienes Nacionales para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se abrogar el ley_general_de_bienes_nacionales , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/1/1982:??.??:??] . 3 . - se derogar todo aquel disposici\u00f3n que se oponer a el establecer en el presente ley . cuarto . - el inmueble a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 6 de este ley , ser el nacionalizar a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo decimos\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio_de_la_constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , que el iglesia y agrupaci\u00f3n religioso haber administrar o utilizar con anterioridad a el [??:29/1/1992:??.??:??] , incluir aqu\u00e3 \u00a9 l_lo respecto_de el cual , a el fecha de entrada en vigor de el presente ordenamiento , a\u00e3\u00ban no se haber expedir el resoluci\u00e3 \u00b3 n judicial o el declaraci\u00e3 \u00b3 n administrativo correspondiente . quinto . - el entidad y el gobierno de el distrito_federal , estatal y municipal que antes_de el entrada en vigor de el presente ley , haber adquirir de el federaci\u00e3 \u00b3 n , mediante enajenaci\u00e3 \u00b3 n a t\u00e3 \u00ad tul_o gratuito , inmueble considerar monumento hist\u00e3 \u00b3 rico o art\u00e3 \u00ad sticos conforme_a el ley de el materia o el declaratorio correspondiente , est\u00e3 \u00a1 n obligar a absorber el costo de reparaci\u00e3 \u00b3 n , conservaci\u00e3 \u00b3 n y mantenimiento y a dar a el inmueble uno uso compatible con su naturaleza . sexto . - en el caso de el bien que a el fecha de entrada en vigor de este ley , se haber desincorporar de el r\u00e3 \u00a9 gemir de dominio p\u00e3\u00bablico de el federaci\u00e3 \u00b3 n o autorizar su enajenaci\u00e3 \u00b3 n a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el decreto respectivo , sin haber se enajenar , se entender\u00e3 \u00a1 que dicha desincorporaci\u00e3 \u00b3 n tener el efecto a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 95 de el presente ley . s\u00e3 \u0089 ptimo . - el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el fecha de entrada en vigor de este ley , ser\u00e3 \u00a1 n resolver conforme_a el disponer por el ley_general_de_bienes_nacionales abrogar . el tr\u00e3 \u00a1 mites pendiente sobre el desincorporaci\u00e3 \u00b3 n de el r\u00e3 \u00a9 gemir de dominio p\u00e3\u00bablico de el federaci\u00e3 \u00b3 n y el autorizaci\u00e3 \u00b3 n para el enajenaci\u00e3 \u00b3 n de inmueble federal o propiedad de organismo descentralizar , se resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el disponer por el presente ley . octavo . - el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 expedir , en uno plazo no mayor a 90 d\u00e3 \u00ad as natural fatal , contar a_partir_de el entrada en vigor de este ley , el reglamento en el que se determinar el integraci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento de el nuevo \u00e3 \u00b3 rgano administrativo desconcentrado de el secretar\u00e3 \u00ad a que , en sustituci\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n de aval\u00e3\u00baos_de_bienes_nacionales , se har\u00e3 \u00a1 cargo de el atribuci\u00f3n que este ley le conferir a decir dependencia en_materia_de administraci\u00e3 \u00b3 n de inmueble federal y de valuaci\u00e3 \u00b3 n de bien nacional . el creaci\u00e3 \u00b3 n de el nuevo \u00e3 \u00b3 rgano desconcentrado a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , deber\u00e3 \u00a1 sujetar se a el recurso humano , financiero y material con el que contar actualmente el comisi\u00e3 \u00b3 n de aval\u00e3\u00baos_de_bienes_nacionales . en_caso_de que para decir efecto se requerir de mayor recurso , \u00e3 \u00a9 s_tos tendr\u00e3 \u00a1 n que provenir de el presupuesto de el secretar\u00e3 \u00ad a . en tanto se constituir el nuevo \u00e3 \u00b3 rgano desconcentrado a que se referir este transitorio , el comisi\u00e3 \u00b3 n de aval\u00e3\u00baos_de_bienes_nacionales ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n que este ley le conferir a el secretar\u00e3 \u00ad a en_materia_de administraci\u00e3 \u00b3 n de inmueble federal y de valuaci\u00e3 \u00b3 n de bien nacional . noveno . - el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica deber\u00e3 \u00a1 elaborar , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia , y proponer a el ejecutivo_federal el reglamento para el otorgamiento de permiso y autorizaci\u00f3n para el realizaci\u00e3 \u00b3 n de actividad c\u00e3 \u00ad vica y cultural en el zona de monumento arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 30 de este ley , dentro_de el siguiente 6 mes contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley . d\u00e3 \u0089 cimo . - el dependencia administrador de inmueble para el ejercicio de el facultad que le conferir este ley , promover\u00e3 \u00a1 n el medida necesario ante el instancia correspondiente , sujet\u00e3 \u00a1 ndose a el recurso humano , financiero y material con el que disponer actualmente . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . - el secretar\u00e3 \u00ad a , dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente ley , deber\u00e3 \u00a1 formular uno programa a_efecto_de que el dependencia , el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , el unidad administrativo de el presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica y entidad efect\u00e3\u00baen el tr\u00e3 \u00a1 mites necesario para destinar formalmente a su servicio el inmueble federal que venir utilizar sin_contar_con el correspondiente acuerdo secreta_rial o , en su caso , decreto presidencial de destino . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . - el dependencia , el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , el unidad administrativo de el presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica y entidad que no contar con responsable inmobiliario , comunicar\u00e3 \u00a1 n a el secretar\u00e3 \u00ad a , en uno plazo no mayor a 30 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ordenamiento , el dato de el servidor p\u00e3\u00bablico que fungir\u00e3 \u00a1 con tal car\u00e3 \u00a1 cter . d\u00e3 \u0089 cimo_tercero . - el poderes_legislativo y judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el entidad y el instituci\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter federal con personalidad jur\u00e3 \u00ad dica y patrimonio propio a el que el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos le otorgar autonom\u00e3 \u00ad a , contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 120 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el fecha de publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente ley , para promover el inscripci\u00e3 \u00b3 n en el registro_p\u00e3\u00bablico_de_la_propiedad_federal de el t\u00e3 \u00ad tul_o que acreditar el propiedad de el inmueble que haber adquirir y no se encontrar registrar . en el caso de aquel decretos_presidenciales que asignar bien inmueble a el poderes_legislativo y su 2 c\u00e3 \u00a1 m_ara , y judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , se determinar que decir decretos constituir , en cada caso , el t\u00e3 \u00ad tul_o que acreditar el propiedad de el inmueble a_favor_de decir poderes , el que contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 120 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el fecha de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , para promover su inscripci\u00e3 \u00b3 n en el registro_p\u00e3\u00bablico_de_la_propiedad_federal y su incorporaci\u00e3 \u00b3 n a el sistema_de_informaci\u00e3 \u00b3 n inmobiliaria_federal y paraestatal . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 31-08-2007 d\u00e3 \u0089 cimo_cuarto . - en tanto se expedir el reglamento , norma , base , lineamiento y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n derivar de el presente ley , se continuar\u00e3 \u00a1 n aplicar el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo vigente en el que no se oponer a este ordenamiento , independientemente de que respecto_de el inmueble sujeto a el r\u00e3 \u00a9 gemir de dominio p\u00e3\u00bablico de el federaci\u00e3 \u00b3 n que formar_parte de el patrimonio de el organismo descentralizar , su respectivo \u00e3 \u00b3 rganos de gobierno podr\u00e3 \u00a1 n aprobar en cada caso espec\u00e3 \u00ad fico el realizaci\u00e3 \u00b3 n de el acto jur\u00e3 \u00ad do a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 65 y 84 de el presente ley . d\u00e3 \u0089 cimo_quinto . - el dependencia administrador de inmueble deber\u00e3 \u00a1 n establecer uno programa para integrar en el registro de el contabilidad gubernamental el valor de el inmueble de su competencia . d\u00e3 \u0089 cimo_sexto . - para dar cumplimiento a el establecer en el fracci\u00e3 \u00b3 n iv , de el art\u00e3 \u00ad culo 2 de el decreto que extinguir el organismo p\u00e3\u00bablico descentralizar , ferrocarriles_nacionales_de_m\u00e3 \u00a9 xico y abrogar su ley_org\u00e3 \u00a1 nica , el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes como responsable de el proceso de liquidaci\u00e3 \u00b3 n de decir organismo , proceder\u00e3 \u00a1 a regularizar el propiedad de el casa habitaci\u00e3 \u00b3 n y terreno en posesi\u00e3 \u00b3 n leg\u00e3 \u00ad timar de jubilado y pensionado ferrocarrilero o , en su caso , su sucesor , mediante el donaci\u00f3n correspondiente . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:23/3/2004:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . juan_de_dios_castro_lozano , presidente . - sen . rafael_melgoza_radillo , secretario . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 18 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se adicionar el ley_general_de_bienes_nacionales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/8/2007:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo tercero_transitorio_de_la_ley_general_de_bienes_nacionales , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2007:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_zerme\u00e3 \u00b1 o infante , presidente . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . maria_eugenia_jimenez_valenzuela , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/8/2007:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_bienes_nacionales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/1/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 81 , el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el fracci\u00e3 \u00b3 n vi de el art\u00e3 \u00ad culo 83 y el art\u00e3 \u00ad culo 105 de el ley_general_de_bienes_nacionales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/11/2011:??.??:??] . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . balfre_vargas_cortez , secretario . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:6/1/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_de_asociaciones_p\u00e3\u00bablico_privadas , y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas y servicios_relacionados con el mismas ; el ley_de_adquisiciones , arrendamientos y servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico ; el ley_de_expropiaci\u00e3 \u00b3 n ; el ley_general_de_bienes_nacionales y el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_civiles . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/1/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo quinto . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 51 ; 52 ; 54 ; 84 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii , y el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 98 ; y se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 50 pasar a ser el actual p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 , 4 y 5 a ser 3 , cuarto , 5 y 6 , respectivamente , el art\u00e3 \u00ad culo 54 bis , 54 ter , 54 qu\u00e3 \u00a1 ter y 54 quintus , y se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 90 de el ley_general_de_bienes_nacionales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo por el disponer en el transitorio quinto siguiente . 2 . el proyecto equiparable a el de asociaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablico-privada , que se haber iniciar con anterioridad y se encontrar en procedimiento de contrataci\u00e3 \u00b3 n , ejecuci\u00e3 \u00b3 n o desarrollo a el entrada en vigor de el presente decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n rigi\u00e3 \u00a9 ndose conforme_a el disposici\u00f3n vigente con anterioridad a el entrada en vigor de el mismo . en_caso_de proyecto de asociaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablico-privada que se encontrar en el etapa de preparaci\u00e3 \u00b3 n a el entrada en vigor de el presente decreto , el dependencia y entidad se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el disposici\u00f3n de el ley_de_asociaciones_p\u00e3\u00bablico_privadas , con absoluto respeto de el derecho adquirir por tercero interesar en el contrataci\u00e3 \u00b3 n . 3 . el ejecutivo federal , para el expedici\u00e3 \u00b3 n de el reglamento correspondiente , contar\u00e3 \u00a1 con uno plazo de 12 mes a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . el preparaci\u00e3 \u00b3 n y inicio de el proyecto a que se referir el presente ley , quedar\u00e3 \u00a1 sujeto a el expedici\u00e3 \u00b3 n de el lineamiento correspondiente por parte de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . cuarto . el secretar\u00e3 \u00ad as de estado podr\u00e3 \u00a1 n aplicar el medida a que se referir este decreto dentro_de el procedimiento de expropiaci\u00e3 \u00b3 n en curso a el entrada en vigor de el presente decreto . quinto . el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 50 de el ley_general_de_bienes_nacionales entrar\u00e3 \u00a1 en vigor cuando el mecanismo de consulta electr\u00e3 \u00b3 nica de el inventario_de_el_patrimonio_inmobiliario_federal y paraestatal est\u00e3 \u00a9 en funcionamiento , el cual tendr\u00e3 \u00a1 verificativo en uno plazo no mayor a 180 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . para tal efecto , el secretar\u00e3 \u00ad a de el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el aviso respectivo . sexto . se derogar el cap\u00e3 \u00ad tul_o iv_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o primero_de_el_libro_tercero_de_el_c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_civiles que incluir el art\u00e3 \u00ad culo 521 a el 529 de decir ordenamiento . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2011:??.??:??] . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . guadalupe_p\u00e3 \u00a9 rez dom\u00e3 \u00ad nguez , secretaria . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:15/1/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_federal_de_responsabilidad_ambiental y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , de el ley_general_de_vida_silvestre , de el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , de el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , de el ley_de_aguas_nacionales , de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal , de el ley_de_navegaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_mar\u00e3 \u00ad timo y de el ley_general_de_bienes_nacionales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:7/6/2013:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_noveno . - se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 153 a el ley_general_de_bienes_nacionales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 30 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el fondo_de_responsabilidad_ambiental deber\u00e3 \u00a1 ser constituir y su base y regla de operaci\u00e3 \u00b3 n , elaborar y aprobar dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as posterior a el entrada en vigor de el presente decreto . 3 . - el juzgados_de_distrito especializar en materia ambiental deber\u00e3 \u00a1 n establecer se en uno t\u00e3 \u00a9 rmino m\u00e3 \u00a1 ximo de 2 a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . el jurisdicci\u00e3 \u00b3 n especializar en materia ambiental podr\u00e3 \u00a1 otorgar se a el juzgados_de_distrito en funci\u00f3n en cada circuito jurisdiccional o de acuerdo a el que disponer el consejo_de_la_judicatura_federal , sin que este implicar el creaci\u00e3 \u00b3 n de nuevo \u00e3 \u00b3 rganos jurisdiccional . el personal de cada uno de decir juzgados_de_distrito recibir\u00e3 \u00a1 capacitaci\u00e3 \u00b3 n especializar en_materia_de normatividad ambiental . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/4/2013:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:5/6/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , as\u00e3 \u00ad como de otro ley para crear el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_d\u00e3 \u0089 cimo_sexto . - se reforman el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 23 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 30 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 3 ; 62 , fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 64 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; 79 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 81 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 83 , fracci\u00f3n iii , vi , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y vii ; 103 ; 104 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , y 105 de el ley_general_de_bienes_nacionales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes se transformar en el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que todo su bien y recurso material , financiero y humano se transferir\u00e3 \u00a1 n a el mencionar secretar\u00e3 \u00ad a , junto_con el expediente , archivo , acervo y dem\u00e3 \u00a1 segundo documentaci\u00e3 \u00b3 n , en cualquiera formato , que se encontrar bajo su resguardo . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el menci\u00f3n contener en ley , reglamento y disposici\u00f3n de cualquiera naturaleza , respecto_de el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . 3 . el derecho laboral de el trabajador que prestar su servicio en el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , en el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado y en el entidad paraestatal que , con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , quedar adscribir o coordinar a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , respectivamente , ser\u00e3 \u00a1 n respetar en todo momento , de conformidad con el disponer en el ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable . cuarto . el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia y el instituto_nacional_de_bellas_artes y literatura , continuar\u00e3 \u00a1 n rigi\u00e3 \u00a9 ndose por su respectivo ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable y depender\u00e3 \u00a1 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , mismo que ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n que en decir ordenamiento se otorgar a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica . el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado denominar radio_educaci\u00e3 \u00b3 n y instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3 \u00b3 rico de el revoluciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico , se adscribir\u00e3 \u00a1 n a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura y mantendr\u00e3 \u00a1 n su naturaleza jur\u00e3 \u00ad dica . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura integrar\u00e3 \u00a1 el diverso consejo , comisi\u00f3n intersecretariales y \u00e3 \u00b3 rganos colegiado prever en el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable , seg\u00e3\u00ban el \u00e3 \u00a1 mbito de su atribuci\u00f3n . sexto . el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto y ser competencia de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura conforme_a decir decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n su despacho por este dependencia , conforme_a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable . s\u00e3 \u0089 ptimo . todo el disposici\u00f3n , norma , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes continuar\u00e3 \u00a1 en vigor hasta en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . asimismo , todo el disposici\u00f3n , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que contener disposici\u00f3n concerniente a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes o el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que \u00e3 \u00a9 ste coordinar , continuar\u00e3 \u00a1 en vigor en el que no se oponer a el presente decreto , en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . octavo . el atribuci\u00f3n y referencia que se hacer a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica o a el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que en_virtud_de el presente decreto no ser modificar , y cuyo disposici\u00f3n prev\u00e3 \u00a9 n atribuci\u00f3n y competencia en el materia de cultura y arte que ser regular en este decreto se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura o secretario_de_cultura . noveno . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de este decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto aprobar a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , as\u00e3 \u00ad como a el entidad paraestatal y \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que quedar agrupar en el sector coordinar por el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que no se autorizar\u00e3 \u00a1 n recurso adicional para tal efecto durante el ejercicio fiscal que corresponder , sin_perjuicio_de aquel recurso econ\u00e3 \u00b3 mico que , en su caso , poder destinar se a el programa o proyecto que ese dependencia de el ejecutivo_federal considerar prioritario , con cargo a el presupuesto autorizar para tal efecto y en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable . d\u00e3 \u0089 cimo . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_federal_de_zonas_econ\u00e3 \u00b3 mica especiales y se adicionar uno 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 9 de el ley_general_de_bienes_nacionales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_segundo . - se adicionar uno 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 9 de el ley_general_de_bienes_nacionales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el ejecutivo_federal , en uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as posterior a el entrada en vigor de este decreto , emitir\u00e3 \u00a1 el reglamento_de_la_ley_federal_de_zonas_econ\u00e3 \u00b3 mica especiales . 3 . - el erogaci\u00f3n que , en su caso , deber realizar el dependencia y entidad paraestatal de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto deber\u00e3 \u00a1 n cubrir se con cargo a su presupuesto autorizar para el ejercicio fiscal que corresponder . cuarto . - en tanto entrar en vigor el legislaci\u00e3 \u00b3 n secundario a que se referir el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de desindexaci\u00e3 \u00b3 n de el salario_m\u00e3 \u00ad nimo , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/1/2016:??.??:??] , el referencia contener en el presente decreto a el unidad_de_medida y actualizaci\u00e3 \u00b3 n se entender\u00e3 \u00a1 n hacer a el salario m\u00e3 \u00ad nimo diario general vigente en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/4/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . ram\u00e3 \u00b3 n ba\u00e3 \u00b1 ale arambula , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en l\u00e3 \u00a1 zar_o c\u00e3 \u00a1 rdenas , michoac\u00e3 \u00a1 n , a [??:31/5/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general en_materia_de delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3 \u00ad sica educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tic_o , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3 \u00b3 n civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal sobre monumentos y zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo vig\u00e3 \u00a9 simo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 28 , fracci\u00e3 \u00b3 n xi ; 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n xix ; 48 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 59 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 82 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 84 , fracci\u00f3n ii y x ; 91 ; 99 , fracci\u00f3n ii y vii ; 106 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; 132 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 ; 133 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 137 , y 143 , fracci\u00f3n ii , vi y xvii_de_la_ley_general_de_bienes_nacionales para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 6, "primero-": 5, "la": 238, "presente": 43, "ley": 75, "entrar\u00e3\u00a1": 9, "en": 148, "vigor": 33, "al": 29, "d\u00e3\u00ada": 8, "siguiente": 9, "de": 397, "su": 34, "publicaci\u00e3\u00b3n": 19, "el": 112, "diario": 20, "oficial": 19, "federaci\u00e3\u00b3n": 25, "segundo-": 5, "se": 68, "abroga": 2, "general": 41, "bienes": 24, "nacionales": 23, "publicada": 1, "8": 1, "enero": 9, "1982": 1, "tercero-": 4, "derogan": 5, "todas": 4, "aquellas": 1, "disposiciones": 22, "que": 75, "opongan": 4, "a": 98, "lo": 21, "establecido": 2, "cuarto-": 3, "los": 73, "inmuebles": 14, "refiere": 9, "fracci\u00e3\u00b3n": 21, "v": 1, "del": 70, "art\u00e3\u00adculo": 30, "6": 1, "esta": 9, "son": 2, "nacionalizados": 1, "decimos\u00e3\u00a9ptimo": 1, "transitorio": 7, "constituci\u00e3\u00b3n": 12, "pol\u00e3\u00adtica": 12, "estados": 12, "unidos": 12, "mexicanos": 12, "las": 56, "iglesias": 1, "y": 125, "agrupaciones": 1, "religiosas": 1, "hubiesen": 1, "administrado": 1, "o": 17, "utilizado": 1, "con": 23, "anterioridad": 3, "29": 2, "1992": 1, "incluyendo": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "respecto": 3, "cuales": 1, "fecha": 5, "entrada": 21, "ordenamiento": 4, "a\u00e3\u00ban": 1, "no": 10, "hubiere": 1, "expedido": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "judicial": 3, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "administrativa": 1, "correspondiente": 4, "quinto-": 2, "entidades": 8, "gobiernos": 1, "distrito": 12, "federal": 37, "estatales": 1, "municipales": 1, "antes": 1, "hubieren": 1, "adquirido": 2, "mediante": 2, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 3, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "gratuito": 1, "considerados": 1, "monumentos": 3, "hist\u00e3\u00b3ricos": 3, "art\u00e3\u00adsticos": 2, "conforme": 6, "materia": 12, "declaratoria": 1, "est\u00e3\u00a1n": 1, "obligados": 1, "absorber": 1, "costos": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "mantenimiento": 1, "dar": 2, "un": 16, "uso": 1, "compatible": 1, "naturaleza": 3, "sexto-": 3, "caso": 11, "hayan": 3, "desincorporado": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 3, "dominio": 3, "p\u00e3\u00bablico": 10, "autorizado": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "decreto": 47, "respectivo": 2, "sin": 4, "haberse": 1, "enajenado": 1, "entender\u00e3\u00a1": 1, "dicha": 2, "desincorporaci\u00e3\u00b3n": 2, "tiene": 1, "efecto": 5, "95": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "asuntos": 2, "encuentren": 5, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "resueltos": 1, "dispuesto": 13, "por": 28, "abrogada": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 2, "pendientes": 1, "sobre": 2, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "para": 44, "federales": 4, "propiedad": 6, "organismos": 2, "descentralizados": 2, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "octavo-": 1, "ejecutivo": 12, "deber\u00e3\u00a1": 5, "expedir": 1, "plazo": 7, "mayor": 3, "noventa": 1, "d\u00e3\u00adas": 10, "naturales": 5, "fatales": 1, "contados": 7, "partir": 9, "reglamento": 4, "determine": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "funcionamiento": 2, "nuevo": 3, "\u00e3\u00b3rgano": 3, "administrativo": 1, "desconcentrado": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 25, "sustituci\u00e3\u00b3n": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 3, "aval\u00e3\u00baos": 3, "har\u00e3\u00a1": 1, "cargo": 4, "atribuciones": 6, "le": 2, "confiere": 3, "dependencia": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 4, "valuaci\u00e3\u00b3n": 2, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 17, "anterior": 1, "sujetarse": 1, "recursos": 6, "humanos": 3, "financieros": 3, "materiales": 3, "cuenta": 1, "actualmente": 2, "dicho": 4, "requieran": 1, "mayores": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "provenir": 1, "presupuesto": 4, "tanto": 5, "constituya": 1, "este": 6, "ejercer\u00e3\u00a1": 2, "noveno-": 2, "educaci\u00e3\u00b3n": 8, "p\u00e3\u00bablica": 9, "elaborar": 1, "instituto": 4, "nacional": 11, "antropolog\u00e3\u00ada": 2, "e": 5, "historia": 2, "proponer": 1, "otorgamiento": 1, "permisos": 1, "autorizaciones": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "actividades": 1, "c\u00e3\u00advicas": 1, "culturales": 1, "zonas": 4, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 2, "30": 2, "dentro": 4, "siguientes": 3, "seis": 2, "meses": 2, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "dependencias": 6, "administradoras": 2, "ejercicio": 4, "facultades": 2, "les": 2, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "medidas": 2, "necesarias": 1, "ante": 1, "instancias": 1, "correspondientes": 3, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "disponen": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 8, "sesenta": 1, "formular": 1, "programa": 2, "procuradur\u00e3\u00ada": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 4, "unidades": 4, "administrativas": 5, "presidencia": 2, "efect\u00e3\u00baen": 1, "necesarios": 1, "destinar": 1, "formalmente": 1, "servicio": 2, "vienen": 1, "utilizando": 1, "contar": 1, "acuerdo": 2, "secretarial": 1, "presidencial": 1, "destino": 1, "cuenten": 1, "responsable": 2, "inmobiliario": 2, "comunicar\u00e3\u00a1n": 1, "treinta": 4, "datos": 1, "servidor": 1, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "tal": 3, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "poderes": 3, "legislativo": 2, "instituciones": 1, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 2, "patrimonio": 3, "propios": 1, "otorga": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "ciento": 3, "veinte": 2, "promover": 2, "inscripci\u00e3\u00b3n": 2, "registro": 3, "t\u00e3\u00adtulos": 2, "acrediten": 1, "registrados": 1, "aquellos": 2, "decretos": 3, "presidenciales": 1, "asignaron": 1, "sus": 8, "dos": 10, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "determina": 1, "dichos": 4, "constituyen": 1, "cada": 4, "acreditan": 1, "favor": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "sistema": 3, "informaci\u00e3\u00b3n": 2, "inmobiliaria": 1, "paraestatal": 2, "adicionado": 1, "dof": 1, "31-08-2007": 1, "expiden": 1, "reglamentos": 2, "normas": 2, "bases": 2, "lineamientos": 4, "dem\u00e3\u00a1s": 6, "derivadas": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 4, "aplicando": 1, "reglamentarias": 1, "vigentes": 2, "independientemente": 1, "sujetos": 1, "formen": 1, "parte": 2, "respectivos": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 7, "gobierno": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 2, "aprobar": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "actos": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "refieren": 1, "art\u00e3\u00adculos": 6, "65": 1, "84": 3, "deber\u00e3\u00a1n": 3, "establecer": 1, "integrar": 1, "contabilidad": 2, "gubernamental": 2, "valor": 1, "competencia": 2, "cumplimiento": 9, "iv": 3, "2": 3, "extingue": 1, "organismo": 2, "descentralizado": 1, "ferrocarriles": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 19, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "comunicaciones": 1, "transportes": 1, "como": 11, "proceso": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "regularizar": 1, "casas": 1, "habitaci\u00e3\u00b3n": 1, "terrenos": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "leg\u00e3\u00adtima": 1, "jubilados": 1, "pensionados": 1, "ferrocarrileros": 1, "sucesores": 1, "donaciones": 1, "df": 6, "23": 3, "marzo": 1, "2004-": 1, "sen": 16, "enrique": 5, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "presidente-": 16, "dip": 16, "juan": 2, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "rafael": 1, "melgoza": 1, "radillo": 1, "secretario-": 9, "marcos": 1, "morales": 1, "torres": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "i": 8, "89": 8, "debida": 8, "observancia": 8, "expido": 8, "residencia": 7, "poder": 7, "ciudad": 11, "dieciocho": 1, "mes": 1, "mayo": 2, "mil": 8, "cuatro-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 8, "secretario": 11, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "art\u00e3\u008dculos": 1, "reforma": 2, "adiciona": 5, "publicado": 8, "31": 1, "agosto": 2, "2007": 1, "\u00e3\u009anico-": 5, "segundo": 8, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "tercero": 6, "quedar": 7, "sigue:": 7, "": 2, "26": 1, "abril": 3, "2007-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "jorge": 2, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "maria": 1, "eugenia": 1, "jimenez": 1, "valenzuela": 1, "secretaria-": 7, "siete-": 1, "felipe": 3, "jes\u00e3\u00bas": 5, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "francisco": 2, "javier": 2, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "reforman": 10, "diversas": 6, "10": 1, "2012": 2, "81": 2, "vi": 3, "83": 2, "105": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 7, "24": 1, "noviembre": 2, "2011-": 2, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor": 2, "jos\u00e3\u00a9": 4, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "morf\u00e3\u00adn": 2, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "expide": 3, "asociaciones": 2, "privadas": 2, "adicionan": 5, "obras": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "servicios": 3, "relacionados": 1, "mismas;": 1, "adquisiciones": 1, "arrendamientos": 1, "sector": 2, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n;": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "procedimientos": 3, "civiles": 2, "16": 1, "quinto": 8, "51;": 1, "52;": 1, "54;": 1, "viii": 1, "primero": 5, "98;": 1, "50": 2, "pasando": 1, "ser": 3, "actuales": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 2, "cuarto": 4, "sexto": 3, "respectivamente": 2, "54": 4, "bis": 1, "ter": 1, "qu\u00e3\u00a1ter": 1, "quintus": 1, "deroga": 2, "90": 1, "salvo": 1, "proyectos": 4, "equiparables": 1, "asociaci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablico-privada": 2, "iniciado": 1, "procedimiento": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "desarrollo": 3, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 2, "mismo": 1, "etapa": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "absoluto": 1, "respeto": 1, "derechos": 2, "adquiridos": 1, "terceros": 1, "interesados": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 2, "contar\u00e3\u00a1": 1, "doce": 1, "inicio": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "sujeta": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado": 1, "aplicar": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 1, "curso": 1, "cuando": 1, "mecanismo": 1, "consulta": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 1, "inventario": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "cual": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "verificativo": 1, "180": 2, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "aviso": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "libro": 2, "incluye": 1, "521": 1, "529": 1, "14": 1, "diciembre": 4, "guadalupe": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 2, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "quince": 1, "responsabilidad": 2, "ambiental": 5, "equilibrio": 2, "ecol\u00e3\u00b3gico": 2, "protecci\u00e3\u00b3n": 4, "ambiente": 2, "vida": 2, "silvestre": 2, "prevenci\u00e3\u00b3n": 2, "gesti\u00e3\u00b3n": 2, "integral": 2, "residuos": 2, "forestal": 2, "sustentable": 2, "aguas": 1, "penal": 1, "navegaci\u00e3\u00b3n": 1, "comercio": 1, "mar\u00e3\u00adtimos": 1, "7": 1, "junio": 3, "2013": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "153": 1, "fondo": 1, "constituido": 1, "reglas": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "elaboradas": 1, "aprobadas": 1, "ochenta": 1, "posteriores": 2, "juzgados": 3, "especializados": 1, "establecerse": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "a\u00e3\u00b1os": 1, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "especializada": 2, "podr\u00e3\u00a1": 1, "otorgarse": 1, "funciones": 1, "circuito": 1, "jurisdiccional": 1, "disponga": 1, "consejo": 7, "judicatura": 1, "esto": 1, "implique": 1, "nuevos": 1, "jurisdiccionales": 1, "personal": 1, "uno": 2, "recibir\u00e3\u00a1": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "normatividad": 1, "25": 1, "2013-": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 3, "vieyra": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "cinco": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 4, "nieto-": 4, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "as\u00e3\u00ad": 2, "otras": 1, "leyes": 4, "crear": 1, "cultura": 21, "17": 1, "2015": 1, "ii;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "tercero;": 3, "62": 1, "v;": 2, "64": 1, "79": 1, "viii;": 1, "primero;": 3, "fracciones": 4, "iii": 1, "vii;": 2, "103;": 1, "104": 1, "artes": 7, "transforma": 1, "todos": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 2, "acervos": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "cualquier": 2, "formato": 1, "encuentre": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "contenidas": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 3, "referidas": 2, "laborales": 1, "trabajadores": 1, "presten": 1, "administrativos": 4, "desconcentrados": 4, "paraestatales": 3, "motivo": 3, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respetados": 1, "todo": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicables": 5, "bellas": 1, "literatura": 1, "respectivas": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "misma": 1, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "estudios": 1, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "diversos": 1, "consejos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "sean": 1, "despacho": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "criterios": 2, "normativa": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "hasta": 1, "competentes": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "asimismo": 1, "contengan": 1, "concernientes": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "coordina": 1, "octavo": 1, "referencias": 2, "hagan": 1, "virtud": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "competencias": 1, "materias": 1, "arte": 1, "reguladas": 1, "noveno": 1, "erogaciones": 2, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "aprobado": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "durante": 1, "fiscal": 2, "corresponda": 2, "perjuicio": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "puedan": 1, "destinarse": 1, "programas": 1, "esa": 1, "considere": 1, "prioritarios": 1, "tales": 1, "efectos": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "15": 1, "2015-": 1, "zambrano": 2, "grijalva": 2, "roberto": 2, "gil": 2, "zuarth": 2, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "quince-": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "especiales": 2, "9": 2, "1": 1, "2016": 2, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "deban": 1, "realizar": 1, "cubrirse": 1, "entra": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "secundaria": 1, "desindexaci\u00e3\u00b3n": 1, "salario": 2, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "27": 2, "unidad": 1, "medida": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "hechas": 1, "vigente": 1, "2016-": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "l\u00e3\u00a1zaro": 1, "c\u00e3\u00a1rdenas": 1, "michoac\u00e3\u00a1n": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "personas": 1, "asistencia": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "profesional": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "civil": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "19": 1, "2018": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 1, "28": 1, "xi;": 1, "xix;": 1, "48": 1, "segundo;": 1, "59": 1, "iv;": 1, "82": 1, "ii": 3, "x;": 1, "91;": 1, "99": 1, "106": 1, "132": 1, "cuarto;": 1, "133": 1, "137": 1, "143": 1, "xvii": 1, "2017-": 1, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 5, "": 544, "-": 104, "el": 525, "presente": 43, "ley": 24, "entrar\u00e3": 9, "\u00a1": 107, "en": 137, "vigor": 33, "a": 156, "d\u00e3": 27, "\u00ad": 133, "siguiente": 12, "de": 233, "su": 42, "publicaci\u00e3": 19, "\u00b3": 191, "n": 200, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 19, "2": 17, "se": 74, "abrogar": 3, "ley_general_de_bienes_nacionales": 14, "publicar": 9, "[??:8/1/1982:????:??]": 1, "3": 10, "derogar": 7, "todo": 6, "aquel": 3, "disposici\u00f3n": 22, "que": 75, "oponer": 4, "establecer": 4, "cuarto": 5, "inmueble": 14, "referir": 12, "fracci\u00e3": 21, "v": 3, "art\u00e3": 32, "culo": 36, "6": 3, "este": 17, "ser": 7, "nacionalizar": 1, "decimos\u00e3": 1, "\u00a9": 48, "p_timo": 1, "transitorio_de_la_constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 12, "tic_a": 12, "estados_unidos_mexicanos": 12, "iglesia": 1, "y": 129, "agrupaci\u00f3n": 1, "religioso": 1, "haber": 7, "administrar": 1, "o": 19, "utilizar": 2, "con": 21, "anterioridad": 3, "[??:29/1/1992:????:??]": 1, "incluir": 2, "aqu\u00e3": 1, "l_lo": 1, "respecto_de": 3, "cual": 2, "fecha": 5, "entrada": 21, "ordenamiento": 5, "a\u00e3\u00ban": 1, "no": 15, "expedir": 14, "resoluci\u00e3": 1, "judicial": 1, "declaraci\u00e3": 1, "administrativo": 11, "correspondiente": 7, "quinto": 5, "entidad": 9, "gobierno": 2, "distrito_federal": 9, "estatal": 1, "municipal": 1, "antes_de": 1, "adquirir": 3, "federaci\u00e3": 4, "mediante": 2, "enajenaci\u00e3": 3, "t\u00e3": 5, "tul_o": 5, "gratuito": 1, "considerar": 2, "monumento": 2, "hist\u00e3": 2, "rico": 3, "sticos": 2, "conforme_a": 6, "materia": 4, "declaratorio": 1, "est\u00e3": 2, "obligar": 1, "absorber": 1, "costo": 1, "reparaci\u00e3": 1, "conservaci\u00e3": 1, "mantenimiento": 1, "dar": 2, "uno": 17, "uso": 1, "compatible": 1, "naturaleza": 3, "sexto": 3, "caso": 9, "bien": 5, "desincorporar": 1, "r\u00e3": 3, "gemir": 3, "dominio": 3, "p\u00e3\u00bablico": 6, "autorizar": 3, "trav\u00e3": 2, "segundo": 9, "decreto": 46, "respectivo": 4, "sin": 2, "enajenar": 1, "entender\u00e3": 4, "dicha": 1, "desincorporaci\u00e3": 2, "tener": 1, "efecto": 5, "95": 1, "s\u00e3": 2, "\u0089": 11, "ptimo": 2, "asunto": 2, "encontrar": 6, "tr\u00e3": 4, "mite": 2, "ser\u00e3": 2, "resolver": 1, "disponer": 15, "por": 28, "mites": 2, "pendiente": 1, "sobre": 2, "autorizaci\u00e3": 1, "para": 33, "federal": 6, "propiedad": 4, "organismo": 4, "descentralizar": 3, "resolver\u00e3": 1, "octavo": 2, "ejecutivo_federal": 4, "deber\u00e3": 8, "plazo": 7, "mayor": 4, "90": 2, "as": 11, "natural": 5, "fatal": 1, "contar": 9, "a_partir_de": 9, "reglamento": 5, "determinar": 4, "integraci\u00e3": 1, "funcionamiento": 2, "nuevo": 4, "\u00e3": 15, "rgano": 3, "desconcentrado": 7, "secretar\u00e3": 26, "sustituci\u00e3": 2, "comisi\u00e3": 3, "aval\u00e3\u00baos_de_bienes_nacionales": 3, "har\u00e3": 1, "cargo": 4, "atribuci\u00f3n": 6, "le": 4, "conferir": 3, "decir": 12, "dependencia": 9, "en_materia_de": 8, "administraci\u00e3": 4, "valuaci\u00e3": 2, "nacional": 2, "creaci\u00e3": 2, "p\u00e3": 20, "rrafo": 18, "anterior": 1, "sujetar": 1, "recurso": 6, "humano": 3, "financiero": 3, "material": 3, "actualmente": 2, "en_caso_de": 2, "requerir": 1, "s_tos": 1, "tendr\u00e3": 2, "provenir": 1, "presupuesto": 4, "tanto": 5, "constituir": 3, "transitorio": 2, "ejercer\u00e3": 2, "noveno": 2, "educaci\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablica": 7, "elaborar": 2, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 2, "historia": 2, "proponer": 1, "otorgamiento": 1, "permiso": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "realizaci\u00e3": 2, "actividad": 1, "c\u00e3": 5, "vica": 1, "cultural": 1, "zona": 1, "arqueol\u00e3": 1, "gicos": 2, "30": 4, "dentro_de": 4, "mes": 2, "cimo": 3, "administrador": 2, "ejercicio": 4, "facultad": 2, "promover\u00e3": 1, "medida": 2, "necesario": 2, "ante": 1, "instancia": 1, "sujet\u00e3": 1, "ndose": 3, "cimo_primero": 1, "60": 1, "formular": 1, "programa": 3, "a_efecto_de": 1, "procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "unidad": 4, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "efect\u00e3\u00baen": 1, "destinar": 2, "formalmente": 1, "servicio": 2, "venir": 1, "sin_contar_con": 1, "acuerdo": 2, "secreta_rial": 1, "presidencial": 1, "destino": 1, "cimo_segundo": 1, "responsable": 2, "inmobiliario": 1, "comunicar\u00e3": 1, "dato": 1, "servidor": 1, "fungir\u00e3": 1, "tal": 4, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "cimo_tercero": 1, "poderes_legislativo": 2, "judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "instituci\u00f3n": 1, "personalidad": 1, "jur\u00e3": 5, "dica": 2, "patrimonio": 2, "propio": 1, "constituci\u00e3": 11, "otorgar": 3, "autonom\u00e3": 1, "contar\u00e3": 3, "120": 2, "promover": 2, "inscripci\u00e3": 2, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_la_propiedad_federal": 2, "acreditar": 2, "registrar": 1, "decretos_presidenciales": 1, "asignar": 1, "m_ara": 1, "decretos": 1, "cada": 4, "a_favor_de": 1, "poderes": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "inmobiliaria_federal": 1, "paraestatal": 5, "adicionar": 11, "dof": 1, "31-08-2007": 1, "cimo_cuarto": 1, "norma": 2, "base": 2, "lineamiento": 4, "dem\u00e3": 6, "derivar": 1, "continuar\u00e3": 6, "aplicar": 2, "reglamentario": 1, "vigente": 3, "independientemente": 1, "sujeto": 2, "formar_parte": 1, "rganos": 7, "podr\u00e3": 3, "aprobar": 3, "espec\u00e3": 1, "fico": 1, "acto": 1, "do": 2, "65": 1, "84": 3, "cimo_quinto": 1, "integrar": 1, "registro": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "valor": 1, "competencia": 3, "cimo_sexto": 2, "cumplimiento": 9, "iv": 3, "extinguir": 1, "ferrocarriles_nacionales_de_m\u00e3": 1, "xico": 19, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 4, "comunicaciones": 1, "transportes": 1, "como": 11, "proceso": 1, "liquidaci\u00e3": 1, "proceder\u00e3": 1, "regularizar": 1, "casa": 1, "habitaci\u00e3": 1, "terreno": 1, "posesi\u00e3": 1, "leg\u00e3": 1, "timar": 1, "jubilado": 1, "pensionado": 1, "ferrocarrilero": 1, "sucesor": 1, "donaci\u00f3n": 1, "m\u00e3": 8, "df": 6, "[??:23/3/2004:????:??]": 1, "sen": 16, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 6, "presidente": 16, "dip": 16, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "rafael_melgoza_radillo": 1, "secretario": 9, "marcos_morales_torres": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 8, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 8, "deber": 9, "observancia": 8, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "18": 1, "[??:??/5/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "santiago_creel_miranda": 1, "\u008d": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "[??:31/8/2007:????:??]": 1, "\u009a": 5, "tercero_transitorio_de_la_ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "quedar": 9, "seguir": 7, ":": 7, "transitorio_\u00e3": 3, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "\u00b1": 8, "infante": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 1, "secretaria": 7, "[??:30/8/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "acu\u00e3": 1, "reformar": 9, "diverso": 7, "[??:10/1/2012:????:??]": 1, "81": 2, "vi": 3, "83": 2, "105": 2, "\u00e2": 21, "\u0080": 21, "\u00a6": 21, "[??:24/11/2011:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "jos\u00e3": 4, "gonz\u00e3": 2, "lez": 2, "morf\u00e3": 2, "balfre_vargas_cortez": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "[??:6/1/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "ley_de_asociaciones_p\u00e3\u00bablico_privadas": 2, "ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "servicios_relacionados": 1, "mismas": 1, ";": 28, "ley_de_adquisiciones": 1, "arrendamientos": 1, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "federal_de_procedimientos_civiles": 2, "[??:16/1/2012:????:??]": 1, "51": 1, "52": 1, "54": 5, "viii": 2, "1": 5, "98": 1, "50": 2, "pasar": 1, "actual": 1, "rrafos": 2, "4": 2, "5": 4, "respectivamente": 2, "bis": 1, "ter": 2, "qu\u00e3": 1, "quintus": 1, "salvo": 1, "proyecto": 4, "equiparable": 1, "asociaci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablico-privada": 2, "iniciar": 1, "procedimiento": 2, "contrataci\u00e3": 2, "ejecuci\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "rigi\u00e3": 2, "mismo": 2, "etapa": 1, "preparaci\u00e3": 2, "sujetar\u00e3": 1, "absoluto": 1, "respeto": 1, "derecho": 2, "tercero": 1, "interesar": 1, "ejecutivo": 1, "expedici\u00e3": 2, "12": 1, "inicio": 1, "quedar\u00e3": 1, "parte": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "estado": 1, "expropiaci\u00e3": 1, "curso": 1, "reforma": 1, "cuando": 1, "mecanismo": 1, "consulta": 1, "electr\u00e3": 1, "inventario_de_el_patrimonio_inmobiliario_federal": 1, "verificativo": 1, "180": 3, "funci\u00e3": 1, "publicar\u00e3": 1, "aviso": 1, "cap\u00e3": 1, "iv_de_el_t\u00e3": 1, "primero_de_el_libro_tercero_de_el_c\u00e3": 1, "521": 1, "529": 1, "[??:14/12/2011:????:??]": 1, "guadalupe_p\u00e3": 1, "dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:15/1/2012:????:??]": 1, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 2, "gico": 2, "protecci\u00e3": 3, "ambiente": 2, "ley_general_de_vida_silvestre": 2, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 2, "gesti\u00e3": 2, "integral_de_los_residuos": 2, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 2, "ley_de_aguas_nacionales": 1, "penal_federal": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "comercio_mar\u00e3": 1, "timo": 1, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "culo_noveno": 1, "153": 1, "fondo_de_responsabilidad_ambiental": 1, "regla": 1, "operaci\u00e3": 1, "posterior": 2, "juzgados_de_distrito": 3, "especializar": 3, "ambiental": 3, "rmino": 1, "ximo": 1, "a\u00e3": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "funci\u00f3n": 1, "circuito": 1, "jurisdiccional": 2, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "implicar": 1, "personal": 1, "recibir\u00e3": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "normatividad": 1, "[??:25/4/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "nieto": 4, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "osorio_chong": 4, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "as\u00e3": 2, "otro": 1, "crear": 1, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "culo_d\u00e3": 1, "reforman": 1, "ii": 4, "23": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "62": 1, "64": 1, "79": 1, "fracci\u00f3n": 4, "iii": 1, "vii": 2, "103": 1, "104": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "transformar": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "documentaci\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "formato": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "contener": 3, "laboral": 1, "trabajador": 1, "prestar": 1, "motivo": 3, "adscribir": 1, "coordinar": 3, "respetar": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 5, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "depender\u00e3": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "prever": 1, "dicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "mbito": 1, "despacho": 1, "criterio": 2, "normativa": 2, "emitir": 2, "hasta": 1, "competente": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "asimismo": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "referencia": 2, "hacer": 2, "en_virtud_de": 1, "modificar": 1, "cuyo": 1, "prev\u00e3": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "generar": 1, "cubrir\u00e3": 1, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "durante": 1, "fiscal": 2, "corresponder": 2, "sin_perjuicio_de": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "poder": 1, "ese": 1, "prioritario": 1, "rminos": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "roberto_gil_zuarth": 2, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "mar\u00e3": 3, "elena_barrera_tapia": 2, "diecis\u00e3": 2, "i": 2, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "ley_federal_de_zonas_econ\u00e3": 1, "mica": 2, "especiales": 2, "9": 2, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "culo_segundo": 1, "emitir\u00e3": 1, "reglamento_de_la_ley_federal_de_zonas_econ\u00e3": 1, "realizar": 1, "cubrir": 1, "entrar": 1, "legislaci\u00e3": 1, "secundario": 1, "desindexaci\u00e3": 1, "salario_m\u00e3": 1, "nimo": 2, "[??:27/1/2016:????:??]": 1, "unidad_de_medida": 1, "actualizaci\u00e3": 1, "salario": 1, "diario": 1, "general": 1, "[??:27/4/2016:????:??]": 1, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "l\u00e3": 1, "zar_o": 1, "rdenas": 1, "michoac\u00e3": 1, "[??:31/5/2000:????:??]": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "sica": 2, "educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "vig\u00e3": 1, "simo": 1, "primero": 1, "28": 1, "xi": 1, "29": 1, "xix": 1, "48": 1, "59": 1, "82": 1, "x": 1, "91": 1, "99": 1, "106": 1, "132": 1, "133": 1, "137": 1, "143": 1, "xvii_de_la_ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 219, "general": 121, "de": 2832, "bienes": 178, "nacionales": 40, "nueva": 4, "publicada": 5, "en": 768, "el": 751, "diario": 31, "oficial": 31, "la": 1740, "federaci\u00e3\u00b3n": 132, "20": 1, "mayo": 4, "2004": 1, "texto": 1, "vigente": 7, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 3, "dof": 48, "19-01-2018": 19, "al": 197, "margen": 1, "un": 112, "sello": 1, "con": 247, "escudo": 1, "nacional": 37, "que": 889, "dice:": 1, "estados": 39, "unidos": 32, "mexicanos-": 1, "presidencia": 58, "rep\u00e3\u00bablica": 117, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1060, "mexicanos": 27, "a": 817, "sus": 97, "habitantes": 2, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 4, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "se": 526, "ha": 3, "servido": 2, "dirigirme": 1, "siguiente": 16, "decreto": 52, "\"el": 1, "d": 1, "e": 60, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 2, "expide": 5, "art\u00e3\u008dculo": 161, "\u00e3\u009anico-": 6, "para": 339, "quedar": 8, "como": 158, "sigue:": 8, "t\u00e3\u008dtulo": 7, "primero": 8, "disposiciones": 69, "generales": 8, "cap\u00e3\u008dtulo": 9, "\u00e3\u009anico": 6, "1-": 1, "presente": 67, "es": 5, "orden": 6, "p\u00e3\u00bablico": 124, "inter\u00e3\u00a9s": 16, "y": 968, "tiene": 4, "por": 252, "objeto": 39, "establecer:": 1, "i-": 52, "constituyen": 3, "patrimonio": 61, "naci\u00e3\u00b3n;": 1, "ii-": 51, "r\u00e3\u00a9gimen": 48, "dominio": 68, "inmuebles": 337, "organismos": 14, "descentralizados": 14, "car\u00e3\u00a1cter": 33, "federal;": 10, "iii-": 45, "distribuci\u00e3\u00b3n": 3, "competencias": 5, "entre": 14, "las": 781, "dependencias": 97, "administradoras": 15, "inmuebles;": 6, "iv-": 40, "bases": 11, "integraci\u00e3\u00b3n": 11, "operaci\u00e3\u00b3n": 12, "del": 371, "sistema": 21, "administraci\u00e3\u00b3n": 48, "inmobiliaria": 24, "federal": 209, "paraestatal": 31, "informaci\u00e3\u00b3n": 40, "incluyendo": 8, "registro": 38, "propiedad": 86, "v-": 33, "normas": 27, "adquisici\u00e3\u00b3n": 21, "titulaci\u00e3\u00b3n": 1, "control": 17, "vigilancia": 11, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 50, "federales": 145, "entidades": 108, "excepci\u00e3\u00b3n": 18, "aqu\u00e3\u00a9llos": 13, "regulados": 4, "leyes": 40, "especiales;": 1, "vi-": 30, "regulaci\u00e3\u00b3n": 4, "muebles": 52, "vii-": 25, "normatividad": 5, "regular": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 26, "aval\u00e3\u00baos": 8, "sobre": 65, "2-": 1, "efectos": 22, "esta": 95, "entiende": 1, "por:": 1, "dependencias:": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 4, "p\u00e3\u00bablica": 33, "determina": 3, "tales": 10, "su": 258, "caso": 125, "\u00e3\u00b3rganos": 25, "desconcentrados;": 1, "ii": 15, "inmuebles:": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 236, "secretar\u00e3\u00adas": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n;": 1, "medio": 36, "ambiente": 35, "recursos": 56, "naturales;": 1, "comunicaciones": 4, "transportes;": 1, "cultura": 36, "desarrollo": 22, "agrario": 1, "territorial": 5, "urbano": 9, "mismas": 17, "relaci\u00e3\u00b3n": 5, "competencia": 12, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "facultades": 13, "dem\u00e3\u00a1s": 52, "les": 25, "confieran": 4, "tengan": 23, "destinados": 33, "servicio": 54, "no": 140, "considerar\u00e3\u00a1n": 5, "fracci\u00e3\u00b3n": 58, "reformada": 18, "17-12-2015": 14, "entidades:": 1, "paraestatales": 9, "tal": 24, "federaci\u00e3\u00b3n:": 4, "gobierno": 19, "t\u00e3\u00a9rminos": 51, "ejerce": 1, "materia": 61, "trav\u00e3\u00a9s": 14, "poderes": 13, "legislativo": 14, "ejecutivo": 24, "o": 538, "judicial;": 1, "instituciones": 62, "p\u00e3\u00bablicas:": 1, "judicial": 21, "federativas;": 2, "administraciones": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 34, "federativas": 19, "municipales;": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 61, "rep\u00e3\u00bablica;": 3, "unidades": 63, "administrativas": 72, "local": 8, "autonom\u00e3\u00ada": 9, "otorgada": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 33, "pol\u00e3\u00adtica": 32, "constituciones": 3, "destinatarias:": 1, "tienen": 1, "federales;": 16, "inmueble": 87, "federal:": 2, "terreno": 4, "sin": 54, "construcciones": 6, "as\u00e3\u00ad": 92, "ejerza": 3, "posesi\u00e3\u00b3n": 24, "t\u00e3\u00adtulo": 34, "due\u00e3\u00b1o": 3, "aquellos": 10, "terrenos": 28, "terceros": 9, "virtud": 4, "alg\u00e3\u00ban": 5, "acto": 9, "jur\u00e3\u00addico": 11, "posea": 1, "controle": 1, "administre": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 16, "viii-": 16, "inmobiliario": 40, "paraestatal:": 1, "conjunto": 6, "ix-": 16, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 7, "3-": 1, "son": 12, "nacionales:": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 11, "art\u00e3\u00adculos": 18, "27": 6, "p\u00e3\u00a1rrafos": 9, "cuarto": 10, "quinto": 12, "octavo;": 2, "42": 6, "iv": 11, "132": 5, "mexicanos;": 4, "uso": 88, "com\u00e3\u00ban": 15, "refiere": 64, "art\u00e3\u00adculo": 132, "7": 3, "ley;": 13, "entidades;": 12, "personalidad": 5, "jur\u00e3\u00addica": 17, "propios": 6, "otorga": 6, "considerados": 29, "otras": 13, "4-": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 7, "sujetos": 27, "espec\u00e3\u00adfica": 4, "se\u00e3\u00b1alen": 6, "respectivas": 18, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "todos": 6, "excepto": 7, "espec\u00e3\u00adficas": 10, "respecto": 38, "estos": 16, "\u00e3\u00baltimos": 2, "lo": 102, "previsto": 9, "dichos": 42, "ordenamientos": 7, "s\u00e3\u00b3lo": 11, "aquello": 2, "oponga": 2, "\u00e3\u00a9stos": 14, "consideran": 2, "otros": 15, "sean": 34, "transferidos": 2, "conformidad": 11, "sector": 5, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 61, "1": 2, "citada": 1, "entender\u00e3\u00a1": 5, "establece": 5, "este": 62, "ordenamiento": 7, "continuar\u00e3\u00a1n": 5, "referido": 1, "hasta": 11, "mismos": 14, "desincorporados": 2, "inembargables": 2, "imprescriptibles": 3, "estas": 8, "establecer\u00e3\u00a1n": 7, "regular\u00e3\u00a1n": 2, "actos": 57, "mencionados": 4, "todo": 8, "dichas": 24, "deber\u00e3\u00a1n": 46, "tramitar": 4, "inscripci\u00e3\u00b3n": 17, "t\u00e3\u00adtulos": 9, "i": 22, "monumentos": 38, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 13, "hist\u00e3\u00b3ricos": 30, "art\u00e3\u00adsticos": 28, "zonas": 16, "5-": 1, "falta": 3, "disposici\u00e3\u00b3n": 24, "expresa": 4, "ella": 2, "deriven": 2, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "conducente": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 9, "civil": 7, "procedimiento": 28, "administrativo": 27, "procedimientos": 20, "civiles": 8, "6-": 1, "est\u00e3\u00a1n": 8, "plataformas": 1, "insulares": 1, "mar": 24, "tratados": 2, "acuerdos": 20, "internacionales": 5, "m\u00e3\u00a9xico": 23, "sea": 31, "parte;": 1, "lecho": 1, "subsuelo": 1, "aguas": 6, "marinas": 6, "interiores;": 1, "nacionalizados": 7, "decimos\u00e3\u00a9ptimo": 5, "transitorio": 11, "est\u00e3\u00a9n": 17, "hecho": 6, "mediante": 34, "equiparados": 1, "conforme": 65, "bald\u00e3\u00ados": 1, "declarados": 1, "inalienables": 6, "imprescriptibles;": 1, "declaratoria": 38, "correspondiente;": 6, "ganados": 15, "natural": 2, "artificialmente": 3, "r\u00e3\u00ados": 4, "corrientes": 5, "lagos": 6, "lagunas": 6, "esteros": 8, "nacional;": 3, "x-": 15, "constituyan": 1, "reservas": 3, "territoriales": 3, "independientemente": 5, "forma": 26, "adquisici\u00e3\u00b3n;": 1, "xi-": 11, "formen": 7, "parte": 36, "xii-": 9, "hayan": 8, "formado": 2, "extingan": 2, "disuelvan": 2, "liquiden": 1, "proporci\u00e3\u00b3n": 2, "corresponda": 36, "xiii-": 8, "servidumbres": 2, "cuando": 101, "predio": 1, "dominante": 1, "alguno": 6, "anteriores;": 1, "xiv-": 6, "pinturas": 1, "murales": 1, "esculturas": 1, "cualquier": 37, "obra": 2, "art\u00e3\u00adstica": 1, "incorporada": 2, "adherida": 1, "permanentemente": 2, "xv-": 5, "xvi-": 4, "determinados": 3, "arqueol\u00e3\u00b3gicos;": 1, "xvii-": 4, "xviii-": 4, "naturaleza": 11, "normalmente": 1, "sustituibles": 1, "documentos": 20, "expedientes": 3, "oficinas": 5, "manuscritos": 1, "incunables": 1, "ediciones": 1, "libros": 2, "publicaciones": 1, "peri\u00e3\u00b3dicas": 1, "mapas": 1, "planos": 6, "folletos": 1, "grabados": 1, "importantes": 1, "raros": 1, "colecciones": 2, "bienes;": 4, "piezas": 2, "etnol\u00e3\u00b3gicas": 1, "paleontol\u00e3\u00b3gicas;": 1, "espec\u00e3\u00admenes": 1, "tipo": 7, "flora": 1, "fauna;": 1, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 7, "armas": 1, "numism\u00e3\u00a1ticas": 1, "filat\u00e3\u00a9licas;": 1, "archivos": 4, "fonograbaciones": 1, "pel\u00e3\u00adculas": 1, "fotogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "magn\u00e3\u00a9ticos": 1, "inform\u00e3\u00a1ticos": 1, "cintas": 1, "magnetof\u00e3\u00b3nicas": 1, "otro": 12, "contenga": 1, "im\u00e3\u00a1genes": 1, "sonido": 1, "art\u00e3\u00adsticas": 1, "hist\u00e3\u00b3ricas": 1, "museos;": 1, "xix-": 3, "meteoritos": 1, "aerolitos": 1, "objetos": 2, "minerales": 1, "met\u00e3\u00a1licos": 1, "p\u00e3\u00a9treos": 1, "mixta": 1, "procedentes": 5, "espacio": 5, "exterior": 1, "ca\u00e3\u00addos": 1, "recuperados": 1, "territorio": 5, "mexicano": 1, "reglamento": 9, "respectivo;": 3, "xx-": 3, "cualesquiera": 1, "v\u00e3\u00ada": 7, "pasen": 2, "formar": 3, "aplicables": 35, "xxi-": 3, "especiales": 11, "regulen": 6, "7-": 1, "com\u00e3\u00ban:": 1, "a\u00e3\u00a9reo": 1, "situado": 1, "extensi\u00e3\u00b3n": 4, "modalidades": 1, "establezca": 10, "derecho": 33, "internacional;": 1, "interiores": 2, "mar;": 4, "anchura": 1, "fije": 3, "playas": 4, "mar\u00e3\u00adtimas": 2, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "partes": 9, "tierra": 9, "marea": 1, "cubre": 1, "descubre": 1, "agua": 2, "desde": 3, "l\u00e3\u00admites": 3, "mayor": 14, "reflujo": 1, "flujo": 1, "anuales;": 1, "zona": 30, "mar\u00e3\u00adtimo": 27, "terrestre;": 2, "puertos": 3, "bah\u00e3\u00adas": 1, "radas": 1, "ensenadas;": 1, "diques": 2, "muelles": 1, "escolleras": 1, "malecones": 1, "obras": 45, "p\u00e3\u00bablico;": 3, "cauces": 2, "vasos": 3, "riberas": 3, "corrientes;": 1, "presas": 2, "canales": 1, "bordos": 2, "zanjas": 2, "construidos": 1, "irrigaci\u00e3\u00b3n": 1, "navegaci\u00e3\u00b3n": 3, "usos": 5, "utilidad": 3, "protecci\u00e3\u00b3n": 8, "derechos": 49, "cada": 27, "dependencia": 51, "competente": 16, "acuerdo": 43, "legales": 16, "aplicables;": 3, "caminos": 1, "carreteras": 1, "puentes": 1, "v\u00e3\u00adas": 4, "f\u00e3\u00a9rreas": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 3, "servicios": 25, "auxiliares": 1, "integrantes": 2, "establecidas": 3, "materia;": 3, "plazas": 1, "paseos": 1, "parques": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 30, "cuya": 10, "construcci\u00e3\u00b3n": 17, "conservaci\u00e3\u00b3n": 35, "est\u00e3\u00a9": 4, "cargo": 32, "levantadas": 2, "lugares": 1, "ornato": 1, "comodidad": 1, "quienes": 9, "visiten": 1, "8-": 1, "pueden": 3, "usar": 5, "m\u00e3\u00a1s": 7, "restricciones": 1, "reglamentos": 13, "administrativos": 20, "aprovechamientos": 4, "requiere": 2, "concesi\u00e3\u00b3n": 46, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 39, "permiso": 18, "otorgados": 3, "condiciones": 14, "requisitos": 10, "establezcan": 7, "9-": 1, "exclusivamente": 4, "bajo": 6, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 3, "prescritos": 1, "haya": 11, "adquirido": 4, "posterioridad": 1, "1o": 1, "1917": 1, "ubiquen": 5, "estado": 5, "cuyo": 9, "requerir\u00e3\u00a1": 9, "consentimiento": 4, "legislatura": 5, "respectiva": 20, "cual": 13, "adquiera": 5, "afecte": 5, "destine": 3, "deber\u00e3\u00a1": 33, "comunicarse": 1, "correspondiente": 49, "surtir\u00e3\u00a1": 2, "notificaci\u00e3\u00b3n": 9, "propia": 11, "publicaci\u00e3\u00b3n": 23, "partir": 20, "fecha": 19, "misma": 10, "presumir\u00e3\u00a1": 1, "trate": 36, "dado": 1, "dicte": 2, "resoluci\u00e3\u00b3n": 12, "alguna": 13, "dentro": 28, "cuarenta": 1, "cinco": 5, "d\u00e3\u00adas": 24, "naturales": 46, "posteriores": 3, "receso": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 10, "computar\u00e3\u00a1": 1, "d\u00e3\u00ada": 11, "inaugure": 1, "periodo": 3, "inmediato": 4, "sesiones": 2, "negativa": 1, "dejar\u00e3\u00a1": 1, "sujeto": 5, "una": 37, "vez": 5, "obtenido": 6, "cualquiera": 6, "supuestos": 6, "tercero": 12, "ser\u00e3\u00a1": 18, "irrevocable": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 9, "comprendidos": 3, "supuesto": 4, "6": 2, "vi": 7, "sujetar\u00e3\u00a1n": 5, "adicionado": 8, "01-06-2016": 1, "10-": 1, "tribunales": 4, "ser\u00e3\u00a1n": 17, "competentes": 8, "conocer": 3, "juicios": 1, "mercantiles": 1, "penales": 1, "judiciales": 9, "contenciosos": 1, "relacionen": 1, "incluso": 1, "controversias": 1, "versen": 2, "11-": 1, "quedan": 2, "reglamentos:": 1, "valuaci\u00e3\u00b3n": 8, "perjuicio": 12, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 4, "adquisiciones": 6, "arrendamientos": 3, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "responsabilidades": 6, "institucionales": 1, "cuanto": 5, "reconstrucci\u00e3\u00b3n": 11, "modificaci\u00e3\u00b3n": 13, "adaptaci\u00e3\u00b3n": 8, "mantenimiento": 25, "reparaci\u00e3\u00b3n": 7, "demolici\u00e3\u00b3n": 8, "relacionados": 6, "12-": 1, "seguridad": 9, "defensa": 4, "marina": 4, "prestar\u00e3\u00a1n": 1, "auxilio": 2, "necesario": 4, "formalmente": 2, "requiera": 6, "fin": 17, "salvaguardar": 3, "intereses": 6, "patrimoniales": 3, "naci\u00e3\u00b3n": 5, "13-": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "reivindicatoria": 1, "definitiva": 3, "provisional": 1, "otra": 8, "14-": 1, "particulares": 14, "utilicen": 5, "fines": 46, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "distintos": 3, "obligados": 4, "pagar": 7, "contribuciones": 3, "15-": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 65, "adquirir": 13, "aprovechamiento": 38, "explotaci\u00e3\u00b3n": 9, "regir\u00e3\u00a1n": 7, "embargo": 2, "accidentales": 1, "accesorios": 1, "compatibles": 2, "complementarios": 1, "venta": 20, "frutos": 1, "materiales": 8, "desperdicios": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "vista": 1, "luz": 1, "derrames": 1, "semejantes": 1, "rigen": 1, "16-": 1, "concesiones": 35, "permisos": 17, "autorizaciones": 18, "crean": 1, "reales;": 1, "otorgan": 3, "simplemente": 1, "frente": 1, "realizar": 15, "explotaciones": 1, "reglas": 3, "17-": 1, "directo": 2, "otorgamiento": 11, "autoriza": 1, "sexto": 5, "dispuesto": 40, "reglamentarias": 3, "podr\u00e3\u00a1": 50, "negar": 1, "siguientes": 27, "casos:": 3, "si": 32, "solicitante": 4, "cumple": 1, "establecidos": 6, "leyes;": 2, "crea": 1, "acaparamiento": 2, "contrario": 1, "social;": 3, "decide": 1, "emprender": 1, "directa": 7, "trate;": 2, "programados": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 4, "nacionales;": 4, "existe": 1, "motivo": 9, "fundado": 3, "18-": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 7, "caducidad": 6, "proceda": 6, "dictar\u00e3\u00a1n": 2, "u": 18, "hubieren": 4, "otorgado": 4, "previa": 15, "audiencia": 6, "conceda": 2, "interesados": 8, "rindan": 2, "pruebas": 12, "aleguen": 2, "convenga": 6, "quede": 4, "firme": 3, "mejoras": 6, "accesiones": 2, "pasar\u00e3\u00a1n": 3, "pleno": 2, "concesionante": 5, "pago": 13, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 16, "concesionario": 12, "19-": 1, "rescatar": 1, "otorguen": 5, "causas": 5, "rescate": 3, "har\u00e3\u00a1": 9, "vuelvan": 1, "ingresen": 1, "equipos": 3, "instalaciones": 12, "directamente": 7, "autorizarse": 1, "retirar": 1, "disponer": 4, "equipo": 1, "afectos": 11, "fueren": 2, "\u00e3\u00batiles": 6, "puedan": 6, "ser": 32, "aprovechados": 2, "concesionario;": 1, "pero": 6, "valor": 52, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "monto": 24, "servir\u00e3\u00a1n": 1, "fijar": 5, "cubrirse": 3, "tomando": 2, "cuenta": 12, "inversi\u00e3\u00b3n": 5, "efectuada": 2, "debidamente": 4, "comprobada": 1, "depreciaci\u00e3\u00b3n": 1, "ning\u00e3\u00ban": 3, "tomarse": 1, "base": 12, "fijarlo": 1, "concesionados": 2, "afectado": 1, "estuviese": 1, "cantidad": 3, "se\u00e3\u00b1ale": 2, "concepto": 8, "tendr\u00e3\u00a1": 12, "definitivo": 1, "estuviere": 1, "importe": 5, "determinar\u00e3\u00a1": 5, "autoridad": 15, "petici\u00e3\u00b3n": 2, "interesado": 4, "quien": 4, "formularla": 1, "plazo": 35, "quince": 7, "h\u00e3\u00a1biles": 7, "contados": 12, "le": 27, "notifique": 1, "determine": 19, "20-": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 23, "cuales": 12, "enajenen": 2, "pertenecientes": 2, "contravenci\u00e3\u00b3n": 5, "nulos": 1, "21-": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 6, "instituto": 17, "estad\u00e3\u00adstica": 3, "geograf\u00e3\u00ada": 2, "inform\u00e3\u00a1tica": 2, "determinar\u00e3\u00a1n": 3, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 3, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 9, "cat\u00e3\u00a1logos": 2, "inventarios": 6, "usen": 2, "administren": 2, "cuidado": 3, "tendr\u00e3\u00a1n": 12, "respectivos": 15, "22-": 1, "duda": 2, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "estar\u00e3\u00a1": 11, "resuelva": 2, "segundo": 13, "federaci\u00e3\u0093n": 1, "23-": 1, "atribuciones": 14, "poder": 14, "ejercidas": 2, "independiente": 1, "conducto": 7, "c\u00e3\u00a1mara": 3, "diputados": 2, "senadores": 1, "nombre": 9, "podr\u00e3\u00a1n:": 2, "presupuesto": 7, "egresos": 2, "tuvieren": 1, "autorizado": 15, "recibirlos": 1, "donaci\u00e3\u00b3n": 9, "asignarlos": 1, "administrarlos;": 1, "enajenar": 7, "anterior": 25, "84": 9, "desincorporaci\u00e3\u00b3n": 9, "efecto": 29, "emitan;": 1, "emitir": 11, "operaciones": 7, "refieren": 14, "fracciones": 24, "art\u00e3\u00adculo;": 5, "implementar": 1, "permita": 4, "eficaz": 3, "\u00e3\u00b3ptimo": 10, "adquieran": 8, "designar": 2, "responsables": 16, "inmobiliarios": 9, "correspondientes": 22, "funciones": 13, "previstas": 6, "emitan": 4, "lineamientos": 14, "trat\u00e3\u00a1ndose": 10, "dar\u00e3\u00a1n": 3, "intervenci\u00e3\u00b3n": 6, "legislaci\u00e3\u00b3n": 10, "aplicable": 7, "reformado": 20, "24-": 1, "conformar": 4, "respectivo": 18, "inventario": 14, "catastro": 6, "centro": 5, "documentaci\u00e3\u00b3n": 17, "relativos": 13, "previstos": 16, "emitir\u00e3\u00a1n": 4, "realicen": 19, "acopio": 2, "necesaria": 6, "adem\u00e3\u00a1s": 4, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "relativa": 4, "25-": 1, "desincorporar": 3, "ya": 4, "adecuados": 5, "resulte": 3, "inconveniente": 3, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 6, "mismo": 18, "proceder": 2, "administraci\u00e3\u0093n": 4, "p\u00e3\u009ablica": 4, "comunes": 2, "secci\u00e3\u00b3n": 11, "primera": 6, "26-": 1, "constituye": 3, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "criterios": 16, "mecanismos": 4, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 18, "acciones": 13, "tendientes": 4, "lograr": 3, "beneficio": 5, "promover": 7, "coadyuvar": 8, "presupuestarios": 3, "necesarios": 13, "funcionamiento": 6, "aplicados": 1, "eficiencia": 1, "eficacia": 1, "27-": 1, "comit\u00e3\u00a9": 7, "integrar\u00e3\u00a1": 5, "hacienda": 9, "cr\u00e3\u00a9dito": 12, "cuenten": 4, "n\u00e3\u00bamero": 2, "cuyos": 2, "titulares": 6, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "representante": 2, "presidido": 1, "operar\u00e3\u00a1": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "emita": 9, "foro": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 2, "discusi\u00e3\u00b3n": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 3, "medidas": 14, "eficaces": 1, "oportunas": 1, "objeto:": 1, "permanente": 2, "paraestatal;": 3, "identificar": 1, "analizar": 5, "evaluar": 3, "problem\u00e3\u00a1tica": 1, "afecta": 1, "proponer": 2, "solucionarla;": 1, "marco": 3, "conveniente": 5, "alcanzar": 2, "objetivos": 3, "programa": 6, "expedici\u00e3\u00b3n": 6, "conducentes": 3, "uniformes": 1, "aseguramiento": 5, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 4, "invitar": 1, "destinatarias": 20, "ello": 11, "coadyuve": 1, "resolver": 10, "problem\u00e3\u00a1ticas": 1, "28-": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 9, "siguientes:": 7, "poseer": 2, "vigilar": 8, "conservar": 3, "administrar": 2, "controlar": 4, "s\u00e3\u00ad": 4, "apoyo": 2, "correspondan": 5, "dictar": 3, "sujetarse": 7, "verificar": 6, "expedir": 7, "otorgar": 11, "instaurar": 1, "encaminados": 1, "obtener": 19, "retener": 1, "recuperar": 4, "procurar": 1, "remoci\u00e3\u00b3n": 1, "obst\u00e3\u00a1culo": 1, "creado": 1, "destino": 19, "finalidad": 3, "tambi\u00e3\u00a9n": 3, "declarar": 3, "casos": 30, "octava": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 5, "preservaci\u00e3\u00b3n": 5, "solicitar": 8, "intervenga": 2, "diligencias": 2, "deban": 9, "seguirse": 1, "presentar": 5, "ratificar": 1, "denuncias": 5, "querellas": 1, "penal": 5, "relativas": 7, "\u00e3\u00baltimas": 2, "perd\u00e3\u00b3n": 1, "ofendido": 1, "procedente;": 1, "prestar": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "soliciten": 4, "competencia;": 1, "suscribir": 2, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 5, "convenios": 14, "gobiernos": 23, "municipios": 16, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "personas": 22, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "morales": 3, "sectores": 1, "privado": 4, "social": 10, "conjuntar": 1, "esfuerzos": 1, "cargo;": 1, "necesarias": 11, "cumplimiento": 28, "juicio": 8, "administradora": 18, "exista": 3, "amerite": 1, "abstenerse": 1, "seguir": 1, "resoluciones": 8, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "ministerio": 3, "someta": 1, "asunto": 1, "conocimiento": 2, "solicitarse": 1, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 8, "administrativa": 18, "establecido": 6, "autoridades": 4, "proceder\u00e3\u00a1n": 5, "29-": 1, "corresponden": 1, "confiere": 5, "determinar": 13, "conducir": 1, "ejercer": 7, "afectaci\u00e3\u00b3n": 7, "incluida": 1, "opci\u00e3\u00b3n": 3, "compra": 2, "\u00e3\u00baltimo": 6, "50": 5, "siempre": 20, "expresamente": 1, "atribuidos": 1, "48": 2, "misma;": 2, "nacionalizados;": 4, "preciso": 1, "bien": 32, "determinado": 2, "est\u00e3\u00a1": 4, "estar": 4, "comprendido": 1, "algunas": 1, "terrestre": 25, "desincorporen": 6, "autorice": 5, "demas\u00e3\u00adas": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n;": 4, "nombrar": 3, "notarios": 17, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 4, "revocar": 3, "dicho": 13, "nombramiento;": 1, "autorizar": 17, "protocolos": 3, "consignar\u00e3\u00a1n": 2, "llevar": 10, "registrar": 2, "peritos": 1, "requieran": 11, "padr\u00e3\u00b3n": 2, "peritos;": 1, "ellos": 3, "trabajos": 2, "t\u00e3\u00a9cnicos": 5, "espec\u00e3\u00adficos": 4, "suspender": 5, "registro;": 1, "establezcan;": 2, "servidores": 13, "equivalentes": 4, "destinatarias;": 1, "donados": 2, "procedente": 9, "reversi\u00e3\u00b3n": 6, "donados;": 2, "examinar": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "revisiones": 2, "practique": 3, "contable": 1, "relacionada": 1, "inmobiliarias": 1, "emanen;": 1, "valores": 7, "143": 4, "144": 3, "elegir": 3, "consideren": 6, "conveniente;": 1, "imagen": 1, "institucional": 4, "se\u00e3\u00b1alizaci\u00e3\u00b3n": 1, "espacios": 17, "acabados": 1, "funcionalidad": 1, "racionalidad": 1, "utilizados": 29, "atendiendo": 7, "tipos": 1, "edificios": 1, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 13, "geogr\u00e3\u00a1fica;": 1, "planear": 1, "ejecutar": 5, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "compartidos": 1, "varias": 2, "realice": 7, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "pa\u00e3\u00adses": 1, "particulares;": 2, "aprobar": 7, "proyectos": 15, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 5, "religiosos": 23, "art\u00e3\u00adsticos;": 1, "arrendamiento": 16, "arrendatarias": 3, "xxii-": 2, "30-": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 8, "historia": 8, "\u00e3\u00banicamente": 7, "actividades": 17, "c\u00e3\u00advicas": 2, "culturales": 4, "disponga": 5, "expida": 3, "integridad": 2, "estructura": 2, "dignidad": 1, "cultural": 1, "ni": 6, "contravenga": 1, "encuentren": 10, "\u00e3\u00a1reas": 9, "protegidas": 2, "ambas": 2, "establecer": 6, "conjuntamente": 1, "31-": 1, "adquiridos": 4, "extranjero": 4, "defecto": 3, "lugar": 10, "relaciones": 4, "exteriores": 3, "cabo": 16, "debiendo": 11, "informar": 5, "ubicados": 8, "esa": 5, "sujetar\u00e3\u00a1": 3, "disponibilidad": 2, "presupuestaria": 5, "cuente": 6, "distintas": 3, "ingresos": 4, "obtengan": 4, "concentrarse": 3, "tesorer\u00e3\u00ada": 4, "32-": 1, "responsable": 10, "servidor": 7, "encargado": 1, "contar": 8, "menos": 5, "nivel": 2, "director": 1, "equivalente": 9, "investigar": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 7, "f\u00e3\u00adsica": 12, "efectuar": 4, "levantamientos": 1, "topogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "elaborar": 3, "tomar": 9, "compilar": 1, "organizar": 1, "vincular": 1, "operar": 1, "acervos": 3, "documentales": 1, "informativos": 1, "recibir": 3, "integrar": 3, "proporcione": 1, "secretar\u00e3\u00ada;": 2, "programar": 1, "gestiones": 3, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 7, "ocupados": 1, "ilegalmente;": 1, "adoptar": 1, "adecuada": 2, "contra": 9, "da\u00e3\u00b1os": 10, "constituirse": 1, "coordinador": 1, "enlace": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 2, "dar": 13, "aviso": 12, "inmediata": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 2, "destinados;": 1, "comunicar": 3, "medie": 3, "destino;": 1, "ocupaciones": 1, "ilegales": 1, "avisar": 1, "realizadas;": 1, "entregar": 2, "utilizadas": 1, "cuatro": 2, "meses": 7, "desocupaci\u00e3\u00b3n": 2, "omisi\u00e3\u00b3n": 2, "contratista": 1, "acta": 3, "terminaci\u00e3\u00b3n": 4, "lleven": 4, "remitir": 2, "original": 3, "copia": 1, "certificada": 1, "gestionar": 2, "cabal": 1, "internos": 1, "vigilar\u00e3\u00a1n": 1, "cumpla": 4, "33-": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 2, "fondo": 5, "sufragar": 1, "gastos": 5, "genere": 1, "aportar\u00e3\u00a1n": 2, "recursos:": 1, "uno": 7, "millar": 2, "53": 1, "prestados": 1, "valuatoria": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 2, "segunda": 7, "34-": 1, "sistematizada": 1, "contiene": 2, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "35-": 1, "constituir": 1, "instrumento": 7, "36-": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 9, "37-": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 3, "compilar\u00e3\u00a1": 1, "concentrar\u00e3\u00a1": 1, "siguiente:": 6, "constituido": 7, "datos": 10, "especificando": 2, "religiosos;": 2, "medios": 6, "gr\u00e3\u00a1ficos": 2, "plena": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "fotograf\u00e3\u00adas": 1, "videograbaciones": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "folios": 1, "reales": 4, "captura": 1, "almacenamiento": 1, "procesamiento": 1, "acrediten": 5, "personales": 1, "primer": 3, "testimonio": 2, "contienen": 1, "38-": 1, "39-": 1, "formar\u00e3\u00a1": 1, "aquella": 1, "clasifique": 1, "reservada": 2, "confidencial": 1, "transparencia": 1, "acceso": 1, "gubernamental": 3, "40-": 1, "facultada": 2, "fusionar": 1, "subdividir": 1, "locales": 8, "anotaciones": 2, "registros": 4, "fusi\u00e3\u00b3n": 1, "subdivisi\u00e3\u00b3n": 1, "memorias": 2, "descripciones": 2, "anal\u00e3\u00adtico": 2, "topogr\u00e3\u00a1ficas": 2, "aprobados": 2, "superficie": 8, "linderos": 2, "existentes": 3, "producir\u00e3\u00a1n": 2, "consecuencia": 5, "probatorio": 1, "intervenir": 2, "deslindes": 2, "facultad": 2, "ofrecer": 1, "41-": 1, "inscribir\u00e3\u00a1n": 2, "42-": 1, "transmita": 1, "modifique": 1, "extinga": 1, "contratos": 16, "financiero": 4, "autoricen": 5, "operaciones;": 1, "decretos": 5, "presidenciales": 4, "expropiatorios": 1, "privada": 3, "ejidales": 1, "comunales;": 1, "declaratorias": 10, "ingresar\u00e3\u00a1n": 1, "adquiere": 2, "expropiados": 1, "favor": 41, "supresi\u00e3\u00b3n": 1, "suprimidas": 2, "destinen": 3, "fusionen": 1, "subdividan;": 1, "condominio": 1, "sentencias": 1, "pronuncie": 1, "relacionadas": 3, "informaciones": 1, "ad-perpetuam": 1, "promovidas": 1, "acreditar": 2, "produzcan": 1, "comodato": 11, "requieren": 2, "notario": 7, "99": 2, "xxiii-": 1, "actas": 3, "entrega": 6, "recepci\u00e3\u00b3n": 3, "xxiv-": 1, "xxv-": 1, "identifique": 1, "describa": 1, "guarden": 6, "xxvi-": 1, "registrados": 2, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "anexo": 1, "debi\u00e3\u00a9ndose": 1, "hacer": 4, "referencia": 1, "fraccionamiento": 2, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 2, "tenencia": 6, "habitacional": 2, "fraccionen": 1, "inscripciones": 6, "ante": 12, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "aun": 1, "inscritos": 1, "quedando": 4, "salvo": 16, "hacerlos": 2, "valer": 3, "legal": 10, "oposici\u00e3\u00b3n": 3, "asientos": 1, "registrales": 1, "localidad": 2, "dar\u00e3\u00a1": 4, "preferencia": 6, "43-": 1, "dedicar\u00e3\u00a1": 1, "solo": 1, "folio": 2, "real": 7, "procedencia": 2, "caracter\u00e3\u00adsticas": 7, "anteriores": 6, "capturar\u00e3\u00a1n": 1, "almacenar\u00e3\u00a1n": 1, "procesar\u00e3\u00a1n": 1, "imprimir\u00e3\u00a1n": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "44-": 1, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 4, "operar\u00e3\u00a1:": 1, "mutuo": 1, "formalizado": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "ordene": 3, "cancelaci\u00e3\u00b3n;": 1, "declare": 1, "nulidad": 6, "destruya": 1, "desaparezca": 1, "completo": 1, "45-": 1, "asentar\u00e3\u00a1n": 1, "conozca": 2, "toda": 2, "exactitud": 1, "cu\u00e3\u00a1l": 1, "cancela": 1, "hace": 1, "46-": 1, "constancias": 2, "probar\u00e3\u00a1n": 1, "existencia": 3, "refieran": 1, "consistir": 1, "en:": 1, "impresi\u00e3\u00b3n": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 3, "constancia": 6, "expedida": 3, "fuere": 1, "objetada": 1, "juzgador": 1, "tuviera": 1, "certeza": 1, "autenticidad": 1, "precepto": 4, "47-": 1, "permitir\u00e3\u00a1": 2, "consulta": 4, "ellas": 1, "relacionan": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "solicitadas": 1, "copias": 1, "certificadas": 1, "48-": 1, "solicitud": 3, "inscribirse": 2, "v": 3, "vii": 4, "xii": 1, "xv": 1, "xx": 2, "xxii": 1, "xxvi": 1, "consten": 2, "cancelen": 1, "44": 1, "celebre": 4, "manera": 9, "especial": 4, "instrumentar\u00e3\u00a1": 1, "agilicen": 1, "centralizada": 1, "49-": 1, "satisfacer": 2, "solicitudes": 2, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "revisar": 5, "disponibles": 5, "parcial": 8, "totalmente;": 1, "difundir": 1, "disponibles;": 1, "manifiesten": 2, "escrito": 2, "solicitantes": 1, "disponible": 1, "justifiquen": 3, "necesidad": 2, "viabilidad": 1, "proyecto;": 1, "cuantificar": 1, "calificar": 1, "solicitados": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 2, "pretendida;": 1, "aspectos": 4, "se\u00e3\u00b1ala": 3, "62": 5, "destinar": 5, "entidad": 12, "interesada": 5, "requerido": 1, "posible": 4, "transmitir": 3, "50-": 1, "oneroso": 9, "proceder\u00e3\u00a1": 11, "existan": 2, "existiendo": 1, "fueran": 1, "convenientes": 3, "responsabilidad": 13, "har\u00e3\u00a1n": 3, "constar": 1, "existen": 1, "requeridos": 1, "16-01-2012": 11, "acciones:": 1, "localizar": 1, "adecuado": 2, "necesidades": 7, "considerando": 5, "bien;": 2, "suelo;": 2, "previamente": 13, "celebraci\u00e3\u00b3n": 7, "contrato": 8, "plano": 3, "topogr\u00e3\u00a1fico": 3, "levantamiento": 2, "plano;": 1, "dictamen": 5, "estructural": 1, "arrendar": 2, "contrataci\u00e3\u00b3n": 3, "justipreciaci\u00e3\u00b3n": 1, "rentas": 9, "efectuarse": 1, "adaptaciones": 1, "realizarse": 5, "desocuparlos": 1, "continuar": 3, "celebrar": 9, "ejercicio": 7, "obligatorio": 1, "favorable": 3, "atender": 6, "presupuestarias": 2, "51": 1, "pretenda": 5, "seleccionado": 1, "apropiado": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 2, "suficiencia": 1, "partida": 1, "unidad": 2, "seg\u00e3\u00ban": 20, "firmar": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "escritura": 4, "\u00e3\u00a9stas": 10, "precio": 11, "origine": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 2, "quedado": 1, "destinado": 3, "instituci\u00e3\u00b3n": 16, "realiz\u00e3\u00b3": 1, "destinataria": 12, "tramitar\u00e3\u00a1": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a9sta": 10, "custodia": 2, "52": 1, "cumplir": 6, "finalidades": 1, "convenir": 2, "poseedores": 4, "derivados": 3, "terminados": 2, "otorgue": 4, "derivada": 2, "pudiendo": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 6, "vigencia": 8, "mudanza": 1, "erogar": 1, "exceder": 3, "a\u00e3\u00b1o": 4, "53-": 1, "precios": 2, "onerosas": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 5, "realizar\u00e3\u00a1": 7, "33": 1, "54": 9, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 4, "programas": 8, "negociaci\u00e3\u00b3n": 2, "leg\u00e3\u00adtimos": 2, "negociaciones": 4, "incluir": 1, "estricta": 3, "previo": 3, "superior": 3, "jer\u00e3\u00a1rquico": 1, "arrendatarios": 1, "posesorios": 3, "litigiosos": 1, "demuestren": 1, "fehacientemente": 1, "tener": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 2, "leg\u00e3\u00adtimo": 1, "bis": 2, "pretendan": 10, "corredores": 4, "dicha": 14, "metodolog\u00e3\u00adas": 2, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "realizar\u00e3\u00a1n": 2, "diversidad": 1, "posibles": 2, "ter": 2, "realizan": 1, "contrapartes": 1, "montos": 2, "cubran": 1, "suma": 2, "utilizar": 6, "esquema": 1, "permuta": 8, "qu\u00e3\u00a1ter": 2, "cubrir": 8, "anticipos": 2, "cincuenta": 3, "ciento": 10, "acordado": 1, "asimismo": 5, "adicionales": 2, "pactado": 1, "enajenante": 1, "costos": 5, "generados": 1, "quintus": 2, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "expediente": 6, "constar\u00e3\u00a1n": 1, "55-": 1, "substanciar": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 2, "donde": 3, "ubique": 3, "inicio": 7, "propietarios": 5, "predios": 3, "colindantes": 9, "aporten": 1, "pertinentes": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 2, "expresen": 1, "nieguen": 1, "encuentre": 3, "abandonado": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 3, "personal;": 1, "tanto": 14, "aluden": 1, "contener": 2, "inmueble:": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "tuviere": 2, "actual": 1, "colindancias": 2, "igual": 3, "expresar": 1, "queda": 2, "oficina": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "carta": 1, "catastral": 1, "transcurridos": 1, "plazos": 4, "hubiere": 12, "presentado": 2, "contener:": 1, "a)": 4, "inmueble;": 2, "b)": 3, "antecedentes": 1, "c)": 3, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "haberse": 6, "certificado": 1, "ubicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "d)": 2, "expresi\u00e3\u00b3n": 4, "publicado": 9, "e)": 2, "notificaciones": 2, "alude": 2, "f)": 2, "haber": 4, "transcurrido": 2, "oposiciones": 1, "leg\u00e3\u00adtimamente": 1, "interesada;": 1, "g)": 2, "acreditan": 2, "h)": 2, "i)": 1, "publique": 1, "inscriba": 1, "56-": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 6, "persona": 4, "presentare": 1, "regula": 2, "valorar\u00e3\u00a1": 1, "aportadas": 1, "opositor": 2, "acredita": 1, "afirmativo": 2, "abstendr\u00e3\u00a1": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 2, "dando": 1, "terminado": 1, "ejercite": 1, "acreditado": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 4, "57-": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "adjudiquen": 1, "poner": 3, "tan": 1, "pronto": 1, "reciba": 1, "establecida": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 5, "incorporados": 1, "pongan": 3, "lleve": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 2, "escuchar\u00e3\u00a1": 1, "propuestas": 1, "formule": 3, "ponga": 3, "acerca": 1, "\u00e3\u00baltima": 4, "conferir": 1, "comprometer": 1, "ingresan": 1, "otorgadas": 2, "prestaci\u00e3\u00b3n": 9, "58-": 1, "competa": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 8, "inscribir": 1, "marginales": 1, "necesarias;": 1, "titular": 4, "opini\u00e3\u00b3n": 4, "otorgante": 1, "reducir": 1, "autorice;": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "grav\u00e3\u00a1menes": 1, "fianza": 1, "gravamen": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 3, "proporcional": 2, "tiempo": 2, "59-": 1, "federales:": 1, "recintos": 1, "permanentes": 1, "paraestatales;": 2, "estados;": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "dedicado": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 3, "vivienda": 8, "60-": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "convenio": 6, "organizaciones": 5, "miembro": 1, "61-": 1, "prioritariamente": 1, "destinar\u00e3\u00a1n": 1, "especificar\u00e3\u00a1": 1, "cumplan": 5, "requerimientos": 2, "corresponde": 3, "emisi\u00e3\u00b3n": 4, "den": 4, "art\u00e3\u00adstico": 2, "hist\u00e3\u00b3rico": 3, "posean": 1, "62-": 1, "menos:": 1, "bellas": 6, "artes": 12, "literatura": 6, "cat\u00e3\u00a1logo": 4, "densidad": 1, "especificaciones": 2, "63-": 1, "asignar": 7, "reasignar": 3, "desconcentrados": 8, "hubiesen": 4, "sido": 3, "d\u00e3\u00a9": 3, "distinto": 7, "\u00e3\u00b3ptima": 2, "oportunamente": 1, "asignaciones": 4, "reasignaciones": 1, "iniciar": 3, "seis": 4, "momento": 3, "gratuito": 11, "celebrado": 3, "impliquen": 1, "tratamiento": 1, "arrendadoras": 1, "financieras": 1, "totalidad": 4, "64-": 1, "concesionar": 1, "celebren": 4, "estatales": 3, "descentralizaci\u00e3\u00b3n": 2, "transfieran": 2, "promoci\u00e3\u00b3n": 5, "estatal": 2, "regional": 1, "beneficiarios": 6, "asumir\u00e3\u00a1n": 2, "inherentes": 2, "tenga": 2, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 3, "65-": 1, "ley:": 1, "fideicomisos": 4, "privados": 4, "constituidos": 3, "registren": 1, "susceptibles": 1, "entendido": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "fideicomitido;": 1, "regional;": 1, "asociaciones": 18, "productores": 1, "sindicatos": 2, "legalmente": 4, "representar": 1, "acredite": 1, "debido": 1, "inteligencia": 1, "implican": 2, "transmisi\u00e3\u00b3n": 3, "total": 6, "trabajadores": 3, "prestaciones": 1, "laborales": 2, "derivadas": 4, "trabajo": 1, "asumir": 1, "obligaciones": 8, "garant\u00e3\u00ada": 1, "incumplen": 1, "asignado": 1, "dejen": 3, "necesitar": 2, "pondr\u00e3\u00a1n": 1, "treinta": 8, "66-": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 2, "resulten": 4, "fomentar\u00e3\u00a1n": 1, "67-": 1, "cambiar": 2, "solicitarlo": 1, "cambio": 2, "razones": 1, "expongan": 1, "necesite": 1, "cambios": 1, "68-": 1, "todas": 10, "esas": 1, "razonablemente": 1, "pudiera": 1, "requerimiento": 3, "adicional": 1, "vencido": 2, "han": 1, "recibido": 1, "puesto": 1, "69-": 1, "estudios": 3, "evaluaciones": 2, "efect\u00e3\u00baen": 3, "detectan": 1, "siendo": 2, "usados": 2, "requerir\u00e3\u00a1n": 2, "informes": 2, "aclaraciones": 1, "estimen": 1, "suficiente": 1, "detectado": 1, "redistribuci\u00e3\u00b3n": 1, "reasignaci\u00e3\u00b3n": 1, "requerir": 7, "excedentes": 1, "70-": 1, "transmite": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "inobservancia": 1, "producir\u00e3\u00a1": 1, "relativo": 2, "71-": 1, "habiten": 4, "presten": 3, "habitarlo;": 1, "empleo": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 4, "materias": 4, "observancia": 10, "incumplimiento": 4, "solidarios": 1, "indebidamente": 1, "perjuicios": 4, "causados": 3, "incurran": 2, "tercera": 3, "72-": 1, "sociales": 3, "evitar": 2, "concentraci\u00e3\u00b3n": 1, "sola": 1, "persona;": 1, "emprenda": 1, "otorgarlas": 1, "intervengan": 5, "tr\u00e3\u00a1mite": 4, "c\u00e3\u00b3nyuges": 2, "parientes": 2, "consangu\u00e3\u00adneos": 2, "afinidad": 2, "grado": 2, "v\u00e3\u00adnculos": 2, "negocios": 2, "causa": 3, "nulidad;": 1, "dos": 15, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "internet": 1, "ocupen": 2, "actividad": 3, "desarrollar": 1, "compatible": 4, "interfiera": 2, "propias": 4, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 3, "expidan": 1, "pr\u00e3\u00b3rroga": 3, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "informe": 2, "anual": 5, "h": 1, "73-": 1, "excepciones": 3, "otorgarse": 3, "a\u00e3\u00b1os": 5, "prorrogado": 1, "veces": 3, "citado": 2, "pr\u00e3\u00b3rrogas": 1, "aplicar;": 1, "amortizaci\u00e3\u00b3n": 2, "realizada;": 1, "signifique": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "localidad;": 1, "preste;": 1, "otorg\u00e3\u00b3": 1, "concesi\u00e3\u00b3n;": 3, "realizadas": 2, "reinversi\u00e3\u00b3n": 1, "haga": 2, "mejoramiento": 2, "prestado": 1, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "diez": 5, "vencimiento": 2, "adheridas": 1, "concesionado": 3, "74-": 1, "extinguen": 1, "otorgado;": 1, "renuncia": 1, "ratificada": 1, "autoridad;": 1, "desaparici\u00e3\u00b3n": 1, "caducidad;": 1, "rescate;": 1, "prevista": 1, "imposible": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "75-": 1, "76-": 1, "revocadas": 1, "causas:": 1, "dejar": 3, "fue": 1, "sujete": 1, "infringir": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 1, "diferente;": 1, "oportuna": 1, "fijados": 1, "fiscales": 2, "ceder": 3, "respectiva;": 1, "autorizadas;": 1, "da\u00e3\u00b1ar": 1, "ecosistemas": 2, "declarada": 1, "perder\u00e3\u00a1": 1, "sanciones": 4, "acreedores": 2, "concesionarios": 5, "lucro": 3, "omitidos": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "77-": 1, "para:": 1, "vayan": 4, "arrendatario": 1, "comodatario": 1, "solidario": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 3, "cesionario": 1, "re\u00e3\u00bana": 1, "tomado": 1, "obtenerse": 1, "nula": 1, "efectivas": 1, "aplicar": 2, "hagan": 2, "permitir": 2, "use": 3, "aproveche": 3, "explote": 3, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "cantidades": 1, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuarta": 1, "78-": 1, "anexidades": 12, "inmovilizados": 5, "conexi\u00e3\u00b3n": 5, "religioso": 2, "disponen": 2, "130": 2, "reglamentaria;": 1, "reglamento;": 1, "usufructo": 2, "culto": 3, "79-": 1, "corresponder\u00e3\u00a1:": 2, "administrativamente": 3, "cuestiones": 4, "susciten": 3, "deslinde": 2, "religiosas": 14, "templos": 8, "declaraci\u00e3\u00b3n": 5, "asociaci\u00e3\u00b3n": 8, "religiosa": 5, "usuaria": 4, "representantes": 3, "efecto;": 3, "ordenar": 4, "ejecuten": 3, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 4, "ajustarse": 3, "\u00e3\u00a9sta;": 3, "viii": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 12, "nombradas": 1, "registradas": 1, "80-": 1, "anexidades;": 2, "diferencia": 1, "suscite": 1, "tres": 6, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "ministros": 1, "cultos": 1, "custodiar": 1, "conflicto;": 1, "coordinada": 2, "preservar": 1, "religioso;": 3, "suspensi\u00e3\u00b3n": 1, "temporal": 3, "clausura": 1, "interior": 1, "contrarios": 3, "coordinarse": 1, "reconozca": 1, "81-": 1, "bienes:": 1, "restauraci\u00e3\u00b3n": 7, "corresponda;": 1, "colaborar": 1, "supervisar": 2, "obras;": 1, "10-01-2012": 3, "afectar": 1, "proteja": 1, "estabilidad": 2, "preserve": 1, "art\u00e3\u00adstico;": 1, "dictaminar": 1, "vocaci\u00e3\u00b3n": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas;": 1, "definir": 2, "usuarios": 1, "coordinar": 1, "traslado": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "tomen": 1, "82-": 1, "correspondiente:": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n;": 1, "aprovechamiento;": 1, "locales;": 1, "presenten": 2, "estructurales": 1, "riesgo": 1, "personas;": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "inventariar": 1, "catalogar": 1, "federativa": 6, "83-": 1, "obligaciones:": 1, "distribuir": 1, "religiosas;": 1, "impedir": 1, "atenten": 1, "salvaguarda": 1, "considerarse": 2, "inmediatamente": 1, "cultura;": 1, "presentarlos": 1, "utilizarse": 1, "disuelva": 1, "liquide": 1, "clausurados": 1, "entrega;": 1, "costa": 2, "remodelaci\u00e3\u00b3n": 1, "licencias": 1, "81": 3, "105": 3, "construir": 1, "permitan": 1, "columbarios": 2, "dep\u00e3\u00b3sito": 2, "restos": 2, "humanos": 6, "\u00e3\u00a1ridos": 2, "cenizas": 2, "derechos;": 2, "autorizados": 3, "sujeci\u00e3\u00b3n": 3, "sanitarias": 1, "municipales": 3, "acreditamiento": 1, "comercialicen": 1, "operen": 1, "columbarios;": 1, "funjan": 1, "quinta": 1, "84-": 1, "destinarlos": 4, "disposici\u00e3\u00b3n:": 1, "oneroso;": 1, "aptitudes": 1, "satisfagan": 1, "partes;": 1, "problemas": 1, "habitaci\u00e3\u00b3n": 2, "popular": 2, "colectivas;": 1, "habiendo": 1, "retirados": 1, "setos": 1, "vallados": 1, "elementos": 2, "divisorios": 1, "l\u00e3\u00admite": 4, "varios": 1, "desearen": 1, "prorrata;": 1, "educativo": 1, "salud;": 1, "onerosa": 2, "fondos": 2, "fideicomitente": 1, "fideicomisario;": 1, "especie": 1, "expropiaciones": 1, "afectaciones;": 1, "propietario": 1, "vaya": 1, "vendido;": 1, "educativos": 1, "asistencia": 4, "aplicarlos": 1, "financiamiento": 3, "colectivo;": 1, "fomento": 3, "empresa": 1, "beneficie": 1, "colectividad": 1, "urbano;": 1, "labores": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 2, "persigan": 2, "lucro;": 1, "sindicales": 1, "constituidas": 1, "reconocidas": 1, "laboral": 1, "fines;": 1, "antes": 3, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "promulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "garanticen": 2, "comprometan": 1, "absorber": 2, "gratuitos": 1, "contarse": 2, "justifique": 1, "cubra": 3, "producto": 2, "efectuar\u00e3\u00a1": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 3, "dispongan": 2, "fiscal": 5, "porcentaje": 2, "apliquen": 1, "ciudadan\u00e3\u00ada": 1, "85-": 1, "licitaci\u00e3\u00b3n": 12, "iii": 6, "ix": 2, "xiii": 1, "adjudicaci\u00e3\u00b3n": 3, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 2, "aval\u00e3\u00bao": 5, "realizada": 1, "vende": 1, "optar": 1, "asegurar": 3, "mejores": 2, "oportunidad": 2, "circunstancias": 4, "alternativas": 2, "venderlo:": 1, "se\u00e3\u00b1alando": 1, "postura": 7, "ochenta": 2, "venderse": 2, "estableci\u00e3\u00a9ndose": 1, "sesenta": 2, "base;": 1, "adjudicar": 2, "llegare": 1, "efectuado": 1, "licitaciones": 3, "existir": 1, "propuesta": 2, "realizado": 1, "enunciados": 1, "precedentes": 1, "utilizado": 2, "valuatorio": 1, "contin\u00e3\u00baa": 1, "fenece": 1, "practicarse": 1, "nuevo": 4, "86-": 1, "encomendar": 2, "especializadas": 1, "suficientes": 1, "considerar": 1, "aumentar": 1, "compradores": 2, "potenciales": 1, "posibilidad": 1, "altos": 1, "agentes": 2, "geogr\u00e3\u00a1fica": 2, "promotores": 1, "deseen": 1, "contratar": 1, "87-": 1, "afectarse": 1, "privadas": 4, "asentamientos": 1, "correlativas": 1, "88-": 1, "contado": 3, "enajenaciones": 10, "grupos": 1, "escasos": 4, "adquirentes": 1, "disfrutar\u00e3\u00a1n": 1, "veinte": 6, "entreguen": 1, "efectivo": 1, "exhibici\u00e3\u00b3n": 1, "beneficios": 2, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "exceda": 6, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "lote": 1, "vigentes": 3, "extender": 1, "habitacionales": 2, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "\u00e3\u00a1rea": 1, "determinada": 1, "regularizar": 2, "89-": 1, "reservar\u00e3\u00a1": 1, "pactados": 2, "moratorios": 2, "derribar": 1, "modificar": 1, "expreso": 1, "88": 1, "reserva": 2, "liberar": 1, "parcialmente": 2, "pagos": 1, "realizados": 1, "adquirente": 1, "fraccionado": 1, "subdividido": 1, "plenamente": 1, "identificadas": 1, "cuidar\u00e3\u00a1": 1, "convenido": 2, "estipularse": 1, "mensualidades": 1, "convenidos": 1, "prohibiciones": 1, "origen": 1, "rescisi\u00e3\u00b3n": 1, "90": 2, "(se": 1, "deroga)": 1, "derogado": 1, "91-": 1, "descentralice": 1, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "gratuita": 1, "92-": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "principal": 1, "iniciaci\u00e3\u00b3n": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "planes": 2, "donado": 1, "revertir\u00e3\u00a1n": 2, "93-": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 4, "iniciarse": 1, "solicitado;": 1, "donatario": 1, "iniciare": 1, "habi\u00e3\u00a9ndolo": 1, "diere": 1, "\u00e3\u00a9ste": 2, "donataria": 2, "desvirt\u00e3\u00baa": 1, "lucrativo": 1, "deja": 1, "extingue": 2, "insertar\u00e3\u00a1n": 1, "94-": 1, "enajenados": 1, "92": 1, "93": 1, "substanciar\u00e3\u00a1": 1, "tendiente": 2, "108": 1, "112": 1, "revierte": 1, "inscrita": 1, "sexta": 1, "adquisitivos": 4, "traslativos": 3, "95-": 1, "desincorpore": 1, "perder\u00e3\u00a1n": 3, "115": 1, "96-": 1, "celebrar\u00e3\u00a1n": 2, "nombrar\u00e3\u00a1": 1, "notariado": 2, "lista": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 3, "protocolo": 5, "ramo": 1, "ap\u00e3\u00a9ndices": 1, "\u00e3\u00adndices": 1, "instrumentos": 7, "exija": 1, "validez": 1, "notariales": 1, "exijan": 1, "cierre": 2, "apertura": 2, "remitirle": 2, "ejemplar": 1, "\u00e3\u00adndice": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "ausencia": 1, "suplan": 1, "preventiva": 1, "definitivamente": 1, "asentado": 1, "testimonios": 1, "asentados": 1, "asentar": 1, "nuevos": 2, "suplente": 1, "ejerciere": 1, "concede": 1, "encuentra": 1, "suplencia": 1, "fundando": 1, "motivando": 1, "97-": 1, "libremente": 2, "residencia": 9, "formalizar": 2, "excepcionalmente": 1, "considera": 1, "habilitar": 1, "diferente": 1, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 1, "98": 1, "formalizar\u00e3\u00a1n": 1, "formalicen": 1, "fe": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 4, "escrituras": 1, "inscrito": 1, "justificados": 1, "incurrir\u00e3\u00a1n": 1, "sancionados": 1, "honorarios": 2, "arancel": 1, "reducir\u00e3\u00a1n": 1, "colegios": 1, "tarifas": 1, "cuotas": 2, "99-": 1, "donaciones": 5, "55": 1, "transmisiones": 1, "liquiden;": 1, "adjudicaciones": 1, "57": 1, "objeto;": 2, "multiplicar": 1, "salario": 7, "m\u00e3\u00adnimo": 9, "elevado": 1, "distrito": 16, "xviii": 1, "xix": 1, "documento": 1, "consigne": 1, "hip\u00e3\u00b3tesis": 1, "100-": 1, "afectados": 1, "convalidados": 1, "incurra": 1, "101-": 1, "publicar": 1, "prev\u00e3\u00a9": 1, "expropiatorios;": 1, "determinen": 4, "contengan": 3, "afecten": 2, "miembro;": 1, "convocatorias": 1, "s\u00e3\u00a9ptima": 1, "102-": 1, "fronterizos": 1, "bodegas": 1, "almacenes": 3, "ingenier\u00e3\u00ada": 1, "militar": 1, "103-": 1, "104-": 1, "intervendr\u00e3\u00a1n": 1, "contabilidad": 3, "gasto": 1, "105-": 1, "formulen": 1, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "suscriban": 2, "106-": 1, "estuvieran": 1, "alojadas": 1, "diferentes": 1, "programado": 1, "asignados": 1, "ocupantes": 3, "supervisada": 1, "ejecutar\u00e3\u00a1n": 1, "concreto": 1, "sirvan": 1, "exclusivo": 1, "adecuaciones": 1, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "exclusiva": 1, "107-": 1, "particular": 6, "competente;": 2, "tenido": 1, "devolviere": 2, "concluir": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "consignada": 1, "108-": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 2, "motivado": 1, "indicando": 1, "inicia": 2, "agregar\u00e3\u00a1n": 1, "sustente": 1, "109-": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "acuerde": 1, "indicar\u00e3\u00a1": 1, "dispone": 1, "ocurrir": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar": 1, "funde": 1, "defensas": 1, "110-": 1, "reglas:": 1, "expresar\u00e3\u00a1:": 1, "dirige;": 1, "diligencia;": 1, "sustente;": 1, "hora": 1, "verificativo": 3, "audiencia;": 1, "aportar": 1, "alegar": 1, "legal;": 1, "apercibimiento": 1, "presentarse": 1, "contestado": 1, "sentido": 2, "precluido": 1, "hacerlo": 1, "posteriormente;": 1, "firma": 2, "aut\u00e3\u00b3grafa": 2, "emite": 2, "se\u00e3\u00b1alamiento": 1, "desahogar\u00e3\u00a1": 2, "forma:": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "ofrezcan": 1, "admitir\u00e3\u00a1n": 1, "desahogar\u00e3\u00a1n": 1, "se\u00e3\u00b1ale;": 1, "compareciente": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "alegatos": 2, "considere": 3, "levantar\u00e3\u00a1": 1, "111-": 1, "112-": 1, "admitir\u00e3\u00a1": 1, "inciso": 1, "110": 1, "desahogadas": 1, "admitidas": 1, "habi\u00e3\u00a9ndose": 1, "formulado": 2, "113-": 1, "sujetas": 1, "procedimiento;": 1, "planteadas": 1, "caso;": 1, "valoraci\u00e3\u00b3n": 1, "aportadas;": 1, "fundamentos": 1, "motivos": 1, "sustenten": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n;": 1, "autorizaciones;": 1, "notificada": 1, "haci\u00e3\u00a9ndole": 1, "saber": 1, "interponer": 1, "recurso": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "114-": 1, "pronunciada": 1, "dict\u00e3\u00b3": 1, "ejecutarla": 1, "estando": 1, "aplique": 1, "apremio": 1, "115-": 1, "conciliatorio": 1, "116-": 1, "encuentran": 1, "117": 1, "117-": 1, "vengan": 1, "utilizando": 2, "organismo": 4, "dictamine": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 6, "118-": 1, "constitucional": 2, "gravarse": 1, "mejor": 1, "descentralizado": 2, "mar\u00e3\u008dtimo": 1, "119-": 1, "macizo": 1, "continental": 1, "islas": 1, "integran": 1, "determinar\u00e3\u00a1:": 1, "constituida": 1, "faja": 2, "metros": 4, "ancho": 2, "transitable": 1, "contigua": 1, "desembocadura": 1, "cien": 1, "r\u00e3\u00ado": 1, "arriba;": 1, "cayos": 1, "arrecifes": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "comuniquen": 1, "indirectamente": 2, "contar\u00e3\u00a1": 2, "punto": 1, "llegue": 1, "embalse": 1, "pleamar": 1, "artificiales": 3, "dedicados": 1, "acuacultura": 3, "delimitar\u00e3\u00a1": 3, "exceder\u00e3\u00a1": 2, "procurando": 1, "granja": 2, "acu\u00e3\u00adcola": 1, "solicite": 2, "durante": 2, "publicarse": 3, "delimitaci\u00e3\u00b3n": 2, "120-": 1, "promover\u00e3\u00a1": 1, "sustentables": 2, "objetivo": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 3, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "comercio": 2, "pa\u00e3\u00ads": 1, "impulso": 1, "pesca": 2, "tur\u00e3\u00adsticas": 1, "recreativas": 1, "conserven": 1, "vigilen": 1, "asuman": 2, "121-": 1, "bases:": 1, "personal": 2, "capacitado": 1, "financieros": 4, "asumir\u00e3\u00ada;": 1, "precisi\u00e3\u00b3n": 1, "congruente": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "ambiental": 8, "aportados": 1, "administraci\u00e3\u00b3n;": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "cronograma": 1, "realizar;": 1, "definir\u00e3\u00a1n": 1, "suscriptoras": 1, "precisar\u00e3\u00a1n": 2, "formas": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "pr\u00e3\u00b3rrogas;": 1, "contendr\u00e3\u00a1n": 1, "anexos": 1, "detallar": 1, "compromisos": 2, "estipulaciones": 1, "correcto": 1, "trimestralmente": 1, "resultado": 1, "gaceta": 2, "anticipadamente": 1, "modificaciones": 1, "peri\u00e3\u00b3dico": 1, "122-": 1, "invadida": 1, "lleguen": 1, "inclusive": 1, "invadir": 1, "nuevamente": 1, "concesione": 1, "123-": 1, "rija": 1, "reguladas": 2, "incluidas": 1, "mar\u00e3\u00adtimo-portuarias": 1, "pesqueras": 1, "acu\u00e3\u00adcolas": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "tocante": 1, "124-": 1, "ganar": 2, "transportes": 3, "preferentemente": 1, "previsible": 1, "desincorporarse": 1, "95": 2, "susceptible": 1, "enajenarse": 1, "inversiones": 1, "turismo": 1, "coordinar\u00e3\u00a1n": 1, "fomentar": 1, "infraestructura": 2, "especializada": 3, "litorales": 1, "125-": 1, "ganen": 1, "configuraci\u00e3\u00b3n": 1, "ganada": 1, "porci\u00e3\u00b3n": 1, "deje": 1, "tuviesen": 1, "concesionada": 1, "concesionen": 1, "126-": 1, "afectaciones": 1, "agrarias": 2, "jurisdiccionales": 2, "dotaci\u00e3\u00b3n": 1, "restituci\u00e3\u00b3n": 2, "tierras": 1, "ejidos": 2, "comunidades": 2, "127-": 1, "permisionarios": 1, "aprovechen": 1, "exploten": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "128-": 1, "confieren": 1, "oficiales": 3, "mayores": 4, "conferidas": 1, "129-": 1, "final": 5, "baja": 4, "practicar": 2, "visitas": 1, "manuales": 1, "formatos": 1, "instructivos": 1, "manejo": 2, "130-": 1, "muebles;": 3, "daci\u00e3\u00b3n": 3, "transferencia": 6, "destrucci\u00e3\u00b3n": 5, "pierdan": 1, "referirse": 1, "identificados": 1, "individual": 1, "131-": 1, "desechos": 2, "llevarse": 1, "ajustar\u00e3\u00a1": 1, "armamento": 1, "municiones": 1, "explosivos": 1, "agresivos": 1, "qu\u00e3\u00admicos": 1, "artificios": 1, "contaminantes": 1, "radioactivos": 1, "peligrosos": 1, "causar": 1, "riesgos": 1, "graves": 1, "nulas": 1, "participar": 1, "132-": 1, "lograrse": 1, "subasta": 3, "evento": 1, "terceras": 1, "fijado": 2, "almoneda": 3, "deduciendo": 1, "lograse": 1, "emplear": 1, "vender": 2, "invitaci\u00e3\u00b3n": 2, "extraordinarias": 1, "imprevisibles": 1, "situaciones": 1, "emergencia": 1, "capacitados": 1, "ofertas": 2, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "mil": 12, "ciudad": 12, "inferior": 2, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "ese": 1, "referidos": 2, "pactarse": 1, "debajo": 1, "practicar\u00e3\u00a1n": 1, "especialistas": 2, "c\u00e3\u00a9dula": 2, "profesional": 3, "133-": 1, "donar": 2, "salud": 1, "beneficencia": 2, "educativas": 1, "atiendan": 1, "encargo": 1, "asistencial": 1, "necesiten": 1, "medida": 2, "excede": 1, "mencionada": 2, "ayuda": 1, "humanitaria": 1, "extranjeras": 1, "presidencial": 2, "refrendado": 1, "figure": 1, "134-": 1, "sino": 1, "formalizarse": 1, "135-": 1, "136-": 1, "representaciones": 2, "137-": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 9, "contribuya": 1, "seguimiento": 3, "138-": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "actualizado": 1, "clasificatorio": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "139-": 1, "134": 1, "135": 1, "respectivamente": 4, "contrae": 1, "activos": 3, "fijos": 1, "debida": 10, "dicten": 2, "guardar\u00e3\u00a1n": 1, "congruencia": 1, "129": 3, "131": 1, "corresponder\u00e3\u00a1n": 1, "delegarlas": 1, "140-": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 4, "139": 1, "141-": 1, "manual": 1, "calendario": 1, "reuniones": 1, "ordinarias;": 1, "tercer": 1, "proponerlos": 1, "subcomit\u00e3\u00a9s": 1, "delegaciones": 1, "determinando": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n;": 1, "patrimonial": 1, "a\u00e3\u00b1o;": 1, "quinientos": 1, "solicitado": 1, "conveniencia": 1, "encargados": 1, "presidir": 1, "fallo;": 1, "trimestrales": 1, "asuntos": 3, "sometidos": 1, "efectuadas": 1, "mejora": 1, "correctivas": 1, "resultados": 1, "obtenidos": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "posterior": 1, "someterlo": 1, "aprobaciones": 1, "falte": 1, "requisito": 1, "esenciales": 2, "exigidos": 1, "condicionados": 1, "cu\u00e3\u00a1les": 1, "aval\u00e3\u009ao": 1, "142-": 1, "justipreciaciones": 3, "143-": 1, "dictaminar:": 1, "compraventa": 4, "aval\u00e3\u00bao;": 2, "agropecuarias": 2, "industriales": 2, "comerciales": 3, "enajene": 1, "vez;": 1, "comercial": 1, "potencial": 1, "tur\u00e3\u00adstico": 2, "industrial": 1, "\u00e3\u00adndole": 1, "agropecuaria": 1, "poseedores;": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "decrete": 1, "propiedades": 2, "ejidal": 1, "comunal;": 1, "voluntarias": 1, "habr\u00e3\u00a1": 1, "pagarse": 1, "dominantes;": 1, "prescripciones": 1, "cobrar": 2, "arrendadoras;": 1, "58": 1, "precepto;": 1, "enajenar;": 2, "erario": 1, "entregue": 1, "destinadas": 1, "desocupen;": 1, "contraprestaciones": 1, "designada": 1, "perito": 1, "renta": 1, "participaciones": 1, "impuestos": 1, "deben": 1, "valuatorios": 2, "consultor\u00e3\u00ada": 1, "144-": 1, "determinen:": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 1, "obrero-patronales": 1, "adeudos": 1, "mercantil": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos;": 1, "contables": 1, "reexpresi\u00e3\u00b3n": 1, "financieros;": 1, "decomiso": 1, "delito": 1, "proveedores": 1, "directa;": 1, "faltantes": 1, "tomarlo": 1, "cuantificaci\u00e3\u00b3n": 1, "pliegos": 1, "preventivos": 1, "calificados": 1, "definitivos": 1, "da\u00e3\u00b1o": 2, "disciplinario": 1, "causado": 1, "deba": 1, "afectadas": 2, "posesiones": 1, "jur\u00e3\u00addicamente": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "encomendada": 1, "145-": 1, "pecuniaria": 2, "dictaminado": 2, "contraparte": 1, "146-": 1, "arrendado": 1, "incremento": 2, "pactadas": 1, "justipreciar": 1, "mencionadas": 1, "rebase": 1, "anualmente": 1, "147-": 1, "habr\u00e3\u00a1n": 1, "atenderse": 1, "porcentajes": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "apoyar": 1, "reacomodo": 1, "desastres": 1, "distritos": 1, "riego": 1, "evidente": 1, "colectivo": 1, "pedir": 1, "involucradas": 1, "148-": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 2, "149-": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 1, "doce": 2, "multa": 2, "trescientas": 1, "150-": 1, "pena": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "pertenece": 1, "151-": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 1, "demolidas": 1, "infractor": 1, "152-": 1, "sancionarlos": 1, "revocarles": 1, "nombramiento": 1, "actuar": 1, "153-": 1, "ocasionando": 1, "componentes": 1, "07-06-2013": 1, "transitorios": 6, "primero-": 5, "entrar\u00e3\u00a1": 9, "vigor": 33, "segundo-": 5, "abroga": 2, "8": 1, "enero": 9, "1982": 1, "tercero-": 4, "derogan": 5, "aquellas": 1, "opongan": 4, "cuarto-": 3, "iglesias": 1, "agrupaciones": 1, "administrado": 1, "anterioridad": 3, "29": 2, "1992": 1, "entrada": 21, "a\u00e3\u00ban": 1, "expedido": 1, "quinto-": 2, "sexto-": 3, "desincorporado": 1, "enajenado": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "resueltos": 1, "abrogada": 1, "pendientes": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "octavo-": 1, "noventa": 1, "fatales": 1, "desconcentrado": 3, "sustituci\u00e3\u00b3n": 2, "actualmente": 2, "provenir": 1, "constituya": 1, "noveno-": 2, "30": 2, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "instancias": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 8, "formular": 1, "vienen": 1, "secretarial": 1, "comunicar\u00e3\u00a1n": 1, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "asignaron": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "31-08-2007": 1, "expiden": 1, "aplicando": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "65": 1, "2": 3, "ferrocarriles": 1, "proceso": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "casas": 1, "leg\u00e3\u00adtima": 1, "jubilados": 1, "pensionados": 1, "ferrocarrileros": 1, "sucesores": 1, "df": 6, "23": 3, "marzo": 1, "2004-": 1, "sen": 16, "enrique": 5, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "presidente-": 16, "dip": 16, "juan": 2, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "rafael": 1, "melgoza": 1, "radillo": 1, "secretario-": 9, "marcos": 1, "torres": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "89": 8, "expido": 8, "dieciocho": 1, "mes": 1, "cuatro-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 8, "secretario": 11, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "art\u00e3\u008dculos": 1, "adiciona": 5, "31": 1, "agosto": 2, "2007": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "": 1, "26": 1, "abril": 3, "2007-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "jorge": 2, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "maria": 1, "eugenia": 1, "jimenez": 1, "valenzuela": 1, "secretaria-": 7, "siete-": 1, "felipe": 3, "jes\u00e3\u00bas": 5, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "francisco": 2, "javier": 2, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "reforman": 10, "diversas": 6, "10": 1, "2012": 2, "83": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 7, "24": 1, "noviembre": 2, "2011-": 2, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor": 2, "jos\u00e3\u00a9": 4, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "morf\u00e3\u00adn": 2, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "adicionan": 5, "mismas;": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n;": 1, "16": 1, "51;": 1, "52;": 1, "54;": 1, "98;": 1, "pasando": 1, "actuales": 1, "deroga": 2, "equiparables": 1, "p\u00e3\u00bablico-privada": 2, "iniciado": 1, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 2, "etapa": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 2, "absoluto": 1, "respeto": 1, "sujeta": 1, "curso": 1, "mecanismo": 1, "180": 2, "libro": 2, "incluye": 1, "521": 1, "529": 1, "14": 1, "diciembre": 4, "guadalupe": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 2, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "equilibrio": 2, "vida": 2, "silvestre": 2, "prevenci\u00e3\u00b3n": 2, "gesti\u00e3\u00b3n": 2, "integral": 2, "residuos": 2, "forestal": 2, "sustentable": 2, "mar\u00e3\u00adtimos": 1, "junio": 3, "2013": 1, "153": 1, "elaboradas": 1, "aprobadas": 1, "juzgados": 3, "especializados": 1, "establecerse": 1, "circuito": 1, "jurisdiccional": 1, "consejo": 7, "judicatura": 1, "esto": 1, "implique": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "25": 1, "2013-": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 3, "vieyra": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 4, "nieto-": 4, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 4, "osorio": 4, "chong-": 4, "crear": 1, "17": 1, "2015": 1, "ii;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "tercero;": 3, "v;": 2, "64": 1, "79": 1, "viii;": 1, "primero;": 3, "vii;": 2, "103;": 1, "104": 1, "transforma": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "junto": 1, "formato": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "contenidas": 2, "referidas": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respetados": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "diversos": 1, "consejos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "despacho": 1, "normativa": 2, "emitida": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "concernientes": 1, "coordina": 1, "octavo": 1, "referencias": 2, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "arte": 1, "noveno": 1, "erogaciones": 2, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "aprobado": 1, "agrupados": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "destinarse": 1, "prioritarios": 1, "15": 1, "2015-": 1, "zambrano": 2, "grijalva": 2, "roberto": 2, "gil": 2, "zuarth": 2, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 2, "barrera": 2, "tapia": 2, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "quince-": 1, "9": 2, "2016": 2, "entra": 1, "secundaria": 1, "desindexaci\u00e3\u00b3n": 1, "hechas": 1, "2016-": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "l\u00e3\u00a1zaro": 1, "c\u00e3\u00a1rdenas": 1, "michoac\u00e3\u00a1n": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "profesiones": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "docente": 1, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "lectura": 1, "reconocimiento": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "19": 1, "2018": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 1, "28": 1, "xi;": 1, "xix;": 1, "segundo;": 1, "59": 1, "iv;": 1, "82": 1, "x;": 1, "91;": 1, "106": 1, "cuarto;": 1, "133": 1, "137": 1, "xvii": 1, "2017-": 1, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 19-01-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n19-01-2018 19-01-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "19-01-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "19-01-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 556, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 2, "judicial": 1, "cap\u00e3": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "91": 1, "xix": 1, "deporte": 1, "registro": 1, "73": 1, "ferrocarrilero": 1, "[??:24/11/2011:????:??]": 1, "despacho": 1, "[??:10/1/2012:????:??]": 1, "reglamento_de_la_ley_federal_de_zonas_econ\u00e3": 1, "vmp00sf": 1, "depender\u00e3": 1, "nombre": 1, "secuestro": 1, "entrada": 21, "dirigir": 2, "junto_con": 1, "regularizar": 1, "s_tos": 1, "adquirir": 3, "compatible": 1, "gubernamental": 1, "integrar\u00e3": 1, "utilizar": 2, "respeto": 1, "otro": 1, "fico": 1, "promover\u00e3": 1, "conferir": 3, "29": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "ley_general": 1, "z": 1, "jurisdiccional": 2, "correspondiente": 7, "mantenimiento": 1, "cimo_sexto": 2, "hacer": 2, ":": 11, "nguez": 1, "\u00b3": 193, "fz": 2, "expedir": 14, "prever": 1, "0449861": 1, "caso": 9, "106": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 14, "95": 1, "tr\u00e3": 4, "trav\u00e3": 2, "fica": 1, "\u00b1": 8, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "ndez": 1, "determinar": 4, "intersecretariales": 1, "observancia": 8, "as\u00e3": 2, "venir": 1, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "cumplimiento": 9, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 2, "generar": 1, "oponer": 4, "pr0cn00": 1, "aquel": 3, "acto": 1, "tanto": 5, "su": 43, "hist\u00e3": 2, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "poderes_legislativo": 2, "federaci\u00e3": 4, "xico": 19, "tendr\u00e3": 2, "cr\u00e3": 1, "legislaci\u00e3": 1, "bis": 1, "cubrir\u00e3": 1, "p00cn00": 1, "sucesor": 1, "d\u00e3": 27, "incorporaci\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 2, "do": 2, "servidor": 1, "servicios_relacionados": 1, "autorizar": 3, "bien": 5, "rrafo": 18, "protecci\u00e3": 3, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 19, "desconcentrado": 7, "trabajador": 1, "comercio_mar\u00e3": 1, "valuaci\u00e3": 2, "viii": 2, "contar": 9, "89": 8, "miguel_\u00e3": 4, "primero": 1, "y": 129, "est\u00e3": 2, "comunicaciones": 1, "proceder\u00e3": 1, "publicaci\u00e3": 19, "erradicar_los_delitos": 1, "ser\u00e3": 2, "que": 79, "ncms000": 1, "archivo": 1, "geogr\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "gobierno": 2, "concerniente": 1, "para": 33, "3": 10, "reforma": 3, "creaci\u00e3": 2, "rigi\u00e3": 2, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "rganos": 7, "etapa": 1, "[??:31/5/2000:????:??]": 1, "literatura": 1, "modificar": 1, "laboral": 1, "car\u00e3": 2, "inventario_de_el_patrimonio_inmobiliario_federal": 1, "zona": 1, "me": 2, "90": 2, "137": 1, "financiero": 3, "entrar": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 2, "fatal": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "np00000": 9, "costo": 1, "0999903": 1, "ejecutivo_federal": 4, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "sancionar_los_delitos": 1, "\u009a": 7, "lizama": 1, "p_timo": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "decretos": 1, "absorber": 1, "saber": 1, "constituci\u00e3": 11, "denominar": 1, "arte": 1, "trata_de_personas": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "emitir": 2, "105": 2, "materia_electoral": 1, "dica": 2, "mbito": 1, "tul_o": 5, "expediente": 1, "cuyo": 1, "servido": 1, "\u008d": 4, "margen": 2, "diario": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "valor": 1, "gesti\u00e3": 2, "dom\u00e3": 1, "en_caso_de": 2, "enajenaci\u00e3": 3, "xi": 1, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 2, "decretos_presidenciales": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "instituci\u00f3n": 1, "jubilado": 1, "equiparable": 1, "0998775": 1, "lineamiento": 4, "romero": 2, "tercero": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "[??:16/1/2012:????:??]": 1, "municipal": 1, "curso": 1, "artes": 6, "[??:27/1/2016:????:??]": 1, "df": 6, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "qu\u00e3": 1, "no": 15, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "cimo_segundo": 1, "reforman": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "extinguir": 1, "delitos_electorales": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "bajo": 1, "necesario": 2, "valle_laisequilla": 1, "cultura": 13, "salario": 1, "corresponder": 2, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 3, "realizar": 1, "anterioridad": 3, "abrogaci\u00e3": 2, "patrimonio": 2, "hasta": 1, "5o": 1, "sabed": 1, "l_lo": 1, "organismo": 4, "elaborar": 2, "ferrocarriles_nacionales_de_m\u00e3": 1, "rrafos": 2, "cimo_primero": 1, "anterior": 1, "n_gel": 4, "resolver\u00e3": 1, "considerar": 2, "constitucional": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "xvii_de_la_ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "otorgamiento": 1, "unidad_de_medida": 1, "ley_de_asociaciones_p\u00e3\u00bablico_privadas": 2, "asimismo": 1, "adscribir\u00e3": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "reformar": 9, "crear": 1, "rico": 3, "dentro_de": 4, "quinto": 5, "cimo_cuarto": 1, "instancia": 1, "poder": 1, "52": 1, "mecanismo": 1, "rez": 6, "sticos": 2, "documentaci\u00e3": 1, "asignar": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "espec\u00e3": 1, "promover": 2, "n": 202, "132": 1, "gicos": 2, "deber\u00e3": 8, "motivo": 3, "en_materia_de": 8, "actualizaci\u00e3": 1, "personalidad": 1, "2": 17, "religioso": 1, "\u00a1": 107, "agrupar": 1, "disposici\u00f3n": 22, "as": 11, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "resguardo": 1, "tic_o": 1, "iii": 1, "secundario": 1, "delitos": 1, "administrar": 1, "integraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "133": 1, "autorizar\u00e3": 1, "diverso": 7, "79": 1, "iglesia": 1, "dof": 3, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "referir": 12, "transitorio_de_la_constituci\u00e3": 1, "procuradur\u00e3": 2, "[??:??/5/2004:????:??]": 1, "153": 1, "guadalupe_p\u00e3": 1, "arqueol\u00e3": 1, "derivar": 1, "decimos\u00e3": 1, "84": 3, "preparaci\u00e3": 2, "consulta": 1, "liquidaci\u00e3": 1, "nccs000": 1, "dem\u00e3": 6, "fc": 4, "ley_de_adquisiciones": 1, "vigor": 33, "actualmente": 2, "ejecutivo": 1, "facultad": 2, "general": 1, "iv": 3, "6": 3, "salario_m\u00e3": 1, "v": 3, "reparaci\u00e3": 1, "segundo": 9, "decreto": 46, "acervo": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "competencia": 3, "por": 28, "54": 5, "[??:14/12/2011:????:??]": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "cuarto": 5, "abrogar": 3, "respectivo": 4, "reglamento": 5, "vica": 1, "aprobar": 3, "declaratorio": 1, "enajenar": 1, "autorizaci\u00e3": 1, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "vig\u00e3": 1, "60": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "historia": 2, "normatividad": 1, "0494509": 1, "simo": 1, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "dependencia": 9, "50": 2, "circuito": 1, "culo_d\u00e3": 1, "proceso": 1, "sexto": 3, "mismo": 2, "administrativo": 11, "vmm02p0": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "rmino": 1, "dominio": 3, "gratuito": 1, "\u00a9": 48, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "vii": 2, "az": 1, "tercero_transitorio_de_la_ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "iv_de_el_t\u00e3": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "marcos_morales_torres": 1, "0999889": 1, "0986111": 1, "encontrar": 6, "permiso": 1, "criterio": 2, "gemir": 3, "ejecuci\u00e3": 1, "posesi\u00e3": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "ncfs000": 3, "[??:8/1/1982:????:??]": 1, "mencionar": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "provenir": 1, "mayor": 4, "nacionalizar": 1, "atribuci\u00f3n": 6, "c\u00e3": 5, "habitaci\u00e3": 1, "ndose": 3, "comunicar\u00e3": 1, "nieto": 4, "\u00e3": 17, "1": 41, "entrar\u00e3": 9, "absoluto": 1, "529": 1, "elena_barrera_tapia": 2, "profesi\u00f3n": 1, "99": 1, "mediante": 2, "desarrollo": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "conformidad": 1, "ante": 1, "inmueble": 14, "personal": 1, "contener": 3, "81": 2, "servicio": 2, "sin": 2, "rgano": 3, "adri\u00e3": 1, "seguir": 7, "48": 1, "haber": 8, "todo": 6, "a_partir_de": 9, "realizaci\u00e3": 2, "103": 1, "ltima": 2, "vigente": 3, "cada": 4, "[??:27/4/2016:????:??]": 1, "mez": 1, "balfre_vargas_cortez": 1, "[??:6/1/2012:????:??]": 1, "verificativo": 1, "cimo_tercero": 1, "gico": 2, "materia": 4, "ley_federal": 1, "ejercicio": 4, ";": 28, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "ordenamiento": 5, "gonz\u00e3": 2, "v\u00e3": 1, "dicha": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "\u00a6": 21, "especiales": 2, "\u00e2": 21, "fecha": 5, "formar_parte": 1, "reglamentaria": 1, "donaci\u00f3n": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "a": 160, "monumento": 2, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 1, "electr\u00e3": 1, "referencia": 2, "\u0080": 21, "mite": 2, "resoluci\u00e3": 1, "presidencial": 1, "sin_contar_con": 1, "registrar": 1, "funci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 4, "sujeto": 2, "mar\u00e3": 3, "dp3cpn": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "competente": 2, "4": 2, "\u0081": 4, "da0ms0": 4, "64": 1, "habitante": 1, "declaraci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "propiedad": 4, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "concurrente": 1, "conforme_a": 6, "destino": 1, "dice": 1, "ter": 2, "s\u00e3": 2, "publicada": 1, "cargo": 4, "vaip3s0": 1, "sello": 2, "98": 1, "pasar": 1, "publicar\u00e3": 1, "vmp00sm": 1, "ha": 1, "ii": 4, "prioritario": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "m\u00e3": 8, "material": 3, "siguiente": 14, "[??:23/3/2004:????:??]": 1, "099698": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "recibir\u00e3": 1, "adicional": 1, "inmobiliaria_federal": 1, "formato": 1, "cuando": 1, "monumentos": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "conservaci\u00e3": 1, "federal": 6, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_la_propiedad_federal": 2, "ese": 1, "integral_de_los_residuos": 2, "menci\u00f3n": 1, "constituir": 3, "jurisdicci\u00e3": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_de_aguas_nacionales": 1, "sujet\u00e3": 1, "secreta_rial": 1, "norma": 2, "cualquiera": 2, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 1, "servir": 1, "unidad": 4, "arambula": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "penal_federal": 1, "12": 1, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "ptimo": 2, "ley": 24, "contabilidad": 1, "inscripci\u00e3": 2, "fp": 2, "ste": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "plazo": 7, "resolver": 1, "consejo": 1, "fracci\u00e3": 21, "19-01-2018": 2, "podr\u00e3": 3, "culo_segundo": 1, "o": 19, "osorio_chong": 4, "natural": 5, "[??:29/1/1992:????:??]": 1, "efecto": 5, "paraestatal": 5, "\u00ad": 133, "enrique_pe\u00e3": 4, "proponer": 1, "morf\u00e3": 2, "medida": 2, "jos\u00e3": 4, "pendiente": 1, "secretar\u00e3": 26, "rminos": 1, "cubrir": 1, "presente": 43, "responsable": 2, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "estatal": 1, "0686998": 1, "cter": 2, "fiscal": 2, "transferir\u00e3": 1, "uno": 18, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "contrataci\u00e3": 2, "jorge_zerme\u00e3": 1, "rafael_melgoza_radillo": 1, "t\u00e3": 5, "propio": 1, "cimo": 3, "continuar\u00e3": 6, "federativo": 1, "[??:15/1/2012:????:??]": 1, "521": 1, "aplicable": 5, "roberto_gil_zuarth": 2, "ley_org\u00e3": 2, "derecho": 2, "respetar": 1, "implicar": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "establecer": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "a_favor_de": 1, "civil": 1, "ale": 1, "administraci\u00e3": 4, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "se": 76, "normativa": 2, "uso": 1, "contar\u00e3": 3, "ley_general_de_vida_silvestre": 2, "ley_federal_de_zonas_econ\u00e3": 1, "octavo": 2, "durante": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "primero_de_el_libro_tercero_de_el_c\u00e3": 1, "secretario": 9, "terreno": 1, "educativa": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "x": 1, "transitorio": 2, "pp1cs00": 1, "funci\u00e3": 1, "decir": 13, "administrador": 2, "cual": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 4, "el": 533, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "programa": 3, "\"": 8, "m_ara": 1, "[??:25/4/2013:????:??]": 1, "culo_noveno": 1, "sica": 2, "83": 2, "con": 23, "iniciar": 1, "michoac\u00e3": 1, "noveno": 2, "habitantes": 1, "derogar": 7, "un": 1, "relativo": 1, "destinar": 2, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "sancionar": 1, "quedar\u00e3": 1, "definici\u00e3": 1, "sen": 16, "educaci\u00e3": 4, "59": 1, "acuerdo": 2, "180": 3, "r\u00e3": 3, "actual": 1, "formalmente": 1, "transportes": 1, "aplicar": 2, "l\u00e3": 1, "entender\u00e3": 4, "nimo": 2, "desindexaci\u00e3": 1, "31-08-2007": 1, "mites": 2, "sus": 1, "51": 1, "transitorios_primero": 5, "libro": 1, "tal": 4, "arrendamientos": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "dar": 2, "nuevo": 4, "vmn0000": 1, "hacienda": 1, "art\u00e3": 32, "poderes": 1, "-": 106, "120": 2, "[??:31/8/2007:????:??]": 1, "mes": 2, "ram\u00e3": 1, "62": 1, "infante": 1, "p\u00e3\u00bablico": 6, "23": 1, "modificaci\u00e3": 2, "5": 4, "deber": 9, "dip": 16, "asunto": 2, "prev\u00e3": 1, "har\u00e3": 1, "especializar": 3, "adicionar": 11, "desincorporaci\u00e3": 2, "presupuesto": 4, "sp": 2, "fg": 1, "judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "timar": 1, "ejercer\u00e3": 2, "regular": 1, "rdenas": 1, "en_virtud_de": 1, "aviso": 1, "procedimiento": 2, "pensionado": 1, "independientemente": 1, "aqu\u00e3": 1, "hinojosa": 3, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "di0ms0": 1, "zar_o": 1, "28": 1, "i_de_el_art\u00e3": 8, "ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "ctimas": 1, "143": 1, "aq0cs00": 1, "obligar": 1, "ren\u00e3": 1, "momento": 1, "expedici\u00e3": 2, "transformar": 1, "82": 1, "ba\u00e3": 1, "juzgados_de_distrito": 3, "a\u00e3": 1, "en": 137, "dato": 1, "dicas": 2, "p\u00e3\u00bablica": 7, "formular": 1, "fern\u00e3": 1, "nccp000": 1, "18": 1, "posterior": 2, "sobre": 2, "antes_de": 1, "quedar": 9, "fondo_de_responsabilidad_ambiental": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "base": 2, "0550139": 1, "como": 11, "autonom\u00e3": 1, "leg\u00e3": 1, "aval\u00e3\u00baos_de_bienes_nacionales": 3, "tener": 1, "nacional": 2, "naturaleza": 3, "federal_de_procedimientos_civiles": 2, "coordinar": 3, "interesar": 1, "ser": 7, "104": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "regla": 1, "vi": 3, "mico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "requerir": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "territorial": 1, "cultural": 1, "65": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "andr\u00e3": 1, "jur\u00e3": 5, "capacitaci\u00e3": 1, "secretario_de_cultura": 1, "[??:30/8/2007:????:??]": 1, "p\u00e3\u00bablico-privada": 2, "fd": 2, "agrupaci\u00f3n": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "descentralizar": 3, "otorgar": 3, "30": 4, "cimo_quinto": 1, "integrar": 1, "stica": 1, "disponer": 15, "comisi\u00f3n": 1, "ver\u00e3": 1, "funcionamiento": 2, "ambiental": 3, "nica": 4, "asociaci\u00e3": 2, "\u0089": 11, "respectivamente": 2, "econ\u00e3": 1, "de": 233, "prestar": 1, "mica": 2, "quintus": 1, "pol\u00e3": 12, "salvo": 1, "9": 2, "ximo": 1, "actividad": 1, "respecto_de": 3, "le": 4, "099689": 1, "entidad": 9, "a_efecto_de": 1, "desincorporar": 1, "sujetar\u00e3": 1, "este": 17, "culo": 36, "transitorio_\u00e3": 3, "ambiente": 2, "operaci\u00e3": 1, "tic_a": 12, "p\u00e3": 20, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "incluir": 2, "proyecto": 4, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "casa": 1, "estado": 1, "publicar": 10, "estados_unidos_mexicanos": 14, "mantendr\u00e3": 1, "humano": 3, "acu\u00e3": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 2, "recurso": 6, "fungir\u00e3": 1, "acreditar": 2, "inicio": 1, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "sector": 1, "mismas": 1, "emitir\u00e3": 1, "colegiado": 1, "adscribir": 1, "expropiaci\u00e3": 1, "secretaria": 7, "inmobiliario": 1, "cs": 1, "parte": 1, "lez": 2, "timo": 1, "distrito_federal": 9, "reglamentario": 1, "presidente": 16, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "i": 2, "asistencia": 1, "sujetar": 1, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1}}