{"Transitorio": {"transitorios_primero": 5, "": 544, "-": 104, "el": 525, "presente": 43, "ley": 24, "entrar\u00e3": 9, "\u00a1": 107, "en": 137, "vigor": 33, "a": 156, "d\u00e3": 27, "\u00ad": 133, "siguiente": 12, "de": 233, "su": 42, "publicaci\u00e3": 19, "\u00b3": 191, "n": 200, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 19, "2": 17, "se": 74, "abrogar": 3, "ley_general_de_bienes_nacionales": 14, "publicar": 9, "[??:8/1/1982:????:??]": 1, "3": 10, "derogar": 7, "todo": 6, "aquel": 3, "disposici\u00f3n": 22, "que": 75, "oponer": 4, "establecer": 4, "cuarto": 5, "inmueble": 14, "referir": 12, "fracci\u00e3": 21, "v": 3, "art\u00e3": 32, "culo": 36, "6": 3, "este": 17, "ser": 7, "nacionalizar": 1, "decimos\u00e3": 1, "\u00a9": 48, "p_timo": 1, "transitorio_de_la_constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 12, "tic_a": 12, "estados_unidos_mexicanos": 12, "iglesia": 1, "y": 129, "agrupaci\u00f3n": 1, "religioso": 1, "haber": 7, "administrar": 1, "o": 19, "utilizar": 2, "con": 21, "anterioridad": 3, "[??:29/1/1992:????:??]": 1, "incluir": 2, "aqu\u00e3": 1, "l_lo": 1, "respecto_de": 3, "cual": 2, "fecha": 5, "entrada": 21, "ordenamiento": 5, "a\u00e3\u00ban": 1, "no": 15, "expedir": 14, "resoluci\u00e3": 1, "judicial": 1, "declaraci\u00e3": 1, "administrativo": 11, "correspondiente": 7, "quinto": 5, "entidad": 9, "gobierno": 2, "distrito_federal": 9, "estatal": 1, "municipal": 1, "antes_de": 1, "adquirir": 3, "federaci\u00e3": 4, "mediante": 2, "enajenaci\u00e3": 3, "t\u00e3": 5, "tul_o": 5, "gratuito": 1, "considerar": 2, "monumento": 2, "hist\u00e3": 2, "rico": 3, "sticos": 2, "conforme_a": 6, "materia": 4, "declaratorio": 1, "est\u00e3": 2, "obligar": 1, "absorber": 1, "costo": 1, "reparaci\u00e3": 1, "conservaci\u00e3": 1, "mantenimiento": 1, "dar": 2, "uno": 17, "uso": 1, "compatible": 1, "naturaleza": 3, "sexto": 3, "caso": 9, "bien": 5, "desincorporar": 1, "r\u00e3": 3, "gemir": 3, "dominio": 3, "p\u00e3\u00bablico": 6, "autorizar": 3, "trav\u00e3": 2, "segundo": 9, "decreto": 46, "respectivo": 4, "sin": 2, "enajenar": 1, "entender\u00e3": 4, "dicha": 1, "desincorporaci\u00e3": 2, "tener": 1, "efecto": 5, "95": 1, "s\u00e3": 2, "\u0089": 11, "ptimo": 2, "asunto": 2, "encontrar": 6, "tr\u00e3": 4, "mite": 2, "ser\u00e3": 2, "resolver": 1, "disponer": 15, "por": 28, "mites": 2, "pendiente": 1, "sobre": 2, "autorizaci\u00e3": 1, "para": 33, "federal": 6, "propiedad": 4, "organismo": 4, "descentralizar": 3, "resolver\u00e3": 1, "octavo": 2, "ejecutivo_federal": 4, "deber\u00e3": 8, "plazo": 7, "mayor": 4, "90": 2, "as": 11, "natural": 5, "fatal": 1, "contar": 9, "a_partir_de": 9, "reglamento": 5, "determinar": 4, "integraci\u00e3": 1, "funcionamiento": 2, "nuevo": 4, "\u00e3": 15, "rgano": 3, "desconcentrado": 7, "secretar\u00e3": 26, "sustituci\u00e3": 2, "comisi\u00e3": 3, "aval\u00e3\u00baos_de_bienes_nacionales": 3, "har\u00e3": 1, "cargo": 4, "atribuci\u00f3n": 6, "le": 4, "conferir": 3, "decir": 12, "dependencia": 9, "en_materia_de": 8, "administraci\u00e3": 4, "valuaci\u00e3": 2, "nacional": 2, "creaci\u00e3": 2, "p\u00e3": 20, "rrafo": 18, "anterior": 1, "sujetar": 1, "recurso": 6, "humano": 3, "financiero": 3, "material": 3, "actualmente": 2, "en_caso_de": 2, "requerir": 1, "s_tos": 1, "tendr\u00e3": 2, "provenir": 1, "presupuesto": 4, "tanto": 5, "constituir": 3, "transitorio": 2, "ejercer\u00e3": 2, "noveno": 2, "educaci\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablica": 7, "elaborar": 2, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 2, "historia": 2, "proponer": 1, "otorgamiento": 1, "permiso": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "realizaci\u00e3": 2, "actividad": 1, "c\u00e3": 5, "vica": 1, "cultural": 1, "zona": 1, "arqueol\u00e3": 1, "gicos": 2, "30": 4, "dentro_de": 4, "mes": 2, "cimo": 3, "administrador": 2, "ejercicio": 4, "facultad": 2, "promover\u00e3": 1, "medida": 2, "necesario": 2, "ante": 1, "instancia": 1, "sujet\u00e3": 1, "ndose": 3, "cimo_primero": 1, "60": 1, "formular": 1, "programa": 3, "a_efecto_de": 1, "procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "unidad": 4, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "efect\u00e3\u00baen": 1, "destinar": 2, "formalmente": 1, "servicio": 2, "venir": 1, "sin_contar_con": 1, "acuerdo": 2, "secreta_rial": 1, "presidencial": 1, "destino": 1, "cimo_segundo": 1, "responsable": 2, "inmobiliario": 1, "comunicar\u00e3": 1, "dato": 1, "servidor": 1, "fungir\u00e3": 1, "tal": 4, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "cimo_tercero": 1, "poderes_legislativo": 2, "judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "instituci\u00f3n": 1, "personalidad": 1, "jur\u00e3": 5, "dica": 2, "patrimonio": 2, "propio": 1, "constituci\u00e3": 11, "otorgar": 3, "autonom\u00e3": 1, "contar\u00e3": 3, "120": 2, "promover": 2, "inscripci\u00e3": 2, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_la_propiedad_federal": 2, "acreditar": 2, "registrar": 1, "decretos_presidenciales": 1, "asignar": 1, "m_ara": 1, "decretos": 1, "cada": 4, "a_favor_de": 1, "poderes": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "inmobiliaria_federal": 1, "paraestatal": 5, "adicionar": 11, "dof": 1, "31-08-2007": 1, "cimo_cuarto": 1, "norma": 2, "base": 2, "lineamiento": 4, "dem\u00e3": 6, "derivar": 1, "continuar\u00e3": 6, "aplicar": 2, "reglamentario": 1, "vigente": 3, "independientemente": 1, "sujeto": 2, "formar_parte": 1, "rganos": 7, "podr\u00e3": 3, "aprobar": 3, "espec\u00e3": 1, "fico": 1, "acto": 1, "do": 2, "65": 1, "84": 3, "cimo_quinto": 1, "integrar": 1, "registro": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "valor": 1, "competencia": 3, "cimo_sexto": 2, "cumplimiento": 9, "iv": 3, "extinguir": 1, "ferrocarriles_nacionales_de_m\u00e3": 1, "xico": 19, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 4, "comunicaciones": 1, "transportes": 1, "como": 11, "proceso": 1, "liquidaci\u00e3": 1, "proceder\u00e3": 1, "regularizar": 1, "casa": 1, "habitaci\u00e3": 1, "terreno": 1, "posesi\u00e3": 1, "leg\u00e3": 1, "timar": 1, "jubilado": 1, "pensionado": 1, "ferrocarrilero": 1, "sucesor": 1, "donaci\u00f3n": 1, "m\u00e3": 8, "df": 6, "[??:23/3/2004:????:??]": 1, "sen": 16, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 6, "presidente": 16, "dip": 16, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "rafael_melgoza_radillo": 1, "secretario": 9, "marcos_morales_torres": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 8, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 8, "deber": 9, "observancia": 8, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "18": 1, "[??:??/5/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "santiago_creel_miranda": 1, "\u008d": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "[??:31/8/2007:????:??]": 1, "\u009a": 5, "tercero_transitorio_de_la_ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "quedar": 9, "seguir": 7, ":": 7, "transitorio_\u00e3": 3, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "\u00b1": 8, "infante": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 1, "secretaria": 7, "[??:30/8/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "acu\u00e3": 1, "reformar": 9, "diverso": 7, "[??:10/1/2012:????:??]": 1, "81": 2, "vi": 3, "83": 2, "105": 2, "\u00e2": 21, "\u0080": 21, "\u00a6": 21, "[??:24/11/2011:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "jos\u00e3": 4, "gonz\u00e3": 2, "lez": 2, "morf\u00e3": 2, "balfre_vargas_cortez": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "[??:6/1/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "ley_de_asociaciones_p\u00e3\u00bablico_privadas": 2, "ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "servicios_relacionados": 1, "mismas": 1, ";": 28, "ley_de_adquisiciones": 1, "arrendamientos": 1, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 1, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "federal_de_procedimientos_civiles": 2, "[??:16/1/2012:????:??]": 1, "51": 1, "52": 1, "54": 5, "viii": 2, "1": 5, "98": 1, "50": 2, "pasar": 1, "actual": 1, "rrafos": 2, "4": 2, "5": 4, "respectivamente": 2, "bis": 1, "ter": 2, "qu\u00e3": 1, "quintus": 1, "salvo": 1, "proyecto": 4, "equiparable": 1, "asociaci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablico-privada": 2, "iniciar": 1, "procedimiento": 2, "contrataci\u00e3": 2, "ejecuci\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "rigi\u00e3": 2, "mismo": 2, "etapa": 1, "preparaci\u00e3": 2, "sujetar\u00e3": 1, "absoluto": 1, "respeto": 1, "derecho": 2, "tercero": 1, "interesar": 1, "ejecutivo": 1, "expedici\u00e3": 2, "12": 1, "inicio": 1, "quedar\u00e3": 1, "parte": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "estado": 1, "expropiaci\u00e3": 1, "curso": 1, "reforma": 1, "cuando": 1, "mecanismo": 1, "consulta": 1, "electr\u00e3": 1, "inventario_de_el_patrimonio_inmobiliario_federal": 1, "verificativo": 1, "180": 3, "funci\u00e3": 1, "publicar\u00e3": 1, "aviso": 1, "cap\u00e3": 1, "iv_de_el_t\u00e3": 1, "primero_de_el_libro_tercero_de_el_c\u00e3": 1, "521": 1, "529": 1, "[??:14/12/2011:????:??]": 1, "guadalupe_p\u00e3": 1, "dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:15/1/2012:????:??]": 1, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 2, "gico": 2, "protecci\u00e3": 3, "ambiente": 2, "ley_general_de_vida_silvestre": 2, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 2, "gesti\u00e3": 2, "integral_de_los_residuos": 2, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 2, "ley_de_aguas_nacionales": 1, "penal_federal": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "comercio_mar\u00e3": 1, "timo": 1, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "culo_noveno": 1, "153": 1, "fondo_de_responsabilidad_ambiental": 1, "regla": 1, "operaci\u00e3": 1, "posterior": 2, "juzgados_de_distrito": 3, "especializar": 3, "ambiental": 3, "rmino": 1, "ximo": 1, "a\u00e3": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "funci\u00f3n": 1, "circuito": 1, "jurisdiccional": 2, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "implicar": 1, "personal": 1, "recibir\u00e3": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "normatividad": 1, "[??:25/4/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "nieto": 4, "miguel_\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "osorio_chong": 4, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "as\u00e3": 2, "otro": 1, "crear": 1, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "culo_d\u00e3": 1, "reforman": 1, "ii": 4, "23": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "62": 1, "64": 1, "79": 1, "fracci\u00f3n": 4, "iii": 1, "vii": 2, "103": 1, "104": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "transformar": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "documentaci\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "formato": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "contener": 3, "laboral": 1, "trabajador": 1, "prestar": 1, "motivo": 3, "adscribir": 1, "coordinar": 3, "respetar": 1, "momento": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 5, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "depender\u00e3": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "prever": 1, "dicas": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "mbito": 1, "despacho": 1, "criterio": 2, "normativa": 2, "emitir": 2, "hasta": 1, "competente": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "asimismo": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "referencia": 2, "hacer": 2, "en_virtud_de": 1, "modificar": 1, "cuyo": 1, "prev\u00e3": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "generar": 1, "cubrir\u00e3": 1, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "durante": 1, "fiscal": 2, "corresponder": 2, "sin_perjuicio_de": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "poder": 1, "ese": 1, "prioritario": 1, "rminos": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 2, "roberto_gil_zuarth": 2, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "mar\u00e3": 3, "elena_barrera_tapia": 2, "diecis\u00e3": 2, "i": 2, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "ley_federal_de_zonas_econ\u00e3": 1, "mica": 2, "especiales": 2, "9": 2, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "culo_segundo": 1, "emitir\u00e3": 1, "reglamento_de_la_ley_federal_de_zonas_econ\u00e3": 1, "realizar": 1, "cubrir": 1, "entrar": 1, "legislaci\u00e3": 1, "secundario": 1, "desindexaci\u00e3": 1, "salario_m\u00e3": 1, "nimo": 2, "[??:27/1/2016:????:??]": 1, "unidad_de_medida": 1, "actualizaci\u00e3": 1, "salario": 1, "diario": 1, "general": 1, "[??:27/4/2016:????:??]": 1, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "l\u00e3": 1, "zar_o": 1, "rdenas": 1, "michoac\u00e3": 1, "[??:31/5/2000:????:??]": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "sica": 2, "educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "vig\u00e3": 1, "simo": 1, "primero": 1, "28": 1, "xi": 1, "29": 1, "xix": 1, "48": 1, "59": 1, "82": 1, "x": 1, "91": 1, "99": 1, "106": 1, "132": 1, "133": 1, "137": 1, "143": 1, "xvii_de_la_ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}