{"Nombre": "LEY DEL SISTEMA DE HORARIO EN LOS ESTADOS UNIDOS MEXICANOS", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_SISTEMA_DE_HORARIO_EN_LOS_ESTADOS_UNIDOS_MEXICANOS ley_de_el_sistema_de_horario_en_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPrimero. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. El primer decreto que emita el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n sobre la base de esta Ley, \n\nno estar\u00c3\u00a1 sujeto a lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo quinto del presente ordenamiento. \n \nTercero. Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente ordenamiento. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de diciembre de 2001.- Dip. Beatriz Elena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. \n\nDiego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Martha Silvia S\u00c3\u00a1nchez Gonz\u00c3\u00a1lez, Secretario.- \nSen. Yolanda E. Gonz\u00c3\u00a1lez Hern\u00c3\u00a1ndez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de dos mil uno.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley del Sistema de \nHorario en los Estados Unidos Mexicanos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 6 de enero de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley del Sistema de Horario en los \n\nEstados Unidos Mexicanos, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada en que inicie el horario estacional inmediato \nposterior a la publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 10 de diciembre de 2009.- Sen. Carlos Navarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Francisco \n\nJavier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \nDolores Del R\u00c3\u00ado S\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de \ndiciembre de dos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 2 y 3 de la Ley del Sistema de Horario en \nlos Estados Unidos Mexicanos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de enero de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2; 3, numeral I y se adiciona un numeral IV, pasando el \n\nactual IV a ser V al art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley del Sistema de Horario en los Estados Unidos Mexicanos, para \nquedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 4 de diciembre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \n\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Lucero Salda\u00c3\u00b1a P\u00c3\u00a9rez, Secretaria.- Dip. Laura Barrera Fortoul, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecinueve de enero \nde dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el 1 decreto que emitir el honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n sobre el base de este ley , no estar\u00e3 \u00a1 sujeto a el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo quinto de el presente ordenamiento . 3 . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente ordenamiento . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/12/2001:??.??:??] . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidenta . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . martha_silvia_s\u00e3 \u00a1 nchez gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - sen . yolanda_e._gonz\u00e3 \u00a1 lez hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2001:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_de_el_sistema_de_horario en el estados_unidos_mexicanos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:6/1/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_de_el_sistema_de_horario en el estados_unidos_mexicanos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a en que iniciar el horario estacional inmediato posterior a el publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:10/12/2009:??.??:??] . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . mar\u00e3 \u00ad a dolores_de_el_r\u00e3 \u00ad o s\u00e3 \u00a1 nchez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/12/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 y 3 de el ley_de_el_sistema_de_horario en el estados_unidos_mexicanos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/1/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 ; 3 , numeral i y se adicionar uno numeral iv , pasar el actual iv a ser v a el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_de_el_sistema_de_horario en el estados_unidos_mexicanos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:4/12/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . lucero_salda\u00e3 \u00b1 a p\u00e3 \u00a9 rez , secretaria . - dip . laura_barrera_fortoul , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:19/1/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 2, "primero": 1, "la": 27, "presente": 8, "ley": 6, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "en": 23, "vigor": 3, "al": 4, "d\u00e3\u00ada": 3, "siguiente": 2, "de": 52, "su": 5, "publicaci\u00e3\u00b3n": 6, "el": 24, "diario": 5, "oficial": 5, "federaci\u00e3\u00b3n": 5, "segundo": 1, "primer": 1, "decreto": 8, "que": 5, "emita": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "sobre": 1, "base": 1, "esta": 1, "no": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "sujeto": 1, "a": 9, "lo": 4, "dispuesto": 4, "art\u00e3\u00adculo": 9, "quinto": 1, "del": 15, "ordenamiento": 2, "tercero": 1, "se": 7, "derogan": 1, "todas": 1, "las": 1, "disposiciones": 1, "opongan": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 6, "df": 3, "27": 1, "diciembre": 5, "2001-": 1, "dip": 6, "beatriz": 1, "elena": 1, "paredes": 1, "rangel": 1, "presidenta-": 1, "sen": 6, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "presidente-": 5, "martha": 1, "silvia": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "secretario-": 2, "yolanda": 1, "e": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "secretaria-": 4, "r\u00e3\u00babricas\"": 3, "cumplimiento": 3, "por": 5, "fracci\u00e3\u00b3n": 5, "i": 4, "89": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "los": 10, "estados": 7, "unidos": 7, "mexicanos": 7, "y": 8, "para": 5, "debida": 3, "observancia": 3, "expido": 3, "residencia": 3, "poder": 3, "ejecutivo": 3, "federal": 6, "ciudad": 3, "distrito": 3, "veintiocho": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "dos": 3, "mil": 3, "uno-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 3, "secretario": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 3, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 3, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 3, "ii": 2, "3": 5, "sistema": 4, "horario": 5, "publicado": 2, "6": 1, "enero": 3, "2010": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "quedar": 2, "como": 2, "sigue:": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorio": 2, "\u00e3\u009anico": 2, "inicie": 1, "estacional": 1, "inmediato": 1, "posterior": 1, "10": 1, "2009-": 1, "carlos": 1, "navarrete": 1, "ruiz": 1, "francisco": 2, "javier": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "dolores": 1, "r\u00e3\u00ado": 1, "veinticuatro": 1, "nueve-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "lic": 1, "fernando": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "reforman": 2, "art\u00e3\u00adculos": 2, "2": 1, "31": 1, "2015": 1, "2;": 1, "numeral": 2, "adiciona": 1, "un": 1, "iv": 2, "pasando": 1, "actual": 1, "ser": 1, "v": 1, "4": 1, "2014-": 1, "miguel": 2, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "laura": 1, "barrera": 1, "fortoul": 1, "diecinueve": 1, "quince-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 103, "el": 68, "presente": 8, "ley": 2, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 10, "en": 23, "vigor": 3, "a": 20, "d\u00e3": 4, "\u00ad": 21, "siguiente": 2, "de": 21, "su": 5, "publicaci\u00e3": 6, "\u00b3": 25, "n": 24, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "2": 3, "1": 1, "decreto": 7, "que": 5, "emitir": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "sobre": 1, "base": 1, "este": 1, "no": 5, "estar\u00e3": 1, "sujeto": 1, "disponer": 4, "art\u00e3": 9, "culo": 11, "quinto": 1, "ordenamiento": 2, "3": 6, "se": 7, "derogar": 1, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "oponer": 1, "m\u00e3": 3, "\u00a9": 7, "xico": 6, "df": 3, "[??:27/12/2001:????:??]": 1, "-": 29, "dip": 6, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "presidenta": 1, "sen": 6, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 2, "cevallos_ramos": 1, "presidente": 5, "martha_silvia_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "secretario": 2, "yolanda_e_gonz\u00e3": 1, "hern\u00e3": 1, "secretaria": 4, "r\u00e3\u00babricas": 3, "\"": 3, "cumplimiento": 3, "por": 5, "fracci\u00e3": 5, "i_de_el_art\u00e3": 3, "89": 3, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 7, "y": 8, "para": 5, "deber": 3, "observancia": 3, "expedir": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "distrito_federal": 3, "28": 1, "as": 1, "[??:??/12/2001:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 3, "santiago_creel_miranda": 1, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 2, "ii": 2, "ley_de_el_sistema_de_horario": 4, "publicar": 2, "[??:6/1/2010:????:??]": 1, "\u00e3": 2, "\u009a": 4, "quedar": 2, "como": 2, "seguir": 2, ":": 2, "\u00e2": 6, "\u0080": 6, "\u00a6": 6, "transitorio_\u00e3": 2, "iniciar": 1, "horario": 1, "estacional": 1, "inmediato": 1, "posterior": 1, "[??:10/12/2009:????:??]": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "acu\u00e3": 1, "\u00b1": 3, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "mar\u00e3": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "o": 1, "s\u00e3": 1, "[??:24/12/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "reformar": 2, "[??:31/1/2015:????:??]": 1, ";": 1, "numeral": 2, "i": 1, "adicionar": 1, "uno": 1, "iv": 2, "pasar": 1, "actual": 1, "ser": 1, "v": 1, "[??:4/12/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "p\u00e3": 1, "laura_barrera_fortoul": 1, "[??:19/1/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}}, "TF": {"ley": 13, "del": 34, "sistema": 8, "de": 98, "horario": 10, "en": 36, "los": 30, "estados": 16, "unidos": 15, "mexicanos": 14, "nueva": 1, "publicada": 2, "el": 46, "diario": 6, "oficial": 6, "la": 47, "federaci\u00e3\u00b3n": 6, "29": 1, "diciembre": 7, "2001": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 4, "dof": 7, "31-01-2015": 6, "al": 13, "margen": 1, "un": 2, "sello": 1, "con": 6, "escudo": 1, "nacional": 3, "que": 20, "dice:": 1, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 1, "a": 19, "sus": 3, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 4, "congreso": 5, "uni\u00e3\u00b3n": 4, "se": 15, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 3, "decreto": 12, "\"el": 1, "decreta:": 1, "art\u00e3\u00adculo": 17, "1": 1, "presente": 10, "es": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 5, "general": 2, "y": 27, "regir\u00e3\u00a1": 2, "todo": 1, "territorio": 5, "disposiciones": 2, "son": 1, "orden": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "e": 2, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "su": 9, "vigilancia": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "cargo": 1, "ejecutivo": 5, "federal": 12, "por": 7, "conducto": 1, "las": 6, "dependencias": 2, "conforme": 3, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "tengan": 1, "asignada": 1, "competencia": 1, "sobre": 2, "materia": 1, "regula": 1, "ordenamiento": 3, "2": 2, "reconoce": 1, "para": 8, "vigencia": 1, "husos": 2, "horarios": 7, "75": 2, "grados": 5, "90": 2, "105": 2, "120": 2, "oeste": 5, "meridiano": 7, "greenwich": 2, "les": 2, "corresponden": 1, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "aceptando": 1, "acuerdos": 1, "tomados": 1, "conferencia": 1, "internacional": 2, "meridianos": 2, "1884": 1, "establece": 3, "cero": 1, "reformado": 1, "3": 6, "efecto": 2, "esta": 2, "establecen": 1, "dentro": 2, "siguientes": 1, "zonas": 1, "reconocen": 1, "correspondan:": 1, "i": 5, "zona": 5, "centro:": 1, "referida": 4, "comprende": 4, "mayor": 1, "parte": 1, "salvedad": 1, "lo": 6, "establecido": 1, "numerales": 1, "ii": 4, "iii": 2, "iv": 4, "v": 3, "este": 1, "mismo": 2, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 11, "reformada": 3, "pac\u00e3\u00adfico:": 1, "territorios": 1, "baja": 2, "california": 1, "sur;": 1, "chihuahua;": 1, "nayarit": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "municipio": 1, "bah\u00e3\u00ada": 1, "banderas": 1, "cual": 3, "anterior": 2, "relativo": 1, "centro;": 1, "sinaloa": 1, "sonora;": 1, "06-01-2010": 1, "noroeste:": 1, "estado": 2, "california;": 1, "sureste:": 1, "quintana": 1, "roo": 1, "adicionada": 1, "islas": 1, "arrecifes": 1, "cayos": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "comprendidos": 1, "corresponda": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "acuerdo": 1, "instrumentos": 1, "derecho": 1, "aceptados": 1, "recorrida": 1, "4": 2, "normal": 1, "medici\u00e3\u00b3n": 1, "tiempo": 1, "correspondiente": 1, "hora": 1, "art\u00e3\u00adculos": 3, "anteceden": 1, "podr\u00e3\u00a1": 1, "ser": 4, "modificado": 1, "mediante": 1, "establezca": 1, "estacionales": 4, "5": 1, "cualquier": 1, "propuesta": 1, "establecimiento": 2, "o": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "deber\u00e3\u00a1": 2, "presentada": 1, "m\u00e3\u00a1s": 2, "tardar": 2, "15": 2, "noviembre": 1, "a\u00e3\u00b1o": 2, "inmediato": 2, "pretende": 1, "modificar": 1, "respectivo": 1, "emitido": 1, "6": 2, "caso": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "ejecutivos": 2, "estatales": 2, "distrito": 5, "difundir\u00e3\u00a1n": 1, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "debida": 4, "medio": 1, "dicho": 1, "conocimiento": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "7": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "respectivas": 1, "competencias": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "medidas": 1, "necesarias": 1, "implementar": 1, "forma": 1, "eficiente": 1, "decretados": 1, "transitorios": 2, "primero": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "vigor": 3, "d\u00e3\u00ada": 3, "publicaci\u00e3\u00b3n": 6, "segundo": 1, "primer": 1, "emita": 1, "base": 1, "no": 1, "sujeto": 1, "dispuesto": 4, "quinto": 1, "tercero": 1, "derogan": 1, "todas": 1, "opongan": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 6, "df": 3, "27": 1, "2001-": 1, "dip": 6, "beatriz": 1, "elena": 1, "paredes": 1, "rangel": 1, "presidenta-": 1, "sen": 6, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "presidente-": 5, "martha": 1, "silvia": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "secretario-": 2, "yolanda": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "secretaria-": 4, "r\u00e3\u00babricas\"": 3, "cumplimiento": 3, "89": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "observancia": 3, "expido": 3, "residencia": 3, "poder": 3, "ciudad": 3, "veintiocho": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "dos": 3, "mil": 3, "uno-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 3, "secretario": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 3, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 3, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "publicado": 2, "enero": 3, "2010": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "quedar": 2, "como": 2, "sigue:": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorio": 2, "\u00e3\u009anico": 2, "inicie": 1, "estacional": 1, "posterior": 1, "10": 1, "2009-": 1, "carlos": 1, "navarrete": 1, "ruiz": 1, "francisco": 2, "javier": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "dolores": 1, "r\u00e3\u00ado": 1, "veinticuatro": 1, "nueve-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "lic": 1, "fernando": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "reforman": 2, "31": 1, "2015": 1, "2;": 1, "numeral": 2, "adiciona": 1, "pasando": 1, "actual": 1, "2014-": 1, "miguel": 2, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "laura": 1, "barrera": 1, "fortoul": 1, "diecinueve": 1, "quince-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 31-01-2015 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n31-01-2015 31-01-2015 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "31-01-2015": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "31-01-2015": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 115, "0494509": 1, "numeral": 2, "mont_urueta": 1, "28": 1, "n": 26, "0999889": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "culo": 11, "saber": 1, "fz": 2, "publicaci\u00e3": 6, "en": 23, "distrito_federal": 3, "laura_barrera_fortoul": 1, "sobre": 1, "vmn0000": 1, "el": 76, "-": 31, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "89": 3, "di0ms0": 1, "nccp000": 1, "vmip3s0": 1, "entrar\u00e3": 3, "0550139": 1, "0449861": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "lic": 1, "estados_unidos_mexicanos": 9, "1": 37, "como": 2, "z": 1, "0998775": 1, "pasar": 1, "p00cn00": 1, "hinojosa": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "dice": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "gonz\u00e3": 1, "por": 5, "31-01-2015": 2, "a": 24, "transitorios_primero": 1, "horario": 1, "fg": 1, "derogar": 1, "martha_silvia_s\u00e3": 1, "pr0cn00": 1, "oponer": 1, "y": 8, "reformar": 2, "ndez": 2, "presidenta": 1, "2": 3, "ncms000": 1, "nccs000": 1, "\u009a": 6, "miguel_barbosa_huerta": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "presente": 8, "acu\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 3, "publicada": 1, "vigor": 3, "0999903": 1, "vmp00sm": 1, "siguiente": 4, "vmm02p0": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "secretaria": 4, "expedir": 3, ":": 6, "hern\u00e3": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "cevallos_ramos": 1, "\u00e2": 6, "enrique_pe\u00e3": 1, "pol\u00e3": 3, "\u00e3": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "margen": 2, "un": 1, "servir": 1, "[??:27/12/2001:????:??]": 1, "todo": 1, "nchez": 2, "r\u00e3\u00babricas": 3, "mez": 1, "\"": 3, "ncfs000": 3, "cs": 1, "\u00b1": 3, "haber": 1, "me": 2, "presidente": 5, "con": 2, "\u00a9": 7, "np00000": 9, "vmp00sf": 1, "sp": 2, "sabed": 1, "tic_a": 3, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "habitante": 1, "quinto": 1, "sujeto": 1, "publicar": 3, "seguir": 2, "deber": 3, "v": 1, "decir": 1, "[??:6/1/2010:????:??]": 1, "dof": 2, "n_gel": 1, "inmediato": 1, "[??:24/12/2009:????:??]": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "iv": 2, "posterior": 1, "se": 9, "[??:19/1/2015:????:??]": 1, "secretario": 2, "cumplimiento": 3, "sen": 6, "que": 9, "para": 5, "m\u00e3": 3, "r\u00e3\u00babrica": 6, "ii": 2, "fd": 2, "i": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "ltima": 2, "d\u00e3": 4, "fracci\u00e3": 5, "vaip3s0": 1, "de": 21, "[??:??/12/2001:????:??]": 1, "estacional": 1, "[??:31/1/2015:????:??]": 1, "[??:10/12/2009:????:??]": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "\u0081": 1, "\u00a1": 10, "uno": 2, "yolanda_e_gonz\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "ha": 1, "xico": 6, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "o": 1, "ordenamiento": 2, "escudo_nacional": 2, "da0ms0": 4, "art\u00e3": 9, "disponer": 4, "sello": 2, "iniciar": 1, "rez": 2, "disposici\u00f3n": 1, "miguel_\u00e3": 1, "ley_de_el_sistema_de_horario": 4, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 3, "emitir": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "\u008d": 1, "\u00b3": 27, "p\u00e3": 1, "adicionar": 1, "habitantes": 1, "fc": 4, "fp": 2, "df": 3, "as": 1, "no": 5, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "mar\u00e3": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "[??:4/12/2014:????:??]": 1, "ley": 2, "lez": 2, "observancia": 3, "dp3cpn": 1, ";": 1, "estar\u00e3": 1, "constituci\u00e3": 3, "actual": 1, "ser": 1, "base": 1, "quedar": 2, "s\u00e3": 1, "\u00a6": 6, "3": 6, "osorio_chong": 1, "sus": 1, "0686998": 1, "este": 1, "aq0cs00": 1, "\u00ad": 21, "decreto": 7, "i_de_el_art\u00e3": 3, "dirigir": 2, "servido": 1, "su": 6, "099689": 1, "reforma": 4, "0986111": 1, "099698": 1, "\u0080": 6, "santiago_creel_miranda": 1, "nieto": 1, "dip": 6}}