{"Transitorio": {"transitorios_primero": 1, "": 103, "el": 68, "presente": 8, "ley": 2, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 10, "en": 23, "vigor": 3, "a": 20, "d\u00e3": 4, "\u00ad": 21, "siguiente": 2, "de": 21, "su": 5, "publicaci\u00e3": 6, "\u00b3": 25, "n": 24, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "2": 3, "1": 1, "decreto": 7, "que": 5, "emitir": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "sobre": 1, "base": 1, "este": 1, "no": 5, "estar\u00e3": 1, "sujeto": 1, "disponer": 4, "art\u00e3": 9, "culo": 11, "quinto": 1, "ordenamiento": 2, "3": 6, "se": 7, "derogar": 1, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "oponer": 1, "m\u00e3": 3, "\u00a9": 7, "xico": 6, "df": 3, "[??:27/12/2001:????:??]": 1, "-": 29, "dip": 6, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "presidenta": 1, "sen": 6, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 2, "cevallos_ramos": 1, "presidente": 5, "martha_silvia_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "secretario": 2, "yolanda_e_gonz\u00e3": 1, "hern\u00e3": 1, "secretaria": 4, "r\u00e3\u00babricas": 3, "\"": 3, "cumplimiento": 3, "por": 5, "fracci\u00e3": 5, "i_de_el_art\u00e3": 3, "89": 3, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 7, "y": 8, "para": 5, "deber": 3, "observancia": 3, "expedir": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "distrito_federal": 3, "28": 1, "as": 1, "[??:??/12/2001:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 3, "santiago_creel_miranda": 1, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 2, "ii": 2, "ley_de_el_sistema_de_horario": 4, "publicar": 2, "[??:6/1/2010:????:??]": 1, "\u00e3": 2, "\u009a": 4, "quedar": 2, "como": 2, "seguir": 2, ":": 2, "\u00e2": 6, "\u0080": 6, "\u00a6": 6, "transitorio_\u00e3": 2, "iniciar": 1, "horario": 1, "estacional": 1, "inmediato": 1, "posterior": 1, "[??:10/12/2009:????:??]": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "acu\u00e3": 1, "\u00b1": 3, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "mar\u00e3": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "o": 1, "s\u00e3": 1, "[??:24/12/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "reformar": 2, "[??:31/1/2015:????:??]": 1, ";": 1, "numeral": 2, "i": 1, "adicionar": 1, "uno": 1, "iv": 2, "pasar": 1, "actual": 1, "ser": 1, "v": 1, "[??:4/12/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "p\u00e3": 1, "laura_barrera_fortoul": 1, "[??:19/1/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}