{"Transitorio": {"transitorios_primero": 5, "": 338, "-": 71, "el": 312, "presente": 20, "ley": 7, "entrar\u00e3": 8, "\u00a1": 105, "en": 77, "vigor": 15, "a": 93, "d\u00e3": 12, "\u00ad": 110, "siguiente": 5, "de": 118, "su": 20, "publicaci\u00e3": 10, "\u00b3": 106, "n": 112, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 15, "2": 26, "se": 44, "abrogar": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "culo": 59, "131": 2, "constituci\u00e3": 8, "pol\u00e3": 8, "tic_a": 8, "estados_unidos_mexicanos": 8, "en_materia_de": 4, "comercio_exterior": 3, "publicar": 15, "[??:13/1/1986:????:??]": 1, "que": 32, "establece_el_r\u00e3": 1, "\u00a9": 34, "gemir": 2, "exportaci\u00e3": 2, "oro": 1, "[??:30/12/1980:????:??]": 1, "y": 69, "dem\u00e3": 3, "segundo": 9, "disposici\u00f3n": 11, "o": 6, "ordenamiento": 2, "le": 2, "oponer": 4, "3": 12, "tanto": 3, "expedir": 10, "reglamentario": 1, "este": 5, "seguir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "contra": 1, "pr\u00e3": 1, "cticas": 1, "desleales_de_comercio_internacional": 1, "reglamento_sobre_permisos_de_importaci\u00e3": 1, "mercanc\u00e3": 2, "as": 9, "sujetas": 1, "restricciones": 1, "decreto": 28, "establecer": 2, "organizaci\u00e3": 1, "funciones_de_la_comisi\u00e3": 1, "aranceles": 1, "controles": 1, "por": 16, "premio_nacional_de_exportaci\u00e3": 1, "con": 9, "anterioridad": 1, "todo": 5, "no": 9, "cuarto": 3, "procedimiento": 5, "administrativo": 4, "referir": 3, "encontrar": 3, "tr\u00e3": 3, "mite": 3, "momento": 3, "entrada": 5, "resolver\u00e3": 3, "t\u00e3": 7, "rminos": 4, "ley_reglamentaria": 1, "art\u00e3": 47, "m\u00e3": 6, "xico": 12, "d_f": 1, "[??:13/7/1993:????:??]": 1, "sen": 12, "mauricio_vald\u00e3": 1, "rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "presidente": 11, "dip": 12, "romeo_flores_leal": 1, "ram\u00e3": 2, "serrano_ahumada": 1, "secretario": 9, "luis_moreno_bustamante": 1, "r\u00e3\u00babricas": 6, "\"": 6, "cumplimiento": 7, "disponer": 8, "fracci\u00e3": 26, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 6, "para": 18, "deber": 7, "observancia": 6, "residencia": 3, "poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 6, "distrito_federal": 6, "19": 1, "[??:??/7/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "r\u00e3\u00babrica": 12, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 6, "jos\u00e3": 2, "patrocinio_gonz\u00e3": 2, "lez": 3, "blanco_garrido": 2, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe": 1, "errata": 1, "ley_de_comercio_exterior": 9, "[??:27/7/1993:????:??]": 3, "[??:25/8/1993:????:??]": 1, "p\u00e3": 54, "gina": 1, "60": 3, "1": 22, "columna": 1, "rengl\u00e3": 1, "20": 4, "decir": 7, ":": 8, "salvaguarda": 2, "medida": 1, "reforma": 10, "adicionar": 5, "derogar": 4, "diverso": 5, "relacionar": 1, "tratado_de_libre_comercio_de_am\u00e3": 1, "rico": 3, "norte": 1, "[??:22/12/1993:????:??]": 1, "articulo_primero": 1, "reformar": 6, "68": 5, "rrafo": 47, "80": 2, "97": 3, "i": 11, "98": 2, "fracci\u00f3n": 11, "ii_de_la_ley_de_comercio_exterior": 1, "quedar": 4, "como": 11, "seguir": 4, "1o": 5, "[??:??/1/1994:????:??]": 1, "inciso": 1, "(": 1, "b": 2, ")": 1, "52": 2, "c\u00e3": 2, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 2, "[??:??/1/1996:????:??]": 1, "10": 2, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "aplicar\u00e3": 1, "expropiaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "a_partir_de": 2, "ampliaci\u00e3": 1, "plazo": 3, "protecci\u00e3": 1, "derecho": 2, "propiedad": 1, "intelectual": 1, "23": 2, "ley_federal_de_derechos_de_autor": 1, "ser\u00e3": 4, "aplicable": 3, "aquel": 2, "haber": 1, "ingresar": 1, "r\u00e3": 1, "dominio": 1, "p\u00e3\u00bablico": 2, "fecha": 1, "entre": 1, "df": 5, "[??:14/12/1993:????:??]": 1, "cuauht\u00e3": 1, "moc": 1, "l\u00e3": 1, "pez": 1, "s\u00e3": 2, "nchez": 1, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 1, "juan_adri\u00e3": 1, "rez": 6, "garc\u00e3": 1, "israel_soberanis_nogueda": 1, "15": 1, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "fiscal": 2, "[??:31/12/2000:????:??]": 2, "disposiciones_transitorias_de_la_ley_org\u00e3": 1, "nica": 6, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 6, "cimo": 2, "primero": 2, "relaci\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "estar\u00e3": 1, "i_la": 1, "28": 2, "ley_org\u00e3": 4, "[??:??/2/2001:????:??]": 1, "ii": 7, "efecto": 3, "31": 3, "demanda": 1, "presentar": 1, "antes_de": 1, "[??:??/1/2001:????:??]": 2, "competencia": 1, "sala_regional": 1, "corresponder": 2, "conformidad": 1, "citar": 2, "vigente": 1, "hasta": 3, "iii": 9, "denominaci\u00e3": 3, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 2, "administrativa": 2, "en_consecuencia": 1, "tul_o": 9, "as\u00e3": 6, "contener": 1, "federal": 1, "sustituir": 1, "ese": 1, "nombre": 3, "menci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "secretar\u00e3": 3, "cuyo": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "modificar": 1, "[j:30/11/2000:????:??]": 1, "mediante": 1, "cual": 1, "reform\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "entender\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "cada": 1, "uno": 28, "estableci\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimo": 8, "[??:28/12/2000:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 3, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "cervantes": 1, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "manuel_medell\u00e3": 1, "mil\u00e3": 1, "29": 2, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "santiago_creel_miranda": 2, "[??:13/3/2003:????:??]": 2, "articulo_unico": 1, "reforman": 1, ";": 92, "32": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 1, "cap\u00e3": 4, "iv_de_el_t\u00e3": 1, "v": 5, "39": 2, "40": 1, "41": 1, "42": 2, "43": 1, "44": 2, "45": 2, "46": 1, "47": 2, "48": 3, "i_de_el_t\u00e3": 1, "vii": 4, "49": 1, "50": 1, "53": 3, "57": 1, "59": 1, "rrafos": 6, "64": 3, "66": 1, "67": 1, "70": 4, "71": 2, "74": 1, "75": 2, "76": 1, "77": 1, "83": 2, "86": 1, "88": 1, "90": 2, "91": 2, "93": 3, "94": 3, "ix": 2, "95": 1, "4": 5, "96": 1, "iv": 2, "adicionan": 2, "33": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "51": 1, "recorri\u00e3": 1, "ndose": 3, "actual": 4, "pasar": 3, "ser": 4, "72": 1, "5": 3, "respectivo": 1, "6": 3, "p_timo": 1, "8": 1, "denominar": 1, "\u00e2": 1, "\u0080": 2, "\u009c": 1, "procedimientos_especiales\u00e2": 1, "\u009d": 1, "comprender": 1, "89a": 1, "89f": 1, "x": 2, "xi": 1, "xii": 2, "derogan": 1, "ellos": 1, "totalidad": 2, "importaci\u00f3n": 2, "independientemente": 2, "origen": 2, "procedencia": 2, "incluir": 2, "estados_unidos_de_am\u00e3": 2, "canad\u00e3": 2, "reglamento_de_la_ley_de_comercio_exterior": 2, "[??:30/12/1993:????:??]": 2, "continuar\u00e3": 2, "aplic\u00e3": 2, "correspondiente": 2, "ejecutivo_federal": 1, "esfera": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "establecer\u00e3": 3, "sistema": 1, "alerta": 1, "oportuno": 1, "informar": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "peri\u00e3": 1, "dicamente": 1, "sobre": 1, "importaci\u00e3": 1, "vulnerable": 1, "[??:15/12/2002:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "presidenta": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:??/3/2003:????:??]": 1, "[??:24/1/2006:????:??]": 2, "\u00e3": 3, "\u009a": 2, "reforman_los_art\u00e3": 1, "viii": 1, "xi_de_el_art\u00e3": 1, "7": 1, "84": 1, "92": 1, "vi_de_el_art\u00e3": 1, "pase": 1, "xiii": 1, "17": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "4o": 1, "dependencias": 1, "entidades_de_la_administraci\u00e3": 1, "administrar": 1, "controlar": 1, "restricci\u00e3": 1, "regulaci\u00e3": 1, "arancelar\u00e3": 1, "deber\u00e3": 1, "desarrollar": 1, "mayor": 1, "12": 1, "mes": 1, "contar": 1, "plan": 1, "trabajo": 1, "responsable": 1, "meta": 1, "comprometer": 1, "adem\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 1, "necesario": 1, "interconectar": 1, "electr\u00e3": 2, "nicamente": 1, "econom\u00e3": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "asimismo": 1, "interconexi\u00e3": 1, "entidad": 1, "prevalidadoras": 1, "autorizar": 1, "16-a": 1, "ley_aduanera": 1, "a_fin_de": 1, "agente": 1, "apoderado": 1, "aduanal": 1, "est\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "verificar": 1, "restricci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "arancelario": 1, "[??:14/12/2005:????:??]": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "secretaria": 3, "ma": 2, "sara_rocha_medina": 1, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "[??:21/12/2006:????:??]": 1, "encabezar": 1, "tm_d:89": 1, "65": 1, "rgano": 1, "informativo": 1, "[??:12/12/2006:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "\u00b1": 2, "infante": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "mercedez_maciel_ortiz": 1, "[??:??/12/2006:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "acu\u00e3": 1}}