{"Nombre": "LEY DE COMERCIO EXTERIOR", "Etiquetado": "LEY_DE_COMERCIO_EXTERIOR ley_de_comercio_exterior NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \n\nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEGUNDO.- Se abroga la Ley Reglamentaria del Art\u00c3\u00adculo 131 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos en Materia de Comercio Exterior, publicada en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n el 13 de enero de 1986, la Ley que Establece el R\u00c3\u00a9gimen de Exportaci\u00c3\u00b3n del Oro, publicada \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 1980 y las dem\u00c3\u00a1s disposiciones u \nordenamientos que se le opongan. \n\n \nTERCERO.- En tanto se expiden las disposiciones reglamentarias de esta Ley, seguir\u00c3\u00a1n en vigor el \n\nReglamento contra Pr\u00c3\u00a1cticas Desleales de Comercio Internacional, el Reglamento Sobre Permisos de \nImportaci\u00c3\u00b3n y Exportaci\u00c3\u00b3n de Mercanc\u00c3\u00adas Sujetas a Restricciones, el Decreto que establece la \nOrganizaci\u00c3\u00b3n y Funciones de la Comisi\u00c3\u00b3n de Aranceles y Controles al Comercio Exterior, el Decreto por \nel que se establece el Premio Nacional de Exportaci\u00c3\u00b3n y las dem\u00c3\u00a1s disposiciones expedidas con \nanterioridad en todo lo que no se le opongan. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nCUARTO.- Los procedimientos administrativos a que se refiere este ordenamiento que se encuentren \n\nen tr\u00c3\u00a1mite al momento de su entrada en vigor, se resolver\u00c3\u00a1n en los t\u00c3\u00a9rminos de la Ley Reglamentaria del \nart\u00c3\u00adculo 131 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos en materia de Comercio \nExterior. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 13 de julio de 1993.- Sen. Mauricio Vald\u00c3\u00a9s Rodr\u00c3\u00adguez, Presidente.- Dip. Romeo \n\nFlores Leal, Presidente.- Sen. Ram\u00c3\u00b3n Serrano Ahumada, Secretario.- Dip. Luis Moreno Bustamante, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\"  \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas del \nmes de julio de mil novecientos noventa y tres.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Patrocinio Gonz\u00c3\u00a1lez Blanco Garrido.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nFE de erratas a la Ley de Comercio Exterior, publicada el 27 de julio de 1993. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de agosto de 1993 \n\n \nP\u00c3\u00a1gina 60, primera columna, rengl\u00c3\u00b3n 20, dice: \n \nProcedimiento en materia de salvaguarda. \n \nDebe decir: \n \nProcedimiento en materia de medidas de salvaguarda. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO que reforma, adiciona y deroga disposiciones de diversas leyes relacionadas \ncon el Tratado de Libre Comercio de Am\u00c3\u00a9rica del Norte.  \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de diciembre de 1993 \n\n \nARTICULO PRIMERO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 60, 68 primer p\u00c3\u00a1rrafo, 80 primer p\u00c3\u00a1rrafo, 97 primer \n\np\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n I y 98 primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracciones I y II de la Ley de Comercio Exterior, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 1994. \n \nSEGUNDO.- La reforma al inciso (b) de la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 52 del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n, entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 1996. \n \nTERCERO.- La reforma al Art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley de Expropiaci\u00c3\u00b3n, se aplicar\u00c3\u00a1 a las expropiaciones que \n\nse realicen a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nCUARTO.- La ampliaci\u00c3\u00b3n del plazo de protecci\u00c3\u00b3n de los derechos de propiedad intelectual a que se \n\nrefiere la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 23 de la Ley Federal de Derechos de Autor que se reforma, ser\u00c3\u00a1 aplicable \na aquellos derechos que no hayan ingresado al r\u00c3\u00a9gimen de dominio p\u00c3\u00bablico a la fecha en que el presente \nDecreto entre en vigor. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 1993.- Dip. Cuauht\u00c3\u00a9moc L\u00c3\u00b3pez S\u00c3\u00a1nchez, Presidente.- Sen. \n\nEduardo Robledo Rinc\u00c3\u00b3n, Presidente.- Dip. Juan Adri\u00c3\u00a1n Ram\u00c3\u00adrez Garc\u00c3\u00ada, Secretario.- Sen. Israel \nSoberanis Nogueda, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los quince d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y tres.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Patrocinio Gonz\u00c3\u00a1lez Blanco Garrido.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 2000 \n\n \n\nDisposiciones Transitorias de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n \n \n\nArt\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Primero. En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo de \neste Decreto, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. La reforma al art\u00c3\u00adculo 28 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n, entrar\u00c3\u00a1 en vigor \n\nel 1o. de febrero de 2001. \n \nII. Para los efectos del art\u00c3\u00adculo 31 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n, las \n\ndemandas presentadas antes del 1o. de enero de 2001, ser\u00c3\u00a1n competencia de la Sala Regional \nque corresponda, de conformidad con el citado art\u00c3\u00adculo 31, vigente hasta el 31 de diciembre de \n2000. \n\n \nIII. Se reforma la denominaci\u00c3\u00b3n del Tribunal Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n por la de Tribunal Federal de \n\nJusticia Fiscal y Administrativa. En consecuencia, se reforma la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Fiscal \nde la Federaci\u00c3\u00b3n tanto en su t\u00c3\u00adtulo como en sus disposiciones, as\u00c3\u00ad como en todas aquellas \ncontenidas en el C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n y en las dem\u00c3\u00a1s leyes fiscales y administrativas \nfederales, en las que se cite al Tribunal Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n, para sustituir ese nombre por el \nde Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa. \n\n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 2001. \n \nSegundo. Las menciones hechas en el presente Decreto a las Secretar\u00c3\u00adas cuyas denominaciones se \n\nmodificaron por efectos del Decreto publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el jueves 30 de \nnoviembre de 2000, mediante el cual se reform\u00c3\u00b3 la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, se \nentender\u00c3\u00a1n conforme a la denominaci\u00c3\u00b3n que para cada una se estableci\u00c3\u00b3 en este \u00c3\u00baltimo. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de diciembre de 2000.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nFrancisco Garc\u00c3\u00ada Cervantes, Presidente.- Sen. Yolanda Gonz\u00c3\u00a1lez Hern\u00c3\u00a1ndez, Secretario.- Dip. \nManuel Medell\u00c3\u00adn Mil\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de dos mil.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde Comercio Exterior. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de marzo de 2003 \n\n \nARTICULO UNICO: Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos; 28; 29; 31, p\u00c3\u00a1rrafo segundo y fracci\u00c3\u00b3n I; 32, en su \n\np\u00c3\u00a1rrafo segundo; 35; 36; 37; la denominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo IV del T\u00c3\u00adtulo V; 39; 40; 41; 42; 43; 44; 45; 46; \n47, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 48, p\u00c3\u00a1rrafo primero, as\u00c3\u00ad como las fracciones I a III; nombre del Cap\u00c3\u00adtulo I del T\u00c3\u00adtulo \nVII; 49, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 50, el p\u00c3\u00a1rrafo primero y su fracci\u00c3\u00b3n II, as\u00c3\u00ad como el p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 52; 53, p\u00c3\u00a1rrafo \nprimero; 57, el p\u00c3\u00a1rrafo primero, la fracci\u00c3\u00b3n III y el segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 59 p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo; 64; 66; \n67; 68, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 70; 71; 74; 75; 76, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 77; 80, p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo; 83; 86; \n88; 90, primer p\u00c3\u00a1rrafo y del segundo p\u00c3\u00a1rrafo la fracci\u00c3\u00b3n III; 91; 93, fracciones III y V; 94, fracci\u00c3\u00b3n IX; 95, \np\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero y cuarto; 96 fracci\u00c3\u00b3n IV; 97, fracci\u00c3\u00b3n I; 98, fracci\u00c3\u00b3n III; se ADICIONAN un tercer \np\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 23; un p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 33; las fracciones I a III al p\u00c3\u00a1rrafo primero y un tercer \np\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 39; un pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 42; las fracciones I y II al p\u00c3\u00a1rrafo primero y un \np\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 44; un p\u00c3\u00a1rrafo cuarto al art\u00c3\u00adculo 45; un p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 47; un \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 48; un p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 51; un p\u00c3\u00a1rrafo tercero al art\u00c3\u00adculo 53; un p\u00c3\u00a1rrafo \nsegundo, con las fracciones I a III, as\u00c3\u00ad como un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 64; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, \nrecorri\u00c3\u00a9ndose el actual p\u00c3\u00a1rrafo segundo para pasar a ser el tercer p\u00c3\u00a1rrafo, as\u00c3\u00ad como un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, al \nart\u00c3\u00adculo 68; las fracciones I y II al primer p\u00c3\u00a1rrafo y un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 70; el art\u00c3\u00adculo 70 A; el \nart\u00c3\u00adculo 70 B; las fracciones I a V al primer p\u00c3\u00a1rrafo, as\u00c3\u00ad como un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 71; un p\u00c3\u00a1rrafo \nsegundo al art\u00c3\u00adculo 72; los p\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero, cuarto y quinto al art\u00c3\u00adculo 83, pasando los actuales \np\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero y cuarto a ser los respectivos p\u00c3\u00a1rrafos sexto, s\u00c3\u00a9ptimo y octavo de dicho \nart\u00c3\u00adculo; un Cap\u00c3\u00adtulo V denominado \u00e2\u0080\u009cProcedimientos Especiales\u00e2\u0080\u009d al T\u00c3\u00adtulo VII, que comprende del art\u00c3\u00adculo \n89A al 89F; y las fracciones X y XI al art\u00c3\u00adculo 94, pasando la actual fracci\u00c3\u00b3n X a ser la fracci\u00c3\u00b3n XII; y se \nDEROGAN la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 48; y el art\u00c3\u00adculo 60; todos ellos de la LEY DE COMERCIO \nEXTERIOR, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n, y ser\u00c3\u00a1 aplicable a la \ntotalidad de las importaciones, independientemente de su origen y procedencia, incluidas las de Estados \nUnidos de Am\u00c3\u00a9rica y Canad\u00c3\u00a1. \n\n \nSegundo.- Las disposiciones del Reglamento de la Ley de Comercio Exterior publicado en el Diario \n\nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 1993, continuar\u00c3\u00a1n aplic\u00c3\u00a1ndose en todo lo que no se \noponga al presente Decreto, hasta en tanto se expidan las reformas correspondientes. \n\n \nTercero.- Los procedimientos administrativos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite al momento de la entrada \n\nen vigor del presente Decreto, se resolver\u00c3\u00a1n en los t\u00c3\u00a9rminos de la Ley de Comercio Exterior publicada en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de julio de 1993. \n\n \nCuarto.- El Ejecutivo Federal en la esfera de sus atribuciones, establecer\u00c3\u00a1 un sistema de alerta \n\noportuna para informar al Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n peri\u00c3\u00b3dicamente sobre la importaci\u00c3\u00b3n de mercanc\u00c3\u00adas \nvulnerables. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2002.- Dip. Beatriz Elena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. \n\nEnrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, Secretario.- Sen. Sara I. \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diez d\u00c3\u00adas del mes \nde marzo de dos mil tres.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Santiago \nCreel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nComercio Exterior. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de enero de 2006 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se Reforman los Art\u00c3\u00adculos 1, 2; 3; el nombre del T\u00c3\u00adtulo Segundo y de su Cap\u00c3\u00adtulo II; \n\nlas fracciones II, VIII, IX y XI del Art\u00c3\u00adculo 5; Art\u00c3\u00adculos 6; 7; 75; 84; 90; 91; 92 y la fracci\u00c3\u00b3n VI del Art\u00c3\u00adculo \n94; y se Adicionan una fracci\u00c3\u00b3n VII al Art\u00c3\u00adculo 4; una fracci\u00c3\u00b3n XII al Art\u00c3\u00adculo 5, para que la actual pase a \nser XIII; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al Art\u00c3\u00adculo 6; un Art\u00c3\u00adculo 17 A; un Art\u00c3\u00adculo 20 A, a la Ley de Comercio \nExterior, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Para efectos de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n VII, del art\u00c3\u00adculo 4o. de esta Ley, las \n\nDependencias y Entidades de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal que administren o controlen una \nrestricci\u00c3\u00b3n o regulaci\u00c3\u00b3n no arancelar\u00c3\u00ada, deber\u00c3\u00a1n desarrollar en un plazo no mayor a 12 meses, contados a \npartir de la entrada en vigor del presente Decreto, un plan de trabajo en el que establecer\u00c3\u00a1n \nresponsables, metas, plazos comprometidos y adem\u00c3\u00a1s acciones necesarias para interconectarse \nelectr\u00c3\u00b3nicamente con la Secretar\u00c3\u00ada de Econom\u00c3\u00ada y con la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n\n \nAsimismo se establecer\u00c3\u00a1 la interconexi\u00c3\u00b3n electr\u00c3\u00b3nica con las entidades prevalidadoras autorizadas en \n\nt\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto por el art\u00c3\u00adculo 16-A de la Ley Aduanera, a fin de que el agente o apoderado \naduanal est\u00c3\u00a9n en posibilidades de verificar el cumplimiento con las restricciones o regulaciones no \narancelarias que correspondan. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2005.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. \n\nHeliodoro D\u00c3\u00adaz Esc\u00c3\u00a1rraga, Presidente.- Sen. Sara Isabel Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. Ma. \nSara Rocha Medina, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinte d\u00c3\u00adas del \nmes de enero de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde Comercio Exterior. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de diciembre de 2006 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 53, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 64, segundo p\u00c3\u00a1rrafo en su encabezado; \n\n68, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 89 D, fracci\u00c3\u00b3n I; 93, pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; y 97, fracciones II y III; se adiciona el art\u00c3\u00adculo \n65 A; y se derogan los art\u00c3\u00adculos 68, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo y 93, fracci\u00c3\u00b3n V, de la Ley de Comercio Exterior, para \nquedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n, y ser\u00c3\u00a1 aplicable a la \ntotalidad de las importaciones, independientemente de su origen y procedencia, incluidas las de Estados \nUnidos de Am\u00c3\u00a9rica y Canad\u00c3\u00a1. \n\n \nSegundo. Las disposiciones del Reglamento de la Ley de Comercio Exterior publicado en el Diario \n\nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 1993, continuar\u00c3\u00a1n aplic\u00c3\u00a1ndose en todo lo que no se \noponga al presente Decreto, hasta que se expidan las reformas correspondientes. \n\n \nTercero. Los procedimientos administrativos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite al momento de la entrada \n\nen vigor del presente Decreto, se resolver\u00c3\u00a1n en los t\u00c3\u00a9rminos de la Ley de Comercio Exterior publicada en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de julio de 1993, y de las reformas a dicha ley publicadas en dicho \n\u00c3\u00b3rgano informativo el 13 de marzo de 2003 y 24 de enero de 2006. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de diciembre de 2006.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. \n\nJorge Zerme\u00c3\u00b1o Infante, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Ma. \nMercedez Maciel Ortiz, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinte d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil seis.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se abrogar el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 131 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos en_materia_de comercio_exterior , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/1/1986:??.??:??] , el ley que establece_el_r\u00e3 \u00a9 gemir de exportaci\u00e3 \u00b3 n de el oro , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/1980:??.??:??] y el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n o ordenamiento que se le oponer . 3 . - en tanto se expedir el disposici\u00f3n reglamentario de este ley , seguir\u00e3 \u00a1 n en vigor el reglamento contra pr\u00e3 \u00a1 cticas desleales_de_comercio_internacional , el reglamento_sobre_permisos_de_importaci\u00e3 \u00b3 n y exportaci\u00e3 \u00b3 n de mercanc\u00e3 \u00ad as sujetas a restricciones , el decreto que establecer el organizaci\u00e3 \u00b3 n y funciones_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n de aranceles y controles a el comercio_exterior , el decreto por el que se establecer el premio_nacional_de_exportaci\u00e3 \u00b3 n y el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n expedir con anterioridad en todo el que no se le oponer . cuarto . - el procedimiento administrativo a que se referir este ordenamiento que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el momento de su entrada en vigor , se resolver\u00e3 \u00a1 n en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_reglamentaria de el art\u00e3 \u00ad culo 131 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos en_materia_de comercio_exterior . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:13/7/1993:??.??:??] . - sen . mauricio_vald\u00e3 \u00a9 segundo rodr\u00e3 \u00ad guez , presidente . - dip . romeo_flores_leal , presidente . - sen . ram\u00e3 \u00b3 n serrano_ahumada , secretario . - dip . luis_moreno_bustamante , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/1993:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 patrocinio_gonz\u00e3 \u00a1 lez blanco_garrido . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe de errata a el ley_de_comercio_exterior , publicar el [??:27/7/1993:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/8/1993:??.??:??] p\u00e3 \u00a1 gina 60 , 1 columna , rengl\u00e3 \u00b3 n 20 , decir : procedimiento en_materia_de salvaguarda . deber decir : procedimiento en_materia_de medida de salvaguarda . decreto que reforma , adicionar y derogar disposici\u00f3n de diverso ley relacionar con el tratado_de_libre_comercio_de_am\u00e3 \u00a9 rico de el norte . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/12/1993:??.??:??] articulo_primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 60 , 68 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 80 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 97 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n i y 98 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00f3n i y ii_de_la_ley_de_comercio_exterior , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/1994:??.??:??] . 2 . - el reforma a el inciso ( b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 52 de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/1996:??.??:??] . 3 . - el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 10 de el ley_de_expropiaci\u00e3 \u00b3 n , se aplicar\u00e3 \u00a1 a el expropiaci\u00f3n que se realizar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . cuarto . - el ampliaci\u00e3 \u00b3 n de el plazo de protecci\u00e3 \u00b3 n de el derecho de propiedad intelectual a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 23 de el ley_federal_de_derechos_de_autor que se reforma , ser\u00e3 \u00a1 aplicable a aquel derecho que no haber ingresar a el r\u00e3 \u00a9 gemir de dominio p\u00e3\u00bablico a el fecha en que el presente decreto entre en vigor . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/1993:??.??:??] . - dip . cuauht\u00e3 \u00a9 moc l\u00e3 \u00b3 pez s\u00e3 \u00a1 nchez , presidente . - sen . eduardo_robledo_rinc\u00e3 \u00b3 n , presidente . - dip . juan_adri\u00e3 \u00a1 n ram\u00e3 \u00ad rez garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - sen . israel_soberanis_nogueda , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 15 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1993:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 patrocinio_gonz\u00e3 \u00a1 lez blanco_garrido . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/2000:??.??:??] disposiciones_transitorias_de_la_ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo primero . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo de este decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i._la reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 28 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/2/2001:??.??:??] . ii . para el efecto de el art\u00e3 \u00ad culo 31 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el demanda presentar antes_de el 1o . de [??:??/1/2001:??.??:??] , ser\u00e3 \u00a1 n competencia de el sala_regional que corresponder , de conformidad con el citar art\u00e3 \u00ad culo 31 , vigente hasta el [??:31/12/2000:??.??:??] . iii . se reforma el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n por el de tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa . en_consecuencia , se reforma el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n tanto en su t\u00e3 \u00ad tul_o como en su disposici\u00f3n , as\u00e3 \u00ad como en todo aquel contener en el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y en el dem\u00e3 \u00a1 segundo ley fiscal y administrativo federal , en el que se citar a el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , para sustituir ese nombre por el de tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/2001:??.??:??] . 2 . el menci\u00f3n hacer en el presente decreto a el secretar\u00e3 \u00ad as cuyo denominaci\u00f3n se modificar por efecto de el decreto publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [J:30/11/2000:??.??:??] , mediante el cual se reform\u00e3 \u00b3 el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , se entender\u00e3 \u00a1 n conforme_a el denominaci\u00e3 \u00b3 n que para cada uno se estableci\u00e3 \u00b3 en este \u00e3\u00baltimo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/12/2000:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . ricardo_francisco_garc\u00e3 \u00ad a cervantes , presidente . - sen . yolanda_gonz\u00e3 \u00a1 lez hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - dip . manuel_medell\u00e3 \u00ad n mil\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2000:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_comercio_exterior . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/3/2003:??.??:??] articulo_unico : se reforman el art\u00e3 \u00ad culo ; 28 ; 29 ; 31 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 y fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 32 , en su p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 35 ; 36 ; 37 ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o iv_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o v ; 39 ; 40 ; 41 ; 42 ; 43 ; 44 ; 45 ; 46 ; 47 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 48 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , as\u00e3 \u00ad como el fracci\u00f3n i a iii ; nombre de el cap\u00e3 \u00ad tul_o i_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o vii ; 49 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 50 , el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y su fracci\u00e3 \u00b3 n ii , as\u00e3 \u00ad como el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 52 ; 53 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 57 , el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , el fracci\u00e3 \u00b3 n iii y el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 59 p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 ; 64 ; 66 ; 67 ; 68 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 70 ; 71 ; 74 ; 75 ; 76 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 77 ; 80 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 ; 83 ; 86 ; 88 ; 90 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y de el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo el fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 91 ; 93 , fracci\u00f3n iii y v ; 94 , fracci\u00e3 \u00b3 n ix ; 95 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 y 4 ; 96 fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 97 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 98 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; se adicionan uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 23 ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 33 ; el fracci\u00f3n i a iii a el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 39 ; uno pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 42 ; el fracci\u00f3n i y ii a el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 44 ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 a el art\u00e3 \u00ad culo 45 ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 47 ; uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 48 ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 51 ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 a el art\u00e3 \u00ad culo 53 ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , con el fracci\u00f3n i a iii , as\u00e3 \u00ad como uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 64 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 para pasar a ser el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , as\u00e3 \u00ad como uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , a el art\u00e3 \u00ad culo 68 ; el fracci\u00f3n i y ii a el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 70 ; el art\u00e3 \u00ad culo 70 a ; el art\u00e3 \u00ad culo 70 b ; el fracci\u00f3n i a v a el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , as\u00e3 \u00ad como uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 71 ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 72 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 , 4 y 5 a el art\u00e3 \u00ad culo 83 , pasar el actual p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 y 4 a ser el respectivo p\u00e3 \u00a1 rrafos 6 , s\u00e3 \u00a9 p_timo y 8 de decir art\u00e3 \u00ad culo ; uno cap\u00e3 \u00ad tul_o v denominar \u00e2 \u0080 \u009c procedimientos_especiales\u00e2 \u0080 \u009d a el t\u00e3 \u00ad tul_o vii , que comprender de el art\u00e3 \u00ad culo 89A a el 89F ; y el fracci\u00f3n x y xi a el art\u00e3 \u00ad culo 94 , pasar el actual fracci\u00e3 \u00b3 n x a ser el fracci\u00e3 \u00b3 n xii ; y se derogan el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 48 ; y el art\u00e3 \u00ad culo 60 ; todo ellos de el ley_de_comercio_exterior , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n , y ser\u00e3 \u00a1 aplicable a el totalidad de el importaci\u00f3n , independientemente de su origen y procedencia , incluir el de estados_unidos_de_am\u00e3 \u00a9 rico y canad\u00e3 \u00a1 . 2 . - el disposici\u00f3n de el reglamento_de_la_ley_de_comercio_exterior publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/1993:??.??:??] , continuar\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose en todo el que no se oponer a el presente decreto , hasta en tanto se expedir el reforma correspondiente . 3 . - el procedimiento administrativo que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el momento de el entrada en vigor de el presente decreto , se resolver\u00e3 \u00a1 n en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_de_comercio_exterior publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/7/1993:??.??:??] . cuarto . - el ejecutivo_federal en el esfera de su atribuci\u00f3n , establecer\u00e3 \u00a1 uno sistema de alerta oportuno para informar a el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n peri\u00e3 \u00b3 dicamente sobre el importaci\u00e3 \u00b3 n de mercanc\u00e3 \u00ad as vulnerable . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2002:??.??:??] . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidenta . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 10 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/3/2003:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_comercio_exterior . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/1/2006:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforman_los_art\u00e3 \u00ad culo 1 , 2 ; 3 ; el nombre de el t\u00e3 \u00ad tul_o segundo y de su cap\u00e3 \u00ad tul_o ii ; el fracci\u00f3n ii , viii , ix y xi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5 ; art\u00e3 \u00ad culo 6 ; 7 ; 75 ; 84 ; 90 ; 91 ; 92 y el fracci\u00e3 \u00b3 n vi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 94 ; y se adicionan uno fracci\u00e3 \u00b3 n vii a el art\u00e3 \u00ad culo 4 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n xii a el art\u00e3 \u00ad culo 5 , para que el actual pase a ser xiii ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 6 ; uno art\u00e3 \u00ad culo 17 a ; uno art\u00e3 \u00ad culo 20 a , a el ley_de_comercio_exterior , para quedar como seguir : .......... transitorios_art\u00e3 \u00ad culo primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - para efecto de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n vii , de el art\u00e3 \u00ad culo 4o . de este ley , el dependencias y entidades_de_la_administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal que administrar o controlar uno restricci\u00e3 \u00b3 n o regulaci\u00e3 \u00b3 n no arancelar\u00e3 \u00ad a , deber\u00e3 \u00a1 n desarrollar en uno plazo no mayor a 12 mes , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , uno plan de trabajo en el que establecer\u00e3 \u00a1 n responsable , meta , plazo comprometer y adem\u00e3 \u00a1 segundo acci\u00f3n necesario para interconectar se electr\u00e3 \u00b3 nicamente con el secretar\u00e3 \u00ad a de econom\u00e3 \u00ad a y con el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . asimismo se establecer\u00e3 \u00a1 el interconexi\u00e3 \u00b3 n electr\u00e3 \u00b3 nica con el entidad prevalidadoras autorizar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo 16-A de el ley_aduanera , a_fin_de que el agente o apoderado aduanal est\u00e3 \u00a9 n en posibilidad de verificar el cumplimiento con el restricci\u00f3n o regulaci\u00f3n no arancelario que corresponder . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2005:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . heliodoro_d\u00e3 \u00ad az esc\u00e3 \u00a1 rraga , presidente . - sen . sara_isabel_castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - dip . ma . sara_rocha_medina , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 20 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_comercio_exterior . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/12/2006:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 53 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 64 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo en su encabezar ; 68 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; TM_d:89 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 93 , pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y 97 , fracci\u00f3n ii y iii ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 65 a ; y se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 68 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo y 93 , fracci\u00e3 \u00b3 n v , de el ley_de_comercio_exterior , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n , y ser\u00e3 \u00a1 aplicable a el totalidad de el importaci\u00f3n , independientemente de su origen y procedencia , incluir el de estados_unidos_de_am\u00e3 \u00a9 rico y canad\u00e3 \u00a1 . 2 . el disposici\u00f3n de el reglamento_de_la_ley_de_comercio_exterior publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/1993:??.??:??] , continuar\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose en todo el que no se oponer a el presente decreto , hasta que se expedir el reforma correspondiente . 3 . el procedimiento administrativo que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el momento de el entrada en vigor de el presente decreto , se resolver\u00e3 \u00a1 n en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_de_comercio_exterior publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/7/1993:??.??:??] , y de el reforma a decir ley publicar en decir \u00e3 \u00b3 rgano informativo el [??:13/3/2003:??.??:??] y [??:24/1/2006:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/12/2006:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_zerme\u00e3 \u00b1 o infante , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . ma . mercedez_maciel_ortiz , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 20 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2006:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 7, "primero-": 5, "la": 109, "presente": 20, "ley": 27, "entrar\u00e3\u00a1": 8, "en": 82, "vigor": 15, "al": 42, "d\u00e3\u00ada": 4, "siguiente": 4, "de": 225, "su": 18, "publicaci\u00e3\u00b3n": 10, "el": 87, "diario": 15, "oficial": 15, "federaci\u00e3\u00b3n": 23, "segundo-": 4, "se": 43, "abroga": 1, "reglamentaria": 2, "del": 51, "art\u00e3\u00adculo": 52, "131": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 8, "pol\u00e3\u00adtica": 8, "los": 30, "estados": 10, "unidos": 10, "mexicanos": 8, "materia": 4, "comercio": 17, "exterior": 15, "publicada": 6, "13": 4, "enero": 8, "1986": 1, "que": 32, "establece": 3, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "exportaci\u00e3\u00b3n": 3, "oro": 1, "30": 4, "diciembre": 15, "1980": 1, "y": 71, "las": 30, "dem\u00e3\u00a1s": 3, "disposiciones": 12, "u": 1, "ordenamientos": 1, "le": 2, "opongan": 2, "tercero-": 3, "tanto": 3, "expiden": 1, "reglamentarias": 1, "esta": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "reglamento": 4, "contra": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "desleales": 1, "internacional": 1, "sobre": 2, "permisos": 1, "importaci\u00e3\u00b3n": 2, "mercanc\u00e3\u00adas": 2, "sujetas": 1, "a": 40, "restricciones": 2, "decreto": 28, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "funciones": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "aranceles": 1, "controles": 1, "por": 16, "premio": 1, "nacional": 1, "expedidas": 1, "con": 9, "anterioridad": 1, "todo": 3, "lo": 12, "no": 7, "cuarto-": 3, "procedimientos": 3, "administrativos": 3, "refiere": 3, "este": 3, "ordenamiento": 1, "encuentren": 3, "tr\u00e3\u00a1mite": 3, "momento": 3, "entrada": 5, "resolver\u00e3\u00a1n": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 4, "m\u00e3\u00a9xico": 12, "d": 2, "f": 1, "julio": 5, "1993-": 2, "sen": 12, "mauricio": 1, "vald\u00e3\u00a9s": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "presidente-": 11, "dip": 12, "romeo": 1, "flores": 1, "leal": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "serrano": 1, "ahumada": 1, "secretario-": 9, "luis": 1, "moreno": 1, "bustamante": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 6, "cumplimiento": 7, "dispuesto": 8, "fracci\u00e3\u00b3n": 26, "i": 19, "89": 7, "para": 18, "debida": 6, "observancia": 6, "expido": 6, "residencia": 6, "poder": 6, "ejecutivo": 7, "federal": 18, "ciudad": 6, "distrito": 6, "diecinueve": 1, "d\u00e3\u00adas": 6, "mes": 6, "mil": 5, "novecientos": 2, "noventa": 2, "tres-": 3, "carlos": 3, "salinas": 2, "gortari-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "secretario": 6, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "jos\u00e3\u00a9": 2, "patrocinio": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "blanco": 2, "garrido-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 8, "fe": 1, "erratas": 1, "27": 3, "1993": 7, "25": 1, "agosto": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "60": 2, "primera": 1, "columna": 1, "rengl\u00e3\u00b3n": 1, "20": 2, "dice:": 1, "procedimiento": 2, "salvaguarda": 2, "debe": 1, "decir:": 1, "medidas": 1, "adiciona": 2, "deroga": 1, "diversas": 5, "leyes": 2, "relacionadas": 1, "tratado": 1, "libre": 1, "am\u00e3\u00a9rica": 3, "norte": 1, "publicado": 8, "22": 1, "articulo": 2, "reforman": 8, "art\u00e3\u00adculos": 5, "68": 4, "primer": 9, "p\u00e3\u00a1rrafo": 42, "80": 2, "97": 3, "98": 2, "fracciones": 11, "ii": 7, "quedar": 4, "como": 11, "sigue:": 4, "": 5, "1o": 5, "1994": 1, "inciso": 1, "(b)": 1, "52": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "fiscal": 10, "1996": 1, "10": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "expropiaciones": 1, "realicen": 1, "partir": 2, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "plazo": 2, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "derechos": 3, "propiedad": 1, "intelectual": 1, "23": 1, "autor": 1, "ser\u00e3\u00a1": 3, "aplicable": 3, "aquellos": 1, "hayan": 1, "ingresado": 1, "dominio": 1, "p\u00e3\u00bablico": 2, "fecha": 1, "entre": 1, "df": 5, "14": 2, "cuauht\u00e3\u00a9moc": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "eduardo": 1, "robledo": 1, "rinc\u00e3\u00b3n": 1, "juan": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 5, "garc\u00e3\u00ada": 2, "israel": 1, "soberanis": 1, "nogueda": 1, "quince": 1, "fiscales": 2, "31": 5, "2000": 3, "transitorias": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 5, "tribunal": 8, "d\u00e3\u00a9cimo": 2, "primero": 10, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaciones": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "siguiente:": 1, "28": 2, "febrero": 1, "2001": 3, "efectos": 3, "demandas": 1, "presentadas": 1, "antes": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "competencia": 1, "sala": 1, "regional": 1, "corresponda": 1, "conformidad": 1, "citado": 1, "vigente": 1, "hasta": 3, "iii": 5, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "justicia": 2, "administrativa": 2, "consecuencia": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 5, "sus": 2, "as\u00e3\u00ad": 6, "todas": 1, "aquellas": 1, "contenidas": 1, "administrativas": 1, "federales": 1, "cite": 1, "sustituir": 1, "ese": 1, "nombre": 3, "segundo": 19, "menciones": 1, "hechas": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "cuyas": 1, "denominaciones": 1, "modificaron": 1, "jueves": 1, "noviembre": 1, "mediante": 1, "cual": 1, "reform\u00e3\u00b3": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "conforme": 1, "cada": 1, "una": 4, "estableci\u00e3\u00b3": 1, "\u00e3\u00baltimo": 8, "2000-": 1, "enrique": 3, "jackson": 3, "ricardo": 1, "francisco": 2, "cervantes": 1, "yolanda": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "manuel": 1, "medell\u00e3\u00adn": 1, "mil\u00e3\u00a1n": 1, "veintinueve": 1, "dos": 4, "mil-": 1, "vicente": 3, "fox": 3, "quesada-": 3, "santiago": 2, "creel": 2, "miranda-": 2, "adicionan": 5, "derogan": 4, "marzo": 3, "2003": 2, "unico:": 1, "art\u00e3\u00adculos;": 1, "28;": 1, "29;": 1, "i;": 3, "32": 1, "segundo;": 4, "35;": 1, "36;": 1, "37;": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 4, "iv": 2, "v;": 2, "39;": 2, "40;": 1, "41;": 1, "42;": 2, "43;": 1, "44;": 2, "45;": 2, "46;": 1, "47": 1, "primero;": 4, "48": 1, "iii;": 4, "vii;": 1, "49": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 5, "50": 1, "52;": 1, "53": 2, "57": 1, "59": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 6, "64;": 2, "66;": 1, "67;": 1, "70;": 2, "71;": 2, "74;": 1, "75;": 2, "76": 1, "77;": 1, "83;": 1, "86;": 1, "88;": 1, "90": 1, "91;": 2, "93": 3, "94": 2, "ix;": 1, "95": 1, "tercero": 5, "cuarto;": 1, "96": 1, "iv;": 1, "un": 24, "tercer": 3, "23;": 1, "33;": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "cuarto": 3, "47;": 1, "48;": 2, "51;": 1, "53;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "actual": 3, "pasar": 1, "ser": 4, "68;": 1, "70": 2, "a;": 3, "b;": 1, "v": 3, "72;": 1, "quinto": 1, "83": 1, "pasando": 2, "actuales": 1, "respectivos": 1, "sexto": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "octavo": 1, "dicho": 2, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "denominado": 1, "\u00e2\u0080\u009cprocedimientos": 1, "especiales\u00e2\u0080\u009d": 1, "vii": 3, "comprende": 1, "89a": 1, "89f;": 1, "x": 2, "xi": 2, "xii;": 1, "60;": 1, "todos": 1, "ellos": 1, "totalidad": 2, "importaciones": 2, "independientemente": 2, "origen": 2, "procedencia": 2, "incluidas": 2, "canad\u00e3\u00a1": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 2, "oponga": 2, "expidan": 2, "reformas": 3, "correspondientes": 2, "esfera": 1, "atribuciones": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 2, "sistema": 1, "alerta": 1, "oportuna": 1, "informar": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "vulnerables": 1, "15": 1, "2002-": 1, "beatriz": 1, "elena": 1, "paredes": 1, "rangel": 1, "presidenta-": 1, "rivera": 2, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "sara": 3, "castellanos": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "diez": 1, "24": 2, "2006": 3, "\u00e3\u009anico-": 2, "1": 1, "2;": 1, "3;": 1, "ii;": 1, "viii": 1, "ix": 1, "5;": 1, "6;": 2, "7;": 1, "84;": 1, "90;": 1, "92": 1, "vi": 1, "94;": 1, "4;": 1, "xii": 1, "5": 1, "pase": 1, "xiii;": 1, "17": 1, "4o": 1, "dependencias": 1, "entidades": 2, "administren": 1, "o": 4, "controlen": 1, "restricci\u00e3\u00b3n": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "arancelar\u00e3\u00ada": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "desarrollar": 1, "mayor": 1, "12": 2, "meses": 1, "contados": 1, "plan": 1, "trabajo": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "responsables": 1, "metas": 1, "plazos": 1, "comprometidos": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "acciones": 1, "necesarias": 1, "interconectarse": 1, "electr\u00e3\u00b3nicamente": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 2, "econom\u00e3\u00ada": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "asimismo": 1, "interconexi\u00e3\u00b3n": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 1, "prevalidadoras": 1, "autorizadas": 1, "16-a": 1, "aduanera": 1, "fin": 1, "agente": 1, "apoderado": 1, "aduanal": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "posibilidades": 1, "verificar": 1, "regulaciones": 1, "arancelarias": 1, "correspondan": 1, "2005-": 1, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "isabel": 1, "secretaria-": 3, "ma": 2, "rocha": 1, "medina": 1, "veinte": 2, "seis-": 2, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "21": 1, "64": 1, "encabezado;": 1, "65": 1, "dicha": 1, "publicadas": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "informativo": 1, "2006-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "jorge": 1, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "mercedez": 1, "maciel": 1, "ortiz": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "javier": 1, "acu\u00e3\u00b1a-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 5, "": 338, "-": 71, "el": 312, "presente": 20, "ley": 7, "entrar\u00e3": 8, "\u00a1": 105, "en": 77, "vigor": 15, "a": 93, "d\u00e3": 12, "\u00ad": 110, "siguiente": 5, "de": 118, "su": 20, "publicaci\u00e3": 10, "\u00b3": 106, "n": 112, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 15, "2": 26, "se": 44, "abrogar": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "culo": 59, "131": 2, "constituci\u00e3": 8, "pol\u00e3": 8, "tic_a": 8, "estados_unidos_mexicanos": 8, "en_materia_de": 4, "comercio_exterior": 3, "publicar": 15, "[??:13/1/1986:????:??]": 1, "que": 32, "establece_el_r\u00e3": 1, "\u00a9": 34, "gemir": 2, "exportaci\u00e3": 2, "oro": 1, "[??:30/12/1980:????:??]": 1, "y": 69, "dem\u00e3": 3, "segundo": 9, "disposici\u00f3n": 11, "o": 6, "ordenamiento": 2, "le": 2, "oponer": 4, "3": 12, "tanto": 3, "expedir": 10, "reglamentario": 1, "este": 5, "seguir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "contra": 1, "pr\u00e3": 1, "cticas": 1, "desleales_de_comercio_internacional": 1, "reglamento_sobre_permisos_de_importaci\u00e3": 1, "mercanc\u00e3": 2, "as": 9, "sujetas": 1, "restricciones": 1, "decreto": 28, "establecer": 2, "organizaci\u00e3": 1, "funciones_de_la_comisi\u00e3": 1, "aranceles": 1, "controles": 1, "por": 16, "premio_nacional_de_exportaci\u00e3": 1, "con": 9, "anterioridad": 1, "todo": 5, "no": 9, "cuarto": 3, "procedimiento": 5, "administrativo": 4, "referir": 3, "encontrar": 3, "tr\u00e3": 3, "mite": 3, "momento": 3, "entrada": 5, "resolver\u00e3": 3, "t\u00e3": 7, "rminos": 4, "ley_reglamentaria": 1, "art\u00e3": 47, "m\u00e3": 6, "xico": 12, "d_f": 1, "[??:13/7/1993:????:??]": 1, "sen": 12, "mauricio_vald\u00e3": 1, "rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "presidente": 11, "dip": 12, "romeo_flores_leal": 1, "ram\u00e3": 2, "serrano_ahumada": 1, "secretario": 9, "luis_moreno_bustamante": 1, "r\u00e3\u00babricas": 6, "\"": 6, "cumplimiento": 7, "disponer": 8, "fracci\u00e3": 26, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 6, "para": 18, "deber": 7, "observancia": 6, "residencia": 3, "poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 6, "distrito_federal": 6, "19": 1, "[??:??/7/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "r\u00e3\u00babrica": 12, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 6, "jos\u00e3": 2, "patrocinio_gonz\u00e3": 2, "lez": 3, "blanco_garrido": 2, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe": 1, "errata": 1, "ley_de_comercio_exterior": 9, "[??:27/7/1993:????:??]": 3, "[??:25/8/1993:????:??]": 1, "p\u00e3": 54, "gina": 1, "60": 3, "1": 22, "columna": 1, "rengl\u00e3": 1, "20": 4, "decir": 7, ":": 8, "salvaguarda": 2, "medida": 1, "reforma": 10, "adicionar": 5, "derogar": 4, "diverso": 5, "relacionar": 1, "tratado_de_libre_comercio_de_am\u00e3": 1, "rico": 3, "norte": 1, "[??:22/12/1993:????:??]": 1, "articulo_primero": 1, "reformar": 6, "68": 5, "rrafo": 47, "80": 2, "97": 3, "i": 11, "98": 2, "fracci\u00f3n": 11, "ii_de_la_ley_de_comercio_exterior": 1, "quedar": 4, "como": 11, "seguir": 4, "1o": 5, "[??:??/1/1994:????:??]": 1, "inciso": 1, "(": 1, "b": 2, ")": 1, "52": 2, "c\u00e3": 2, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 2, "[??:??/1/1996:????:??]": 1, "10": 2, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "aplicar\u00e3": 1, "expropiaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "a_partir_de": 2, "ampliaci\u00e3": 1, "plazo": 3, "protecci\u00e3": 1, "derecho": 2, "propiedad": 1, "intelectual": 1, "23": 2, "ley_federal_de_derechos_de_autor": 1, "ser\u00e3": 4, "aplicable": 3, "aquel": 2, "haber": 1, "ingresar": 1, "r\u00e3": 1, "dominio": 1, "p\u00e3\u00bablico": 2, "fecha": 1, "entre": 1, "df": 5, "[??:14/12/1993:????:??]": 1, "cuauht\u00e3": 1, "moc": 1, "l\u00e3": 1, "pez": 1, "s\u00e3": 2, "nchez": 1, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 1, "juan_adri\u00e3": 1, "rez": 6, "garc\u00e3": 1, "israel_soberanis_nogueda": 1, "15": 1, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "fiscal": 2, "[??:31/12/2000:????:??]": 2, "disposiciones_transitorias_de_la_ley_org\u00e3": 1, "nica": 6, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 6, "cimo": 2, "primero": 2, "relaci\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "estar\u00e3": 1, "i_la": 1, "28": 2, "ley_org\u00e3": 4, "[??:??/2/2001:????:??]": 1, "ii": 7, "efecto": 3, "31": 3, "demanda": 1, "presentar": 1, "antes_de": 1, "[??:??/1/2001:????:??]": 2, "competencia": 1, "sala_regional": 1, "corresponder": 2, "conformidad": 1, "citar": 2, "vigente": 1, "hasta": 3, "iii": 9, "denominaci\u00e3": 3, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 2, "administrativa": 2, "en_consecuencia": 1, "tul_o": 9, "as\u00e3": 6, "contener": 1, "federal": 1, "sustituir": 1, "ese": 1, "nombre": 3, "menci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "secretar\u00e3": 3, "cuyo": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "modificar": 1, "[j:30/11/2000:????:??]": 1, "mediante": 1, "cual": 1, "reform\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "entender\u00e3": 1, "conforme_a": 1, "cada": 1, "uno": 28, "estableci\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimo": 8, "[??:28/12/2000:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 3, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "cervantes": 1, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "manuel_medell\u00e3": 1, "mil\u00e3": 1, "29": 2, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "santiago_creel_miranda": 2, "[??:13/3/2003:????:??]": 2, "articulo_unico": 1, "reforman": 1, ";": 92, "32": 1, "35": 1, "36": 1, "37": 1, "cap\u00e3": 4, "iv_de_el_t\u00e3": 1, "v": 5, "39": 2, "40": 1, "41": 1, "42": 2, "43": 1, "44": 2, "45": 2, "46": 1, "47": 2, "48": 3, "i_de_el_t\u00e3": 1, "vii": 4, "49": 1, "50": 1, "53": 3, "57": 1, "59": 1, "rrafos": 6, "64": 3, "66": 1, "67": 1, "70": 4, "71": 2, "74": 1, "75": 2, "76": 1, "77": 1, "83": 2, "86": 1, "88": 1, "90": 2, "91": 2, "93": 3, "94": 3, "ix": 2, "95": 1, "4": 5, "96": 1, "iv": 2, "adicionan": 2, "33": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "51": 1, "recorri\u00e3": 1, "ndose": 3, "actual": 4, "pasar": 3, "ser": 4, "72": 1, "5": 3, "respectivo": 1, "6": 3, "p_timo": 1, "8": 1, "denominar": 1, "\u00e2": 1, "\u0080": 2, "\u009c": 1, "procedimientos_especiales\u00e2": 1, "\u009d": 1, "comprender": 1, "89a": 1, "89f": 1, "x": 2, "xi": 1, "xii": 2, "derogan": 1, "ellos": 1, "totalidad": 2, "importaci\u00f3n": 2, "independientemente": 2, "origen": 2, "procedencia": 2, "incluir": 2, "estados_unidos_de_am\u00e3": 2, "canad\u00e3": 2, "reglamento_de_la_ley_de_comercio_exterior": 2, "[??:30/12/1993:????:??]": 2, "continuar\u00e3": 2, "aplic\u00e3": 2, "correspondiente": 2, "ejecutivo_federal": 1, "esfera": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "establecer\u00e3": 3, "sistema": 1, "alerta": 1, "oportuno": 1, "informar": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "peri\u00e3": 1, "dicamente": 1, "sobre": 1, "importaci\u00e3": 1, "vulnerable": 1, "[??:15/12/2002:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "presidenta": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:??/3/2003:????:??]": 1, "[??:24/1/2006:????:??]": 2, "\u00e3": 3, "\u009a": 2, "reforman_los_art\u00e3": 1, "viii": 1, "xi_de_el_art\u00e3": 1, "7": 1, "84": 1, "92": 1, "vi_de_el_art\u00e3": 1, "pase": 1, "xiii": 1, "17": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "4o": 1, "dependencias": 1, "entidades_de_la_administraci\u00e3": 1, "administrar": 1, "controlar": 1, "restricci\u00e3": 1, "regulaci\u00e3": 1, "arancelar\u00e3": 1, "deber\u00e3": 1, "desarrollar": 1, "mayor": 1, "12": 1, "mes": 1, "contar": 1, "plan": 1, "trabajo": 1, "responsable": 1, "meta": 1, "comprometer": 1, "adem\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 1, "necesario": 1, "interconectar": 1, "electr\u00e3": 2, "nicamente": 1, "econom\u00e3": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "asimismo": 1, "interconexi\u00e3": 1, "entidad": 1, "prevalidadoras": 1, "autorizar": 1, "16-a": 1, "ley_aduanera": 1, "a_fin_de": 1, "agente": 1, "apoderado": 1, "aduanal": 1, "est\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "verificar": 1, "restricci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "arancelario": 1, "[??:14/12/2005:????:??]": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "secretaria": 3, "ma": 2, "sara_rocha_medina": 1, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "[??:21/12/2006:????:??]": 1, "encabezar": 1, "tm_d:89": 1, "65": 1, "rgano": 1, "informativo": 1, "[??:12/12/2006:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "\u00b1": 2, "infante": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "mercedez_maciel_ortiz": 1, "[??:??/12/2006:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "acu\u00e3": 1}}}, "TF": {"ley": 73, "de": 1457, "comercio": 56, "exterior": 33, "nueva": 1, "publicada": 8, "en": 484, "el": 410, "diario": 50, "oficial": 51, "la": 850, "federaci\u00e3\u00b3n": 60, "27": 4, "julio": 6, "1993": 8, "texto": 1, "vigente": 4, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 10, "dof": 129, "21-12-2006": 10, "al": 113, "margen": 5, "un": 114, "sello": 1, "con": 85, "escudo": 1, "nacional": 58, "que": 389, "dice:": 2, "estados": 16, "unidos": 15, "mexicanos-": 1, "presidencia": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos": 4, "salinas": 3, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 2, "los": 295, "mexicanos": 12, "a": 419, "sus": 22, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 327, "ha": 4, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 16, "decreto": 29, "\"el": 1, "d": 3, "e": 16, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 1, "titulo": 9, "i": 65, "disposiciones": 34, "generales": 11, "capitulo": 21, "unico": 3, "art\u00e3\u00adculo": 257, "1o-": 1, "presente": 27, "tiene": 2, "por": 110, "objeto": 19, "regular": 7, "y": 348, "promover": 2, "incrementar": 1, "competitividad": 3, "econom\u00e3\u00ada": 10, "propiciar": 1, "uso": 2, "eficiente": 1, "recursos": 8, "productivos": 3, "del": 190, "pa\u00e3\u00ads": 44, "integrar": 1, "adecuadamente": 1, "mexicana": 3, "internacional": 21, "defender": 1, "planta": 2, "productiva": 3, "pr\u00e3\u00a1cticas": 19, "desleales": 19, "contribuir": 2, "elevaci\u00e3\u00b3n": 1, "bienestar": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 2, "reformado": 58, "24-01-2006": 33, "2o-": 1, "las": 304, "esta": 46, "son": 4, "orden": 3, "p\u00e3\u00bablico": 13, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 19, "toda": 5, "sin": 16, "perjuicio": 5, "lo": 60, "dispuesto": 21, "tratados": 18, "o": 312, "convenios": 13, "internacionales": 22, "m\u00e3\u00a9xico": 33, "sea": 24, "parte": 27, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "estas": 8, "corresponden": 1, "para": 114, "efectos": 15, "administrativos": 6, "ejecutivo": 20, "federal": 48, "conducto": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 120, "3o-": 1, "entender\u00e3\u00a1": 7, "por:": 1, "econom\u00e3\u00ada;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 80, "reformada": 38, "ii": 50, "comisi\u00e3\u00b3n": 24, "exterior;": 1, "iii": 47, "cuotas": 48, "compensatorias": 44, "aquellas": 7, "aplican": 1, "mercanc\u00e3\u00adas": 54, "importadas": 3, "condiciones": 20, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 33, "precios": 42, "subvenci\u00e3\u00b3n": 9, "su": 74, "origen": 37, "conforme": 32, "establecido": 9, "ley;": 1, "iv": 27, "reglas": 9, "car\u00e3\u00a1cter": 8, "general": 4, "emita": 3, "sobre": 21, "regulaciones": 5, "restricciones": 7, "no": 87, "arancelarias": 18, "programas": 8, "instrumentos": 5, "adicionada": 6, "v": 25, "reglamento": 13, "cuando": 52, "refiera": 3, "plazos": 3, "d\u00e3\u00adas": 33, "entender\u00e3\u00a1n": 3, "h\u00e3\u00a1biles": 2, "meses": 8, "a\u00e3\u00b1os": 6, "calendario": 1, "segundo": 21, "facultades": 5, "comisiones": 3, "auxiliares": 2, "denominaci\u00e3\u00b3n": 9, "t\u00e3\u00adtulo": 12, "4o-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 6, "siguientes": 14, "facultades:": 1, "crear": 1, "aumentar": 2, "disminuir": 1, "suprimir": 1, "aranceles": 8, "mediante": 16, "decretos": 5, "publicados": 5, "conformidad": 7, "131": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 10, "pol\u00e3\u00adtica": 10, "mexicanos;": 2, "restringir": 4, "prohibir": 1, "exportaci\u00e3\u00b3n": 30, "importaci\u00e3\u00b3n": 28, "circulaci\u00e3\u00b3n": 10, "tr\u00e3\u00a1nsito": 10, "estime": 6, "urgente": 1, "establecer": 14, "medidas": 58, "trav\u00e3\u00a9s": 13, "acuerdos": 7, "expedidos": 2, "caso": 43, "conjuntamente": 3, "autoridad": 17, "competente": 7, "federaci\u00e3\u00b3n;": 4, "extranjeras": 4, "territorio": 13, "procedentes": 2, "destinadas": 2, "conducir": 1, "negociaciones": 3, "comerciales": 13, "correspondan": 3, "otras": 9, "dependencias": 13, "federal;": 1, "vi": 15, "coordinar": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 4, "entidades": 10, "administraci\u00e3\u00b3n": 12, "p\u00e3\u00bablica": 15, "gobiernos": 2, "actividades": 4, "promoci\u00e3\u00b3n": 10, "as\u00e3\u00ad": 32, "como": 57, "concertar": 2, "acciones": 4, "materia": 29, "sector": 4, "privado": 2, "vii": 7, "administren": 2, "controlen": 2, "una": 69, "restricci\u00e3\u00b3n": 11, "regulaci\u00e3\u00b3n": 11, "arancelaria": 3, "encuentren": 6, "interconectadas": 1, "electr\u00e3\u00b3nicamente": 2, "hacienda": 6, "cr\u00e3\u00a9dito": 6, "cap\u00e3\u00adtulo": 10, "5o-": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "estudiar": 2, "proyectar": 2, "proponer": 4, "modificaciones": 4, "arancelarias;": 1, "tramitar": 2, "resolver": 9, "investigaciones": 5, "salvaguarda": 36, "imponer": 7, "resulten": 2, "dichas": 14, "investigaciones;": 2, "modificar": 5, "mercanc\u00e3\u00adas;": 1, "origen;": 3, "otorgar": 1, "permisos": 12, "previos": 10, "asignar": 1, "cupos": 14, "importaci\u00e3\u00b3n;": 2, "requisitos": 5, "marcado": 7, "determinar": 14, "viii": 6, "asesorar": 1, "exportadores": 10, "involucrados": 1, "extranjero": 3, "cualquier": 18, "otro": 6, "procedimiento": 26, "pueda": 5, "resultar": 2, "otros": 11, "pa\u00e3\u00adses;": 2, "ix": 4, "competentes": 5, "solicite": 2, "sectores": 4, "productivos;": 1, "x": 4, "expedir": 2, "administrativo": 12, "cumplimiento": 18, "comercial": 4, "parte;": 4, "xi": 4, "mecanismos": 12, "fomento": 2, "exportaciones": 17, "rijan": 1, "escuchando": 2, "instituciones": 3, "promotoras": 1, "privado;": 1, "xii": 3, "emitir": 4, "establezcan": 5, "\u00e3\u00a1mbito": 2, "competencia": 4, "criterios": 2, "necesarios": 5, "leyes": 5, "reglamentos": 3, "dem\u00e3\u00a1s": 16, "ordenamientos": 4, "xiii": 1, "le": 7, "encomienden": 1, "expresamente": 2, "(se": 2, "recorre)": 2, "6o-": 1, "ser\u00e3\u00a1": 7, "\u00e3\u00b3rgano": 3, "consulta": 2, "obligatoria": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 14, "materias": 2, "refieren": 6, "fracciones": 22, "4o": 7, "estar\u00e3\u00a1": 6, "encargada": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 16, "asuntos": 1, "asimismo": 5, "deber\u00e3\u00a1n": 23, "hacer": 8, "p\u00e3\u00bablicos": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 29, "transparencia": 1, "acceso": 5, "informaci\u00e3\u00b3n": 29, "gubernamental": 2, "anteproyectos": 2, "derivadas": 1, "organizaciones": 2, "empresariales": 1, "reconocidas": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "confederaciones": 1, "organismos": 6, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "asociaciones": 1, "agrupamientos": 1, "coordinen": 1, "frente": 1, "gobierno": 8, "representen": 1, "nivel": 3, "intereses": 4, "gremio": 1, "industrial": 1, "agropecuario": 1, "servicios": 5, "aduanal": 3, "interesado": 3, "podr\u00e3\u00a1n": 30, "mencionados": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 78, "adicionado": 21, "revisar\u00e3\u00a1": 1, "oficio": 11, "petici\u00e3\u00b3n": 4, "anterior": 9, "vigentes": 2, "fin": 8, "recomendar": 1, "haya": 17, "lugar": 6, "adem\u00e3\u00a1s": 6, "podr\u00e3\u00a1": 37, "celebrar": 1, "audiencias": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "interesados": 4, "7o-": 1, "mixta": 1, "auxiliar\u00e3\u00a1": 1, "facultad": 1, "refiere": 31, "4": 1, "analizar": 1, "evaluar": 2, "entre": 14, "bienes": 2, "facilitar": 3, "diversificar": 1, "consolidar": 1, "intercambio": 1, "fortalecimiento": 1, "8o-": 1, "secretariado": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "ambas": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 7, "cargo": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 6, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "cada": 5, "reglamentar\u00e3\u00a1": 1, "funcionamiento": 1, "mercancias": 1, "9o-": 1, "preferencias": 1, "efecto": 14, "mercanc\u00e3\u00ada": 40, "ser": 20, "si": 27, "considera": 5, "solo": 2, "regional": 4, "m\u00e3\u00a1s": 6, "establezca": 4, "determinen": 3, "establecidas": 3, "10-": 1, "someterse": 7, "previamente": 9, "publicarse": 8, "establecer\u00e3\u00a1n": 3, "bajo": 4, "cualquiera": 1, "criterios:": 1, "cambio": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 1, "este": 22, "especificar\u00e3\u00a1n": 1, "subpartidas": 1, "partidas": 1, "nomenclatura": 3, "sistema": 2, "armonizado": 1, "regla;": 1, "contenido": 1, "indicar\u00e3\u00a1": 1, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 2, "porcentaje": 1, "correspondiente": 15, "producci\u00e3\u00b3n": 51, "fabricaci\u00e3\u00b3n": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "especificar\u00e3\u00a1": 2, "precisi\u00e3\u00b3n": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "proceso": 1, "productivo": 2, "confiera": 1, "utilizar": 2, "adicionales": 2, "cumplir": 6, "anteriores": 7, "mismos": 5, "especificarse": 1, "regla": 1, "respectiva": 10, "11-": 1, "sujetas": 12, "importador": 3, "deber\u00e3\u00a1": 35, "comprobar": 1, "tiempo": 11, "forma": 11, "establecidos": 5, "aplicables": 3, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "vigilar": 1, "verificar": 4, "regulacion": 1, "restriccion": 1, "12-": 1, "tarifas": 2, "impuestos": 4, "cuales": 6, "ser:": 1, "ad-valorem": 4, "expresen": 2, "porcentuales": 2, "valor": 24, "aduana": 3, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "monetarios": 1, "unidad": 2, "medida": 21, "mixtos": 2, "trate": 24, "combinaci\u00e3\u00b3n": 2, "dos": 11, "13-": 1, "adoptar": 1, "modalidades:": 1, "arancel-cupo": 2, "arancelario": 1, "cierta": 1, "cantidad": 6, "exportadas": 2, "tasa": 2, "diferente": 1, "importaciones": 26, "esas": 3, "excedan": 1, "dicho": 13, "monto;": 1, "arancel": 1, "estacional": 1, "niveles": 2, "arancelarios": 1, "distintos": 3, "diferentes": 4, "per\u00e3\u00adodos": 1, "a\u00e3\u00b1o": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "14-": 1, "establecerse": 3, "previstos": 5, "secci\u00e3\u00b3n": 10, "primera": 5, "15-": 1, "casos:": 3, "asegurar": 2, "abasto": 2, "productos": 6, "destinados": 2, "consumo": 3, "b\u00e3\u00a1sico": 1, "abastecimiento": 1, "primas": 1, "productores": 20, "nacionales": 8, "controlar": 1, "naturales": 1, "renovables": 1, "necesidades": 1, "mercado": 22, "interno": 7, "internacional;": 1, "cuya": 3, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "sujeta": 4, "disposici\u00e3\u00b3n": 5, "espec\u00e3\u00adficas;": 1, "preservar": 1, "fauna": 1, "flora": 1, "riesgo": 1, "peligro": 1, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "aprovechamiento": 1, "especies;": 1, "requiera": 1, "conservar": 1, "hist\u00e3\u00b3rico": 1, "art\u00e3\u00adstico": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gico": 1, "situaciones": 2, "previstas": 4, "normas": 8, "oficiales": 9, "mexicanas": 9, "referente": 2, "seguridad": 3, "salud": 3, "sanidad": 2, "fitopecuaria": 2, "ecolog\u00e3\u00ada": 2, "acuerdo": 7, "legislaci\u00e3\u00b3n": 10, "16-": 1, "requieran": 1, "modo": 2, "temporal": 1, "corregir": 1, "desequilibrios": 1, "balanza": 1, "pagos": 1, "entrada": 8, "usados": 1, "desecho": 1, "carezcan": 1, "sustancial": 5, "procedencia;": 1, "respuesta": 1, "aplicadas": 1, "unilateralmente": 1, "necesario": 4, "impedir": 3, "concurrencia": 1, "impliquen": 1, "17-": 1, "establecimiento": 4, "publicar": 3, "procedimientos": 24, "expedici\u00e3\u00b3n": 4, "informar": 2, "acerca": 1, "expedirse": 1, "consistir\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "certificaciones": 1, "consideren": 2, "adecuados": 1, "fines": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 5, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "previsto": 9, "17": 5, "a-": 5, "cumplirse": 1, "demostrarse": 1, "documentos": 8, "contengan": 2, "medios": 3, "electr\u00e3\u00b3nicos": 2, "ambos": 5, "determine": 4, "corresponda": 6, "excepci\u00e3\u00b3n": 2, "hayan": 11, "sido": 3, "pactados": 3, "pa\u00e3\u00adses": 3, "suscrito": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "tratado": 4, "libre": 2, "acompa\u00e3\u00b1ar": 2, "pedimento": 2, "ante": 12, "agente": 2, "apoderado": 2, "aduanera": 4, "18-": 1, "casos": 6, "15": 4, "16": 3, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 3, "realice": 2, "basarse": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "elaborado": 1, "dependencia": 4, "costos": 2, "beneficios": 3, "deriven": 1, "tomar": 2, "cuenta": 5, "impacto": 1, "factores:": 2, "empleo": 3, "cadenas": 2, "productivas": 2, "ingresos": 2, "ganancias": 2, "costo": 2, "consumidores": 1, "variedad": 1, "calidad": 1, "oferta": 2, "disponible": 5, "mercados": 5, "19-": 1, "obstante": 1, "someterlas": 1, "siempre": 14, "que:": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 5, "emergencia": 2, "susceptible": 1, "producir": 2, "da\u00e3\u00b1o": 50, "dif\u00e3\u00adcilmente": 3, "reparable": 3, "seguirse": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "17;": 1, "notifique": 1, "comisi\u00e3\u00b3n;": 2, "publique": 2, "proceda": 2, "titular": 1, "limite": 1, "vigencia": 12, "per\u00e3\u00adodo": 13, "m\u00e3\u00a1ximo": 5, "20": 8, "partir": 19, "primer": 10, "acto": 3, "dentro": 18, "cual": 15, "dicha": 12, "norma": 1, "20-": 1, "todo": 8, "identificar\u00e3\u00a1n": 2, "les": 3, "tarifa": 2, "aceptar\u00e3\u00a1": 1, "certificados": 1, "firma": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 2, "emitidos": 1, "prestadores": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 3, "est\u00e3\u00a9n": 7, "acreditados": 3, "c\u00e3\u00b3digo": 10, "ella": 1, "misma": 9, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "notificaciones": 6, "relacionadas": 3, "segunda": 3, "21-": 1, "corresponde": 6, "sujetar": 1, "expedirlos": 1, "siguiente:": 3, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "formato": 1, "solicitudes": 3, "requerimientos": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 4, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "plazo": 20, "d\u00e3\u00adas;": 1, "indicar\u00e3\u00a1n": 1, "modalidades": 1, "sujeten": 1, "volumen": 7, "exportar": 1, "importar": 1, "datos": 9, "sean": 11, "22-": 1, "utilizar\u00e3\u00a1n": 1, "restringir:": 1, "23-": 1, "entiende": 3, "cupo": 3, "monto": 6, "exportado": 1, "importado": 3, "ya": 2, "medio": 3, "publicar\u00e3\u00a1": 7, "total": 7, "presentaci\u00e3\u00b3n": 5, "permiso": 2, "asignaci\u00e3\u00b3n": 6, "importadores": 11, "determinaci\u00e3\u00b3n": 22, "tomar\u00e3\u00a1": 3, "producto": 8, "sujeto": 1, "integrantes": 1, "cadena": 1, "13-03-2003": 81, "24-": 1, "asignar\u00e3\u00a1n": 1, "licitaci\u00e3\u00b3n": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "convocatoria": 1, "persona": 3, "f\u00e3\u00adsica": 2, "moral": 3, "proposiciones": 1, "adquirir": 1, "totalidad": 8, "asignado": 1, "determinada": 3, "embargo": 5, "optar": 2, "manera": 4, "fundada": 1, "razonada": 1, "promuevan": 1, "garanticen": 1, "adecuado": 1, "nuevos": 2, "solicitantes": 4, "har\u00e3\u00a1": 5, "constituyan": 1, "s\u00e3\u00ad": 2, "obst\u00e3\u00a1culo": 1, "25-": 1, "previa": 4, "exigir": 1, "importada": 5, "ostente": 1, "donde": 2, "indique": 3, "nombre": 4, "tercera": 2, "26-": 1, "sujetos": 2, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "autoridades": 3, "aduaneras": 1, "deban": 1, "punto": 1, "someter\u00e3\u00a1": 2, "27-": 1, "otra": 5, "administrativa": 16, "tenga": 19, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "procurar": 1, "mejor": 3, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 5, "practicas": 2, "28-": 1, "consideran": 2, "subvenciones": 23, "exportador": 10, "procedencia": 7, "causen": 5, "rama": 32, "id\u00e3\u00a9nticas": 10, "similares": 10, "39": 1, "personas": 8, "f\u00e3\u00adsicas": 5, "morales": 6, "importen": 4, "obligadas": 2, "pago": 7, "cuota": 46, "compensatoria": 43, "29-": 1, "existencia": 11, "causal": 3, "realizar\u00e3\u00a1": 3, "investigaci\u00e3\u00b3n": 47, "reglamentarias": 3, "prueba": 6, "otorgar\u00e3\u00a1": 3, "exista": 2, "reciprocidad": 1, "contrario": 2, "necesidad": 3, "30-": 1, "consiste": 1, "introducci\u00e3\u00b3n": 5, "precio": 16, "inferior": 2, "normal": 10, "31-": 1, "es": 11, "comparable": 4, "id\u00e3\u00a9ntica": 7, "similar": 7, "destine": 1, "curso": 10, "operaciones": 9, "normales": 5, "realicen": 2, "ventas": 6, "tales": 9, "permitan": 3, "comparaci\u00e3\u00b3n": 1, "v\u00e3\u00a1lida": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 6, "normal:": 1, "exportada": 4, "tercer": 8, "alto": 1, "representativo": 2, "reconstruido": 2, "obtendr\u00e3\u00a1": 1, "suma": 1, "gastos": 2, "utilidad": 1, "razonable": 3, "corresponder": 1, "32-": 1, "reflejen": 1, "realizado": 3, "habitualmente": 1, "compradores": 1, "vendedores": 1, "independientes": 1, "excluirse": 1, "determina": 1, "reflejan": 1, "p\u00e3\u00a9rdidas": 2, "sostenidas": 1, "transacciones": 1, "cuyos": 1, "cubrir": 1, "incurridos": 1, "puede": 1, "amplio": 1, "generen": 1, "utilidades": 1, "insuficientes": 1, "calificarlas": 1, "representativas": 1, "33-": 1, "originarias": 1, "centralmente": 3, "planificada": 3, "considerado": 1, "sustituto": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "art\u00e3\u00adculos": 7, "salvo": 5, "aquella": 2, "refleja": 1, "principios": 2, "industria": 1, "\u00e3\u00a9sta": 4, "opera": 1, "determinaciones": 1, "34-": 1, "desde": 1, "intermediario": 1, "directamente": 6, "transite": 1, "produzca": 1, "tomando": 4, "base": 8, "35-": 1, "obtener": 3, "juicio": 8, "fiable": 1, "existir": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 2, "arreglo": 1, "compensatorio": 1, "tercero": 6, "calcularse": 2, "importados": 1, "revendan": 1, "vez": 2, "comprador": 2, "independiente": 2, "revendiesen": 1, "fueran": 1, "mismo": 8, "estado": 2, "importaron": 1, "36-": 1, "comparables": 1, "ajustes": 1, "procedan": 1, "venta": 1, "diferencias": 4, "cantidades": 3, "cargas": 1, "impositivas": 1, "interesada": 10, "tome": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "determinado": 4, "ajuste": 3, "incumbir\u00e3\u00a1": 1, "esa": 3, "aportar": 1, "37-": 1, "subvenci\u00e3\u00b3n:": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "financiera": 1, "otorgue": 3, "organismo": 1, "mixto": 1, "constituido": 1, "varios": 2, "directa": 1, "indirectamente": 1, "empresa": 1, "grupo": 1, "empresas": 3, "ramas": 1, "ello": 6, "beneficio;": 1, "alguna": 5, "sostenimiento": 1, "beneficio": 5, "ejemplo": 1, "referidas": 1, "anexo": 1, "38-": 1, "recibida": 1, "extranjera": 1, "deducir\u00e3\u00a1": 1, "derechos": 4, "u": 4, "grav\u00e3\u00a1menes": 1, "sometido": 1, "neutralizar": 1, "da\u00e3\u0091o": 1, "produccion": 1, "39-": 1, "concepto": 3, "grave": 16, "salvaguarda:": 1, "material": 2, "causado": 6, "nacional;": 2, "amenaza": 11, "retraso": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "probar": 1, "causan": 2, "factores": 8, "conocimiento": 16, "pudieran": 1, "afectar": 1, "dichos": 5, "atribuir\u00e3\u00a1": 2, "40-": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 2, "conjunta": 2, "constituya": 2, "proporci\u00e3\u00b3n": 2, "importante": 3, "unos": 1, "vinculados": 3, "ellos": 4, "expresi\u00e3\u00b3n": 1, "interpretarse": 1, "sentido": 1, "referirse": 1, "resto": 1, "considerar": 3, "conjunto": 2, "fabricantes": 1, "producida": 2, "etapa": 1, "inmediata": 1, "l\u00e3\u00adnea": 1, "continua": 1, "41-": 1, "cuenta:": 1, "respecto": 3, "habido": 1, "aumento": 11, "significativo": 2, "mismas": 3, "absolutos": 3, "pa\u00e3\u00ads;": 2, "causa": 2, "causar": 5, "vende": 1, "significativamente": 2, "bien": 3, "bajar": 2, "significativa": 3, "subida": 1, "hubiera": 2, "producido;": 1, "puedan": 3, "considerando": 1, "\u00e3\u00adndices": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "pertinentes": 7, "influyan": 1, "disminuci\u00e3\u00b3n": 1, "real": 1, "potencial": 1, "productividad": 2, "rendimiento": 1, "inversiones": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "capacidad": 4, "instalada;": 1, "repercuten": 1, "internos;": 1, "magnitud": 1, "precios;": 1, "negativos": 1, "reales": 2, "potenciales": 1, "flujo": 1, "caja": 1, "existencias": 2, "salarios": 1, "crecimiento": 1, "reunir": 1, "capital": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 3, "enumeraci\u00e3\u00b3n": 1, "exhaustiva": 1, "ninguno": 2, "estos": 6, "aisladamente": 1, "bastar\u00e3\u00a1n": 1, "necesariamente": 2, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "decisiva;": 1, "elementos": 7, "considere": 5, "conveniente": 3, "proporcione": 2, "42-": 1, "incremento": 1, "probabilidad": 2, "producir\u00e3\u00a1": 1, "mismas;": 1, "suficiente": 2, "libremente": 1, "inminente": 1, "mexicano": 1, "teniendo": 1, "absorber": 1, "posible": 2, "exportaciones;": 1, "realizan": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 6, "contener": 2, "alza": 1, "internos": 1, "probablemente": 1, "har\u00e3\u00a1n": 3, "demanda": 3, "nuevas": 2, "importaciones;": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n;": 2, "naturaleza": 2, "probable": 2, "bastar\u00e3\u00a1": 1, "pero": 1, "todos": 3, "juntos": 1, "han": 2, "llevar": 3, "conclusi\u00e3\u00b3n": 3, "inminencia": 2, "aplicarse": 2, "producir\u00e3\u00ada": 1, "basar\u00e3\u00a1": 2, "hechos": 7, "simplemente": 2, "alegatos": 4, "conjeturas": 2, "posibilidades": 3, "remotas": 2, "43-": 1, "acumular": 1, "provenientes": 1, "44-": 1, "dividirse": 1, "competidores": 1, "considerados": 1, "distinta": 1, "si:": 1, "ese": 6, "venden": 1, "casi": 2, "est\u00e3\u00a1": 2, "cubierta": 1, "grado": 1, "situados": 1, "circunstancias": 7, "existe": 2, "incluso": 1, "resulte": 2, "perjudicada": 1, "porci\u00e3\u00b3n": 1, "concentraci\u00e3\u00b3n": 1, "aislado": 1, "45-": 1, "regulan": 1, "restringen": 1, "temporalmente": 1, "competidoras": 4, "necesaria": 3, "prevenir": 1, "remediar": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 3, "constatado": 1, "aumentado": 1, "tal": 6, "amenazan": 1, "consistir": 1, "46-": 1, "menoscabo": 1, "clara": 1, "47-": 1, "48-": 1, "recabar\u00e3\u00a1": 1, "relevante": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "objetivo": 2, "cuantificable": 1, "tengan": 6, "incluir:": 1, "ritmo": 1, "cuant\u00e3\u00ada": 1, "cuesti\u00e3\u00b3n": 1, "relativos;": 1, "absorbida": 1, "aumento;": 1, "cambios": 1, "instalada": 1, "derogado": 3, "derogada": 2, "comunes": 2, "49-": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "especiales": 2, "pruebas": 12, "suficientes": 3, "causal;": 1, "solicitud": 16, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "expediente": 5, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "resoluciones": 16, "administrativas": 4, "50-": 1, "presentada": 3, "legalmente": 1, "constituidas": 2, "productoras:": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 3, "importando": 2, "pretendan": 1, "importarse": 1, "representativos": 2, "menos": 6, "25%": 1, "competidora": 1, "manifestar": 2, "escrito": 4, "protesta": 1, "decir": 2, "verdad": 2, "argumentos": 5, "fundamenten": 1, "aplicar": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n": 2, "formularios": 3, "51-": 1, "directo": 2, "representantes": 3, "legales": 3, "partes": 37, "interesadas": 33, "comparezcan": 3, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "profesional": 1, "c\u00e3\u00a9dula": 1, "aquellos": 3, "pertenezcan": 1, "consejo": 1, "equivalente": 3, "designar": 1, "domicilio": 3, "convencional": 1, "recibir": 2, "52-": 1, "deber\u00e3\u00a1:": 2, "25": 3, "aceptar": 2, "declarar": 2, "inicio": 15, "resoluci\u00e3\u00b3n": 53, "respectiva;": 1, "requerir": 3, "solicitante": 2, "mayores": 1, "proporcionarse": 1, "contados": 12, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "aportarse": 1, "satisfactoriamente": 1, "requerido": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 7, "proporcionan": 1, "requeridos": 1, "abandonada": 2, "notificar\u00e3\u00a1": 5, "personalmente": 1, "desechar": 1, "cumpla": 1, "aplicable": 6, "desechamiento": 1, "53-": 1, "d\u00e3\u00ada": 14, "aquel": 2, "notificar": 4, "derecho": 4, "convenga": 3, "notificaci\u00e3\u00b3n": 3, "enviar\u00e3\u00a1": 3, "copia": 2, "anexos": 1, "confidencial": 7, "respectivos": 2, "trat\u00e3\u00a1ndose": 3, "dar\u00e3\u00a1": 4, "quienes": 3, "env\u00e3\u00aden": 1, "utilizados": 1, "23": 2, "presenten": 6, "dados": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "fecha": 6, "recibo": 2, "formulario": 1, "recibido": 1, "5": 2, "despu\u00e3\u00a9s": 3, "enviado": 1, "destinatario": 1, "transmitido": 1, "representante": 3, "diplom\u00e3\u00a1tico": 1, "aduanero": 1, "distinto": 3, "54-": 1, "probatorios": 1, "valdr\u00e3\u00a1": 1, "satisfacerse": 1, "requerimiento": 2, "55-": 1, "distribuidores": 1, "comerciantes": 1, "agentes": 1, "aduanales": 1, "mandatarios": 1, "apoderados": 1, "consignatarios": 2, "56-": 1, "enviar": 1, "copias": 1, "uno": 2, "informes": 2, "81": 1, "preliminar": 4, "57-": 1, "90": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 25, "dictar\u00e3\u00a1": 4, "podr\u00e3\u00a1:": 2, "provisional": 5, "previo": 2, "formalidades": 2, "transcurrido": 3, "45": 2, "continuar": 1, "dar": 3, "concluida": 6, "existan": 2, "alegado": 1, "posteriormente": 3, "notificarse": 4, "final": 16, "58-": 1, "terminada": 5, "someter": 1, "proyecto": 3, "59-": 1, "210": 2, "definitiva;": 1, "revocar": 2, "60-": 1, "22-12-1993": 8, "audiencia": 6, "conciliatoria": 2, "61-": 1, "solicitar": 4, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "f\u00e3\u00b3rmulas": 1, "soluci\u00e3\u00b3n": 13, "ser\u00e3\u00a1n": 6, "sancionadas": 2, "propia": 2, "incorporadas": 1, "cuarta": 1, "62-": 1, "equivalentes": 1, "diferencia": 4, "exportaci\u00e3\u00b3n;": 1, "menores": 2, "desalentar": 1, "63-": 1, "consideradas": 1, "aprovechamientos": 1, "3o": 1, "fiscal": 26, "64-": 1, "calcular\u00e3\u00a1": 1, "m\u00e3\u00a1rgenes": 3, "individuales": 3, "productoras": 2, "aporten": 1, "ello;": 1, "servir\u00e3\u00a1n": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 2, "obtenido": 1, "requerida": 1, "entorpezcan": 1, "incompletas": 1, "incorrectas": 1, "provengan": 2, "registros": 4, "contables": 4, "permita": 2, "individual": 1, "subvenciones;": 1, "durante": 7, "investigado": 4, "aportados": 1, "coadyuvantes": 1, "obtenida": 1, "investigadora": 2, "65-": 1, "cobro": 1, "provisionales": 12, "definitivas": 18, "garant\u00e3\u00adas": 3, "confirma": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "defecto": 1, "efectivas": 1, "hubieren": 3, "otorgado": 1, "modific\u00e3\u00b3": 1, "revoc\u00e3\u00b3": 1, "cancelar": 1, "devolver": 2, "correspondientes": 5, "enterado": 2, "65": 3, "cause": 1, "definitiva": 8, "tres": 2, "determine:": 1, "a)": 1, "hay": 1, "antecedentes": 2, "causante": 1, "sab\u00e3\u00ada": 1, "deb\u00e3\u00ada": 1, "haber": 1, "sabido": 1, "incurr\u00e3\u00ada": 1, "causar\u00e3\u00ada": 1, "b)": 1, "deba": 3, "masivas": 2, "efectuadas": 2, "periodo": 1, "relativamente": 3, "corto": 2, "temporalidad": 1, "(tales": 1, "r\u00e3\u00a1pida": 1, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 1, "importado)": 1, "socaven": 1, "gravemente": 1, "reparador": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "dado": 1, "oportunidad": 1, "observaciones": 1, "subvencionado": 1, "concluya": 1, "cr\u00e3\u00adticas": 3, "goza": 1, "pagadas": 1, "concedidas": 1, "incompatible": 1, "vuelva": 1, "producirse": 1, "percibir": 1, "retroactivamente": 1, "antes": 6, "66-": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "pagarse": 1, "obligados": 2, "pagarla": 1, "prueban": 1, "67-": 1, "contrarrestar": 2, "68-": 1, "revisarse": 2, "anualmente": 2, "independientemente": 5, "mecanismo": 8, "alternativo": 6, "controversias": 10, "judicial": 1, "declaren": 6, "revisi\u00e3\u00b3n": 6, "asumir": 1, "compromisos": 4, "72": 1, "confirmen": 2, "modifiquen": 2, "revoquen": 2, "tambi\u00e3\u00a9n": 3, "finales": 1, "someter\u00e3\u00a1n": 1, "21-12-2006:": 1, "derog\u00e3\u00b3": 1, "entonces": 1, "\u00e3\u00baltimo": 9, "(antes": 1, "13-03-2003)": 1, "69-": 1, "impuesto": 2, "causada": 1, "incluir": 1, "factiblemente": 1, "realizada": 1, "revocada": 1, "proyectada": 1, "efectuado": 2, "70-": 1, "eliminar\u00e3\u00a1n": 1, "cinco": 2, "vigor": 16, "concluir": 1, "iniciado:": 1, "anual": 1, "analice": 1, "tanto": 5, "examen": 9, "supresi\u00e3\u00b3n": 1, "dar\u00e3\u00ada": 1, "continuaci\u00e3\u00b3n": 2, "repetici\u00e3\u00b3n": 2, "pr\u00e3\u00a1ctica": 4, "desleal": 3, "iniciado": 2, "alguno": 1, "aviso": 3, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 1, "70": 4, "pr\u00e3\u00b3xima": 1, "expiraci\u00e3\u00b3n": 1, "vencimiento": 2, "b-": 2, "inicie": 3, "expresar": 1, "presentar": 6, "propuesta": 1, "6": 1, "comprendido": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 2, "71-": 1, "est\u00e3\u00a1n": 1, "mercanc\u00e3\u00adas:": 1, "equipajes": 1, "pasajeros": 1, "viajes": 1, "internacionales;": 2, "menajes": 1, "casa": 1, "pertenecientes": 1, "inmigrantes": 1, "repatriados": 1, "deportados": 1, "usado": 1, "residencia": 7, "extranjero;": 1, "residentes": 1, "franja": 1, "fronteriza": 1, "personal;": 1, "donadas": 1, "culturales": 1, "ense\u00e3\u00b1anza": 1, "servicio": 1, "social": 1, "contribuyentes": 1, "autorizadas": 3, "donativos": 1, "deducibles": 1, "renta": 1, "formen": 1, "patrimonio": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 4, "autorice": 1, "supuestos": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "quinta": 1, "72-": 1, "comprometa": 1, "voluntariamente": 1, "cesar": 1, "elimina": 2, "limita": 1, "suspender": 1, "an\u00e3\u00a1logos": 1, "asuman": 1, "da\u00e3\u00b1ino": 1, "preliminarmente": 1, "73-": 1, "acepte": 1, "compromiso": 2, "declarando": 1, "suspendida": 1, "asumido": 1, "incorporar\u00e3\u00a1": 1, "junto": 2, "6o": 1, "74-": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 2, "consecuencia": 5, "constata": 1, "incumplimiento": 2, "restablecer\u00e3\u00a1": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "fe": 2, "erratas": 2, "25-08-1993": 1, "75-": 1, "hacerse": 1, "mayor": 2, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "76-": 1, "todas": 3, "cuestiones": 1, "hecho": 1, "77-": 1, "hasta": 7, "cuatro": 1, "prorrogable": 1, "seis": 3, "justifique": 1, "programa": 2, "78-": 1, "cuando:": 1, "demora": 1, "entra\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00ada": 1, "cuente": 1, "amenazado": 1, "serio": 1, "79-": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "lapso": 1, "cumplir\u00e3\u00a1n": 1, "confirme": 1, "modifique": 2, "revoque": 2, "posteriores": 2, "llegaran": 1, "confirmarse": 1, "revocarse": 1, "efectivo": 1, "80-": 1, "oportuno": 2, "examinar": 1, "obre": 1, "tener": 1, "contar": 1, "reservada": 1, "ninguna": 1, "accesar": 1, "utilizarla": 1, "personal": 4, "necesarias": 4, "evitar": 1, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 2, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "precepto": 1, "sancionada": 1, "sanciones": 5, "civil": 1, "penal": 1, "procedieran": 1, "contenida": 1, "transcurridos": 1, "60": 4, "81-": 1, "53": 3, "comunicar\u00e3\u00a1": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "comparecer": 1, "defensa": 2, "interrogar": 1, "contra": 15, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 2, "82-": 1, "ofrecer": 1, "clase": 1, "excepto": 1, "confesi\u00e3\u00b3n": 1, "contrarias": 1, "buenas": 1, "costumbres": 1, "acordar": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 2, "diligencia": 2, "probatoria": 1, "conducente": 1, "controvertidos": 1, "efectuar": 2, "diligencias": 1, "proveer": 1, "abrir\u00e3\u00a1": 1, "posterioridad": 2, "ofrecimiento": 1, "expongan": 1, "conclusiones": 1, "admita": 1, "recurribles": 3, "83-": 1, "presentadas": 2, "obren": 2, "visitas": 7, "encuentre": 2, "juzgue": 1, "constatar": 1, "correctas": 1, "completas": 1, "cotejar": 1, "compulsas": 1, "fueren": 4, "acreditar": 1, "fehacientemente": 1, "resultado": 3, "visita": 4, "encuentra": 1, "verificada": 1, "correcta": 1, "completa": 1, "64": 2, "verificaci\u00e3\u00b3n": 6, "domiciliadas": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 2, "oponga": 4, "aceptarse": 1, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "efectuarse": 2, "horas": 2, "designado": 1, "inh\u00e3\u00a1biles": 1, "fuese": 1, "cuyo": 1, "ordenado": 1, "expresar\u00e3\u00a1": 1, "levantarse": 1, "acta": 1, "circunstanciada": 1, "presencia": 1, "testigos": 1, "propuestos": 1, "visitado": 1, "ausencia": 1, "negativa": 1, "practique": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 3, "84-": 1, "correo": 1, "certificado": 1, "acuse": 1, "mensajer\u00e3\u00ada": 1, "especializada": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 2, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 1, "hechas": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 4, "85-": 1, "falta": 2, "expresa": 1, "concerniente": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 4, "supletoriamente": 1, "acorde": 1, "relativo": 1, "86-": 1, "existen": 1, "suponer": 1, "realiz\u00e3\u00b3": 1, "monop\u00e3\u00b3licas": 1, "vista": 1, "87-": 1, "determinarse": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 2, "calculadas": 1, "debi\u00e3\u00a9ndose": 1, "liquidar": 1, "moneda": 1, "calcular\u00e3\u00a1n": 1, "88-": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "oportuna": 2, "89-": 1, "calcular": 1, "montos": 1, "pagarlas": 1, "garantizadas": 1, "98": 4, "89": 16, "resuelva": 2, "compensatoria;": 1, "procedente": 1, "cobertura": 1, "misma;": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "elusi\u00e3\u00b3n": 2, "insumos": 2, "piezas": 2, "componentes": 2, "realizar": 3, "montaje": 1, "salvaguarda;": 1, "integrados": 1, "ensamblados": 1, "\u00e3\u00a9stas;": 1, "menor": 2, "corresponde;": 1, "conducta": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "preliminares": 1, "c-": 1, "aclare": 1, "precise": 1, "aspecto": 1, "impongan": 2, "d-": 1, "cuyas": 2, "dio": 2, "pronuncie": 1, "demuestren": 1, "tienen": 1, "e-": 1, "firmes": 1, "dictadas": 1, "recurso": 18, "revocaci\u00e3\u00b3n": 12, "nulidad": 2, "d\u00e3\u00a9": 1, "laudo": 1, "emitido": 1, "supuesto": 1, "jur\u00e3\u00addico": 2, "obtuvo": 1, "favorable": 1, "formular": 2, "30": 5, "quede": 1, "firme": 1, "f-": 1, "28": 4, "informativo": 2, "manifiesten": 1, "8": 1, "contraargumentaciones": 1, "r\u00e3\u00a9plicas": 1, "manifestado": 1, "exportadoras": 1, "importadoras": 1, "eliminarse": 1, "repetir\u00e3\u00ada": 1, "continuar\u00e3\u00ada": 1, "100": 1, "apertura": 1, "probatorio": 1, "conveniente;": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "terminado": 1, "220": 1, "b": 1, "eliminar": 1, "dure": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "promocion": 1, "90-": 1, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 1, "mejor\u00e3\u00ada": 1, "cuantitativa": 1, "cualitativa": 1, "manufacturados": 1, "agroindustriales": 1, "concertar\u00e3\u00a1n": 1, "anuales": 1, "eficaz": 2, "buscar\u00e3\u00a1n:": 1, "aprovechar": 1, "logros": 1, "alcanzados": 1, "proyectos": 1, "prioridad": 1, "apoyo": 2, "micro": 1, "peque\u00e3\u00b1a": 1, "mediana": 1, "empresa;": 1, "problemas": 1, "enfrentan": 1, "concurrir": 1, "permanente": 1, "desregulaci\u00e3\u00b3n": 1, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluyendo": 1, "derivados": 1, "proporcionar": 2, "expedita": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "lineamientos": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "seguimiento": 1, "91-": 1, "infraestructura": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "financiamiento": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 1, "internacionalmente": 1, "aceptadas": 1, "citados": 1, "92-": 1, "premio": 3, "reconocer": 1, "esfuerzo": 1, "apoyen": 2, "actividad": 1, "exportadora": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "ganadores": 1, "categor\u00e3\u00adas": 1, "usarlo": 1, "infracciones": 2, "93-": 1, "sancionar": 1, "infracciones:": 1, "falsificar": 1, "omitirlos": 1, "alterarlos": 2, "intenci\u00e3\u00b3n": 1, "fraudulenta": 1, "negligencia": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "multa": 6, "tantos": 3, "dato": 1, "importe": 1, "consignado": 1, "documento": 1, "correspondiente;": 1, "destinar": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "expidi\u00e3\u00b3": 1, "requisito": 1, "importada;": 1, "falsos": 1, "omitir": 2, "r\u00e3\u00a9gimen": 3, "trate;": 2, "55": 1, "respectivo": 1, "180": 1, "veces": 1, "salario": 2, "m\u00e3\u00adnimo;": 1, "derogada;": 1, "divulgar": 1, "80": 3, "proporcional": 1, "ocasione": 1, "obtenga": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "distrito": 7, "momento": 5, "cometerse": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "gravedad": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "perjuicios": 1, "causados": 1, "personales": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "infractor": 2, "multas": 2, "penales": 1, "civiles": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "o\u00e3\u00adr": 1, "presunto": 1, "94-": 1, "interpuesto": 4, "resoluciones:": 1, "nieguen": 1, "desechada": 1, "52;": 2, "57": 2, "59;": 1, "actos": 8, "apliquen;": 1, "responda": 1, "a;": 4, "61;": 1, "desechen": 1, "concluyan": 2, "68": 5, "art\u00e3\u00adculo;": 2, "73;": 1, "b;": 2, "f": 2, "apliquen": 1, "interpondr\u00e3\u00a1": 2, "95-": 1, "confirmar": 1, "impugnada": 1, "fallos": 1, "dicten": 2, "contendr\u00e3\u00a1n": 1, "fijaci\u00e3\u00b3n": 1, "reclamado": 1, "fundamentos": 1, "puntos": 1, "tramitar\u00e3\u00a1": 1, "siendo": 1, "agotamiento": 1, "tribunal": 15, "justicia": 9, "31-12-2000": 6, "impugnadas": 2, "substanciar\u00e3\u00a1": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 6, "recurridas": 1, "consentidas": 1, "96-": 1, "interponga": 3, "94": 6, "95": 2, "reglas:": 2, "dictado": 1, "ejecute": 1, "impugnen": 1, "interponerse": 1, "determin\u00e3\u00b3": 2, "compensatorias;": 1, "impugnan": 1, "pronunciamiento": 1, "primeros": 1, "facultada": 1, "segundos": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "nuevo": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "interponen": 1, "sucesivos": 1, "suspender\u00e3\u00a1": 1, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "recurrente": 2, "obligado": 1, "conocer": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 1, "decretarse": 1, "aun": 1, "impugnando": 1, "dictada": 3, "impugne": 1, "dicte": 1, "ampliar": 1, "inicial": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "97-": 1, "acudir": 1, "alternativos": 6, "contenidos": 1, "optarse": 1, "mecanismos:": 1, "ni": 2, "decisi\u00e3\u00b3n": 2, "emane": 2, "ejerza": 1, "opci\u00e3\u00b3n": 1, "acepta": 1, "controversias;": 2, "acudan": 2, "podr\u00e3\u00ada": 1, "modificarse": 1, "virtud": 1, "garantizar": 3, "revisiones": 1, "pagar": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "51": 1, "contencioso": 1, "98-": 1, "96": 2, "97": 4, "relacionados": 1, "alude": 1, "i-": 1, "interponer": 2, "empezar\u00e3\u00a1": 1, "correr": 1, "sino": 1, "ii-": 1, "opte": 1, "garant\u00e3\u00ada": 1, "aceptada": 1, "transitorios": 7, "primero-": 5, "entrar\u00e3\u00a1": 8, "segundo-": 4, "abroga": 1, "reglamentaria": 2, "13": 4, "enero": 8, "1986": 1, "establece": 3, "oro": 1, "diciembre": 15, "1980": 1, "opongan": 2, "tercero-": 3, "expiden": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "funciones": 1, "controles": 1, "expedidas": 1, "anterioridad": 1, "cuarto-": 3, "ordenamiento": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 3, "1993-": 2, "sen": 12, "mauricio": 1, "vald\u00e3\u00a9s": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "presidente-": 11, "dip": 12, "romeo": 1, "flores": 1, "leal": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "serrano": 1, "ahumada": 1, "secretario-": 9, "luis": 1, "moreno": 1, "bustamante": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 6, "debida": 6, "observancia": 6, "expido": 6, "poder": 6, "ciudad": 6, "diecinueve": 1, "mes": 6, "mil": 5, "novecientos": 2, "noventa": 2, "tres-": 3, "gortari-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "secretario": 6, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "jos\u00e3\u00a9": 2, "patrocinio": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "blanco": 2, "garrido-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "agosto": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "columna": 1, "rengl\u00e3\u00b3n": 1, "debe": 1, "decir:": 1, "adiciona": 2, "deroga": 1, "diversas": 5, "am\u00e3\u00a9rica": 3, "norte": 1, "publicado": 8, "22": 1, "articulo": 2, "reforman": 8, "quedar": 4, "sigue:": 4, "": 4, "1o": 5, "1994": 1, "inciso": 1, "(b)": 1, "52": 1, "1996": 1, "10": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 1, "expropiaciones": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "propiedad": 1, "intelectual": 1, "autor": 1, "ingresado": 1, "dominio": 1, "df": 5, "14": 2, "cuauht\u00e3\u00a9moc": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "eduardo": 1, "robledo": 1, "rinc\u00e3\u00b3n": 1, "juan": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 5, "garc\u00e3\u00ada": 2, "israel": 1, "soberanis": 1, "nogueda": 1, "quince": 1, "fiscales": 2, "31": 5, "2000": 3, "transitorias": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 2, "primero": 10, "febrero": 1, "2001": 3, "demandas": 1, "sala": 1, "citado": 1, "contenidas": 1, "federales": 1, "cite": 1, "sustituir": 1, "menciones": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "denominaciones": 1, "modificaron": 1, "jueves": 1, "noviembre": 1, "reform\u00e3\u00b3": 1, "estableci\u00e3\u00b3": 1, "2000-": 1, "enrique": 3, "jackson": 3, "ricardo": 1, "francisco": 2, "cervantes": 1, "yolanda": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "manuel": 1, "medell\u00e3\u00adn": 1, "mil\u00e3\u00a1n": 1, "veintinueve": 1, "mil-": 1, "vicente": 3, "fox": 3, "quesada-": 3, "santiago": 2, "creel": 2, "miranda-": 2, "adicionan": 5, "derogan": 4, "marzo": 3, "2003": 2, "unico:": 1, "art\u00e3\u00adculos;": 1, "28;": 1, "29;": 1, "i;": 3, "32": 1, "segundo;": 4, "35;": 1, "36;": 1, "37;": 1, "v;": 2, "39;": 2, "40;": 1, "41;": 1, "42;": 2, "43;": 1, "44;": 2, "45;": 2, "46;": 1, "47": 1, "primero;": 4, "48": 1, "iii;": 4, "vii;": 1, "49": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 5, "50": 1, "59": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 6, "64;": 2, "66;": 1, "67;": 1, "70;": 2, "71;": 2, "74;": 1, "75;": 2, "76": 1, "77;": 1, "83;": 1, "86;": 1, "88;": 1, "91;": 2, "93": 3, "ix;": 1, "cuarto;": 1, "iv;": 1, "23;": 1, "33;": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "cuarto": 3, "47;": 1, "48;": 2, "51;": 1, "53;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "actual": 3, "pasar": 1, "68;": 1, "72;": 1, "quinto": 1, "83": 1, "pasando": 2, "actuales": 1, "sexto": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "octavo": 1, "denominado": 1, "\u00e2\u0080\u009cprocedimientos": 1, "especiales\u00e2\u0080\u009d": 1, "comprende": 1, "89a": 1, "89f;": 1, "xii;": 1, "60;": 1, "incluidas": 2, "canad\u00e3\u00a1": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 2, "expidan": 2, "reformas": 3, "esfera": 1, "atribuciones": 1, "alerta": 1, "vulnerables": 1, "2002-": 1, "beatriz": 1, "elena": 1, "paredes": 1, "rangel": 1, "presidenta-": 1, "rivera": 2, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "sara": 3, "castellanos": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "diez": 1, "24": 2, "2006": 3, "\u00e3\u009anico-": 2, "1": 1, "2;": 1, "3;": 1, "ii;": 1, "5;": 1, "6;": 2, "7;": 1, "84;": 1, "90;": 1, "92": 1, "94;": 1, "4;": 1, "pase": 1, "xiii;": 1, "arancelar\u00e3\u00ada": 1, "desarrollar": 1, "12": 2, "plan": 1, "trabajo": 1, "responsables": 1, "metas": 1, "comprometidos": 1, "interconectarse": 1, "interconexi\u00e3\u00b3n": 1, "prevalidadoras": 1, "16-a": 1, "2005-": 1, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "isabel": 1, "secretaria-": 3, "ma": 2, "rocha": 1, "medina": 1, "veinte": 2, "seis-": 2, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "21": 1, "encabezado;": 1, "publicadas": 1, "2006-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "jorge": 1, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "mercedez": 1, "maciel": 1, "ortiz": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "javier": 1, "acu\u00e3\u00b1a-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 21-12-2006 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nCARLOS SALINAS DE GORTARI, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n21-12-2006 21-12-2006 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nCARLOS_SALINAS_DE_GORTARI carlos_salinas_de_gortari NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "21-12-2006": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "21-12-2006": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 350, "correspondiente": 2, "o": 6, ":": 12, "estar\u00e3": 1, "que": 36, "servido": 1, "en_consecuencia": 1, "mite": 3, "fiscal": 2, "plazo": 3, "aplic\u00e3": 2, "primero": 2, "49": 1, "entidades_de_la_administraci\u00e3": 1, "no": 9, "cap\u00e3": 4, "resolver\u00e3": 3, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "cual": 1, "0999889": 1, "099698": 1, "tratado_de_libre_comercio_de_am\u00e3": 1, "me": 2, "iii": 9, "[??:12/12/2006:????:??]": 1, "hacer": 1, "dicamente": 1, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "sustituir": 1, "-": 73, "funciones_de_la_comisi\u00e3": 1, "sara_rocha_medina": 1, "margen": 2, "rivera_p\u00e3": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "a": 97, "1o": 5, "rminos": 4, "momento": 3, "45": 2, "lez": 3, "denominaci\u00e3": 3, "xi": 1, "nccs000": 1, "ser": 4, "mediante": 1, "el": 320, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "\u00b1": 2, "desarrollar": 1, "en": 77, "95": 1, "dependencias": 1, "rraga": 1, "fz": 2, "regulaci\u00e3": 1, "poder_ejecutivo_federal": 3, "da0ms0": 4, "pez": 1, "[??:24/1/2006:????:??]": 2, "p_timo": 1, "15": 1, "uno": 29, "ley_de_expropiaci\u00e3": 1, "0449861": 1, ";": 92, "electr\u00e3": 2, "ii_de_la_ley_de_comercio_exterior": 1, "garc\u00e3": 1, "\u00e3": 5, "vulnerable": 1, "72": 1, "este": 5, "sujetas": 1, "az": 1, "[??:??/1/1994:????:??]": 1, "nicamente": 1, "44": 2, "52": 2, "pasar": 3, "oportuno": 1, "alerta": 1, "inciso": 1, "deber\u00e3": 1, "actual": 4, "40": 1, "romeo_flores_leal": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "necesario": 1, "hasta": 3, "\u00e2": 1, "ley_federal_de_derechos_de_autor": 1, "menci\u00f3n": 1, "apoderado": 1, "as": 9, "controlar": 1, "secretario": 9, "fracci\u00e3": 26, "0550139": 1, "ix": 2, "aplicar\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "encabezar": 1, "66": 1, "segundo": 9, "ley_de_comercio_exterior": 9, "[j:30/11/2000:????:??]": 1, "gina": 1, "estableci\u00e3": 1, "reforman_los_art\u00e3": 1, "trabajo": 1, "autorizar": 1, "haber": 2, "ncms000": 1, "xiii": 1, "observancia": 6, "ingresar": 1, "entidad": 1, "ha": 1, "se": 46, "32": 1, "fc": 4, "ram\u00e3": 2, "hinojosa": 1, "97": 3, "31": 3, "luis_moreno_bustamante": 1, "distrito_federal": 6, "pr0cn00": 1, "independientemente": 2, "constituci\u00e3": 8, "importaci\u00f3n": 2, "administrativo": 4, "\u00e3\u00baltimo": 8, "57": 1, "medida": 1, "75": 2, "incluir": 2, "23": 2, "escudo_nacional": 2, "fg": 1, "m\u00e3": 6, "mercedez_maciel_ortiz": 1, "presentar": 1, "91": 2, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "adicionar": 5, "rgano": 1, "esfera": 1, "importaci\u00e3": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "salvaguarda": 2, "i": 11, "64": 3, "como": 11, "comprometer": 1, "canad\u00e3": 2, "ndez": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "[??:22/12/1993:????:??]": 1, "cr\u00e3": 1, "65": 1, "dominio": 1, "17": 1, "4o": 1, "asimismo": 1, "aranceles": 1, "reformar": 6, "acu\u00e3": 1, "fecha": 1, "p00cn00": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 6, "para": 18, "vii": 4, "interconexi\u00e3": 1, "\"": 6, "hacienda": 1, "le": 2, "[??:30/12/1980:????:??]": 1, "92": 1, "tm_d:89": 1, "df": 5, "entrar\u00e3": 8, "referir": 3, "exportaci\u00e3": 2, "guez": 1, "diverso": 5, "ampliaci\u00e3": 1, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 2, "articulo_unico": 1, "ellos": 1, "desleales_de_comercio_internacional": 1, "comercio_exterior": 3, "reglamento": 1, "competencia": 1, "cervantes": 1, "xi_de_el_art\u00e3": 1, "ltima": 2, "\u00b3": 108, "p\u00e3": 54, "39": 2, "cumplimiento": 7, "un": 1, "94": 3, "89": 6, "83": 2, "[??:14/12/1993:????:??]": 1, "[??:27/7/1993:????:??]": 3, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "33": 1, "cada": 1, "dice": 1, "ordenamiento": 2, "habitante": 1, "secretar\u00e3": 3, "su": 21, "sello": 2, "d\u00e3": 12, "93": 3, "reforma": 12, "12": 1, "aduanal": 1, "89a": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 4, "tic_a": 8, "origen": 2, "federal": 1, "[??:??/7/1993:????:??]": 1, "vaip3s0": 1, "aplicable": 3, "50": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "norte": 1, "administraci\u00e3": 1, "nombre": 3, "l\u00e3": 1, "rrafo": 47, "[??:14/12/2005:????:??]": 1, "culo": 59, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "[??:13/7/1993:????:??]": 1, "prevalidadoras": 1, "controles": 1, "[??:??/1/1996:????:??]": 1, "21-12-2006": 2, "procedimiento": 5, "protecci\u00e3": 1, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "77": 1, "establecer": 2, "dip": 12, "[??:13/1/1986:????:??]": 1, "vmn0000": 1, "\u0080": 2, "c\u00e3": 2, "oponer": 4, "aq0cs00": 1, "rez": 6, "41": 1, "presidente": 11, "reglamento_de_la_ley_de_comercio_exterior": 2, "d_f": 1, "20": 4, "expropiaci\u00f3n": 1, "84": 1, "ndose": 3, "0998775": 1, "quedar": 4, "[??:31/12/2000:????:??]": 2, "ley": 7, "vmp00sm": 1, "[??:??/1/2001:????:??]": 2, "as\u00e3": 6, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "i_de_el_t\u00e3": 1, "[??:??/3/2003:????:??]": 1, "citar": 2, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "dem\u00e3": 3, "abascal_carranza": 1, "todo": 5, "sen": 12, "restricci\u00e3": 1, "expedir": 10, "intelectual": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 15, "ciudad_de_m\u00e3": 6, "entender\u00e3": 1, "cimo": 2, "[??:28/12/2000:????:??]": 1, "administrativa": 2, "a_partir_de": 2, "ncfs000": 3, "tr\u00e3": 3, "7": 1, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 2, "pr\u00e3": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "80": 2, "viii": 1, "contener": 1, "fracci\u00f3n": 11, "tanto": 3, "verificar": 1, "relacionar": 1, "89f": 1, "mauricio_vald\u00e3": 1, "0986111": 1, "dirigir": 2, "secretaria": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe": 1, "67": 1, "anterioridad": 1, "nccp000": 1, "establece_el_r\u00e3": 1, "continuar\u00e3": 2, "entre": 1, "habitantes": 1, "interconectar": 1, "rodr\u00e3": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "comprender": 1, "ley_aduanera": 1, "47": 2, "organizaci\u00e3": 1, "mes": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "restricciones": 1, "manuel_medell\u00e3": 1, "decir": 8, "contra": 1, "74": 1, "reforman": 1, "meta": 1, "z": 1, "ley_reglamentaria": 1, "deber": 7, "rengl\u00e3": 1, "arancelar\u00e3": 1, "\u009d": 1, "presidenta": 1, "reglamentario": 1, "0686998": 1, "88": 1, "[??:21/12/2006:????:??]": 1, "iv": 2, "[??:??/2/2001:????:??]": 1, "mayor": 1, "3": 12, "43": 1, "errata": 1, "cuauht\u00e3": 1, "modificar": 1, "099689": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "xico": 12, "santiago_creel_miranda": 2, "[??:??/12/2006:????:??]": 1, "publicar": 16, "servir": 1, "48": 3, "totalidad": 2, "realizar": 1, "pol\u00e3": 8, "sabed": 1, "residencia": 3, "cs": 1, "\u008d": 1, "i_la": 1, "37": 1, "siguiente": 7, "pase": 1, "recorri\u00e3": 1, "articulo_primero": 1, "\u00a1": 105, "peri\u00e3": 1, "restricci\u00f3n": 1, "4": 5, "\u009a": 4, "jos\u00e3": 2, "s\u00e3": 2, "70": 4, "ma": 2, "saber": 1, "premio_nacional_de_exportaci\u00e3": 1, "86": 1, "fp": 2, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "moc": 1, "efecto": 3, "n": 114, "96": 1, "a_fin_de": 1, "patrocinio_gonz\u00e3": 2, "r\u00e3": 1, "columna": 1, "vi_de_el_art\u00e3": 1, "blanco_garrido": 2, "rico": 3, "informar": 1, "mercanc\u00e3": 2, "atribuci\u00f3n": 1, "adem\u00e3": 1, "cticas": 1, "seguir\u00e3": 1, "oro": 1, "acci\u00f3n": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "do": 1, "nchez": 1, ")": 1, "adicionan": 2, "encontrar": 3, "esc\u00e3": 1, "sus": 1, "6": 3, "16-a": 1, "procedencia": 2, "fd": 2, "entrada": 5, "ese": 1, "[??:13/3/2003:????:??]": 2, "10": 2, "90": 2, "di0ms0": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "vmp00sf": 1, "36": 1, "5": 3, "(": 1, "vigente": 1, "[??:30/12/1993:????:??]": 2, "responsable": 1, "xii": 2, "0999903": 1, "serrano_ahumada": 1, "dp3cpn": 1, "establecer\u00e3": 3, "art\u00e3": 47, "sala_regional": 1, "dof": 2, "disposici\u00f3n": 11, "corresponder": 2, "presente": 20, "tul_o": 9, "v": 5, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "29": 2, "sistema": 1, "transitorios_primero": 5, "administrar": 1, "sp": 2, "cuyo": 1, "por": 16, "gemir": 2, "en_materia_de": 4, "46": 1, "r\u00e3\u00babricas": 6, "0494509": 1, "derogar": 4, "reform\u00e3": 1, "aquel": 2, "\u00ad": 110, "vmm02p0": 1, "conformidad": 1, "vigor": 15, "enrique_jackson_ram\u00e3": 3, "econom\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "28": 2, "cuarto": 3, "\u00a9": 34, "42": 2, "adri\u00e3": 1, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 1, "antes_de": 1, "sobre": 1, "publicada": 1, "derogan": 1, "98": 2, "i_de_el_art\u00e3": 8, "disposiciones_transitorias_de_la_ley_org\u00e3": 1, "iv_de_el_t\u00e3": 1, "71": 2, "vmip3s0": 1, "reglamento_sobre_permisos_de_importaci\u00e3": 1, "b": 2, "19": 1, "rrafos": 6, "[??:15/12/2002:????:??]": 1, "juan_adri\u00e3": 1, "respectivo": 1, "53": 3, "8": 1, "procedimientos_especiales\u00e2": 1, "de": 118, "y": 69, "propiedad": 1, "contar": 1, "agente": 1, "informativo": 1, "ser\u00e3": 4, "denominar": 1, "infante": 1, "mil\u00e3": 1, "ley_org\u00e3": 4, "r\u00e3\u00babrica": 12, "np00000": 9, "nica": 6, "arancelario": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "59": 1, "seguir": 4, "relaci\u00e3": 1, "2": 26, "conforme_a": 1, "ii": 7, "estados_unidos_de_am\u00e3": 2, "decreto": 28, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "plan": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "[??:25/8/1993:????:??]": 1, "35": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 6, "76": 1, "68": 5, "abrogar": 1, "est\u00e3": 1, "ejecutivo_federal": 1, "disponer": 8, "t\u00e3": 7, "estados_unidos_mexicanos": 10, "hern\u00e3": 1, "\u009c": 1, "publicaci\u00e3": 10, "derecho": 2, "israel_soberanis_nogueda": 1, "demanda": 1, "con": 11, "60": 3, "p\u00e3\u00bablico": 2, "51": 1, "1": 58, "regulaci\u00f3n": 1, "131": 2, "x": 2}}