{"Nombre": "LEY FEDERAL DE LOS TRABAJADORES AL SERVICIO DEL ESTADO, REGLAMENTARIA", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_LOS_TRABAJADORES_A_EL_SERVICIO_DE_EL_ESTADO ley_federal_de_los_trabajadores_a_el_servicio_de_el_estado NP00000 1\n, , Fc 1\nREGLAMENTARIA reglamentaria NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nArt\u00c3\u00adculo 1o.- Esta Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n. \n \nArt\u00c3\u00adculo 2o.- Se abroga el Estatuto de los Trabajadores al Servicio de los Poderes de la Uni\u00c3\u00b3n y se \n\nderogan las disposiciones que se opongan a la presente ley, con excepci\u00c3\u00b3n de aquellas dictadas en favor \nde los Veteranos de la Revoluci\u00c3\u00b3n como servidores del Estado. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo 3o.- El Tribunal Federal de Conciliaci\u00c3\u00b3n y Arbitraje que sustituye al Tribunal de Arbitraje, \n\nseguir\u00c3\u00a1 conociendo de los asuntos pendientes hasta su terminaci\u00c3\u00b3n, conforme a esta ley y funcionar\u00c3\u00a1 de \nacuerdo con el Reglamento Interior que expida. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo 4o.- El Poder Judicial Federal y el Sindicato de sus Trabajadores, dentro de un t\u00c3\u00a9rmino de \n\ntreinta d\u00c3\u00adas, contados a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n de esta ley, proceder\u00c3\u00a1n a la integraci\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n \nSubstanciadora creada por el t\u00c3\u00adtulo noveno, la que expedir\u00c3\u00a1 su Reglamente Interior. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo 5o.- Todo aquel personal que siendo titular de una plaza de base, pase o haya pasado con \n\nlicencia o sin ella, a un cargo de confianza, caso a que se refieren los art\u00c3\u00adculos 5o. y 65, al causar baja en \nla plaza de confianza, tendr\u00c3\u00a1 derecho a regresar a su plaza de base original. Tambi\u00c3\u00a9n tendr\u00c3\u00a1 derecho a \nque, para efectos de antig\u00c3\u00bcedad en su base, se le compute todo el tiempo que haya desempe\u00c3\u00b1ado el \npuesto de confianza. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo 6o.- Los Directores y Subdirectores de Cl\u00c3\u00adnicas; Jefes de Divisi\u00c3\u00b3n Quir\u00c3\u00bargica y de Divisi\u00c3\u00b3n \n\nM\u00c3\u00a9dica, Jefes de Servicios de Especialidad M\u00c3\u00a9dica y Quir\u00c3\u00bargica y Jefes de Laboratorio M\u00c3\u00a9dico que \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nactualmente est\u00c3\u00a9n desempe\u00c3\u00b1ando estos cargos, para ser ratificados en ellos deber\u00c3\u00a1n sujetarse al \nprocedimiento que establece el p\u00c3\u00a1rrafo final del art\u00c3\u00adculo 50. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo 7o.- El registro de los Sindicatos ante el Tribunal de Arbitraje, hecho durante la vigencia del \n\nEstatuto Jur\u00c3\u00addico, prorrogar\u00c3\u00a1 plenamente sus efectos en el Tribunal Federal de Conciliaci\u00c3\u00b3n y Arbitraje. \n \nJoaqu\u00c3\u00adn Gamboa Pascoe.- D. P.- R\u00c3\u00babrica.- Lic. Manuel Moreno S\u00c3\u00a1nchez, S. P.- R\u00c3\u00babrica.- J. \n\nGuadalupe Mata L\u00c3\u00b3pez, D. S.- R\u00c3\u00babrica.- Lic. Carlos Rom\u00c3\u00a1n Celis, S. S.- R\u00c3\u00babrica. \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido la presente ley en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintisiete d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos sesenta y tres.- Adolfo L\u00c3\u00b3pez Mateos.-R\u00c3\u00babrica.- El Subsecretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n encargado del Despacho, Luis Echeverr\u00c3\u00ada. R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Relaciones \nExteriores, Manuel Tello.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Marina, Manuel Zerme\u00c3\u00b1o Araico.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, Antonio Ort\u00c3\u00adz Mena.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario del Patrimonio \nNacional, Eduardo Bustamante.-R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Industria y Comercio, Ra\u00c3\u00bal Salinas Lozano.- \nR\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Agricultura y Ganader\u00c3\u00ada, Juli\u00c3\u00a1n Rodr\u00c3\u00adguez Adame.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nComunicaciones y Transportes, Walter C. Buchanan.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Obras P\u00c3\u00bablicas, Javier \nBarros Sierra.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Recursos Hidr\u00c3\u00a1ulicos, Alfredo del Mazo.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, Jaime Torres Bodet.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Salubridad y \nAsistencia, Jos\u00c3\u00a9 Alvarez Am\u00c3\u00a9zquita.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario del Trabajo y Previsi\u00c3\u00b3n Social, Salom\u00c3\u00b3n \nGonz\u00c3\u00a1lez Blanco.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de la Presidencia, Donato Miranda Fonseca.- R\u00c3\u00babrica.- El \nJefe del Departamento de Asuntos Agrarios y Colonizaci\u00c3\u00b3n, Roberto Barrios.- R\u00c3\u00babrica.- El Jefe del \nDepartamento de Turismo, Francisco Gonz\u00c3\u00a1lez de la Vega.- R\u00c3\u00babrica.- El Jefe del Departamento del \nDistrito Federal, Ernesto P. Uruchurtu.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \nA partir de 1998 \n\n \n\nDECRETO por el que se reforman diversos ordenamientos legales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de enero de 1998 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 20 y 32, fracci\u00c3\u00b3n I, y se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n I BIS al \n\nart\u00c3\u00adculo 47 de la Ley del Servicio Exterior Mexicano; se reforman los art\u00c3\u00adculos 4, fracci\u00c3\u00b3n I, 117, 161, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo, y 173, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y se adicionan el art\u00c3\u00adculo 148 BIS al cap\u00c3\u00adtulo denominado \"Del \nReclutamiento\", y un inciso F) a la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 170 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Ej\u00c3\u00a9rcito y Fuerza \nA\u00c3\u00a9rea Mexicanas; se reforma el art\u00c3\u00adculo 57 y se adiciona un inciso E) a la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 105 de la \nLey Org\u00c3\u00a1nica de la Armada de M\u00c3\u00a9xico; se reforma el art\u00c3\u00adculo 4, fracci\u00c3\u00b3n I, del C\u00c3\u00b3digo de Justicia Militar; \nse adiciona el art\u00c3\u00adculo 5 BIS a la Ley del Servicio Militar; se reforman los art\u00c3\u00adculos 106 y 108 de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n; 4, primer p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Fiscal de \nla Federaci\u00c3\u00b3n; 9, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley para el Tratamiento de Menores Infractores para el Distrito Federal \nen Materia Com\u00c3\u00ban y para toda la Rep\u00c3\u00bablica en Materia Federal; 20, inciso a), 22 y 23, en sus respectivas \nfracciones I, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica; 19, 34 y 35, en sus \nrespectivas fracciones I, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada General de Justicia del Distrito Federal; \n76, 91, 103, 114 y 120, en sus respectivos incisos a), del C\u00c3\u00b3digo Federal de Instituciones y \nProcedimientos Electorales; 22 y 50, en sus respectivos primeros p\u00c3\u00a1rrafos, de la Ley de Navegaci\u00c3\u00b3n; 7, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y se le adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, se reforman los art\u00c3\u00adculos 38 y 40, primer p\u00c3\u00a1rrafo, de \nla Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil; 189, 216 y 612, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal del Trabajo; 267 de la Ley del \nSeguro Social; 156, fracci\u00c3\u00b3n I, y 166, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del Instituto de Seguridad y Servicios \nSociales de los Trabajadores del Estado; 28, primer p\u00c3\u00a1rrafo, 50, fracci\u00c3\u00b3n IV, y se deroga la fracci\u00c3\u00b3n III del \nart\u00c3\u00adculo 51 de la Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas; se reforman \nlos art\u00c3\u00adculos 21, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, 51 de la Ley Reglamentaria \ndel Art\u00c3\u00adculo 27 Constitucional en Materia Nuclear; 9, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de \nDerechos Humanos; 8, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de Corredur\u00c3\u00ada P\u00c3\u00bablica; 6, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica del Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia; 32, fracciones I a III, de la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n \nExtranjera; 14, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley General que establece las Bases de Coordinaci\u00c3\u00b3n del Sistema \nNacional de Seguridad P\u00c3\u00bablica; 5o., fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Reguladora de Energ\u00c3\u00ada; 10, \nfracci\u00c3\u00b3n I y 14, fracci\u00c3\u00b3n I de la Ley de los Sistemas de Ahorro para el Retiro; 12, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de los Tribunales Agrarios; 39, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley del Banco de M\u00c3\u00a9xico; 26, fracci\u00c3\u00b3n I, de la \nLey Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica; 121, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de los Trabajadores al \nServicio del Estado, Reglamentaria del Apartado \"B\" del Art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional; y 15, fracci\u00c3\u00b3n I \ny \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 20 de marzo de 1998. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de diciembre de 1997.- Sen. Heladio Ram\u00c3\u00adrez L\u00c3\u00b3pez, Presidente.- Dip. Luis \n\nMeneses Murillo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Antonio Valdivia, Secretario.- Dip. Jaime Castro L\u00c3\u00b3pez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nmes de diciembre de mil novecientos noventa y siete.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley Federal de los Trabajadores al Servicio \ndel Estado, Reglamentaria del Apartado B del Art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 3 de mayo de 2006 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- Se modifican los art\u00c3\u00adculos 2 y 20 de la Ley Federal de los Trabajadores al \n\nServicio del Estado, Reglamentaria del Apartado B del Art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional, para quedar como \nsigue: \n\n \n.......... \n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley Federal de los \n\nTrabajadores al Servicio del Estado, Reglamentaria del Apartado B del Art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional, para \nquedar como sigue: \n\n \n.......... \n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO.- Se modifica el tercer p\u00c3\u00a1rrafo y se adiciona un cuarto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 32, de \n\nla Ley Federal de los Trabajadores al Servicio del Estado, Reglamentaria del Apartado B del Art\u00c3\u00adculo 123 \nConstitucional, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO. \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 6 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Carlos \n\nChaurand Arzate, Vicepresidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas \ndel mes de abril de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan y reforman diversas disposiciones de la Ley General \nde Salud; de la Ley Federal de los Trabajadores al Servicio del Estado, Reglamentaria del \nApartado B) del art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional; de la Ley del Seguro Social; de la Ley del \nInstituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado; de la Ley \npara la Protecci\u00c3\u00b3n de los Derechos de Ni\u00c3\u00b1as, Ni\u00c3\u00b1os y Adolescentes, y de la Ley General \nde Acceso de las Mujeres a una Vida Libre de Violencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de abril de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 28 de la Ley Federal de los Trabajadores al Servicio del \n\nEstado, Reglamentaria del Apartado B) del art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Se concede un plazo de trescientos sesenta y cinco d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir de \n\nla fecha en que entren en vigor estas modificaciones, para que las empresas, instituciones, dependencias \ny, en general, todos los obligados conforme a este Decreto efect\u00c3\u00baen las adecuaciones f\u00c3\u00adsicas necesarias \npara dar cumplimiento a las disposiciones de la ley correspondiente. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de febrero de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Magdalena del Socorro \nN\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1ez Monreal, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintiocho de marzo \nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley Federal de Declaraci\u00c3\u00b3n Especial de Ausencia para \nPersonas Desaparecidas, y se reforman diversas disposiciones de la Ley Federal del \nTrabajo; de la Ley Federal de los Trabajadores al Servicio del Estado, Reglamentaria del \nApartado B) del art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional; de la Ley del Seguro Social; de la Ley del \nInstituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado; de la Ley \nGeneral de T\u00c3\u00adtulos y Operaciones de Cr\u00c3\u00a9dito; de la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito y de la \nLey Agraria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2018 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO. Se reforman las fracciones I y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n IV al art\u00c3\u00adculo 115 de \n\nla Ley Federal de los Trabajadores al Servicio del Estado, Reglamentaria del Apartado B) del Art\u00c3\u00adculo 123 \nConstitucional, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El titular del Ejecutivo Federal, los gobernadores de los estados, as\u00c3\u00ad como el Jefe de \n\nGobierno de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, en el \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias, contar\u00c3\u00a1n con un plazo \nde seis meses para adecuar los ordenamientos jur\u00c3\u00addicos y reglamentarios que correspondan, a efecto de \ncumplir y armonizarlos con las disposiciones contenidas en el presente Decreto. \n\n \nTERCERO. Las autoridades del Instituto Mexicano del Seguro Social, del Instituto de Seguridad y \n\nServicios Sociales de los Trabajadores del Estado y dem\u00c3\u00a1s instituciones de Seguridad Social, deber\u00c3\u00a1n \nrealizar las adecuaciones correspondientes a su normatividad interna durante los siguientes seis meses, \ncontados a partir de la expedici\u00c3\u00b3n del presente Decreto. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Dip. Ernestina Godoy \nRamos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_art\u00e3 \u00ad culo 1o . - este ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo 2o . - se abrogar el estatuto_de_los_trabajadores a el servicio_de_los_poderes_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n y se derogar el disposici\u00f3n que se oponer a el presente ley , con excepci\u00e3 \u00b3 n de aquel dictar en_favor_de el veteranos_de_la_revoluci\u00e3 \u00b3 n como servidor de el estado . art\u00e3 \u00ad culo 3o . - el tribunal_federal_de_conciliaci\u00e3 \u00b3 n y arbitraje que sustituir a el tribunal_de_arbitraje , seguir\u00e3 \u00a1 conocer de el asunto pendiente hasta su terminaci\u00e3 \u00b3 n , conforme_a este ley y funcionar\u00e3 \u00a1 de_acuerdo_con el reglamento_interior que expedir . art\u00e3 \u00ad culo 4o . - el poder_judicial_federal y el sindicato de su trabajadores , dentro_de uno t\u00e3 \u00a9 rmino de 30 d\u00e3 \u00ad as , contar a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley , proceder\u00e3 \u00a1 n a el integraci\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n substanciadora crear por el t\u00e3 \u00ad tul_o 9 , el que expedir\u00e3 \u00a1 su reglamente_interior . art\u00e3 \u00ad culo 5o . - todo aquel personal que ser titular de uno plaza de base , pase o haber pasar con licencia o sin \u00e9l , a uno cargo de confianza , caso a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 5o . y 65 , a el causar baja en el plaza de confianza , tendr\u00e3 \u00a1 derecho a regresar a su plaza de base original . tambi\u00e3 \u00a9 n tendr\u00e3 \u00a1 derecho a que , para efecto de antig\u00e3 \u00bc edad en su base , se le computar todo el tiempo que haber desempe\u00e3 \u00b1 adir el puesto de confianza . art\u00e3 \u00ad culo 6o . - el directores y subdirectores_de_cl\u00e3 \u00ad nicas ; jefes_de_divisi\u00e3 \u00b3 n quir\u00e3\u00bargica y de divisi\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00a9 dica , jefes_de_servicios_de_especialidad_m\u00e3 \u00a9 dica y quir\u00e3\u00bargica y jefes_de_laboratorio_m\u00e3 \u00a9 do que actualmente est\u00e3 \u00a9 n desempe\u00e3 \u00b1 andar este cargo , para ser ratificar en ellos deber\u00e3 \u00a1 n sujetar se a el procedimiento que establecer el p\u00e3 \u00a1 rrafo final de el art\u00e3 \u00ad culo 50 . art\u00e3 \u00ad culo 7o . - el registro de el sindicatos ante el tribunal_de_arbitraje , hacer durante el vigencia de el estatuto_jur\u00e3 \u00ad do , prorrogar\u00e3 \u00a1 plenamente su efecto en el tribunal_federal_de_conciliaci\u00e3 \u00b3 n y arbitraje . joaqu\u00e3 \u00ad n gamboa_pascoe . - d._p. - r\u00e3\u00babrica . - lic . manuel_moreno_s\u00e3 \u00a1 nchez , s._p. - r\u00e3\u00babrica . - j._guadalupe_mata_l\u00e3 \u00b3 pez , d._s. - r\u00e3\u00babrica . - lic . carlos_rom\u00e3 \u00a1 n celis , s._s. - r\u00e3\u00babrica . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente ley en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 27 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1963:??.??:??] . - adolfo_l\u00e3 \u00b3 pez mateos . - r\u00e3\u00babrica . - el subsecretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n encargar de el despacho , luis_echeverr\u00e3 \u00ad a . r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_relaciones_exteriores , manuel_tello . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_marina , manuel_zerme\u00e3 \u00b1 o araico . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , antonio_ort\u00e3 \u00ad z mena . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_el_patrimonio_nacional , eduardo_bustamante . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_industria y comercio , ra\u00e3\u00bal_salinas_lozano . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_agricultura y ganader\u00e3 \u00ad a , juli\u00e3 \u00a1 n rodr\u00e3 \u00ad guez adame . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_comunicaciones y transportes , walter_c._buchanan . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_obras_p\u00e3\u00bablicas , javier_barros_sierra . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_recursos_hidr\u00e3 \u00a1 ulicos , alfredo_de_el_mazo . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , jaime_torres_bodet . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_salubridad y asistencia , jos\u00e3 \u00a9 alvarez_am\u00e3 \u00a9 z_quita . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_el_trabajo y previsi\u00e3 \u00b3 n social , salom\u00e3 \u00b3 n gonz\u00e3 \u00a1 lez blanco . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_la_presidencia , donato_miranda_fonseca . - r\u00e3\u00babrica . - el jefe_de_el_departamento_de_asuntos_agrarios y colonizaci\u00e3 \u00b3 n , roberto_barrios . - r\u00e3\u00babrica . - el jefe_de_el_departamento_de_turismo , francisco_gonz\u00e3 \u00a1 lez de el vega . - r\u00e3\u00babrica . - el jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal , ernesto_p._uruchurtu . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_a_partir_de 1998 decreto por el que se reformar diverso ordenamiento legal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/1/1998:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 20 y 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n i_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 47 de el ley_de_el_servicio_exterior_mexicano ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 117 , 161 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 173 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 148 bis a el cap\u00e3 \u00ad tul_o denominar \" de el reclutamiento \" , y uno inciso f ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 170 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el ej\u00e3 \u00a9 rcito y fuerza_a\u00e3 \u00a9 reo mexicanas ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 57 y se adicionar uno inciso e ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 105 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el armada_de_m\u00e3 \u00a9 xico ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el c\u00e3 \u00b3 decir de justicia_militar ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 5 bis a el ley_de_el_servicio_militar ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 106 y 108 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; 4 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal en materia_com\u00e3\u00ban y para todo el rep\u00e3\u00bablica en materia_federal ; 20 , inciso a ) , 22 y 23 , en su respectivo fracci\u00f3n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica ; 19 , 34 y 35 , en su respectivo fracci\u00f3n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_justicia_de_el_distrito_federal ; 76 , 91 , 103 , 114 y 120 , en su respectivo inciso a ) , de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_instituciones y procedimientos_electorales ; 22 y 50 , en su respectivo 1 p\u00e3 \u00a1 rrafos , de el ley_de_navegaci\u00e3 \u00b3 n ; 7 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se le adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 38 y 40 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_aviaci\u00e3 \u00b3 n civil ; 189 , 216 y 612 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_el_trabajo ; 267 de el ley_de_el_seguro_social ; 156 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , y 166 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado ; 28 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 50 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , y se derogar el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 21 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , 51 de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 27 constitucional en materia_nuclear ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_derechos_humanos ; 8 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_corredur\u00e3 \u00ad a p\u00e3\u00bablica ; 6 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia ; 32 , fracci\u00f3n i a iii , de el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera ; 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_general que establecer el bases_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica ; 5o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n reguladora_de_energ\u00e3 \u00ad a ; 10 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro ; 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunales_agrarios ; 39 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_el_banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico ; 26 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica ; 121 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado \" b \" de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional ; y 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:20/3/1998:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/12/1997:??.??:??] . - sen . heladio_ram\u00e3 \u00ad rez l\u00e3 \u00b3 pez , presidente . - dip . luis_meneses_murillo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 antonio_valdivia , secretario . - dip . jaime_castro_l\u00e3 \u00b3 pez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1997:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma y adicionar el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:3/5/2006:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_primero . - se modificar el art\u00e3 \u00ad culo 2 y 20 de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional , para quedar como seguir : .......... art\u00e3 \u008d culo_segundo . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional , para quedar como seguir : .......... art\u00e3 \u008d culo_tercero . - se modificar el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se adicionar uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 32 , de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional , para quedar como seguir : .......... transitorio . \u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:6/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . carlos_chaurand_arzate , vicepresidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/4/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar y reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_salud ; de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional ; de el ley_de_el_seguro_social ; de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado ; de el ley_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n de el derechos_de_ni\u00e3 \u00b1 as , ni\u00e3 \u00b1 os y adolescentes , y de el ley_general_de_acceso_de_las_mujeres a uno vida_libre_de_violencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/4/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 28 de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se conceder uno plazo de 365 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este modificaci\u00f3n , para que el empresa , instituci\u00f3n , dependencia y , en general , todo el obligar conforme_a este decreto efect\u00e3\u00baen el adecuaci\u00f3n f\u00e3 \u00ad si_ca necesario para dar cumplimiento a el disposici\u00f3n de el ley correspondiente . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/2/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 e_z monreal , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:28/3/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_federal_de_declaraci\u00e3 \u00b3 n especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas , y se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_el_trabajo ; de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional ; de el ley_de_el_seguro_social ; de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado ; de el ley_general_de_t\u00e3 \u00ad tul_o y operaciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do ; de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do y de el ley_agraria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_tercero . se reformar el fracci\u00f3n i y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv a el art\u00e3 \u00ad culo 115 de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado_b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el titular de el ejecutivo_federal , el gobernador de el estado , as\u00e3 \u00ad como el jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 6 mes para adecuar el ordenamiento jur\u00e3 \u00ad dicos y reglamentario que corresponder , a_efecto_de cumplir y armonizar lo con el disposici\u00f3n contener en el presente decreto . 3 . el autoridad de el instituto_mexicano_de_el_seguro_social , de el instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado y dem\u00e3 \u00a1 segundo instituci\u00f3n de seguridad_social , deber\u00e3 \u00a1 n realizar el adecuaci\u00f3n correspondiente a su normatividad interno durante el siguiente 6 mes , contar a_partir_de el expedici\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . juan_gerardo_flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 4, "art\u00e3\u00adculo": 36, "1o-": 1, "esta": 3, "ley": 55, "entrar\u00e3\u00a1": 5, "en": 45, "vigor": 6, "al": 22, "d\u00e3\u00ada": 4, "siguiente": 4, "de": 234, "su": 14, "publicaci\u00e3\u00b3n": 10, "el": 72, "diario": 8, "oficial": 8, "la": 109, "federaci\u00e3\u00b3n": 8, "2o-": 1, "se": 31, "abroga": 1, "estatuto": 2, "los": 42, "trabajadores": 15, "servicio": 12, "poderes": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "y": 71, "derogan": 1, "las": 12, "disposiciones": 5, "que": 18, "opongan": 1, "a": 30, "presente": 12, "con": 5, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "aquellas": 1, "dictadas": 1, "favor": 1, "veteranos": 1, "revoluci\u00e3\u00b3n": 1, "como": 8, "servidores": 1, "del": 86, "estado": 11, "3o-": 1, "tribunal": 5, "federal": 31, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 2, "arbitraje": 4, "sustituye": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "conociendo": 1, "asuntos": 2, "pendientes": 1, "hasta": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "conforme": 2, "funcionar\u00e3\u00a1": 1, "acuerdo": 1, "reglamento": 1, "interior": 2, "expida": 1, "4o-": 1, "poder": 7, "judicial": 2, "sindicato": 1, "sus": 7, "dentro": 1, "un": 8, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "treinta": 2, "d\u00e3\u00adas": 5, "contados": 3, "partir": 4, "proceder\u00e3\u00a1n": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 4, "substanciadora": 1, "creada": 1, "por": 10, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "noveno": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "reglamente": 1, "5o-": 1, "todo": 2, "aquel": 1, "personal": 1, "siendo": 1, "titular": 2, "una": 3, "plaza": 3, "base": 3, "pase": 1, "o": 2, "haya": 2, "pasado": 1, "licencia": 1, "sin": 1, "ella": 1, "cargo": 1, "confianza": 3, "caso": 1, "refieren": 1, "art\u00e3\u00adculos": 7, "5o": 3, "65": 1, "causar": 1, "baja": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 2, "derecho": 2, "regresar": 1, "original": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "para": 23, "efectos": 2, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "le": 2, "compute": 1, "tiempo": 1, "desempe\u00e3\u00b1ado": 1, "puesto": 1, "6o-": 1, "directores": 1, "subdirectores": 1, "cl\u00e3\u00adnicas;": 1, "jefes": 3, "divisi\u00e3\u00b3n": 2, "quir\u00e3\u00bargica": 2, "m\u00e3\u00a9dica": 2, "servicios": 5, "especialidad": 1, "laboratorio": 1, "m\u00e3\u00a9dico": 1, "actualmente": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "estos": 1, "cargos": 1, "ser": 1, "ratificados": 1, "ellos": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "sujetarse": 1, "procedimiento": 1, "establece": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 13, "final": 1, "50": 3, "7o-": 1, "registro": 1, "sindicatos": 1, "ante": 1, "hecho": 1, "durante": 2, "vigencia": 1, "jur\u00e3\u00addico": 1, "prorrogar\u00e3\u00a1": 1, "plenamente": 1, "joaqu\u00e3\u00adn": 1, "gamboa": 1, "pascoe-": 1, "d": 2, "p-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 22, "lic": 2, "manuel": 3, "moreno": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "s": 2, "j": 1, "guadalupe": 1, "mata": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 4, "s-": 2, "carlos": 3, "rom\u00e3\u00a1n": 1, "celis": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "cumplimiento": 6, "lo": 5, "dispuesto": 5, "fracci\u00e3\u00b3n": 30, "i": 30, "89": 5, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "pol\u00e3\u00adtica": 5, "estados": 6, "unidos": 5, "mexicanos": 5, "debida": 5, "observancia": 5, "expido": 5, "residencia": 5, "ejecutivo": 6, "ciudad": 7, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "distrito": 7, "veintisiete": 1, "mes": 3, "diciembre": 3, "mil": 5, "novecientos": 2, "sesenta": 2, "tres-": 1, "adolfo": 1, "mateos-r\u00e3\u00babrica-": 1, "subsecretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 5, "encargado": 1, "despacho": 1, "luis": 2, "echeverr\u00e3\u00ada": 1, "secretario": 17, "relaciones": 1, "exteriores": 1, "tello-": 1, "marina": 1, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "araico-": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "p\u00e3\u00bablico": 1, "antonio": 2, "ort\u00e3\u00adz": 1, "mena-": 1, "patrimonio": 1, "nacional": 5, "eduardo": 1, "bustamante-r\u00e3\u00babrica-": 1, "industria": 1, "comercio": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "salinas": 1, "lozano-": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "juli\u00e3\u00a1n": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "adame-": 1, "comunicaciones": 1, "transportes": 1, "walter": 1, "c": 1, "buchanan-": 1, "obras": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "javier": 1, "barros": 1, "sierra-": 1, "recursos": 1, "hidr\u00e3\u00a1ulicos": 1, "alfredo": 1, "mazo-": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "jaime": 2, "torres": 2, "bodet-": 1, "salubridad": 1, "asistencia": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "alvarez": 1, "am\u00e3\u00a9zquita-": 1, "trabajo": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "social": 4, "salom\u00e3\u00b3n": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "blanco-": 1, "presidencia": 1, "donato": 1, "miranda": 1, "fonseca-": 1, "jefe": 4, "departamento": 3, "agrarios": 1, "colonizaci\u00e3\u00b3n": 1, "roberto": 1, "barrios-": 1, "turismo": 1, "francisco": 1, "vega-": 1, "ernesto": 3, "p": 2, "uruchurtu-": 1, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 6, "1998": 3, "decreto": 15, "reforman": 9, "diversos": 1, "ordenamientos": 2, "legales": 1, "publicado": 4, "23": 2, "enero": 1, "art\u00e3\u008dculo": 5, "\u00e3\u009anico-": 3, "20": 5, "32": 3, "adiciona": 7, "bis": 3, "47": 1, "exterior": 1, "mexicano;": 1, "4": 3, "117": 1, "161": 1, "primer": 5, "173": 1, "segundo": 6, "adicionan": 2, "148": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "denominado": 1, "\"del": 1, "reclutamiento\"": 1, "inciso": 3, "f)": 1, "ii": 1, "170": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 8, "ej\u00e3\u00a9rcito": 1, "fuerza": 1, "a\u00e3\u00a9rea": 1, "mexicanas;": 2, "57": 1, "e)": 1, "105": 1, "armada": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "justicia": 2, "militar;": 2, "5": 1, "106": 1, "108": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "fiscal": 1, "9": 2, "tratamiento": 1, "menores": 1, "infractores": 1, "materia": 3, "com\u00e3\u00ban": 1, "toda": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "federal;": 2, "a)": 2, "22": 3, "respectivas": 3, "fracciones": 4, "procuradur\u00e3\u00ada": 2, "general": 7, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "19": 1, "34": 1, "35": 1, "76": 1, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 1, "respectivos": 2, "incisos": 1, "instituciones": 4, "procedimientos": 1, "electorales;": 1, "primeros": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "navegaci\u00e3\u00b3n;": 1, "7": 1, "38": 1, "40": 1, "aviaci\u00e3\u00b3n": 1, "civil;": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "trabajo;": 2, "267": 1, "seguro": 4, "social;": 3, "156": 1, "166": 1, "instituto": 7, "seguridad": 7, "sociales": 4, "estado;": 3, "28": 2, "iv": 2, "deroga": 1, "iii": 3, "51": 2, "fuerzas": 1, "armadas": 1, "21": 1, "entidades": 1, "paraestatales": 1, "reglamentaria": 10, "27": 1, "constitucional": 7, "nuclear;": 1, "derechos": 2, "humanos;": 1, "8": 1, "corredur\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "6": 2, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "e": 1, "historia;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "extranjera;": 1, "14": 2, "bases": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "sistema": 1, "reguladora": 1, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "10": 1, "sistemas": 1, "ahorro": 1, "retiro;": 1, "12": 2, "tribunales": 1, "agrarios;": 1, "39": 1, "banco": 1, "26": 2, "competencia": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "121": 1, "apartado": 9, "\"b\"": 1, "123": 9, "constitucional;": 3, "15": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 6, "sigue:": 6, "": 5, "transitorio": 2, "marzo": 2, "df": 3, "1997-": 1, "sen": 8, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "presidente-": 6, "dip": 8, "meneses": 1, "murillo": 1, "valdivia": 1, "secretario-": 4, "castro": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "noventa": 1, "siete-": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor-": 1, "b": 4, "3": 1, "mayo": 1, "2006": 1, "primero-": 1, "modifican": 1, "2": 2, "segundo-": 2, "tercero-": 1, "modifica": 1, "tercer": 1, "cuarto": 1, "abril": 4, "2006-": 1, "marcela": 1, "salas": 1, "presidenta-": 1, "chaurand": 1, "arzate": 1, "vicepresidente-": 1, "marcos": 1, "morales": 1, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 4, "veintiocho": 2, "dos": 3, "seis-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "diversas": 2, "salud;": 1, "b)": 4, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "ni\u00e3\u00b1as": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "adolescentes": 1, "acceso": 1, "mujeres": 1, "vida": 1, "libre": 1, "violencia": 1, "2014": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "primero": 2, "concede": 1, "plazo": 2, "trescientos": 1, "cinco": 1, "naturales": 1, "fecha": 1, "entren": 1, "estas": 1, "modificaciones": 1, "empresas": 1, "dependencias": 1, "todos": 1, "obligados": 1, "este": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaciones": 2, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "necesarias": 1, "dar": 1, "correspondiente": 1, "febrero": 1, "2014-": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "catorce-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "expide": 1, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "especial": 1, "ausencia": 1, "personas": 1, "desaparecidas": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "operaciones": 1, "cr\u00e3\u00a9dito;": 1, "agraria": 1, "junio": 2, "2018": 1, "tercero": 2, "115": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "gobernadores": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "gobierno": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "competencias": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "seis": 2, "meses": 2, "adecuar": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "reglamentarios": 1, "correspondan": 1, "efecto": 1, "cumplir": 1, "armonizarlos": 1, "contenidas": 1, "autoridades": 1, "mexicano": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "realizar": 1, "correspondientes": 1, "normatividad": 1, "interna": 1, "siguientes": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "2018-": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "juan": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u00ad": 80, "culo": 43, "1o": 1, "": 346, "-": 93, "este": 6, "ley": 6, "entrar\u00e3": 5, "\u00a1": 46, "en": 44, "vigor": 6, "a": 62, "el": 251, "d\u00e3": 9, "siguiente": 5, "de": 125, "su": 21, "publicaci\u00e3": 10, "\u00b3": 92, "n": 94, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "art\u00e3": 39, "2o": 1, "se": 32, "abrogar": 1, "estatuto_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_los_poderes_de_la_uni\u00e3": 1, "y": 69, "derogar": 2, "disposici\u00f3n": 5, "que": 18, "oponer": 1, "presente": 12, "con": 4, "excepci\u00e3": 1, "aquel": 2, "dictar": 1, "en_favor_de": 1, "veteranos_de_la_revoluci\u00e3": 1, "como": 8, "servidor": 1, "estado": 2, "3o": 1, "tribunal_federal_de_conciliaci\u00e3": 2, "arbitraje": 2, "sustituir": 1, "tribunal_de_arbitraje": 2, "seguir\u00e3": 1, "conocer": 1, "asunto": 1, "pendiente": 1, "hasta": 1, "terminaci\u00e3": 1, "conforme_a": 2, "funcionar\u00e3": 1, "de_acuerdo_con": 1, "reglamento_interior": 1, "expedir": 7, "4o": 1, "poder_judicial_federal": 1, "sindicato": 1, "trabajadores": 1, "dentro_de": 1, "uno": 11, "t\u00e3": 2, "\u00a9": 28, "rmino": 1, "30": 2, "as": 6, "contar": 3, "a_partir_de": 3, "proceder\u00e3": 1, "integraci\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 1, "substanciadora": 1, "crear": 1, "por": 10, "tul_o": 3, "9": 3, "expedir\u00e3": 1, "reglamente_interior": 1, "5o": 4, "todo": 4, "personal": 1, "ser": 2, "titular": 2, "plaza": 3, "base": 3, "pase": 1, "o": 3, "haber": 2, "pasar": 1, "licencia": 1, "sin": 1, "\u00e9l": 1, "cargo": 2, "confianza": 3, "caso": 1, "referir": 1, "65": 1, "causar": 1, "baja": 1, "tendr\u00e3": 2, "derecho": 2, "regresar": 1, "original": 1, "tambi\u00e3": 1, "para": 17, "efecto": 2, "antig\u00e3": 1, "\u00bc": 1, "edad": 1, "le": 2, "computar": 1, "tiempo": 1, "desempe\u00e3": 2, "\u00b1": 8, "adir": 1, "puesto": 1, "6o": 1, "directores": 1, "subdirectores_de_cl\u00e3": 1, "nicas": 1, ";": 39, "jefes_de_divisi\u00e3": 1, "quir\u00e3\u00bargica": 2, "divisi\u00e3": 1, "m\u00e3": 5, "dica": 2, "jefes_de_servicios_de_especialidad_m\u00e3": 1, "jefes_de_laboratorio_m\u00e3": 1, "do": 5, "actualmente": 1, "est\u00e3": 1, "andar": 1, "ratificar": 1, "ellos": 1, "deber\u00e3": 2, "sujetar": 1, "procedimiento": 1, "establecer": 2, "p\u00e3": 14, "rrafo": 13, "final": 1, "50": 3, "7o": 1, "registro": 1, "sindicatos": 1, "ante": 1, "hacer": 1, "durante": 2, "vigencia": 1, "estatuto_jur\u00e3": 1, "prorrogar\u00e3": 1, "plenamente": 1, "joaqu\u00e3": 1, "gamboa_pascoe": 1, "d_p": 1, "r\u00e3\u00babrica": 30, "lic": 2, "manuel_moreno_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "s_p": 1, "j_guadalupe_mata_l\u00e3": 1, "pez": 4, "d_s": 1, "carlos_rom\u00e3": 1, "celis": 1, "s_s": 1, "cumplimiento": 6, "disponer": 5, "fracci\u00e3": 30, "i": 23, "89": 5, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 5, "tic_a": 5, "estados_unidos_mexicanos": 5, "deber": 5, "observancia": 5, "residencia": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad": 1, "xico": 12, "distrito_federal": 4, "27": 2, "[??:??/12/1963:????:??]": 1, "adolfo_l\u00e3": 1, "mateos": 1, "subsecretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "encargar": 1, "despacho": 1, "luis_echeverr\u00e3": 1, "secretario_de_relaciones_exteriores": 1, "manuel_tello": 1, "secretario_de_marina": 1, "manuel_zerme\u00e3": 1, "araico": 1, "secretario_de_hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "antonio_ort\u00e3": 1, "z": 1, "mena": 1, "secretario_de_el_patrimonio_nacional": 1, "eduardo_bustamante": 1, "secretario_de_industria": 1, "comercio": 1, "ra\u00e3\u00bal_salinas_lozano": 1, "secretario_de_agricultura": 1, "ganader\u00e3": 1, "juli\u00e3": 1, "rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "adame": 1, "secretario_de_comunicaciones": 1, "transportes": 1, "walter_c_buchanan": 1, "secretario_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "javier_barros_sierra": 1, "secretario_de_recursos_hidr\u00e3": 1, "ulicos": 1, "alfredo_de_el_mazo": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "jaime_torres_bodet": 1, "secretario_de_salubridad": 1, "asistencia": 1, "jos\u00e3": 2, "alvarez_am\u00e3": 1, "z_quita": 1, "secretario_de_el_trabajo": 1, "previsi\u00e3": 1, "social": 1, "salom\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "blanco": 1, "secretario_de_la_presidencia": 1, "donato_miranda_fonseca": 1, "jefe_de_el_departamento_de_asuntos_agrarios": 1, "colonizaci\u00e3": 1, "roberto_barrios": 1, "jefe_de_el_departamento_de_turismo": 1, "francisco_gonz\u00e3": 1, "vega": 1, "jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 1, "ernesto_p_uruchurtu": 1, "\u008d": 6, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_a_partir_de": 1, "1998": 1, "decreto": 15, "reformar": 11, "diverso": 3, "ordenamiento": 2, "legal": 1, "publicar": 4, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 3, "nico": 3, "20": 3, "32": 3, "adicionar": 9, "i_bis": 1, "47": 1, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "4": 4, "117": 1, "161": 1, "1": 6, "173": 1, "2": 7, "148": 1, "bis": 2, "cap\u00e3": 1, "denominar": 1, "\"": 8, "reclutamiento": 1, "inciso": 4, "f": 1, ")": 8, "ii": 1, "170": 1, "ley_org\u00e3": 8, "nica": 8, "ej\u00e3": 1, "rcito": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "reo": 1, "mexicanas": 1, "57": 1, "e": 1, "105": 1, "armada_de_m\u00e3": 1, "c\u00e3": 2, "decir": 2, "justicia_militar": 1, "5": 1, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "106": 1, "108": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "materia_federal": 1, "22": 2, "23": 1, "respectivo": 5, "fracci\u00f3n": 4, "procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "19": 1, "34": 1, "35": 1, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "76": 1, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 1, "federal_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 1, "rrafos": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "7": 1, "38": 1, "40": 1, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "civil": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 2, "267": 1, "ley_de_el_seguro_social": 3, "156": 1, "166": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 3, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 4, "28": 3, "iv": 2, "iii": 3, "51": 2, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "21": 1, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "constitucional": 10, "materia_nuclear": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 3, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "8": 1, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "6": 3, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "extranjera": 1, "14": 2, "ley_general": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "10": 1, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "12": 1, "tribunales_agrarios": 1, "39": 1, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "26": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "121": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 9, "servicio_de_el_estado": 9, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "b": 1, "123": 9, "15": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 6, "seguir": 6, ":": 6, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "df": 3, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "sen": 8, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "l\u00e3": 1, "presidente": 6, "dip": 8, "luis_meneses_murillo": 1, "antonio_valdivia": 1, "secretario": 4, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "i_de_el_art\u00e3": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "reforma": 3, "reglamentaria_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3": 4, "[??:3/5/2006:????:??]": 1, "culo_primero": 1, "modificar": 2, "culo_segundo": 1, "culo_tercero": 2, "3": 2, "transitorio": 1, "\u00e3": 2, "[??:6/4/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "salas_p": 1, "presidenta": 1, "carlos_chaurand_arzate": 1, "vicepresidente": 1, "marcos_morales_torres": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "segundo": 4, "secretaria": 4, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:??/4/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "ley_general_de_salud": 1, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 4, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "ni\u00e3": 1, "os": 1, "adolescentes": 1, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "vida_libre_de_violencia": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "\u00e2": 5, "\u0080": 5, "\u00a6": 5, "transitorios_primero": 2, "conceder": 1, "plazo": 2, "365": 1, "natural": 1, "fecha": 1, "entrar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "empresa": 1, "instituci\u00f3n": 2, "dependencia": 1, "general": 1, "obligar": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaci\u00f3n": 2, "f\u00e3": 1, "si_ca": 1, "necesario": 1, "dar": 1, "correspondiente": 2, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "e_z": 1, "monreal": 1, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "ley_federal_de_declaraci\u00e3": 1, "especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas": 1, "ley_general_de_t\u00e3": 1, "operaciones_de_cr\u00e3": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "ley_agraria": 1, "[??:22/6/2018:????:??]": 1, "115": 1, "ejecutivo_federal": 1, "gobernador": 1, "as\u00e3": 1, "jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "mbito": 1, "competencia": 1, "contar\u00e3": 1, "mes": 2, "adecuar": 1, "jur\u00e3": 1, "dicos": 1, "reglamentario": 1, "corresponder": 1, "a_efecto_de": 1, "cumplir": 1, "armonizar": 1, "lo": 1, "contener": 1, "autoridad": 1, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "instituto_de_seguridad": 1, "dem\u00e3": 1, "seguridad_social": 1, "realizar": 1, "normatividad": 1, "interno": 1, "expedici\u00e3": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 105, "federal": 97, "de": 1342, "los": 503, "trabajadores": 130, "al": 100, "servicio": 38, "del": 343, "estado": 44, "reglamentaria": 13, "apartado": 14, "b": 7, "art\u00e3\u00adculo": 277, "123": 14, "constitucional": 14, "b)": 13, "art\u00e3\u008dculo": 6, "nueva": 2, "publicada": 2, "en": 362, "el": 455, "diario": 9, "oficial": 13, "la": 592, "federaci\u00e3\u00b3n": 23, "28": 3, "diciembre": 5, "1963": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "ultima": 1, "reforma": 7, "dof": 73, "22-06-2018": 2, "margen": 1, "un": 78, "sello": 1, "con": 106, "escudo": 1, "nacional": 16, "que": 428, "dice:": 1, "estados": 9, "unidos": 8, "mexicanos-": 1, "presidencia": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 6, "adolfo": 2, "lopez": 1, "mateos": 1, "presidente": 22, "mexicanos": 9, "a": 287, "sus": 76, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 5, "se": 257, "ha": 1, "servido": 2, "dirigirme": 1, "siguiente": 10, "decreto:": 1, "decreta:": 1, "articulo": 1, "titulo": 10, "primero": 5, "1o-": 2, "presente": 21, "es": 13, "observancia": 6, "general": 27, "para": 152, "titulares": 15, "y": 507, "las": 330, "dependencias": 16, "poderes": 6, "gobierno": 11, "distrito": 14, "instituciones": 7, "continuaci\u00e3\u00b3n": 2, "enumeran:": 1, "instituto": 19, "seguridad": 21, "servicios": 48, "sociales": 16, "juntas": 1, "federales": 3, "mejoras": 2, "materiales": 3, "vivienda": 3, "loter\u00e3\u00ada": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 5, "infancia": 1, "indigenista": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 21, "bancaria": 2, "seguros": 1, "valores": 7, "tarifas": 1, "electricidad": 1, "gas": 1, "centro": 3, "materno-": 1, "infantil": 1, "maximino": 1, "avila": 1, "camacho": 1, "hospital": 1, "infantil;": 1, "as\u00e3\u00ad": 15, "como": 36, "otros": 4, "organismos": 3, "descentralizados": 1, "similares": 1, "anteriores": 6, "tengan": 18, "su": 90, "cargo": 7, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "p\u00e3\u00bablicos": 3, "reformado": 39, "23-12-1974": 2, "2o-": 2, "efectos": 21, "esta": 38, "relaci\u00e3\u00b3n": 5, "jur\u00e3\u00addica": 1, "trabajo": 39, "entiende": 2, "establecida": 2, "entre": 18, "e": 12, "citadas": 1, "base": 15, "poder": 19, "legislativo": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 2, "competentes": 3, "cada": 29, "c\u00e3\u00a1mara": 6, "asumir\u00e3\u00a1n": 1, "dicha": 2, "03-05-2006": 5, "3o-": 2, "trabajador": 48, "toda": 4, "persona": 7, "preste": 3, "f\u00e3\u00adsico": 1, "intelectual": 1, "o": 179, "ambos": 1, "g\u00e3\u00a9neros": 1, "virtud": 2, "nombramiento": 20, "expedido": 5, "por": 200, "figurar": 1, "listas": 2, "raya": 2, "temporales": 7, "4o-": 2, "dividen": 1, "dos": 18, "grupos:": 1, "confianza": 12, "5o-": 2, "son": 14, "confianza:": 1, "i-": 35, "integran": 3, "planta": 2, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "cuyo": 8, "ejercicio": 7, "requiera": 6, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 2, "expresa": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 58, "reformada": 12, "21-02-1983": 6, "ii-": 35, "ejecutivo": 10, "entidades": 11, "comprendidas": 1, "dentro": 26, "r\u00e3\u00a9gimen": 6, "\u00e2\u0080\u009cb\u00e2\u0080\u009d": 1, "desempe\u00e3\u00b1an": 1, "funciones": 9, "conforme": 15, "cat\u00e3\u00a1logos": 4, "alude": 3, "20": 7, "sean": 12, "de:": 2, "a)-": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 3, "consecuencia": 4, "atribuciones": 5, "legales": 4, "manera": 4, "permanente": 8, "le": 19, "confieren": 2, "representatividad": 2, "implican": 2, "decisi\u00e3\u00b3n": 3, "mando": 2, "nivel": 4, "directores": 10, "generales": 21, "\u00e3\u00a1rea": 1, "adjuntos": 1, "subdirectores": 6, "jefes": 14, "departamento": 7, "b)-": 2, "inspecci\u00e3\u00b3n": 2, "vigilancia": 4, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n:": 2, "exclusivamente": 1, "jefaturas": 2, "sub-": 1, "cuando": 56, "est\u00e3\u00a9n": 6, "considerados": 4, "presupuesto": 11, "dependencia": 32, "entidad": 4, "trate": 8, "personal": 23, "t\u00e3\u00a9cnico": 4, "forma": 14, "exclusiva": 4, "est\u00e3\u00a9": 2, "desempe\u00e3\u00b1ando": 3, "tales": 6, "ocupando": 2, "puestos": 12, "fecha": 12, "c)-": 2, "manejo": 3, "fondos": 4, "implique": 4, "facultad": 3, "legal": 10, "disponer": 2, "\u00e3\u00a9stos": 8, "determinando": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 6, "destino": 4, "apoyo": 1, "queda": 3, "excluido": 1, "d)-": 2, "auditor\u00e3\u00ada:": 2, "auditores": 6, "sub-auditores": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 3, "siempre": 14, "presupuestalmente": 6, "dependa": 3, "contralor\u00e3\u00adas": 1, "areas": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 3, "e)-": 2, "control": 2, "directo": 2, "adquisiciones:": 2, "representaci\u00e3\u00b3n": 3, "facultades": 10, "tomar": 2, "decisiones": 4, "sobre": 14, "adquisiciones": 2, "compras": 2, "encargado": 3, "apoyar": 2, "elementos": 2, "t\u00e3\u00a9cnicos": 5, "estas": 6, "ocupe": 2, "\u00e3\u00a1reas": 6, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "f)-": 1, "almacenes": 1, "inventarios": 3, "responsable": 4, "autorizar": 3, "ingreso": 5, "salida": 2, "bienes": 4, "baja": 4, "alta": 2, "g)-": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 3, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "determinar": 3, "sentido": 2, "lleve": 1, "cabo": 7, "h)-": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "consultor\u00e3\u00ada": 1, "\u00e3\u00banicamente": 2, "proporcione": 1, "siguientes": 18, "superiores;": 1, "secretario": 27, "sub-secretario": 2, "mayor": 15, "coordinador": 1, "director": 2, "equivalentes": 3, "i)-": 1, "adscrito": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 4, "particulares": 6, "ayudant\u00e3\u00adas": 1, "j)-": 1, "secretarios": 17, "destinados": 2, "funcionarios": 6, "refiere": 14, "i": 39, "este": 12, "k)-": 1, "agentes": 6, "ministerio": 1, "p\u00e3\u00bablico": 5, "l)-": 1, "polic\u00e3\u00adas": 2, "judiciales": 1, "miembros": 14, "preventivas": 1, "han": 2, "considerarse": 1, "todas": 5, "categor\u00e3\u00adas": 3, "aquella": 4, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 3, "consigne": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 4, "empleos": 2, "docente": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 5, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica": 5, "una": 46, "formar\u00e3\u00a1": 1, "parte": 8, "31-12-1975": 13, "12-01-1984": 22, "iii-": 29, "legislativo:": 1, "diputados:": 1, "coordinadores": 2, "contralor": 2, "interno": 4, "privadas": 2, "subcontralores": 2, "asesores": 4, "consultores": 2, "investigadores": 2, "enlace": 1, "unidad": 5, "estudios": 2, "resguardo": 2, "parlamentario": 2, "civil": 7, "supervisores": 3, "administrativas": 3, "t\u00e3\u00a9cnicas": 4, "parlamentarias": 2, "carrera": 1, "superior": 5, "federaci\u00e3\u00b3n:": 1, "auditor": 1, "especiales": 4, "unidades": 1, "visitadores": 1, "inspectores": 1, "vigilantes": 1, "c": 2, "senadores:": 1, "tesorero": 1, "enlaces": 1, "independencia": 1, "todos": 12, "casos": 14, "ser\u00e3\u00a1": 18, "considerado": 3, "cualquiera": 3, "funciones:": 1, "a)": 10, "diputados": 3, "c)": 6, "d)": 3, "subauditores": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "e)": 5, "f)": 4, "almac\u00e3\u00a9n": 1, "inventarios;": 1, "g)": 3, "aquellos": 3, "desempe\u00e3\u00b1en": 2, "naturaleza": 4, "an\u00e3\u00a1logas": 1, "29-12-1978": 1, "iv-": 23, "judicial:": 1, "ministros": 2, "suprema": 8, "corte": 8, "justicia": 10, "naci\u00e3\u00b3n": 7, "tribunal": 105, "pleno": 19, "salas;": 1, "v-": 16, "(se": 2, "deroga)": 2, "derogada": 1, "6o-": 2, "base:": 1, "no": 68, "incluidos": 2, "enumeraci\u00e3\u00b3n": 1, "anterior": 13, "ello": 3, "ser\u00e3\u00a1n": 25, "inamovibles": 2, "nuevo": 3, "sino": 4, "despu\u00e3\u00a9s": 3, "seis": 16, "meses": 13, "sin": 20, "nota": 1, "desfavorable": 1, "expediente": 3, "7o-": 2, "crearse": 1, "cargos": 3, "comprendidos": 3, "5o": 4, "les": 16, "corresponda": 6, "determinar\u00e3\u00a1": 3, "expresamente": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "formalice": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 3, "8o-": 1, "quedan": 2, "excluidos": 1, "5o;": 1, "ej\u00e3\u00a9rcito": 2, "armada": 2, "excepci\u00e3\u00b3n": 3, "defensa": 6, "marina;": 1, "militarizado": 1, "militarice": 1, "legalmente;": 1, "exterior": 2, "mexicano;": 2, "establecimientos": 1, "penitenciarios": 1, "c\u00e3\u00a1rceles": 1, "galeras": 1, "presten": 5, "mediante": 5, "contrato": 1, "sujetos": 2, "pago": 11, "honorarios": 1, "9o-": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 18, "ser": 21, "nacionalidad": 3, "mexicana": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 10, "podr\u00e3\u00a1n": 19, "sustituidos": 1, "extranjeros": 1, "existan": 2, "puedan": 3, "desarrollar": 2, "respectivo": 5, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "decidida": 1, "titular": 15, "oyendo": 2, "sindicato": 25, "10-": 1, "irrenunciables": 1, "derechos": 15, "otorga": 1, "11-": 1, "lo": 27, "previsto": 2, "disposiciones": 12, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "supletoriamente": 1, "orden": 8, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "procedimientos": 4, "civiles": 4, "leyes": 9, "com\u00e3\u00ban": 5, "costumbre": 1, "uso": 5, "principios": 2, "derecho": 28, "equidad": 1, "segundo": 9, "obligaciones": 13, "capitulo": 23, "12-": 1, "prestar\u00e3\u00a1n": 1, "funcionario": 2, "facultado": 1, "extenderlo": 1, "estar": 5, "obra": 4, "determinada": 2, "tiempo": 9, "fijo": 2, "13-": 1, "menores": 4, "edad": 7, "m\u00e3\u00a1s": 12, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "a\u00e3\u00b1os": 14, "tendr\u00e3\u00a1n": 12, "capacidad": 1, "prestar": 4, "percibir": 2, "sueldo": 22, "correspondiente": 12, "ejercitar": 2, "acciones": 10, "derivadas": 2, "14-": 1, "condiciones": 15, "nulas": 1, "obligar\u00e3\u00a1n": 1, "a\u00e3\u00ban": 2, "admitieren": 1, "estipulen:": 1, "jornada": 13, "permitida": 1, "ley;": 5, "labores": 14, "peligrosas": 2, "insalubres": 2, "nocturnas": 1, "a\u00e3\u00b1os;": 1, "31-12-1974": 6, "inhumana": 1, "notoriamente": 2, "excesiva": 1, "peligrosa": 1, "salud": 5, "trabajadora": 1, "embarazada": 1, "producto": 1, "concepci\u00e3\u00b3n;": 1, "salario": 18, "inferior": 4, "m\u00e3\u00adnimo": 4, "establecido": 3, "lugar": 10, "donde": 3, "plazo": 7, "quince": 5, "d\u00e3\u00adas": 40, "sueldos": 6, "dem\u00e3\u00a1s": 15, "prestaciones": 6, "econ\u00e3\u00b3micas": 4, "15-": 1, "nombramientos": 3, "contener:": 2, "nombre": 4, "sexo": 1, "domicilio;": 1, "deban": 4, "prestarse": 1, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "precisi\u00e3\u00b3n": 2, "posible;": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 10, "nombramiento:": 1, "definitivo": 2, "interino": 2, "provisional": 2, "determinada;": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 3, "trabajo;": 5, "habr\u00e3\u00a1": 3, "vi-": 8, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "16-": 1, "sea": 20, "trasladado": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "otra": 11, "dar\u00e3\u00a1": 3, "conocer": 9, "previamente": 5, "causas": 6, "traslado": 8, "tendr\u00e3\u00a1": 14, "obligaci\u00e3\u00b3n": 3, "sufragar": 1, "gastos": 6, "viaje": 1, "menaje": 2, "casa": 2, "excepto": 2, "hubiere": 3, "solicitado": 2, "si": 25, "per\u00e3\u00adodo": 4, "cubran": 2, "origine": 4, "transporte": 1, "indispensable": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "c\u00e3\u00b3nyuge": 2, "familiares": 3, "l\u00e3\u00adnea": 1, "recta": 1, "ascendentes": 1, "descendentes": 1, "colaterales": 1, "grado": 2, "bajo": 2, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "asimismo": 2, "parientes": 1, "mencionados": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 35, "salvo": 7, "deba": 2, "solicitud": 5, "propio": 5, "solamente": 1, "podr\u00e3\u00a1": 19, "ordenar": 3, "causas:": 2, "reorganizaci\u00e3\u00b3n": 2, "necesidades": 4, "debidamente": 3, "justificadas;": 1, "desaparici\u00e3\u00b3n": 1, "permuta": 1, "autorizada;": 1, "fallo": 1, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 50, "arbitraje": 49, "17-": 1, "actuaciones": 3, "certificaciones": 1, "hicieren": 1, "motivo": 11, "causar\u00e3\u00a1n": 1, "impuesto": 2, "alguno": 2, "18-": 1, "aceptado": 1, "obliga": 1, "cumplir": 5, "deberes": 1, "inherentes": 1, "mismo": 12, "consecuencias": 1, "conformes": 1, "buena": 2, "fe": 3, "19-": 1, "ning\u00e3\u00ban": 5, "caso": 29, "cambio": 2, "afectar": 1, "20-": 1, "clasificar\u00e3\u00a1n": 2, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "cual": 5, "deber\u00e3\u00a1": 9, "contener": 1, "definan": 1, "\u00e3\u0093rganos": 1, "uno": 9, "sometidas": 1, "propios": 1, "establezcan": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 2, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "conjuntamente": 1, "representantes": 6, "sindicatos": 20, "respectivos": 10, "temas": 1, "aplicables": 4, "ii": 10, "21-": 1, "considera": 2, "diurno": 1, "comprendido": 3, "veinte": 3, "horas": 17, "nocturno": 3, "22-": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 5, "diurna": 2, "ocho": 1, "23-": 1, "siete": 2, "24-": 1, "mixta": 3, "comprende": 1, "per\u00e3\u00adodos": 6, "jornadas": 1, "nocturna": 2, "abarque": 1, "menos": 8, "tres": 14, "media": 3, "pues": 1, "contrario": 2, "reputar\u00e3\u00a1": 1, "25-": 1, "exija": 1, "reducir\u00e3\u00a1": 2, "teniendo": 2, "cuenta": 9, "n\u00e3\u00bamero": 9, "puede": 2, "trabajar": 1, "individuo": 1, "normal": 1, "sufrir": 2, "quebranto": 1, "26-": 1, "circunstancias": 2, "aumentarse": 2, "extraordinario": 2, "nunca": 1, "exceder": 4, "diarias": 1, "ni": 3, "veces": 2, "consecutivas": 1, "27-": 1, "disfrutar\u00e3\u00a1": 3, "d\u00e3\u00ada": 15, "descanso": 6, "goce": 7, "\u00e3\u00adntegro": 4, "28-": 1, "mujeres": 2, "disfrutar\u00e3\u00a1n": 3, "mes": 5, "antes": 7, "aproximadamente": 1, "fije": 2, "parto": 1, "durante": 15, "lactancia": 2, "decidir": 1, "contar": 1, "reposos": 1, "extraordinarios": 1, "hora": 4, "bien": 1, "amamantar": 1, "hijos": 1, "realizar": 2, "extracci\u00e3\u00b3n": 1, "manual": 1, "leche": 2, "adecuado": 1, "higi\u00e3\u00a9nico": 1, "designe": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 3, "acceso": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "fomento": 1, "materna": 2, "amamantamiento": 1, "incentivando": 1, "alimento": 1, "exclusivo": 1, "complementario": 1, "hasta": 21, "avanzado": 1, "a\u00e3\u00b1o": 6, "02-04-2014": 1, "29-": 1, "obligatorio": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 2, "calendario": 1, "determinen": 3, "locales": 1, "electorales": 1, "elecciones": 1, "ordinarias": 1, "efectuar": 3, "electoral": 1, "22-12-1987": 1, "30-": 1, "consecutivos": 2, "disfrutaran": 1, "anuales": 2, "vacaciones": 7, "diez": 13, "laborables": 1, "fechas": 2, "se\u00e3\u00b1alen": 4, "efecto;": 1, "pero": 8, "todo": 6, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "guardias": 1, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 2, "asuntos": 12, "urgentes": 1, "utilizar\u00e3\u00a1n": 1, "preferencia": 1, "quienes": 7, "tuvieren": 1, "pudiere": 2, "hacer": 8, "se\u00e3\u00b1alados": 3, "ellas": 2, "haya": 11, "desaparecido": 2, "causa": 4, "impidiere": 1, "disfrute": 2, "ese": 6, "laboren": 1, "doble": 1, "31-": 1, "actividades": 1, "c\u00e3\u00advicas": 1, "deportivas": 1, "fueren": 8, "compatibles": 1, "aptitudes": 2, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "disponga": 2, "respectiva": 8, "iii": 10, "32-": 1, "asigna": 1, "tabuladores": 6, "regionales": 4, "puesto": 4, "constituye": 2, "total": 3, "debe": 2, "pagarse": 2, "prestados": 4, "perjuicio": 2, "otras": 4, "ya": 5, "establecidas": 4, "31-12-1984": 9, "niveles": 2, "tabulador": 2, "consignen": 1, "incrementarse": 1, "porcentaje": 1, "aumente": 1, "\u00e3\u00a9ste": 6, "hacienda": 3, "cr\u00e3\u00a9dito": 6, "tomando": 7, "opini\u00e3\u00b3n": 3, "fijar\u00e3\u00a1": 5, "normas": 3, "lineamientos": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "permitan": 2, "establecer": 2, "diferencias": 1, "remuneraciones": 2, "asignadas": 1, "alcances": 1, "originen": 2, "incrementos": 1, "salariales": 1, "determinados": 1, "conformidad": 4, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "presupuestos": 3, "egresos": 10, "adicionado": 15, "33-": 1, "uniforme": 2, "consignados": 1, "quedando": 1, "34-": 1, "cuant\u00e3\u00ada": 1, "fijado": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 23, "disminuida": 1, "vigencia": 2, "cinco": 10, "efectivos": 1, "llegar": 1, "veinticinco": 2, "prima": 5, "complemento": 1, "correspondientes": 6, "oportunamente": 1, "monto": 3, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "31-12-1979": 1, "35-": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "elaborados": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "distinto": 1, "costo": 1, "medio": 9, "vida": 3, "diversas": 4, "zonas": 2, "intersecretarial": 1, "dispuesto": 8, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "someter\u00e3\u00a1": 1, "autoridades": 9, "pertinentes": 2, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "fijaci\u00e3\u00b3n": 1, "regir": 1, "36-": 1, "derogado": 1, "37-": 1, "pagos": 3, "efectuar\u00e3\u00a1n": 1, "har\u00e3\u00a1n": 3, "precisamente": 2, "moneda": 1, "curso": 1, "cheques": 1, "38-": 1, "hacerse": 5, "retenciones": 1, "descuentos": 5, "deducciones": 2, "trate:": 1, "deudas": 1, "contra\u00e3\u00addas": 2, "concepto": 1, "anticipos": 1, "salarios": 7, "hechos": 8, "exceso": 1, "errores": 1, "p\u00e3\u00a9rdidas": 1, "comprobados;": 1, "cobro": 2, "cuotas": 1, "sindicales": 6, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 7, "cooperativas": 1, "cajas": 1, "ahorro": 2, "hubiese": 1, "manifestado": 1, "conformidad;": 1, "ordenados": 2, "trabajadores;": 1, "autoridad": 4, "judicial": 9, "competente": 2, "cubrir": 5, "alimentos": 1, "exigidos": 1, "consentido": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 2, "habitaciones": 3, "legalmente": 3, "consideras": 1, "baratas": 2, "afectaci\u00e3\u00b3n": 1, "haga": 3, "fideicomiso": 1, "autorizada": 3, "efecto": 7, "abonos": 1, "pr\u00e3\u00a9stamos": 1, "provenientes": 2, "fondo": 3, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n": 2, "casas": 1, "habitaci\u00e3\u00b3n": 1, "pasivos": 2, "adquiridos": 2, "estos": 3, "conceptos": 4, "haber": 5, "sido": 7, "aceptados": 1, "libremente": 4, "20%": 1, "adicionada": 3, "28-12-1972": 3, "treinta": 6, "ciento": 5, "importe": 1, "refieren": 6, "fracciones": 10, "iv": 6, "v": 5, "vi": 2, "39-": 1, "extraordinarias": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "asignado": 1, "ordinaria": 1, "40-": 1, "art\u00e3\u00adculos": 10, "27": 2, "30": 2, "recibir\u00e3\u00a1n": 2, "\u00e3\u00adntegro;": 1, "pague": 1, "promediar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00baltimo": 3, "domingo": 1, "adicional": 3, "ordinarios": 2, "24-12-1974": 2, "disfruten": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 2, "percibir\u00e3\u00a1n": 1, "dichos": 2, "41-": 1, "susceptible": 1, "embargo": 1, "administrativo": 4, "fuera": 5, "38": 2, "42-": 1, "nula": 1, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "favor": 5, "tercera": 1, "42": 1, "bis-": 3, "aguinaldo": 2, "anual": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "50%": 4, "15": 3, "otro": 4, "tardar": 1, "enero": 2, "equivalente": 3, "40": 3, "deducci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 7, "dictar\u00e3\u00a1": 6, "conducentes": 1, "fijar": 1, "proporciones": 1, "procedimiento": 14, "prestado": 2, "23-10-1978": 1, "43-": 1, "1o": 1, "ley:": 1, "preferir": 1, "igualdad": 2, "conocimientos": 3, "antig\u00e3\u00bcedad": 4, "sindicalizados": 2, "respecto": 4, "estuvieren;": 1, "representen": 1, "\u00e3\u00banica": 4, "fuente": 2, "familiar;": 1, "veteranos": 2, "revoluci\u00e3\u00b3n;": 1, "supervivientes": 1, "invasi\u00e3\u00b3n": 1, "norteamericana": 1, "1914;": 1, "anterioridad": 1, "hubieren": 3, "acrediten": 5, "tener": 5, "mejores": 2, "escalaf\u00e3\u00b3n": 14, "antecede": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "escalafones": 2, "acuerdo": 16, "bases": 4, "t\u00e3\u00adtulo": 7, "tercero": 6, "higiene": 2, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "accidentes": 2, "est\u00e3\u00a1n": 4, "obligados": 3, "patrones": 1, "general;": 1, "reinstalar": 1, "plazas": 8, "cuales": 2, "separado": 2, "ca\u00e3\u00addos": 3, "condenados": 2, "laudo": 15, "ejecutoriado": 1, "supresi\u00e3\u00b3n": 2, "afectados": 3, "otorgue": 2, "categor\u00e3\u00ada": 6, "sueldo;": 1, "partida": 1, "tal": 2, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 5, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "injustificada": 2, "hayan": 7, "optado": 1, "ella": 4, "pagar": 1, "sola": 4, "exhibici\u00e3\u00b3n": 1, "vacacional": 1, "dominical": 1, "quinquenios": 1, "proporcionar": 4, "\u00e3\u00batiles": 1, "instrumentos": 3, "necesarios": 4, "ejecutar": 2, "convenido;": 1, "aportaciones": 3, "fijen": 2, "reciban": 1, "beneficios": 1, "siguientes:": 7, "atenci\u00e3\u00b3n": 3, "m\u00e3\u00a9dica": 8, "quir\u00e3\u00bargica": 7, "farmac\u00e3\u00a9utica": 2, "hospitalaria": 2, "enfermedades": 5, "profesionales": 8, "maternidad": 1, "jubilaci\u00e3\u00b3n": 1, "pensi\u00e3\u00b3n": 1, "invalidez": 1, "vejez": 1, "muerte": 3, "asistencia": 3, "medicinas": 1, "establecimiento": 2, "centros": 2, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "guarder\u00e3\u00adas": 1, "infantiles": 1, "tiendas": 1, "escuelas": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "impartan": 1, "cursos": 1, "adquirir": 1, "obtener": 2, "ascensos": 1, "procurar": 1, "mantenimiento": 1, "aptitud": 3, "profesional": 4, "propiciar": 1, "cualquier": 3, "medida": 1, "permita": 1, "arrendamiento": 1, "compra": 1, "h)": 3, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "b\u00e3\u00a1sicos": 1, "integrar": 2, "fin": 3, "sistemas": 3, "financiamiento": 1, "otorgar": 1, "barato": 1, "suficiente": 1, "adquieran": 1, "propiedad": 2, "condominio": 1, "c\u00e3\u00b3modas": 1, "higi\u00e3\u00a9nicas;": 1, "construirlas": 1, "repararlas": 1, "mejorarlas": 1, "hagan": 1, "dicho": 1, "enteradas": 1, "cuya": 4, "regular\u00e3\u00a1": 1, "formas": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 2, "adjudicar\u00e3\u00a1n": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 1, "inciso": 5, "vii-": 3, "incorporados": 2, "reglamentos": 10, "vigor;": 1, "viii-": 3, "conceder": 4, "licencias": 5, "menoscabo": 1, "casos:": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 6, "comisiones": 9, "promovidos": 1, "temporalmente": 2, "diferente": 1, "adscripci\u00e3\u00b3n": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar": 3, "elecci\u00e3\u00b3n": 2, "popular": 1, "sufran": 4, "111": 1, "razones": 1, "ix-": 2, "soliciten": 5, "ajusten": 1, "x-": 2, "expedientes": 5, "remitir": 2, "informes": 7, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "ordenamientos": 3, "44-": 1, "trabajadores:": 1, "intensidad": 2, "cuidado": 1, "esmero": 1, "apropiados": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "observar": 1, "buenas": 1, "costumbres": 1, "impongan": 1, "guardar": 1, "reserva": 1, "lleguen": 1, "conocimiento": 4, "evitar": 3, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 5, "actos": 7, "pongan": 1, "peligro": 5, "compa\u00e3\u00b1eros": 2, "asistir": 2, "puntualmente": 1, "labores;": 2, "propaganda": 2, "ninguna": 1, "clase": 2, "edificios": 2, "lugares": 3, "institutos": 1, "mejorar": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "eficiencia": 2, "-": 1, "45-": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 12, "temporal": 2, "significa": 1, "cese": 4, "temporal:": 1, "contraiga": 1, "enfermedad": 4, "personas": 13, "trabajan": 1, "\u00e3\u00a9l": 2, "prisi\u00e3\u00b3n": 4, "preventiva": 1, "seguida": 1, "sentencia": 4, "absolutoria": 1, "arresto": 2, "administrativa": 5, "trat\u00e3\u00a1ndose": 3, "resuelva": 2, "encomendado": 1, "suspendidos": 1, "sesenta": 5, "apareciere": 1, "irregularidad": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "mientras": 1, "practica": 1, "resuelve": 3, "vii": 1, "46-": 1, "cesado": 1, "justa": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 7, "dejar\u00e3\u00a1": 2, "surtir": 1, "responsabilidad": 6, "renuncia": 1, "abandono": 2, "empleo": 3, "repetida": 1, "falta": 4, "relativas": 3, "funcionamiento": 8, "maquinaria": 2, "equipo": 1, "ponga": 2, "esos": 2, "cause": 1, "deficiencia": 1, "20-01-1967": 5, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 14, "determinantes": 1, "designaci\u00e3\u00b3n;": 1, "trabajador;": 2, "incapacidad": 4, "f\u00e3\u00adsica": 2, "mental": 2, "impida": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 7, "incurriere": 1, "faltas": 5, "probidad": 1, "u": 3, "honradez": 1, "violencia": 4, "amagos": 1, "injurias": 1, "malos": 1, "tratamientos": 1, "contra": 11, "unos": 1, "faltare": 1, "justificada": 2, "destruir": 1, "intencionalmente": 1, "obras": 2, "materias": 1, "primas": 1, "objetos": 1, "relacionados": 1, "cometer": 1, "inmorales": 1, "revelar": 1, "secretos": 1, "reservados": 1, "tuviere": 2, "comprometer": 1, "imprudencia": 1, "descuido": 1, "negligencia": 1, "taller": 1, "oficina": 4, "all\u00e3\u00ad": 1, "encuentren": 2, "desobedecer": 1, "reiteradamente": 1, "justificaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "reciba": 4, "superiores": 1, "concurrir": 2, "habitualmente": 1, "embriaguez": 1, "influencia": 1, "alg\u00e3\u00ban": 2, "narc\u00e3\u00b3tico": 1, "droga": 1, "enervante": 1, "i)": 1, "comprobada": 1, "cumplimiento": 9, "j)": 1, "resultado": 2, "ejecutoria": 1, "jefe": 7, "remoci\u00e3\u00b3n": 1, "diere": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 5, "distinta": 2, "estuviere": 2, "prestando": 1, "misma": 11, "federativa": 1, "esto": 1, "posible": 2, "resuelto": 1, "definitiva": 4, "conflicto": 4, "suspender": 6, "est\u00e3\u00a1": 2, "correspondiente;": 1, "graves": 1, "previstas": 1, "incisos": 2, "demandar": 2, "ante": 12, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "plano": 3, "incidente": 1, "continuar": 1, "principal": 1, "agotarlo": 1, "plazos": 3, "correspondan": 3, "procedencia": 1, "improcedencia": 1, "procede": 2, "dar": 2, "terminados": 1, "46": 2, "incurra": 1, "causales": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 4, "levantar": 1, "acta": 6, "intervenci\u00e3\u00b3n": 4, "representante": 7, "asentar\u00e3\u00a1n": 1, "declaraci\u00e3\u00b3n": 8, "afectado": 2, "testigos": 3, "descargo": 1, "propongan": 2, "firmar\u00e3\u00a1": 1, "intervengan": 1, "debiendo": 3, "entregarse": 1, "acto": 6, "copia": 6, "sindical": 5, "juicio": 6, "demanda": 17, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 3, "documentos": 6, "formularse": 1, "\u00e3\u00a9sta": 2, "agregado": 1, "47-": 1, "sistema": 2, "organizado": 1, "promociones": 1, "ascenso": 1, "permutas": 2, "48-": 1, "tienen": 2, "participar": 1, "concursos": 3, "ascendidos": 2, "plaza": 6, "inmediato": 1, "49-": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "reglamento": 8, "formular\u00e3\u00a1": 1, "50-": 1, "factores": 4, "escalafonarios": 5, "disciplina": 4, "puntualidad": 1, "entiende:": 1, "conocimientos:": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 2, "te\u00e3\u00b3ricos": 1, "pr\u00e3\u00a1cticos": 2, "requieren": 1, "aptitud:": 1, "suma": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "mentales": 1, "iniciativa": 1, "laboriosidad": 1, "llevar": 3, "actividad": 1, "antig\u00e3\u00bcedad:": 1, "cuyas": 1, "relaciones": 2, "laborales": 1, "rijan": 1, "sujeto": 1, "proceso": 1, "reasignaci\u00e3\u00b3n": 2, "desconcentraci\u00e3\u00b3n": 1, "aun": 1, "voluntad": 2, "15-01-1980": 2, "cl\u00e3\u00adnicas": 1, "divisi\u00e3\u00b3n": 5, "m\u00e3\u00a9dica;": 1, "especialidad": 3, "laboratorio": 2, "m\u00e3\u00a9dico": 2, "ocupadas": 2, "oposici\u00e3\u00b3n": 3, "calificar": 2, "asesorar\u00e3\u00a1": 2, "academias": 2, "nacionales": 3, "medicina": 2, "cirug\u00e3\u00ada": 2, "seg\u00e3\u00ban": 5, "rendir\u00e3\u00a1n": 1, "dictamen": 5, "servir\u00e3\u00a1": 1, "mencionadas": 1, "declaren": 1, "desierto": 1, "concurso": 2, "ocupar": 3, "convocarse": 1, "abierta": 1, "especialistas": 1, "rama": 1, "51-": 1, "vacantes": 9, "inmediata": 3, "valoraci\u00e3\u00b3n": 1, "calificaci\u00e3\u00b3n": 2, "prioridad": 1, "acredite": 1, "ingresos": 1, "familia": 1, "varios": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "preferir\u00e3\u00a1": 1, "demuestre": 1, "burocr\u00e3\u00a1tica": 1, "52-": 1, "calificar\u00e3\u00a1n": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "adecuados": 1, "registro": 9, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "53-": 1, "clasificado": 1, "grupos": 2, "se\u00e3\u00b1ala": 4, "54-": 1, "funcionar\u00e3\u00a1": 4, "integrada": 3, "igual": 3, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00a1rbitro": 2, "decida": 1, "empate": 1, "hay": 1, "har\u00e3\u00a1": 3, "exceder\u00e3\u00a1": 2, "lista": 2, "cuatro": 2, "candidatos": 2, "partes": 20, "55-": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "mixtas": 6, "medios": 3, "administrativos": 1, "eficaz": 2, "56-": 1, "auxiliares": 15, "quedar\u00e3\u00a1n": 4, "convenios": 2, "contravenir": 1, "57-": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "presenten": 2, "dicte": 1, "aviso": 1, "apruebe": 1, "oficialmente": 1, "58-": 1, "proceder\u00e3\u00a1n": 2, "desde": 9, "luego": 5, "convocar": 1, "circulares": 1, "boletines": 1, "fijar\u00e3\u00a1n": 2, "visibles": 1, "59-": 1, "convocatorias": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1n": 1, "requisitos": 6, "aplicar": 1, "presentar": 2, "solicitudes": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 1, "datos": 3, "60-": 1, "verificar": 1, "pruebas": 14, "sometan": 2, "concursantes": 1, "constancias": 1, "comprueben": 1, "valuaci\u00e3\u00b3n": 1, "fijada": 1, "61-": 1, "vacante": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 2, "habiendo": 1, "aprobado": 2, "obtenga": 1, "mejor": 4, "62-": 1, "\u00e3\u00baltima": 2, "disponibles": 1, "grupo": 1, "vez": 8, "corridos": 1, "ocurrieren": 2, "previo": 2, "estudio": 2, "realizado": 2, "justifique": 1, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 1, "cubiertas": 2, "restante": 1, "proponga": 1, "aspirantes": 1, "reunir": 3, "63-": 1, "excedan": 1, "mover\u00e3\u00a1": 1, "escalaf\u00e3\u00b3n;": 2, "nombrar\u00e3\u00a1": 3, "remover\u00e3\u00a1": 2, "empleado": 2, "cubrirla": 1, "64-": 1, "mayores": 3, "riguroso": 1, "nombrados": 1, "provisionales": 1, "modo": 1, "quien": 4, "licencia": 5, "reingresare": 1, "autom\u00e3\u00a1ticamente": 1, "correr\u00e3\u00a1": 3, "inversa": 1, "65-": 1, "otorgadas": 1, "43": 1, "viii": 1, "66-": 1, "resolver": 6, "inconformidades": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "movimientos": 1, "cuarto": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "colectiva": 1, "67-": 1, "asociaciones": 1, "laboran": 1, "constituidas": 1, "mejoramiento": 1, "intereses": 2, "comunes": 1, "68-": 1, "concurran": 1, "pretendan": 2, "reconocimiento": 1, "mayoritario": 1, "69-": 1, "formar": 3, "obtengan": 1, "dejar": 2, "expulsados": 2, "70-": 1, "suspenso": 1, "71-": 1, "constituya": 2, "requiere": 2, "formen": 1, "exista": 1, "agrupaci\u00e3\u00b3n": 2, "cuente": 2, "72-": 1, "registrados": 1, "remitir\u00e3\u00a1n": 1, "duplicado": 1, "asamblea": 3, "constitutiva": 1, "directiva": 5, "agrupaci\u00e3\u00b3n;": 1, "estatutos": 3, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "designado": 6, "componga": 1, "expresi\u00e3\u00b3n": 1, "nombres": 1, "desempe\u00e3\u00b1a": 1, "perciba": 1, "pormenorizada": 1, "antecedentes": 1, "recibir": 1, "comprobar\u00e3\u00a1": 1, "estime": 3, "eficaces": 1, "existe": 2, "asociaci\u00e3\u00b3n": 1, "peticionaria": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 8, "esa": 2, "proceder": 1, "73-": 1, "cancelar\u00e3\u00a1": 1, "disoluci\u00e3\u00b3n": 1, "registre": 1, "diversa": 1, "fuere": 3, "mayoritaria": 1, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 3, "interesada": 1, "organizaciones": 3, "mayoritarias": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 4, "recuento": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "74-": 1, "conducta": 1, "solidaridad": 1, "perder\u00e3\u00a1n": 1, "solo": 2, "hecho": 7, "concede": 3, "expulsi\u00e3\u00b3n": 3, "votarse": 1, "terceras": 4, "delegados": 1, "congresos": 1, "convenciones": 1, "previa": 1, "acusado": 1, "comprendida": 1, "75-": 1, "prohibido": 2, "reelecci\u00e3\u00b3n": 1, "76-": 1, "aceptar": 1, "cl\u00e3\u00a1usula": 1, "exclusi\u00e3\u00b3n": 1, "77-": 1, "sindicatos:": 2, "solicite": 5, "arbitraje;": 1, "comunicar": 1, "cambios": 1, "comit\u00e3\u00a9": 1, "altas": 1, "bajas": 1, "modificaciones": 2, "estatutos;": 1, "facilitar": 1, "labor": 1, "conflictos": 13, "ventilen": 1, "proporcion\u00e3\u00a1ndole": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "patrocinar": 1, "representar": 2, "78-": 1, "adherirse": 2, "central": 1, "reconocida": 1, "79-": 1, "religioso;": 1, "ejercer": 2, "comerciantes": 1, "fines": 1, "lucro": 1, "usar": 1, "libres": 1, "obligarlos": 1, "sindicalicen;": 1, "fomentar": 1, "delictuosos": 1, "propiedades": 2, "centrales": 1, "obreras": 1, "campesinas": 1, "80-": 1, "mismos": 3, "mandatarios": 1, "81-": 1, "realizados": 1, "directivas": 1, "obligan": 1, "civilmente": 1, "obrado": 1, "82-": 1, "disolver\u00e3\u00a1n:": 1, "voto": 1, "integren": 1, "porque": 1, "dejen": 1, "71": 1, "83-": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "79": 1, "84-": 1, "regir\u00e3\u00a1": 1, "conducente": 1, "decretarse": 1, "seno": 1, "85-": 1, "surjan": 2, "resueltos": 4, "86-": 1, "paguen": 1, "directivos": 1, "empleados": 4, "cubierto": 1, "87-": 1, "revisar\u00e3\u00a1n": 1, "88-": 1, "establecer\u00e3\u00a1n:": 1, "calidad": 3, "medidas": 4, "deben": 3, "adoptarse": 1, "prevenir": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "riesgos": 4, "profesionales;": 1, "disciplinarias": 3, "aplicarlas": 1, "someterse": 1, "ex\u00e3\u00a1menes": 1, "m\u00e3\u00a9dicos": 1, "previos": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "trabajadoras": 1, "embarazadas;": 1, "reglas": 2, "convenientes": 2, "eficacia": 1, "recorrida": 1, "89-": 1, "objetaren": 1, "substancialmente": 1, "ocurrir": 1, "90-": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "partir": 12, "dep\u00e3\u00b3sito": 1, "91-": 1, "autorizadas": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 9, "contengan": 1, "signifiquen": 1, "erogaciones": 1, "cubrirse": 1, "requisito": 1, "exigirse": 1, "92-": 1, "huelga": 17, "coalici\u00e3\u00b3n": 1, "decretada": 1, "establece": 5, "93-": 1, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 1, "accede": 1, "demandas": 1, "94-": 1, "varias": 1, "violen": 1, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "consagra": 1, "95-": 1, "suspende": 1, "dure": 1, "terminar": 1, "extinguir": 1, "96-": 1, "limitarse": 2, "mero": 1, "97-": 1, "coacci\u00e3\u00b3n": 1, "moral": 2, "fuerza": 3, "cosas": 1, "cometidos": 1, "huelguistas": 3, "responsables": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 1, "constituyen": 1, "delito": 2, "pena": 3, "sancionar\u00e3\u00a1n": 1, "multa": 5, "mil": 8, "pesos": 5, "da\u00e3\u00b1o": 1, "98-": 1, "extranjero": 1, "valer": 1, "correspondan;": 2, "inteligencia": 1, "vedado": 1, "movimiento": 1, "huelgu\u00e3\u00adstico": 1, "territorio": 1, "99-": 1, "declarar": 2, "requiere:": 2, "ajuste": 1, "94": 1, "declarada": 2, "afectada": 1, "100-": 1, "pliego": 1, "peticiones": 2, "acordado": 1, "recibido": 1, "escrito": 7, "anexos": 1, "ellos": 3, "concesi\u00e3\u00b3n": 1, "resuelvan": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 2, "101-": 1, "decidir\u00e3\u00a1": 1, "setenta": 1, "computado": 1, "acordando": 1, "ilegal": 5, "satisfecho": 1, "siendo": 2, "obligatoria": 1, "presencia": 3, "\u00e3\u00a9stas": 2, "audiencias": 3, "avenimiento": 1, "102-": 1, "transcurrido": 3, "95": 1, "llegado": 1, "entendimiento": 1, "103-": 1, "lleva": 1, "emplazamiento": 2, "declarar\u00e3\u00a1": 4, "huelga;": 1, "veinticuatro": 3, "reanuden": 1, "apercibi\u00e3\u00a9ndolos": 1, "hacen": 1, "cesados": 2, "error": 1, "imputable": 1, "incurrido": 1, "104-": 1, "prevendr\u00e3\u00a1": 1, "juzgue": 2, "necesarias": 6, "105-": 1, "suspendido": 1, "106-": 1, "delictuosa": 1, "ejecuten": 1, "violentos": 1, "decreten": 1, "29": 1, "107-": 1, "tanto": 2, "declare": 2, "inexistente": 1, "terminado": 1, "militares": 2, "respetar": 2, "ejerciten": 1, "d\u00e3\u00a1ndoles": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "prest\u00e3\u00a1ndoles": 1, "auxilio": 2, "108-": 1, "terminar\u00e3\u00a1:": 1, "avenencia": 1, "conflicto;": 1, "tomada": 1, "miembros;": 1, "ilegalidad": 1, "inexistencia": 1, "aboque": 1, "asunto": 1, "109-": 1, "resolverse": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 3, "presentadas": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "mantener": 1, "contin\u00e3\u00baen": 1, "realiz\u00e3\u00a1ndose": 1, "perjudique": 1, "estabilidad": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "instalaciones": 1, "signifique": 1, "quinto": 1, "110-": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "111-": 1, "concedan": 1, "consecuente": 1, "t\u00e3\u00a9rminos:": 1, "cuarenta": 2, "adelante": 1, "integro": 1, "previstos": 2, "vencer": 1, "contin\u00e3\u00baa": 1, "prorrogar\u00e3\u00a1": 2, "totalizar": 1, "conjunto": 1, "cincuenta": 2, "semanas": 1, "22": 4, "c\u00e3\u00b3mputos": 1, "continuados": 1, "interrupci\u00e3\u00b3n": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "continua": 1, "discontinua": 1, "contado": 3, "momento": 3, "tom\u00e3\u00b3": 1, "sexto": 1, "prescripciones": 1, "112-": 1, "nazcan": 1, "otorgado": 1, "acuerdos": 12, "prescribir\u00e3\u00a1n": 1, "113-": 1, "prescriben:": 1, "mes:": 1, "pedirla": 1, "nulidad": 3, "dejado": 1, "accidente": 1, "volver": 1, "meses:": 1, "despido": 2, "injustificados": 1, "exigir": 1, "reinstalaci\u00e3\u00b3n": 1, "contados": 6, "notificado": 1, "suprimida": 1, "cesar": 1, "disciplinar": 1, "conocidas": 1, "114-": 1, "prescriben": 1, "a\u00e3\u00b1os:": 1, "reclamar": 2, "indemnizaciones": 1, "realizados;": 1, "dependieron": 1, "econ\u00e3\u00b3micamente": 1, "muertos": 1, "riesgo": 1, "resoluciones": 7, "deducir": 1, "correr\u00e3\u00a1n": 2, "respectivamente": 1, "determine": 1, "contra\u00e3\u00adda": 1, "ejecutable": 1, "dictada": 1, "excluidas": 1, "115-": 1, "prescripci\u00e3\u00b3n": 4, "comenzar": 1, "correr:": 1, "cuenten": 1, "tipo": 1, "discapacidad": 1, "discernido": 1, "tutela": 1, "militar": 1, "guerra": 1, "contenidos": 1, "acreedores": 1, "indemnizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "encuentre": 2, "privado": 1, "libertad": 1, "absuelto": 1, "ejecutoriada": 2, "tenga": 1, "especial": 4, "ausencia": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "materia": 5, "116-": 1, "interrumpe:": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 3, "corre": 1, "reconoce": 1, "prescribe": 1, "indudables": 1, "117-": 1, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "primer": 7, "contar\u00e3\u00a1": 6, "completo": 1, "inh\u00e3\u00a1bil": 1, "completa": 1, "prescripci\u00e3\u00b3n;": 1, "cumplido": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 2, "septimo": 1, "118-": 1, "colegiado": 2, "salas": 31, "integrar\u00e3\u00a1": 3, "sala": 14, "magistrado": 8, "tercer": 3, "nombrar\u00e3\u00a1n": 1, "primeros": 2, "fungir\u00e3\u00a1": 2, "adem\u00e3\u00a1s": 2, "capitales": 1, "federativas": 2, "funcionar": 1, "considere": 1, "integradas": 1, "totalidad": 1, "magistrados": 9, "119-": 1, "nuevos": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 2, "indicado": 1, "sustituido": 1, "definitivas": 1, "expide": 2, "presidentes": 6, "auxiliar": 6, "original": 2, "120-": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 2, "encargo": 3, "removidos": 2, "designaron": 2, "120-a-": 1, "tribunal;": 2, "dirigir": 1, "mismo;": 2, "presidir": 1, "sesiones": 1, "pleno;": 3, "cuidar": 3, "solicitadas;": 1, "asignar": 1, "establezca": 1, "interior;": 1, "vigilar": 3, "cumplan": 2, "laudos": 5, "dictados": 2, "correcto": 1, "auxiliares;": 1, "rendir": 4, "relativos": 2, "amparos": 3, "interpongan": 1, "dictadas": 3, "correspondencia": 3, "reservadas": 1, "confieran": 6, "120-b-": 1, "tiene": 2, "sala;": 3, "responsable;": 1, "informar": 1, "deficiencias": 1, "observe": 1, "sugerir": 1, "corregirlas;": 1, "tramitar": 5, "relacionada": 2, "competencia": 6, "120-c-": 1, "124-c": 1, "121-": 1, "ciudadano": 1, "mexicano": 2, "nacimiento": 1, "adquiera": 1, "pol\u00e3\u00adticos;": 1, "23-01-1998": 1, "25": 1, "condenado": 1, "delitos": 2, "intencionales": 1, "nombrado": 2, "poseer": 1, "licenciado": 2, "experiencia": 1, "acreditable": 1, "laboral": 1, "representate": 1, "menor": 1, "121-a-": 1, "emolumentos": 1, "iguales": 1, "mismas": 3, "perciben": 1, "jueces": 1, "122-": 1, "necesario": 3, "atender": 2, "actuarios": 4, "volumen": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 2, "conciliadores": 2, "encomiende": 1, "interviniendo": 1, "dando": 1, "f\u00e3\u00a9": 1, "celebren": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 5, "procurador": 2, "procuradores": 2, "gratuita": 1, "representar\u00e3\u00a1": 1, "cuestiones": 2, "relacionen": 1, "interponiendo": 1, "recursos": 2, "amparo": 1, "procedan": 1, "proponiendo": 2, "interesadas": 1, "soluciones": 1, "conciliatorias": 1, "arreglo": 1, "haciendo": 1, "constar": 1, "resultados": 1, "actas": 1, "obligadas": 2, "susciten": 6, "satisfacer": 1, "requisitos:": 1, "derechos;": 1, "intencional": 1, "sancionado": 1, "corporal": 1, "123-": 1, "conducto": 1, "suspender\u00e3\u00a1": 1, "cubiertos": 1, "consign\u00e3\u00a1ndose": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "jur\u00e3\u00addico": 2, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "interior": 5, "124-": 1, "para:": 1, "individuales": 3, "colectivos": 1, "servicio;": 1, "dictar": 1, "intersindicales": 1, "124-a-": 1, "corresponde:": 3, "expedir": 1, "manuales": 1, "uniformar": 1, "criterios": 1, "procesal": 1, "procurando": 2, "sustenten": 1, "tesis": 1, "contradictorias;": 1, "anterior;": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "124-b-": 1, "asignados": 1, "124-c-": 1, "jurisdicci\u00e3\u00b3n;": 1, "agotar": 1, "emitir": 2, "turnar": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 2, "cerrada": 1, "instrucci\u00e3\u00b3n": 1, "turne": 1, "125-": 1, "tan": 2, "pronto": 1, "primera": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 4, "relativa": 1, "colectivo": 1, "citar\u00e3\u00a1": 2, "audiencia": 12, "llevarse": 1, "citaci\u00e3\u00b3n": 3, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "avenir": 1, "partes;": 1, "celebrarse": 1, "convenio": 1, "elevar\u00e3\u00a1": 1, "obligar\u00e3\u00a1": 1, "tratara": 1, "avienen": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "proceda": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 4, "126-": 1, "solemnidad": 1, "127-": 1, "controversias": 2, "reducir\u00e3\u00a1:": 1, "verbalmente": 1, "comparecencia;": 1, "contestaci\u00e3\u00b3n": 5, "forma;": 1, "alegatos": 3, "pronunciar\u00e3\u00a1": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 6, "diligencias": 7, "lleven": 2, "desahogadas": 2, "127": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1": 1, "forma:": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 2, "acompa\u00e3\u00b1ada": 1, "bis": 4, "solicitando": 1, "desahogo": 3, "fracci\u00e3\u00b3n;": 1, "demandado": 4, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "nueve": 1, "contestar": 1, "acompa\u00e3\u00b1ando": 1, "obren": 1, "se\u00e3\u00b1alando": 2, "posea": 1, "siguiente;": 1, "fijados": 1, "controversia": 1, "reunidas": 1, "hubiesen": 1, "presentado": 1, "citara": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "recibida": 1, "desahogaran": 1, "escuchar\u00e3\u00a1n": 1, "dictar\u00e3\u00a1n": 2, "puntos": 1, "resolutivos": 1, "engrosar\u00e3\u00a1": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "proveer": 3, "128-": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "formulada": 1, "revisadas": 1, "respectivas": 4, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "votos": 2, "presentes": 1, "bastar\u00e3\u00a1": 1, "necesariamente": 1, "versen": 5, "personalidad;": 1, "competencia;": 1, "admisi\u00e3\u00b3n": 1, "pruebas;": 2, "actuaciones;": 1, "desistimiento": 1, "140": 1, "129-": 1, "domicilio": 4, "reclamante;": 1, "demandado;": 1, "objeto": 3, "demanda;": 1, "indicaci\u00e3\u00b3n": 1, "obtenerse": 1, "reclamante": 1, "aportar": 1, "directamente": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 1, "funde": 2, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "personalidad": 2, "concurre": 1, "personalmente": 2, "130-": 1, "exceda": 2, "notificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "referirse": 1, "comprenda": 1, "ofrecer": 1, "radica": 1, "ampliar\u00e3\u00a1": 1, "mas": 1, "kms": 1, "distancia": 1, "mitad": 1, "131-": 1, "contestarla": 1, "peritos": 1, "132-": 1, "abrir\u00e3\u00a1": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "calificar\u00e3\u00a1": 1, "admitiendo": 1, "desechando": 1, "aquellas": 2, "resulten": 1, "inconducentes": 1, "contrarias": 1, "litis": 1, "continuo": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "actor": 1, "oportuno": 1, "celeridad": 1, "133-": 1, "aceptar\u00e3\u00a1n": 1, "ofrecidas": 1, "refieran": 1, "supervenientes": 1, "vista": 1, "contraria": 1, "probar": 1, "tachas": 1, "testigo": 1, "confesional": 1, "ofrezcan": 1, "cerrarse": 1, "134-": 1, "comparecer": 2, "s\u00e3\u00ad": 1, "acreditados": 1, "simple": 2, "carta": 1, "apoderados": 1, "oficio": 4, "135-": 1, "acompa\u00e3\u00b1adas": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 2, "convenga": 1, "136-": 1, "conteste": 1, "concedido": 1, "resulta": 1, "mal": 1, "representado": 1, "contestada": 1, "afirmativo": 1, "prueba": 1, "137-": 1, "apreciar\u00e3\u00a1": 1, "conciencia": 1, "sujetarse": 2, "fijas": 1, "estimaci\u00e3\u00b3n": 1, "verdad": 1, "sabida": 1, "guardada": 1, "expresar": 1, "consideraciones": 1, "138-": 1, "pronunciarse": 1, "solicitar": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "acordar\u00e3\u00a1": 1, "139-": 1, "secuela": 1, "resultare": 1, "incompetencia": 1, "140-": 1, "desistida": 1, "intentada": 1, "necesaria": 2, "caducidad": 3, "operar\u00e3\u00a1": 1, "transcurra": 1, "practicarse": 1, "local": 1, "pendientes": 2, "recibirse": 1, "copias": 1, "certificadas": 1, "solicitadas": 1, "141-": 1, "incidentes": 1, "motivos": 1, "142-": 1, "absolver": 1, "posiciones": 1, "declaratoria": 1, "apercibimiento": 1, "notificar\u00e3\u00a1n": 1, "notificaciones": 1, "estrados": 1, "vencimiento": 1, "143-": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "respeto": 2, "cometan": 2, "sanciones": 3, "consistir\u00e3\u00a1n": 1, "amonestaci\u00e3\u00b3n": 1, "quinientos": 1, "144-": 1, "condenar": 1, "costas": 1, "145-": 1, "recusados": 1, "146-": 1, "inapelables": 1, "cumplidas": 1, "pronunciado": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "147-": 1, "requeridas": 1, "octavo": 1, "apremio": 1, "148-": 1, "determinaciones": 1, "imponer": 1, "multas": 2, "149-": 1, "efectivas": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 2, "girar\u00e3\u00a1": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "efectiva": 1, "150-": 1, "procedentes": 1, "151-": 1, "pida": 1, "despachar\u00e3\u00a1": 1, "auto": 1, "comisionar\u00e3\u00a1": 1, "actuario": 1, "asociado": 1, "obtuvo": 1, "demandada": 1, "cumpla": 1, "apercibi\u00e3\u00a9ndola": 1, "da": 1, "hacerlo": 1, "noveno": 2, "servidores": 3, "152-": 1, "instancia": 1, "153-": 1, "encargada": 1, "substanciar": 1, "pasar\u00e3\u00a1": 2, "154-": 1, "substanciadora": 8, "ajeno": 1, "155-": 1, "autorice": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "actuado;": 1, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "156-": 1, "121": 2, "miembro": 1, "licenciados": 1, "durar\u00e3\u00a1": 1, "integrantes": 1, "justificadas": 1, "157-": 1, "falten": 1, "suplidos": 1, "designen": 1, "facultados": 1, "nombrarlos": 1, "158-": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "159-": 1, "circuito": 2, "unitario": 1, "juez": 1, "desahogar": 1, "encomendadas": 1, "actuar\u00e3\u00a1n": 1, "160-": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 1, "cuantas": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "eleve": 1, "161-": 1, "lectura": 1, "discusi\u00e3\u00b3n": 1, "votaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "cumplimiento;": 1, "rechazado": 1, "turnar\u00e3\u00a1n": 1, "autos": 1, "ministro": 1, "ponente": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "decimo": 1, "correcciones": 4, "unico": 1, "162-": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "disciplinarias:": 1, "faltaren": 1, "debidos": 1, "163-": 1, "ser\u00e3\u00a1n:": 1, "amonestaci\u00e3\u00b3n;": 1, "cien": 1, "privaci\u00e3\u00b3n": 1, "164-": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "interesado": 1, "tuvo": 1, "cometida": 1, "165-": 1, "infracciones": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 1, "castigar\u00e3\u00a1n": 1, "impuestas": 1, "transitorios": 4, "entrar\u00e3\u00a1": 5, "vigor": 6, "publicaci\u00e3\u00b3n": 10, "abroga": 1, "estatuto": 2, "derogan": 1, "opongan": 1, "revoluci\u00e3\u00b3n": 1, "sustituye": 1, "conociendo": 1, "expida": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "creada": 1, "reglamente": 1, "aquel": 1, "pase": 1, "pasado": 1, "65": 1, "causar": 1, "regresar": 1, "compute": 1, "desempe\u00e3\u00b1ado": 1, "cl\u00e3\u00adnicas;": 1, "actualmente": 1, "ratificados": 1, "final": 1, "50": 3, "plenamente": 1, "joaqu\u00e3\u00adn": 1, "gamboa": 1, "pascoe-": 1, "d": 2, "p-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 22, "lic": 2, "manuel": 3, "moreno": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "s": 2, "j": 1, "guadalupe": 1, "mata": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 4, "s-": 2, "carlos": 3, "rom\u00e3\u00a1n": 1, "celis": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "89": 5, "pol\u00e3\u00adtica": 5, "debida": 5, "expido": 5, "residencia": 5, "ciudad": 7, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "veintisiete": 1, "novecientos": 2, "tres-": 1, "mateos-r\u00e3\u00babrica-": 1, "subsecretario": 1, "despacho": 1, "luis": 2, "echeverr\u00e3\u00ada": 1, "exteriores": 1, "tello-": 1, "marina": 1, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "araico-": 1, "antonio": 2, "ort\u00e3\u00adz": 1, "mena-": 1, "patrimonio": 1, "eduardo": 1, "bustamante-r\u00e3\u00babrica-": 1, "industria": 1, "comercio": 1, "ra\u00e3\u00bal": 2, "salinas": 1, "lozano-": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "juli\u00e3\u00a1n": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "adame-": 1, "comunicaciones": 1, "transportes": 1, "walter": 1, "buchanan-": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "javier": 1, "barros": 1, "sierra-": 1, "hidr\u00e3\u00a1ulicos": 1, "alfredo": 1, "mazo-": 1, "jaime": 2, "torres": 2, "bodet-": 1, "salubridad": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "alvarez": 1, "am\u00e3\u00a9zquita-": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "social": 4, "salom\u00e3\u00b3n": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "blanco-": 1, "donato": 1, "miranda": 1, "fonseca-": 1, "agrarios": 1, "colonizaci\u00e3\u00b3n": 1, "roberto": 1, "barrios-": 1, "turismo": 1, "francisco": 1, "vega-": 1, "ernesto": 3, "p": 2, "uruchurtu-": 1, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "1998": 3, "decreto": 15, "reforman": 9, "diversos": 1, "publicado": 4, "23": 2, "\u00e3\u009anico-": 3, "32": 3, "adiciona": 7, "47": 1, "4": 3, "117": 1, "161": 1, "173": 1, "adicionan": 2, "148": 1, "denominado": 1, "\"del": 1, "reclutamiento\"": 1, "170": 1, "a\u00e3\u00a9rea": 1, "mexicanas;": 2, "57": 1, "105": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 2, "militar;": 2, "5": 1, "106": 1, "108": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "fiscal": 1, "9": 2, "tratamiento": 1, "infractores": 1, "federal;": 2, "19": 1, "34": 1, "35": 1, "76": 1, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 1, "electorales;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "navegaci\u00e3\u00b3n;": 1, "7": 1, "aviaci\u00e3\u00b3n": 1, "civil;": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "267": 1, "seguro": 4, "social;": 3, "156": 1, "166": 1, "estado;": 3, "deroga": 1, "51": 2, "fuerzas": 1, "armadas": 1, "21": 1, "paraestatales": 1, "nuclear;": 1, "humanos;": 1, "8": 1, "corredur\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "6": 2, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "extranjera;": 1, "14": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "reguladora": 1, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "10": 1, "retiro;": 1, "12": 2, "tribunales": 1, "agrarios;": 1, "39": 1, "banco": 1, "26": 2, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "\"b\"": 1, "constitucional;": 3, "quedar": 6, "sigue:": 6, "": 4, "transitorio": 2, "marzo": 2, "df": 3, "1997-": 1, "sen": 8, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "presidente-": 6, "dip": 8, "meneses": 1, "murillo": 1, "valdivia": 1, "secretario-": 4, "castro": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "noventa": 1, "siete-": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor-": 1, "3": 1, "mayo": 1, "2006": 1, "primero-": 1, "modifican": 1, "2": 2, "segundo-": 2, "tercero-": 1, "modifica": 1, "abril": 4, "2006-": 1, "marcela": 1, "presidenta-": 1, "chaurand": 1, "arzate": 1, "vicepresidente-": 1, "marcos": 1, "morales": 1, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 4, "veintiocho": 2, "seis-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "salud;": 1, "ni\u00e3\u00b1as": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "adolescentes": 1, "libre": 1, "2014": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "trescientos": 1, "naturales": 1, "entren": 1, "empresas": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaciones": 2, "febrero": 1, "2014-": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "catorce-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "desaparecidas": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "operaciones": 1, "cr\u00e3\u00a9dito;": 1, "agraria": 1, "junio": 2, "2018": 1, "115": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "gobernadores": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "competencias": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "adecuar": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "reglamentarios": 1, "armonizarlos": 1, "contenidas": 1, "normatividad": 1, "interna": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "2018-": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "juan": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\nUltima reforma publicada DOF 22-06-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nADOLFO LOPEZ MATEOS, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "Ultima ultimar VMIP3S0 0.98924\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n22-06-2018 22-06-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nADOLFO_LOPEZ_MATEOS adolfo_lopez_mateos NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"ultima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "22-06-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "adolfo": 1, "lopez": 1, "mateos": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"ultima": 1, "ultimar": 1, "vmip3s0": 2, "098924": 1, "reforma": 2, "ncfs000": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "1": 33, "dof": 2, "np00000": 8, "22-06-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 10, "fc": 3, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "adolfo_lopez_mateos": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "fz": 1, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 356, "adicionar": 9, "justicia_militar": 1, "di0ms0": 1, "javier_barros_sierra": 1, "89": 5, "manuel_zerme\u00e3": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "i": 23, "diverso": 3, "mes": 2, "gamboa_pascoe": 1, "099698": 1, "secretario_de_salubridad": 1, "vicepresidente": 1, "e_z": 1, "lic": 2, "secretario_de_el_trabajo": 1, "e": 1, "trabajadores": 1, "reglamente_interior": 1, "por": 10, "reglamento_interior": 1, "5": 1, "poder_judicial_federal": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "conforme_a": 2, "ley": 6, "ley_org\u00e3": 8, "art\u00e3": 39, "jefes_de_laboratorio_m\u00e3": 1, "quir\u00e3\u00bargica": 2, "51": 2, "a_efecto_de": 1, "pase": 1, "final": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "21": 1, "le": 2, "3o": 1, "normatividad": 1, "autoridad": 1, "dar": 1, "historia": 1, "vmm02p0": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "con": 6, "as\u00e3": 1, "transitorio": 1, "sen": 8, "34": 1, "directores": 1, "1998": 1, "andar": 1, "competencia": 1, "rez": 2, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "eduardo_bustamante": 1, "117": 1, "rrafo": 13, "dirigir": 2, "tambi\u00e3": 1, "su": 22, "crear": 1, "mena": 1, "excepci\u00e3": 1, "jur\u00e3": 1, "materia_federal": 1, "antonio_valdivia": 1, "[??:??/4/2006:????:??]": 1, "luis_meneses_murillo": 1, "adolescentes": 1, "rcito": 1, "previsi\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "\u00bc": 1, "ni\u00e3": 1, "76": 1, "s_p": 1, "lez": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "observancia": 5, "adir": 1, "me": 2, "en_favor_de": 1, "expedici\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "procuradur\u00e3": 2, "tribunal_de_arbitraje": 2, "dicos": 1, "\u009a": 3, "vigencia": 1, "mbito": 1, "estatuto_jur\u00e3": 1, "adecuaci\u00f3n": 2, "margen": 2, "0550139": 1, "fg": 1, "culo": 43, "cs": 1, "constituci\u00e3": 5, "df": 3, "ley_de_el_seguro_social": 3, "salom\u00e3": 1, "ley_general_de_salud": 1, "secretario_de_hacienda": 1, "sabed": 1, "colonizaci\u00e3": 1, "ley_federal_de_declaraci\u00e3": 1, "o": 3, "35": 1, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "tendr\u00e3": 2, "i_bis": 1, "est\u00e3": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "099689": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "vmn0000": 1, "161": 1, "\u0080": 5, "hacer": 1, "612": 1, "alfredo_de_el_mazo": 1, "secretario_de_relaciones_exteriores": 1, "divisi\u00e3": 1, "establecer": 2, "nccp000": 1, "jefes_de_servicios_de_especialidad_m\u00e3": 1, "plenamente": 1, "secretario_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 3, "culo_segundo": 1, "\u00e9l": 1, "original": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "personal": 1, "fecha": 1, "computar": 1, "blanco": 1, "173": 1, "1": 39, "culo_tercero": 2, "secretario": 4, "[??:22/6/2018:????:??]": 1, "procedimientos_electorales": 1, "secretario_de_marina": 1, "ncms000": 1, "registro": 1, "fz": 1, "ser": 2, "tribunales_agrarios": 1, "terminaci\u00e3": 1, "123": 9, "s_s": 1, "instituci\u00f3n": 2, "l\u00e3": 1, "sello": 2, "caso": 1, "10": 1, "12": 1, "heladio_ram\u00e3": 1, "hasta": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "desempe\u00e3": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "jos\u00e3": 2, "gonz\u00e3": 1, "secretario_de_comunicaciones": 1, "derecho": 2, ";": 39, "reforma": 5, "abascal_carranza": 1, "\"": 8, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "dem\u00e3": 1, "secretario_de_industria": 1, "22-06-2018": 2, "pol\u00e3": 5, "asistencia": 1, "ley_agraria": 1, "estatuto_de_los_trabajadores": 1, "sustituir": 1, "legal": 1, "50": 3, "secretario_de_la_presidencia": 1, "ultima": 1, "rmino": 1, "28": 3, "tribunal_federal_de_conciliaci\u00e3": 2, "dof": 2, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "monreal": 1, "obligar": 1, "celis": 1, "dependencia": 1, "vmip3s0": 2, "joaqu\u00e3": 1, "plaza": 3, "secretario_de_educaci\u00e3": 1, "durante": 2, "transitorios_primero": 2, "asunto": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "0999889": 1, "oponer": 1, "\u008d": 6, "nchez": 1, "titular": 2, "entrar\u00e3": 5, "interno": 1, "4": 4, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "este": 6, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "expedir\u00e3": 1, "correspondiente": 2, "escudo_nacional": 2, "as": 6, "guez": 1, "distrito_federal": 4, "servir": 1, "b": 1, "65": 1, "antig\u00e3": 1, "abrogar": 1, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "r\u00e3\u00babrica": 30, "bis": 2, "120": 1, "5o": 4, "el": 259, "disponer": 5, "189": 1, "26": 1, "sindicato": 1, "p\u00e3": 14, "presente": 12, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "expedir": 7, "-": 95, "ultimar": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "jefes_de_divisi\u00e3": 1, "baja": 1, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "[??:3/5/2006:????:??]": 1, "\u00ad": 80, "reglamentaria_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3": 4, "funcionar\u00e3": 1, "carlos_rom\u00e3": 1, "vida_libre_de_violencia": 1, "14": 2, "disposici\u00f3n": 5, "operaciones_de_cr\u00e3": 1, "adolfo_lopez_mateos": 2, "decir": 3, "valores": 1, "fracci\u00f3n": 4, "jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "2": 7, "n_gel": 1, "ha": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "nico": 3, "quedar": 6, "pez": 4, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "francisco_gonz\u00e3": 1, "166": 1, "natural": 1, "jaime_torres_bodet": 1, "fc": 3, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "dictar": 1, "vigor": 6, "9": 3, "az": 1, "plazo": 2, "32": 3, "tiempo": 1, "j_guadalupe_mata_l\u00e3": 1, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "juli\u00e3": 1, "haber": 3, "4o": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "xico": 12, "publicada": 1, "mica": 1, "106": 1, "arbitraje": 2, "transitorio_\u00e3": 1, "0998775": 1, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "ernesto_p_uruchurtu": 1, "publicar": 5, "confianza": 3, "ellos": 1, "\u00e2": 5, "47": 1, "actualmente": 1, "corresponder": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "0449861": 1, "jefe_de_el_departamento_de_asuntos_agrarios": 1, "38": 1, "i_de_el_art\u00e3": 4, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ratificar": 1, ":": 10, "constitucional": 10, "reglamentario": 1, "efecto": 2, "lo": 1, "miguel_\u00e3": 1, "lizama": 1, "secretaria": 4, "comercio": 1, "22": 2, "base": 3, "r\u00e3\u00babricas": 4, "roberto_barrios": 1, "121": 1, "licencia": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "siguiente": 7, "araico": 1, "federal_de_instituciones": 1, "8": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "aq0cs00": 1, "114": 1, "se": 34, "cumplimiento": 6, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "ante": 1, "15": 1, "216": 1, "causar": 1, "nacional_bancaria": 1, "subsecretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "deber\u00e3": 2, "108": 1, "105": 1, "ordenamiento": 2, "estado": 2, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "secretario_de_recursos_hidr\u00e3": 1, "adolfo_l\u00e3": 1, "entrar": 1, "como": 8, "regresar": 1, "decreto": 15, "aquel": 2, "z_quita": 1, "antonio_ort\u00e3": 1, "dica": 2, "fracci\u00e3": 30, "fd": 2, "iii": 3, "20": 3, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "ra\u00e3\u00bal_salinas_lozano": 1, "156": 1, "\u00e3": 2, "\u00a6": 5, "p00cn00": 1, "d_p": 1, "39": 1, "dp3cpn": 1, "modificar": 2, "gobernador": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_a_partir_de": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "transportes": 1, "armonizar": 1, "pr0cn00": 1, "\u00b3": 94, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "substanciadora": 1, "adecuar": 1, "mateos": 1, "seguir\u00e3": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "extranjera": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "23": 1, "os": 1, "servidor": 1, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "todo": 4, "ciudad": 1, "necesario": 1, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 4, "procedimiento": 1, "especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas": 1, "comisi\u00e3": 1, "de": 125, "si_ca": 1, "19": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "sin": 1, ")": 8, "realizar": 1, "nieto": 2, "subdirectores_de_cl\u00e3": 1, "armada_de_m\u00e3": 1, "segundo": 4, "derogar": 2, "y": 69, "cargo": 2, "osorio_chong": 1, "general": 1, "secretario_de_el_patrimonio_nacional": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 3, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "seguridad_social": 1, "reo": 1, "ulicos": 1, "despacho": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ley_general_de_t\u00e3": 1, "secretario_de_agricultura": 1, "cumplir": 1, "civil": 1, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "\u00a1": 46, "pasar": 1, "tul_o": 3, "[??:??/12/1963:????:??]": 1, "sujetar": 1, "vmp00sm": 1, "pendiente": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "ley_general": 1, "luis_echeverr\u00e3": 1, "\u00a9": 28, "iv": 2, "ii": 1, "098924": 1, "carlos_chaurand_arzate": 1, "vmp00sf": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "a_partir_de": 3, "de_acuerdo_con": 1, "d\u00e3": 9, "encargar": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "seguir": 6, "148": 1, "ej\u00e3": 1, "contener": 1, "dentro_de": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 2, "170": 1, "denominar": 1, "57": 1, "tic_a": 5, "residencia": 2, "manuel_moreno_s\u00e3": 1, "7o": 1, "ncfs000": 2, "habitante": 1, "nicas": 1, "en": 44, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "instituto_de_seguridad": 1, "estados_unidos_mexicanos": 7, "103": 1, "servicio_de_los_poderes_de_la_uni\u00e3": 1, "manuel_tello": 1, "27": 2, "da0ms0": 4, "que": 22, "saber": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 4, "267": 1, "0999903": 1, "inciso": 4, "c\u00e3": 2, "2o": 1, "salas_p": 1, "vega": 1, "deber": 5, "365": 1, "materia_nuclear": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "veteranos_de_la_revoluci\u00e3": 1, "t\u00e3": 2, "jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 1, "f": 1, "ejecutivo_federal": 1, "reformar": 11, "m\u00e3": 5, "social": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "donato_miranda_fonseca": 1, "contar\u00e3": 1, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "empresa": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "un": 1, "mexicanas": 1, "referir": 1, "walter_c_buchanan": 1, "vaip3s0": 1, "30": 2, "proceder\u00e3": 1, "115": 1, "uno": 12, "servido": 1, "presidenta": 1, "pp1cs00": 1, "contar": 3, "7": 1, "adame": 1, "servicio_de_el_estado": 9, "sp": 2, "habitantes": 1, "reclutamiento": 1, "dice": 1, "edad": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "3": 2, "0986111": 1, "\u0081": 1, "conocer": 1, "publicaci\u00e3": 10, "jefe_de_el_departamento_de_turismo": 1, "fp": 2, "sus": 1, "prorrogar\u00e3": 1, "ganader\u00e3": 1, "\u00b1": 8, "[??:6/4/2006:????:??]": 1, "cr\u00e3": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "1o": 1, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "6": 3, "culo_primero": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 9, "np00000": 8, "cap\u00e3": 1, "presidente": 6, "40": 1, "91": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "marcos_morales_torres": 1, "do": 5, "conceder": 1, "z": 2, "n": 96, "nica": 8, "rodr\u00e3": 1, "sindicatos": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "rrafos": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "d_s": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "f\u00e3": 1, "para": 17, "integraci\u00e3": 1, "0494509": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "a": 66, "p\u00e3\u00bablica": 2, "respectivo": 5, "6o": 1, "nccs000": 1, "alvarez_am\u00e3": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "puesto": 1, "dip": 8, "culo_\u00e3": 1}}