{"Transitorio": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u00ad": 80, "culo": 43, "1o": 1, "": 346, "-": 93, "este": 6, "ley": 6, "entrar\u00e3": 5, "\u00a1": 46, "en": 44, "vigor": 6, "a": 62, "el": 251, "d\u00e3": 9, "siguiente": 5, "de": 125, "su": 21, "publicaci\u00e3": 10, "\u00b3": 92, "n": 94, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "art\u00e3": 39, "2o": 1, "se": 32, "abrogar": 1, "estatuto_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_los_poderes_de_la_uni\u00e3": 1, "y": 69, "derogar": 2, "disposici\u00f3n": 5, "que": 18, "oponer": 1, "presente": 12, "con": 4, "excepci\u00e3": 1, "aquel": 2, "dictar": 1, "en_favor_de": 1, "veteranos_de_la_revoluci\u00e3": 1, "como": 8, "servidor": 1, "estado": 2, "3o": 1, "tribunal_federal_de_conciliaci\u00e3": 2, "arbitraje": 2, "sustituir": 1, "tribunal_de_arbitraje": 2, "seguir\u00e3": 1, "conocer": 1, "asunto": 1, "pendiente": 1, "hasta": 1, "terminaci\u00e3": 1, "conforme_a": 2, "funcionar\u00e3": 1, "de_acuerdo_con": 1, "reglamento_interior": 1, "expedir": 7, "4o": 1, "poder_judicial_federal": 1, "sindicato": 1, "trabajadores": 1, "dentro_de": 1, "uno": 11, "t\u00e3": 2, "\u00a9": 28, "rmino": 1, "30": 2, "as": 6, "contar": 3, "a_partir_de": 3, "proceder\u00e3": 1, "integraci\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 1, "substanciadora": 1, "crear": 1, "por": 10, "tul_o": 3, "9": 3, "expedir\u00e3": 1, "reglamente_interior": 1, "5o": 4, "todo": 4, "personal": 1, "ser": 2, "titular": 2, "plaza": 3, "base": 3, "pase": 1, "o": 3, "haber": 2, "pasar": 1, "licencia": 1, "sin": 1, "\u00e9l": 1, "cargo": 2, "confianza": 3, "caso": 1, "referir": 1, "65": 1, "causar": 1, "baja": 1, "tendr\u00e3": 2, "derecho": 2, "regresar": 1, "original": 1, "tambi\u00e3": 1, "para": 17, "efecto": 2, "antig\u00e3": 1, "\u00bc": 1, "edad": 1, "le": 2, "computar": 1, "tiempo": 1, "desempe\u00e3": 2, "\u00b1": 8, "adir": 1, "puesto": 1, "6o": 1, "directores": 1, "subdirectores_de_cl\u00e3": 1, "nicas": 1, ";": 39, "jefes_de_divisi\u00e3": 1, "quir\u00e3\u00bargica": 2, "divisi\u00e3": 1, "m\u00e3": 5, "dica": 2, "jefes_de_servicios_de_especialidad_m\u00e3": 1, "jefes_de_laboratorio_m\u00e3": 1, "do": 5, "actualmente": 1, "est\u00e3": 1, "andar": 1, "ratificar": 1, "ellos": 1, "deber\u00e3": 2, "sujetar": 1, "procedimiento": 1, "establecer": 2, "p\u00e3": 14, "rrafo": 13, "final": 1, "50": 3, "7o": 1, "registro": 1, "sindicatos": 1, "ante": 1, "hacer": 1, "durante": 2, "vigencia": 1, "estatuto_jur\u00e3": 1, "prorrogar\u00e3": 1, "plenamente": 1, "joaqu\u00e3": 1, "gamboa_pascoe": 1, "d_p": 1, "r\u00e3\u00babrica": 30, "lic": 2, "manuel_moreno_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "s_p": 1, "j_guadalupe_mata_l\u00e3": 1, "pez": 4, "d_s": 1, "carlos_rom\u00e3": 1, "celis": 1, "s_s": 1, "cumplimiento": 6, "disponer": 5, "fracci\u00e3": 30, "i": 23, "89": 5, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 5, "tic_a": 5, "estados_unidos_mexicanos": 5, "deber": 5, "observancia": 5, "residencia": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad": 1, "xico": 12, "distrito_federal": 4, "27": 2, "[??:??/12/1963:????:??]": 1, "adolfo_l\u00e3": 1, "mateos": 1, "subsecretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "encargar": 1, "despacho": 1, "luis_echeverr\u00e3": 1, "secretario_de_relaciones_exteriores": 1, "manuel_tello": 1, "secretario_de_marina": 1, "manuel_zerme\u00e3": 1, "araico": 1, "secretario_de_hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "antonio_ort\u00e3": 1, "z": 1, "mena": 1, "secretario_de_el_patrimonio_nacional": 1, "eduardo_bustamante": 1, "secretario_de_industria": 1, "comercio": 1, "ra\u00e3\u00bal_salinas_lozano": 1, "secretario_de_agricultura": 1, "ganader\u00e3": 1, "juli\u00e3": 1, "rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "adame": 1, "secretario_de_comunicaciones": 1, "transportes": 1, "walter_c_buchanan": 1, "secretario_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "javier_barros_sierra": 1, "secretario_de_recursos_hidr\u00e3": 1, "ulicos": 1, "alfredo_de_el_mazo": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "jaime_torres_bodet": 1, "secretario_de_salubridad": 1, "asistencia": 1, "jos\u00e3": 2, "alvarez_am\u00e3": 1, "z_quita": 1, "secretario_de_el_trabajo": 1, "previsi\u00e3": 1, "social": 1, "salom\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "blanco": 1, "secretario_de_la_presidencia": 1, "donato_miranda_fonseca": 1, "jefe_de_el_departamento_de_asuntos_agrarios": 1, "colonizaci\u00e3": 1, "roberto_barrios": 1, "jefe_de_el_departamento_de_turismo": 1, "francisco_gonz\u00e3": 1, "vega": 1, "jefe_de_el_departamento_de_el_distrito_federal": 1, "ernesto_p_uruchurtu": 1, "\u008d": 6, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_a_partir_de": 1, "1998": 1, "decreto": 15, "reformar": 11, "diverso": 3, "ordenamiento": 2, "legal": 1, "publicar": 4, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 3, "nico": 3, "20": 3, "32": 3, "adicionar": 9, "i_bis": 1, "47": 1, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "4": 4, "117": 1, "161": 1, "1": 6, "173": 1, "2": 7, "148": 1, "bis": 2, "cap\u00e3": 1, "denominar": 1, "\"": 8, "reclutamiento": 1, "inciso": 4, "f": 1, ")": 8, "ii": 1, "170": 1, "ley_org\u00e3": 8, "nica": 8, "ej\u00e3": 1, "rcito": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "reo": 1, "mexicanas": 1, "57": 1, "e": 1, "105": 1, "armada_de_m\u00e3": 1, "c\u00e3": 2, "decir": 2, "justicia_militar": 1, "5": 1, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "106": 1, "108": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "materia_federal": 1, "22": 2, "23": 1, "respectivo": 5, "fracci\u00f3n": 4, "procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "19": 1, "34": 1, "35": 1, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "76": 1, "91": 1, "103": 1, "114": 1, "120": 1, "federal_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 1, "rrafos": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "7": 1, "38": 1, "40": 1, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "civil": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 2, "267": 1, "ley_de_el_seguro_social": 3, "156": 1, "166": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 3, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 4, "28": 3, "iv": 2, "iii": 3, "51": 2, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "21": 1, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "constitucional": 10, "materia_nuclear": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 3, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "8": 1, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "6": 3, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "extranjera": 1, "14": 2, "ley_general": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "10": 1, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "12": 1, "tribunales_agrarios": 1, "39": 1, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "26": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "121": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 9, "servicio_de_el_estado": 9, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "b": 1, "123": 9, "15": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "quedar": 6, "seguir": 6, ":": 6, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "df": 3, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "sen": 8, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "l\u00e3": 1, "presidente": 6, "dip": 8, "luis_meneses_murillo": 1, "antonio_valdivia": 1, "secretario": 4, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "i_de_el_art\u00e3": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "reforma": 3, "reglamentaria_de_el_apartado_b_de_el_art\u00e3": 4, "[??:3/5/2006:????:??]": 1, "culo_primero": 1, "modificar": 2, "culo_segundo": 1, "culo_tercero": 2, "3": 2, "transitorio": 1, "\u00e3": 2, "[??:6/4/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "salas_p": 1, "presidenta": 1, "carlos_chaurand_arzate": 1, "vicepresidente": 1, "marcos_morales_torres": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "segundo": 4, "secretaria": 4, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:??/4/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "ley_general_de_salud": 1, "reglamentaria_de_el_apartado_b": 4, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "ni\u00e3": 1, "os": 1, "adolescentes": 1, "ley_general_de_acceso_de_las_mujeres": 1, "vida_libre_de_violencia": 1, "[??:2/4/2014:????:??]": 1, "\u00e2": 5, "\u0080": 5, "\u00a6": 5, "transitorios_primero": 2, "conceder": 1, "plazo": 2, "365": 1, "natural": 1, "fecha": 1, "entrar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "empresa": 1, "instituci\u00f3n": 2, "dependencia": 1, "general": 1, "obligar": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "adecuaci\u00f3n": 2, "f\u00e3": 1, "si_ca": 1, "necesario": 1, "dar": 1, "correspondiente": 2, "[??:20/2/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "e_z": 1, "monreal": 1, "[??:28/3/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "ley_federal_de_declaraci\u00e3": 1, "especial_de_ausencia_para_personas_desaparecidas": 1, "ley_general_de_t\u00e3": 1, "operaciones_de_cr\u00e3": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "ley_agraria": 1, "[??:22/6/2018:????:??]": 1, "115": 1, "ejecutivo_federal": 1, "gobernador": 1, "as\u00e3": 1, "jefe_de_gobierno_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "mbito": 1, "competencia": 1, "contar\u00e3": 1, "mes": 2, "adecuar": 1, "jur\u00e3": 1, "dicos": 1, "reglamentario": 1, "corresponder": 1, "a_efecto_de": 1, "cumplir": 1, "armonizar": 1, "lo": 1, "contener": 1, "autoridad": 1, "instituto_mexicano_de_el_seguro_social": 1, "instituto_de_seguridad": 1, "dem\u00e3": 1, "seguridad_social": 1, "realizar": 1, "normatividad": 1, "interno": 1, "expedici\u00e3": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}