{"Transitorio": {"transitorios_primero": 1, "": 243, "el": 381, "presente": 20, "ley": 39, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 80, "en": 97, "vigor": 17, "a": 98, "d\u00e3": 18, "\u00ad": 69, "siguiente": 11, "de": 152, "su": 16, "publicaci\u00e3": 7, "\u00b3": 118, "n": 128, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "2": 4, "se": 42, "derogar": 1, "disposici\u00f3n": 8, "que": 56, "oponer": 1, "este": 26, "decreto": 6, "3": 5, "gobierno": 3, "estatal": 2, "deber\u00e3": 9, "armonizar": 1, "legislaci\u00e3": 1, "y": 72, "dem\u00e3": 1, "segundo": 10, "aplicable": 4, "con": 23, "base": 1, "dentro_de": 8, "6": 1, "mes": 2, "entrada": 13, "cuarto": 3, "60": 1, "as": 6, "h\u00e3": 4, "biles": 4, "instituto": 6, "solicitar\u00e3": 1, "autoridades_educativas": 5, "organismos_descentralizados": 11, "propuesta": 1, "par\u00e3": 2, "metro": 2, "indicador": 2, "t\u00e3": 11, "\u00a9": 32, "rminos": 4, "prever": 8, "tul_o": 8, "tercero_de_la_ley": 1, "quinto": 2, "conforme_a": 10, "secretar\u00e3": 13, "autoridad": 2, "educativo": 4, "local": 1, "realizar": 3, "durante": 2, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 4, "\u00b1": 19, "o": 27, "2014": 1, "concurso": 5, "para": 30, "ingreso": 2, "servicio": 9, "educaci\u00e3": 14, "b\u00e3": 10, "sica": 12, "media_superior": 7, "establecer": 6, "cap\u00e3": 3, "iii": 4, "90": 3, "natural": 1, "publicar": 3, "uno": 9, "calendario": 2, "precisar": 1, "fecha": 3, "plazo": 3, "ciclo": 1, "escolar": 1, "cual": 2, "tendr\u00e3": 2, "debidamente": 3, "implementar": 3, "operaci\u00e3": 4, "proceso": 9, "evaluaci\u00e3": 16, "cada": 1, "tipo": 1, "iv": 1, "v": 1, "vi": 1, "vii": 1, "viii_de_el_t\u00e3": 1, "sexto": 2, "tanto": 4, "tener": 2, "referir": 9, "art\u00e3": 20, "culo": 22, "anterior": 5, "estar\u00e3": 1, "hasta": 3, "antes_de": 2, "sin_perjuicio_de": 2, "\u00e3": 3, "mbito": 1, "respectivo": 2, "competencia": 2, "todo": 2, "acci\u00f3n": 2, "determinar": 6, "como": 5, "necesario": 4, "desde": 1, "trabajar": 1, "lo": 1, "modificar": 1, "hacia": 1, "convergencia": 1, "ordenamiento": 2, "procedimiento": 2, "dict\u00e3": 1, "m_ene": 1, "escalafonarios": 1, "quedar\u00e3": 3, "supeditar": 1, "promoci\u00e3": 1, "s\u00e3": 5, "p_timo": 2, "concordancia": 1, "transitorio": 1, "por": 13, "expedir": 3, "ley_general_de_educaci\u00e3": 2, "atribuci\u00f3n": 2, "se\u00e3": 2, "ala": 1, "autoridades_educativas_locales": 4, "corresponder\u00e3": 1, "distrito_federal": 5, "conclusi\u00e3": 1, "decir": 11, "precepto": 1, "actuar\u00e3": 1, "conducto": 1, "administraci\u00e3": 1, "federal_de_servicios_educativos": 1, "octavo": 3, "personal": 19, "encontrar": 3, "contar": 2, "nombramiento_definitivo": 4, "funci\u00f3n": 10, "docencia": 1, "direcci\u00e3": 5, "supervisi\u00e3": 5, "impartir": 5, "estado": 5, "ajustar\u00e3": 1, "programa": 13, "regularizaci\u00e3": 4, "viii": 1, "no": 10, "alcanzar": 1, "resultado": 5, "suficiente": 3, "53": 4, "ser\u00e3": 8, "separar": 3, "funci\u00e3": 6, "p\u00e3\u00bablica": 2, "readscribir": 1, "continuar": 2, "otro": 2, "tarea": 1, "autoridad_educativa": 3, "organismo_descentralizado": 3, "correspondiente": 4, "o_bien": 1, "le": 2, "ofrecer\u00e3": 1, "incorporar": 5, "retiro": 1, "autorizar": 2, "sujetar": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "sin": 3, "responsabilidad": 2, "seg\u00e3\u00ban": 3, "corresponder": 3, "noveno": 2, "personal_docente": 3, "funciones_de_direcci\u00e3": 3, "nombramiento_provisional": 1, "continuar\u00e3": 3, "desempe\u00e3": 9, "sujeto": 3, "52": 2, "obtener": 4, "dicha": 1, "otorgar\u00e3": 1, "servicio_profesional_docente": 3, "disponer": 5, "ser": 3, "caso": 5, ":": 3, "i_se": 1, "negar": 1, "participar": 2, ";": 2, "ii": 2, "cuando": 2, "insuficiente": 2, "1": 2, "cimo": 10, "18": 2, "haber": 2, "cumplir": 4, "obligaci\u00e3": 2, "p\u00e3": 1, "rrafo": 1, "efecto": 3, "integral": 4, "organizar": 1, "estructurar": 1, "adscripci\u00e3": 1, "funciones_de_asesor\u00e3": 1, "cnica": 3, "pedag\u00e3": 3, "gica": 3, "contemplar": 1, "acci\u00e3": 2, "prioritario": 1, "asesor\u00e3": 2, "reintegrar": 1, "docente": 3, "subsecuente": 1, "requisito": 1, "expresamente": 1, "podr\u00e3": 3, "temporalmente": 1, "sujet\u00e3": 1, "ndose": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "ar": 2, "administrativo": 2, "implementaci\u00e3": 1, "propiciar\u00e3": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "primero": 2, "carrera_magisterial": 4, "funcionamiento": 1, "entre": 2, "37": 3, "cuyo": 1, "hacer": 1, "m\u00e3": 2, "tardar": 1, "[??:31/5/??:????:??]": 1, "2015": 1, "ese": 1, "ajuste": 1, "factor": 1, "puntajes": 1, "instrumento": 2, "general": 1, "transitar": 1, "beneficio": 1, "adquirir": 1, "afectar": 1, "tr\u00e3": 1, "xxii": 1, "etapa": 2, "desahogar\u00e3": 1, "alado": 1, "convocatoria": 2, "iniciar\u00e3": 1, "compactaci\u00e3": 1, "42": 1, "63": 1, "lineamiento": 1, "sistema": 2, "tercero": 1, "estar": 2, "pa\u00e3": 1, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 2, "educativa": 2, "incluir": 1, "por_lo_menos": 1, "informaci\u00e3": 2, "estructura": 2, "ocupacional": 3, "plantilla": 2, "escuela": 3, "dato": 1, "sobre": 2, "formaci\u00e3": 1, "trayectoria": 1, "adscribir": 2, "mismo": 1, "dise\u00e3": 1, "ar\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimas": 1, "llevar\u00e3": 2, "cabo": 2, "progresivo": 2, "plaza": 2, "conformidad": 1, "disponibilidad": 2, "presupuestal": 1, "i_quienes": 1, "ejercer": 2, "nombramiento": 1, "seguir\u00e3": 1, "si": 1, "exigencia": 1, "directivo": 1, "recibir\u00e3": 1, "incumplir": 1, "sta": 1, "identificar": 1, "insuficiencia": 1, "nivel": 2, "volver\u00e3": 1, "asignado": 1, "necesidad": 2, "quedar": 2, "octavo_transitorio": 1, "noveno_transitorio": 1, "inicio": 2, "vigencia": 2, "entregar\u00e3": 2, "anal\u00e3": 1, "tic_o": 2, "conciliar": 1, "participaci\u00e3": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "copia": 1, "total": 1, "federalizado": 1, "origen": 1, "entidad": 2, "ejecutivo_federal": 1, "mayor": 1, "45": 1, "contado": 1, "a_partir_de": 1, "tomar\u00e3": 1, "medida": 1, "crear": 1, "rgano": 1, "desconcentrado": 1, "dependiente": 1, "facultar\u00e3": 1, "en_materia_de": 5, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "realizar\u00e3": 1, "cargo": 2, "presupuestario": 1, "aprobar": 1, "tal": 1, "fin": 1, "sector": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "tratar": 1, "manera": 1, "objeto": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "competente": 1, "derivar": 1, "vig\u00e3": 3, "simo": 3, "determinaci\u00e3": 1, "perfil": 1, "instituto_polit\u00e3": 1, "cnico": 1, "nacional": 3, "considerar": 1, "normativa": 1, "propio": 1, "24": 1, "oposici\u00e3": 1, "egresar": 2, "normales": 1, "cubrir": 1, "vacante": 1, "mediante": 1, "emitir\u00e3": 1, "convocatorio": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "abrir": 1, "formular\u00e3": 1, "plan": 1, "iniciar": 1, "brevedad": 1, "trabajo": 1, "formal": 1, "diagn\u00e3": 1, "stico": 1, "redise\u00e3": 1, "fortalecimiento": 1, "sistema_de_normales_p\u00e3\u00bablicas": 1, "a_efecto_de": 1, "asegurar": 1, "calidad": 1, "acad\u00e3": 1, "mica": 1, "as\u00e3": 1, "congruencia": 1, "xico": 5, "df": 1, "[??:3/9/2013:????:??]": 1, "-": 20, "dip": 4, "ricardo_anaya_cortes": 1, "presidente": 4, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "javier_orozco_gomez": 1, "secretario": 3, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "secretaria": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "cumplimiento": 2, "fracci\u00e3": 3, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "deber": 2, "observancia": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "10": 1, "[??:??/9/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 2, "n_gel": 2, "osorio_chong": 2, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 2, "diverso": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "protecci\u00e3": 2, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "rico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "4": 1, "fracci\u00f3n": 1, "iv_de_la_ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "seguir": 1, "\u00e2": 6, "\u0080": 6, "\u00a6": 6, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "mar\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}