{"Nombre": "LEY GENERAL DEL SERVICIO PROFESIONAL DOCENTE", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_EL_SERVICIO_PROFESIONAL_DOCENTE ley_general_de_el_servicio_profesional_docente NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPrimero. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nSegundo. Se derogan las disposiciones que se opongan a este Decreto. \n \nTercero. Los gobiernos estatales deber\u00c3\u00a1n armonizar su legislaci\u00c3\u00b3n y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables \n\ncon base en las disposiciones de esta Ley, dentro de los seis meses siguientes a su entrada en vigor. \n \nCuarto. Dentro de los sesenta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a la entrada en vigor de la presente Ley, el \n\nInstituto solicitar\u00c3\u00a1 a las Autoridades Educativas y a los Organismos Descentralizados, las propuestas de \npar\u00c3\u00a1metros e indicadores en t\u00c3\u00a9rminos de lo previsto en el T\u00c3\u00adtulo Tercero de la Ley. \n\n \nQuinto. Conforme a las disposiciones de esta Ley, el Instituto, la Secretar\u00c3\u00ada, las autoridades \n\neducativas locales y los Organismos Descentralizados deber\u00c3\u00a1n realizar durante el mes de julio del a\u00c3\u00b1o \n2014 los concursos que para el Ingreso al Servicio en la Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica y Media Superior establece el \nCap\u00c3\u00adtulo III, del T\u00c3\u00adtulo Segundo de esta Ley. \n\n \nDentro de los noventa d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor de la presente Ley, el Instituto \n\ndeber\u00c3\u00a1 publicar un calendario en el que se precisen las fechas, plazos o ciclos escolares durante los \ncuales se tendr\u00c3\u00a1n, conforme a las disposiciones de esta Ley, debidamente implementados y en operaci\u00c3\u00b3n \nlos concursos y los procesos de evaluaci\u00c3\u00b3n que para cada tipo educativo establecen los Cap\u00c3\u00adtulos IV, V, \nVI, VII y VIII del T\u00c3\u00adtulo Segundo de esta Ley. \n\n \nSexto. En tanto se tienen debidamente implementados y en operaci\u00c3\u00b3n los concursos y los procesos \n\nde evaluaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el art\u00c3\u00adculo anterior, se estar\u00c3\u00a1 a lo previsto en las disposiciones aplicables \nhasta antes de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto, sin perjuicio de que las Autoridades Educativas y los \nOrganismos Descentralizados, en el \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias, realicen todas las acciones \nque determinen como necesarias para que desde la entrada en vigor de esta Ley trabajen y los \nmodifiquen hacia la convergencia de lo previsto en el T\u00c3\u00adtulo Segundo del presente ordenamiento. \n\n \nLos procedimientos y los dict\u00c3\u00a1menes escalafonarios quedar\u00c3\u00a1n supeditados a las fechas o plazos que \n\npara la promoci\u00c3\u00b3n se establezcan en el calendario que publique el Instituto, conforme a lo previsto en el \nart\u00c3\u00adculo anterior. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo. En concordancia con el art\u00c3\u00adculo cuarto transitorio del decreto por el que se expide la Ley \n\nGeneral de Educaci\u00c3\u00b3n, las atribuciones en la Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica que la presente Ley se\u00c3\u00b1ala para las \nAutoridades Educativas Locales corresponder\u00c3\u00a1n, en el Distrito Federal, a la Secretar\u00c3\u00ada, hasta la \nconclusi\u00c3\u00b3n del proceso a que se refiere dicho precepto. La Secretar\u00c3\u00ada actuar\u00c3\u00a1 por conducto de la \nAdministraci\u00c3\u00b3n Federal de Servicios Educativos en el Distrito Federal. \n\n \nOctavo. El personal que a la entrada en vigor de la presente Ley se encuentre en servicio y cuente \n\ncon Nombramiento Definitivo, con funciones de docencia, de direcci\u00c3\u00b3n o de supervisi\u00c3\u00b3n en la Educaci\u00c3\u00b3n \nB\u00c3\u00a1sica o Media Superior impartida por el Estado y sus Organismos Descentralizados, se ajustar\u00c3\u00a1 a los \nprocesos de evaluaci\u00c3\u00b3n y a los programas de regularizaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el T\u00c3\u00adtulo Segundo, Cap\u00c3\u00adtulo \nVIII de esta Ley. El personal que no alcance un resultado suficiente en la tercera evaluaci\u00c3\u00b3n a que se \nrefiere el art\u00c3\u00adculo 53 de la Ley, no ser\u00c3\u00a1 separado de la funci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica y ser\u00c3\u00a1 readscrito para continuar en \notras tareas dentro de dicho servicio, conforme a lo que determine la Autoridad Educativa o el Organismo \nDescentralizado correspondiente, o bien, se le ofrecer\u00c3\u00a1 incorporarse a los programas de retiro que se \nautoricen. \n\n \nEl personal que no se sujete a los procesos de evaluaci\u00c3\u00b3n o no se incorpore a los programas de \n\nregularizaci\u00c3\u00b3n del art\u00c3\u00adculo 53 de la Ley, ser\u00c3\u00a1 separado del servicio p\u00c3\u00bablico sin responsabilidad para la \nAutoridad Educativa o el Organismo Descentralizado, seg\u00c3\u00ban corresponda. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nNoveno. El Personal Docente y el Personal con Funciones de Direcci\u00c3\u00b3n o de Supervisi\u00c3\u00b3n en la \nEducaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica o Media Superior impartida por el Estado y sus Organismos Descentralizados que a la \nentrada en vigor de esta Ley tenga Nombramiento Provisional, continuar\u00c3\u00a1 en la funci\u00c3\u00b3n que desempe\u00c3\u00b1a y \nser\u00c3\u00a1 sujeto de la evaluaci\u00c3\u00b3n establecida en el art\u00c3\u00adculo 52 de la presente Ley. Al personal que obtenga \nresultados suficientes en dicha evaluaci\u00c3\u00b3n, se le otorgar\u00c3\u00a1 Nombramiento Definitivo y quedar\u00c3\u00a1 incorporado \nal Servicio Profesional Docente conforme a lo dispuesto en esta Ley. \n\n \nSer\u00c3\u00a1 separado del servicio p\u00c3\u00bablico sin responsabilidad para la Autoridad Educativa o el Organismo \n\nDescentralizado, seg\u00c3\u00ban sea el caso, el personal que: \n \nI. Se niegue a participar en los procesos de evaluaci\u00c3\u00b3n; \n \nII. No se incorpore al programa de regularizaci\u00c3\u00b3n correspondiente cuando obtenga resultados \n\ninsuficientes en el primer o segundo proceso de evaluaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 53 de la Ley, o \n \nIII. Obtenga resultados insuficientes en el tercer proceso de evaluaci\u00c3\u00b3n previsto en el art\u00c3\u00adculo 53. \n \nD\u00c3\u00a9cimo. Dentro de los dieciocho meses siguientes a la entrada en vigor de la presente Ley, las \n\nAutoridades Educativas y los Organismos Descentralizados deber\u00c3\u00a1n haber cumplido con la obligaci\u00c3\u00b3n \nprevista en el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del art\u00c3\u00adculo 18 de esta Ley. \n\n \nPara dichos efectos, las Autoridades Educativas Locales y los Organismos Descentralizados deber\u00c3\u00a1n \n\nimplementar un programa integral que organice y estructure debidamente las funciones y la adscripci\u00c3\u00b3n \ndel Personal con Funciones de Asesor\u00c3\u00ada T\u00c3\u00a9cnica Pedag\u00c3\u00b3gica en servicio. \n\n \nDicho programa deber\u00c3\u00a1 contemplar como primera acci\u00c3\u00b3n prioritaria que el personal en servicio que, a \n\nla entrada en vigor de esta Ley, desempe\u00c3\u00b1e funciones de Asesor\u00c3\u00ada T\u00c3\u00a9cnica Pedag\u00c3\u00b3gica, se reintegre a la \nfunci\u00c3\u00b3n docente. \n\n \nUna acci\u00c3\u00b3n subsecuente del programa integral ser\u00c3\u00a1 que s\u00c3\u00b3lo el personal que cumpla con los \n\nrequisitos que las Autoridades Educativas u Organismos Descentralizados determinen expresamente \npodr\u00c3\u00a1 continuar temporalmente con las funciones de Asesor\u00c3\u00ada T\u00c3\u00a9cnica Pedag\u00c3\u00b3gica, sujet\u00c3\u00a1ndose a los \nprocedimientos que establece la presente Ley. En ning\u00c3\u00ban caso podr\u00c3\u00a1n desempe\u00c3\u00b1ar funciones \nadministrativas. \n\n \nEn la implementaci\u00c3\u00b3n del programa integral, la Secretar\u00c3\u00ada propiciar\u00c3\u00a1 la coordinaci\u00c3\u00b3n necesaria con las \n\nAutoridades Educativas Locales y los Organismos Descentralizados. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Primero. El programa de Carrera Magisterial continuar\u00c3\u00a1 en funcionamiento hasta en tanto \n\nentre en vigor el programa a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 37 de esta Ley, cuya publicaci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 hacerse a \nm\u00c3\u00a1s tardar el 31 de mayo del a\u00c3\u00b1o 2015. \n\n \nLo anterior, sin perjuicio de que antes de esa fecha la Secretar\u00c3\u00ada ajuste los factores, puntajes e \n\ninstrumentos de evaluaci\u00c3\u00b3n de Carrera Magisterial y, en general, realice las acciones que determine \nnecesarias para transitar al programa a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 37 de esta Ley. \n\n \nLos beneficios adquiridos por el personal que participa en Carrera Magisterial no podr\u00c3\u00a1n ser afectados \n\nen el tr\u00c3\u00a1nsito al programa a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 37 de esta Ley. \n \nLa XXII etapa de Carrera Magisterial para los docentes de Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica se desahogar\u00c3\u00a1 en los \n\nt\u00c3\u00a9rminos se\u00c3\u00b1alados por la convocatoria correspondiente a dicha etapa. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nD\u00c3\u00a9cimo Segundo. Las Autoridades Educativas y los Organismos Descentralizados iniciar\u00c3\u00a1n el \nproceso de compactaci\u00c3\u00b3n a que se refieren los art\u00c3\u00adculos 42 y 63 del presente ordenamiento, conforme a \nlos lineamientos que al efecto determinen, en tanto se encuentre en operaci\u00c3\u00b3n el sistema de evaluaci\u00c3\u00b3n \ndel desempe\u00c3\u00b1o en t\u00c3\u00a9rminos de lo previsto por esta Ley. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Tercero. Dentro de los dos a\u00c3\u00b1os siguientes a la entrada en vigor de la presente Ley deber\u00c3\u00a1 \n\nestar en operaci\u00c3\u00b3n en todo el pa\u00c3\u00ads el Sistema de Informaci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Educativa que incluya, por lo \nmenos, la informaci\u00c3\u00b3n correspondiente a las estructuras ocupacionales autorizadas, las plantillas de \npersonal de las escuelas y los datos sobre la formaci\u00c3\u00b3n y trayectoria del personal adscrito a las mismas. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Cuarto. La Secretar\u00c3\u00ada y las Autoridades Educativas Locales dise\u00c3\u00b1ar\u00c3\u00a1n un programa, que \n\nestas \u00c3\u00baltimas llevar\u00c3\u00a1n a cabo, para la regularizaci\u00c3\u00b3n progresiva de las plazas con funciones de direcci\u00c3\u00b3n \nque correspondan a las estructuras ocupacionales de las escuelas de Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica, de conformidad \na la disponibilidad presupuestal, conforme a lo siguiente: \n\n \nI. Quienes a la entrada en vigor de esta Ley ejerzan funciones de direcci\u00c3\u00b3n sin el Nombramiento \n\nrespectivo seguir\u00c3\u00a1n en dichas funciones y ser\u00c3\u00a1n sujetos de la evaluaci\u00c3\u00b3n del desempe\u00c3\u00b1o establecida en \nel art\u00c3\u00adculo 52 de esta Ley. Lo anterior, para determinar si dicho personal cumple con las exigencias de la \nfunci\u00c3\u00b3n directiva; \n\n \nII. De obtener un resultado suficiente en la evaluaci\u00c3\u00b3n del desempe\u00c3\u00b1o el personal recibir\u00c3\u00a1 el \n\nNombramiento Definitivo y quedar\u00c3\u00a1 incorporado al Servicio Profesional Docente conforme a lo dispuesto \nen esta Ley, y \n\n \nIII. El personal que incumpla con la obligaci\u00c3\u00b3n de evaluaci\u00c3\u00b3n o cuando en \u00c3\u00a9sta se identifique la \n\ninsuficiencia en el nivel de desempe\u00c3\u00b1o de la funci\u00c3\u00b3n de direcci\u00c3\u00b3n, volver\u00c3\u00a1 a su funci\u00c3\u00b3n docente en la \nEscuela en que hubiere estado asignado u otra conforme a las necesidades del Servicio, quedando \nsujeto a lo dispuesto por el art\u00c3\u00adculo Octavo Transitorio o Noveno Transitorio de esta Ley, seg\u00c3\u00ban sea el \ncaso. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Quinto. El personal que a la entrada en vigor de la presente Ley se encuentre en Servicio y \n\ncuente con Nombramiento Definitivo para desempe\u00c3\u00b1ar funciones de direcci\u00c3\u00b3n o de supervisi\u00c3\u00b3n en la \nEducaci\u00c3\u00b3n Media Superior impartida por el Estado y sus Organismos Descentralizados, continuar\u00c3\u00a1 en el \ndesempe\u00c3\u00b1o de dichas funciones conforme a lo previsto en esta Ley. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Sexto. Dentro de los noventa d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes al inicio de la vigencia de esta Ley, los \n\ngobiernos de los estados entregar\u00c3\u00a1n a la Secretar\u00c3\u00ada el anal\u00c3\u00adtico de plazas del Personal Docente y del \nPersonal con Funciones de Direcci\u00c3\u00b3n y Supervisi\u00c3\u00b3n en la Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica y Media Superior. Lo anterior \npara efectos de que la Secretar\u00c3\u00ada concilie dicha informaci\u00c3\u00b3n con la participaci\u00c3\u00b3n que a la Secretar\u00c3\u00ada de \nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico corresponda en t\u00c3\u00a9rminos de las disposiciones aplicables. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo S\u00c3\u00a9ptimo. Dentro de los noventa d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes al inicio de la vigencia de esta Ley, \n\nlos gobiernos de los estados, con copia a la Secretar\u00c3\u00ada, entregar\u00c3\u00a1n al Instituto la plantilla ocupacional del \ntotal del Personal en la Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica y Media Superior, federalizado y de origen estatal, adscrito en \nla entidad. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Octavo. El Ejecutivo Federal, en un plazo no mayor de cuarenta y cinco d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles contado \n\na partir de la entrada en vigor de la presente Ley, tomar\u00c3\u00a1 las medidas administrativas necesarias para \ncrear un \u00c3\u00b3rgano desconcentrado, dependiente de la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, al que facultar\u00c3\u00a1 \npara ejercer las atribuciones de esta Secretar\u00c3\u00ada en materia del Servicio Profesional Docente. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Noveno. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de la presente \n\nLey se realizar\u00c3\u00a1n con cargo a la disponibilidad presupuestaria que se apruebe para tal fin al sector \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\neducativo para el ejercicio fiscal de que se trate, lo cual se llevar\u00c3\u00a1 a cabo de manera progresiva con el \nobjeto de cumplir con las obligaciones que tendr\u00c3\u00a1n a su cargo las autoridades competentes, derivadas de \nla presente Ley. \n\n \nVig\u00c3\u00a9simo. En la determinaci\u00c3\u00b3n de los perfiles, par\u00c3\u00a1metros, indicadores e instrumentos de evaluaci\u00c3\u00b3n \n\naplicables al Personal Docente y al Personal con Funciones de Direcci\u00c3\u00b3n y de Supervisi\u00c3\u00b3n, en la \nEducaci\u00c3\u00b3n Media Superior impartida por el Instituto Polit\u00c3\u00a9cnico Nacional deber\u00c3\u00a1 considerarse la \nnormativa propia de dicho Instituto. \n\n \nVig\u00c3\u00a9simo Primero. El art\u00c3\u00adculo 24 de la presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor para la Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica a los \n\ndos a\u00c3\u00b1os siguientes a su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, entre tanto, las convocatorias \npara concursos de oposici\u00c3\u00b3n para el Ingreso a la Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica ser\u00c3\u00a1n s\u00c3\u00b3lo para los egresados de las \nNormales y s\u00c3\u00b3lo en el caso de que no se cubran las vacantes mediante dichos concursos, se emitir\u00c3\u00a1n \nconvocatorias p\u00c3\u00bablicas abiertas. \n\n \nVig\u00c3\u00a9simo Segundo. La Secretar\u00c3\u00ada formular\u00c3\u00a1 un plan integral para iniciar a la brevedad los trabajos \n\nformales, a nivel nacional, de diagn\u00c3\u00b3stico, redise\u00c3\u00b1o y fortalecimiento para el Sistema de Normales \nP\u00c3\u00bablicas a efecto de asegurar la calidad en la educaci\u00c3\u00b3n que imparta y la competencia acad\u00c3\u00a9mica de sus \negresados, as\u00c3\u00ad como su congruencia con las necesidades del sistema educativo nacional. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de septiembre de 2013.- Dip. Ricardo Anaya Cortes, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal \n\nCervantes Andrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco Gomez, Secretario.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz \nLizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diez d\u00c3\u00adas del mes \nde septiembre de dos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Octavo.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 3 y 4, fracciones III y IV de la Ley General del Servicio \n\nProfesional Docente, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se derogar el disposici\u00f3n que se oponer a este decreto . 3 . el gobierno estatal deber\u00e3 \u00a1 n armonizar su legislaci\u00e3 \u00b3 n y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable con base en el disposici\u00f3n de este ley , dentro_de el 6 mes siguiente a su entrada en vigor . cuarto . dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el entrada en vigor de el presente ley , el instituto solicitar\u00e3 \u00a1 a el autoridades_educativas y a el organismos_descentralizados , el propuesta de par\u00e3 \u00a1 metro y indicador en t\u00e3 \u00a9 rminos de el prever en el t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley . quinto . conforme_a el disposici\u00f3n de este ley , el instituto , el secretar\u00e3 \u00ad a , el autoridad educativo local y el organismos_descentralizados deber\u00e3 \u00a1 n realizar durante el [??:??/7/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2014 el concurso que para el ingreso a el servicio en el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica y media_superior establecer el cap\u00e3 \u00ad tul_o iii , de el t\u00e3 \u00ad tul_o segundo de este ley . dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente ley , el instituto deber\u00e3 \u00a1 publicar uno calendario en el que se precisar el fecha , plazo o ciclo escolar durante el cual se tendr\u00e3 \u00a1 n , conforme_a el disposici\u00f3n de este ley , debidamente implementar y en operaci\u00e3 \u00b3 n el concurso y el proceso de evaluaci\u00e3 \u00b3 n que para cada tipo educativo establecer el cap\u00e3 \u00ad tul_o iv , v , vi , vii y viii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo de este ley . sexto . en tanto se tener debidamente implementar y en operaci\u00e3 \u00b3 n el concurso y el proceso de evaluaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo anterior , se estar\u00e3 \u00a1 a el prever en el disposici\u00f3n aplicable hasta antes_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , sin_perjuicio_de que el autoridades_educativas y el organismos_descentralizados , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , realizar todo el acci\u00f3n que determinar como necesario para que desde el entrada en vigor de este ley trabajar y lo modificar hacia el convergencia de el prever en el t\u00e3 \u00ad tul_o segundo de el presente ordenamiento . el procedimiento y el dict\u00e3 \u00a1 m_ene escalafonarios quedar\u00e3 \u00a1 n supeditar a el fecha o plazo que para el promoci\u00e3 \u00b3 n se establecer en el calendario que publicar el instituto , conforme_a el prever en el art\u00e3 \u00ad culo anterior . s\u00e3 \u00a9 p_timo . en concordancia con el art\u00e3 \u00ad culo cuarto transitorio de el decreto por el que se expedir el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el atribuci\u00f3n en el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica que el presente ley se\u00e3 \u00b1 ala para el autoridades_educativas_locales corresponder\u00e3 \u00a1 n , en el distrito_federal , a el secretar\u00e3 \u00ad a , hasta el conclusi\u00e3 \u00b3 n de el proceso a que se referir decir precepto . el secretar\u00e3 \u00ad a actuar\u00e3 \u00a1 por conducto de el administraci\u00e3 \u00b3 n federal_de_servicios_educativos en el distrito_federal . octavo . el personal que a el entrada en vigor de el presente ley se encontrar en servicio y contar con nombramiento_definitivo , con funci\u00f3n de docencia , de direcci\u00e3 \u00b3 n o de supervisi\u00e3 \u00b3 n en el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica o media_superior impartir por el estado y su organismos_descentralizados , se ajustar\u00e3 \u00a1 a el proceso de evaluaci\u00e3 \u00b3 n y a el programa de regularizaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el t\u00e3 \u00ad tul_o segundo , cap\u00e3 \u00ad tul_o viii de este ley . el personal que no alcanzar uno resultado suficiente en el 3 evaluaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 53 de el ley , no ser\u00e3 \u00a1 separar de el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica y ser\u00e3 \u00a1 readscribir para continuar en otro tarea dentro_de decir servicio , conforme_a el que determinar el autoridad_educativa o el organismo_descentralizado correspondiente , o_bien , se le ofrecer\u00e3 \u00a1 incorporar se a el programa de retiro que se autorizar . el personal que no se sujetar a el proceso de evaluaci\u00e3 \u00b3 n o no se incorporar a el programa de regularizaci\u00e3 \u00b3 n de el art\u00e3 \u00ad culo 53 de el ley , ser\u00e3 \u00a1 separar de el servicio p\u00e3\u00bablico sin responsabilidad para el autoridad_educativa o el organismo_descentralizado , seg\u00e3\u00ban corresponder . noveno . el personal_docente y el personal con funciones_de_direcci\u00e3 \u00b3 n o de supervisi\u00e3 \u00b3 n en el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica o media_superior impartir por el estado y su organismos_descentralizados que a el entrada en vigor de este ley tener nombramiento_provisional , continuar\u00e3 \u00a1 en el funci\u00e3 \u00b3 n que desempe\u00e3 \u00b1 a y ser\u00e3 \u00a1 sujeto de el evaluaci\u00e3 \u00b3 n establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 52 de el presente ley . a el personal que obtener resultado suficiente en dicha evaluaci\u00e3 \u00b3 n , se le otorgar\u00e3 \u00a1 nombramiento_definitivo y quedar\u00e3 \u00a1 incorporar a el servicio_profesional_docente conforme_a el disponer en este ley . ser\u00e3 \u00a1 separar de el servicio p\u00e3\u00bablico sin responsabilidad para el autoridad_educativa o el organismo_descentralizado , seg\u00e3\u00ban ser el caso , el personal que : i._se negar a participar en el proceso de evaluaci\u00e3 \u00b3 n ; ii . no se incorporar a el programa de regularizaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente cuando obtener resultado insuficiente en el 1 o 2 proceso de evaluaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 53 de el ley , o iii . obtener resultado insuficiente en el 3 proceso de evaluaci\u00e3 \u00b3 n prever en el art\u00e3 \u00ad culo 53 . d\u00e3 \u00a9 cimo . dentro_de el 18 mes siguiente a el entrada en vigor de el presente ley , el autoridades_educativas y el organismos_descentralizados deber\u00e3 \u00a1 n haber cumplir con el obligaci\u00e3 \u00b3 n prever en el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 18 de este ley . para decir efecto , el autoridades_educativas_locales y el organismos_descentralizados deber\u00e3 \u00a1 n implementar uno programa integral que organizar y estructurar debidamente el funci\u00f3n y el adscripci\u00e3 \u00b3 n de el personal con funciones_de_asesor\u00e3 \u00ad a t\u00e3 \u00a9 cnica pedag\u00e3 \u00b3 gica en servicio . decir programa deber\u00e3 \u00a1 contemplar como 1 acci\u00e3 \u00b3 n prioritario que el personal en servicio que , a el entrada en vigor de este ley , desempe\u00e3 \u00b1 y funci\u00f3n de asesor\u00e3 \u00ad a t\u00e3 \u00a9 cnica pedag\u00e3 \u00b3 gica , se reintegrar a el funci\u00e3 \u00b3 n docente . uno acci\u00e3 \u00b3 n subsecuente de el programa integral ser\u00e3 \u00a1 que s\u00e3 \u00b3 el el personal que cumplir con el requisito que el autoridades_educativas o organismos_descentralizados determinar expresamente podr\u00e3 \u00a1 continuar temporalmente con el funci\u00f3n de asesor\u00e3 \u00ad a t\u00e3 \u00a9 cnica pedag\u00e3 \u00b3 gica , sujet\u00e3 \u00a1 ndose a el procedimiento que establecer el presente ley . en ning\u00e3\u00ban caso podr\u00e3 \u00a1 n desempe\u00e3 \u00b1 ar funci\u00f3n administrativo . en el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el programa integral , el secretar\u00e3 \u00ad a propiciar\u00e3 \u00a1 el coordinaci\u00e3 \u00b3 n necesario con el autoridades_educativas_locales y el organismos_descentralizados . d\u00e3 \u00a9 cimo primero . el programa de carrera_magisterial continuar\u00e3 \u00a1 en funcionamiento hasta en tanto entre en vigor el programa a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 37 de este ley , cuyo publicaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 hacer se a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:31/5/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2015 . el anterior , sin_perjuicio_de que antes_de ese fecha el secretar\u00e3 \u00ad a ajuste el factor , puntajes y instrumento de evaluaci\u00e3 \u00b3 n de carrera_magisterial y , en general , realizar el acci\u00f3n que determinar necesario para transitar a el programa a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 37 de este ley . el beneficio adquirir por el personal que participar en carrera_magisterial no podr\u00e3 \u00a1 n ser afectar en el tr\u00e3 \u00a1 no a el programa a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 37 de este ley . el xxii etapa de carrera_magisterial para el docente de educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica se desahogar\u00e3 \u00a1 en el t\u00e3 \u00a9 rminos se\u00e3 \u00b1 alado por el convocatoria correspondiente a decir etapa . d\u00e3 \u00a9 cimo segundo . el autoridades_educativas y el organismos_descentralizados iniciar\u00e3 \u00a1 n el proceso de compactaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 42 y 63 de el presente ordenamiento , conforme_a el lineamiento que a el efecto determinar , en tanto se encontrar en operaci\u00e3 \u00b3 n el sistema de evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el desempe\u00e3 \u00b1 o en t\u00e3 \u00a9 rminos de el prever por este ley . d\u00e3 \u00a9 cimo tercero . dentro_de el 2 a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el entrada en vigor de el presente ley deber\u00e3 \u00a1 estar en operaci\u00e3 \u00b3 n en todo el pa\u00e3 \u00ad segundo el sistema_de_informaci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n educativa que incluir , por_lo_menos , el informaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente a el estructura ocupacional autorizar , el plantilla de personal de el escuela y el dato sobre el formaci\u00e3 \u00b3 n y trayectoria de el personal adscribir a el mismo . d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto . el secretar\u00e3 \u00ad a y el autoridades_educativas_locales dise\u00e3 \u00b1 ar\u00e3 \u00a1 n uno programa , que este \u00e3\u00baltimas llevar\u00e3 \u00a1 n a cabo , para el regularizaci\u00e3 \u00b3 n progresivo de el plaza con funci\u00f3n de direcci\u00e3 \u00b3 n que corresponder a el estructura ocupacional de el escuela de educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica , de conformidad a el disponibilidad presupuestal , conforme_a el siguiente : i._quienes a el entrada en vigor de este ley ejercer funci\u00f3n de direcci\u00e3 \u00b3 n sin el nombramiento respectivo seguir\u00e3 \u00a1 n en decir funci\u00f3n y ser\u00e3 \u00a1 n sujeto de el evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el desempe\u00e3 \u00b1 o establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 52 de este ley . el anterior , para determinar si decir personal cumplir con el exigencia de el funci\u00e3 \u00b3 n directivo ; ii . de obtener uno resultado suficiente en el evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el desempe\u00e3 \u00b1 o el personal recibir\u00e3 \u00a1 el nombramiento_definitivo y quedar\u00e3 \u00a1 incorporar a el servicio_profesional_docente conforme_a el disponer en este ley , y iii . el personal que incumplir con el obligaci\u00e3 \u00b3 n de evaluaci\u00e3 \u00b3 n o cuando en \u00e3 \u00a9 sta se identificar el insuficiencia en el nivel de desempe\u00e3 \u00b1 o de el funci\u00e3 \u00b3 n de direcci\u00e3 \u00b3 n , volver\u00e3 \u00a1 a su funci\u00e3 \u00b3 n docente en el escuela en que haber estar asignado o otro conforme_a el necesidad de el servicio , quedar sujeto a el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo octavo_transitorio o noveno_transitorio de este ley , seg\u00e3\u00ban ser el caso . d\u00e3 \u00a9 cimo quinto . el personal que a el entrada en vigor de el presente ley se encontrar en servicio y contar con nombramiento_definitivo para desempe\u00e3 \u00b1 ar funci\u00f3n de direcci\u00e3 \u00b3 n o de supervisi\u00e3 \u00b3 n en el educaci\u00e3 \u00b3 n media_superior impartir por el estado y su organismos_descentralizados , continuar\u00e3 \u00a1 en el desempe\u00e3 \u00b1 o de decir funci\u00f3n conforme_a el prever en este ley . d\u00e3 \u00a9 cimo sexto . dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el inicio de el vigencia de este ley , el gobierno de el estado entregar\u00e3 \u00a1 n a el secretar\u00e3 \u00ad a el anal\u00e3 \u00ad tic_o de plaza de el personal_docente y de el personal con funciones_de_direcci\u00e3 \u00b3 n y supervisi\u00e3 \u00b3 n en el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica y media_superior . el anterior para efecto de que el secretar\u00e3 \u00ad a conciliar decir informaci\u00e3 \u00b3 n con el participaci\u00e3 \u00b3 n que a el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico corresponder en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable . d\u00e3 \u00a9 cimo s\u00e3 \u00a9 p_timo . dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el inicio de el vigencia de este ley , el gobierno de el estado , con copia a el secretar\u00e3 \u00ad a , entregar\u00e3 \u00a1 n a el instituto el plantilla ocupacional de el total de el personal en el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica y media_superior , federalizado y de origen estatal , adscribir en el entidad . d\u00e3 \u00a9 cimo octavo . el ejecutivo_federal , en uno plazo no mayor de 45 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles contado a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , tomar\u00e3 \u00a1 el medida administrativo necesario para crear uno \u00e3 \u00b3 rgano desconcentrado , dependiente de el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , a el que facultar\u00e3 \u00a1 para ejercer el atribuci\u00f3n de este secretar\u00e3 \u00ad a en_materia_de el servicio_profesional_docente . d\u00e3 \u00a9 cimo noveno . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente ley se realizar\u00e3 \u00a1 n con cargo a el disponibilidad presupuestario que se aprobar para tal fin a el sector educativo para el ejercicio fiscal de que se tratar , el cual se llevar\u00e3 \u00a1 a cabo de manera progresivo con el objeto de cumplir con el obligaci\u00f3n que tendr\u00e3 \u00a1 n a su cargo el autoridad competente , derivar de el presente ley . vig\u00e3 \u00a9 simo . en el determinaci\u00e3 \u00b3 n de el perfil , par\u00e3 \u00a1 metro , indicador y instrumento de evaluaci\u00e3 \u00b3 n aplicable a el personal_docente y a el personal con funciones_de_direcci\u00e3 \u00b3 n y de supervisi\u00e3 \u00b3 n , en el educaci\u00e3 \u00b3 n media_superior impartir por el instituto_polit\u00e3 \u00a9 cnico nacional deber\u00e3 \u00a1 considerar se el normativa propio de decir instituto . vig\u00e3 \u00a9 simo primero . el art\u00e3 \u00ad culo 24 de el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor para el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica a el 2 a\u00e3 \u00b1 o siguiente a su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , entre tanto , el convocatoria para concurso de oposici\u00e3 \u00b3 n para el ingreso a el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica ser\u00e3 \u00a1 n s\u00e3 \u00b3 el para el egresar de el normales y s\u00e3 \u00b3 el en el caso de que no se cubrir el vacante mediante decir concurso , se emitir\u00e3 \u00a1 n convocatorio p\u00e3\u00bablicas abrir . vig\u00e3 \u00a9 simo segundo . el secretar\u00e3 \u00ad a formular\u00e3 \u00a1 uno plan integral para iniciar a el brevedad el trabajo formal , a nivel nacional , de diagn\u00e3 \u00b3 stico , redise\u00e3 \u00b1 o y fortalecimiento para el sistema_de_normales_p\u00e3\u00bablicas a_efecto_de asegurar el calidad en el educaci\u00e3 \u00b3 n que impartir y el competencia acad\u00e3 \u00a9 mica de su egresar , as\u00e3 \u00ad como su congruencia con el necesidad de el sistema educativo nacional . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/9/2013:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cortes , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_gomez , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 10 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/9/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general en_materia_de delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3 \u00ad sica educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tic_o , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3 \u00b3 n civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal sobre monumentos y zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo octavo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3 y 4 , fracci\u00f3n iii y iv_de_la_ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 2, "primero": 3, "la": 140, "presente": 20, "ley": 66, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "en": 102, "vigor": 17, "al": 19, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 2, "de": 196, "su": 11, "publicaci\u00e3\u00b3n": 7, "el": 85, "diario": 4, "oficial": 4, "federaci\u00e3\u00b3n": 4, "segundo": 8, "se": 40, "derogan": 1, "las": 46, "disposiciones": 8, "que": 55, "opongan": 1, "a": 70, "este": 1, "decreto": 7, "tercero": 4, "los": 56, "gobiernos": 3, "estatales": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 4, "armonizar": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "y": 68, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "aplicables": 4, "con": 23, "base": 1, "esta": 23, "dentro": 8, "seis": 1, "meses": 2, "siguientes": 8, "entrada": 13, "cuarto": 3, "sesenta": 1, "d\u00e3\u00adas": 6, "h\u00e3\u00a1biles": 4, "instituto": 7, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "autoridades": 11, "educativas": 10, "organismos": 11, "descentralizados": 11, "propuestas": 1, "par\u00e3\u00a1metros": 2, "e": 4, "indicadores": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 4, "lo": 18, "previsto": 7, "t\u00e3\u00adtulo": 5, "quinto": 2, "conforme": 10, "secretar\u00e3\u00ada": 13, "locales": 5, "realizar": 1, "durante": 2, "mes": 2, "julio": 1, "del": 41, "a\u00e3\u00b1o": 2, "2014": 1, "concursos": 5, "para": 34, "ingreso": 2, "servicio": 14, "educaci\u00e3\u00b3n": 16, "b\u00e3\u00a1sica": 10, "media": 7, "superior": 7, "establece": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "iii": 4, "noventa": 3, "naturales": 1, "deber\u00e3\u00a1": 5, "publicar": 1, "un": 8, "calendario": 2, "precisen": 1, "fechas": 2, "plazos": 2, "o": 16, "ciclos": 1, "escolares": 1, "cuales": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 2, "debidamente": 3, "implementados": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 4, "procesos": 5, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 15, "cada": 1, "tipo": 1, "educativo": 3, "establecen": 1, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "iv": 2, "v": 1, "vi": 1, "vii": 1, "viii": 2, "sexto": 2, "tanto": 4, "tienen": 1, "refiere": 8, "art\u00e3\u00adculo": 20, "anterior": 5, "estar\u00e3\u00a1": 1, "hasta": 3, "antes": 2, "sin": 5, "perjuicio": 2, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "sus": 5, "respectivas": 1, "competencias": 1, "realicen": 1, "todas": 1, "acciones": 2, "determinen": 3, "como": 5, "necesarias": 3, "desde": 1, "trabajen": 1, "modifiquen": 1, "hacia": 1, "convergencia": 1, "ordenamiento": 2, "procedimientos": 2, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "escalafonarios": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "supeditados": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "establezcan": 1, "publique": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "concordancia": 1, "transitorio": 4, "por": 14, "expide": 1, "general": 22, "atribuciones": 2, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "corresponder\u00e3\u00a1n": 1, "distrito": 5, "federal": 11, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "proceso": 4, "dicho": 5, "precepto": 1, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "conducto": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "servicios": 1, "educativos": 1, "octavo": 3, "personal": 22, "encuentre": 3, "cuente": 2, "nombramiento": 6, "definitivo": 4, "funciones": 14, "docencia": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 8, "supervisi\u00e3\u00b3n": 5, "impartida": 4, "estado": 4, "ajustar\u00e3\u00a1": 1, "programas": 3, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 4, "no": 8, "alcance": 1, "resultado": 2, "suficiente": 2, "tercera": 1, "53": 4, "ser\u00e3\u00a1": 6, "separado": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 6, "p\u00e3\u00bablica": 2, "readscrito": 1, "continuar": 2, "otras": 1, "tareas": 1, "determine": 2, "autoridad": 3, "educativa": 5, "organismo": 3, "descentralizado": 3, "correspondiente": 4, "bien": 1, "le": 2, "ofrecer\u00e3\u00a1": 1, "incorporarse": 1, "retiro": 1, "autoricen": 1, "sujete": 1, "incorpore": 2, "p\u00e3\u00bablico": 3, "responsabilidad": 2, "seg\u00e3\u00ban": 3, "corresponda": 2, "noveno": 3, "docente": 10, "tenga": 1, "provisional": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 3, "desempe\u00e3\u00b1a": 1, "sujeto": 2, "establecida": 2, "52": 2, "obtenga": 3, "resultados": 3, "suficientes": 1, "dicha": 3, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 2, "incorporado": 2, "profesional": 5, "dispuesto": 5, "sea": 2, "caso": 5, "que:": 1, "i": 4, "niegue": 1, "participar": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n;": 1, "ii": 2, "programa": 10, "cuando": 2, "insuficientes": 2, "primer": 1, "tercer": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 10, "dieciocho": 1, "haber": 1, "cumplido": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 2, "prevista": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "18": 1, "dichos": 2, "efectos": 2, "implementar": 1, "integral": 5, "organice": 1, "estructure": 1, "adscripci\u00e3\u00b3n": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 3, "t\u00e3\u00a9cnica": 3, "pedag\u00e3\u00b3gica": 3, "contemplar": 1, "primera": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 2, "prioritaria": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 1, "reintegre": 1, "una": 1, "subsecuente": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 3, "cumpla": 1, "requisitos": 1, "u": 2, "expresamente": 1, "podr\u00e3\u00a1": 1, "temporalmente": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 2, "desempe\u00e3\u00b1ar": 2, "administrativas": 2, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "propiciar\u00e3\u00a1": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "necesaria": 1, "carrera": 4, "magisterial": 4, "funcionamiento": 1, "entre": 2, "37": 3, "cuya": 1, "hacerse": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "tardar": 1, "31": 1, "mayo": 1, "2015": 1, "esa": 1, "fecha": 1, "ajuste": 1, "factores": 1, "puntajes": 1, "instrumentos": 2, "realice": 1, "transitar": 1, "beneficios": 1, "adquiridos": 1, "participa": 1, "ser": 1, "afectados": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "xxii": 1, "etapa": 2, "docentes": 1, "desahogar\u00e3\u00a1": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "convocatoria": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "compactaci\u00e3\u00b3n": 1, "refieren": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "42": 1, "63": 1, "lineamientos": 1, "efecto": 2, "sistema": 6, "desempe\u00e3\u00b1o": 5, "dos": 4, "a\u00e3\u00b1os": 2, "estar": 1, "todo": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 4, "gesti\u00e3\u00b3n": 2, "incluya": 1, "menos": 1, "estructuras": 2, "ocupacionales": 2, "autorizadas": 1, "plantillas": 1, "escuelas": 2, "datos": 1, "sobre": 2, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "trayectoria": 1, "adscrito": 2, "mismas": 1, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "estas": 1, "\u00e3\u00baltimas": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 2, "progresiva": 2, "plazas": 2, "correspondan": 1, "conformidad": 1, "disponibilidad": 2, "presupuestal": 1, "siguiente:": 1, "quienes": 1, "ejerzan": 1, "respectivo": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "dichas": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "sujetos": 1, "determinar": 1, "si": 1, "cumple": 1, "exigencias": 1, "directiva;": 1, "obtener": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 1, "incumpla": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "identifique": 1, "insuficiencia": 1, "nivel": 2, "volver\u00e3\u00a1": 1, "escuela": 1, "hubiere": 1, "asignado": 1, "otra": 1, "necesidades": 2, "quedando": 1, "inicio": 2, "vigencia": 2, "estados": 5, "entregar\u00e3\u00a1n": 2, "anal\u00e3\u00adtico": 1, "concilie": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "copia": 1, "plantilla": 1, "ocupacional": 1, "total": 1, "federalizado": 1, "origen": 1, "estatal": 1, "entidad": 2, "ejecutivo": 3, "plazo": 1, "mayor": 1, "cuarenta": 1, "cinco": 1, "contado": 1, "partir": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "medidas": 1, "crear": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "desconcentrado": 1, "dependiente": 1, "facultar\u00e3\u00a1": 1, "ejercer": 1, "materia": 6, "erogaciones": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 2, "presupuestaria": 1, "apruebe": 1, "tal": 1, "fin": 1, "sector": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "trate": 1, "cual": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "manera": 1, "objeto": 1, "cumplir": 1, "obligaciones": 1, "competentes": 1, "derivadas": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 3, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "perfiles": 1, "polit\u00e3\u00a9cnico": 1, "nacional": 4, "considerarse": 1, "normativa": 1, "propia": 1, "24": 1, "convocatorias": 2, "oposici\u00e3\u00b3n": 1, "egresados": 2, "normales": 2, "cubran": 1, "vacantes": 1, "mediante": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "abiertas": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "plan": 1, "iniciar": 1, "brevedad": 1, "trabajos": 1, "formales": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "redise\u00e3\u00b1o": 1, "fortalecimiento": 1, "asegurar": 1, "calidad": 1, "imparta": 1, "competencia": 1, "acad\u00e3\u00a9mica": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "congruencia": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 5, "df": 1, "3": 2, "septiembre": 2, "2013-": 1, "dip": 4, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cortes": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "gomez": 1, "secretario-": 3, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "secretaria-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "cumplimiento": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "89": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "unidos": 3, "mexicanos": 3, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "poder": 2, "ciudad": 4, "diez": 1, "mil": 2, "trece-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "miguel": 2, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 1, "reforman": 2, "diversas": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "personas": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "asistencia": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "desarrollo": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "bienes": 1, "nacionales": 1, "civil": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 1, "reconocimiento": 1, "federativa": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "publicado": 1, "19": 1, "enero": 2, "2018": 1, "octavo-": 1, "4": 1, "fracciones": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "\u00e3\u009anico-": 1, "23": 1, "noviembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 243, "el": 381, "presente": 20, "ley": 39, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 80, "en": 97, "vigor": 17, "a": 98, "d\u00e3": 18, "\u00ad": 69, "siguiente": 11, "de": 152, "su": 16, "publicaci\u00e3": 7, "\u00b3": 118, "n": 128, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "2": 4, "se": 42, "derogar": 1, "disposici\u00f3n": 8, "que": 56, "oponer": 1, "este": 26, "decreto": 6, "3": 5, "gobierno": 3, "estatal": 2, "deber\u00e3": 9, "armonizar": 1, "legislaci\u00e3": 1, "y": 72, "dem\u00e3": 1, "segundo": 10, "aplicable": 4, "con": 23, "base": 1, "dentro_de": 8, "6": 1, "mes": 2, "entrada": 13, "cuarto": 3, "60": 1, "as": 6, "h\u00e3": 4, "biles": 4, "instituto": 6, "solicitar\u00e3": 1, "autoridades_educativas": 5, "organismos_descentralizados": 11, "propuesta": 1, "par\u00e3": 2, "metro": 2, "indicador": 2, "t\u00e3": 11, "\u00a9": 32, "rminos": 4, "prever": 8, "tul_o": 8, "tercero_de_la_ley": 1, "quinto": 2, "conforme_a": 10, "secretar\u00e3": 13, "autoridad": 2, "educativo": 4, "local": 1, "realizar": 3, "durante": 2, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 4, "\u00b1": 19, "o": 27, "2014": 1, "concurso": 5, "para": 30, "ingreso": 2, "servicio": 9, "educaci\u00e3": 14, "b\u00e3": 10, "sica": 12, "media_superior": 7, "establecer": 6, "cap\u00e3": 3, "iii": 4, "90": 3, "natural": 1, "publicar": 3, "uno": 9, "calendario": 2, "precisar": 1, "fecha": 3, "plazo": 3, "ciclo": 1, "escolar": 1, "cual": 2, "tendr\u00e3": 2, "debidamente": 3, "implementar": 3, "operaci\u00e3": 4, "proceso": 9, "evaluaci\u00e3": 16, "cada": 1, "tipo": 1, "iv": 1, "v": 1, "vi": 1, "vii": 1, "viii_de_el_t\u00e3": 1, "sexto": 2, "tanto": 4, "tener": 2, "referir": 9, "art\u00e3": 20, "culo": 22, "anterior": 5, "estar\u00e3": 1, "hasta": 3, "antes_de": 2, "sin_perjuicio_de": 2, "\u00e3": 3, "mbito": 1, "respectivo": 2, "competencia": 2, "todo": 2, "acci\u00f3n": 2, "determinar": 6, "como": 5, "necesario": 4, "desde": 1, "trabajar": 1, "lo": 1, "modificar": 1, "hacia": 1, "convergencia": 1, "ordenamiento": 2, "procedimiento": 2, "dict\u00e3": 1, "m_ene": 1, "escalafonarios": 1, "quedar\u00e3": 3, "supeditar": 1, "promoci\u00e3": 1, "s\u00e3": 5, "p_timo": 2, "concordancia": 1, "transitorio": 1, "por": 13, "expedir": 3, "ley_general_de_educaci\u00e3": 2, "atribuci\u00f3n": 2, "se\u00e3": 2, "ala": 1, "autoridades_educativas_locales": 4, "corresponder\u00e3": 1, "distrito_federal": 5, "conclusi\u00e3": 1, "decir": 11, "precepto": 1, "actuar\u00e3": 1, "conducto": 1, "administraci\u00e3": 1, "federal_de_servicios_educativos": 1, "octavo": 3, "personal": 19, "encontrar": 3, "contar": 2, "nombramiento_definitivo": 4, "funci\u00f3n": 10, "docencia": 1, "direcci\u00e3": 5, "supervisi\u00e3": 5, "impartir": 5, "estado": 5, "ajustar\u00e3": 1, "programa": 13, "regularizaci\u00e3": 4, "viii": 1, "no": 10, "alcanzar": 1, "resultado": 5, "suficiente": 3, "53": 4, "ser\u00e3": 8, "separar": 3, "funci\u00e3": 6, "p\u00e3\u00bablica": 2, "readscribir": 1, "continuar": 2, "otro": 2, "tarea": 1, "autoridad_educativa": 3, "organismo_descentralizado": 3, "correspondiente": 4, "o_bien": 1, "le": 2, "ofrecer\u00e3": 1, "incorporar": 5, "retiro": 1, "autorizar": 2, "sujetar": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "sin": 3, "responsabilidad": 2, "seg\u00e3\u00ban": 3, "corresponder": 3, "noveno": 2, "personal_docente": 3, "funciones_de_direcci\u00e3": 3, "nombramiento_provisional": 1, "continuar\u00e3": 3, "desempe\u00e3": 9, "sujeto": 3, "52": 2, "obtener": 4, "dicha": 1, "otorgar\u00e3": 1, "servicio_profesional_docente": 3, "disponer": 5, "ser": 3, "caso": 5, ":": 3, "i_se": 1, "negar": 1, "participar": 2, ";": 2, "ii": 2, "cuando": 2, "insuficiente": 2, "1": 2, "cimo": 10, "18": 2, "haber": 2, "cumplir": 4, "obligaci\u00e3": 2, "p\u00e3": 1, "rrafo": 1, "efecto": 3, "integral": 4, "organizar": 1, "estructurar": 1, "adscripci\u00e3": 1, "funciones_de_asesor\u00e3": 1, "cnica": 3, "pedag\u00e3": 3, "gica": 3, "contemplar": 1, "acci\u00e3": 2, "prioritario": 1, "asesor\u00e3": 2, "reintegrar": 1, "docente": 3, "subsecuente": 1, "requisito": 1, "expresamente": 1, "podr\u00e3": 3, "temporalmente": 1, "sujet\u00e3": 1, "ndose": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "ar": 2, "administrativo": 2, "implementaci\u00e3": 1, "propiciar\u00e3": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "primero": 2, "carrera_magisterial": 4, "funcionamiento": 1, "entre": 2, "37": 3, "cuyo": 1, "hacer": 1, "m\u00e3": 2, "tardar": 1, "[??:31/5/??:????:??]": 1, "2015": 1, "ese": 1, "ajuste": 1, "factor": 1, "puntajes": 1, "instrumento": 2, "general": 1, "transitar": 1, "beneficio": 1, "adquirir": 1, "afectar": 1, "tr\u00e3": 1, "xxii": 1, "etapa": 2, "desahogar\u00e3": 1, "alado": 1, "convocatoria": 2, "iniciar\u00e3": 1, "compactaci\u00e3": 1, "42": 1, "63": 1, "lineamiento": 1, "sistema": 2, "tercero": 1, "estar": 2, "pa\u00e3": 1, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 2, "educativa": 2, "incluir": 1, "por_lo_menos": 1, "informaci\u00e3": 2, "estructura": 2, "ocupacional": 3, "plantilla": 2, "escuela": 3, "dato": 1, "sobre": 2, "formaci\u00e3": 1, "trayectoria": 1, "adscribir": 2, "mismo": 1, "dise\u00e3": 1, "ar\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimas": 1, "llevar\u00e3": 2, "cabo": 2, "progresivo": 2, "plaza": 2, "conformidad": 1, "disponibilidad": 2, "presupuestal": 1, "i_quienes": 1, "ejercer": 2, "nombramiento": 1, "seguir\u00e3": 1, "si": 1, "exigencia": 1, "directivo": 1, "recibir\u00e3": 1, "incumplir": 1, "sta": 1, "identificar": 1, "insuficiencia": 1, "nivel": 2, "volver\u00e3": 1, "asignado": 1, "necesidad": 2, "quedar": 2, "octavo_transitorio": 1, "noveno_transitorio": 1, "inicio": 2, "vigencia": 2, "entregar\u00e3": 2, "anal\u00e3": 1, "tic_o": 2, "conciliar": 1, "participaci\u00e3": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "copia": 1, "total": 1, "federalizado": 1, "origen": 1, "entidad": 2, "ejecutivo_federal": 1, "mayor": 1, "45": 1, "contado": 1, "a_partir_de": 1, "tomar\u00e3": 1, "medida": 1, "crear": 1, "rgano": 1, "desconcentrado": 1, "dependiente": 1, "facultar\u00e3": 1, "en_materia_de": 5, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "realizar\u00e3": 1, "cargo": 2, "presupuestario": 1, "aprobar": 1, "tal": 1, "fin": 1, "sector": 1, "ejercicio": 2, "fiscal": 1, "tratar": 1, "manera": 1, "objeto": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "competente": 1, "derivar": 1, "vig\u00e3": 3, "simo": 3, "determinaci\u00e3": 1, "perfil": 1, "instituto_polit\u00e3": 1, "cnico": 1, "nacional": 3, "considerar": 1, "normativa": 1, "propio": 1, "24": 1, "oposici\u00e3": 1, "egresar": 2, "normales": 1, "cubrir": 1, "vacante": 1, "mediante": 1, "emitir\u00e3": 1, "convocatorio": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "abrir": 1, "formular\u00e3": 1, "plan": 1, "iniciar": 1, "brevedad": 1, "trabajo": 1, "formal": 1, "diagn\u00e3": 1, "stico": 1, "redise\u00e3": 1, "fortalecimiento": 1, "sistema_de_normales_p\u00e3\u00bablicas": 1, "a_efecto_de": 1, "asegurar": 1, "calidad": 1, "acad\u00e3": 1, "mica": 1, "as\u00e3": 1, "congruencia": 1, "xico": 5, "df": 1, "[??:3/9/2013:????:??]": 1, "-": 20, "dip": 4, "ricardo_anaya_cortes": 1, "presidente": 4, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "javier_orozco_gomez": 1, "secretario": 3, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "secretaria": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "cumplimiento": 2, "fracci\u00e3": 3, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "deber": 2, "observancia": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "10": 1, "[??:??/9/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 2, "n_gel": 2, "osorio_chong": 2, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 2, "diverso": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "protecci\u00e3": 2, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "rico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "4": 1, "fracci\u00f3n": 1, "iv_de_la_ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "seguir": 1, "\u00e2": 6, "\u0080": 6, "\u00a6": 6, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "mar\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 139, "general": 32, "del": 221, "servicio": 100, "profesional": 56, "docente": 104, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 516, "el": 515, "diario": 5, "oficial": 5, "de": 1159, "la": 689, "federaci\u00e3\u00b3n": 6, "11": 2, "septiembre": 3, "2013": 1, "texto": 1, "vigente": 2, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 2, "dof": 4, "19-01-2018": 4, "al": 120, "margen": 1, "un": 50, "sello": 1, "con": 203, "escudo": 1, "nacional": 11, "que": 457, "dice:": 1, "estados": 12, "unidos": 10, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 3, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 546, "mexicanos": 9, "a": 397, "sus": 38, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 209, "ha": 4, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 5, "decreto": 8, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 3, "art\u00e3\u00adculo": 149, "\u00e3\u009anico-": 2, "t\u00e3\u008dtulo": 5, "primero": 4, "disposiciones": 23, "generales": 7, "cap\u00e3\u008dtulo": 15, "i": 34, "objeto": 12, "definiciones": 1, "y": 589, "principios": 5, "1": 1, "presente": 38, "es": 9, "reglamentaria": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 13, "iii": 26, "3o": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 6, "pol\u00e3\u00adtica": 6, "rige": 1, "establece": 4, "criterios": 15, "t\u00e3\u00a9rminos": 21, "condiciones": 9, "para": 228, "ingreso": 39, "promoci\u00e3\u00b3n": 49, "reconocimiento": 32, "permanencia": 23, "las": 340, "son": 2, "orden": 4, "p\u00e3\u00bablico": 12, "e": 58, "inter\u00e3\u00a9s": 3, "social": 2, "observancia": 4, "obligatoria": 4, "marco": 7, "normativo": 1, "aplicable": 5, "entidades": 11, "federativas": 10, "ajustar\u00e3\u00a1": 2, "previsiones": 2, "esta": 106, "servicios": 8, "educaci\u00e3\u00b3n": 103, "b\u00e3\u00a1sica": 53, "media": 49, "superior": 47, "su": 82, "caso": 48, "impartan": 2, "ayuntamientos": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 3, "autoridades": 84, "educativas": 80, "locales": 11, "deber\u00e3\u00a1n": 41, "realizar": 3, "acciones": 9, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 9, "necesarias": 13, "no": 41, "ser\u00e3\u00a1": 19, "universidades": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 29, "instituciones": 7, "refiere": 61, "vii": 11, "consejo": 1, "fomento": 2, "educativo": 16, "organismos": 73, "presten": 1, "equivalentes": 7, "ni": 2, "institutos": 1, "adultos": 1, "estatales": 2, "2": 1, "tiene": 5, "por": 87, "objeto:": 1, "regular": 3, "superior;": 4, "ii": 38, "establecer": 7, "perfiles": 41, "par\u00e3\u00a1metros": 51, "indicadores": 51, "docente;": 9, "derechos": 6, "obligaciones": 8, "derivados": 1, "iv": 19, "asegurar": 6, "transparencia": 3, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "cuentas": 1, "3": 3, "sujetos": 4, "regula": 1, "docentes": 42, "personal": 134, "funciones": 98, "direcci\u00e3\u00b3n": 62, "supervisi\u00e3\u00b3n": 52, "municipios": 1, "as\u00e3\u00ad": 13, "como": 31, "asesores": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 10, "pedag\u00e3\u00b3gicos": 2, "imparta": 9, "estado": 19, "reformado": 1, "4": 2, "efectos": 22, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n:": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "continua": 17, "conocimientos": 12, "capacidades": 18, "relacionados": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 9, "pedag\u00e3\u00b3gica;": 1, "aplicador:": 1, "persona": 1, "f\u00e3\u00adsica": 3, "seleccionada": 1, "autoridad": 47, "educativa": 46, "o": 148, "organismo": 28, "descentralizado": 26, "funci\u00e3\u00b3n": 41, "temporal": 7, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "auxiliar": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 9, "instrumentos": 16, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 117, "autorizado": 3, "conforme": 68, "procedimientos": 6, "determine": 17, "instituto;": 3, "educativas:": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 45, "p\u00e3\u00bablica": 9, "administraci\u00e3\u00b3n": 3, "federal": 17, "correspondientes": 14, "municipios;": 1, "reformada": 2, "local:": 1, "ejecutivo": 4, "cada": 16, "una": 46, "establezcan": 3, "prestaci\u00e3\u00b3n": 5, "educativo;": 3, "v": 18, "capacitaci\u00e3\u00b3n:": 1, "conjunto": 9, "encaminadas": 1, "lograr": 3, "aptitudes": 4, "habilidades": 1, "complementarias": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 45, "servicio;": 8, "vi": 16, "b\u00e3\u00a1sica:": 4, "comprende": 5, "niveles": 13, "preescolar": 1, "primaria": 1, "secundaria": 1, "todas": 3, "modalidades": 2, "incluyendo": 4, "ind\u00e3\u00adgena": 1, "especial": 1, "imparte": 2, "centros": 2, "adultos;": 1, "superior:": 4, "nivel": 22, "bachillerato": 2, "\u00e3\u00a9ste": 3, "requiere": 2, "equivalentes;": 2, "viii": 14, "escuela:": 2, "plantel": 7, "cuyas": 1, "instalaciones": 1, "comunidad": 3, "aprendizaje": 9, "entre": 5, "alumnos": 7, "cuenta": 9, "estructura": 10, "ocupacional": 11, "autorizada": 7, "u": 14, "descentralizado;": 1, "base": 14, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "sistema": 13, "ix": 6, "desempe\u00e3\u00b1o:": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 3, "realizada": 1, "medir": 2, "calidad": 12, "resultados": 26, "directiva": 3, "asesor\u00e3\u00ada": 13, "t\u00e3\u00a9cnica": 21, "pedag\u00e3\u00b3gica": 12, "cualquier": 6, "otra": 5, "naturaleza": 2, "acad\u00e3\u00a9mica;": 1, "x": 6, "evaluador:": 1, "servidor": 2, "lineamientos": 31, "instituto": 68, "expida": 12, "capacitado": 1, "cumple": 8, "perfil": 19, "correspondiente": 20, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "participar": 14, "procesos": 55, "ese": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 10, "lo": 69, "establecido": 11, "ley;": 27, "xi": 4, "formaci\u00e3\u00b3n:": 1, "dise\u00e3\u00b1adas": 1, "ejecutadas": 1, "proporcionar": 1, "bases": 1, "te\u00e3\u00b3rico": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 2, "pedagog\u00e3\u00ada": 1, "ciencias": 1, "educaci\u00e3\u00b3n;": 5, "xii": 4, "incentivos:": 1, "apoyos": 9, "dinero": 1, "modalidad": 2, "otorga": 2, "reconoce": 1, "elevar": 1, "y/o": 1, "reconocer": 2, "m\u00e3\u00a9ritos;": 1, "xiii": 4, "indicador:": 1, "instrumento": 1, "utilizado": 1, "determinar": 10, "medio": 1, "unidades": 1, "medida": 1, "grado": 2, "cumplimiento": 16, "caracter\u00e3\u00adstica": 1, "cualidad": 1, "conocimiento": 2, "capacidad": 1, "objetivo": 2, "meta": 1, "empleado": 1, "valorar": 1, "factores": 2, "desean": 1, "medir;": 1, "xiv": 4, "ingreso:": 1, "proceso": 13, "acceso": 7, "formal": 2, "xv": 3, "instituto:": 1, "xvi": 3, "ley:": 1, "ordenamiento;": 1, "xvii": 3, "calidad:": 1, "establecen": 2, "fin": 2, "servir": 1, "referentes": 2, "concursos": 28, "oposici\u00e3\u00b3n": 14, "pleno": 2, "respeto": 3, "constitucionales": 1, "trabajadores": 1, "xviii": 3, "nombramiento:": 1, "documento": 1, "formalizar": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 3, "jur\u00e3\u00addica": 2, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "temporalidad": 1, "podr\u00e3\u00a1": 11, "ser:": 1, "a)": 9, "provisional:": 1, "nombramiento": 22, "cubre": 2, "vacante": 1, "menor": 4, "seis": 3, "meses;": 1, "b)": 9, "tiempo": 10, "fijo:": 1, "plazo": 10, "previamente": 3, "definido": 1, "c)": 9, "definitivo:": 1, "da": 1, "indeterminado": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 4, "laboral;": 1, "xix": 3, "descentralizado:": 1, "entidad": 3, "paraestatal": 1, "local": 9, "personalidad": 1, "patrimonio": 1, "propio": 6, "xx": 3, "par\u00e3\u00a1metro:": 1, "valor": 1, "referencia": 1, "permite": 1, "avances": 3, "alcanzados": 1, "objetivos": 3, "metas": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 3, "ejercicio": 9, "actividad;": 1, "xxi": 3, "perfil:": 1, "requisitos": 17, "cualidades": 2, "deber\u00e3\u00a1": 23, "tener": 3, "aspirante": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar": 4, "puesto": 4, "descrito": 3, "espec\u00e3\u00adficamente;": 1, "xxii": 2, "servicio:": 2, "continuidad": 3, "constitucionales;": 1, "xxiii": 1, "direcci\u00e3\u00b3n:": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 2, "realiza": 3, "planeaci\u00e3\u00b3n": 2, "programaci\u00e3\u00b3n": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "tareas": 5, "funcionamiento": 3, "escuelas": 24, "conformidad": 19, "jur\u00e3\u00addico": 1, "administrativo": 2, "responsabilidad": 20, "generar": 4, "ambiente": 3, "escolar": 29, "conducente": 1, "aprendizaje;": 1, "organizar": 4, "apoyar": 2, "motivar": 1, "docentes;": 1, "actividades": 6, "administrativas": 6, "manera": 7, "efectiva;": 1, "dirigir": 1, "mejora": 6, "plantel;": 1, "propiciar": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "fluida": 1, "escuela": 41, "padres": 6, "familia": 6, "tutores": 1, "otros": 4, "agentes": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 4, "comunitaria": 1, "desarrollar": 3, "sean": 14, "logren": 1, "aprendizajes": 1, "esperados": 1, "este": 34, "coordinadores": 1, "subdirectores": 2, "directores": 7, "b\u00e3\u00a1sica;": 2, "jefes": 3, "departamento": 1, "ambos": 1, "tipos": 4, "educativos": 3, "quienes": 23, "distintas": 8, "denominaciones": 3, "ejercen": 4, "autorizada;": 1, "xxiv": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n:": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 15, "bajo": 3, "vigila": 1, "normativas": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "aplicables;": 4, "apoya": 1, "asesora": 1, "facilitar": 3, "promover": 2, "favorece": 2, "comunidades": 1, "debida": 4, "operaci\u00e3\u00b3n": 7, "buen": 3, "fines": 9, "supervisores": 1, "inspectores": 1, "zona": 8, "sector": 2, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "ense\u00e3\u00b1anza": 3, "otro": 2, "cargo": 10, "an\u00e3\u00a1logo": 1, "xxv": 1, "docente:": 2, "asume": 1, "ante": 6, "sociedad": 3, "consecuencia": 3, "responsable": 2, "promotor": 1, "coordinador": 1, "facilitador": 1, "investigador": 1, "agente": 2, "directo": 1, "xxvi": 1, "pedag\u00e3\u00b3gica:": 1, "establecidos": 5, "brindar": 2, "se\u00e3\u00b1alada": 2, "constituirse": 1, "partir": 4, "le": 8, "asigna": 1, "xxvii": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 25, "especializada": 1, "informal": 1, "cuya": 2, "hace": 1, "ense\u00e3\u00b1ar": 1, "asesorar": 2, "investigar": 1, "coadyuvar": 2, "directamente": 1, "talleres": 1, "pr\u00e3\u00a1cticos": 1, "laboratorios": 1, "ya": 1, "sea": 12, "\u00e3\u00a1reas": 2, "art\u00e3\u00adsticas": 1, "deporte": 2, "especializado;": 1, "xxviii": 1, "promoci\u00e3\u00b3n:": 1, "categor\u00e3\u00ada": 2, "sin": 28, "ello": 5, "implique": 2, "necesariamente": 1, "cambio": 6, "ascenso": 2, "mayor": 8, "ingresos;": 1, "xxix": 1, "reconocimiento:": 1, "distinciones": 1, "opciones": 4, "desarrollo": 28, "otorgan": 1, "destaque": 2, "funciones;": 1, "xxx": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "federal;": 1, "xxxi": 1, "asistencia": 11, "acompa\u00e3\u00b1amiento": 2, "especializados": 1, "mejorar": 4, "xxxii": 1, "mecanismos": 10, "impulso": 2, "finalidad": 1, "garantizar": 4, "idoneidad": 10, "descentralizados": 70, "5": 1, "vigilancia": 2, "observar": 3, "legalidad": 2, "certeza": 2, "imparcialidad": 2, "objetividad": 2, "6": 1, "deriven": 2, "ella": 1, "respetar": 1, "proteger": 1, "derecho": 6, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "educandos": 4, "recibir": 2, "fundamento": 1, "ni\u00e3\u00b1ez": 1, "contenidos": 2, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "competencias": 8, "7": 5, "materia": 10, "corresponden": 5, "atribuciones": 7, "siguientes:": 12, "definir": 3, "competentes": 4, "programas": 43, "anual": 3, "mediano": 2, "cuales": 7, "llevar\u00e3\u00a1n": 5, "cabo": 24, "expedir": 3, "imparten": 1, "llevar": 7, "les": 1, "aspectos": 13, "cargos": 12, "mediante": 12, "garanticen": 4, "correspondan;": 3, "directivas": 1, "determinando": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 6, "realizaci\u00e3\u00b3n": 6, "dichas": 11, "actividades;": 1, "atributos": 1, "intervengan": 1, "fases": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 12, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 9, "mismos;": 1, "d)": 7, "evaluadores;": 1, "e)": 3, "previa": 5, "desempe\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 2, "pedag\u00e3\u00b3gicas;": 1, "f)": 3, "difusi\u00e3\u00b3n": 3, "g)": 1, "observadores": 4, "p\u00e3\u00bablicas": 5, "organizaciones": 6, "civil": 2, "h)": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 2, "individualizados": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 27, "acompa\u00e3\u00b1ados": 1, "dictamen": 2, "recomendaciones": 3, "atender": 4, "regularizarse": 1, "cumplir": 5, "continua;": 1, "autorizar": 1, "etapas": 14, "m\u00e3\u00a9todos": 10, "obligatorios;": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 2, "propuestas": 7, "mantener": 1, "actualizados": 2, "directivos": 2, "supervisores;": 1, "supervisar": 1, "previstos": 3, "validar": 1, "aprobados": 5, "diferentes": 1, "entornos;": 1, "aprobar": 3, "elementos": 8, "componentes": 2, "programa": 24, "37": 7, "correspondan": 7, "otras": 12, "aplicables": 11, "8": 1, "someter": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "complementario": 4, "estimen": 4, "pertinentes;": 5, "evaluadores": 6, "expida;": 2, "aplicadores": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 28, "obligatorios": 10, "convocar": 2, "determine;": 5, "ejerzan": 4, "periodicidad": 3, "calificar": 2, "operar": 4, "dise\u00e3\u00b1ar": 2, "encuentren": 4, "efecto": 14, "emitan;": 1, "ofrecer": 10, "cursos": 6, "gratuitos": 1, "id\u00e3\u00b3neos": 7, "pertinentes": 11, "congruentes": 1, "desea": 1, "alcanzar": 2, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 10, "interna": 5, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 14, "t\u00e3\u00adtulo": 10, "segundo": 15, "cap\u00e3\u00adtulo": 16, "liderazgo": 6, "gesti\u00e3\u00b3n": 8, "emitir": 6, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "elecci\u00e3\u00b3n": 5, "47": 2, "administrar": 2, "asignaci\u00e3\u00b3n": 7, "plazas": 15, "estricto": 3, "apego": 4, "puntajes": 4, "obtenidos": 3, "sustentantes": 3, "resultaron": 3, "concurso": 7, "asignarse": 2, "inicio": 11, "ciclo": 18, "transcurso": 2, "cuando": 24, "generen": 3, "vacantes": 5, "deban": 7, "ser": 26, "ocupadas;": 2, "celebrar": 2, "convenios": 4, "autorizadas": 3, "participen": 8, "actos": 2, "jur\u00e3\u00addicos": 2, "crean": 2, "declaran": 2, "modifican": 2, "extinguen": 2, "previsto": 21, "proponer": 4, "reunirse": 3, "dentro": 18, "qu\u00e3\u00a9": 3, "puestos": 6, "formar\u00e3\u00a1n": 3, "parte": 7, "representantes": 3, "gubernamentales": 3, "participar\u00e3\u00a1n": 5, "reglas": 10, "establezca": 5, "9": 1, "respecto": 2, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "cual": 7, "procedimiento": 7, "propuesta": 9, "definici\u00e3\u00b3n": 7, "estos": 10, "prop\u00e3\u00b3sitos": 5, "respectivas": 7, "incluir\u00e3\u00a1n": 2, "complementarios": 4, "comprender\u00e3\u00a1n": 4, "prev\u00e3\u00a9;": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n;": 8, "escuela;": 1, "10": 1, "tal": 3, "considerar": 6, "reciba": 3, "locales;": 4, "seg\u00e3\u00ban": 13, "trate": 14, "tales": 2, "fije": 2, "convocatorias": 21, "prev\u00e3\u00a9": 2, "cumplirse": 1, "54": 2, "acordes": 1, "buscan;": 1, "gesti\u00e3\u00b3n;": 1, "impulsar": 1, "convenir": 1, "desarrollados": 1, "irregularidades": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "medidas": 4, "estime": 4, "respectiva": 8, "ejecutar": 1, "correctivas": 1, "disponga": 1, "12": 1, "impartida": 5, "orientarse": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "deben": 4, "reunir": 8, "personales": 3, "profesionales": 4, "distintos": 5, "contextos": 2, "sociales": 3, "culturales": 2, "promuevan": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 3, "logro": 4, "13": 1, "inclusi\u00e3\u00b3n": 1, "diversidad": 1, "integral": 6, "progreso": 1, "pa\u00e3\u00ads;": 1, "intercambio": 1, "experiencias": 3, "necesarios;": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n;": 4, "estimular": 1, "labor": 2, "profesional;": 4, "suficiente": 9, "realizan": 3, "docencia": 9, "otorgar": 2, "necesarios": 3, "pueda": 3, "prioritariamente": 1, "fortalezas": 1, "superar": 1, "debilidades;": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "incentivos": 11, "favorezca": 1, "eficiente": 1, "contribuya": 2, "dignidad": 1, "magisterial": 5, "garantizar\u00e3\u00a1n": 1, "congruente": 1, "14": 1, "desarrollarse": 2, "sirvan": 1, "referente": 2, "buena": 1, "necesario": 2, "permitan": 2, "menos": 5, "siguiente:": 5, "contar": 4, "normalidad": 1, "m\u00e3\u00adnima": 1, "cuyo": 1, "obligatorio": 1, "miembros": 1, "principales": 1, "abarcan": 1, "respectivamente": 1, "dominio": 1, "aula": 1, "did\u00e3\u00a1cticas": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "di\u00e3\u00a1logo": 1, "tutores;": 1, "identificar": 1, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "diversos": 2, "adecuados": 1, "todos": 1, "inclusi\u00e3\u00b3n;": 1, "calendarios": 1, "debido": 2, "aprovechamiento": 1, "competencia": 5, "categor\u00e3\u00adas": 1, "definen": 1, "dicho": 9, "zonas": 6, "escolares": 5, "responsables": 1, "cuenten": 2, "revisados": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "15": 1, "actividad": 2, "permanente": 3, "formativo": 1, "tendiente": 1, "mejoramiento": 3, "avance": 8, "continuo": 1, "dicha": 8, "llevar\u00e3\u00a1": 9, "director": 5, "tendr\u00e3\u00a1n": 5, "obligaci\u00e3\u00b3n": 5, "colaborar": 2, "16": 1, "deber\u00e3\u00a1n:": 2, "oferta": 3, "tendr\u00e3\u00a1": 6, "evaluadora": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 4, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "alcancen": 1, "espacios": 2, "f\u00e3\u00adsicos": 1, "intercambiar": 1, "compartir": 1, "proyectos": 4, "problemas": 1, "soluciones": 1, "trabajo": 6, "permita": 1, "disponibilidad": 5, "presupuestal;": 1, "aportar": 2, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "determinados": 3, "conducentes": 1, "17": 1, "apoyar\u00e3\u00a1": 1, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 2, "uso": 2, "evaluaciones": 4, "externas": 2, "brindar\u00e3\u00a1": 1, "solicitud": 3, "determinen": 7, "alg\u00e3\u00ban": 10, "apoyo": 2, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "18": 2, "brindado": 1, "asesor": 3, "pedag\u00e3\u00b3gico": 4, "descentralizados;": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 3, "har\u00e3\u00a1": 4, "41": 2, "hacer": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 12, "sobre": 5, "existentes": 1, "responsabilidades": 2, "ocupan": 1, "19": 2, "ajustarse": 1, "emita": 6, "organizar\u00e3\u00a1n": 1, "operar\u00e3\u00a1n": 2, "todo": 2, "propiciar\u00e3\u00a1n": 2, "eficaz": 1, "pertinente": 2, "20": 1, "dar": 1, "lugar": 8, "establecimiento": 1, "compromisos": 1, "verificables": 1, "ning\u00e3\u00ban": 2, "momento": 1, "causal": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 2, "consecuencias": 1, "laborales": 1, "21": 1, "preferentemente": 2, "anuales": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 5, "expedidas": 1, "derivada": 1, "educativa;": 1, "describir\u00e3\u00a1n": 5, "aspirantes;": 6, "sujetas": 4, "concurso;": 4, "fechas": 6, "registro;": 4, "comprender\u00e3\u00a1": 4, "sedes": 4, "aplicaci\u00e3\u00b3n;": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 11, "resultados;": 1, "autorizados": 9, "secretar\u00e3\u00ada;": 4, "vez": 6, "aprobadas": 2, "publicar\u00e3\u00a1n": 2, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 4, "justifique": 3, "juicio": 2, "anuencia": 2, "expedirse": 2, "extraordinarias": 2, "utilizar\u00e3\u00a1n": 5, "definidos": 7, "formuladas": 5, "competencias;": 1, "n\u00e3\u00bamero": 4, "ingresos": 2, "contemplar": 2, "tipo": 6, "especialidades": 1, "correspondientes;": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 3, "acad\u00e3\u00a9mico": 2, "necesidades": 16, "estas": 4, "22": 1, "plaza": 13, "dar\u00e3\u00a1": 8, "definitivo": 8, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "meses": 6, "nota": 1, "desfavorable": 1, "expediente": 3, "fortalecer": 3, "nuevo": 1, "durante": 10, "periodo": 12, "dos": 8, "a\u00e3\u00b1os": 9, "tutor": 1, "designado": 1, "corresponda": 12, "realizar\u00e3\u00a1n": 4, "t\u00e3\u00a9rmino": 9, "primer": 4, "a\u00e3\u00b1o": 4, "brindar\u00e3\u00a1n": 2, "se\u00e3\u00b1alado": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 7, "evaluar\u00e3\u00a1": 2, "si": 7, "exigencias": 5, "propias": 3, "atienda": 1, "tercer": 3, "incumpla": 4, "identifique": 5, "insuficiencia": 5, "dar\u00e3\u00a1n": 3, "terminados": 2, "23": 2, "asignar": 1, "queden": 2, "prelaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "hubieran": 1, "obtenido": 2, "anteriormente": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 4, "sujeto": 6, "anterior": 19, "adscripci\u00e3\u00b3n": 6, "vigencia": 6, "asignada": 1, "readscrito": 3, "posteriormente": 1, "extraordinaria": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 10, "hubiera": 2, "agotado": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "nombramientos": 8, "expidan": 2, "fijo": 3, "duraci\u00e3\u00b3n": 6, "exceder": 1, "remanente": 2, "hasta": 9, "conclusi\u00e3\u00b3n": 3, "otorgados": 2, "re\u00e3\u00banan": 2, "horas": 7, "asignarlas": 1, "42": 5, "24": 2, "celebren": 1, "personas": 3, "cumplan": 2, "relacionado": 1, "correspondiente;": 1, "convocatoria": 2, "igualdad": 1, "dem\u00e3\u00a9rito": 1, "origen": 2, "residencia": 3, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "afines": 1, "privilegiando": 1, "candidatos;": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 4, "disciplinas": 1, "especializadas": 1, "25": 1, "alguna": 4, "forma": 5, "distinta": 5, "autoricen": 5, "efect\u00e3\u00baen": 4, "pago": 5, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 4, "obtengan": 4, "beneficio": 5, "incurrir\u00e3\u00a1n": 5, "acreedores": 5, "sanciones": 7, "26": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "haber": 3, "ejercido": 2, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "27": 1, "inducci\u00e3\u00b3n": 9, "ininterrumpidos": 2, "cursar": 1, "orientaciones": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 3, "volver\u00e3\u00a1": 5, "hubiere": 4, "asignado": 4, "28": 1, "determinar\u00e3\u00a1n": 2, "quien": 5, "posible": 1, "primera": 2, "definan": 1, "incorpore": 3, "renovables": 2, "tomar\u00e3\u00a1n": 3, "52": 7, "se\u00e3\u00b1alen": 5, "remunerados": 2, "percepci\u00e3\u00b3n": 4, "determinada": 2, "m\u00e3\u00a1s": 7, "compensaci\u00e3\u00b3n": 2, "29": 1, "30": 1, "dichos": 7, "31": 2, "cubrir": 1, "temporalmente": 2, "permanecer": 1, "fijo;": 1, "inmediato": 2, "posterior": 1, "32": 1, "33": 1, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "sindicales": 1, "reconocidas": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 3, "laboral": 3, "agremiados": 1, "informadas": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 5, "facilidades": 1, "observaci\u00e3\u00b3n": 1, "34": 1, "tienen": 2, "promociones": 6, "previstas": 3, "35": 1, "implicar\u00e3\u00a1": 1, "posibilidad": 2, "hacerse": 2, "36": 1, "incluir": 1, "abarcar": 1, "motiven": 1, "caso;": 1, "temporales": 7, "permanentes;": 1, "fomentar": 1, "educandos;": 1, "tomando": 1, "requerido": 2, "m\u00e3\u00a9ritos": 2, "acad\u00e3\u00a9mico-directivos": 1, "\u00e3\u00a9tica": 1, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "aspira": 1, "atraer": 1, "atiendan": 2, "estudiantes": 1, "provenientes": 1, "hogares": 1, "pobres": 1, "alejadas": 1, "urbanos": 1, "obtener": 5, "adicionales": 10, "permanentes": 2, "voluntaria": 1, "individual": 2, "incorporarse": 2, "promoverse": 1, "eval\u00e3\u00baa": 1, "art\u00e3\u00adculos": 3, "38": 2, "39": 2, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 2, "presupuestal": 4, "beneficiarios": 2, "quienes:": 1, "destaquen": 1, "lleven": 3, "sometan": 2, "indiquen": 1, "preferencias": 1, "trabaje": 2, "presenten": 1, "altos": 1, "pobreza": 1, "sucesivos": 2, "acuerdo": 1, "especificar\u00e3\u00a1n": 1, "avanzar": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "demostrar": 1, "incremento": 1, "beneficios": 4, "cuatro": 3, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "confirmar": 1, "ascender": 1, "beneficiario": 1, "iguales": 1, "superiores": 1, "someterse": 1, "especifiquen": 1, "alcanzado": 1, "pero": 2, "confirmaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "40": 1, "considerado": 2, "seleccionado": 2, "estar\u00e3\u00a1": 3, "recibir\u00e3\u00a1": 3, "continuar\u00e3\u00a1": 4, "acredite": 1, "suficiencia": 2, "prevista": 2, "\u00e3\u00a9sta": 3, "jornada": 2, "considerada": 1, "disponibles": 2, "resultado": 4, "igual": 1, "proponga": 1, "autorice": 1, "casos": 2, "mismo": 1, "preste": 2, "total": 2, "principalmente": 3, "servicios;": 1, "siempre": 4, "haya": 3, "compatibilidad": 1, "horarios": 1, "distancias": 1, "donde": 1, "presta": 2, "adicionalmente": 1, "tenga": 5, "asignadas": 1, "fraccionadas": 1, "exista": 4, "cumpla": 5, "fracciones": 6, "prever\u00e3\u00a1n": 1, "seleccionar": 1, "uno": 4, "43": 1, "premien": 1, "m\u00e3\u00a9rito": 5, "sustenten": 1, "realizado": 2, "obstante": 1, "est\u00e3\u00a9n": 2, "etapa": 3, "apertura": 1, "nuevos": 1, "grados": 1, "crecimiento": 1, "natural": 1, "beneficiados": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "hayan": 3, "sido": 2, "puntaje": 1, "propuesto": 1, "44": 1, "45": 1, "otorgue": 1, "deben:": 1, "equipo": 1, "profesi\u00e3\u00b3n": 1, "conjunto;": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 2, "dispuesto": 7, "46": 1, "prever": 1, "propicien": 1, "movimientos": 6, "laterales": 6, "previo": 1, "consentimiento": 1, "intereses": 1, "basarse": 1, "tutor\u00e3\u00adas": 2, "secciones": 1, "materias": 4, "an\u00e3\u00a1logas": 2, "interior": 1, "centro": 1, "haga": 1, "frente": 2, "grupo": 2, "realicen": 5, "reconozcan": 4, "favorezcan": 4, "rebasen": 1, "propondr\u00e3\u00a1n": 1, "hagan": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "48": 1, "transparentes": 1, "realice": 2, "amparo": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "volver\u00e3\u00a1n": 1, "hubieren": 1, "asignados": 1, "49": 1, "tres": 3, "ciclos": 2, "pierdan": 1, "v\u00e3\u00adnculo": 1, "renovarse": 1, "50": 1, "realizarse": 2, "lectivo": 2, "tomarse": 1, "afectar": 2, "51": 1, "reconocimientos": 4, "individuales": 2, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "teniendo": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "evaluar": 1, "considerando": 1, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "estar": 4, "evaluados": 1, "certificados": 1, "53": 5, "incorporar\u00e3\u00a1": 2, "esquema": 1, "tutor\u00e3\u00ada": 1, "oportunidad": 2, "sujetarse": 4, "segunda": 2, "doce": 2, "efectuarse": 1, "antes": 3, "insuficientes": 3, "evaluado": 1, "reincorporar\u00e3\u00a1": 1, "tercera": 3, "alcance": 2, "practique": 1, "tercero": 5, "55": 3, "proponer:": 2, "mejores": 2, "atender\u00e3\u00a1n": 2, "requerimientos": 3, "integrar": 2, "grupos": 2, "act\u00e3\u00baen": 2, "instancias": 5, "consultivas": 2, "auxiliares": 2, "misma": 3, "56": 3, "formular\u00e3\u00a1": 3, "perjuicio": 7, "formule": 3, "impulsar\u00e3\u00a1": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 4, "57": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 3, "acompa\u00e3\u00b1ada": 4, "\u00e3\u00a9sta;": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "enviar\u00e3\u00a1": 1, "pruebas": 9, "validaci\u00e3\u00b3n": 2, "aseguren": 2, "propuestos": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 6, "existir": 2, "observaciones": 6, "derivadas": 3, "validaci\u00e3\u00b3n;": 2, "\u00e3\u00a9stas": 2, "remitidas": 2, "atender\u00e3\u00a1": 1, "expresar\u00e3\u00a1": 1, "justificaciones": 2, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "autorizarse": 2, "incorporando": 2, "adecuaciones": 2, "incluidos": 1, "refieren": 3, "\u00e3\u00a9stos;": 1, "elaborar\u00e3\u00a1n": 1, "enviar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00a9stos": 2, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "propuestos;": 1, "expresar\u00e3\u00a1n": 1, "remitir\u00e3\u00a1n": 1, "58": 1, "confianza": 1, "reconocidos": 1, "destinatarios": 1, "asimismo": 3, "asegurar\u00e3\u00a1n": 1, "conozcan": 1, "fondo": 1, "comprendan": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 2, "sentido": 1, "consideren": 1, "imprescindible": 1, "cuarto": 5, "institucionales": 1, "59": 1, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "tengan": 1, "cultural": 1, "ofrecer\u00e3\u00a1n": 1, "combinar\u00e3\u00a1n": 1, "investigaciones": 1, "aplicadas": 1, "estudios": 1, "posgrado": 1, "suscribir": 2, "dedicadas": 1, "nacionales": 2, "extranjeras": 1, "ampliar": 1, "estimular\u00e3\u00a1n": 1, "60": 1, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "favorecer": 1, "gratuita": 1, "diversa": 1, "personal;": 2, "escolar;": 1, "responder": 1, "dimensi\u00e3\u00b3n": 1, "regional": 2, "solicite": 1, "tomar": 1, "internas": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "apliquen": 1, "elegir\u00e3\u00a1": 1, "participe": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "adecuar\u00e3\u00a1n": 1, "cient\u00e3\u00adficos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "61": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "periodos": 1, "ordenados": 1, "solicitudes": 1, "cambios": 3, "produzcan": 1, "salvo": 2, "causa": 2, "fuerza": 1, "sancionados": 1, "normativa": 2, "licencia": 1, "trascienda": 1, "otorgamiento": 1, "licencias": 2, "razones": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "debidamente": 5, "justificados": 1, "conceder": 1, "62": 1, "integrarse": 1, "arm\u00e3\u00b3nicamente": 1, "adecuado": 1, "aviso": 1, "pueden": 1, "susceptibles": 1, "verificar": 2, "esos": 1, "cubiertos": 1, "obligados": 1, "revisar": 2, "incompatibilidad": 2, "efectuar": 1, "reemplazo": 1, "inmediata": 1, "acreditarse": 1, "63": 2, "evitar\u00e3\u00a1n": 1, "asignaciones": 1, "fragmentarias": 1, "fomentar\u00e3\u00a1n": 1, "compactaci\u00e3\u00b3n": 2, "sola": 1, "64": 1, "consulta": 1, "particularidades": 1, "regionales": 1, "precisarse": 1, "requeridos": 1, "atendiendo": 1, "aulas": 1, "alumnado": 1, "inscrito": 1, "plan": 2, "estudio": 1, "estructuras": 3, "ocupacionales": 3, "revisadas": 1, "ajustadas": 1, "ocupe": 1, "apropiado": 1, "conformar": 1, "plantilla": 3, "65": 1, "datos": 5, "trayectoria": 2, "permanentemente": 1, "66": 1, "erogaciones": 2, "67": 1, "administrativos": 1, "corresponde": 1, "quinto": 3, "68": 1, "siguientes": 10, "derechos:": 1, "respectivos;": 1, "conocer": 1, "anterioridad": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "junto": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 2, "contenga": 1, "incorporados": 1, "contexto": 1, "sociocultural;": 1, "ejercer": 2, "interponer": 2, "defensa": 1, "81": 2, "acceder": 1, "contemplados": 1, "valoraci\u00e3\u00b3n": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "69": 2, "prescrito": 1, "prestar": 2, "encuentre": 4, "adscrito": 3, "abstenerse": 2, "cumplido": 2, "presentar": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 3, "fidedigna": 1, "regularizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "aquellos": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "70": 1, "servidores": 1, "incumplan": 1, "procedan": 2, "71": 1, "oportunamente": 1, "notificados": 1, "\u00e3\u00a1rea": 2, "competente": 2, "autenticidad": 1, "documentos": 2, "registrados": 1, "requisitos;": 1, "contrario": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "equivalente": 1, "monto": 1, "indebidamente": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "nula": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 1, "alguno": 1, "toda": 1, "nulidad": 1, "declarada": 1, "aplicando": 2, "75": 3, "72": 1, "separado": 6, "necesidad": 3, "resoluci\u00e3\u00b3n": 12, "tribunal": 3, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 3, "arbitraje": 3, "evaluador": 1, "excuse": 1, "intervenir": 1, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 1, "asuntos": 1, "familiar": 1, "negocios": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "resultar": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "c\u00e3\u00b3nyuge": 1, "concubina": 1, "concubinario": 1, "parientes": 2, "consangu\u00e3\u00adneos": 1, "afinidad": 1, "civiles": 1, "interesado": 3, "impugnar": 4, "jurisdiccionales": 4, "73": 2, "cotejar": 1, "presentada": 1, "aspirantes": 1, "comprobarse": 1, "ap\u00e3\u00b3crifa": 1, "alterada": 1, "desechar\u00e3\u00a1": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "legales": 2, "74": 1, "incumplimiento": 1, "establecidas": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "considere": 3, "existen": 1, "causas": 1, "justificadas": 1, "ameriten": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "probable": 2, "infractor": 2, "diez": 4, "d\u00e3\u00adas": 13, "h\u00e3\u00a1biles": 9, "manifieste": 1, "convenga": 1, "proporcione": 1, "prueba": 2, "dictar\u00e3\u00a1": 2, "aportados": 1, "constancias": 1, "obren": 2, "respectivo": 2, "76": 1, "labores": 1, "consecutivos": 1, "discontinuos": 1, "treinta": 1, "naturales": 2, "justificada": 1, "77": 1, "reglamentarias": 1, "78": 1, "decidan": 1, "aceptar": 1, "empleo": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "impidan": 1, "separarse": 1, "goce": 1, "sueldo": 1, "mientras": 1, "dure": 1, "79": 1, "genere": 1, "sujeta": 1, "federales": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 4, "considerados": 1, "80": 1, "contra": 1, "resoluciones": 1, "pronuncien": 1, "interesados": 1, "optar": 1, "recurso": 5, "emiti\u00e3\u00b3": 1, "impugna": 2, "acudir": 1, "jurisdiccional": 1, "tramitar\u00e3\u00a1": 1, "promovente": 2, "interpondr\u00e3\u00a1": 1, "escrito": 1, "quince": 2, "notificaci\u00e3\u00b3n": 1, "expresando": 1, "acto": 1, "agravios": 1, "fueron": 1, "causados": 1, "relacionadas": 2, "puntos": 1, "controvertidos;": 1, "ofrezcan": 1, "hechos": 1, "controvertidos": 1, "siendo": 1, "inadmisible": 1, "confesional": 1, "autoridad;": 1, "documentales": 1, "presentadas": 1, "ellas;": 1, "tenerlas": 1, "respectivo;": 1, "solicitar": 1, "rindan": 1, "informes": 1, "intervenido": 1, "selecci\u00e3\u00b3n;": 1, "acordar\u00e3\u00a1": 1, "proceda": 2, "admisi\u00e3\u00b3n": 1, "hubiesen": 1, "ofrecido": 1, "ordenando": 1, "desahogo": 2, "mismas": 2, "vencido": 1, "rendimiento": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "82": 1, "contenido": 1, "versar\u00e3\u00a1": 1, "exclusivamente": 1, "correcta": 1, "supletoriamente": 1, "correlativa": 1, "83": 1, "relaciones": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "encargo": 1, "motivo": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "transitorios": 2, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "vigor": 17, "d\u00e3\u00ada": 2, "derogan": 1, "opongan": 1, "gobiernos": 3, "armonizar": 1, "entrada": 13, "sesenta": 1, "mes": 2, "julio": 1, "2014": 1, "noventa": 3, "publicar": 1, "calendario": 2, "precisen": 1, "plazos": 2, "implementados": 2, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "sexto": 2, "tanto": 4, "desde": 1, "trabajen": 1, "modifiquen": 1, "hacia": 1, "convergencia": 1, "ordenamiento": 2, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "escalafonarios": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "supeditados": 1, "publique": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "concordancia": 1, "transitorio": 4, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "corresponder\u00e3\u00a1n": 1, "distrito": 5, "precepto": 1, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "conducto": 1, "octavo": 3, "cuente": 2, "continuar": 2, "bien": 1, "ofrecer\u00e3\u00a1": 1, "retiro": 1, "sujete": 1, "noveno": 3, "provisional": 1, "desempe\u00e3\u00b1a": 1, "establecida": 2, "obtenga": 3, "suficientes": 1, "incorporado": 2, "que:": 1, "niegue": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 10, "dieciocho": 1, "implementar": 1, "organice": 1, "estructure": 1, "prioritaria": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 1, "reintegre": 1, "subsecuente": 1, "expresamente": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "propiciar\u00e3\u00a1": 1, "necesaria": 1, "carrera": 4, "tardar": 1, "mayo": 1, "2015": 1, "esa": 1, "fecha": 1, "ajuste": 1, "transitar": 1, "adquiridos": 1, "participa": 1, "afectados": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "desahogar\u00e3\u00a1": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "incluya": 1, "plantillas": 1, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00baltimas": 1, "progresiva": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "directiva;": 1, "quedando": 1, "entregar\u00e3\u00a1n": 2, "anal\u00e3\u00adtico": 1, "concilie": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "copia": 1, "federalizado": 1, "estatal": 1, "cuarenta": 1, "cinco": 1, "contado": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "crear": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "desconcentrado": 1, "dependiente": 1, "facultar\u00e3\u00a1": 1, "presupuestaria": 1, "apruebe": 1, "fiscal": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 3, "polit\u00e3\u00a9cnico": 1, "considerarse": 1, "propia": 1, "egresados": 2, "normales": 2, "cubran": 1, "abiertas": 1, "iniciar": 1, "brevedad": 1, "trabajos": 1, "formales": 1, "redise\u00e3\u00b1o": 1, "fortalecimiento": 1, "acad\u00e3\u00a9mica": 1, "congruencia": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 5, "df": 1, "2013-": 1, "dip": 4, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cortes": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "gomez": 1, "secretario-": 3, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "secretaria-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "89": 2, "expido": 2, "poder": 2, "ciudad": 4, "mil": 2, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "miguel": 2, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 2, "diversas": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "electorales": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "infraestructura": 1, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "residuos": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "bienes": 1, "cultura": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "monumentos": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 1, "federativa": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "publicado": 1, "enero": 2, "2018": 1, "octavo-": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "noviembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 19-01-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n19-01-2018 19-01-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00000 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA_NIETO a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "19-01-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 10, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 3, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "19-01-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u0091": 2, "a_nieto": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 255, "federal_de_servicios_educativos": 1, "[??:3/9/2013:????:??]": 1, "nccs000": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "total": 1, "plazo": 3, "modificar": 1, "mayor": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "docencia": 1, "en_materia_de": 5, "vigor": 17, "escuela": 3, "realizar\u00e3": 1, "crear": 1, "continuar\u00e3": 3, "por_lo_menos": 1, "instituto": 6, "ning\u00e3\u00ban": 1, "noveno": 2, "m\u00e3": 2, "fz": 3, "10": 1, "separar": 3, "quedar\u00e3": 3, "ordenamiento": 2, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "desempe\u00e3": 9, "ala": 1, "servicio_profesional_docente": 3, "cnico": 1, "primero": 2, "directivo": 1, "objeto": 1, "prever": 8, "099698": 1, "compactaci\u00e3": 1, "osorio_chong": 2, "ley": 39, "corresponder": 3, "estado": 5, "servido": 1, "participar": 2, "autoridad_educativa": 3, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "0494509": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 2, "iv_de_la_ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "0999889": 1, "asistencia": 1, "aplicable": 4, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "tul_o": 8, "autoridad": 2, "viii": 1, "habitante": 1, "53": 4, "adscripci\u00e3": 1, "formular\u00e3": 1, "60": 1, "de": 152, "encontrar": 3, "organizar": 1, "tendr\u00e3": 2, "37": 3, "hasta": 3, "entidad": 2, "tic_a": 3, "cimo": 10, "se": 44, "mbito": 1, "ajuste": 1, "42": 1, "cuarto": 3, "relativo": 1, "abrir": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "0999903": 1, "cargo": 2, "fica": 1, "oponer": 1, "plaza": 2, "vmm02p0": 1, "hacienda": 1, "0550139": 1, "fg": 1, "sujetar": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "participaci\u00e3": 1, "conforme_a": 10, "perfil": 1, "quinto": 2, "calendario": 2, "quedar": 2, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "resultado": 5, "24": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "sancionar": 1, "decreto": 6, "asesor\u00e3": 2, "llevar\u00e3": 2, "0449861": 1, "procedimiento": 2, "sus": 1, "ejecutivo_federal": 1, "18": 2, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "otorgar\u00e3": 1, "correspondiente": 4, "ser": 3, "fecha": 3, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "sujeto": 3, "vmip3s0": 1, "fin": 1, "delitos": 1, "viii_de_el_t\u00e3": 1, "profesi\u00f3n": 1, "octavo_transitorio": 1, "tomar\u00e3": 1, "fiscal": 1, "educativo": 4, "ley_federal": 1, "90": 3, "autorizar": 2, "\u00e3\u00baltimas": 1, "me": 2, "nombramiento_provisional": 1, "disponibilidad": 2, "caso": 5, "mar\u00e3": 1, "t\u00e3": 11, "promoci\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "as\u00e3": 1, "np00000": 10, "solicitar\u00e3": 1, "le": 2, "par\u00e3": 2, "deporte": 1, "insuficiencia": 1, "deber": 2, "este": 26, "derivar": 1, "secretario": 3, "programa": 13, "insuficiente": 2, "entregar\u00e3": 2, "media_superior": 7, "y": 72, "o": 27, "andr\u00e3": 1, "v\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "nombramiento_definitivo": 4, "secretar\u00e3": 13, "conciliar": 1, "funci\u00f3n": 10, "ar": 2, "referir": 9, "efecto": 3, "contar": 2, "presupuestario": 1, "0998775": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "simo": 3, "sen": 4, "general": 1, "segundo": 10, "dict\u00e3": 1, "fd": 2, "metro": 2, "implementar": 3, "culo": 22, "p\u00e3\u00bablico": 3, "escolar": 1, "adquirir": 1, "contemplar": 1, "motivo": 1, "se\u00e3": 2, "habitantes": 1, "\u00a9": 32, "rgano": 1, "estados_unidos_mexicanos": 5, "cumplir": 4, "natural": 1, "fern\u00e3": 1, "nieto": 2, "fracci\u00e3": 3, "obligaci\u00f3n": 1, "biles": 4, "antes_de": 2, "precisar": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "estructurar": 1, "stico": 1, ":": 7, "lo": 1, "df": 1, "acci\u00f3n": 2, "transitar": 1, "considerar": 1, "mediante": 1, "hacia": 1, "regularizaci\u00e3": 4, "observancia": 2, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "tener": 2, "como": 5, "pr0cn00": 1, "otro": 2, "099689": 1, "desde": 1, "0686998": 1, "vaip3s0": 1, "formaci\u00e3": 1, "si": 1, "proceso": 9, "facultar\u00e3": 1, "63": 1, "noveno_transitorio": 1, "puntajes": 1, "fracci\u00f3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "a_efecto_de": 1, "\u00a6": 6, "funci\u00e3": 6, "respectivo": 2, "dentro_de": 8, "sistema": 2, "informaci\u00e3": 2, "establecer": 6, "z": 1, "cubrir": 1, "cr\u00e3": 1, "4": 1, "xxii": 1, "publicaci\u00e3": 7, "\u008d": 1, "ar\u00e3": 1, "instrumento": 2, "h\u00e3": 4, "derogar": 1, "rminos": 4, "do": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "dicha": 1, "reintegrar": 1, "dp3cpn": 1, "tratar": 1, "secretaria": 1, "ndez": 1, "para": 30, "ofrecer\u00e3": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "autoridades_educativas_locales": 4, "sp": 2, "2014": 1, "nivel": 2, "sistema_de_normales_p\u00e3\u00bablicas": 1, "competencia": 2, "cap\u00e3": 3, "emitir\u00e3": 1, "subsecuente": 1, "vmp00sm": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "un": 1, "precepto": 1, "sabed": 1, "territorial": 1, "distrito_federal": 5, "p00cn00": 1, "administrativo": 2, "armonizar": 1, "formal": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "asignado": 1, "vmn0000": 1, "cada": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "protecci\u00e3": 2, "brevedad": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "gicos": 1, "transitorios_primero": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "concordancia": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "n": 130, "6": 1, "mismo": 1, "\u00b3": 120, "actuar\u00e3": 1, "docente": 3, "corresponder\u00e3": 1, "az": 1, "asegurar": 1, "\u0080": 6, "di0ms0": 1, "ndose": 1, "todo": 2, "sexto": 2, "vmp00sf": 1, "monumentos": 1, "saber": 1, "cnica": 3, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ltima": 2, "uno": 10, "copia": 1, "pedag\u00e3": 3, "deber\u00e3": 9, "personal_docente": 3, "lizama": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "pol\u00e3": 3, "egresar": 2, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "ambiente": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "desconcentrado": 1, "administraci\u00e3": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "convergencia": 1, "lineamiento": 1, "publicada": 1, "da0ms0": 4, "iv": 1, "con": 25, "gica": 3, "19-01-2018": 2, "alado": 1, "sta": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "obtener": 4, "acuacultura_sustentables": 1, "ajustar\u00e3": 1, "seg\u00e3\u00ban": 3, "sancionar_los_delitos": 1, "realizar": 3, "tercero": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 2, "trayectoria": 1, "medida": 1, "prioritario": 1, "en": 97, "tipo": 1, "oposici\u00e3": 1, "reformar": 2, "dise\u00e3": 1, "d\u00e3": 18, "pa\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 2, "escalafonarios": 1, "ejercicio": 2, "personal": 19, "[??:31/5/??:????:??]": 1, "fortalecimiento": 1, "sin_perjuicio_de": 2, "diverso": 1, "exigencia": 1, "tercero_de_la_ley": 1, "ejercer": 2, "civil": 1, ";": 2, "plan": 1, "n_gel": 2, "determinar": 6, "publicar": 4, "ricardo_anaya_cortes": 1, "direcci\u00e3": 5, "anterior": 5, "conclusi\u00e3": 1, "presidente": 4, "debidamente": 3, "margen": 2, "legislaci\u00e3": 1, "operaci\u00e3": 4, "i_quienes": 1, "afectar": 1, "nccp000": 1, "haber": 3, "sobre": 2, "expedir": 3, "ley_federal_de_archivos": 1, "propuesta": 1, "iniciar": 1, "autoridades_educativas": 5, "organismos_descentralizados": 11, "educativa": 2, "reglamentaria": 1, "disposici\u00f3n": 8, "cual": 2, "demarcaci\u00f3n": 1, "adscribir": 2, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "requisito": 1, "ser\u00e3": 8, "no": 10, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "por": 13, "funcionamiento": 1, "sector": 1, "redise\u00e3": 1, "0986111": 1, "fc": 4, "p_timo": 2, "i_se": 1, "ocupacional": 3, "integral_de_los_residuos": 1, "tardar": 1, "ese": 1, "local": 1, "inicio": 2, "funciones_de_direcci\u00e3": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "escudo_nacional": 2, "pp1cs00": 1, "ncfs000": 3, "retiro": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "normales": 1, "congruencia": 1, "ingreso": 2, "supervisi\u00e3": 5, "dip": 4, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "s\u00e3": 5, "propio": 1, "secuestro": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "federativo": 1, "2015": 1, "as": 6, "convocatoria": 2, "vig\u00e3": 3, "evaluaci\u00e3": 16, "\u00b1": 19, "constituci\u00e3": 3, "\u00e2": 6, "gobierno": 3, "sujet\u00e3": 1, "ley_general": 1, "[??:??/9/2013:????:??]": 1, "\u0081": 2, "concurrente": 1, "b\u00e3": 10, "volver\u00e3": 1, "delitos_electorales": 1, "seguir": 1, "servicio": 9, "funciones_de_asesor\u00e3": 1, "a_nieto": 2, "hist\u00e3": 1, "mica": 1, "constitucional": 1, "rrafo": 1, "responsabilidad": 2, "xico": 5, "89": 2, "45": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "trata_de_personas": 1, "5o": 1, "nombramiento": 1, "entrada": 13, "negar": 1, "sticos": 1, "beneficio": 1, "mes": 2, "siguiente": 13, "dirigir": 2, "dato": 1, "anal\u00e3": 1, "nacional": 3, "vacante": 1, "cuando": 2, "cabo": 2, "a": 102, "hacer": 1, "conformidad": 1, "tr\u00e3": 1, "incumplir": 1, "su": 17, "reforma": 2, "o_bien": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "disponer": 5, "trabajar": 1, "gico": 1, "dice": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "continuar": 2, "necesidad": 2, "facultad": 1, "2": 4, "\u00a1": 80, "durante": 2, "octavo": 3, "generar": 1, "tal": 1, "organismo_descentralizado": 3, "3": 5, "nombre": 1, "seguir\u00e3": 1, "sin": 3, "p\u00e3": 1, "presente": 20, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "implementaci\u00e3": 1, "1": 40, "identificar": 1, "manera": 1, "servir": 1, "etapa": 2, "\u009a": 3, "acci\u00e3": 2, "incluir": 1, "podr\u00e3": 3, "ley_general_de_pesca": 1, "transitorio": 1, "integral": 4, "decir": 12, "estar\u00e3": 1, "progresivo": 2, "vii": 1, "determinaci\u00e3": 1, "aq0cs00": 1, "dem\u00e3": 1, "trabajo": 1, "obligaci\u00e3": 2, "vigencia": 2, "tic_o": 2, "cuyo": 1, "carrera_magisterial": 4, "educaci\u00e3": 14, "tarea": 1, "m_ene": 1, "sello": 2, "ctimas": 1, "fp": 2, "enrique_pe\u00e3": 4, "ciclo": 1, "estar": 2, "que": 60, "stica": 1, "expresamente": 1, "conducto": 1, "contado": 1, "gesti\u00e3": 2, "base": 1, "sica": 12, "\u00ad": 69, "alcanzar": 1, "supeditar": 1, "estatal": 2, "desahogar\u00e3": 1, "a_partir_de": 1, "art\u00e3": 20, "ha": 1, "impartir": 5, "javier_orozco_gomez": 1, "definici\u00e3": 1, "73": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "presupuestal": 1, "acad\u00e3": 1, "\u00e3": 5, "cs": 1, "entre": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "vi": 1, "recibir\u00e3": 1, "calidad": 1, "iii": 4, "diagn\u00e3": 1, "a\u00e3": 4, "estructura": 2, "\u0091": 2, "iniciar\u00e3": 1, "origen": 1, "ncms000": 1, "cumplimiento": 2, "rico": 1, "indicador": 2, "tanto": 4, "-": 22, "plantilla": 2, "libro": 1, "federalizado": 1, "competente": 1, "entrar\u00e3": 3, "sustituci\u00e3": 1, "\"": 2, "propiciar\u00e3": 1, "temporalmente": 1, "normativa": 1, "dof": 2, "materia_electoral": 1, "convocatorio": 1, "dependiente": 1, "necesario": 4, "v": 1, "52": 2, "ii": 2, "rez": 2, "el": 389, "geogr\u00e3": 1, "suficiente": 3, "incorporar": 5, "valle_laisequilla": 1, "factor": 1, "concurso": 5, "instituto_polit\u00e3": 1, "readscribir": 1, "aprobar": 1}}