{"Nombre": "LEY FEDERAL DE FOMENTO A LAS ACTIVIDADES REALIZADAS POR", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_FOMENTO_A_LAS_ACTIVIDADES_REALIZADAS_POR ley_federal_de_fomento_a_las_actividades_realizadas_por NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley Federal \nde Protecci\u00c3\u00b3n al Consumidor y de la Ley Federal de Fomento a las Actividades \nRealizadas por Organizaciones de la Sociedad Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de enero de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XVII, recorri\u00c3\u00a9ndose la actual en su orden, al art\u00c3\u00adculo 5 de \n\nla Ley Federal de Fomento a las Actividades Realizadas por Organizaciones de la Sociedad Civil, para \nquedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de noviembre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. \n\nManlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Heron Escobar Garcia, Secretario.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n \nRivera P\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de enero \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General para la \nIgualdad entre Mujeres y Hombres, la Ley de Vivienda y la Ley Federal de Fomento a las \nActividades realizadas por Organizaciones de la Sociedad Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de junio de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley Federal de Fomento a las \n\nActividades realizadas por Organizaciones de la Sociedad Civil, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 22 de marzo de 2011.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria Dolores Del Rio Sanchez, Secretaria.- Sen. Martha \nLeticia Sosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a quince de junio de \ndos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Federal de Fomento a \nlas Actividades Realizadas por Organizaciones de la Sociedad Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de agosto de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 6, fracci\u00c3\u00b3n VI; 10, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 13, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 26; 27, \n\nfracci\u00c3\u00b3n V y 29, fracci\u00c3\u00b3n VI, de la Ley Federal de Fomento a las Actividades Realizadas por \nOrganizaciones de la Sociedad Civil, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2011.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria Guadalupe Garcia Almanza, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n \nCleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintinueve de julio \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley Federal de Fomento a las \nActividades Realizadas por Organizaciones de la Sociedad Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VIII y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n XVIII, pasando la actual a \n\nser XIX al art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley Federal de Fomento a las Actividades Realizadas por Organizaciones de la \nSociedad Civil, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de marzo de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Cora Cecilia Pinedo Alonso, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecinueve de abril de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 5, 14, 24 y 31 de la Ley Federal de \nFomento a las Actividades Realizadas por Organizaciones de la Sociedad Civil. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de abril de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 5, fracci\u00c3\u00b3n I; 14, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 24, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 31, \n\nfracci\u00c3\u00b3n II, de la Ley Federal de Fomento a las Actividades Realizadas por Organizaciones de la \nSociedad Civil, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- El Ejecutivo Federal, a m\u00c3\u00a1s tardar a los noventa d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en \n\nvigor del presente Decreto, deber\u00c3\u00a1 realizar las modificaciones a las disposiciones reglamentarias \ncorrespondientes. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 22 de febrero de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ernestina Godoy Ramos, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecisiete de abril de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_protecci\u00e3 \u00b3 n a el consumidor y de el ley_federal_de_fomento a el actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/1/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xvii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual en su orden , a el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_federal_de_fomento a el actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/11/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . heron_escobar_garcia , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_para_la_igualdad entre mujeres y hombres , el ley_de_vivienda y el ley_federal_de_fomento a el actividades realizar por organizaciones_de_la_sociedad_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/6/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo tercero . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_federal_de_fomento a el actividades realizar por organizaciones_de_la_sociedad_civil , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:22/3/2011:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_dolores_de_el_rio_sanchez , secretaria . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:15/6/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_fomento a el actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/8/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 , fracci\u00e3 \u00b3 n vi ; 10 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 13 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 26 ; 27 , fracci\u00e3 \u00b3 n v y 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n vi , de el ley_federal_de_fomento a el actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2011:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_guadalupe_garcia_almanza , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:29/7/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_federal_de_fomento a el actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n viii y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xviii , pasar el actual a ser xix a el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_federal_de_fomento a el actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/3/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . cora_cecilia_pinedo_alonso , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:19/4/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 5 , 14 , 24 y 31 de el ley_federal_de_fomento a el actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/4/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 5 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 14 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 24 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 31 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , de el ley_federal_de_fomento a el actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el ejecutivo_federal , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 90 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 realizar el modificaci\u00f3n a el disposici\u00f3n reglamentario correspondiente . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:22/2/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/4/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 2, "de": 110, "decretos": 1, "reforma": 4, "decreto": 16, "por": 20, "el": 39, "que": 5, "se": 11, "reforman": 6, "y": 17, "adicionan": 1, "diversas": 3, "disposiciones": 4, "la": 59, "ley": 13, "federal": 21, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "al": 8, "consumidor": 1, "fomento": 10, "a": 25, "las": 12, "actividades": 10, "realizadas": 10, "organizaciones": 10, "sociedad": 10, "civil": 10, "publicado": 5, "en": 32, "diario": 10, "oficial": 10, "federaci\u00e3\u00b3n": 10, "28": 1, "enero": 2, "2011": 3, "art\u00e3\u00adculo": 13, "segundo": 3, "adiciona": 2, "una": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 14, "xvii": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "actual": 2, "su": 11, "orden": 1, "5": 7, "para": 11, "quedar": 5, "como": 5, "sigue:": 5, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "transitorio": 4, "\u00e3\u009anico": 3, "presente": 11, "entrar\u00e3\u00a1": 5, "vigor": 6, "d\u00e3\u00ada": 5, "siguiente": 5, "publicaci\u00e3\u00b3n": 10, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "df": 4, "30": 1, "noviembre": 1, "2010-": 1, "dip": 10, "jorge": 3, "carlos": 3, "ramirez": 3, "marin": 3, "presidente-": 10, "sen": 10, "manlio": 3, "fabio": 3, "beltrones": 3, "rivera": 4, "heron": 1, "escobar": 1, "garcia": 2, "secretario-": 5, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 5, "cumplimiento": 5, "lo": 5, "dispuesto": 5, "i": 5, "del": 13, "89": 5, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "pol\u00e3\u00adtica": 5, "los": 9, "estados": 5, "unidos": 5, "mexicanos": 5, "debida": 5, "observancia": 5, "expido": 5, "residencia": 5, "poder": 5, "ejecutivo": 6, "ciudad": 6, "distrito": 4, "veinticuatro": 1, "dos": 5, "mil": 5, "once-": 3, "felipe": 4, "jes\u00e3\u00bas": 5, "calder\u00e3\u00b3n": 4, "hinojosa-": 4, "r\u00e3\u00babrica-": 5, "secretario": 5, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 5, "jos\u00e3\u00a9": 4, "francisco": 3, "blake": 3, "mora-": 3, "r\u00e3\u00babrica": 5, "general": 1, "igualdad": 1, "entre": 1, "mujeres": 1, "hombres": 1, "vivienda": 1, "16": 1, "junio": 2, "tercero-": 1, "vii": 1, "\u00e3\u009anico-": 4, "22": 2, "marzo": 2, "2011-": 2, "maria": 2, "dolores": 1, "rio": 1, "sanchez": 1, "secretaria-": 5, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "quince": 1, "agosto": 1, "art\u00e3\u00adculos": 3, "6": 1, "vi;": 1, "10": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 4, "13": 1, "primer": 1, "26;": 1, "27": 1, "v": 1, "29": 2, "vi": 1, "abril": 5, "guadalupe": 2, "almanza": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 2, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "veintinueve": 1, "julio": 1, "25": 1, "2012": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "viii": 1, "xviii": 1, "pasando": 1, "ser": 1, "xix": 1, "15": 1, "2012-": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "cora": 1, "cecilia": 1, "pinedo": 1, "alonso": 1, "diecinueve": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "14": 2, "24": 3, "31": 2, "2018": 1, "i;": 1, "ii": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "primero-": 1, "segundo-": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "tardar": 1, "noventa": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "naturales": 1, "siguientes": 1, "entrada": 1, "deber\u00e3\u00a1": 1, "realizar": 1, "modificaciones": 1, "reglamentarias": 1, "correspondientes": 1, "febrero": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "diecisiete": 1, "dieciocho-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "por": 12, "el": 113, "que": 5, "se": 11, "reformar": 6, "y": 17, "adicionar": 3, "diverso": 3, "disposici\u00f3n": 4, "de": 33, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 1, "\u00b3": 49, "n": 53, "a": 40, "consumidor": 1, "ley_federal_de_fomento": 10, "actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil": 8, "": 185, "publicar": 5, "en": 32, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 10, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "art\u00e3": 12, "\u00ad": 30, "culo": 16, "segundo": 2, "uno": 2, "fracci\u00e3": 14, "xvii": 1, "recorri\u00e3": 1, "\u00a9": 17, "ndose": 1, "actual": 2, "su": 11, "orden": 1, "5": 6, "para": 10, "quedar": 5, "como": 5, "seguir": 5, ":": 5, "\u00e2": 14, "\u0080": 14, "\u00a6": 14, "transitorio_\u00e3": 4, "\u009a": 7, "no": 5, "presente": 11, "decreto": 15, "entrar\u00e3": 5, "\u00a1": 15, "vigor": 6, "d\u00e3": 6, "siguiente": 6, "publicaci\u00e3": 10, "m\u00e3": 5, "xico": 10, "df": 4, "[??:30/11/2010:????:??]": 1, "-": 52, "dip": 10, "jorge_carlos_ramirez_marin": 3, "presidente": 10, "sen": 10, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 3, "heron_escobar_garcia": 1, "secretario": 5, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "rez": 2, "r\u00e3\u00babricas": 5, "\"": 5, "cumplimiento": 5, "disponer": 5, "i_de_el_art\u00e3": 5, "89": 5, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 5, "tic_a": 5, "estados_unidos_mexicanos": 5, "deber": 5, "observancia": 5, "expedir": 5, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 6, "distrito_federal": 4, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 4, "hinojosa": 4, "r\u00e3\u00babrica": 10, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "jos\u00e3": 4, "francisco_blake_mora": 3, "ley_general_para_la_igualdad": 1, "entre": 1, "mujeres": 1, "hombres": 1, "ley_de_vivienda": 1, "actividades": 2, "realizar": 3, "organizaciones_de_la_sociedad_civil": 2, "[??:16/6/2011:????:??]": 1, "tercero": 1, "reforma": 3, "vii": 1, "[??:22/3/2011:????:??]": 1, "maria_dolores_de_el_rio_sanchez": 1, "secretaria": 5, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "[??:15/6/2011:????:??]": 1, "[??:5/8/2011:????:??]": 1, "\u00e3": 2, "6": 1, "vi": 2, ";": 7, "10": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "p\u00e3": 4, "rrafo": 4, "13": 1, "1": 1, "26": 1, "27": 1, "v": 1, "29": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "ren\u00e3": 2, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "[??:29/7/2011:????:??]": 1, "[??:25/4/2012:????:??]": 1, "\u008d": 1, "culo_\u00e3": 1, "nico": 2, "viii": 1, "xviii": 1, "pasar": 1, "ser": 1, "xix": 1, "[??:15/3/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "14": 2, "24": 2, "31": 2, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "i": 1, "2": 3, "ii": 1, "transitorios_primero": 1, "ejecutivo_federal": 1, "tardar": 1, "90": 1, "as": 1, "natural": 1, "entrada": 1, "deber\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "reglamentario": 1, "correspondiente": 1, "[??:22/2/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "nieto": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 69, "federal": 49, "de": 533, "fomento": 41, "a": 161, "las": 188, "actividades": 55, "realizadas": 16, "por": 63, "organizaciones": 71, "la": 270, "sociedad": 38, "civil": 37, "nueva": 2, "publicada": 2, "en": 170, "el": 176, "diario": 13, "oficial": 13, "federaci\u00e3\u00b3n": 14, "9": 3, "febrero": 2, "2004": 1, "texto": 1, "vigente": 5, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 5, "dof": 19, "24-04-2018": 5, "al": 26, "margen": 1, "un": 21, "sello": 1, "con": 50, "escudo": 1, "nacional": 3, "que": 158, "dice:": 1, "estados": 9, "unidos": 9, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 3, "los": 105, "mexicanos": 9, "sus": 24, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 60, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 8, "decreto": 18, "\"el": 1, "general": 5, "d": 1, "e": 9, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 1, "expide": 2, "art\u00e3\u008dculo": 2, "\u00e3\u009anico-": 5, "para": 59, "quedar": 7, "como": 17, "sigue:": 6, "cap\u00e3\u008dtulo": 6, "primero": 2, "disposiciones": 23, "generales": 1, "art\u00e3\u00adculo": 79, "1": 1, "presente": 24, "es": 2, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 6, "inter\u00e3\u00a9s": 3, "social": 11, "y": 198, "tiene": 2, "objeto:": 1, "i": 24, "fomentar": 1, "realizan": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 7, "5": 25, "esta": 53, "ley;": 19, "ii": 18, "establecer": 3, "facultades": 1, "autoridades": 5, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 6, "coadyuvar\u00e3\u00a1n": 1, "ello;": 1, "iii": 15, "determinar": 1, "bases": 2, "sobre": 7, "cuales": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 11, "p\u00e3\u00bablica": 12, "fomentar\u00e3\u00a1": 1, "refiere": 17, "fracci\u00e3\u00b3n": 29, "este": 4, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "iv": 16, "derechos": 7, "obligaciones": 4, "cumplan": 4, "requisitos": 4, "establece": 6, "ser": 6, "objeto": 19, "v": 13, "favorecer": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 5, "entre": 12, "dependencias": 16, "entidades": 15, "del": 55, "gobierno": 3, "beneficiarias": 1, "lo": 21, "relativo": 2, "se\u00e3\u00b1ala": 2, "misma": 4, "2": 1, "efectos": 6, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "a)": 1, "autobeneficio:": 1, "bien": 2, "utilidad": 2, "o": 47, "provecho": 2, "obtengan": 2, "miembros": 3, "una": 16, "organizaci\u00e3\u00b3n": 12, "familiares": 1, "hasta": 4, "cuarto": 6, "grado": 3, "mediante": 4, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "apoyos": 24, "est\u00e3\u00admulos": 22, "p\u00e3\u00bablicos": 20, "le": 6, "hayan": 2, "sido": 4, "otorgados": 3, "cumplimiento": 20, "fines": 9, "organizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "b)": 1, "beneficio": 2, "mutuo:": 1, "provenientes": 2, "reciban": 5, "manera": 1, "conjunta": 2, "varias": 2, "funcionarios": 1, "responsables": 1, "deriven": 2, "existencia": 2, "actividad": 4, "misma;": 2, "c)": 1, "comisi\u00e3\u00b3n:": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 20, "civil;": 3, "d)": 1, "consejo:": 1, "consejo": 14, "t\u00e3\u00a9cnico": 3, "consultivo;": 1, "e)": 1, "dependencias:": 2, "unidades": 2, "centralizada;": 1, "f)": 1, "entidades:": 1, "organismos": 1, "empresas": 1, "fideicomisos": 1, "paraestatal;": 1, "g)": 1, "organizaciones:": 1, "personas": 4, "morales": 1, "3": 3, "h)": 1, "redes:": 1, "agrupaciones": 2, "apoyan": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "prestan": 1, "servicios": 5, "apoyo": 6, "otras": 9, "su": 46, "fomentan": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "asociaci\u00e3\u00b3n": 1, "i)": 1, "registro:": 2, "registro": 31, "inscriban": 1, "sean": 3, "podr\u00e3\u00a1n": 3, "acogerse": 2, "disfrutar": 1, "todas": 3, "u": 6, "mexicanas": 2, "estando": 1, "legalmente": 1, "constituidas": 3, "realicen": 7, "alguna": 9, "algunas": 1, "no": 17, "persigan": 1, "lucro": 1, "ni": 1, "proselitismo": 5, "partidista": 2, "pol\u00e3\u00adtico-electoral": 1, "religioso": 1, "sin": 4, "menoscabo": 1, "legales": 4, "4": 1, "constituyan": 1, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "nacionales": 2, "internacionales": 4, "establecido": 3, "gozar": 2, "siempre": 2, "representaci\u00e3\u00b3n": 2, "est\u00e3\u00a9n": 4, "integrados": 1, "mayoritariamente": 1, "ciudadanos": 1, "dispuesto": 10, "deber\u00e3\u00a1n": 8, "inscribirse": 2, "se\u00e3\u00b1alar": 2, "domicilio": 2, "territorio": 2, "conforme": 15, "leyes": 7, "extranjeras": 2, "previo": 1, "correspondientes": 4, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "m\u00e3\u00a1s": 2, "cuyo": 2, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "derivan": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 13, "exclusi\u00e3\u00b3n": 1, "establecen": 1, "fracciones": 2, "viii": 10, "xi": 7, "6": 4, "25": 3, "reservados": 1, "segundo": 6, "son": 1, "siguientes:": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 5, "reformado": 6, "28-01-2011": 4, "16-06-2011": 2, "asistencia": 3, "salud;": 1, "reformada": 9, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "popular;": 3, "c\u00e3\u00advicas": 1, "enfocadas": 1, "promover": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 7, "ciudadana": 3, "asuntos": 3, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "jur\u00e3\u00addica;": 1, "desarrollo": 9, "pueblos": 1, "comunidades": 1, "ind\u00e3\u00adgenas;": 1, "vi": 10, "promoci\u00e3\u00b3n": 8, "equidad": 1, "g\u00e3\u00a9nero;": 1, "vii": 10, "aportaci\u00e3\u00b3n": 2, "atenci\u00e3\u00b3n": 2, "grupos": 3, "sociales": 1, "discapacidad;": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "comunitario": 2, "entorno": 1, "urbano": 1, "rural;": 1, "25-04-2012": 4, "ix": 6, "defensa": 2, "humanos;": 1, "x": 6, "deporte;": 1, "salud": 1, "cuestiones": 1, "sanitarias;": 1, "xii": 5, "aprovechamiento": 1, "recursos": 4, "naturales": 2, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "ambiente": 1, "flora": 1, "fauna": 1, "preservaci\u00e3\u00b3n": 1, "restauraci\u00e3\u00b3n": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "as\u00e3\u00ad": 10, "sustentable": 1, "nivel": 1, "regional": 1, "zonas": 1, "urbanas": 1, "rurales;": 1, "xiii": 4, "educativo": 1, "cultural": 1, "art\u00e3\u00adstico": 1, "cient\u00e3\u00adfico": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gico;": 1, "xiv": 1, "acciones": 10, "mejorar": 2, "econom\u00e3\u00ada": 1, "xv": 1, "xvi": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 2, "fortalecimiento": 2, "xvii": 2, "consumidores;": 1, "adicionada": 2, "xviii": 2, "promuevan": 1, "tejido": 1, "seguridad": 1, "xix": 2, "determinen": 1, "recorrida": 1, "tienen": 3, "siguientes": 12, "derechos:": 1, "registro;": 4, "participar": 3, "planeaci\u00e3\u00b3n": 3, "dem\u00e3\u00a1s": 10, "jur\u00e3\u00addicas": 8, "aplicables": 7, "instancias": 1, "consulta;": 1, "integrarse": 1, "consulta": 3, "instaurados": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "vinculadas": 1, "establezcan": 5, "deban": 1, "operar": 1, "entidades;": 2, "mecanismos": 3, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "operen": 1, "dependencia": 3, "conformidad": 1, "normatividad": 3, "jur\u00e3\u00addica": 1, "administrativa": 2, "aplicable;": 1, "acceder": 3, "previstas": 6, "administrativas": 5, "aplicables;": 3, "vi-": 1, "incentivos": 3, "fiscales": 5, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "administrativos": 2, "materia;": 1, "05-08-2011": 6, "recibir": 3, "donativos": 1, "aportaciones": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 7, "ordenamientos": 1, "coadyuvar": 2, "competentes": 2, "convenios": 3, "efecto": 4, "celebren": 1, "relacionados": 2, "beneficios": 2, "tratados": 2, "finalidades": 1, "dichos": 3, "instrumentos;": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "parte": 7, "mejor": 1, "marco": 2, "programas": 3, "formulen": 1, "dichas": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 4, "seguimiento": 4, "pol\u00e3\u00adticas": 8, "proyectos": 1, "procesos": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 2, "respetadas": 1, "toma": 1, "decisiones": 1, "relacionadas": 4, "internos": 1, "7": 2, "otorgue": 1, "dirigidos": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "obligaciones:": 1, "estar": 2, "inscritas": 6, "haber": 1, "constituido": 1, "forma": 2, "legal": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 2, "representaci\u00e3\u00b3n;": 1, "contar": 1, "sistema": 6, "contabilidad": 2, "acuerdo": 4, "normas": 1, "principios": 1, "generalmente": 1, "aceptados;": 1, "proporcionar": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 20, "les": 4, "sea": 8, "requerida": 1, "autoridad": 3, "competente": 3, "estatutos": 4, "beneficiarios": 2, "fuentes": 1, "financiamiento": 1, "ambas": 1, "patrimonio": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 4, "financiera": 2, "uso": 3, "reciban;": 1, "informar": 3, "anualmente": 2, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "balance": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 2, "contable": 1, "patrimonial": 1, "reflejen": 1, "clara": 1, "especialmente": 1, "resultados": 2, "derivados": 1, "mantener": 3, "actualizado": 1, "garantizar": 3, "transparencia": 3, "actividades;": 2, "notificar": 1, "modificaciones": 2, "acta": 5, "constitutiva": 5, "cambios": 1, "plazo": 7, "mayor": 3, "cuarenta": 2, "cinco": 2, "d\u00e3\u00adas": 12, "h\u00e3\u00a1biles": 10, "contados": 5, "partir": 6, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "respectiva;": 1, "inscribir": 3, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "redes": 2, "forme": 2, "cuando": 8, "deje": 2, "pertenecer": 2, "mismas;": 1, "caso": 10, "disoluci\u00e3\u00b3n": 2, "transmitir": 1, "bienes": 3, "haya": 6, "adquirido": 1, "otra": 3, "disuelva": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 6, "facultad": 2, "elegir": 2, "qui\u00e3\u00a9n": 1, "transmitir\u00e3\u00a1": 1, "bienes;": 1, "realizar": 12, "necesarias": 1, "social;": 4, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "integrantes;": 2, "electoral;": 1, "propaganda": 1, "religiosos": 1, "actuar": 1, "criterios": 2, "imparcialidad": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "8": 1, "previstos": 2, "incurran": 1, "alguno": 1, "supuestos:": 1, "exista": 3, "directivos": 2, "servidores": 1, "encargados": 1, "otorgar": 2, "autorizar": 1, "relaciones": 2, "nexos": 2, "parentesco": 2, "consanguinidad": 2, "afinidad": 2, "c\u00e3\u00b3nyuges": 1, "contraten": 1, "ya": 2, "sujetarse": 1, "materia": 3, "terceros": 1, "extranjero": 1, "llevar": 3, "cabo": 4, "operaciones": 1, "vigentes": 3, "proceda": 1, "base": 4, "acuerdos": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "tercero": 2, "10": 3, "ejecutivo": 11, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "facilitar": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 2, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 4, "medidas": 3, "establecidas": 2, "conformar\u00e3\u00a1": 1, "representante": 2, "rango": 1, "subsecretario": 1, "hom\u00e3\u00b3logo": 1, "menos": 3, "cada": 5, "secretar\u00e3\u00ada": 12, "gobernaci\u00e3\u00b3n;": 1, "hacienda": 2, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "exteriores": 1, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "invitaci\u00e3\u00b3n": 1, "traten": 1, "competencia": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 5, "estar\u00e3\u00a1": 3, "cargo": 3, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "11": 1, "encargo": 2, "atribuciones:": 1, "definir": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "di\u00e3\u00a1logo": 1, "continuo": 1, "sectores": 2, "privado": 1, "conocer": 1, "infracciones": 8, "imponer": 1, "sanciones": 5, "cap\u00e3\u00adtulo": 3, "expedir": 3, "reglamento": 5, "interno": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "12": 1, "ser\u00e3\u00a1": 2, "encargada": 1, "coordinar": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "perjuicio": 2, "atribuciones": 1, "otorguen": 2, "13-": 1, "ejercicio": 3, "fomentar\u00e3\u00a1n": 1, "acciones:": 1, "otorgamiento": 2, "correspondan": 2, "previsto": 2, "instrumentos": 3, "establezca": 2, "correspondiente": 3, "p\u00e3\u00bablicas;": 1, "establecimiento": 1, "favor": 3, "asignaci\u00e3\u00b3n": 2, "presupuestal;": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "impulsar": 2, "contribuyan": 2, "accedan": 1, "pleno": 2, "establece;": 1, "estudios": 1, "investigaciones": 1, "permitan": 2, "apoyar": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "14": 3, "deber\u00e3\u00a1": 9, "elaborar": 1, "publicar": 1, "informe": 3, "anual": 2, "acojan": 2, "respectivo": 1, "consolidado": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 2, "apartado": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "rinde": 1, "cuenta": 1, "presupuesto": 1, "responsabilidad": 1, "hacendaria": 1, "acceso": 4, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "cuentas": 1, "15": 3, "crea": 1, "auxiliar\u00e3\u00a1": 1, "consultivo": 2, "16": 2, "funciones": 2, "soliciten": 1, "constancia": 2, "identifique": 1, "18": 2, "cuenten": 1, "elementos": 2, "necesarios": 2, "dar": 2, "ofrecer": 1, "ciudadan\u00e3\u00ada": 2, "ayuden": 1, "verificar": 1, "solicitar": 2, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "correspondientes;": 1, "actualizada": 1, "relativa": 1, "conservar": 1, "constancias": 1, "proceso": 1, "respecto": 5, "aquellos": 1, "casos": 2, "rechazo": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 3, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 3, "permitir": 1, "tenga;": 1, "vigilar": 1, "hacer": 1, "conocimiento": 1, "actos": 1, "hechos": 1, "puedan": 1, "constitutivos": 1, "delito;": 1, "imponga": 1, "17": 1, "m\u00e3\u00b3dulos": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "operados": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "cumplir": 3, "requisitos:": 1, "presentar": 2, "solicitud": 4, "exhibir": 1, "conste": 1, "consideradas": 1, "prever": 1, "destinar\u00e3\u00a1n": 1, "estipular": 1, "distribuir\u00e3\u00a1n": 1, "asociados": 1, "remanentes": 2, "transmitir\u00e3\u00a1n": 1, "obtenidos": 1, "cuya": 3, "encuentre": 1, "legal;": 1, "formen": 1, "mismas": 1, "copia": 1, "simple": 1, "testimonio": 1, "notarial": 1, "acredite": 2, "personalidad": 1, "19": 1, "negar": 1, "quisieran": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "cuando:": 1, "consiste": 1, "evidencia": 1, "realiza": 1, "listada": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "exhibida": 1, "irregularidad": 1, "cometido": 1, "graves": 1, "reiteradas": 1, "20": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 1, "procedencia": 1, "treinta": 4, "reciba": 1, "existan": 1, "insuficiencias": 1, "consta": 1, "abstenerse": 2, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "dicha": 2, "circunstancia": 1, "otorg\u00e3\u00a1ndole": 1, "subsane": 2, "vencido": 1, "si": 1, "hiciere": 1, "desechar\u00e3\u00a1": 1, "21": 1, "funcionamiento": 2, "organizar\u00e3\u00a1n": 1, "expida": 1, "22": 3, "funcionar\u00e3\u00a1": 1, "datos": 2, "distribuida": 1, "compartida": 1, "23": 1, "concentrar\u00e3\u00a1": 1, "toda": 1, "derive": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "mismo": 5, "emprendan": 1, "registradas": 1, "24": 4, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "existente": 1, "fin": 1, "enteradas": 1, "estado": 3, "guardan": 1, "procedimientos": 1, "aquellas": 1, "deseen": 1, "allegarse": 1, "establecida": 2, "seguir": 1, "procedimiento": 3, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "quinto": 3, "incluir": 2, "tipo": 2, "monto": 1, "mismos": 1, "26-": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "honor\u00e3\u00adfico": 1, "proponer": 1, "opinar": 1, "emitir": 2, "recomendaciones": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 4, "concurrir\u00e3\u00a1": 1, "27": 2, "integrado": 1, "forma:": 1, "servidor": 1, "designe": 1, "quien": 1, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "nueve": 1, "representantes": 5, "presencia": 1, "tres": 5, "a\u00e3\u00b1os": 3, "renov\u00e3\u00a1ndose": 1, "tercios": 1, "a\u00e3\u00b1o": 5, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "convocatoria": 1, "cual": 2, "se\u00e3\u00b1alarse": 1, "elegibilidad": 1, "atendiendo": 1, "representatividad": 1, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "membres\u00e3\u00ada": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "organizaciones;": 1, "cuatro": 1, "acad\u00e3\u00a9mico": 1, "profesional": 1, "cultural;": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "estos": 1, "representantes;": 1, "dos": 9, "poder": 7, "legislativo": 2, "uno": 2, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "af\u00e3\u00adn": 1, "regula": 1, "secretario": 7, "designado": 1, "terna": 1, "propuesta": 1, "integrantes": 2, "28": 2, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "ordinariamente": 1, "veces": 1, "extraordinariamente": 1, "convocado": 1, "tercio": 2, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "necesario": 1, "todos": 1, "reuniones": 1, "29": 3, "analizar": 1, "mexicano": 2, "formular": 1, "opiniones": 1, "propuestas": 2, "orientaci\u00e3\u00b3n;": 1, "anterior": 4, "fracci\u00e3\u00b3n;": 1, "integrar": 1, "comisiones": 1, "trabajo": 1, "funciones;": 2, "sugerir": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "operativas": 1, "objetivos": 1, "eficiente": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 2, "manual": 1, "regular\u00e3\u00a1": 1, "sexto": 2, "medios": 2, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 2, "30": 5, "constituyen": 2, "sujetos": 1, "ella:": 1, "autobeneficio": 1, "mutuo;": 1, "distribuir": 1, "financieros": 1, "materiales": 1, "aplicar": 1, "federales": 1, "distintos": 1, "fueron": 2, "autorizados;": 1, "vez": 2, "recibidos": 1, "dejar": 1, "cualquier": 4, "pudiera": 1, "generar": 1, "impliquen": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "contra": 2, "alg\u00e3\u00ban": 1, "partido": 1, "candidato": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00adndole": 1, "religioso;": 1, "ajenas": 1, "destinar": 1, "intereses": 1, "productos": 1, "constituidas;": 1, "entregar": 1, "informes": 1, "solicite": 1, "entidad": 1, "otorgado": 2, "autorizado": 1, "federales;": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "hubiesen": 2, "utilizado;": 1, "omitir": 1, "falsos": 1, "informes;": 1, "dentro": 5, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "respectiva": 2, "cambio": 1, "relevante": 1, "proporcionada": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 2, "corresponda": 1, "31": 3, "cometa": 1, "hace": 2, "referencia": 2, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "sanciones:": 1, "apercibimiento:": 1, "incurrido": 1, "primera": 2, "conductas": 1, "apercibir\u00e3\u00a1": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 3, "irregularidad;": 1, "multa:": 1, "apercibimiento": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "incumplimiento": 1, "supuestos": 2, "refieren": 2, "multar\u00e3\u00a1": 1, "equivalente": 1, "trescientas": 1, "medida": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "vigente;": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n:": 1, "contado": 1, "reincidencia": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "hubiere": 2, "dado": 1, "origen": 1, "multa": 1, "definitiva": 2, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "reiterada": 2, "causa": 2, "grave": 2, "considera": 2, "hubiese": 1, "previamente": 1, "suspendida": 1, "hiciera": 1, "acreedora": 1, "importar": 1, "cu\u00e3\u00a1les": 1, "observancia": 7, "violado": 1, "incurrir": 1, "cualquiera": 1, "responsabilidades": 1, "civiles": 1, "penales": 1, "lugar": 1, "sancionada": 1, "conducto": 1, "aviso": 1, "quince": 2, "posteriores": 1, "fiscal": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "conozca": 1, "resuelva": 1, "32": 1, "resoluciones": 1, "dicten": 1, "proceder\u00e3\u00a1n": 1, "establecidos": 1, "administrativo": 1, "transitorios": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 6, "vigor": 10, "d\u00e3\u00ada": 6, "publicaci\u00e3\u00b3n": 13, "conformada": 1, "60": 1, "conformarse": 1, "iniciar": 1, "120": 1, "fecha": 2, "entrada": 3, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 2, "llevarse": 1, "180": 1, "ordenamiento": 1, "\u00e3\u00banica": 2, "ocasi\u00e3\u00b3n": 2, "26": 1, "consejeros": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "invitados": 1, "insaculaci\u00e3\u00b3n": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "hagan": 1, "propias": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "primer": 2, "grupo": 3, "durar\u00e3\u00a1": 1, "tercer": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "renovado": 1, "periodo": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 12, "df": 5, "diciembre": 1, "2003-": 1, "sen": 12, "enrique": 2, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "presidente-": 12, "dip": 12, "juan": 2, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "yolanda": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "secretario-": 6, "amal\u00e3\u00adn": 1, "yabur": 1, "el\u00e3\u00adas": 1, "secretaria-": 6, "r\u00e3\u00babricas\"": 6, "89": 6, "constituci\u00e3\u00b3n": 6, "pol\u00e3\u00adtica": 6, "debida": 6, "expido": 6, "residencia": 6, "ciudad": 7, "distrito": 5, "mes": 1, "enero": 3, "mil": 6, "cuatro-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 6, "adicionan": 1, "diversas": 3, "consumidor": 1, "publicado": 5, "2011": 3, "adiciona": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "actual": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "transitorio": 4, "\u00e3\u009anico": 3, "noviembre": 1, "2010-": 1, "jorge": 3, "carlos": 3, "ramirez": 3, "marin": 3, "manlio": 3, "fabio": 3, "beltrones": 3, "rivera": 4, "heron": 1, "escobar": 1, "garcia": 2, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "veinticuatro": 1, "once-": 3, "felipe": 4, "jes\u00e3\u00bas": 5, "calder\u00e3\u00b3n": 4, "hinojosa-": 4, "jos\u00e3\u00a9": 4, "francisco": 3, "blake": 3, "mora-": 3, "igualdad": 1, "mujeres": 1, "hombres": 1, "vivienda": 1, "junio": 2, "tercero-": 1, "marzo": 2, "2011-": 2, "maria": 2, "dolores": 1, "rio": 1, "sanchez": 1, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "agosto": 1, "art\u00e3\u00adculos": 3, "vi;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 4, "13": 1, "26;": 1, "abril": 5, "guadalupe": 2, "almanza": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 2, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "veintinueve": 1, "julio": 1, "2012": 1, "pasando": 1, "2012-": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "cora": 1, "cecilia": 1, "pinedo": 1, "alonso": 1, "diecinueve": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "2018": 1, "i;": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "primero-": 1, "segundo-": 1, "tardar": 1, "noventa": 1, "reglamentarias": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "g": 1, "flores": 1, "diecisiete": 1, "dieciocho-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 24-04-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n24-04-2018 24-04-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "24-04-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "24-04-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 197, "adicionar": 3, "di0ms0": 1, "heron_escobar_garcia": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 4, "89": 5, "[??:15/6/2011:????:??]": 1, "haber": 1, "diverso": 3, "i": 1, "vi": 2, "xico": 10, "[??:15/3/2012:????:??]": 1, "publicada": 1, "099698": 1, "transitorio_\u00e3": 4, "0998775": 1, "publicar": 6, "\u00e2": 14, "por": 12, "5": 6, "0449861": 1, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "i_de_el_art\u00e3": 5, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "modificaci\u00f3n": 1, ":": 9, "reglamentario": 1, "[??:29/7/2011:????:??]": 1, "art\u00e3": 12, "v": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:30/11/2010:????:??]": 1, "secretaria": 5, "r\u00e3\u00babricas": 5, "xix": 1, "vmm02p0": 1, "entrada": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "con": 2, "siguiente": 8, "transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 3, "aq0cs00": 1, "se": 13, "sen": 10, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "recorri\u00e3": 1, "cumplimiento": 5, "entre": 1, "xviii": 1, "29": 1, "rez": 2, "deber\u00e3": 1, "rrafo": 4, "dirigir": 2, "su": 12, "como": 5, "viii": 1, "0686998": 1, "decreto": 15, "fracci\u00e3": 14, "francisco_blake_mora": 3, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "fd": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 5, "\u00a6": 14, "\u00e3": 4, "[??:22/3/2011:????:??]": 1, "p00cn00": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 6, "lez": 1, "dp3cpn": 1, "observancia": 5, "me": 2, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "pr0cn00": 1, "\u00b3": 51, "90": 1, "\u009a": 9, "adri\u00e3": 1, "margen": 2, "0550139": 1, "fg": 1, "culo": 16, "maria_dolores_de_el_rio_sanchez": 1, "31": 2, "cs": 1, "constituci\u00e3": 5, "df": 4, "sabed": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "ley_general_para_la_igualdad": 1, "de": 33, "ren\u00e3": 2, "099689": 1, "vmn0000": 1, "\u0080": 14, "realizar": 3, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "vii": 1, "nieto": 1, "segundo": 2, "y": 17, "nccp000": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 10, "ndose": 1, "1": 37, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "hinojosa": 4, "secretario": 5, "\u00a1": 15, "pasar": 1, "ncms000": 1, "vmp00sm": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "fz": 2, "ser": 1, "\u00a9": 17, "ii": 1, "vmp00sf": 1, "sello": 2, "d\u00e3": 6, "10": 1, "[??:16/6/2011:????:??]": 1, "seguir": 5, "enrique_pe\u00e3": 1, "13": 1, "[??:25/4/2012:????:??]": 1, "jos\u00e3": 4, "gonz\u00e3": 1, "ltima": 2, "tic_a": 5, ";": 7, "reforma": 5, "\"": 5, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "ncfs000": 3, "habitante": 1, "en": 32, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 1, "estados_unidos_mexicanos": 7, "pol\u00e3": 5, "mujeres": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "27": 1, "da0ms0": 4, "que": 9, "saber": 1, "0999903": 1, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "24": 2, "ley_de_vivienda": 1, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "deber": 5, "dof": 2, "no": 5, "orden": 1, "ejecutivo_federal": 1, "reformar": 6, "m\u00e3": 5, "vmip3s0": 1, "actividades": 2, "un": 1, "transitorios_primero": 1, "vaip3s0": 1, "romero": 1, "0999889": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "\u008d": 1, "morf\u00e3": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "entrar\u00e3": 5, "uno": 3, "servido": 1, "pp1cs00": 1, "[??:22/2/2018:????:??]": 1, "sp": 2, "habitantes": 1, "hombres": 1, "dice": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "correspondiente": 1, "escudo_nacional": 2, "as": 1, "0986111": 1, "publicaci\u00e3": 10, "distrito_federal": 4, "fp": 2, "servir": 1, "actividades_realizadas_por_organizaciones_de_la_sociedad_civil": 8, "sus": 1, "\u00b1": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "xvii": 1, "el": 121, "disponer": 5, "26": 1, "p\u00e3": 4, "presente": 11, "6": 1, "expedir": 5, "-": 54, "ley_federal_de_fomento": 10, "np00000": 9, "presidente": 10, "\u00ad": 30, "organizaciones_de_la_sociedad_civil": 2, "tardar": 1, "z": 1, "n": 55, "14": 2, "disposici\u00f3n": 4, "decir": 1, "vicente_fox_quesada": 2, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "tercero": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "2": 3, "para": 10, "ha": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "0494509": 1, "[??:5/8/2011:????:??]": 1, "a": 44, "quedar": 5, "nico": 2, "nccs000": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 3, "natural": 1, "24-04-2018": 2, "fc": 4, "vigor": 6, "actual": 2, "dip": 10, "consumidor": 1, "culo_\u00e3": 1}}