{"Transitorio": {"decreto": 5, "por": 3, "el": 44, "que": 4, "se": 8, "reformar": 2, "art\u00e3": 5, "\u00ad": 13, "culo": 6, "1": 2, "": 71, "2": 3, "3": 3, "4": 2, "5": 2, "6": 2, "7": 2, "8": 2, "9": 2, "10": 2, "y": 9, "11": 2, "adicionar": 2, "12": 2, "13": 2, "14": 2, "15": 2, "de": 15, "estatuto_de_las_islas_mar\u00e3": 2, "as": 4, "publicar": 1, "en": 13, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 13, "n": 16, "[??:1/4/2010:????:??]": 1, "\u008d": 1, "\u00e3": 3, "\u009a": 1, "no": 2, "-": 10, "para": 2, "quedar": 1, "como": 1, "seguir": 1, ":": 1, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "transitorio": 1, "primero": 1, "presente": 5, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 9, "vigor": 2, "a": 11, "d\u00e3": 3, "siguiente": 1, "su": 4, "publicaci\u00e3": 2, "ejecutivo_federal_expedir\u00e3": 1, "disposici\u00f3n": 2, "reglamentario": 1, "estatuto": 2, "uno": 2, "plazo": 2, "mayor": 1, "90": 2, "a_partir_de": 1, "entrada": 1, "este": 1, "abrogar": 1, "todo": 1, "oponer": 1, "cuarto": 1, "consejo_de_la_judicatura": 1, "instituto_federal_de_defensor\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "procuradur\u00e3": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica_establecer\u00e3": 1, "reo": 2, "respectivo": 2, "complejo": 1, "durante": 1, "decir": 1, "periodo": 1, "fuero": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "seguir\u00e3": 1, "conocer": 1, "asunto": 2, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "autoridad": 1, "responsable": 1, "estado": 1, "civil": 1, "persona": 1, "continuar\u00e3": 1, "atender": 1, "competencia": 1, "hasta": 2, "formalizar": 1, "convenio": 1, "colaboraci\u00e3": 1, "quinto": 1, "referencia": 1, "realizar": 1, "reinserci\u00e3": 1, "social": 2, "quedar\u00e3": 1, "entender": 1, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 3, "rmino": 1, "vigente": 1, "readaptaci\u00e3": 1, "tanto": 1, "expedir": 2, "legislaci\u00e3": 1, "secundario": 1, "correspondiente": 1, "m\u00e3": 1, "xico": 2, "df": 1, "[??:11/2/2010:????:??]": 1, "dip": 2, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "georgina_trujillo_zentella": 1, "secretario": 2, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "cumplimiento": 1, "disponer": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tica": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "[??:29/3/2010:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1}}