{"Transitorio": {"": 1, "debida": 2, "d\u00eda": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "transitorio": 2, "ciudad": 3, "art\u00edculo": 7, "publicado": 2, "24": 1, "25": 1, "disposiciones": 3, "presente": 5, "la": 17, "lo": 3, "r\u00fabrica": 2, "3": 2, "2004\u0094": 1, "veintid\u00f3s": 1, "81;": 1, "mil": 2, "2016": 1, "vigor": 2, "vii": 1, "marzo": 2, "reforma": 1, "df": 1, "grijalva": 1, "de": 36, "lvii": 1, "2016-": 1, "bedolla": 1, "presidente-": 4, "dispuesto": 3, "publicaci\u00f3n": 4, "bis": 2, "chong-": 2, "entrar\u00e1": 2, "tercero-": 1, "unidos": 2, "observancia": 2, "morf\u00edn": 1, "opongan": 1, "gobernaci\u00f3n": 2, "derogan": 2, "estados": 2, "expido": 2, "orozco": 1, "el": 17, "sigue:": 2, "nacionales": 3, "pe\u00f1a": 2, "merodio": 1, "89": 2, "sen": 4, "lilia": 1, "adicionan": 2, "federal": 3, "ra\u00fal": 1, "quedar": 2, "cumplimiento": 2, "gait\u00e1n": 1, "r\u00fabrica-": 2, "mar\u00eda": 1, "agosto": 2, "diversas": 2, "reza": 1, "que": 3, "como": 2, "r\u00fabricas\"": 2, "zuarth": 1, "ley": 3, "m\u00e9xico": 4, "3;": 1, "diecis\u00e9is-": 1, "javier": 1, "jos\u00e9": 2, "dip": 4, "numerales": 1, "oficial": 4, "aguas": 3, "cervantes": 1, "nieto-": 2, "c\u00e9sar": 1, "pedroza": 1, "g\u00f3mez": 1, "mexicanos": 2, "\u0085\u0085\u0085": 2, "jes\u00fas": 1, "secretario": 2, "por": 4, "febrero": 1, "29": 1, "en": 13, "\u00c1ngel": 2, "secretaria-": 2, "reforman": 4, "pol\u00edtica": 2, "\u00danico-": 2, "los": 4, "constituci\u00f3n": 2, "art\u00edculos": 1, "guadalupe": 1, "quinto": 1, "todas": 1, "decreto": 6, "las": 1, "poder": 2, "d\u00e9cimo": 1, "para": 4, "abril": 1, "zambrano": 1, "adiciona": 2, "segundo-": 1, "gil": 1, "ejecutivo": 2, "18": 1, "diario": 4, "roberto": 1, "miguel": 2, "del": 7, "transitorios": 1, "catorce-": 1, "fracci\u00f3n": 5, "al": 4, "enrique": 2, "andrade": 1, "segundo": 1, "una": 1, "gonz\u00e1lez": 1, "residencia": 2, "5": 1, "ocampo": 1, "eugenia": 1, "distrito": 1, "osorio": 2, "primero-": 1, "federaci\u00f3n": 4, "lxi": 1, "2014-": 1, "a": 5, "\u0093decreto": 1, "siguiente": 2, "i": 2, "su": 4, "secretario-": 2, "art\u00cdculo": 1, "y": 10, "dos": 2, "octavio": 1, "se": 9, "once": 1}, "ART\u00cdCULO 113 BIS 1": {"el": 1, "aplicables": 1, "en": 4, "esta": 1, "nacionales": 1, "cuando": 1, "al": 1, "gesti\u00f3n": 1, "sea": 1, "ley": 1, "jur\u00eddicos": 1, "otros": 1, "estos": 1, "establece": 1, "ejecuten": 1, "organismos": 2, "cargo": 1, "dispuesto": 1, "instrumentos": 1, "presente": 1, "gobiernos": 1, "federal": 1, "lo": 2, "contribuir": 1, "art\u00edculos": 1, "determinados": 1, "los": 9, "comisi\u00f3n\"": 3, "sus": 1, "cumplimiento": 1, "distrito": 1, "referidos": 1, "bienes": 2, "\u00faltimos": 1, "actos": 1, "para": 3, "coordinarse": 1, "de": 9, "podr\u00e1n": 1, "gobierno": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "que": 2, "a": 1, "t\u00e9rminos": 1, "\u00f3rdenes": 1, "cuenca": 2, "t\u00edtulo": 1, "relacionados": 1, "instituciones": 1, "apoyar\u00e1": 1, "necesario": 1, "la": 2, "del": 2, "estados": 1, "y": 5, "administrativos": 1, "tres": 1, "\"la": 3, "se": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 55": {"": 1, "el": 7, "en": 4, "reglamento": 1, "riego": 1, "hubiere": 1, "cuando": 2, "al": 1, "efectuar\u00e1n": 1, "titulares": 1, "humano": 2, "asamblea": 1, "parcelas": 2, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 3, "usar": 1, "asentamiento": 2, "destinadas": 1, "dichas": 1, "corresponde": 1, "trate": 1, "tomando": 1, "presente": 1, "la": 6, "uso": 4, "lo": 2, "cuenta": 1, "los": 1, "ejidos": 1, "comisariado": 1, "comuneros": 1, "interior": 1, "com\u00fan": 1, "sin": 1, "formule": 1, "dom\u00e9sticas": 1, "ejidal": 1, "para": 4, "indispensables": 1, "de": 8, "ejido": 2, "tierras": 1, "agua": 1, "que": 1, "previo": 1, "expreso": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "necesidades": 1, "las": 2, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 3, "podr\u00e1n": 1, "respectiva": 1, "ning\u00fan": 1, "necesaria": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "comunidad": 2, "51": 1, "consentimiento": 1, "o": 9, "parcela": 1, "aguas": 3, "parcelado": 1, "un": 1, "del": 2, "comunidades": 1, "excepto": 1, "y": 2, "ejidatarios": 2, "disponga": 1, "disponer": 1, "se": 3, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 93": {"anterior": 1, "permisionario": 1, "causas": 1, "en": 2, "suspendido": 1, "se\u00f1alan": 1, "distinto": 1, "el": 3, "nacionales": 1, "permiso": 2, "caduque": 1, "por": 3, "son": 1, "ii": 2, "caducar\u00e1": 1, "art\u00edculo": 1, "residuales:": 1, "autorizado": 1, "motivo": 1, "omisiones": 1, "sean": 1, "fracciones": 1, "motivada": 1, "previa": 1, "anterioridad": 1, "respectiva": 1, "la": 9, "aguas": 3, "dicho": 1, "actividades": 1, "residuales": 1, "origina": 1, "actos": 1, "los": 1, "asignaci\u00f3n": 2, "resoluci\u00f3n": 1, "estar": 1, "dictar\u00e1": 1, "causa": 1, "u": 1, "uso": 1, "fundada": 1, "audiencia": 1, "deber\u00e1": 1, "lugar": 1, "aprovechamiento": 1, "originen": 1, "cual": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "agua\";": 1, "interesado": 1, "de": 9, "efectuar": 1, "autoridad": 3, "cuando": 4, "agua\"": 2, "notificar\u00e1": 1, "concesi\u00f3n": 2, "iv": 1, "iii": 2, "t\u00edtulo": 2, "las": 3, "realizar": 1, "revocaci\u00f3n": 3, "debidamente": 1, "hubieren": 1, "\u00e9stas": 1, "i": 1, "descarga": 5, "su": 1, "o": 4, "proceda": 1, "\u00fanicas": 1, "un": 1, "del": 7, "misma": 1, "y": 3, "que": 3, "\"la": 3, "se": 2, "con": 4}, "ART\u00cdCULO 92": {"indicadores": 1, "permiso": 1, "tratar": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "contraviniendo": 1, "presente": 1, "la": 7, "descargas": 3, "actividades": 1, "origen": 1, "diluci\u00f3n": 1, "administrativa": 1, "oficiales": 2, "residuales": 4, "sujete": 1, "por": 1, "de": 21, "agua": 1, "fiscal;": 1, "dispuesto": 1, "correspondientes": 1, "particulares": 2, "ecosistemas": 1, "m\u00e1s": 1, "pago": 1, "respectivas": 1, "perjuicio": 1, "el": 5, "en": 3, "contenga": 1, "podr\u00e1": 1, "nacionales": 1, "exista": 1, "aprovechamiento": 1, "necesarias": 1, "cargo": 1, "resulte": 1, "receptores": 1, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 2, "solicitud": 1, "incurrir": 1, "den": 1, "que": 4, "como": 1, "ley": 2, "ordenar\u00e1": 1, "realizar": 1, "a\u00f1os": 1, "omita": 1, "descarga": 5, "o": 6, "cumplir": 1, "uso": 1, "lo": 1, "evitarlo": 1, "da\u00f1o": 1, "con": 3, "hubiera": 1, "civil": 1, "cuando": 2, "an\u00e1lisis": 1, "durante": 1, "cada": 1, "ser\u00e1": 1, "responsabilidad": 1, "ley;": 1, "aguas": 4, "competente": 1, "riesgo": 1, "podido": 1, "los": 4, "responsable": 2, "acciones": 1, "para": 3, "condiciones": 2, "iii": 1, "bienes": 1, "un": 2, "del": 4, "cuerpos": 1, "v": 1, "agua\"": 2, "\"la": 2, "penal": 1, "mexicanas": 2, "esta": 2, "iv": 1, "ii": 1, "proceso": 1, "derecho": 1, "cuando:": 1, "no": 3, "cuente": 1, "peligro": 1, "normas": 2, "utilice": 1, "sin": 1, "informe": 1, "quien": 1, "calidad": 2, "autoridad": 3, "a\u00f1o": 1, "las": 9, "a": 6, "obras": 1, "e": 1, "i": 1, "y": 3, "dos": 1, "reglamentos;": 1, "se": 5}, "ART\u00cdCULO 91": {"mexicanas": 1, "permiso": 1, "al": 1, "efecto": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "acu\u00edferos": 1, "la": 1, "aguas": 1, "deber\u00e1": 1, "requiere": 1, "que": 1, "emitan": 1, "oficiales": 1, "para": 1, "residuales": 1, "de": 2, "ajustarse": 1, "autoridad": 1, "recargar": 1, "normas": 1, "las": 1, "a": 1, "del": 1, "y": 1, "agua\"": 1, "\"la": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 90": {"el": 5, "en": 4, "esta": 1, "cantidad": 1, "nacionales": 1, "permiso": 3, "tendr\u00e1n": 1, "por": 3, "al": 1, "duraci\u00f3n": 2, "menos": 2, "o": 3, "aprovechamiento": 1, "permisos": 2, "cap\u00edtulo": 1, "cuarto": 1, "siempre": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "la": 7, "aguas": 3, "lo": 2, "contaminaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "los": 5, "asignaci\u00f3n": 1, "precisar": 1, "que": 2, "sobre": 1, "cual": 1, "t\u00e9rminos": 2, "expedir\u00e1": 1, "descripci\u00f3n": 1, "sujetar\u00e1": 1, "mantengan": 1, "reglas": 1, "originen": 1, "aqu\u00e9llas": 1, "para": 1, "residuales": 2, "cuando": 2, "de": 12, "ubicaci\u00f3n": 1, "agua": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "reglamentos": 1, "calidad": 1, "autoridad": 1, "pr\u00f3rroga": 1, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 1, "descargas": 1, "t\u00edtulo": 2, "las": 3, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "controlar": 1, "descarga": 4, "prevenir": 1, "mismas": 1, "r\u00e9gimen": 1, "uso": 1, "transmitir": 1, "del": 6, "misma": 1, "v": 1, "y": 6, "agua\"": 1, "\"la": 1, "se": 6}, "ART\u00cdCULO 97": {"administraci\u00f3n": 1, "responsabilidad": 1, "nacionales": 2, "por": 2, "al": 1, "asociaciones": 1, "efecto": 1, "su": 1, "aprovechamiento": 2, "cualesquiera": 1, "s\u00ed": 1, "operaci\u00f3n": 1, "la": 2, "aguas": 2, "infraestructura": 1, "los": 2, "estas": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "terceros": 1, "formen": 1, "para": 1, "de": 7, "obras": 2, "requieran": 1, "que": 3, "usuarios": 2, "ser\u00e1n": 1, "las": 3, "realizar": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "podr\u00e1n": 1, "efect\u00fae": 1, "o": 4, "uso": 2, "independientemente": 1, "y": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 14 BIS 1": {"sector": 1, "el": 2, "analizar": 1, "en": 5, "consejo": 2, "sensibles": 1, "nacionales": 1, "convenios": 1, "por": 2, "evaluar": 1, "gesti\u00f3n": 2, "evaluaciones": 1, "adici\u00f3n": 1, "o": 3, "aprovechamiento": 1, "recursos": 2, "consulta": 1, "convenientes": 1, "es": 1, "solicitud": 1, "s\u00ed": 1, "as\u00ed": 1, "materia": 2, "respeto": 1, "estrat\u00e9gicos": 1, "juzgue": 1, "la": 5, "federal": 1, "recomendar": 1, "elevado": 1, "soluci\u00f3n": 1, "los": 3, "asesorar": 1, "relaci\u00f3n": 1, "h\u00eddricos": 2, "altruista": 1, "personas": 1, "del": 4, "organismo": 1, "podr\u00e1": 2, "respecto": 1, "reconocimiento": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "formas": 1, "f\u00edsicas": 1, "integrado": 1, "atenci\u00f3n": 1, "para": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "internacionales": 1, "de": 5, "integrada": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "agua": 3, "problemas": 1, "consultivo": 2, "que": 2, "como": 1, "recomendaciones": 1, "su": 2, "realizar": 1, "las": 2, "a": 3, "explotaci\u00f3n": 1, "an\u00e1lisis": 1, "problem\u00e1tica": 1, "ejecutivo": 1, "prioritarios": 1, "cuenten": 1, "estudiosas": 1, "aut\u00f3nomo": 1, "uso": 1, "un": 2, "privado": 1, "social": 1, "y": 9, "relacionados": 1, "con": 4}, "ART\u00cdCULO 95": {"el": 3, "en": 3, "previstas": 1, "verificar": 1, "efectos": 1, "administraci\u00f3n": 1, "legales": 1, "realizar\u00e1": 1, "competencia": 1, "sanciones": 1, "har\u00e1n": 1, "objeto": 1, "la": 5, "federal": 2, "fiscalizaci\u00f3n": 2, "los": 2, "constar": 1, "que": 1, "dependencias": 1, "acta": 1, "cumplimiento": 1, "circunstanciada": 1, "todos": 1, "\u00e1mbito": 1, "puedan": 1, "para": 1, "residuales": 1, "aplicar": 1, "de": 8, "y": 2, "p\u00fablica": 1, "base": 1, "autoridad": 1, "producir\u00e1n": 1, "ley": 2, "descargas": 1, "las": 3, "dicha": 1, "podr\u00e1n": 1, "respectivas": 1, "o": 2, "comisi\u00f3n\"": 1, "aguas": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "del": 1, "resultados": 1, "agua\"": 1, "competentes": 1, "servir": 1, "\"la": 2, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 94": {"instalaciones": 1, "permiso": 1, "hubiera": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "s\u00ed": 1, "graves": 2, "ocasione": 1, "la": 10, "actividades": 2, "tratamiento": 2, "requerimiento": 1, "d\u00edas": 1, "administrativa": 1, "seguridad": 1, "por": 2, "salud": 1, "de": 18, "car\u00e1cter": 1, "funci\u00f3n": 1, "vitales": 1, "ecosistemas": 1, "respectivas": 1, "perjuicio": 1, "el": 1, "fuera": 1, "en": 3, "distinta": 1, "perjuicios": 1, "da\u00f1os": 1, "cargo": 2, "cese": 1, "superada": 1, "sus": 1, "ocasionar": 1, "originen": 1, "incurrir": 1, "pueda": 1, "competencias": 1, "que": 5, "gravedad": 1, "ordenar\u00e1": 1, "suspendan": 1, "una": 1, "descarga": 3, "o": 6, "aguas": 2, "provisional": 1, "con": 1, "administraci\u00f3n": 1, "considere": 1, "cuando": 2, "solicitud": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "cr\u00e9dito": 1, "titulares": 1, "podido": 1, "los": 4, "hasta": 1, "a": 6, "para": 1, "posible": 1, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "treinta": 1, "planta": 1, "un": 1, "del": 4, "agua\"": 3, "\"la": 3, "siguientes": 1, "penal": 1, "responsabilidad": 1, "esto": 1, "gastos": 2, "operaci\u00f3n": 2, "interventor": 1, "no": 2, "residuales": 2, "nombrar\u00e1": 1, "sin": 1, "fiscal": 1, "conveniente": 1, "autoridad": 4, "ser\u00e1n": 1, "las": 3, "dicha": 1, "haga": 1, "cubrirse": 1, "su": 1, "dentro": 1, "y": 2, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 53": {"": 1, "el": 3, "usen": 1, "en": 6, "reglamento": 1, "aprovechamientos": 3, "este": 1, "refiere": 1, "sistemas": 3, "cuando": 1, "\u00e9stos": 1, "ordenamiento": 1, "hacer": 1, "estos": 1, "parte": 1, "presente": 4, "la": 3, "respectivo": 1, "lo": 3, "art\u00edculos": 2, "ley;": 1, "los": 6, "ejidos": 2, "comuneros": 1, "tener": 1, "interior": 1, "considerar\u00e1n": 1, "respecto": 1, "anterior": 1, "comunidades": 2, "formen": 1, "efectos": 1, "aprovechen": 1, "para": 2, "establezcan": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "de": 11, "agua": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "que": 4, "no": 1, "ley": 2, "dispuesto": 3, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 4, "comunes": 2, "incluidos": 1, "distritos": 3, "est\u00e9n": 1, "caso": 2, "riego": 3, "51": 1, "50": 1, "o": 9, "52": 2, "unidades": 3, "concesionarios": 1, "dichos": 1, "aplicar\u00e1": 2, "y": 3, "ejidatarios": 1, "se": 5}, "ART\u00cdCULO 99": {"el": 2, "construcci\u00f3n": 1, "en": 1, "eficiente": 1, "organizaciones": 1, "servicios": 2, "t\u00e9cnica": 2, "asistencia": 2, "su": 2, "asignatarios": 1, "mejoramiento": 2, "solicitud": 1, "operaci\u00f3n": 3, "conservaci\u00f3n": 2, "le": 1, "la": 5, "suelo": 1, "hidr\u00e1ulicas": 1, "apoyos": 2, "espec\u00edficos": 1, "los": 5, "mediante": 1, "que": 2, "manejo": 1, "soliciten": 1, "para": 4, "modernizaci\u00f3n": 2, "adecuada": 2, "de": 4, "programas": 1, "agua": 1, "igualmente": 1, "autoridad": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "usuarios": 1, "las": 2, "a": 1, "proporcionar\u00e1": 2, "obras": 1, "inversionistas": 1, "autosostenido": 1, "incluyan": 1, "o": 1, "concesionarios": 1, "del": 3, "y": 7, "agua\"": 2, "hidr\u00e1ulicos": 1, "\"la": 2, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 98": {"el": 2, "federales": 1, "en": 4, "zonas": 2, "propiedad": 1, "este": 1, "permiso": 2, "cuando": 1, "mexicanas": 1, "normas": 2, "efecto": 1, "r\u00e9gimen": 1, "ley": 1, "adoptar": 1, "motivo": 1, "dichas": 2, "esta": 1, "o": 4, "sus": 1, "requerir\u00e1": 1, "pudiera": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "necesarias": 1, "42": 1, "art\u00edculos": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "garantizar": 1, "hidr\u00e1ulico": 1, "veda": 1, "construcci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "expedir\u00e1": 1, "podr\u00e1": 1, "casos": 1, "para": 2, "supervisar\u00e1": 1, "de": 12, "cumplimiento": 1, "momento": 1, "reglamentos": 1, "autoridad": 2, "como": 1, "agua\"": 1, "pozos": 1, "reglamentadas": 1, "competente": 1, "oficiales": 1, "correspondan": 1, "las": 4, "correctivas": 1, "perforaci\u00f3n": 1, "obras": 2, "correspondientes": 1, "la": 2, "23": 1, "afectar": 1, "cauces": 1, "del": 2, "vasos": 1, "y": 4, "que": 1, "medidas": 1, "cualquier": 1, "\"la": 1, "se": 2, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 112 BIS": {"indicadores": 1, "derechos": 1, "impongan": 1, "menor": 1, "eficiente": 1, "disposiciones": 1, "la": 7, "actividades": 1, "dise\u00f1adas": 1, "bases": 1, "puedan": 1, "costos": 1, "agua": 2, "inversiones": 1, "demanda": 2, "medidos": 1, "ajustes": 1, "funci\u00f3n": 1, "tarifas;": 1, "relacionados": 1, "correspondientes": 1, "para:": 1, "cuotas": 3, "el": 2, "federales": 2, "en": 6, "ser": 1, "otras": 1, "gesti\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "motivo": 1, "propiciar": 1, "deber\u00e1n": 1, "estar": 1, "capital": 1, "recuperar": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "que": 9, "ley": 1, "establecido": 1, "o": 3, "dicte": 1, "una": 1, "necesarios": 1, "propias": 1, "con": 3, "contribuciones": 3, "variables": 1, "por": 2, "concordancia": 1, "consumo": 1, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "tarifas": 1, "uso": 2, "los": 6, "resulten": 1, "privilegiar": 1, "prever": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iii": 1, "inhibir": 1, "caso": 1, "servicios": 1, "un": 1, "del": 3, "conforme": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "periodo": 2, "financieras": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "patrones": 1, "establezcan": 2, "materia": 1, "no": 1, "infraestructura": 1, "mediante": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "de": 14, "recuperaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "conocidos": 1, "contraigan": 1, "obligaciones": 1, "excesiva;": 1, "las": 7, "a": 1, "obras": 1, "i": 1, "su": 1, "costo": 1, "racionalizaci\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 2, "y": 7, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 23 BIS": {"el": 3, "en": 2, "ix": 1, "derechos": 1, "cuando": 2, "con": 1, "art\u00edculo": 1, "ley": 1, "realizarlo": 1, "total": 1, "podr\u00e1": 1, "conforme": 1, "as\u00ed": 1, "forma": 1, "le": 1, "titular": 1, "la": 3, "respectivo": 1, "lo": 1, "pretenda": 1, "aguas": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "9": 1, "aviso": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "sin": 1, "proporcionar": 1, "definitiva": 1, "de": 5, "establecido": 1, "corresponda": 1, "autoridad": 1, "previo": 1, "presente": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 1, "concesionadas": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 2, "a": 3, "terceros": 1, "parcial": 1, "o": 2, "mediar": 1, "una": 1, "del": 3, "agua\"": 1, "s\u00f3lo": 1, "\"la": 1, "provisional": 1, "uso": 1}, "ART\u00cdCULO 118 BIS": {"previstas": 1, "\u00e1reas": 1, "derechos": 1, "art\u00edculo": 2, "suspensi\u00f3n": 1, "oportunamente": 1, "disposiciones": 1, "presente": 3, "la": 11, "lo": 1, "fecha": 1, "p\u00e9treos": 1, "relaci\u00f3n": 1, "obligaciones": 2, "reincidencia": 1, "de": 13, "dictado": 1, "dispuesto": 1, "bis": 1, "pagos": 1, "partir": 1, "cubrir": 2, "el": 6, "en": 11, "estar\u00e1": 1, "previstos": 1, "motivo": 1, "cargo": 1, "ejercicio": 1, "autorizadas": 1, "deban": 1, "concesionada;": 1, "materiales": 1, "extinci\u00f3n": 1, "que": 6, "plazos": 1, "ley": 1, "\u00fanicamente": 1, "establecido": 1, "revocaci\u00f3n": 2, "plazo": 1, "o": 3, "cumplir": 1, "concluir": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "trate": 1, "hubiere": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "por": 2, "desocupar": 1, "estar\u00e1n": 1, "se\u00f1alan": 1, "ser\u00e1": 1, "entregar": 1, "uso": 1, "consignados": 1, "los": 6, "apego": 1, "realizar": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "agua\";": 2, "efectuar": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 5, "iii": 1, "concesiones;": 1, "ejecutar": 1, "amojonamiento": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "deslinde": 1, "del": 5, "v": 1, "agua\"": 1, "\"la": 3, "conforme": 2, "aprobada": 1, "aprovechamiento": 1, "iniciar": 1, "vi": 1, "113": 1, "iv": 1, "ii": 1, "especificaciones": 1, "gastos": 1, "cap\u00edtulo": 1, "\u00e1rea": 1, "respectiva": 1, "respectivo": 1, "concesionarios": 1, "casos": 1, "concesi\u00f3n;": 1, "autoridad": 3, "a": 7, "incumplimiento": 1, "a:": 1, "t\u00edtulo": 1, "aprobadas": 2, "las": 9, "fiscal": 1, "asentadas": 1, "obras": 2, "i": 1, "mismas": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "dentro": 2, "dem\u00e1s": 1, "y": 6, "obligados": 1, "con": 3, "consignado": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 123 BIS 1": {"el": 1, "en": 2, "la": 2, "\"la": 1, "de": 1, "p\u00fablico": 1, "alg\u00fan": 1, "los": 1, "presuma": 1, "correspondiente": 1, "que": 1, "denuncia": 1, "ante": 1, "delito": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "ministerio": 1, "casos": 1, "formular\u00e1": 1, "se": 1, "existencia": 1}, "ART\u00cdCULO 83": {"reglamento": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "integren": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "as\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 3, "apoyar\u00e1n": 1, "avenidas": 1, "gobiernos": 1, "comisi\u00f3n\"": 3, "personas": 2, "protecci\u00f3n": 2, "inundaciones": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 18, "centros": 1, "cuenca": 3, "complementarias": 1, "promover": 1, "competentes": 1, "vidas": 1, "el": 6, "en": 9, "hagan": 1, "contingencia": 1, "sea": 1, "necesarias": 1, "apoyo": 1, "da\u00f1os": 1, "organismos": 3, "inundaci\u00f3n": 1, "riesgos": 1, "sus": 2, "morales": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipales": 1, "atenci\u00f3n": 1, "seguros": 1, "establecer\u00e1": 1, "que": 3, "como": 1, "recomendaciones": 1, "octavo": 1, "alto": 1, "o": 2, "operar": 1, "estatales": 1, "medidas": 1, "con": 6, "anterior": 1, "refiere": 1, "por": 1, "establecimiento": 1, "contra": 1, "riesgo": 1, "los": 6, "clasificaci\u00f3n": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "industriales": 1, "para": 2, "seg\u00fan": 1, "trav\u00e9s": 1, "bienes": 1, "caso": 2, "fondos": 1, "del": 2, "aplicar\u00e1": 1, "leyes": 1, "acuerdo": 1, "\"la": 3, "aprovechamiento": 1, "conforme": 1, "control": 2, "zonas": 3, "clasificar\u00e1": 1, "construir": 1, "al": 1, "general": 1, "efecto": 1, "autoridades": 1, "mejor": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "tierras": 1, "caminos": 1, "normas": 1, "t\u00edtulo": 1, "seguimiento": 1, "las": 10, "a": 7, "obras": 2, "posible": 2, "inundables": 1, "su": 1, "emitir\u00e1": 1, "conformidad": 1, "y": 11, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 52 BIS": {"": 1, "el": 8, "construcci\u00f3n": 1, "establece": 1, "riego": 2, "propietarios": 1, "vi": 1, "sistema": 2, "por": 3, "agr\u00edcolas": 1, "integran": 1, "iv": 1, "ii": 1, "aprovechamiento": 1, "superficie": 1, "fuentes": 1, "poseedores": 1, "h\u00eddrico": 1, "censo": 1, "cap\u00edtulo": 1, "organismos": 1, "derecho": 1, "materia": 1, "cuenca": 3, "presente": 2, "la": 5, "federal": 1, "infraestructura": 1, "aguas": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "requisitos": 2, "comisi\u00f3n\"": 1, "expedido": 1, "abastecimiento": 1, "unidad": 2, "distrito": 2, "fines": 1, "programa": 1, "servicio": 1, "proporcionar": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 3, "ley": 1, "de": 14, "tierras": 1, "agua": 2, "al": 1, "acuerdo": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "hidrol\u00f3gica;": 2, "como": 1, "per\u00edmetro": 1, "vii": 1, "superficiales": 1, "riego;": 2, "usuarios": 1, "iii": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 1, "a": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "trav\u00e9s": 1, "ejecutivo": 1, "necesaria": 1, "vol\u00famenes": 1, "medio": 1, "respecto:": 1, "o": 3, "i": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 5, "subsuelo;": 1, "v": 1, "y": 4, "\"la": 1, "se": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 84 BIS": {"derechos": 1, "tratar": 1, "racional": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "residuales;": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "o": 1, "eficiente": 1, "re\u00faso": 1, "la": 15, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "educativas": 1, "alcantarillado": 1, "necesidades": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "informar": 1, "valor": 2, "deber\u00e1": 1, "costos": 1, "\u00f3rganos": 1, "agua": 8, "adversos": 1, "\u00f3rdenes": 1, "cuenca": 1, "alentar": 1, "tratamiento": 1, "pa\u00eds": 1, "incorporar": 1, "disponibilidad": 1, "ambiental;": 2, "pago": 2, "promover": 1, "el": 6, "en": 8, "gesti\u00f3n": 1, "necesidad": 1, "conceptos": 1, "cultura": 4, "informaci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "participar": 1, "organismos": 1, "educativos": 1, "urbano": 1, "acorde": 1, "as\u00ed": 1, "acad\u00e9micos": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 2, "tratamiento;": 1, "sobre": 4, "diversas": 1, "financiamiento": 1, "coordinarse": 1, "tema": 1, "niveles": 1, "ventajas": 2, "como": 2, "permanentes": 1, "eficiente;": 1, "compromisos": 1, "descarga": 1, "autoridades": 2, "uso": 3, "deber\u00e1:": 1, "estatales": 1, "social": 2, "extracci\u00f3n": 1, "toma": 1, "seguridad": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "actividades": 1, "con": 3, "fomentar": 2, "hidrol\u00f3gicas": 1, "por": 3, "servicios": 2, "medios": 2, "gubernamentales": 1, "concurso": 1, "nacional": 1, "aguas": 2, "realidad": 1, "los": 8, "procedimientos": 1, "inter\u00e9s": 1, "proporcionar": 1, "efectos": 1, "para": 3, "programas": 1, "instrumentar": 1, "econ\u00f3mico": 2, "colegios": 1, "particular": 1, "regiones": 1, "decisiones": 1, "iii": 1, "campa\u00f1as": 1, "agua;": 1, "ambientales;": 1, "ciudadanas": 1, "del": 11, "asunci\u00f3n": 1, "v": 1, "\"la": 1, "estudio": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "organizaciones": 2, "sociedad": 1, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "no": 1, "fortalecer": 1, "difusi\u00f3n": 1, "h\u00eddricos": 1, "cual": 1, "reusar": 1, "todos": 1, "entorno;": 1, "servicio": 1, "de": 24, "empleo": 1, "orientadas": 1, "recurso;": 1, "usuarios": 1, "seguimiento": 1, "las": 3, "a": 1, "entre": 1, "i": 1, "profesionales": 1, "su": 3, "federal": 1, "responsabilidades": 1, "escasez": 1, "y": 24, "rural": 1, "distintas": 1, "proveerla": 1}, "ART\u00cdCULO 93 BIS": {"anterior": 1, "el": 3, "en": 4, "manera": 1, "nacionales": 1, "permiso": 1, "por": 1, "reincidente": 1, "adici\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 1, "ser\u00e1": 1, "iii": 1, "motivo": 1, "derecho": 1, "92": 1, "presente": 1, "la": 2, "aguas": 2, "lo": 2, "receptores": 1, "residuales": 2, "relaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "pagar": 1, "bienes": 1, "dejar": 1, "de": 9, "como": 1, "ley": 1, "dispuesto": 2, "descargas": 1, "las": 1, "a": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "descarga": 1, "o": 1, "uso": 1, "del": 2, "cuerpos": 1, "con": 1}, "T\u00cdTULO TERCERO \r": {"y": 1, "pol\u00edtica": 1, "h\u00eddricas": 1, "programaci\u00f3n": 1}, "ART\u00cdCULO 88 BIS 1": {"monto": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "cubierto": 1, "avisos": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 2, "localidades": 1, "forma": 1, "presente": 1, "la": 2, "300": 1, "metales": 1, "igual": 1, "requisitos": 1, "decir": 1, "d\u00edas": 1, "personas": 2, "oficiales": 2, "municipal": 2, "residuales": 5, "cuando": 1, "de": 28, "agua": 1, "centros": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "dom\u00e9stico": 1, "pesados": 1, "prima": 1, "mensuales": 1, "supuestos": 1, "una": 1, "correspondan": 1, "expidan": 2, "responsables": 5, "pago": 1, "verdad": 1, "estados": 1, "prev\u00e9": 1, "el": 7, "en": 8, "cabo": 2, "especificando": 1, "inmediatamente": 1, "otras": 1, "nacionales": 2, "est\u00e1": 1, "abastecidas": 1, "sean": 2, "fortuita": 1, "realizar\u00e1": 1, "car\u00e1cter": 1, "da\u00f1os": 1, "cargo": 1, "se\u00f1alan": 1, "urbano": 1, "deber\u00e1n": 2, "federal": 2, "sanciones": 1, "receptores": 3, "determinados": 1, "generen": 1, "afectados": 1, "sus": 2, "deban": 1, "morales": 2, "aviso": 3, "municipales": 1, "municipios": 1, "notificar\u00e1n": 1, "manifestar": 1, "viertan": 1, "refieren": 1, "varias": 1, "que": 21, "promuevan": 1, "como": 1, "agua\"": 5, "ley": 1, "competentes": 3, "realizar": 2, "podr\u00e1n": 2, "productiva": 1, "penales": 1, "c\u00fabicos": 1, "formulado": 1, "descarga": 2, "d\u00e9": 1, "conducentes": 1, "\u00e9stos": 2, "o": 11, "contaminante": 1, "uso": 1, "dichos": 1, "estatales": 1, "cumplir\u00e1n": 1, "potable": 1, "da\u00f1o": 1, "con": 4, "anterior": 1, "control": 1, "apliquen": 1, "refiere": 2, "sistemas": 3, "por": 7, "protesta": 1, "ser\u00e1": 1, "responsable": 1, "corresponde": 1, "metros": 1, "saneamiento": 1, "adopten": 1, "cr\u00e9dito": 1, "aguas": 6, "procuradur\u00eda\"": 1, "los": 14, "carezcan": 1, "utilicen": 1, "ellos": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "f\u00edsicas": 2, "exceda": 1, "para": 2, "avisar": 1, "cianuros": 1, "limpieza": 1, "bajo": 1, "remoci\u00f3n": 1, "descargas": 7, "sobre": 2, "bienes": 2, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "treinta": 1, "llevar": 2, "un": 3, "del": 7, "cuerpos": 3, "escrito": 2, "proceso": 1, "\"la": 8, "siguientes": 1, "sujeci\u00f3n": 2, "este": 1, "mexicanas": 2, "esta": 1, "formen": 1, "efect\u00faen": 1, "al": 5, "mencionadas": 1, "causado": 1, "independientemente": 1, "efecto": 3, "autoridades": 3, "ocasionen": 1, "materia": 1, "t\u00f3xicos": 1, "parte": 2, "no": 4, "deber\u00e1": 1, "mediante": 2, "notificaci\u00f3n": 1, "labores": 3, "determinaci\u00f3n": 1, "distrito": 2, "substancias": 1, "alcantarillado": 3, "drenaje": 1, "fiscal": 1, "habi\u00e9ndolo": 1, "proceder\u00e1": 1, "cobro": 1, "autoridad": 5, "cuantificados": 1, "sistema": 1, "normas": 2, "medidas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 15, "a": 17, "volumen": 2, "su": 6, "costo": 2, "dentro": 1, "actividad": 1, "dem\u00e1s": 2, "u": 1, "y": 17, "administrativas": 1, "tales": 1, "se": 13}, "ART\u00cdCULO 13 BIS": {"representantes": 3, "menos": 1, "art\u00edculo": 1, "presente": 1, "fungir\u00e1": 1, "lo": 2, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "usos": 1, "instancia": 1, "fines": 1, "designado": 1, "de": 15, "generales": 1, "agua": 2, "\u00f3rdenes": 1, "cuenca": 5, "bis": 1, "tendr\u00e1": 2, "m\u00e1s": 1, "el": 2, "en": 1, "funcionamiento": 1, "reglas": 1, "organismos": 1, "federal": 1, "organismo": 1, "municipales": 1, "integraci\u00f3n": 1, "saneamiento": 1, "representen": 1, "que": 2, "como": 2, "secretario": 2, "la": 3, "o": 1, "estatales": 1, "quien": 1, "potable": 1, "con": 2, "consejo": 3, "cuando": 1, "son": 1, "cada": 1, "voto": 3, "prestadores": 1, "ser\u00e1": 1, "considerados": 1, "t\u00e9cnico": 2, "presidente": 2, "hidrol\u00f3gica": 1, "representaci\u00f3n": 1, "50%": 1, "los": 6, "resulten": 1, "2": 1, "siguiente:": 1, "contar\u00e1": 1, "proporci\u00f3n": 1, "para": 1, "gobierno": 2, "vocales": 2, "general": 1, "gubernamentales": 1, "13": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "ciudadanas": 1, "un": 2, "del": 7, "tres": 1, "conforme": 4, "servicios": 1, "esta": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 1, "iv": 1, "organizaciones": 2, "sociedad": 1, "voz": 3, "cap\u00edtulo": 1, "no": 1, "circunscripci\u00f3n": 1, "director": 1, "diferentes": 1, "calidad": 1, "usuarios": 3, "las": 1, "a": 4, "35%": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "dentro": 1, "y": 10}, "ART\u00cdCULO 56 BIS": {"": 1, "el": 3, "concesiones": 1, "en": 6, "sociedades": 1, "esta": 1, "tambi\u00e9n": 1, "padr\u00f3n": 1, "por": 1, "mismos": 1, "individual": 1, "aprovechamiento": 1, "usuarios": 1, "la": 4, "titulares": 1, "lo": 1, "aguas": 1, "as\u00ed": 1, "los": 7, "ejidos": 1, "regir\u00e1n": 1, "sus": 4, "sobre": 1, "derechos": 3, "comuneros": 3, "uso": 1, "casos": 1, "pleno": 1, "titularidad": 1, "parcelas": 1, "para": 2, "cuando": 1, "de": 12, "agua": 3, "inscribir\u00e1n": 1, "reglamentos": 1, "transmitir": 1, "ejidatarios": 3, "tierra": 1, "como": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "p\u00fablico": 1, "registro": 1, "las": 3, "a": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "distritos": 2, "correspondientes": 1, "nacionales": 1, "riego": 2, "o": 3, "dentro": 1, "unidades": 2, "asociaciones": 1, "comunidades": 1, "dominio": 1, "transmitan": 1, "y": 7, "que": 1, "asuman": 1, "se": 2, "conforme": 1}, "T\u00cdTULO S\u00c9PTIMO \r": {"control": 1, "responsabilidad": 1, "la": 1, "aguas": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "de": 2, "por": 1, "ambiental": 1, "y": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "las": 1}, "ART\u00cdCULO 118 BIS 1": {"inminente": 1, "manera": 1, "medidas:": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 1, "condiciones": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "fracciones": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 7, "descargas": 1, "temporal": 1, "gobiernos": 1, "origen": 1, "personas": 1, "existir": 1, "protecci\u00f3n": 1, "residuales": 1, "dan": 1, "de": 20, "agua": 2, "bis": 1, "clausura": 1, "distrito": 1, "ecosistemas": 1, "promover": 1, "estados": 1, "respectivas": 1, "el": 7, "federales": 1, "en": 4, "comisi\u00f3n\u0094": 1, "nacionales": 2, "113": 1, "motivo": 1, "118": 1, "federal": 2, "algunas": 1, "fuerza": 1, "sus": 2, "procuradur\u00eda": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "\u00e1mbito": 1, "inmediata": 1, "incluidas": 1, "competencias": 1, "p\u00fablica": 2, "que": 4, "ley": 1, "\u0093la": 1, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "vida": 1, "solicitar": 1, "autoridades": 2, "cumplir": 1, "estatales": 1, "generador": 1, "medidas": 2, "actividades": 1, "con": 2, "civil": 1, "refiere": 1, "vinculados": 1, "adopci\u00f3n": 1, "ante": 1, "establecimiento": 1, "aguas": 3, "riesgo": 1, "auxilio": 1, "los": 6, "2": 1, "dieron": 1, "hacer": 1, "para": 1, "demolici\u00f3n": 1, "remoci\u00f3n": 1, "iii": 1, "bienes": 3, "establecidas": 1, "aprovechamiento": 1, "caso": 1, "aseguramiento": 1, "mantendr\u00e1n": 1, "del": 3, "siguientes": 1, "esta": 1, "cesen": 1, "al": 2, "ii": 2, "proteger": 1, "articulo": 1, "proceso": 1, "o": 5, "deterioro": 1, "objeto": 1, "seguridad": 1, "infraestructura": 1, "biodiversidad": 1, "salud": 1, "autoridad": 1, "urgentes": 1, "las": 11, "a": 7, "i": 2, "alguna": 1, "mismas": 1, "da\u00f1o": 1, "hasta": 1, "y": 4, "determinaciones": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 86 BIS 2": {"provenientes": 1, "federales": 1, "en": 5, "zonas": 1, "como": 1, "proh\u00edbe": 1, "mexicanas": 1, "incumpla": 1, "considerados": 1, "basura": 1, "efecto": 1, "legales": 1, "depositar": 1, "esta": 1, "contaminen": 1, "materia": 1, "sancionar\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "aguas": 2, "reglamentarias": 1, "receptores": 2, "quien": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "arrojar": 1, "lodos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "residuos": 2, "materiales": 1, "aquellos": 1, "residuales": 1, "por": 1, "de": 4, "desechos": 2, "y": 3, "que": 1, "ambiental": 1, "arrastre": 1, "ley": 1, "tratamiento": 1, "las": 3, "a": 2, "peligrosos": 1, "o": 4, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "cuerpos": 2, "normas": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "disoluci\u00f3n": 1, "respectivas": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 86 BIS 1": {"directa": 1, "acu\u00e1ticos": 1, "art\u00edculo": 2, "condiciones": 1, "s\u00ed": 1, "zona": 1, "presente": 3, "la": 11, "otra": 1, "comisi\u00f3n\"": 3, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 2, "ecol\u00f3gica": 1, "salud": 1, "de": 22, "per\u00edmetro": 1, "cuenca": 2, "forman": 1, "rehabilitar": 1, "tendr\u00e1": 1, "reg\u00edmenes": 1, "ecosistemas": 1, "humedales": 5, "h\u00fameda": 1, "promover": 2, "nacionales;": 1, "el": 5, "en": 8, "alimenten": 1, "nacionales": 5, "hidrol\u00f3gicos": 1, "reservas": 1, "previstos": 1, "necesarias": 1, "da\u00f1os": 1, "flujo": 1, "organismos": 2, "preservaci\u00f3n": 2, "ejercicio": 1, "tales": 1, "quedan": 1, "as\u00ed": 1, "intervenir": 1, "afectados": 1, "sus": 2, "deban": 1, "t\u00e9rminos": 1, "\u00e1mbito": 1, "inundados": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 6, "como": 1, "ley": 3, "actuaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "proponer": 1, "prevenir": 1, "o": 7, "medidas": 1, "trate": 1, "inventario": 1, "hidrol\u00f3gicas": 1, "refiere": 1, "por": 4, "con": 2, "terrenos": 1, "humedales;": 1, "permisos": 1, "preservar": 2, "reservados": 1, "aguas": 5, "los": 13, "las": 7, "efectos": 1, "para": 10, "fijar": 1, "natural": 1, "iv": 1, "iii": 1, "bienes": 2, "caso": 2, "llevar": 1, "un": 1, "del": 1, "fines": 1, "v": 1, "\"la": 3, "siguientes": 1, "conforme": 1, "ix": 1, "mexicanas": 1, "dependencia": 1, "entorno": 1, "fracci\u00f3n": 1, "desecar": 1, "atribuciones:": 1, "ii": 1, "autoridades": 1, "proteger": 1, "efecto": 1, "delimitar": 1, "competencia": 1, "materia": 1, "aqu\u00e9llos": 1, "parte": 1, "medio": 1, "atribuciones": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "9": 1, "cuando": 2, "participar": 1, "casos": 1, "competan": 1, "cargo": 1, "actuar\u00e1": 1, "reglamentos": 1, "otorgar": 1, "normas": 1, "acciones": 1, "a": 6, "ecosistema": 1, "e": 1, "restaurar": 2, "i": 1, "no": 1, "su": 4, "mismos;": 1, "dem\u00e1s": 1, "vean": 1, "y": 10, "reserva": 1, "se": 4}, "T\u00cdTULO QUINTO \r": {"zonas": 1, "de": 2, "o": 1, "veda": 1, "reglamentadas": 1, "reserva": 1}, "Cap\u00edtulo V BIS 3 \r": {"": 1}, "Cap\u00edtulo IV \r": {"": 1, "nacionales": 1}, "ART\u00cdCULO 47 BIS": {"el": 3, "poblaciones": 1, "en": 4, "sistemas": 1, "al": 1, "administraci\u00f3n": 1, "mejoramiento": 1, "respectivos": 1, "cap\u00edtulo": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "eficiente": 1, "re\u00faso": 1, "presente": 1, "la": 1, "uso": 2, "los": 2, "del": 3, "acciones": 1, "manejo": 1, "comprendido": 1, "residuales": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "de": 2, "agua": 2, "promover\u00e1": 1, "autoridad": 1, "centros": 1, "p\u00fablico": 1, "urbanos": 1, "sectores": 1, "las": 3, "entre": 1, "aguas": 1, "referentes": 1, "privado": 1, "social": 1, "y": 4, "agua\"": 1, "\"la": 1}, "ART\u00cdCULO 19": {"control": 1, "el": 3, "en": 3, "esta": 2, "lo": 1, "inclusive": 1, "cuando": 1, "art\u00edculo": 1, "previstos": 1, "ser\u00e1": 1, "federal": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "uso": 1, "libremente": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "t\u00e9rminos": 1, "utilidad": 1, "de": 6, "subsuelo": 1, "hayan": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "como": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "las": 3, "a": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "38": 1, "aprovechamiento": 1, "ejecutivo": 1, "alumbradas": 1, "supuestos": 1, "o": 1, "dicte": 1, "aguas": 1, "del": 1, "den": 1, "sido": 1, "extracci\u00f3n": 1, "se": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 18": {"anterior": 1, "deslindando": 1, "salvo": 1, "publique": 1, "justificadas": 1, "derechos": 1, "concesionario": 1, "causar\u00e1": 1, "hidrotermales": 1, "art\u00edculo": 2, "reglamento": 1, "yacimientos": 1, "resulte": 1, "acu\u00edferos": 3, "zona": 3, "disposiciones": 2, "presente": 3, "la": 13, "sustentar": 1, "lo": 1, "estudios": 5, "relaci\u00f3n": 1, "requiera": 1, "libre": 3, "alumbramiento": 3, "reglamentada": 2, "acuerdos": 3, "deber\u00e1": 2, "cuando": 7, "de": 45, "subsuelo": 4, "agua": 1, "declaratorias": 1, "tanto": 1, "reglamentadas": 3, "contenidos": 1, "existan": 2, "\u0093la": 4, "suspenda": 1, "correspondientes": 2, "disponibilidad": 2, "declaratoria": 1, "promover": 1, "nacionales;": 1, "el": 15, "en": 10, "ser": 1, "valide": 1, "nacionales": 3, "referidos": 1, "necesidad": 2, "existe": 2, "se\u00f1ale": 1, "aprovechamiento": 4, "car\u00e1cter": 3, "es": 1, "establezca": 1, "federal": 2, "as\u00ed": 2, "bien": 1, "supresi\u00f3n": 1, "veda": 5, "t\u00e9cnicos": 2, "datos": 1, "establecimiento": 3, "ocasionar": 1, "s\u00ed": 1, "evaluaciones": 1, "pueda": 1, "p\u00fablica": 1, "limitar": 2, "que": 12, "como": 1, "ley": 3, "geot\u00e9rmicos": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "o": 19, "limite": 1, "uso": 2, "razones": 1, "vigentes": 1, "misma": 1, "extracci\u00f3n": 1, "con": 2, "suspender": 2, "contribuciones": 1, "causas": 1, "otro": 1, "refiere": 1, "se\u00f1alar": 1, "por": 3, "estar\u00e1n": 1, "limitada;": 1, "otros": 1, "comisi\u00f3n\u0094": 4, "definidos": 1, "desprenda": 3, "aguas": 8, "libremente": 1, "inscrito": 1, "afectaciones": 1, "los": 12, "t\u00e9cnicas": 1, "decreto": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "inter\u00e9s": 1, "existencia": 1, "para": 7, "p\u00fablico": 1, "casos:": 1, "iv": 1, "iii": 1, "asignatario": 1, "deslindamientos": 1, "declaraciones": 1, "terceros": 2, "ejecutivo": 2, "interferencia": 1, "expedir\u00e1n": 2, "i": 1, "del": 8, "abatimiento": 1, "encuentra": 1, "t\u00e9rminos": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "este": 1, "incluyendo": 1, "volumen": 1, "zonas": 4, "realice": 1, "h\u00eddrico": 1, "general": 3, "ii": 1, "independientemente": 1, "mejor": 1, "fuentes": 1, "propuesta": 1, "materia": 1, "apoyo": 1, "artificiales": 1, "titular": 1, "no": 1, "espec\u00edficos": 2, "mediante": 2, "provisionalmente": 1, "utilidad": 1, "fiscales": 2, "registro": 1, "ello": 1, "conveniente": 1, "suficientes": 1, "supuesto": 2, "geogr\u00e1fica": 1, "requieran": 1, "cualquier": 1, "arrojen": 1, "las": 11, "a": 4, "explotaci\u00f3n": 2, "obras": 1, "recurso": 1, "conos": 1, "alumbradas": 1, "decretos": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "hasta": 1, "emitir\u00e1": 1, "subsuelo;": 1, "y": 5, "reserva": 5, "se": 11}, "T\u00cdTULO CUARTO \r": {"explotaci\u00f3n": 1, "uso": 1, "derechos": 1, "de": 2, "o": 1, "aguas": 1, "aprovechamiento": 1, "nacionales": 1}, "ART\u00cdCULO 13": {"el": 1, "servicios": 1, "en": 4, "esta": 1, "consejo": 1, "este": 1, "fracci\u00f3n": 2, "demandas": 1, "referidas": 1, "administraci\u00f3n": 1, "intereses": 1, "art\u00edculo": 1, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 1, "consulta": 1, "apoyo": 1, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 1, "cap\u00edtulo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "asesor\u00eda": 1, "cuencas": 1, "hidrol\u00f3gicas": 1, "la": 9, "aguas": 1, "subordinados": 1, "colegiados": 1, "infraestructura": 1, "as\u00ed": 1, "los": 6, "3": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "respectivos": 2, "mencionada": 1, "consejos": 3, "hidr\u00e1ulica": 1, "las": 2, "concertaci\u00f3n": 1, "formular": 1, "organismos": 1, "mixta": 1, "integraci\u00f3n": 1, "para": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "o": 2, "de": 13, "\u00f3rganos": 1, "programas": 1, "orientadas": 1, "y": 7, "reglamentos": 1, "que": 2, "previo": 1, "como": 1, "pluralidad": 1, "establecen": 1, "ley": 1, "cuenca": 6, "necesidades": 1, "mejor": 1, "acciones": 1, "a": 4, "desarrollo": 1, "considerar\u00e1n": 1, "no": 1, "correspondan": 1, "su": 1, "est\u00e1n": 2, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "acuerdo": 1, "ejecutar": 1, "\"la": 2, "se": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 12": {"h\u00eddricos;": 1, "delegar": 1, "comisi\u00f3n\";": 1, "operativo": 1, "art\u00edculo": 2, "le": 1, "disposiciones": 1, "presente": 3, "la": 11, "personal": 2, "impliquen": 1, "se\u00f1aladas": 1, "estructura": 1, "comisi\u00f3n\"": 4, "verificar": 1, "11": 1, "puedan": 1, "de": 22, "generales": 1, "12": 1, "presupuesto": 1, "expresa": 1, "cuenca": 1, "bis": 1, "administrativas": 1, "tendr\u00e1": 1, "dirigir": 1, "t\u00edtulos": 1, "x": 1, "competentes": 1, "el": 6, "en": 13, "aplicables": 1, "competencia;": 2, "gesti\u00f3n": 1, "sean": 1, "legales": 1, "car\u00e1cter": 1, "organismos": 1, "ejercicio": 1, "emitir": 1, "sus": 3, "plantillas": 1, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 4, "cumplimiento": 1, "\u00e1mbito": 2, "atenci\u00f3n": 1, "facultades": 2, "poderes": 1, "manuales;": 1, "licencias": 1, "ley": 3, "proponer": 1, "descarga": 1, "aprobaci\u00f3n": 1, "solicitar": 1, "aut\u00f3nomo": 1, "unidades": 1, "misma": 2, "que": 5, "procesos": 1, "xi": 1, "consejo": 3, "vii": 1, "por": 1, "dispuestos": 1, "est\u00edmulos": 1, "ante": 1, "permisos": 2, "establece": 1, "t\u00e9cnico": 3, "presentar": 1, "los": 11, "xii": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "art\u00edculos": 1, "ley;": 3, "org\u00e1nica": 1, "fracci\u00f3n": 1, "aprobado;": 1, "las": 6, "comprendidas": 1, "para": 1, "modificar": 1, "6": 1, "expedir": 2, "tramitar": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iv": 1, "iii": 1, "representar": 1, "informes": 1, "siguientes:": 1, "del": 4, "viii": 1, "v": 1, "\"la": 6, "confieran": 1, "conforme": 1, "reglamentos": 2, "ix": 2, "esta": 1, "especiales": 1, "vi": 1, "adscribir": 1, "al": 2, "general": 1, "ii": 1, "solicitados": 1, "ocupacional": 1, "legalmente": 1, "recursos": 1, "materia": 1, "otorgarse": 1, "no": 1, "actos": 1, "9": 2, "adem\u00e1s": 1, "apoyar": 1, "director": 1, "movimientos": 1, "secretar\u00eda\";": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "otorgar": 1, "dependencias": 1, "a": 3, "i": 1, "su": 2, "dem\u00e1s": 1, "y": 14, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 11": {"hechos": 1, "comisi\u00f3n\";": 4, "acordar": 3, "operaciones": 1, "org\u00e1nica": 1, "se\u00f1alen": 1, "aprobar": 5, "permitan": 1, "p\u00fablicos": 1, "presente": 3, "la": 13, "estructura": 1, "comisi\u00f3n\"": 4, "administrativo": 1, "existentes;": 1, "quebranto": 1, "programaci\u00f3n": 1, "regional": 1, "generales": 1, "agua": 2, "presupuesto": 1, "acordados": 1, "cuenca": 2, "administrativas": 1, "tendr\u00e1": 1, "objeto": 1, "conocimiento": 1, "manual": 1, "indelegables": 1, "creaci\u00f3n": 1, "x": 1, "el": 5, "en": 6, "otras": 1, "concertar": 1, "mecanismos": 1, "funcionamiento": 1, "cargos": 1, "necesarias": 1, "organismos": 1, "cargo": 1, "federal": 1, "general;": 1, "as\u00ed": 4, "intervenir": 1, "sus": 2, "deban": 1, "sobre": 3, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 2, "integraci\u00f3n": 1, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "niveles": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 11, "como": 4, "ley": 2, "interna": 1, "podr\u00e1n": 1, "central": 1, "inferiores": 1, "o": 1, "medidas": 1, "con": 2, "pol\u00edticas": 1, "administraci\u00f3n": 3, "ejecuci\u00f3n": 2, "consejo": 1, "refiere": 2, "vii": 1, "coordinada": 1, "evaluar": 1, "ante": 1, "otros": 1, "t\u00e9cnico": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "conocer": 2, "gestionar": 1, "los": 14, "contralor\u00eda": 1, "las": 7, "fracci\u00f3n": 2, "consejos": 1, "requiera": 1, "informes": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "sometan": 1, "asuntos": 2, "programas": 2, "h\u00eddrica;": 1, "iv": 2, "iii": 1, "servidores": 1, "bienes": 1, "proyectos": 2, "caso": 2, "siguientes:": 1, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "modificaciones": 2, "\"la": 8, "directores": 1, "sean": 1, "ix": 1, "nombrar": 1, "vi": 1, "general": 2, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "su": 5, "recursos": 1, "propuesta": 2, "materia": 1, "poner": 1, "para": 2, "aqu\u00e9l;": 1, "-": 1, "jerarqu\u00edas": 1, "de": 22, "remover": 1, "director": 3, "reglamentos": 2, "dependencias": 1, "a": 10, "atribuciones": 1, "entre": 1, "i": 2, "ocupen": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "supervisar": 1, "y": 21, "dos": 1, "se": 5}, "ART\u00cdCULO 10": {"representantes": 2, "reglamento": 1, "alimentaci\u00f3n;": 1, "secretar\u00edas": 1, "energ\u00eda;": 1, "podr\u00e1": 1, "miembros": 1, "la": 4, "lo": 3, "equivalente": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "comisi\u00f3n\"": 4, "cuales": 1, "integrado": 1, "cuando": 1, "de": 26, "agua": 1, "econom\u00eda;": 1, "designar\u00e1": 2, "dispuesto": 1, "desarrollo": 2, "sin": 2, "convocatoria": 1, "expida": 1, "estados": 2, "el": 6, "en": 2, "salud;": 1, "agricultura": 1, "reglas": 1, "ganader\u00eda": 1, "federal": 2, "mexicano": 1, "as\u00ed": 2, "intervenir": 1, "sus": 1, "municipios": 1, "forma": 1, "experiencia": 1, "que": 1, "como": 2, "subsecretario": 1, "presidir\u00e1;": 1, "ambiente": 1, "instituto": 1, "p\u00fablica": 1, "o": 1, "pesca": 1, "una": 1, "necesarios": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "con": 4, "administraci\u00f3n": 1, "consejo": 7, "considere": 1, "por": 2, "cada": 1, "voto": 2, "estar\u00e1": 1, "participar\u00e1": 1, "otros": 1, "t\u00e9cnico": 6, "los": 9, "titulares": 2, "har\u00e1": 1, "entidades": 1, "pero": 2, "relacionada": 1, "social;": 1, "organizar\u00e1": 1, "cr\u00e9dito": 1, "sesiones": 3, "dependencias": 1, "prestigio": 1, "operar\u00e1": 1, "invitar": 1, "para": 1, "periodicidad": 1, "hacienda": 1, "forestal": 1, "podr\u00e1n": 1, "p\u00fablico;": 1, "funciones": 1, "naturales": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 1, "un": 1, "del": 7, "\"la": 4, "conforme": 2, "ciudadana": 1, "suplentes": 1, "general": 1, "propio": 1, "efecto": 1, "sociedad": 1, "recursos": 1, "propuesta": 1, "voz": 2, "propietario": 1, "tal": 1, "titular": 1, "medio": 1, "organizada": 1, "interior": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 1, "conveniente": 1, "quien": 1, "director": 1, "rural": 1, "representante": 2, "usuarios": 1, "las": 6, "a": 9, "dem\u00e1s": 1, "y": 12, "dos": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 17": {"en": 3, "salvo": 1, "esta": 1, "o": 2, "nacionales": 1, "requerir\u00e1": 1, "por": 1, "marinas": 1, "medios": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 2, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 2, "es": 1, "fin": 1, "ni": 1, "siempre": 1, "objeto": 1, "la": 5, "uso": 3, "manuales": 1, "aquellas": 1, "significativa": 1, "los": 1, "3": 1, "fracci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "alteraci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "cuales": 1, "desalinizaci\u00f3n": 1, "mar": 1, "para": 3, "de": 6, "cauce": 1, "reglamentaci\u00f3n": 1, "extracci\u00f3n": 1, "desv\u00eden": 1, "que": 2, "como": 1, "libre": 1, "dom\u00e9stico": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "tengan": 1, "superficiales": 1, "interiores": 1, "produzca": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "una": 2, "no": 2, "aplicable": 1, "su": 4, "aguas": 2, "caudal": 1, "calidad": 1, "del": 2, "y": 2, "lvi": 1, "se": 3, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 16": {"provenientes": 1, "el": 5, "construcci\u00f3n": 1, "en": 4, "propiedad": 2, "mexicanos": 1, "nacionales": 3, "originales": 1, "concesiones": 1, "son": 1, "descarguen": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 1, "ley": 1, "sexto": 1, "nacional": 2, "reglas": 1, "establece": 1, "pol\u00edtica": 1, "27": 2, "desviadas": 1, "presente": 1, "la": 3, "uso": 2, "lo": 1, "receptores": 1, "impida": 1, "constituci\u00f3n": 1, "los": 1, "quinto": 1, "mediante": 1, "ellos": 1, "constitucional": 1, "su": 1, "cumplimiento": 1, "aun": 2, "otorgamiento": 1, "vaso": 1, "para": 2, "residuales": 1, "tambi\u00e9n": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "de": 11, "cauce": 1, "mismo": 1, "afluencia": 1, "r\u00e9gimen": 1, "que": 1, "cuando": 3, "condiciones": 1, "dispuesto": 1, "tratamiento": 2, "las": 8, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "obras": 1, "subsistir\u00e1": 1, "unidos": 1, "objeto": 2, "tendr\u00e1n": 1, "o": 3, "aguas": 6, "enuncian": 1, "car\u00e1cter": 1, "del": 4, "cuerpos": 1, "y": 1, "estados": 1, "se": 3, "sean": 3}, "ART\u00cdCULO 15": {"": 1, "seguimiento": 1, "instrumentados": 1, "participaci\u00f3n": 3, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "derechos": 2, "infraestructura": 1, "cabo": 1, "administraci\u00f3n": 1, "apoyado": 1, "art\u00edculo": 1, "apoyada": 1, "incorporados": 1, "actividades": 1, "emergencia": 1, "acu\u00edferos": 3, "espec\u00edficos": 2, "forma": 1, "cuencas": 8, "re\u00faso": 1, "desarrollen": 1, "presente": 1, "la": 41, "cargo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "cuota": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "nacional": 3, "transmisi\u00f3n": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n\"": 5, "naturales": 1, "usos": 4, "personas": 1, "uso": 7, "local": 1, "estrategias": 1, "marco": 1, "programaci\u00f3n": 6, "ecol\u00f3gico": 1, "ecol\u00f3gica": 1, "de": 79, "integrada": 2, "agua": 12, "calidad;": 1, "acciones": 1, "inversiones": 1, "cuenca": 6, "jur\u00eddico": 1, "respetar\u00e1": 1, "desarrollo": 3, "superficiales": 1, "control;": 1, "subprogramas": 2, "distrito": 1, "ecosistemas": 2, "directrices": 1, "\u00e9stos;": 1, "creaci\u00f3n": 1, "prioridades": 1, "x": 1, "estados": 1, "consensuados": 1, "el": 16, "en": 16, "regulaci\u00f3n": 1, "nacionales": 1, "comprender\u00e1:": 1, "gesti\u00f3n": 1, "contemplar\u00e1": 1, "mecanismos": 2, "aprovechamiento": 5, "informaci\u00f3n": 2, "car\u00e1cter": 1, "lleve": 1, "es": 1, "financiamiento": 1, "organismos": 4, "planificaci\u00f3n": 3, "bienestar": 1, "anuales": 1, "instrumentos": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 3, "mejorar\u00e1": 1, "permitan": 2, "elaborados": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "sus": 3, "formulaci\u00f3n": 4, "t\u00e9rminos": 2, "actualizaci\u00f3n": 2, "instrumente": 1, "regionales": 2, "red": 1, "operativos": 1, "manejo": 1, "atenci\u00f3n": 1, "integraci\u00f3n": 2, "asunci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "v": 1, "acuerdo": 2, "p\u00fablica": 1, "que": 11, "como": 2, "atender": 2, "ley": 4, "p\u00fablico": 1, "ambiente": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "subterr\u00e1neas;": 1, "demanden": 1, "sustentabilidad": 2, "o": 12, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "una": 2, "calidad": 4, "dichos": 2, "estatales": 1, "iv": 1, "social": 1, "conservaci\u00f3n;": 1, "seguridad": 1, "s\u00ed": 1, "con": 4, "pol\u00edticas": 1, "procesos": 1, "inventario": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "hidrol\u00f3gicas": 5, "concurrencia": 1, "vii": 1, "por": 8, "natural": 1, "balances": 1, "cada": 1, "operen": 1, "ser\u00e1": 2, "concurso": 1, "inherentes": 1, "aseguren": 1, "esta": 1, "inversi\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "hidrol\u00f3gica": 1, "actualizar\u00e1": 1, "grupos": 2, "entidades": 1, "riesgo": 1, "aguas": 4, "los": 24, "efectuar\u00e1": 1, "multianuales": 1, "conflictos": 1, "fracci\u00f3n": 1, "consejos": 2, "clasificaci\u00f3n": 1, "dependencias": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "sustentar\u00e1": 1, "subsuelo": 1, "capacidad": 1, "para": 13, "carga": 1, "programas": 5, "al": 1, "interesados": 1, "econ\u00f3mico": 1, "bajo": 1, "regiones": 2, "compromisos": 1, "concesi\u00f3n": 1, "general": 1, "iii": 1, "constituyan": 1, "sobre": 2, "bienes": 1, "factibilidad": 1, "problem\u00e1tica": 1, "ejecutivo": 1, "proyectos": 1, "planeaci\u00f3n;": 1, "cat\u00e1logo": 1, "un": 1, "del": 13, "viii": 1, "cuerpos": 1, "involucrados;": 1, "problemas": 2, "situaciones": 1, "as\u00ed": 2, "\"la": 5, "conforme": 1, "control": 2, "ix": 2, "incluyendo": 2, "h\u00eddrica": 6, "responsabilidad": 1, "cantidad": 4, "vitales": 2, "especiales": 2, "vi": 1, "aprobado": 1, "h\u00eddrico": 2, "bienes;": 1, "implantaci\u00f3n": 1, "ii": 1, "autoridades": 1, "proceso": 1, "su": 6, "sociedad": 2, "sociales": 1, "recursos": 2, "consulta": 2, "obligatorio": 1, "peri\u00f3dicamente": 1, "conservaci\u00f3n": 5, "poner": 1, "misma;": 1, "medio": 1, "sectoriales": 1, "peligro": 1, "controlada": 1, "organizada": 1, "dem\u00e1s": 1, "h\u00eddricos": 3, "9": 1, "temporal": 1, "casos": 2, "sin": 1, "escasez": 1, "registro": 1, "preservaci\u00f3n": 2, "previstos": 1, "organizaciones": 2, "renovaci\u00f3n": 1, "cuya": 2, "corresponsabilidad": 1, "ordenar": 1, "corregir": 1, "hidrol\u00f3gicas;": 1, "municipal;": 1, "sistema": 1, "usuarios": 2, "destinen": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 12, "a": 5, "explotaci\u00f3n": 3, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "p\u00fablicos": 1, "estatal": 2, "i": 1, "comprender\u00e1n": 1, "dicho": 1, "mismos;": 1, "encuentre": 1, "explotar": 1, "locales": 1, "programa": 3, "y": 54, "sistemas": 1, "se": 6}, "ART\u00cdCULO 14": {"control": 1, "el": 2, "en": 2, "participaci\u00f3n": 1, "o": 1, "aprovechamiento": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "cuenca": 1, "acreditar\u00e1": 1, "presente": 1, "la": 4, "federal": 1, "nacional": 1, "los": 2, "comisi\u00f3n\"": 1, "reglamentos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "mejorar": 1, "nivel": 1, "\u00e1mbito": 1, "regional": 1, "impulsar": 1, "para": 2, "de": 5, "sus": 1, "agua": 1, "promover\u00e1": 1, "calidad": 1, "ley": 1, "usuarios": 1, "a": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "apoyar\u00e1": 1, "estatal": 1, "\u00e9stos": 1, "su": 1, "del": 1, "y": 5, "\"la": 1}, "Cap\u00edtulo, y precisar\u00e1 en este caso los t\u00e9rminos y modalidades respectivas. \r": {"": 1, "el": 1, "concesiones": 1, "garant\u00edas": 2, "d\u00e9cima": 1, "exceder\u00e1": 1, "t\u00e9rmino": 2, "otorgar\u00e1n": 2, "duraci\u00f3n": 3, "menor": 1, "en": 1, "sea": 1, "\u00faltima": 2, "total": 2, "mayor": 1, "comprender\u00e1": 1, "respectiva": 1, "la": 7, "un": 2, "otorgado": 1, "quince": 2, "las": 2, "tiempo": 1, "para": 1, "a\u00f1os;": 1, "por": 3, "de": 3, "octava": 1, "que": 3, "cuando": 1, "concesi\u00f3n": 3, "parte": 2, "a": 2, "a\u00f1os": 1, "ning\u00fan": 1, "caso": 1, "no": 1, "haya": 1, "del": 2, "se": 3, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 86": {"eficiente": 1, "coordinado": 1, "mecanismo": 1, "inventario": 2, "art\u00edculo": 1, "residuales;": 1, "acu\u00edferos": 3, "cuenca": 1, "cuencas": 2, "disposiciones": 1, "presente": 4, "la": 22, "descargas": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "estudios": 1, "monitoreo": 2, "usos": 3, "sus": 2, "oficiales": 3, "remediar": 1, "protecci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda\"": 1, "bienes": 5, "sujeto": 1, "vii": 1, "establecer": 2, "puedan": 1, "residuales": 5, "por": 1, "adversos": 1, "de": 51, "subsuelo": 2, "agua": 11, "evaluar": 1, "cumpla": 1, "disponibilidad": 1, "contaminen": 1, "correspondientes;": 1, "sanci\u00f3n": 1, "hidroecol\u00f3gica": 1, "superficiales": 1, "d": 1, "tendr\u00e1": 1, "particulares": 2, "una": 2, "mantener": 1, "suministrada": 1, "solicite": 1, "promover": 2, "nacionales;": 2, "competentes": 2, "respectivas": 2, "el": 15, "en": 21, "nacionales": 2, "realizar:": 1, "contingencia": 1, "humano": 1, "basura": 1, "alcantarillado": 1, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 2, "prevenci\u00f3n": 2, "necesarias": 2, "apoyo": 1, "cargo": 1, "desechos": 1, "satisfacer": 1, "federal": 1, "respuesta": 1, "provengan": 1, "as\u00ed": 2, "generen": 1, "fijas;": 1, "emergencia": 1, "t\u00e9rminos": 3, "cumplimiento": 2, "materiales": 1, "regi\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 4, "\u00e1mbito": 2, "plantas": 1, "suelo": 1, "r\u00e1pido": 1, "competencias": 1, "cargo;": 1, "considerando": 1, "que": 8, "como": 1, "x": 1, "marina": 1, "ley": 2, "ambiente": 3, "realizar": 3, "c": 2, "terreno": 1, "producto": 1, "actualizado": 1, "descarga": 1, "cumplan": 1, "se\u00f1ala": 1, "o": 8, "uso": 2, "operar": 1, "necesarios": 1, "otorgar": 1, "lo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "medidas": 1, "conforme": 1, "tratamientos": 1, "con": 7, "integrales": 1, "xi": 1, "ambiental": 1, "hidrol\u00f3gicas": 2, "ix": 1, "t\u00f3xicas": 1, "sistemas": 2, "cuando": 3, "mexicanas": 3, "consumo": 1, "atender": 1, "descarga;": 1, "alteraciones": 1, "aplicables": 1, "se\u00f1alados": 1, "ante": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "nacional": 4, "mejoramiento": 1, "preservar": 1, "procuradur\u00eda\"": 1, "equilibrio": 1, "hidrol\u00f3gica": 2, "existentes": 1, "ley;": 5, "aguas": 9, "xii": 1, "ley:": 1, "los": 15, "sustancias": 1, "xiv": 1, "acciones": 1, "competencias;": 1, "permanente": 1, "efectos": 1, "contaminar": 1, "lodos": 1, "para": 6, "contribuir": 1, "programas": 1, "instrumentar": 1, "plataformas": 1, "distintos": 1, "corresponden": 1, "relaciones": 1, "condiciones": 2, "general": 1, "iii": 1, "sobre": 1, "agua;": 1, "b": 2, "sistem\u00e1tico": 1, "vertido": 1, "caso": 3, "urbano": 1, "un": 1, "del": 15, "viii": 1, "cuerpos": 2, "v": 1, "acuerdo": 1, "agua\"": 1, "oportuno": 1, "\"la": 3, "ejecutar": 1, "control": 1, "deben": 1, "servicios": 1, "prevenir": 1, "zonas": 1, "113": 1, "cantidad": 2, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "xiii": 1, "autoridades": 2, "desazolve": 1, "recursos": 3, "fuentes": 1, "competencia": 1, "municipal": 1, "autorizar": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "ejercer": 1, "evitar": 1, "tratamiento": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "infraestructura": 1, "fiscalizaci\u00f3n": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "h\u00eddricos": 2, "esta": 1, "casos": 1, "salud": 2, "formular": 2, "nivel": 2, "mar": 1, "sistema": 2, "preservaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "m\u00f3viles": 1, "reglamentos": 1, "calidad": 8, "autoridad": 1, "cualquier": 1, "vigilar": 3, "normas": 4, "usuarios": 1, "potabilizaci\u00f3n": 1, "las": 19, "a": 12, "atribuciones": 1, "entre": 1, "i": 1, "su": 7, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 3, "se": 3, "y": 38, "en:": 1, "federal;": 1}, "Cap\u00edtulo II BIS \r": {"": 1}, "Cap\u00edtulo I BIS \r": {"": 1}, "ART\u00cdCULO 9 BIS 1": {"el": 2, "en": 1, "consejo": 1, "general": 1, "competencia": 1, "t\u00e9cnico": 1, "nacional": 1, "los": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "despacho": 1, "contar\u00e1": 1, "con:": 1, "nivel": 1, "para": 1, "asuntos": 1, "de": 2, "director": 1, "a": 1, "b": 1, "su": 1, "un": 2, "y": 1, "\"la": 1}, "Cap\u00edtulo VII de la Ley General de Equilibrio Ecol\u00f3gico y Protecci\u00f3n al Ambiente, cuando se cometan \r": {"a": 1, "bienes": 1, "puedan": 1, "": 1, "produzcan": 1, "o": 3, "actos": 1, "los": 1, "producir": 1, "que": 1, "h\u00eddricos": 1, "recursos": 1, "sus": 1, "inherentes": 1, "da\u00f1os": 1, "desequilibrios": 1}, "ART\u00cdCULO 122": {"reglamento": 1, "infractor": 1, "permiso": 1, "citado": 1, "art\u00edculo": 3, "suspensi\u00f3n": 2, "fracciones": 2, "podr\u00e1": 1, "xxii": 1, "la": 12, "lo": 1, "temporal": 2, "cauces": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "requiera": 1, "ilegal": 1, "sus": 1, "tomas": 1, "residuales": 1, "de": 32, "agua": 1, "adicionalmente": 1, "ilegales": 1, "correspondan": 1, "clausura": 5, "intervengan": 1, "demoler": 1, "presente": 3, "perjuicio": 1, "el": 12, "federales": 2, "en": 12, "nacionales": 3, "xxiii": 1, "aprovechamiento": 2, "contar": 2, "apoyo": 1, "119": 1, "cargo": 1, "inherentes": 1, "tipo": 1, "federal": 1, "sanciones": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 2, "xvii": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipales": 1, "vasos": 1, "\u00e1mbito": 1, "queda": 1, "proceder\u00e1": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 5, "como": 2, "pozos": 2, "ley": 5, "\u0093la": 1, "impondr\u00e1": 2, "descarga": 2, "solicitar": 1, "o": 14, "uso": 1, "estatales": 1, "extracci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1, "actividades": 1, "con": 3, "empresa": 1, "xi": 1, "refiere": 2, "vii": 1, "reincidencia": 1, "construcci\u00f3n": 1, "obra": 1, "xx": 1, "procedimiento": 2, "total": 1, "xv": 1, "establecimiento": 1, "de:": 1, "aguas": 3, "xii": 1, "clandestinos": 1, "auxilio": 1, "los": 5, "facultada": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "cualquiera": 1, "para": 4, "igualmente": 1, "remover": 1, "al": 2, "ocupaci\u00f3n": 1, "concesi\u00f3n": 1, "92": 1, "iii": 1, "parcial": 1, "bienes": 1, "caso": 5, "aplicable": 1, "orden": 1, "del": 7, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "agua\"": 3, "\"la": 3, "conforme": 1, "ix": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "definitiva": 2, "administrativo": 2, "iv": 1, "ii": 2, "xiii": 1, "autoridades": 1, "competencia": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "agua\u0094": 1, "una": 1, "seguridad": 1, "infraestructura": 2, "mediante": 1, "cual": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "casos": 2, "sin": 3, "actuar\u00e1": 1, "directos": 1, "autoridad": 4, "cualquier": 1, "incumplimiento": 1, "t\u00edtulo": 2, "las": 6, "a": 4, "explotaci\u00f3n": 1, "obras": 1, "atribuciones": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 2, "mismas": 1, "causantes": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 7, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 123": {"el": 3, "infracciones": 1, "en": 3, "previstas": 1, "esta": 1, "refiere": 1, "monitoreos": 1, "por": 5, "disposiciones": 1, "espec\u00edfico": 1, "su": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "incumplimiento": 1, "ante": 1, "resulte": 1, "sanciones": 2, "responsabilidad": 1, "ingresos": 1, "car\u00e1cter": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "la": 5, "impondr\u00e1n": 1, "estudios": 1, "as\u00ed": 1, "favor": 1, "destino": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "faltas": 1, "morales": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "acciones": 1, "art\u00edculo": 1, "sin": 1, "fiscales": 1, "notificar\u00e1": 1, "f\u00edsicas": 1, "fiscal": 1, "para": 1, "cobro": 1, "de": 9, "an\u00e1lisis": 1, "multas": 1, "que": 5, "cuenta": 1, "como": 1, "agua\"": 2, "ley": 2, "procedan": 1, "las": 6, "a": 1, "obras": 1, "tengan": 1, "\u00e9stas": 1, "cr\u00e9dito": 1, "tendr\u00e1n": 2, "efect\u00fae": 1, "o": 3, "adeudos": 1, "del": 2, "destrucci\u00f3n": 1, "y": 3, "autoridad": 2, "penal": 1, "\"la": 3, "los": 3, "se": 2, "perjuicio": 1}, "ART\u00cdCULO 113 BIS 2": {"el": 2, "federales": 1, "en": 1, "zonas": 1, "ser": 1, "justifiquen": 1, "nacionales": 3, "por": 1, "afecta": 1, "general": 1, "cada": 1, "cauces": 1, "sea": 1, "tal": 1, "car\u00e1cter": 2, "objeto": 1, "respectiva": 1, "la": 8, "aguas": 4, "referir\u00e1n": 1, "estudios": 1, "nacional": 1, "comprueben": 1, "los": 2, "demarcaciones": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "corrientes": 1, "sin": 1, "dep\u00f3sito": 2, "dicha": 1, "adem\u00e1s": 1, "falta": 1, "para": 2, "tienen": 1, "de": 8, "vasos": 1, "agua": 1, "emita": 1, "expedir": 1, "efectuar": 1, "que": 7, "no": 1, "caracter\u00edsticas": 2, "se\u00f1ala": 1, "ley": 1, "dep\u00f3sitos": 1, "p\u00fablico": 1, "corriente": 2, "las": 5, "hacer": 1, "necesario": 1, "ejecutivo": 1, "tendr\u00e1": 1, "descripci\u00f3n": 1, "caso": 1, "conocimiento": 1, "comprender\u00e1": 1, "o": 5, "federal": 1, "del": 1, "re\u00fane": 1, "declaratoria": 4, "y": 2, "trate": 1, "se": 2, "realizar\u00e1n": 1}, "ART\u00cdCULO 121": {"d\u00eda": 1, "monto": 3, "sancionar": 1, "permiso": 1, "art\u00edculo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 7, "vez": 1, "infractor;": 1, "subsisten": 1, "derogada": 1, "por": 3, "de": 4, "mandato": 1, "a\u00fan": 1, "sin": 3, "permitido": 2, "caso": 2, "cometido": 1, "el": 6, "en": 2, "ser": 1, "tambi\u00e9n": 1, "originalmente": 1, "obedecer": 1, "impuesto": 1, "multas": 2, "que": 6, "gravedad": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "veces": 1, "plazo": 1, "imponerse": 1, "o": 3, "una": 1, "provisional": 1, "con": 1, "anterior": 1, "infracciones": 3, "refiere": 1, "reincidencia": 2, "cada": 1, "total": 1, "faltas": 1, "a": 2, "resultare": 1, "exceda": 2, "para": 2, "concedido": 1, "subsanar": 1, "transcurra": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "hubieren": 1, "acreedor": 1, "multa": 1, "del": 5, "tres": 1, "falta;": 1, "conforme": 2, "este": 1, "vencido": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "triple": 1, "m\u00e1ximo": 2, "cap\u00edtulo": 1, "infracci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "econ\u00f3micas": 1, "haci\u00e9ndose": 1, "autoridad": 1, "a:": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 5, "dicha": 1, "calificar\u00e1n": 1, "i": 1, "su": 1, "hasta": 1, "si": 1, "y": 2, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 46": {"integren": 1, "menos": 1, "podr\u00e1": 1, "forma": 2, "eficiente": 1, "la": 10, "establecer\u00e1n": 1, "otra": 1, "necesidades": 1, "gobiernos": 3, "aval": 1, "relaci\u00f3n": 1, "usos": 1, "personas": 1, "sistemas": 2, "acuerdos": 1, "cuando": 1, "de": 23, "relativos": 1, "agua": 4, "garantice": 1, "inversiones": 1, "captaci\u00f3n": 1, "previa": 1, "tratamiento": 1, "rehabilitar": 1, "obtenga": 1, "mantener": 1, "municipios": 3, "correspondientes": 1, "interesados;": 1, "m\u00e1s": 1, "beneficiarios": 1, "hacer": 1, "estados": 3, "el": 6, "en": 10, "conducci\u00f3n": 1, "pertenecientes": 1, "comprometa": 1, "socialmente;": 1, "expresamente": 1, "sean": 1, "requisitos:": 1, "necesarias": 1, "almacenamiento": 1, "erario": 1, "contraten": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 4, "sus": 1, "morales": 1, "abastecimiento": 1, "otorgada": 1, "necesario;": 1, "comunidades": 1, "entidad": 1, "financiamiento": 1, "inversi\u00f3n": 1, "convenio": 1, "que": 10, "obra": 1, "realizar": 1, "compromisos": 1, "parcial": 1, "conservar": 1, "cumplan": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 13, "una": 2, "operar": 1, "garant\u00eda": 1, "autoridad": 2, "medidas": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "asuman": 1, "con": 8, "procesos": 1, "administraci\u00f3n": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "paraestatales": 1, "sistema": 1, "por": 2, "atender": 1, "total": 1, "solicitadas": 1, "respectivos": 3, "saneamiento": 1, "siempre": 1, "entidades": 1, "convenios": 1, "los": 17, "sectores": 1, "cuidar": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "fiscal": 1, "para": 2, "obtenidos": 1, "mantenimiento": 1, "m\u00faltiples": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "tengan": 1, "favorecidos": 1, "caso": 4, "aplicable": 1, "fondos": 3, "del": 4, "compromiso": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "agua\"": 1, "\"la": 1, "siguientes": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "rurales": 1, "fracci\u00f3n": 1, "construir": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "efecto": 1, "federativa": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "misma;": 1, "infraestructura": 2, "mediante": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "distrito": 3, "participen": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "cualquier": 1, "localicen": 1, "usuarios": 1, "potable": 1, "potabilizaci\u00f3n": 1, "las": 5, "a": 5, "obras": 2, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "adoptar\u00e1": 1, "usuario": 1, "i": 1, "su": 3, "paramunicipales": 1, "conformidad": 1, "y": 15, "se": 7}, "ART\u00cdCULO 12 BIS 2": {"presidencias": 1, "representantes": 4, "delegar": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "capacidades": 1, "secretar\u00edas": 1, "art\u00edculo": 2, "participar\u00e1n": 1, "podr\u00e1": 1, "decisiones": 1, "le": 1, "presente": 2, "la": 7, "econom\u00eda": 1, "3": 1, "se\u00f1aladas": 1, "nacional": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n\"": 4, "administrativa": 1, "sin": 2, "tomar": 1, "cuales": 1, "integrado": 1, "considere": 1, "designado": 2, "asimismo": 1, "cuando": 2, "salud": 1, "de": 43, "designar\u00e1": 1, "cuenca": 8, "bis": 2, "desarrollo": 2, "sociedad": 1, "correspondientes": 1, "tendr\u00e1": 1, "cuenca;": 2, "directamente": 1, "dirigir": 1, "t\u00edtulos": 1, "estados": 1, "el": 18, "en": 11, "presentar": 1, "competencia;": 2, "otras": 1, "referidos": 1, "sean": 1, "requerido": 1, "agricultura": 1, "reglas": 1, "cargo": 1, "subordinado": 1, "ganader\u00eda": 1, "federal": 2, "presidir\u00e1": 1, "as\u00ed": 4, "emitir": 1, "sus": 2, "p\u00fablicas": 1, "organismo": 9, "municipales": 1, "municipios": 1, "regi\u00f3n": 1, "expida": 1, "\u00e1mbito": 4, "ejecutivo": 1, "facultades": 1, "que": 5, "como": 3, "secretario": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 1, "ambiente": 1, "podr\u00e1n": 1, "compromisos": 1, "confieran": 1, "fungir\u00e1": 1, "consultivo": 5, "o": 1, "iv": 1, "estatales": 1, "misma": 1, "quien": 2, "conforme": 1, "entidades": 1, "con": 9, "energ\u00eda": 1, "consejo": 8, "vii": 1, "por": 8, "gestionar": 1, "cada": 6, "voto": 3, "descarga;": 1, "estar\u00e1": 3, "asumir": 1, "ante": 1, "participar\u00e1": 1, "permisos": 1, "t\u00e9cnico": 3, "corresponda": 2, "existentes": 1, "cr\u00e9dito": 1, "titulares": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "pero": 2, "territorial": 2, "organizar\u00e1": 1, "los": 13, "sesiones": 1, "dependencias": 1, "6": 1, "consejos": 1, "contar\u00e1": 5, "informes": 1, "poder": 1, "comprendidas": 1, "invitar": 1, "para": 3, "hacienda": 1, "administraciones": 1, "forestal": 1, "expedir": 1, "intervenir": 1, "suplente": 1, "concesi\u00f3n": 1, "atribuciones:": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "representar": 1, "12": 2, "pesca": 1, "operar\u00e1": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "un": 6, "del": 10, "v": 1, "\"la": 4, "tal": 1, "siguientes": 1, "comprendidos": 1, "\u00e9sta": 1, "esta": 1, "vi": 1, "suplentes": 1, "al": 3, "general": 6, "ii": 1, "recursos": 1, "solicitados": 1, "efecto": 1, "legalmente": 1, "nombrado": 1, "competencia": 1, "propuesta": 1, "designados": 1, "voz": 3, "propietario": 1, "materia": 1, "lo": 3, "titular": 1, "no": 1, "-": 1, "actos": 1, "organizada": 1, "cual": 2, "necesarios": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "distrito": 1, "comisi\u00f3n": 1, "adem\u00e1s": 1, "comprendido": 1, "conveniente": 1, "suficientes": 1, "social": 1, "encargar\u00e1": 1, "director": 6, "reglamentos": 1, "autoridad": 1, "representante": 6, "usuarios": 3, "estado": 2, "las": 7, "a": 7, "entre": 1, "estatal": 1, "i": 1, "medio": 1, "su": 2, "dem\u00e1s": 1, "referido": 2, "y": 19, "rural": 1, "uno": 1, "\u00e9l": 1, "se": 4}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO \r": {"infracciones": 1, "seguridad": 1, "de": 1, "recursos": 1, "apremio": 1, "y": 1, "medidas": 1, "sanciones": 1}, "Cap\u00edtulo III \r": {"": 1}, "ART\u00cdCULO 26": {"deroga": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 27": {"deroga": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 24": {"previstas": 1, "pr\u00f3rroga": 3, "fuente": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "duraci\u00f3n": 1, "menor": 1, "menos": 1, "art\u00edculo": 6, "reca\u00edda": 1, "mayor": 1, "podr\u00e1": 1, "forma": 1, "vigencia": 1, "22": 3, "la": 21, "lo": 4, "referidas": 1, "quienes": 1, "igual": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "relaci\u00f3n": 1, "usos": 2, "decidir": 1, "por": 3, "de": 29, "cumpla": 1, "notificar": 1, "segundo": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "dispuesto": 2, "concesionados": 1, "desarrollo": 1, "guarde": 1, "promoventes": 1, "negar": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "prioridades": 1, "meses": 1, "personalmente": 1, "respectivas": 1, "invertir": 1, "el": 12, "en": 16, "nacionales": 1, "concesiones": 2, "otorgamiento": 1, "aprovechamiento": 3, "suministro": 1, "resuelto": 1, "federal": 1, "obligada": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "resoluci\u00f3n": 4, "sus": 1, "otorgado": 1, "sobre": 2, "capital": 1, "t\u00e9rminos": 1, "solicitud": 3, "regi\u00f3n": 1, "prelaci\u00f3n": 2, "competa": 1, "efectuado": 1, "antes": 1, "solicitudes": 1, "que": 7, "como": 1, "ley": 5, "establecido": 3, "a\u00f1os": 2, "presente": 4, "omita": 1, "causales": 1, "dar": 1, "solicitar": 1, "o": 7, "uso": 3, "asignatario": 1, "dichos": 1, "vigentes": 1, "asignados": 1, "social": 1, "trate": 1, "vol\u00famenes": 1, "p\u00fablicos": 1, "este": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "procedimiento": 2, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "total": 1, "vencimiento": 1, "corresponda": 1, "siempre": 1, "comprobable": 1, "titulares": 1, "conocer": 1, "aguas": 1, "los": 5, "solicitado": 1, "expectativas": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "considerar\u00e1": 3, "administrativo": 1, "para": 2, "beneficio": 1, "crecimiento": 1, "est\u00e1": 1, "cinco": 2, "responsabilidades": 1, "concesionario": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 1, "ha": 1, "vigente": 1, "servidores": 1, "plazo": 2, "seis": 1, "hubieren": 1, "caso": 1, "treinta": 1, "haya": 1, "del": 8, "leyes": 1, "acuerdo": 1, "agua\"": 2, "\"la": 2, "conforme": 2, "incurrieren": 1, "esta": 2, "t\u00e9rmino": 3, "al": 6, "espec\u00edfico": 1, "invertido": 1, "35": 1, "tal": 1, "cap\u00edtulo": 1, "ni": 1, "objeto": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "renuncia": 1, "implicar": 1, "dentro": 2, "cual": 1, "promovente": 1, "tomar\u00e1": 1, "soliciten": 1, "derecho": 1, "\u00faltimos": 1, "previos": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "autoridad": 3, "asignaciones": 2, "t\u00edtulo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 10, "a": 9, "explotaci\u00f3n": 2, "falta": 2, "su": 3, "hasta": 1, "y": 8, "inversiones": 1, "con": 3, "se": 7}, "ART\u00cdCULO 25": {"causen": 1, "d\u00eda": 1, "derechos": 3, "permiso": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "actualizar": 2, "art\u00edculo": 1, "imputables": 1, "podr\u00e1": 3, "oportunamente": 1, "le": 1, "vigencia": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 16, "lo": 2, "vez": 1, "asignaci\u00f3n": 4, "evaluaci\u00f3n": 1, "entender\u00e1n": 1, "refiere": 1, "modifique": 1, "uso": 6, "terceros": 2, "deber\u00e1": 1, "asumir\u00e1": 1, "definitiva": 1, "mismos": 1, "residuales": 2, "cuando": 2, "de": 36, "realizar": 1, "agua": 5, "superiores": 1, "dar": 1, "t\u00e9rminos": 1, "dispuesto": 1, "solicitante": 1, "aprovechar": 1, "correspondientes": 1, "tendr\u00e1": 1, "particulares": 1, "fundadas": 2, "requieran": 1, "partir": 1, "consuntivo": 3, "proceder": 1, "trate;": 1, "caso": 5, "perjuicio": 1, "el": 25, "asignada": 1, "en": 15, "ser": 3, "inherentes": 1, "nacionales": 1, "ser\u00e1": 2, "asignado": 1, "presentar": 1, "quedar\u00e1n": 1, "sean": 1, "sea": 2, "asignatarios": 1, "perjuicios": 1, "da\u00f1os": 1, "otorgadas": 1, "pr\u00f3rrogas": 2, "tipo": 1, "solicitar\u00e1": 1, "as\u00ed": 1, "avise": 1, "sus": 2, "otorgado": 1, "menciona": 1, "inicia": 1, "cumplimiento": 1, "asignado;": 1, "cambiar": 1, "sujetarse": 1, "altere": 2, "contrario": 1, "notificado": 1, "punto": 2, "les": 1, "que": 8, "como": 1, "ley": 6, "p\u00fablico": 2, "establecido": 2, "podr\u00e1n": 1, "necesario": 1, "necesaria": 1, "descarga": 4, "o": 17, "una": 1, "previa": 1, "concesionarios": 1, "extracci\u00f3n": 2, "conforme": 1, "con": 1, "anterior": 2, "causas": 2, "ambiental": 1, "invariabilidad": 1, "se\u00f1alar": 1, "por": 4, "durante": 1, "afectado": 2, "aplicables": 2, "inscritos": 1, "otros": 1, "total": 1, "permisos": 1, "solicitud": 2, "siempre": 2, "requerir\u00e1": 1, "aguas": 3, "los": 7, "modificaci\u00f3n": 3, "existencia": 1, "ordenamientos": 2, "efectos": 1, "para": 3, "modificar": 1, "explotar": 1, "concesionario": 4, "condiciones": 2, "concesi\u00f3n": 5, "variaci\u00f3n": 2, "destruir": 1, "parcialmente": 1, "debidamente": 2, "usar": 1, "oficiales": 1, "del": 13, "agua\"": 2, "\"la": 2, "aprovechamiento": 1, "motivadas": 2, "mexicanas": 1, "responder": 1, "esta": 3, "t\u00e9rmino": 1, "al": 2, "establecidas": 3, "derivados": 1, "datos": 1, "impacto": 1, "cambio": 1, "derecho": 3, "correspondiente": 2, "sitio": 2, "no": 3, "respectivo": 1, "dicha": 1, "aquel": 1, "asignatario": 3, "alteraci\u00f3n": 1, "sin": 1, "registro": 2, "concesionado": 2, "concesionada": 2, "ella": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "anteriores": 1, "reglamentos": 3, "calidad": 2, "autoridad": 2, "conducente": 1, "normas": 1, "t\u00edtulo": 6, "las": 11, "a": 14, "obras": 2, "s\u00f3lo": 2, "siguiente": 1, "conjuntamente": 1, "volumen": 3, "su": 2, "dem\u00e1s": 1, "u": 1, "y": 16, "obligados": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "garantizan": 1, "se": 9}, "ART\u00cdCULO 22": {"reglamento": 1, "motivo": 1, "d)": 1, "derechos": 5, "adem\u00e1s": 1, "tanto": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "re\u00faso": 1, "menos": 1, "publicada": 1, "expediente": 1, "residuales;": 1, "h\u00e1biles": 1, "revisar\u00e1": 1, "se\u00f1alado": 1, "podr\u00e1": 4, "coordinaci\u00f3n": 1, "forma": 3, "dispuesto": 5, "observar\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "presente": 7, "la": 38, "lo": 9, "fecha": 1, "solicitantes": 1, "aprovechables": 1, "nacional": 1, "asignaci\u00f3n": 3, "comisi\u00f3n\"": 2, "d\u00edas": 1, "usos": 2, "fuente": 1, "formas": 1, "obligaciones": 1, "existan": 1, "sujetar\u00e1": 1, "solicite": 1, "varios": 1, "estando": 1, "integrado": 1, "sobre": 2, "deber\u00e1": 1, "cuando": 4, "de": 80, "subsuelo": 1, "agua": 10, "reglamentaci\u00f3n": 1, "9": 1, "seleccionar": 1, "reglamentadas": 2, "dom\u00e9stico": 1, "cuenca": 5, "bis": 4, "instrumenten": 1, "desastre": 1, "oficinas": 1, "preferentes": 1, "aprovechar": 1, "expedido": 1, "tr\u00e1mite": 1, "aprovechamientos": 1, "distrito": 1, "disponibilidad": 2, "correspondan": 1, "interesados;": 1, "racional": 2, "desde": 1, "t\u00edtulos": 3, "recurso": 1, "meses": 1, "estados": 1, "art\u00edculo": 4, "el": 24, "lxiv": 1, "en": 31, "respetar": 1, "ser": 1, "particulares": 1, "declaren": 2, "nacionales": 4, "ser\u00e1": 1, "concesiones": 3, "otorgamiento": 3, "referidos": 1, "reservas": 2, "concurso": 1, "expresamente": 1, "relativa": 1, "sitios": 1, "aprovechamiento": 4, "mejores": 1, "informaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "realizar\u00e1": 1, "suministro": 3, "cargo": 1, "estos": 1, "urbano": 1, "federal": 1, "reglamentarias": 1, "tales": 2, "atendiendo": 1, "c)": 1, "fracciones": 1, "as\u00ed": 1, "3": 2, "un": 1, "sus": 1, "programaci\u00f3n": 2, "t\u00e9rminos": 3, "organismo": 1, "solicitud": 2, "municipios": 1, "regi\u00f3n": 2, "garantizan": 1, "prelaci\u00f3n": 1, "otro": 1, "e)": 1, "cuerpos": 2, "proceder\u00e1": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "sido": 1, "sesenta": 1, "residual": 2, "ambientales": 1, "base": 1, "que": 11, "como": 2, "ley": 9, "superficiales": 1, "p\u00fablico": 4, "situaciones": 2, "vedas": 1, "oportunamente": 1, "a\u00f1os": 2, "38": 1, "publicar\u00e1": 1, "plazo": 1, "tomar\u00e1n": 1, "descarga": 4, "fen\u00f3menos": 2, "aprobaci\u00f3n": 1, "o": 11, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "una": 1, "ejecuci\u00f3n;": 1, "quien": 1, "extracci\u00f3n": 3, "aguas;": 2, "amparan": 1, "trate": 1, "anterior": 1, "exceder\u00e1": 1, "vol\u00famenes": 3, "lxiii": 1, "consejo": 1, "invariabilidad": 1, "concurrencia": 1, "sistema": 1, "por": 5, "federales": 1, "son": 1, "cada": 3, "contenidos": 1, "se\u00f1aladas": 1, "estar\u00e1": 1, "inscritos": 2, "ante": 3, "otros": 2, "prevea": 1, "garanticen": 1, "corresponda": 1, "siempre": 1, "hidrol\u00f3gica": 5, "previamente": 2, "existentes": 1, "uso": 8, "expedidas": 1, "pagar": 1, "art\u00edculos": 2, "aguas": 9, "los": 18, "quinto": 1, "siguiente:": 2, "anteriormente": 1, "acu\u00edfero": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "4": 1, "b)": 1, "completa": 1, "efectos": 2, "para": 8, "orden": 1, "normales": 2, "variabilidad": 1, "h\u00eddrico": 1, "distintos": 1, "h\u00eddrica;": 1, "reservar": 1, "dictadas": 1, "condiciones": 5, "concesi\u00f3n": 4, "propondr\u00e1": 1, "trav\u00e9s": 1, "agua;": 3, "13": 2, "debidamente": 1, "14": 2, "hubieren": 1, "caso": 2, "ciertas": 1, "servicios": 1, "medici\u00f3n": 1, "primer": 1, "haya": 1, "del": 17, "aplicar\u00e1": 1, "asunci\u00f3n": 1, "localidad": 1, "agua\"": 6, "tres": 3, "existencia": 1, "\"la": 8, "ofrezca": 1, "conforme": 4, "control": 1, "ix": 1, "usar": 1, "simult\u00e1neamente": 1, "zonas": 5, "esta": 3, "cantidad": 2, "cuales": 1, "fracci\u00f3n": 2, "presentaci\u00f3n": 1, "al": 1, "reserven": 1, "veda": 1, "ii": 1, "concesionar": 1, "primeros": 1, "consultada": 1, "fuentes": 2, "cumplir": 1, "concurrieran": 1, "presentar\u00e1n": 1, "materia": 1, "segundo": 1, "respectiva": 1, "no": 3, "media": 1, "residuales": 1, "anual": 1, "cuenta": 1, "5": 2, "cual": 2, "contestar": 1, "casos": 3, "proceder": 1, "lugar": 1, "lxv": 1, "tomar\u00e1": 1, "registro": 3, "a)": 1, "sujeta": 1, "contribuciones": 1, "solicitudes": 1, "receptores;": 1, "reglamentos": 2, "calidad": 3, "autoridad": 7, "abajo": 1, "cualquier": 1, "otorgar": 1, "normas": 1, "asignaciones": 2, "t\u00edtulo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 21, "a": 14, "explotaci\u00f3n": 4, "reserva": 1, "e": 1, "eficientemente": 1, "sequ\u00edas": 2, "garantizar": 1, "i": 1, "medio": 1, "normatividad": 2, "su": 7, "dentro": 2, "terceros": 1, "si": 1, "caso;": 1, "y": 34, "distintas": 1, "con": 4, "dispongan": 1, "receptores": 1, "se": 13}, "ART\u00cdCULO 23": {"ambiental": 1, "otorgue": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "procesos": 1, "duraci\u00f3n": 1, "manera": 1, "domicilio": 1, "podr\u00e1": 1, "cuenca": 1, "re\u00faso": 1, "la": 12, "lo": 1, "referir\u00e1n": 1, "nacional": 1, "cauces": 2, "asignaci\u00f3n": 6, "usos": 1, "autorizados;": 1, "an\u00e1logamente": 1, "alumbramiento": 1, "protecci\u00f3n": 1, "residuales": 2, "expl\u00edcitamente": 1, "de": 31, "subsuelo": 2, "agua": 3, "calidad;": 1, "cumpla": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "correspondientes;": 1, "tratamiento": 1, "municipio": 1, "superficiales": 1, "correspondientes": 1, "caudal": 1, "t\u00edtulos": 1, "nacionales;": 1, "respectivas": 1, "el": 16, "federales": 1, "en": 8, "fuere": 1, "nacionales": 2, "caudales": 1, "aprovechamiento": 5, "refiere;": 1, "necesarias": 2, "as\u00ed": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "regi\u00f3n": 1, "haberse": 1, "punto": 2, "que": 4, "como": 2, "incrementar": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "realizar": 1, "ning\u00fan": 1, "descarga": 2, "o": 19, "uso": 7, "dichos": 1, "extracci\u00f3n": 4, "proyecto": 3, "medidas": 1, "con": 3, "vol\u00famenes": 2, "propiedad": 1, "por": 2, "consumo": 1, "titular;": 1, "aplicables": 1, "siempre": 1, "equilibrio": 1, "hidrol\u00f3gica": 2, "existentes": 1, "aguas": 7, "hidrol\u00f3gico": 1, "permanente": 1, "los": 5, "solicitado": 1, "tambi\u00e9n": 1, "acu\u00edfero": 1, "expresar": 1, "autorizar\u00e1": 2, "para": 10, "modificar": 1, "al": 1, "tramitar": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 6, "caso": 5, "pudieran": 1, "afectar": 1, "del": 11, "vasos": 2, "localidad": 1, "agua\"": 2, "\"la": 2, "invariablemente": 1, "incluyendo": 1, "zonas": 2, "jur\u00eddicos": 1, "cantidad": 1, "ordenamientos": 1, "aprobado": 1, "h\u00eddrico": 1, "espec\u00edfico": 1, "general": 1, "anexo": 1, "adici\u00f3n": 1, "r\u00e9gimen": 1, "impacto": 1, "correspondiente": 2, "titular": 1, "una": 1, "respectivo": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1": 2, "mayores": 1, "hidr\u00e1ulico": 1, "nombre": 1, "cuando": 1, "adem\u00e1s": 1, "expedici\u00f3n": 1, "autoridad": 2, "autorizados": 1, "t\u00edtulo": 3, "las": 13, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 5, "obras": 4, "recurso": 1, "disponer": 1, "volumen": 2, "su": 5, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "menos:": 1, "y": 14, "se": 6}, "ART\u00cdCULO 20": {"regir\u00e1": 1, "salvo": 2, "proyectadas": 1, "directa": 1, "derechos": 3, "otorgar\u00e1n": 1, "correspondencia": 1, "art\u00edculo": 4, "estos": 2, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "antes": 1, "le": 5, "disposiciones": 3, "presente": 9, "la": 26, "lo": 3, "bien": 1, "aplican": 1, "transmisi\u00f3n": 2, "gobiernos": 1, "asignaci\u00f3n": 4, "comisi\u00f3n\"": 7, "personas": 1, "administrativa": 1, "emitan": 1, "cuando": 7, "de": 54, "agua": 3, "corresponda": 3, "dom\u00e9stico": 1, "cuenca": 7, "relacionados": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "distrito": 3, "directamente": 1, "partir": 1, "beneficiarios": 1, "t\u00edtulos": 1, "estados": 2, "el": 13, "dispuesto": 1, "en": 14, "ser": 1, "otras": 1, "nacionales": 4, "referir\u00e1": 1, "concesiones": 3, "referidos": 1, "partes": 1, "previstos": 1, "realizar\u00e1": 4, "car\u00e1cter": 2, "reglas": 3, "organismos": 7, "pr\u00f3rrogas": 1, "urbano": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 9, "crear\u00e1n": 1, "determinados": 1, "as\u00ed": 4, "favor": 1, "3": 1, "sus": 6, "morales": 1, "implicar": 1, "t\u00e9rminos": 2, "organismo": 2, "otorgada": 4, "municipios": 1, "\u00e1mbito": 2, "coordinarse": 1, "instancia": 1, "facultades": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 14, "ambiental": 1, "ley": 13, "actuaci\u00f3n": 2, "podr\u00e1n": 1, "administrativos": 1, "entender\u00e1": 1, "considerar": 1, "descentralizados": 2, "o": 16, "aguas": 4, "asignatario": 1, "despu\u00e9s": 1, "con": 8, "anterior": 1, "procesos": 1, "administraci\u00f3n": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "act\u00fae": 2, "refiere": 2, "concurrencia": 1, "por": 16, "servicios": 2, "dispuestos": 1, "cada": 1, "aplicables": 1, "corresponde": 1, "permisos": 1, "establece": 3, "espec\u00edficas": 1, "esta": 4, "reservados": 1, "sucesivo": 1, "uso": 4, "p\u00fablico": 2, "convenios": 1, "obligaciones": 1, "los": 19, "objeto": 1, "dispone": 1, "dependencias": 1, "f\u00edsicas": 1, "aquellos": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 4, "contribuir": 1, "al": 2, "expedir": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 1, "concesionario": 1, "condiciones": 3, "concesi\u00f3n": 4, "efectos": 1, "incluidos": 1, "ejecutivo": 4, "del": 9, "viii": 1, "acuerdo": 3, "agua\"": 1, "\"la": 8, "descarga": 1, "conforme": 2, "ix": 2, "prestaci\u00f3n": 1, "\u00e9sta": 5, "aprovechamiento": 4, "amparados": 1, "fracci\u00f3n": 4, "h\u00eddrico": 1, "efecto": 1, "conllevan": 1, "competencia": 2, "municipal": 1, "parte": 2, "medio": 4, "involucradas": 1, "actos": 1, "mediante": 4, "9": 2, "queden": 1, "casos": 3, "sin": 1, "fiscales": 1, "fiscal": 2, "\u00faltimos": 1, "actuar\u00e1": 1, "refieran": 1, "reglamentos": 4, "descentralizaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "asignaciones": 3, "t\u00edtulo": 3, "p\u00e1rrafo": 1, "las": 13, "a": 20, "explotaci\u00f3n": 4, "obras": 1, "trav\u00e9s": 5, "recurso": 1, "estatal": 1, "no": 1, "mismas": 1, "su": 2, "costo": 1, "competa": 4, "conformidad": 1, "y": 22, "trate": 1, "se": 15}, "ART\u00cdCULO 21": {"proyectadas": 1, "permiso": 3, "p\u00e1rrafo": 1, "duraci\u00f3n": 1, "consecuencias": 1, "art\u00edculo": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "expresa": 1, "sexto": 1, "domicilio": 1, "25": 1, "beneficiario": 2, "le": 1, "re\u00faso": 1, "presente": 1, "la": 18, "lo": 3, "presentarse": 1, "derivarse": 1, "asignaci\u00f3n": 3, "correspondan": 2, "usos": 1, "solicitudes": 1, "aceptar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "asuma": 1, "residuales": 5, "de": 38, "agua": 2, "calidad;": 1, "soliciten;": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "solicitante;": 1, "dispuesto": 3, "tratamiento": 2, "municipio": 1, "ellos;": 1, "particulares": 1, "expida": 1, "pago": 1, "respectivas": 2, "perjuicio": 1, "el": 17, "en": 10, "nacionales": 2, "referidas": 1, "aprovechamiento": 3, "\u00faltimo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "aceptaci\u00f3n": 1, "destinar": 1, "solicitar\u00e1": 1, "conocer\u00e1": 1, "totalidad": 1, "as\u00ed": 2, "sobre": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "solicita": 1, "regi\u00f3n": 1, "pagar": 1, "sujetarse": 1, "forma": 1, "punto": 2, "ambientales": 1, "localidad": 1, "que": 12, "no": 1, "como": 2, "ley": 3, "ambiente": 1, "realizar": 1, "derivadas": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "descarga": 7, "requerir\u00e1": 1, "solicitar": 1, "o": 8, "uso": 4, "solicitud;": 1, "extracci\u00f3n": 4, "proyecto": 1, "medidas": 1, "con": 3, "contribuciones": 1, "procesos": 1, "ambiental": 1, "contener": 1, "refiere": 2, "vii": 1, "cuando": 1, "servicios": 1, "consumo": 2, "cada": 1, "solicitud": 4, "siempre": 1, "equilibrio": 1, "hidrol\u00f3gica": 2, "existentes": 1, "los": 2, "aguas": 9, "pretenda": 1, "obligaciones": 1, "ley;": 1, "quinto": 1, "efectuar\u00e1": 1, "regularmente": 1, "acu\u00edfero": 1, "agr\u00edcola": 1, "esto": 1, "para": 8, "especificar\u00e1": 1, "dar\u00e1": 1, "econ\u00f3mico": 1, "condiciones": 2, "concesi\u00f3n": 5, "general": 1, "iii": 1, "oficiales": 1, "96": 1, "caso": 3, "vigencia": 1, "del": 9, "viii": 1, "v": 1, "desglose": 1, "conforme": 1, "incluyendo": 1, "esta": 2, "cantidad": 1, "vi": 1, "requeridos;": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 2, "asignadas": 1, "adici\u00f3n": 1, "su": 7, "inicial": 1, "pudieren": 1, "cap\u00edtulo": 1, "cuenca": 1, "correspondiente": 1, "concesionadas": 1, "respectivo": 2, "deber\u00e1": 3, "plena": 1, "nombre": 1, "sin": 1, "fiscales": 2, "deriven": 1, "expedici\u00f3n": 1, "obligaci\u00f3n": 2, "diferentes": 1, "mexicanas": 1, "requieran": 1, "normas": 1, "incumplimiento": 1, "t\u00edtulo": 3, "las": 17, "a": 8, "explotaci\u00f3n": 2, "obras": 4, "recurso": 1, "i": 1, "conjuntamente": 2, "volumen": 2, "dicho": 1, "costo": 1, "menos:": 1, "y": 20, "uno": 1, "h\u00eddrico;": 1, "se": 13}, "T\u00cdTULO NOVENO \r": {"bienes": 1, "a": 1, "cargo": 1, "nacionales": 1, "de": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "\"la": 1}, "ART\u00cdCULO 28": {"reglamento": 1, "bajo": 1, "derechos": 2, "emitido": 1, "art\u00edculo": 2, "24": 1, "le": 1, "vigencia": 1, "disposiciones": 1, "presente": 4, "la": 8, "lo": 2, "igual": 1, "expedidos": 1, "por": 3, "de": 17, "agua": 2, "reglamentaci\u00f3n": 1, "pr\u00f3rroga": 1, "dispuesto": 1, "funci\u00f3n": 1, "administrativas": 1, "aprovechar": 1, "aplicables;": 1, "hubieran": 1, "derechos:": 1, "derivado": 1, "t\u00edtulos": 2, "sido": 1, "convengan;": 1, "uso": 1, "el": 6, "en": 7, "cabo": 1, "nacionales": 1, "concesiones": 1, "correcciones": 1, "acueducto": 1, "aprovechamiento": 2, "legales": 1, "ellas": 1, "reglamentarias": 1, "tales": 1, "previsto": 1, "servidumbres": 1, "otorguen": 1, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 2, "renunciar": 1, "transmitir": 1, "que": 7, "como": 1, "ley": 6, "realizar": 1, "solicitar": 2, "o": 7, "constituci\u00f3n": 1, "concesionarios": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "con": 1, "desag\u00fce": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "cuando": 1, "obtener": 2, "terrenos": 1, "usar": 1, "establecidas": 1, "esta": 2, "ley;": 1, "aguas": 1, "los": 10, "t\u00e9rmino": 1, "dicha": 1, "para": 2, "costa": 1, "indispensables": 1, "explotar": 1, "ajust\u00e1ndose": 1, "respectivo;": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "vigente": 2, "bienes": 1, "ii": 1, "tengan": 1, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "llevar": 1, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "siguientes": 1, "113": 1, "les": 1, "vi": 1, "iv": 1, "trabajos": 1, "ejercitar": 1, "duplicados": 1, "derecho": 1, "respectiva": 1, "respectivo": 1, "deriven;": 1, "hubiesen": 1, "regional": 1, "desalojo": 1, "t\u00edtulos;": 1, "asignaciones": 1, "t\u00edtulo": 2, "las": 7, "a": 6, "explotaci\u00f3n": 1, "obras": 1, "i": 1, "su": 3, "proceda": 1, "hasta": 1, "dem\u00e1s": 3, "y": 9, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 29": {"naturales;": 1, "eficiente": 1, "reglamento": 1, "directa": 1, "derechos": 2, "permiso": 2, "concesionario": 2, "cobro": 1, "fijados": 1, "reintegrarlas": 1, "conocimiento": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "vertidos": 1, "previstas": 1, "dispositivos": 5, "suspensi\u00f3n": 2, "s\u00ed": 1, "xvi": 1, "le": 2, "re\u00faso": 1, "disposiciones": 5, "presente": 2, "la": 29, "personal": 1, "descargas": 2, "fecha": 1, "limpios": 1, "emitan;": 1, "laboratorio": 1, "correspondiente;": 2, "conclusi\u00f3n": 1, "asignaci\u00f3n": 6, "relaci\u00f3n": 1, "suficiente": 1, "d\u00edas": 3, "usos": 1, "refiere": 1, "ocasionado": 1, "xvii": 1, "oficiales": 2, "terceros": 1, "t\u00edtulo:": 1, "verificar": 1, "comprobar": 3, "mismos": 1, "marco": 1, "escrito": 1, "puedan": 1, "seguridad": 3, "reincidencia": 1, "de": 65, "contenga": 1, "generales": 1, "agua": 7, "instalaci\u00f3n": 1, "indicadores": 1, "(1)": 1, "dar": 1, "aviso": 2, "asignadas": 1, "cuenca": 1, "puntualmente": 1, "cumplimiento": 2, "indirecta": 1, "porci\u00f3n": 1, "funcionar": 1, "desarrollo": 1, "aprovechar": 2, "aplicables;": 1, "correspondientes": 1, "mantener": 4, "particulares": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "correspondan": 1, "expeditos": 1, "pagos": 1, "m\u00e1s": 1, "causales": 1, "t\u00edtulos": 4, "descargar": 1, "sido": 1, "x": 1, "disposici\u00f3n": 1, "cubrir": 1, "el": 12, "dispuesto": 1, "en": 27, "contaminaci\u00f3n": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "conservar": 2, "nacionales": 4, "reparar": 1, "ecosistemas;": 1, "presentar": 1, "estabilidad": 1, "quedar\u00e1n": 1, "permitir": 4, "sean": 2, "aprovechamiento": 4, "funcionamiento": 1, "legales": 1, "motivo": 1, "car\u00e1cter": 1, "se\u00f1alen": 1, "cargo": 1, "ejercicio": 1, "establezca": 1, "realicen": 1, "xv": 1, "acorde": 1, "reglamentarias": 2, "cuarenta": 1, "mexicano": 1, "as\u00ed": 2, "precisi\u00f3n": 1, "sus": 5, "otorgado": 1, "asignadas;": 1, "inmediato": 1, "t\u00e9rminos": 2, "abastecimiento": 1, "instituto": 1, "lectura": 1, "solicite": 1, "viii": 1, "medici\u00f3n": 4, "reemplazar": 1, "permisionario": 1, "sujetarse": 1, "pago": 1, "mayores": 1, "calidad": 3, "(2)": 1, "cargo;": 1, "les": 2, "que": 23, "plazos": 1, "como": 2, "agua\"": 4, "presas": 1, "ley": 8, "volum\u00e9tricas": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "establecido": 1, "revocaci\u00f3n": 2, "severidad": 1, "plazo": 2, "certificado": 1, "otras": 2, "prevenir": 2, "o": 28, "cumplir": 2, "aguas": 6, "concesionarios": 2, "dichos": 2, "buen": 1, "lo": 2, "mexicanas": 1, "medidas": 1, "conforme": 5, "actividades": 2, "con": 10, "vi": 1, "vol\u00famenes": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 2, "realizados": 1, "hidr\u00e1ulicas": 1, "menoscabo": 1, "vii": 1, "por": 5, "incluyendo": 1, "instalar": 1, "consumo": 1, "cada": 1, "establecidas": 2, "descarga;": 1, "aplicables": 2, "ser\u00e1": 1, "otros": 1, "avenidas": 1, "sanciones": 2, "establece": 1, "respectivos": 2, "corresponda": 1, "cronol\u00f3gicos": 1, "aprovechada;": 1, "autorizados": 1, "competa": 1, "ley;": 1, "uso": 4, "xii": 1, "asignatario": 2, "pagar": 1, "requisitos": 1, "obligaciones": 2, "procuradur\u00eda\"": 2, "los": 25, "apego": 1, "procedimientos": 1, "xiv": 1, "negativos": 1, "equilibrio": 2, "conducir": 1, "proporcionar": 1, "fiscal": 3, "efectos": 1, "an\u00e1lisis": 1, "dejen": 1, "usada": 2, "para": 11, "asentadas": 2, "jur\u00eddico": 1, "a\u00f1os": 1, "hidrol\u00f3gica;": 1, "h\u00eddrico": 1, "mexicanas;": 1, "cinco": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "explotar": 2, "seg\u00fan": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "respectivo;": 1, "perforaci\u00f3n": 2, "condiciones": 4, "concesi\u00f3n": 6, "estar\u00e1": 1, "iii": 1, "vigente": 2, "trav\u00e9s": 1, "bienes": 1, "ii": 1, "alumbramiento": 2, "hidr\u00e1ulica;": 1, "implicar\u00e1:": 1, "realizadas": 1, "fin": 1, "caso": 6, "tendr\u00e1n": 1, "treinta": 1, "un": 2, "del": 19, "protecci\u00f3n": 1, "corresponda;": 1, "v": 1, "acuerdo": 2, "efecto": 2, "\"la": 6, "descarga": 3, "siguientes": 3, "ejecutar": 1, "control": 1, "ix": 1, "usar": 2, "30": 1, "esta": 8, "realice": 1, "estricto": 1, "fracci\u00f3n": 1, "adecuadas": 1, "(3)": 1, "al": 10, "iv": 1, "trabajos": 1, "informaci\u00f3n": 1, "xiii": 1, "adici\u00f3n": 1, "cauces": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "fuentes": 1, "realizar": 2, "necesarias": 2, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "correspondiente": 2, "parte": 1, "concesionadas": 2, "respectivo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "operar": 1, "ambiente;": 2, "debiendo": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "considerar\u00e1n": 1, "reg\u00edmenes": 1, "sin": 1, "fiscales": 1, "concesi\u00f3n;": 1, "aprovechada": 1, "regional": 1, "deriven": 1, "informe": 1, "interesado": 1, "cuya": 1, "cr\u00e9dito": 1, "reglamentos": 3, "requieran": 2, "autoridad": 4, "hayan": 1, "medidores": 3, "normas": 6, "incumplimiento": 2, "explotada": 2, "estado": 1, "t\u00edtulo": 3, "ampare": 1, "las": 25, "a": 19, "explotaci\u00f3n": 3, "obras": 3, "no": 2, "e": 1, "recepci\u00f3n": 1, "i": 1, "extracciones": 1, "volumen": 2, "posterior": 1, "su": 11, "da\u00f1o": 1, "dentro": 3, "dem\u00e1s": 6, "u": 1, "subsuelo;": 2, "y": 41, "dos": 1, "reglamentos;": 1, "se": 6}, "ART\u00cdCULO 44": {"poblaciones": 1, "otorgue": 2, "derechos": 1, "permiso": 1, "cabo": 1, "prevea": 1, "menos": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "estos": 1, "s\u00ed": 1, "cuenca": 1, "re\u00faso": 1, "la": 7, "lo": 1, "quienes": 1, "proporcionen": 1, "aun": 1, "asignaci\u00f3n": 3, "empresas": 1, "correspondan": 1, "personas": 1, "caducidad": 1, "oficiales": 2, "servicio": 5, "establecer\u00e1": 1, "cuales": 1, "mismos": 2, "municipal": 1, "residuales": 4, "cuando": 1, "de": 49, "subsuelo": 2, "agua": 6, "centros": 1, "aviso": 1, "infiltren": 1, "dom\u00e9stico": 1, "previa": 1, "administren": 1, "municipio": 1, "superficiales": 1, "correspondientes": 2, "particulares": 2, "hubieran": 1, "concurso": 1, "expidan": 1, "t\u00edtulos": 3, "estados": 7, "respectivas": 1, "cubrir": 1, "el": 14, "en": 15, "solidarios": 1, "nacionales": 2, "asignado": 1, "tratamiento": 2, "concesionen": 1, "costos": 1, "administrados": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 1, "cumplimento": 1, "ayuntamientos": 1, "cargo": 1, "ejercicio": 1, "corresponde": 1, "urbano": 2, "deber\u00e1n": 1, "federal": 7, "receptores": 2, "otorguen": 1, "as\u00ed": 2, "un": 2, "sus": 2, "otorgado": 1, "t\u00e9rminos": 4, "cumplimiento": 1, "municipales": 2, "municipios": 5, "regionales": 1, "suelo": 1, "convenir": 1, "saneamiento": 1, "les": 2, "que": 17, "como": 2, "ley": 4, "alcantarillados": 1, "competente": 1, "podr\u00e1n": 2, "directos": 1, "presten": 1, "descarga": 3, "o": 14, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "aguas": 6, "estatales": 1, "potable": 5, "asignaciones": 1, "con": 4, "causas": 1, "propiedad": 2, "paraestatales": 1, "sistemas": 5, "por": 5, "prestaci\u00f3n": 3, "obtener": 1, "dispuestos": 1, "cada": 1, "receptor": 1, "estudios": 1, "determine": 1, "ante": 1, "nacional": 2, "respectivos": 1, "solicitud": 1, "uso": 4, "p\u00fablico": 4, "entidades": 1, "convenios": 1, "obligaciones": 2, "cuarto": 1, "los": 31, "realicen": 1, "abastecimiento": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "encarguen": 1, "celebren": 1, "para": 4, "distintos": 1, "condiciones": 1, "descargas": 2, "funciones": 1, "establecimiento": 1, "origen": 1, "vertido": 1, "caso": 5, "tendr\u00e1n": 1, "servicios": 1, "llevar": 1, "expresamente": 1, "del": 10, "cuerpos": 2, "agua\"": 3, "efecto": 2, "\"la": 4, "conforme": 3, "sujeci\u00f3n": 1, "mexicanas": 2, "esta": 3, "formen": 1, "siendo": 1, "al": 7, "efectuar\u00e1n": 1, "independientemente": 1, "derivados": 1, "autoridades": 1, "fuentes": 1, "datos": 2, "materia": 2, "parte": 3, "no": 1, "respectivo": 1, "deber\u00e1": 1, "descarguen": 1, "mediante": 2, "distrito": 7, "organismos": 2, "alcantarillado": 5, "sistema": 1, "cuerpo": 1, "prestar": 2, "reglamentos": 1, "autoridad": 4, "hayan": 1, "responsables": 2, "normas": 2, "estado": 1, "t\u00edtulo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 14, "a": 17, "explotaci\u00f3n": 1, "entre": 1, "volumen": 1, "su": 8, "subsistir\u00e1n": 1, "paramunicipales": 1, "y": 14, "uno": 1, "se": 11}, "ART\u00cdCULO 45": {"el": 5, "incluyendo": 1, "en": 4, "respetar": 1, "esta": 1, "paraestatales": 1, "nacionales": 2, "asignado": 1, "vol\u00famenes": 1, "o": 4, "aprovechamiento": 2, "inscritos": 1, "concurso": 1, "dichas": 1, "competencia": 1, "sean": 1, "es": 1, "podr\u00e1": 1, "re\u00faso": 1, "parte": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "uso": 2, "del": 1, "receptores": 1, "gobiernos": 1, "concesionarios": 1, "sus": 1, "derechos": 2, "t\u00e9rminos": 2, "municipales": 1, "los": 6, "a": 3, "registro": 1, "residuales": 2, "por": 2, "de": 17, "relativos": 1, "agua": 1, "punto": 1, "efectuar": 1, "les": 1, "que": 3, "agua\"": 1, "ley": 2, "bienes": 1, "p\u00fablico": 1, "sitio": 1, "las": 3, "su": 3, "explotaci\u00f3n": 2, "terceros": 1, "trav\u00e9s": 1, "\u00e9stas": 1, "est\u00e9n": 1, "hubieran": 1, "entidades": 1, "autoridades": 2, "hasta": 1, "aguas": 2, "entrega": 1, "desde": 1, "cuerpos": 1, "extracci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "estados": 1, "\"la": 1, "descarga": 1, "se": 3, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 39 BIS": {"su": 1, "el": 3, "en": 5, "zonas": 1, "sea": 2, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "nacionales": 3, "por": 3, "incrementar": 1, "usuarios": 1, "volumen": 1, "ii": 1, "calidad": 1, "urgencia": 1, "fijado": 1, "aprovechamiento": 2, "sequ\u00eda": 1, "fuentes": 1, "usos": 1, "establecimiento": 1, "acu\u00edferos": 1, "superficial": 1, "cuando:": 1, "objeto": 1, "derivadas": 1, "la": 4, "federal": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "riesgo": 1, "anual": 1, "perjudiciales": 1, "econ\u00f3micos": 1, "requiera": 1, "veda": 1, "inducir": 1, "ambientales": 1, "podr\u00e1": 1, "casos": 1, "sin": 2, "efectos": 1, "sustentabilidad": 1, "emergencia": 1, "para": 2, "ya": 1, "mantener": 1, "de": 17, "subsuelo": 2, "zona": 1, "agua": 3, "expedir": 1, "limitar": 1, "autoridad": 1, "no": 1, "extrema": 1, "proteger": 1, "las": 6, "a": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "determinado": 1, "superficiales": 1, "posible": 1, "recurso": 2, "ejecutivo": 1, "i": 1, "extracciones": 1, "decretos": 1, "prohibir": 1, "afectar": 1, "o": 14, "con": 1, "partir": 1, "aguas": 4, "cuesti\u00f3n": 1, "un": 1, "del": 6, "escasez": 1, "cuencas": 1, "y": 1, "agua\"": 1, "situaciones": 2, "motivadas": 1, "\"la": 1, "los": 2, "se": 1, "uso": 2}, "ART\u00cdCULO 47": {"provenientes": 1, "el": 3, "en": 2, "s\u00e9ptimo": 1, "nacionales": 1, "sistemas": 1, "por": 2, "terrenos": 1, "su": 1, "aprovechamiento": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "acu\u00edferos": 1, "parte": 1, "presente": 1, "la": 1, "aguas": 2, "lo": 1, "los": 4, "terceros": 1, "municipios": 1, "bienes": 1, "alcantarillado": 1, "contaminar": 1, "puedan": 1, "residuales": 2, "de": 6, "subsuelo": 1, "agua": 1, "y": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 1, "agua\"": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "descargas": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 1, "a": 2, "organismos": 1, "o": 3, "del": 1, "operadores": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "autoridad": 1, "potable": 1, "\"la": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 40": {"previstas": 1, "limitaciones": 1, "consecuencias": 2, "levantamiento": 1, "fracciones": 1, "zona": 3, "cuenca": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 17, "descargas": 2, "temporal": 1, "territorial": 1, "relaci\u00f3n": 2, "adoptar": 1, "h\u00eddricos": 1, "reglamentada": 1, "temporalidad": 1, "deber\u00e1": 2, "de": 24, "agua": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "supresi\u00f3n;": 1, "organismo": 1, "aprovechamientos": 1, "supuestos": 1, "ecosistemas": 2, "declaratoria": 1, "x": 1, "el": 5, "escurrimiento;": 1, "en": 7, "padrones;": 1, "da\u00f1os": 1, "disponible": 1, "veda;": 2, "relativas": 1, "as\u00ed": 2, "prorrogarse": 1, "sus": 1, "veda": 5, "actualizaci\u00f3n": 1, "recarga": 1, "refieren": 1, "ubicaci\u00f3n": 2, "forma": 2, "puede": 1, "fracci\u00f3n": 1, "que": 7, "como": 2, "diagn\u00f3stico": 1, "regulen": 1, "39": 1, "38": 1, "o": 7, "distribuci\u00f3n": 1, "misma": 1, "extracci\u00f3n": 2, "con": 2, "anterior": 1, "vol\u00famenes": 2, "vii": 1, "por": 1, "normas": 1, "modifiquen": 1, "estar\u00e1": 1, "ley": 1, "corresponda": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 10, "bases": 1, "decreto": 1, "las": 5, "descripci\u00f3n": 1, "para": 1, "subsistir": 1, "instrumentar": 1, "h\u00eddrico": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "vigente": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "p\u00fablica;": 1, "caso": 1, "modalidades": 1, "del": 2, "viii": 1, "v": 1, "agua\"": 1, "\"la": 1, "ix": 1, "incluyendo": 1, "decretos": 1, "zonas": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "definitiva;": 1, "afectados;": 1, "supriman": 1, "correspondiente": 1, "respectiva": 1, "se\u00f1alar:": 1, "cual": 1, "utilidad": 1, "participen": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "sufridos": 1, "expedici\u00f3n": 1, "contendr\u00e1n": 1, "anteriores": 1, "promover\u00e1": 1, "autoridad": 1, "delimitaci\u00f3n": 2, "usuarios": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 2, "reserva": 1, "i": 1, "extracciones": 1, "volumen": 1, "su": 5, "establezcan": 1, "y": 10, "dos": 1, "ecosistema": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 41": {"declarar": 1, "el": 1, "incluyendo": 1, "levantar": 1, "energ\u00eda": 1, "nacionales": 1, "reservas": 1, "ii": 1, "h\u00eddrica": 1, "urbano;": 1, "necesarias": 1, "total": 1, "podr\u00e1": 1, "servicio": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "la": 4, "federal": 1, "iii": 1, "nacional": 1, "los": 2, "garantizar": 1, "mediante": 1, "previsiones": 1, "programaci\u00f3n": 1, "decreto": 1, "del": 1, "flujos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "tomar\u00e1": 1, "ecosistemas": 1, "prop\u00f3sitos:": 1, "para": 4, "ecol\u00f3gica": 1, "de": 3, "regional": 1, "autoridad": 1, "dom\u00e9stico": 1, "p\u00fablico": 2, "las": 3, "a": 1, "vitales": 1, "el\u00e9ctrica": 1, "parcial": 1, "ejecutivo": 1, "i": 1, "incorporar": 1, "generaci\u00f3n": 1, "m\u00ednimos": 1, "o": 3, "aguas": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "y": 3, "agua\"": 1, "reserva": 1, "\"la": 1, "siguientes": 1, "uso": 2}, "ART\u00cdCULO 42": {"incluso": 1, "derechos": 1, "otorgar\u00e1n": 1, "citado": 1, "aprovechamiento;": 1, "dispuesto": 1, "21": 2, "la": 2, "lo": 1, "aquellos": 1, "estudios": 1, "requisitos": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "declarado": 1, "integral": 1, "de": 16, "subsuelo": 1, "hayan": 1, "reglamentaci\u00f3n": 1, "establecen": 1, "reglamentadas": 1, "cuenca": 1, "bis": 1, "reposici\u00f3n": 1, "perforaci\u00f3n": 1, "hubieran": 1, "disponibilidad": 1, "partir": 1, "sido": 1, "el": 8, "en": 10, "ser": 1, "inscrito": 1, "concesiones": 1, "aprovechamiento": 4, "\u00faltimo": 2, "fiscalmente": 1, "requerir\u00e1n": 1, "realicen": 1, "federal": 2, "veda": 2, "acu\u00edferos": 1, "manejo": 1, "decretadas": 1, "inmediato": 1, "pueda": 1, "pago": 1, "que": 6, "relocalizaci\u00f3n": 1, "como": 1, "pozos": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "determinar\u00e1": 1, "o": 11, "aguas": 1, "determinado": 1, "con": 1, "anterior": 1, "teniendo": 1, "promedio": 1, "por": 3, "permisos": 1, "respectivos": 2, "de:": 1, "uso": 4, "libremente": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 7, "procedimientos": 1, "decreto": 2, "dicha": 1, "efectos": 1, "usada": 1, "para": 4, "explotar": 1, "aprovechada": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iii": 1, "ejecutivo": 1, "alumbradas": 1, "un": 1, "del": 4, "p\u00e1rrafos": 1, "acuerdo": 1, "modificaciones": 1, "conforme": 2, "asignaci\u00f3n": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "al": 1, "ii": 1, "derecho": 1, "fiscal": 1, "no": 1, "respectivo": 1, "cuenta": 2, "casos": 1, "tomar\u00e1": 1, "registro": 2, "falta": 1, "ejercicio": 1, "anteriores": 1, "y": 5, "reglamentos": 1, "agua": 4, "a\u00f1o": 1, "asignaciones": 1, "las": 6, "a": 7, "explotaci\u00f3n": 3, "obras": 1, "i": 1, "volumen": 3, "su": 1, "establezcan": 1, "dem\u00e1s": 1, "programa": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "dos": 1, "se": 6}, "ART\u00cdCULO 43": {"anterior": 1, "el": 5, "en": 3, "permiso": 2, "realizar:": 1, "ii": 1, "art\u00edculo": 2, "ser\u00e1": 1, "autorizado": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 5, "vez": 1, "cuenta": 1, "los": 2, "t\u00e9rminos": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "las": 1, "casos": 1, "mismo;": 1, "pozo": 2, "completar": 1, "tomar\u00e1": 1, "permitidas": 1, "para": 1, "de": 4, "y": 1, "autoridad": 1, "no": 1, "obra": 1, "ley": 1, "iii": 1, "reposici\u00f3n": 1, "a": 1, "perforaci\u00f3n": 1, "relocalizaci\u00f3n": 1, "necesario": 1, "40": 1, "i": 1, "extracciones": 1, "volumen": 1, "solicitar": 1, "o": 1, "equipo": 1, "una": 1, "si": 1, "cambio": 1, "del": 4, "obtiene": 1, "terminada": 1, "agua\"": 1, "\"la": 1, "profundizaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 96": {"el": 5, "en": 3, "zonas": 2, "nacionales": 1, "disposiciones": 2, "dispersa": 1, "su": 1, "ley": 1, "\u00e1mbito": 1, "desprendan": 1, "competencia": 1, "preservar": 1, "dentro": 1, "hidrol\u00f3gica": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "riego": 1, "aguas": 2, "contaminaci\u00f3n": 1, "aquellas": 1, "los": 1, "sustancias": 1, "suelos": 1, "sus": 1, "extendida": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "acu\u00edfero": 1, "un": 1, "manejo": 1, "contaminar": 1, "puedan": 1, "para": 1, "de": 10, "subsuelo": 1, "reglamentos": 1, "requieran": 1, "que": 3, "normas": 2, "condiciones": 1, "cuenca": 1, "las": 6, "hacer": 1, "superficiales": 1, "presente": 1, "objeto": 1, "la": 2, "mismas": 1, "promover\u00e1": 1, "o": 4, "cumplir": 1, "compatible": 1, "uso": 1, "calidad": 1, "del": 1, "y": 4, "ecosistema": 1, "\"la": 1, "se": 2, "con": 3}, "ART\u00cdCULO 48": {"": 1, "propietarios": 1, "agr\u00edcolas": 1, "en": 3, "sociedades": 1, "riego": 1, "el": 1, "nacionales": 1, "cuando": 3, "terrenos": 1, "parcial": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 2, "total": 1, "nuevo": 1, "poseedores": 1, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "derecho": 1, "siempre": 1, "perjuicios": 1, "dispondr\u00e1n": 1, "peque\u00f1os": 1, "titulares": 1, "poseedor": 1, "adquirente": 1, "aguas": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "ejidos": 1, "comuneros": 1, "propietario": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "agua\"": 1, "terceros": 1, "sea": 1, "se\u00f1alados": 1, "a": 1, "forestales": 1, "para": 1, "concesionado": 1, "concesiones": 1, "de": 8, "tierras": 1, "agua": 1, "distintos": 1, "causen": 1, "les": 1, "ejidatarios": 1, "no": 1, "como": 1, "ganaderas": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "las": 1, "su": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "derechos": 1, "presente": 1, "hubieren": 1, "la": 2, "autoridad": 1, "o": 5, "uso": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "comunidades": 1, "y": 3, "que": 2, "\"la": 1, "se": 3, "trate": 1}, "ART\u00cdCULO 21 BIS": {"menos": 1, "art\u00edculo": 2, "permitan": 1, "referencia": 1, "le": 1, "la": 23, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "requiera": 1, "protecci\u00f3n": 1, "requieran;": 1, "cuales": 1, "localizar\u00e1": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 20, "relativos": 1, "agua": 1, "adjuntar": 1, "caracter\u00edsticas": 2, "dispuesto": 1, "tratamiento": 1, "acredite": 1, "correspondientes": 1, "nacionales;": 1, "respectivas": 1, "acrediten": 1, "contengan": 1, "el": 6, "en": 4, "documentaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 2, "requerido": 1, "motivo": 1, "receptores": 1, "puntos": 2, "servidumbres": 1, "constituci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 4, "t\u00e9rminos": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "emita": 1, "que": 12, "ambiental": 1, "ley": 1, "documentos": 1, "realizar": 2, "planos": 1, "\"la": 1, "descarga": 3, "prevenir": 1, "o": 4, "disposici\u00f3n": 1, "uso": 2, "solicitud;": 1, "extracci\u00f3n": 3, "proyecto": 1, "medidas": 1, "soporte": 1, "con": 3, "anterior": 1, "propiedad": 2, "refiere": 3, "vii": 1, "cuando": 1, "consumo": 1, "t\u00e9cnica": 2, "donde": 2, "estudios": 1, "solicitud": 3, "equilibrio": 1, "existentes": 1, "ley;": 1, "aguas": 6, "los": 8, "t\u00e9cnicas": 1, "efectuar\u00e1": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "descripci\u00f3n": 1, "superficies": 1, "para": 3, "croquis": 1, "ambiente;": 1, "dar\u00e1": 1, "efectuar": 1, "condiciones": 1, "iv": 1, "iii": 1, "resultantes": 1, "ii": 1, "proyectos": 1, "deber\u00e1": 1, "siguientes:": 1, "beneficiar;": 1, "un": 1, "del": 4, "cuerpos": 1, "v": 1, "como": 3, "conforme": 1, "este": 1, "cantidad": 1, "vi": 1, "al": 3, "general": 1, "posesi\u00f3n": 2, "efecto": 1, "inicial": 1, "indique": 1, "especificaciones": 1, "impacto": 1, "cumplir": 1, "realizar\u00e1": 1, "sitio": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "residuales": 2, "inmueble": 1, "documento": 1, "memoria": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "calidad": 1, "normas": 1, "caso": 1, "las": 14, "a": 11, "explotaci\u00f3n": 1, "obras": 3, "predio": 1, "i": 1, "volumen": 1, "su": 2, "dem\u00e1s": 1, "y": 11, "promovente": 1, "se": 9}, "ART\u00cdCULO 49": {"": 1, "en": 2, "esta": 1, "derechos": 2, "sistemas": 1, "cuando": 1, "establecidas": 1, "aprovechamiento": 2, "ley": 1, "respectivos": 1, "riego": 1, "uso": 3, "transmisi\u00f3n": 1, "los": 5, "cumpliendo": 1, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 2, "para": 1, "ganadero": 1, "de": 8, "forestal": 1, "agua": 2, "reglamentos": 2, "transmitir": 1, "que": 1, "condiciones": 1, "har\u00e1": 1, "agr\u00edcola": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "podr\u00e1n": 1, "distritos": 1, "la": 1, "o": 4, "expidan": 1, "unidades": 1, "y": 2, "con": 1, "se": 3, "trate": 1}, "ART\u00cdCULO 9 BIS": {"el": 2, "en": 3, "reglamento": 1, "jur\u00eddicos": 1, "cuentas": 1, "al": 2, "efecto": 1, "financieros": 1, "recursos": 1, "actuar\u00e1": 1, "cargo": 1, "materia": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 2, "la": 4, "presupuestos": 1, "otra": 1, "determinados": 1, "los": 3, "comisi\u00f3n\"": 1, "respetar\u00e1": 1, "cual": 1, "interior": 1, "honorable": 1, "secretar\u00eda\"": 1, "manejo": 1, "para": 2, "\u00edndole": 1, "anuales": 1, "de": 5, "aqu\u00e9lla": 1, "que": 3, "autoridad": 1, "uni\u00f3n": 1, "congreso": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 1, "instrumentos": 1, "rendici\u00f3n": 1, "su": 1, "expida": 1, "y": 4, "determinen": 1, "\"la": 2, "se": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 119": {"alterar": 2, "diluir": 1, "equipos": 2, "instalaciones": 2, "nacional;": 1, "datos": 1, "derechos": 4, "permiso": 7, "concesionario": 1, "procesos": 1, "tratar": 1, "art\u00edculo": 1, "reglamentadas": 1, "dispositivos": 1, "extraer": 1, "xxi": 1, "depositar": 1, "s\u00ed": 1, "abastecimientos": 1, "forma": 2, "dep\u00f3sitos": 1, "disposiciones": 5, "presente": 4, "la": 15, "lo": 4, "subsuelo;": 1, "aquellos": 1, "correspondiente;": 3, "requiere": 1, "asignaci\u00f3n": 2, "solicitar": 1, "informar": 1, "aprovechados": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "su": 1, "oficiales": 2, "terceros": 1, "esteros": 1, "verificar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "agua;": 1, "puedan": 1, "residuales": 4, "cuando": 7, "de": 48, "subsuelo": 2, "considerables": 1, "autorizados": 1, "sustituir": 1, "contaminen": 1, "totalmente": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "descargas": 1, "faltas:": 1, "dispuesto": 2, "medir": 1, "reposici\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "aprovechar": 6, "infiltren": 1, "hubieren": 1, "acu\u00edfero;": 1, "particulares": 2, "cuenca;": 1, "reconocimientos": 1, "xx": 1, "marinas": 2, "lagos": 1, "t\u00edtulos": 3, "sido": 2, "x": 1, "visitas": 1, "xviii": 1, "desequilibrios": 1, "el": 18, "federales": 1, "en": 42, "obstaculizar": 1, "conservar": 1, "nacionales": 8, "reparar": 1, "cuyos": 1, "humano": 1, "sean": 3, "113": 5, "contar": 1, "fortuita": 1, "dichas": 1, "contenidas": 1, "correspondiente": 1, "da\u00f1e": 1, "ejercicio": 1, "materia;": 1, "receptores": 1, "previsto": 1, "llevar": 1, "determinados": 2, "as\u00ed": 6, "generen": 1, "sus": 7, "veda": 1, "superior": 1, "t\u00e9rminos": 5, "verificaciones": 1, "materiales": 1, "viii": 1, "medici\u00f3n": 1, "otro": 1, "jur\u00eddicos;": 1, "tercero": 1, "xvii": 1, "facultades": 1, "xvi": 1, "ordenado": 1, "ambientales": 1, "que": 15, "relocalizaci\u00f3n": 1, "como": 4, "nacionales;": 1, "pozos": 1, "usar": 6, "p\u00fablico": 2, "desperdiciar": 1, "establecido": 1, "correspondientes;": 1, "xxii": 1, "ocupar": 1, "xxiv": 1, "suministrar": 1, "una": 1, "descarga": 2, "prevenir": 1, "xii": 1, "cauces": 3, "cumplir": 3, "dicte": 1, "uso": 2, "asignatario": 1, "necesarios": 1, "quien": 1, "bombeo": 1, "ejecutar": 2, "presentar": 1, "ajustar": 1, "con": 7, "vol\u00famenes": 4, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "propiedad": 2, "hubiere": 2, "refiere": 2, "efecto;": 1, "vii": 1, "por": 2, "mexicanas": 2, "instalar": 1, "consumo": 1, "obra": 1, "terrenos": 2, "inspecciones": 1, "descarga;": 2, "aplicables": 1, "ley": 10, "otros": 2, "nacional": 1, "xv": 1, "establece": 1, "respectivos": 1, "usados": 1, "dejar": 2, "consignadas": 1, "requeridos": 1, "realice": 1, "entregar": 1, "ley;": 1, "aguas": 13, "competente": 1, "art\u00edculos": 2, "obligaciones": 1, "procuradur\u00eda\"": 1, "los": 21, "sustancias": 1, "xiv": 1, "negativos": 1, "xix": 1, "transmitidos": 1, "cronol\u00f3gicos": 1, "destruya": 1, "permanente": 1, "efectos": 1, "contaminar": 1, "para": 12, "obras;": 1, "modificar": 2, "distinta": 1, "ecol\u00f3gica": 1, "generan": 1, "expedir": 1, "explotar": 5, "seg\u00fan": 1, "instalado": 1, "alumbrar": 1, "condiciones": 2, "concesi\u00f3n": 4, "iii": 1, "descargar": 1, "parcialmente": 1, "bienes": 5, "establecidas": 1, "aprovechamiento": 2, "realizadas": 1, "corrientes": 2, "caso": 1, "ocasionar": 1, "impedir": 1, "recursos": 1, "infiltrar": 1, "un": 1, "del": 8, "vasos": 3, "cuerpos": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 3, "agua\"": 4, "modificaciones": 1, "\"la": 7, "r\u00edos": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "ix": 1, "incluyendo": 2, "cumplan": 1, "zonas": 3, "esta": 6, "cantidad": 2, "ordenamientos": 1, "vi": 1, "cegamiento": 1, "servido": 1, "al": 1, "capacidad": 1, "iv": 1, "ii": 1, "legales": 1, "xiii": 1, "o": 41, "tal": 1, "fuentes": 1, "contaminante": 1, "intermitente": 1, "bis": 2, "cambio": 1, "ocasionen": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 3, "sancionar\u00e1": 1, "objeto": 1, "no": 11, "respectivo": 3, "infraestructura": 1, "da\u00f1os": 1, "registros": 1, "mayores": 2, "hidr\u00e1ulico": 1, "h\u00eddricos": 1, "agua\";": 1, "u": 1, "hidr\u00e1ulica": 2, "xxiii": 1, "sin": 8, "conformidad": 1, "concesi\u00f3n;": 1, "registro": 3, "ello": 1, "explotados": 1, "desviar": 1, "previstos": 1, "reservadas": 1, "transmitan": 1, "cumplimiento": 1, "fiscalizaciones": 1, "reglamentos": 2, "calidad": 2, "autoridad": 6, "agua": 6, "cualquier": 2, "normas": 4, "hayan": 2, "t\u00edtulo": 4, "autorizada": 1, "las": 21, "a": 12, "explotaci\u00f3n": 2, "obras": 2, "predio": 1, "ley\";": 1, "i": 1, "disponer": 1, "inscripciones": 1, "dem\u00e1s": 4, "acondicionar": 1, "establecidos": 1, "y": 17, "lagunas": 1, "reglamentos;": 3, "canales": 1, "se": 7, "arrojar": 1}, "ART\u00cdCULO 91 BIS 1": {"el": 1, "del": 1, "en": 3, "caracter\u00edsticas": 1, "especificando": 1, "competentes": 1, "efect\u00faen": 1, "nacionales": 1, "cuando": 1, "autoridades": 1, "dicho": 1, "independientemente": 1, "adici\u00f3n": 1, "sean": 1, "fortuita": 1, "realizar\u00e1": 1, "86": 1, "apliquen": 1, "24": 1, "cargo": 1, "forma": 1, "sancionar\u00e1": 1, "adopten": 1, "parte": 1, "presente": 2, "la": 3, "aguas": 1, "lo": 1, "receptores": 1, "dicha": 1, "agua\"": 1, "procuradur\u00eda\"": 1, "los": 2, "correspondan": 1, "sobre": 1, "aviso": 2, "a": 5, "conforme": 1, "falta": 1, "para": 1, "residuales": 1, "por": 1, "de": 7, "procuradur\u00eda": 1, "varias": 1, "que": 5, "promuevan": 1, "dar": 1, "responsables": 2, "ley": 2, "dispuesto": 1, "descargas": 2, "medidas": 1, "administrativas": 1, "las": 4, "bienes": 1, "deber\u00e1n": 1, "penales": 1, "sanciones": 1, "otras": 1, "volumen": 1, "autoridad": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 4, "dentro": 1, "una": 1, "dem\u00e1s": 1, "culposa": 1, "siguientes": 1, "cuerpos": 1, "y": 4, "intencional": 1, "horas": 1, "con": 1, "\"la": 2, "conducentes": 1, "se": 4, "art\u00edculo": 1}, "ART\u00cdCULO 117": {"control": 1, "el": 4, "poblaciones": 1, "en": 5, "zonas": 1, "propiedad": 1, "este": 2, "refiere": 1, "convenir": 1, "por": 1, "federales": 1, "presentar": 1, "terrenos": 1, "lagos": 1, "su": 2, "necesarias": 1, "proyecto": 1, "sean": 1, "realizar\u00e1": 1, "podr\u00e1": 2, "s\u00ed": 1, "zona": 3, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "federal": 6, "referidas": 1, "infraestructura": 1, "custodias": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 8, "mediante": 2, "comisi\u00f3n\"": 2, "interesados": 2, "hidr\u00e1ulica": 1, "corrientes": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comprendidas": 1, "realizar": 1, "esto": 1, "para": 3, "de": 10, "conservaci\u00f3n": 1, "per\u00edmetro": 1, "gobiernos": 1, "p\u00fablica": 1, "distrito": 2, "suprimir": 2, "como": 1, "particulares": 2, "subasta": 1, "estados": 2, "las": 6, "a": 3, "obras": 1, "trav\u00e9s": 1, "reducir": 2, "porciones": 1, "caso": 2, "ejecutivo": 1, "aprobaci\u00f3n": 1, "o": 5, "dentro": 1, "municipios": 2, "del": 2, "mantenimiento": 1, "declaratoria": 1, "y": 3, "que": 2, "lagunas": 1, "con": 1, "\"la": 2, "se": 2, "art\u00edculo": 2}, "ART\u00cdCULO 116": {"encauzar": 1, "en": 1, "propiedad": 1, "el": 1, "por": 2, "al": 4, "terrenos": 2, "medios": 1, "pasar\u00e1n": 1, "federal": 1, "zona": 2, "limitar": 1, "artificiales": 1, "parte": 1, "la": 5, "cauces": 1, "lo": 1, "sujetas": 1, "nacional": 1, "los": 3, "encauzamiento": 1, "considerar\u00e1n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "desecar": 1, "estar\u00e1n": 1, "vaso": 1, "de": 9, "ganados": 1, "y": 3, "federaci\u00f3n": 3, "totalmente": 1, "como": 1, "seguir\u00e1n": 1, "p\u00fablico": 3, "integrante": 1, "corriente": 1, "las": 1, "obras": 1, "parcial": 1, "correspondientes": 1, "o": 3, "una": 1, "un": 1, "vasos": 1, "dominio": 3, "descubiertos": 1, "que": 1, "respectivas": 1, "se": 1, "limitaci\u00f3n": 1}, "ART\u00cdCULO 115": {"el": 4, "causas": 1, "en": 7, "propiedad": 2, "propietarios": 3, "al": 1, "defecto": 1, "sido": 1, "cuando": 1, "fuera": 1, "recibir": 1, "ribere\u00f1o": 1, "su": 2, "extensi\u00f3n": 1, "totalidad": 1, "tomando": 1, "cambio": 2, "proporcional": 1, "derecho": 1, "zona": 1, "parte": 2, "la": 8, "federal": 1, "curso": 1, "cuenta": 1, "nacional": 1, "mitad": 1, "los": 3, "afectados": 3, "naturales": 1, "interesados": 1, "terceros": 1, "interesado": 1, "abandonado": 2, "quede": 2, "falta": 1, "frente": 1, "por": 2, "lado": 1, "de": 11, "cauce": 4, "contrario": 1, "definitivo": 1, "que": 3, "tierra": 1, "superficie": 2, "corriente": 1, "disponible": 1, "a": 1, "podr\u00e1n": 2, "no": 1, "ribere\u00f1os": 2, "hubieran": 1, "tendr\u00e1n": 1, "dicho": 1, "o": 3, "hasta": 1, "una": 1, "si": 1, "un": 1, "del": 2, "hay": 1, "ribera": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "ocurra": 1, "adquirir": 2}, "ART\u00cdCULO 114": {"naci\u00f3n": 1, "causen": 1, "consumado": 1, "pasar\u00e1n": 1, "estero": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 3, "la": 10, "fecha": 1, "nacional": 1, "terceros": 1, "vaso": 1, "por": 4, "de": 22, "agua": 1, "definitivo": 3, "aviso": 1, "seguir\u00e1n": 1, "laguna": 1, "vitales": 1, "superficiales": 1, "\u00e9stas": 2, "determinar": 1, "ecosistemas": 1, "partir": 1, "el": 8, "construcci\u00f3n": 1, "en": 5, "terrestre": 1, "defensa": 1, "necesarias": 1, "da\u00f1os": 1, "federal": 3, "curso": 1, "ese": 1, "invada": 1, "proceder": 1, "solo": 1, "cambiar": 1, "adquirir\u00e1": 1, "cauce": 2, "nuevo": 1, "que": 3, "ambiental": 1, "p\u00fablico": 2, "corriente": 2, "plazo": 1, "dichas": 1, "d\u00e9": 1, "o": 5, "aguas": 1, "autoridad": 1, "ocurra": 2, "con": 1, "suspender": 1, "propietarios": 1, "causas": 2, "propiedad": 3, "cuando": 2, "tiendan": 1, "terrenos": 1, "correcci\u00f3n": 1, "mar\u00edtimo-": 1, "bastar\u00e1": 1, "los": 2, "lago": 1, "contado": 1, "descubren": 1, "para": 1, "naturales": 2, "rectificaci\u00f3n": 2, "caso": 3, "tendr\u00e1n": 2, "un": 4, "del": 5, "dominio": 2, "escrito": 1, "agua\"": 1, "\"la": 1, "\u00e9sta": 1, "construir": 2, "siendo": 1, "al": 1, "su": 1, "aleda\u00f1os": 1, "impacto": 1, "puedan": 1, "derecho": 2, "correspondiente": 1, "parte": 1, "una": 1, "hecho": 1, "cual": 1, "nivel": 2, "defensas": 1, "tierras": 2, "ordenar": 1, "federaci\u00f3n": 2, "a\u00f1o": 1, "causarse": 1, "las": 2, "a": 6, "obras": 3, "dicho": 1, "dentro": 1, "si": 1, "cambio": 5, "u": 1, "y": 4, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 113": {"islas": 1, "cuyas": 1, "nacional;": 1, "comisi\u00f3n\":": 1, "art\u00edculo": 1, "fracciones": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "construidas": 1, "bordos": 1, "presente": 1, "la": 7, "nacional": 3, "comisi\u00f3n\"": 1, "riberas": 1, "corrientes": 4, "protecci\u00f3n": 1, "inundaciones": 1, "cuando": 2, "de": 27, "dep\u00f3sitos": 3, "distritos": 1, "acueductos": 1, "nacionales;": 1, "uso": 1, "el": 2, "federales": 2, "en": 9, "cabo": 1, "nacionales": 2, "sean": 1, "previstos": 1, "cargo": 1, "federal": 2, "canales": 1, "playas": 1, "segregue": 1, "3": 1, "t\u00e9rminos": 2, "manejo": 1, "ejidal": 1, "queda": 1, "artificiales;": 1, "que": 5, "como": 1, "presas": 2, "corriente": 1, "o": 9, "una": 1, "con": 3, "causas": 1, "administraci\u00f3n": 2, "propiedad": 5, "vii": 2, "por": 5, "fije": 1, "cada": 1, "terrenos": 4, "lagos": 3, "ocupados": 1, "corresponda": 1, "ley;": 2, "aguas": 3, "excepto": 1, "existen": 1, "zanjas": 1, "los": 18, "llevar\u00e1": 1, "contiguas": 1, "formen": 2, "para": 1, "obras": 2, "extensi\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "particular": 1, "iii": 1, "naturales": 2, "bienes": 2, "drenes": 1, "aprovechamiento": 1, "esteros": 3, "caso": 1, "diques": 1, "vasos": 5, "v": 2, "\"la": 2, "siguientes": 1, "control": 1, "zonas": 3, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 2, "ii": 1, "cauces": 5, "correspondiente": 1, "parte": 1, "unidades": 1, "infraestructura": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "casos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "electricidad": 1, "y": 9, "las": 10, "a": 5, "explotaci\u00f3n": 1, "comunal": 1, "i": 1, "riego": 1, "ocupen": 1, "financiadas": 1, "dem\u00e1s": 1, "descubiertos": 1, "lagunas": 3, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 112": {"control": 1, "el": 3, "prestaci\u00f3n": 1, "en": 4, "esta": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "nacionales": 3, "por": 2, "servicios": 2, "general": 2, "para": 1, "administraci\u00f3n": 1, "cobros": 1, "aprovechamiento": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "federal": 4, "fiscal": 1, "es": 1, "propia": 1, "organismos": 1, "derecho": 1, "dispuesto": 2, "establezca": 2, "parte": 2, "la": 13, "uso": 2, "descargas": 1, "receptores": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "independiente": 1, "incluyendo": 1, "as\u00ed": 1, "los": 7, "sus": 2, "sobre": 1, "derechos": 4, "ambiente;": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "cumplimiento": 1, "distrito": 1, "protecci\u00f3n": 1, "agua;": 1, "motivar\u00e1": 2, "equilibrio": 1, "residuales": 1, "salud": 1, "de": 23, "subsuelo": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "al": 1, "distintos": 1, "calidad": 1, "administrativos": 1, "a": 1, "como": 2, "t\u00e9rminos": 1, "ley": 7, "cuenca": 1, "p\u00fablico": 1, "estados": 1, "las": 2, "bienes": 3, "explotaci\u00f3n": 2, "administre": 1, "est\u00e9n": 1, "cuerpos": 1, "gobiernos": 1, "usuario": 1, "incluye": 1, "municipios": 1, "o": 4, "lo": 2, "aguas": 2, "del": 7, "dominio": 1, "pago": 3, "y": 6, "que": 4, "coordinados": 1, "con": 1, "\"la": 2, "naci\u00f3n": 1, "cuotas": 1}, "ART\u00cdCULO 111": {"el": 1, "servicios": 1, "en": 5, "propiedad": 1, "aprovechamiento": 1, "costo": 1, "respectivos": 1, "podr\u00e1": 1, "derecho": 1, "riego": 3, "uso": 1, "temporal": 1, "asegurar": 1, "los": 3, "comuneros": 1, "t\u00e9rminos": 1, "drenaje": 1, "para": 1, "de": 12, "tierras": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "ejidatarios": 1, "como": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "las": 4, "obras": 1, "agraria": 1, "distritos": 1, "caso": 1, "la": 4, "o": 5, "parcela": 1, "unidades": 1, "del": 1, "garant\u00eda": 1, "y": 2, "inversiones": 1, "tecnificado": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 110": {"del": 1, "prestadora": 1, "servicios": 2, "en": 3, "efectuar\u00e1n": 1, "valuaci\u00f3n": 1, "respectivos": 1, "saneamiento": 1, "servicio": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "previa": 1, "la": 4, "criterios": 1, "infraestructura": 1, "los": 5, "eficiencia": 2, "t\u00e9rminos": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "unidad": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "determinar\u00e1n": 1, "entidad": 1, "costos": 2, "cargo": 1, "de": 8, "autosuficiencia": 1, "financiero": 1, "base": 1, "mantenimiento": 1, "usuarios": 1, "econ\u00f3mica": 1, "las": 1, "a": 1, "igualmente": 1, "tomar\u00e1n": 1, "o": 1, "dichos": 1, "econ\u00f3mica;": 1, "y": 2, "con": 2, "se": 3, "cuotas": 1}, "ART\u00cdCULO 7 BIS": {"ambiental": 2, "h\u00eddricos;": 3, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "fundamentales": 1, "asociaciones": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "gubernamental": 1, "participaci\u00f3n": 3, "acu\u00edferos": 3, "as\u00ed": 2, "cuencas": 1, "p\u00fablicos": 1, "la": 28, "subsuelo;": 1, "nacional": 1, "soluci\u00f3n": 1, "equipamiento": 1, "territorial": 1, "usos": 1, "mixta": 1, "sistemas": 1, "de": 48, "integrada": 4, "agua": 5, "\u00f3rdenes": 2, "cuenca": 5, "instituciones": 1, "superficiales": 1, "distritos": 1, "acciones": 1, "sociedad;": 1, "conocimiento": 1, "conciliaci\u00f3n": 1, "x": 1, "estados": 1, "el": 6, "en": 13, "nacionales": 1, "gesti\u00f3n": 7, "conceptos": 1, "aprovechamiento": 2, "prevenci\u00f3n": 2, "localidades": 1, "organismos": 2, "modernizaci\u00f3n": 1, "ciclo": 1, "federal": 1, "decisiones": 1, "arbitraje": 1, "sobre": 1, "compromisos;": 1, "consolidar": 1, "\u00e1mbito": 1, "atenci\u00f3n": 1, "asunci\u00f3n": 1, "particularmente": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "eficiencias": 1, "como": 3, "urbanos": 1, "privados": 1, "sustentabilidad": 1, "necesario": 1, "o": 2, "aguas": 2, "civiles": 1, "social": 1, "extracci\u00f3n": 1, "toma": 1, "con": 5, "pol\u00edticas": 1, "xi": 1, "ocurrencia": 1, "hidrol\u00f3gicas": 2, "vii": 1, "por": 1, "h\u00eddrica": 1, "prestadores": 1, "alcanzar": 1, "otros": 1, "mejoramiento": 4, "gesti\u00f3n;": 1, "inventarios": 1, "hidrol\u00f3gica": 1, "uso": 2, "hidrol\u00f3gico": 1, "\u00e1reas": 1, "los": 17, "conflictos": 1, "prioritaria": 1, "consejos": 2, "unidad": 1, "inter\u00e9s": 1, "permanente": 1, "para": 5, "\u00edndole": 1, "contribuir": 1, "programas": 1, "p\u00fablico:": 1, "gobierno": 2, "bajo": 1, "regiones": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "problem\u00e1tica": 1, "del": 7, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "declara": 1, "tres": 2, "control": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "territorio": 1, "rurales": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "municipios;": 1, "par\u00e1metros": 1, "organizaciones": 1, "sociedad": 1, "recursos": 7, "diverso": 1, "unidades": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "riego": 2, "infraestructura": 1, "plena": 1, "composici\u00f3n": 1, "h\u00eddricos": 4, "hidr\u00e1ulica": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "distrito": 1, "materia": 2, "recurso;": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "descentralizaci\u00f3n": 2, "peri\u00f3dica": 1, "variable": 1, "usuarios": 3, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 8, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 2, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "b\u00e1sica": 1, "conjuntamente": 1, "su": 5, "escasez": 1, "y": 28, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 91 BIS": {"tratar": 1, "antes": 1, "la": 1, "personas": 1, "oficiales": 3, "municipal": 1, "residuales": 3, "por": 1, "de": 8, "dom\u00e9stico": 1, "municipio": 1, "vigilancia": 1, "particulares": 2, "expidan": 1, "estados": 1, "el": 3, "en": 4, "cabo": 1, "urbano": 1, "deber\u00e1n": 2, "federal": 1, "sus": 1, "estas": 1, "morales": 1, "aviso": 1, "municipios": 1, "emita": 1, "les": 1, "que": 6, "p\u00fablico": 1, "podr\u00e1n": 1, "establecerlas": 1, "descarga": 2, "autoridades": 1, "cumplir": 1, "uso": 1, "realizan": 1, "con": 3, "responsables": 1, "cuando": 1, "receptor": 1, "determine": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "saneamiento": 1, "aguas": 3, "los": 2, "carezcan": 1, "formen": 1, "condiciones": 2, "descargas": 2, "locales": 1, "caso": 2, "llevar": 1, "un": 2, "del": 1, "agua\"": 1, "\"la": 1, "conforme": 1, "sujeci\u00f3n": 1, "mexicanas": 3, "\u00e9sta": 1, "f\u00edsicas": 1, "o": 5, "parte": 1, "no": 1, "fiscalizaci\u00f3n": 1, "descarguen": 1, "mediante": 1, "distrito": 1, "redes": 1, "alcantarillado": 2, "drenaje": 1, "descargarlas": 1, "cuerpo": 1, "autoridad": 1, "sistema": 1, "normas": 3, "estado": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 9, "a": 6, "su": 3, "competa": 1, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "y": 6, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 81": {"reglamento": 3, "directa": 1, "permiso": 3, "p\u00e1rrafo": 2, "adyacentes": 1, "hidrotermales": 1, "art\u00edculo": 2, "yacimientos": 1, "hidrotermal": 4, "formaciones": 1, "geot\u00e9rmica": 5, "derivadas": 1, "la": 25, "lo": 1, "geot\u00e9rmico": 4, "estudios": 3, "monitoreo": 1, "requiere": 2, "requisitos": 2, "exploratorios": 1, "solicitado": 1, "fin": 1, "fines": 1, "ser": 1, "conexi\u00f3n": 2, "deber\u00e1": 1, "cuando": 2, "de": 50, "subsuelo": 2, "agua": 11, "caracter\u00edsticas": 2, "reglamentadas": 1, "dispuesto": 1, "reposici\u00f3n": 1, "perforaci\u00f3n": 1, "exploraci\u00f3n": 1, "identificar": 1, "establecidos": 1, "disponibilidad": 1, "determinar": 1, "respectivas": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 13, "en": 8, "comisi\u00f3n\u0094": 5, "nacionales": 2, "concesiones": 3, "captaciones": 1, "reservas": 1, "relativa": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 1, "todo": 1, "sobreyacentes": 2, "estar\u00e1": 1, "otorgadas": 2, "probable": 1, "deber\u00e1n": 2, "receptores": 1, "puntos": 1, "xvi": 2, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "solicitante": 1, "otorgada": 1, "existente": 1, "respecto": 1, "pozo": 1, "acu\u00edferos": 5, "tienen": 1, "recortes": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "que": 8, "relocalizaci\u00f3n": 1, "ambiental": 2, "obra": 2, "ley": 5, "sujeta": 1, "geot\u00e9rmicos": 2, "realizar": 1, "negativas": 1, "podr\u00e1n": 1, "descarga": 1, "solicitar": 1, "o": 6, "aguas": 2, "calidad": 1, "misma": 1, "inyecci\u00f3n": 2, "yacimiento": 6, "con": 4, "anterior": 2, "vol\u00famenes": 1, "energ\u00eda": 5, "como": 1, "realizados": 1, "exploraciones": 1, "por": 6, "pozos": 2, "localizaci\u00f3n": 1, "configuraci\u00f3n": 1, "ser\u00e1": 1, "ante": 1, "otros": 1, "establece": 1, "presentar": 1, "requerir\u00e1": 1, "uso": 1, "\u0093la": 5, "los": 16, "2": 2, "objeto": 1, "interesados": 2, "modificaci\u00f3n": 2, "comprendidas": 1, "vedas": 1, "posici\u00f3n": 1, "para": 3, "demuestran": 1, "subterr\u00e1nea": 1, "concesi\u00f3n": 3, "trav\u00e9s": 1, "bienes": 1, "redistribuci\u00f3n": 1, "caso": 2, "otorgar\u00e1": 1, "un": 1, "del": 8, "inferior": 1, "cuerpos": 1, "determinen": 1, "aspectos": 1, "volumen": 1, "zonas": 1, "extensi\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 2, "cierre": 1, "al": 3, "\u00e9stos": 1, "trabajos": 1, "impacto": 2, "reincorporaci\u00f3n": 1, "ni": 1, "materia": 2, "correspondiente": 1, "parte": 2, "no": 2, "infraestructura": 1, "contenidas": 1, "cual": 1, "retorno": 2, "hidr\u00e1ulica": 1, "alteraci\u00f3n": 1, "programa": 1, "otorgamiento": 3, "geol\u00f3gicas": 1, "relativos": 1, "interesado": 2, "vierta": 1, "extracci\u00f3n": 1, "afectaciones": 1, "realizar\u00e1n": 1, "independencia": 1, "se\u00f1ala": 1, "establecer\u00e1": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 6, "a": 16, "explotaci\u00f3n": 2, "alude": 3, "entre": 2, "dependencia": 3, "normatividad": 1, "su": 5, "l\u00edmite": 1, "tr\u00e1mites": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 16, "autorizaci\u00f3n": 2, "trate": 1, "se": 4}, "Cap\u00edtulo III BIS \r": {"": 1, "servidumbres": 1}, "ART\u00cdCULO 94 BIS": {"control": 1, "el": 2, "incluyendo": 1, "en": 1, "presentar": 1, "capacidad": 1, "fuente": 1, "concesiones": 1, "mexicanas": 1, "asimilaci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "qu\u00edmico": 1, "registro": 1, "su": 1, "ante": 1, "fuentes": 2, "permisos": 1, "receptoras": 1, "la": 3, "aguas": 2, "descargas": 1, "contaminaci\u00f3n": 2, "deber\u00e1": 1, "relativas": 1, "los": 2, "f\u00edsico": 1, "oficiales": 1, "servir\u00e1": 1, "inmediatamente": 1, "otorgamiento": 1, "adem\u00e1s": 1, "para": 1, "residuales": 1, "por": 1, "interesado": 1, "de": 12, "renovaci\u00f3n": 1, "previos": 1, "an\u00e1lisis": 1, "evaluar": 1, "calidad": 1, "autoridad": 1, "previo": 1, "ambiental": 1, "autodepuraci\u00f3n": 1, "normas": 1, "dicha": 1, "asignaciones": 1, "org\u00e1nico": 1, "las": 3, "a": 2, "conformar": 1, "descarga": 2, "puntuales": 1, "o": 2, "cumplir": 1, "generadores": 1, "un": 1, "del": 1, "puntos": 1, "y": 4, "agua\"": 1, "soporte": 1, "\"la": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 31": {"derechos": 7, "omisi\u00f3n": 1, "correo": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 2, "constituyen": 1, "respeto": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 8, "lo": 2, "solicitantes": 1, "otra": 1, "transmisi\u00f3n": 3, "relaci\u00f3n": 1, "inscripci\u00f3n": 5, "terceros": 3, "proveer\u00e1": 1, "prueba": 1, "electr\u00f3nico": 1, "cuando": 1, "de": 29, "agua": 5, "resolver\u00e1n": 1, "registrales": 1, "surta": 1, "acredite": 1, "\u00e9stas": 1, "certificaciones": 2, "consentimiento": 1, "afectado": 1, "t\u00edtulos": 2, "el": 8, "en": 6, "consultar": 1, "dieron": 1, "inscritos": 1, "toda": 1, "persona": 1, "sea": 1, "legales": 1, "constancias": 2, "correspondientes": 1, "legal": 1, "aut\u00e9ntica": 1, "as\u00ed": 3, "sus": 2, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 2, "leg\u00edtima": 1, "efectuarse": 1, "forma": 1, "que": 6, "como": 2, "ley": 2, "documentos": 1, "p\u00fablico": 5, "podr\u00e1n": 1, "necesario": 1, "solicitar": 1, "o": 6, "rectificar": 1, "una": 3, "determinada": 1, "nulidad": 1, "con": 1, "por": 5, "funcionar\u00e1": 1, "medios": 1, "estar\u00e1n": 1, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "ante": 1, "otros": 1, "siempre": 1, "negativa": 1, "organizar\u00e1": 1, "los": 8, "consultas": 1, "las": 7, "solicitada": 1, "existencia": 2, "efectos": 2, "guardan": 1, "para": 3, "modificar": 1, "condici\u00f3n": 1, "reclamaciones": 1, "posterior": 1, "guardar\u00e1n": 1, "rectificaci\u00f3n": 1, "un": 1, "del": 6, "error": 1, "agua\"": 3, "\"la": 3, "servicios": 1, "constancia": 1, "su": 3, "parte": 1, "no": 1, "medie": 1, "transmitido": 1, "documento": 1, "lugar": 1, "titularidad": 1, "registro": 6, "soliciten": 1, "copia": 1, "interesado": 1, "inexistencia": 1, "solicitudes": 1, "refieran": 1, "reglamentos": 2, "facsimilar": 1, "autoridad": 4, "cualquier": 1, "representante": 1, "estado": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 5, "costa": 1, "perjudiquen": 2, "mismas": 1, "inscripciones": 2, "y": 11, "se": 6}, "ART\u00cdCULO 30": {"referencias": 1, "resoluciones": 1, "derechos": 5, "corresponda;": 1, "causar\u00e1": 1, "permisos;": 1, "art\u00edculo": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "doten": 1, "as\u00ed": 3, "previa": 1, "disposiciones": 1, "presente": 6, "la": 18, "descargas": 1, "contratos": 1, "nacional": 2, "transmisi\u00f3n": 3, "asignaci\u00f3n": 3, "relaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n\"": 3, "presentadas": 1, "administrativa": 2, "contenidas": 1, "acerca": 1, "inscribir\u00e1n:": 1, "dispondr\u00e1": 1, "residuales": 1, "cuando": 1, "de": 49, "relativos": 2, "agua": 6, "declaratorias": 1, "caracter\u00edsticas": 2, "reglamentadas": 1, "cuenca": 3, "bis": 1, "administrativas": 1, "proporcionar\u00e1": 1, "distritos": 1, "correspondientes": 1, "disponibilidad": 1, "opere": 1, "t\u00edtulos": 7, "x": 1, "el": 14, "en": 15, "padrones": 1, "otras": 1, "nacionales": 2, "concesiones": 1, "referidos": 1, "registro": 4, "sean": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "precisen": 1, "organismos": 2, "total": 1, "pr\u00f3rrogas": 1, "notificadas": 1, "federal": 1, "acceso": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "sus": 7, "veda": 1, "t\u00e9rminos": 2, "organismo": 1, "regi\u00f3n": 2, "\u00e1mbito": 3, "superior": 1, "integrar\u00e1": 1, "ordene": 1, "p\u00fablica": 1, "base": 1, "que": 14, "como": 3, "ley": 7, "p\u00fablico": 4, "revocaci\u00f3n": 1, "parcial": 1, "jurisdiccional": 1, "agrario": 1, "descarga": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 9, "emisi\u00f3n": 1, "requieran": 1, "misma": 2, "lo": 1, "administrativos": 1, "\u00f3rgano": 1, "con": 2, "p\u00fablicos": 1, "ix": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "por": 11, "prestaci\u00f3n": 1, "rectificaciones": 1, "establecidas": 1, "estudios": 1, "ante": 2, "inherentes": 1, "permisos": 2, "siempre": 1, "petici\u00f3n": 1, "aguas": 3, "registrados;": 1, "hidrol\u00f3gico": 3, "requisitos": 1, "oficio;": 1, "los": 25, "interesados": 1, "las": 10, "este": 1, "efectos": 1, "para": 2, "agua\";": 1, "ampl\u00eden": 1, "regiones": 1, "concesi\u00f3n": 5, "iii": 1, "bienes": 1, "tribunal": 1, "debidamente": 1, "necesario": 1, "rectificaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 1, "19": 1, "cambios": 1, "registros": 1, "competente": 2, "viii": 1, "v": 1, "agua\"": 1, "modificaciones": 1, "\"la": 5, "conforme": 2, "sentencias": 2, "del": 4, "zonas": 1, "jur\u00eddicos": 1, "efect\u00faen": 1, "vi": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "surtan": 1, "tribunales": 1, "parte": 1, "titular": 1, "riego": 1, "-": 3, "emitidas": 1, "actos": 4, "efect\u00fae": 1, "difusi\u00f3n": 1, "actualizados;": 1, "especificar\u00e1n": 1, "concedidas": 1, "se\u00f1alados": 1, "servicio": 2, "titularidad": 1, "enunciados": 1, "interesada": 1, "satisfagan": 1, "titularidad;": 1, "inscribir\u00e1n": 2, "reglamentos": 3, "llevar\u00e1n": 1, "autoridad": 4, "fe": 1, "definitivas": 1, "usuarios": 1, "asignaciones": 1, "t\u00edtulo": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 8, "orden": 1, "i": 1, "judiciales": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "terceros": 1, "se": 9, "y": 20, "reserva": 1, "reglamentos;": 2, "establecidos": 1}, "ART\u00cdCULO 33": {"negarla": 1, "derechos": 4, "art\u00edculo": 1, "podr\u00e1": 1, "acu\u00edferos": 1, "otorga": 1, "forma": 2, "cuencas": 1, "presentada": 1, "presente": 2, "la": 9, "lo": 2, "nacional": 1, "transmisi\u00f3n": 2, "inscripci\u00f3n": 1, "modifique": 1, "terceros": 2, "otorgarla": 1, "definitiva": 1, "puedan": 2, "acuerdos": 2, "por": 2, "de": 27, "agua": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "previa": 1, "bis": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "tratarse": 1, "adicionales": 1, "expidan": 1, "t\u00edtulos": 4, "respectivas": 1, "diario": 1, "el": 11, "dispuesto": 1, "en": 10, "nacionales": 2, "referidos": 1, "aprovechamiento": 2, "autorizado": 1, "car\u00e1cter": 1, "aceptaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "otorgar\u00e1": 1, "federal": 1, "instruir": 1, "as\u00ed": 2, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 1, "regi\u00f3n": 1, "proceder\u00e1": 1, "zona": 1, "ambientales": 1, "escrito": 1, "regional": 1, "base": 1, "que": 6, "como": 2, "ley": 3, "concesionadas": 1, "p\u00fablico": 2, "disposiciones": 1, "podr\u00e1n": 1, "parcial": 2, "descarga": 1, "23": 1, "o": 15, "oficial": 1, "una": 3, "vigentes": 1, "misma": 1, "quien": 2, "federaci\u00f3n": 1, "provisional": 1, "con": 1, "hidrol\u00f3gicas": 1, "cuando": 2, "modifiquen": 1, "ante": 2, "total": 2, "permisos": 1, "respectivos": 1, "solicitud": 1, "publicarse": 1, "hidrol\u00f3gica": 2, "transmisiones": 1, "requerir\u00e1": 1, "uso": 3, "pretende": 1, "prevea": 1, "los": 9, "solamente": 1, "siguiente:": 1, "acu\u00edfero": 1, "solicitada": 1, "proporcionar": 1, "hubiese": 1, "aquellos": 1, "para": 4, "modificar": 1, "bajo": 1, "condiciones": 2, "concesi\u00f3n": 4, "iii": 1, "agua;": 1, "caso": 3, "cuales": 1, "afectar": 1, "asentados": 1, "localidad": 1, "del": 5, "acuerdo": 1, "agua\"": 3, "\"la": 3, "conforme": 2, "esta": 1, "transmitirse": 1, "efect\u00faen": 1, "al": 1, "general": 1, "ii": 1, "alterar": 1, "legalmente": 1, "cap\u00edtulo": 1, "cuenca": 2, "correspondiente": 1, "titular": 2, "no": 3, "respectivo": 1, "aquellas": 1, "aguas": 3, "mediante": 1, "distrito": 1, "registro": 3, "transmitan": 1, "actuar\u00e1": 1, "y": 6, "reglamentos": 3, "autoridad": 3, "estado": 1, "t\u00edtulo": 2, "las": 7, "a": 5, "explotaci\u00f3n": 2, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "su": 2, "dentro": 1, "si": 1, "cambio": 1, "emitir\u00e1": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "se": 12}, "ART\u00cdCULO 32": {"el": 3, "fuera": 1, "en": 2, "esta": 1, "hidrol\u00f3gicas": 1, "propietarios": 2, "derechos": 1, "por": 1, "efectuado": 1, "independientemente": 1, "relativa": 1, "o": 4, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "que": 2, "acu\u00edferos": 1, "zona": 1, "cuencas": 1, "solicitar\u00e1": 1, "federal": 1, "comportamiento": 1, "conocer": 1, "nacional": 1, "los": 5, "llevar\u00e1": 1, "veda": 1, "datos": 1, "alumbramiento": 2, "distrito": 1, "proporcionar": 1, "permanente": 1, "registro": 2, "la": 1, "para": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "de": 12, "subsuelo": 1, "tierras": 1, "agua": 2, "perforaci\u00f3n": 1, "regular": 1, "autoridad": 1, "hayan": 1, "reglamentada": 1, "localicen": 1, "regiones": 1, "p\u00fablico": 1, "las": 3, "a": 3, "igualmente": 1, "obras": 2, "obligados": 1, "\u00e9stas": 1, "municipios": 1, "caso": 1, "una": 1, "su": 2, "dentro": 1, "uso": 1, "brotes": 1, "del": 2, "y": 4, "agua\"": 1, "estados": 1, "\"la": 1, "se": 2, "estar\u00e1n": 1}, "ART\u00cdCULO 35": {"ser\u00e1": 1, "el": 1, "en": 7, "zonas": 1, "propiedad": 1, "responsabilidad": 1, "derechos": 3, "previo": 1, "convendr\u00e1": 1, "por": 1, "existir\u00e1": 1, "terrenos": 1, "previstos": 1, "usar": 1, "gastos": 1, "total": 1, "todo": 2, "concesi\u00f3n": 1, "respectivos": 1, "podr\u00e1": 1, "forma": 2, "ocasione": 1, "presente": 1, "la": 8, "aguas": 2, "favor": 1, "vez": 1, "adquirente": 1, "proceda": 1, "actos": 1, "transmisi\u00f3n": 5, "los": 5, "asignaci\u00f3n": 1, "desea": 1, "veda": 1, "nacionales": 1, "t\u00e9rminos": 1, "ley": 1, "separado": 1, "pozo": 1, "definitiva": 1, "efectuada": 1, "para": 2, "\"la": 1, "de": 11, "subsuelo": 1, "efectuar": 1, "reglamentos": 1, "explotar": 1, "que": 3, "a": 1, "agua\"": 1, "reglamentadas": 1, "t\u00edtulo": 1, "adquiere": 1, "expedir\u00e1": 1, "entre": 1, "realizar": 1, "utilizar\u00e1": 1, "aprovechar": 1, "clausura": 1, "parcial": 1, "ning\u00fan": 1, "sufragar": 1, "conjuntamente": 1, "no": 1, "o": 4, "celebrar\u00e1n": 1, "aviso": 1, "una": 1, "si": 1, "solidaria": 1, "del": 4, "t\u00edtulos": 1, "quien": 2, "y": 3, "autoridad": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "transmite": 1, "caso": 3, "se": 5, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 34": {"reglamento": 1, "negarla": 1, "derechos": 4, "permiso": 1, "casos": 1, "art\u00edculo": 2, "h\u00e1biles": 1, "usando": 1, "mayor": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "presente": 2, "la": 17, "respete": 1, "fecha": 1, "publicarse": 1, "requisitos": 1, "d\u00edas": 2, "inscripci\u00f3n": 3, "terceros": 2, "peri\u00f3dicos": 1, "mismos": 1, "acuerdos": 2, "deber\u00e1": 1, "cuando": 2, "regional": 1, "agua": 2, "quince": 2, "cuenca": 2, "mediando": 1, "t\u00edtulos": 2, "competentes": 1, "efectivamente": 1, "adquirente": 1, "el": 8, "en": 7, "dicha": 1, "hidrol\u00f3gicos": 1, "adem\u00e1s": 1, "funcionamiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "cumplir\u00e1n": 1, "har\u00e1n": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 1, "instruir": 1, "carga": 1, "perjudicar\u00e1": 1, "t\u00e9rminos": 3, "solicitud": 3, "regi\u00f3n": 1, "frente": 1, "queda": 1, "forma": 1, "que": 9, "ley": 3, "p\u00fablico": 1, "acreditar": 1, "otorgue": 1, "podr\u00e1n": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "descarga": 1, "o": 8, "oficial": 1, "una": 2, "misma": 1, "autoridad": 2, "con": 2, "encuentra": 1, "refiere": 3, "afecte": 1, "sistemas": 1, "por": 2, "contrato": 1, "ante": 1, "fundada": 1, "establece": 1, "respectivos": 1, "corresponda": 1, "transmisi\u00f3n": 6, "siempre": 2, "hidrol\u00f3gica": 3, "transmisiones": 2, "uso": 1, "salvo": 1, "los": 14, "acu\u00edfero": 1, "capacidad": 1, "efectos": 1, "para": 1, "al": 2, "efectuar": 1, "bajo": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 1, "diario": 1, "dejar\u00e1": 1, "aplicable": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "haya": 1, "del": 3, "localidad": 1, "agua\"": 2, "\"la": 2, "siguientes": 2, "conforme": 1, "este": 1, "cuales": 1, "antelaci\u00f3n": 1, "mencionadas": 1, "autoridades": 2, "autorizar": 1, "dentro": 3, "materia": 2, "parte": 1, "no": 2, "mediante": 1, "acto": 1, "distrito": 1, "formular": 1, "registro": 1, "obligado": 1, "efectuado": 1, "promociones;": 1, "entonces": 1, "motivada": 1, "aviso": 3, "reglamentos": 1, "conceder\u00e1": 1, "federaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "estado": 1, "las": 5, "a": 9, "haga": 1, "volumen": 1, "producir\u00e1": 1, "establezcan": 1, "hasta": 1, "de": 31, "y": 11, "autorizaci\u00f3n": 4, "se": 12}, "ART\u00cdCULO 37": {"nulas": 1, "a": 1, "en": 2, "transmisiones": 1, "ning\u00fan": 1, "no": 1, "efect\u00faen": 1, "lo": 1, "la": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "se": 1, "producir\u00e1n": 1, "y": 1, "que": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "presente": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1}, "ART\u00cdCULO 36": {"el": 1, "titularidad": 1, "en": 1, "y": 1, "la": 2, "derechos": 1, "de": 2, "cuando": 1, "obligaciones": 1, "una": 1, "adquirente": 1, "misma": 1, "transmita": 1, "concesi\u00f3n": 1, "subrogar\u00e1": 1, "los": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 39": {"anterior": 1, "el": 6, "vol\u00famenes": 1, "en": 2, "zonas": 1, "fuerza": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "especiales": 1, "refiere": 1, "por": 2, "al": 1, "necesidad": 1, "urgencia": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "asignatarios": 1, "necesarias": 1, "mayor": 1, "establecimiento": 1, "autorizar": 1, "extraordinarias": 1, "zona": 1, "correspondiente": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "controlar": 1, "la": 2, "federal": 2, "establecer\u00e1n": 1, "aguas": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "emitir": 1, "dem\u00e1s": 1, "grave": 1, "decreto": 2, "causa": 2, "casos": 1, "inter\u00e9s": 1, "reglamentada": 1, "para": 2, "de": 9, "extracci\u00f3n": 1, "requieran": 1, "que": 5, "como": 1, "condiciones": 1, "p\u00fablico": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 3, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "adoptar\u00e1": 1, "sequ\u00edas": 1, "ejecutivo": 2, "nacionales": 1, "fijar\u00e1": 1, "descarga": 1, "acu\u00edferos": 1, "modalidades": 1, "mismas": 1, "o": 4, "uso": 2, "concesionarios": 1, "derechos": 1, "reglamentadas": 1, "y": 2, "medidas": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 38": {"declarar": 2, "el": 4, "en": 1, "zonas": 3, "presentar": 1, "hidrol\u00f3gicas": 2, "publiquen": 1, "hombre": 1, "por": 3, "al": 1, "puedan": 1, "efecto": 1, "ley": 1, "h\u00eddrico": 1, "podr\u00e1": 2, "dispuesto": 1, "hidrol\u00f3gica": 1, "presente": 1, "la": 2, "federal": 2, "lo": 1, "aquellas": 1, "art\u00edculos": 1, "estudios": 1, "nacional": 2, "as\u00ed": 1, "los": 3, "territorial": 1, "causadas": 1, "sus": 1, "riesgos": 1, "7": 1, "6": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "establecimiento": 1, "local": 1, "decretar": 1, "de": 5, "veda": 1, "regional": 1, "programas": 1, "previos": 1, "considerando": 1, "que": 2, "irreversibles": 1, "como": 2, "adicionalmente": 1, "regiones": 1, "ordenamiento": 1, "cuenca": 1, "necesidades": 1, "naturales": 1, "las": 1, "a": 2, "circunstancias": 1, "ecosistema": 1, "elaboren": 1, "ejecutivo": 2, "presenten": 1, "o": 4, "alg\u00fan": 1, "aguas": 1, "del": 1, "reglamentadas": 1, "cuencas": 1, "y": 6, "desastre": 1, "reserva": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 85": {"art\u00edculo": 1, "reintegrar": 1, "estos": 1, "fracciones": 1, "podr\u00e1": 1, "presente": 1, "la": 9, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 2, "referidas": 1, "gobiernos": 1, "personas": 1, "su": 3, "adecuadas": 1, "fin": 1, "preserven": 1, "instancias": 1, "morales": 1, "de": 17, "agua": 2, "exploten": 1, "\u00f3rdenes": 1, "relacionados": 1, "vitales": 1, "correspondientes": 1, "mantener": 1, "ecosistemas": 1, "estados": 2, "el": 4, "concordancia": 1, "en": 7, "conservar": 1, "nacionales": 1, "gesti\u00f3n": 1, "permitir": 1, "aprovechamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 2, "es": 1, "organismos": 1, "instrumentos": 1, "federal": 3, "determinados": 1, "7": 1, "t\u00e9rminos": 3, "actividad": 1, "municipios": 1, "promoci\u00f3n": 1, "coordinarse": 1, "que": 4, "ambiental": 1, "ley": 4, "realizar": 1, "prevenir": 1, "o": 4, "uso": 2, "descentralizaci\u00f3n": 1, "administrativos": 1, "medidas": 2, "da\u00f1o": 1, "con": 3, "ejecuci\u00f3n": 1, "vii": 1, "por": 1, "aplicables": 1, "otros": 1, "establece": 1, "esta": 1, "de:": 1, "equilibrio": 1, "aguas": 3, "hidrol\u00f3gico": 1, "los": 11, "las": 10, "dependencias": 1, "f\u00edsicas": 1, "aprovechen": 1, "para": 5, "contribuir": 1, "gobierno": 2, "posterior": 1, "condiciones": 2, "b": 1, "caso": 1, "responsabilidad": 1, "del": 5, "tres": 1, "control": 1, "incluyendo": 1, "jur\u00eddicos": 1, "vi": 1, "proteger": 1, "r\u00e9gimen": 1, "sociedad": 1, "recursos": 1, "ejecuten": 1, "actos": 1, "h\u00eddricos": 1, "distrito": 2, "usen": 1, "\u00faltimos": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "cualquier": 1, "responsables": 1, "usuarios": 1, "ser\u00e1n": 1, "acciones": 1, "a": 5, "explotaci\u00f3n": 1, "trav\u00e9s": 2, "entidades": 1, "organizaciones": 1, "ecol\u00f3gicas": 1, "fundamental": 1, "y": 13}, "ART\u00cdCULO 57": {"": 1, "el": 2, "en": 2, "sociedades": 2, "derechos": 1, "cuando": 1, "mercantiles": 1, "persona": 1, "moral": 1, "aprovechamiento": 1, "dichas": 1, "solicitud": 1, "correspondiente": 1, "adquirentes": 1, "presente": 1, "la": 4, "uso": 2, "otra": 1, "aguas": 1, "los": 3, "sus": 1, "sobre": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 2, "conservar\u00e1n": 1, "parcelas": 1, "ejidales": 1, "interesado": 1, "de": 6, "tierras": 1, "aporte": 1, "y": 1, "reglamentos": 1, "autoridad": 1, "cualquier": 1, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 3, "explotaci\u00f3n": 1, "agraria": 1, "usufructo": 1, "correspondientes": 1, "o": 6, "com\u00fan": 1, "civiles": 1, "del": 2, "dominio": 1, "transmita": 1, "agua\"": 1, "\"la": 1, "se": 2, "otorgar\u00e1": 1}, "ART\u00cdCULO 56": {"": 1, "derechos": 4, "reducci\u00f3n": 1, "comunero": 1, "accesi\u00f3n": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "usando": 1, "explotar\u00e1": 1, "presente": 1, "la": 16, "lo": 1, "adoptar": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "establecer\u00e1": 1, "ejidales": 2, "deber\u00e1": 1, "cuando": 1, "de": 13, "agua": 3, "tierra": 1, "ven\u00edan": 1, "aprovechar": 1, "resuelva": 1, "pleno": 3, "m\u00e1s": 1, "el": 7, "en": 6, "ser\u00e1": 1, "registro": 1, "aprovechamiento": 1, "contar": 2, "necesarias": 1, "usar\u00e1": 1, "ejido": 1, "servidumbres": 1, "sus": 2, "sobre": 2, "amparado": 1, "t\u00e9rminos": 1, "solicitante": 1, "que": 8, "como": 1, "ley": 2, "inscribir\u00e1n": 1, "p\u00fablico": 1, "restar\u00e1": 1, "agraria": 1, "venido": 1, "ejidatario": 1, "oficial": 1, "uso": 1, "dotaci\u00f3n": 1, "autoridad": 2, "parcelada": 1, "asuman": 1, "con": 2, "vol\u00famenes": 1, "por": 2, "asamblea": 1, "adopci\u00f3n": 1, "usar": 1, "respectivos": 1, "solicitud": 1, "tomando": 1, "aguas": 3, "los": 6, "transmitidos": 1, "solicitada": 1, "conservar\u00e1n": 1, "implica": 1, "para": 1, "pueden": 1, "requisito": 1, "explotar": 1, "concesionario": 1, "concesi\u00f3n": 4, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "modalidades": 1, "otorgar\u00e1": 1, "del": 7, "dominio": 3, "agua\"": 2, "\"la": 2, "restituci\u00f3n": 1, "conforme": 1, "constancia": 1, "aprovechar\u00e1": 1, "al": 2, "general": 1, "o": 7, "fuentes": 1, "disfrutando": 1, "correspondiente": 1, "riego": 1, "respectivo": 1, "cuenta": 1, "cual": 1, "precisar\u00e1": 1, "parcelas": 2, "requeridas": 1, "interesado": 1, "asentado": 1, "reglamentos": 1, "ejidatarios": 2, "hayan": 1, "otorgar": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 6, "a": 3, "explotaci\u00f3n": 1, "volumen": 3, "su": 1, "parcela": 2, "referido": 1, "y": 3, "sin": 1, "trate": 1, "se": 3}, "Cap\u00edtulo V BIS \r": {"": 1, "del": 1, "cultura": 1, "agua": 1}, "ART\u00cdCULO 54": {"": 1, "el": 1, "en": 1, "respectivos": 1, "constituyen": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "riego": 1, "uso": 1, "lo": 1, "sus": 1, "morales": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "las": 1, "distrito": 1, "f\u00edsicas": 1, "dispongan": 1, "de": 3, "agua": 1, "variar": 1, "reglamentos": 1, "que": 2, "totalmente": 1, "agua\"": 1, "ley": 1, "unidad": 1, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "parcial": 1, "la": 1, "o": 3, "una": 1, "del": 2, "autoridad": 1, "con": 1, "\"la": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 19 BIS": {"limitaciones": 1, "asociaciones": 1, "gubernamental": 2, "forma": 1, "dispuesto": 1, "la": 6, "lo": 2, "profundizar": 1, "estudios": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "acerca": 1, "formas": 1, "dispondr\u00e1": 1, "seguridad": 1, "de": 18, "subsuelo": 1, "agua": 1, "cuenca": 1, "superficiales": 1, "particulares": 1, "conocimiento": 2, "estados": 1, "el": 6, "en": 5, "nacionales": 1, "gesti\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 3, "necesarias": 1, "apoyo": 1, "organismos": 1, "ciclo": 1, "federal": 3, "acceso": 2, "as\u00ed": 2, "sus": 1, "sobre": 2, "cumplimiento": 1, "municipios": 1, "evaluaciones": 1, "amplia": 1, "diversas": 1, "p\u00fablica": 2, "que": 2, "como": 2, "ley": 2, "realizar": 1, "necesario": 2, "trat\u00e1ndose": 1, "asunto": 1, "transparencia": 2, "comunicaci\u00f3n": 1, "prioritariamente": 1, "con": 3, "ocurrencia": 1, "considere": 1, "ampliar": 1, "potencial": 1, "medios": 1, "ser\u00e1": 1, "concurso": 1, "difunda": 1, "aguas": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "los": 8, "responsable": 1, "mejorar": 1, "para": 3, "sistem\u00e1tica": 2, "un": 1, "del": 3, "\"la": 2, "conforme": 1, "an\u00e1lisis": 1, "apropiados": 1, "mejor": 1, "recursos": 1, "fuentes": 1, "comportamiento": 1, "h\u00eddricos": 1, "distrito": 1, "peri\u00f3dica": 1, "usuarios": 1, "las": 2, "a": 4, "trav\u00e9s": 1, "su": 3, "y": 13, "prop\u00f3sito": 1}, "ART\u00cdCULO 52": {"": 1, "el": 7, "en": 5, "reglamento": 1, "estar\u00e1": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "permita": 1, "fracci\u00f3n": 1, "padr\u00f3n": 4, "inscritos": 1, "por": 1, "al": 1, "afectar": 1, "ii": 1, "afectado": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 1, "ser\u00e1": 1, "informaci\u00f3n": 1, "consulta": 1, "constituir\u00e1": 1, "peri\u00f3dicamente": 1, "derechos": 2, "derecho": 1, "miembros": 2, "previa": 1, "presente": 1, "la": 5, "uso": 1, "situaci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1n": 1, "los": 6, "registrados": 1, "morales": 1, "personas": 1, "interesados": 1, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "sin": 1, "anterior": 1, "existencia": 1, "prueba": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 2, "de": 9, "obligaci\u00f3n": 1, "que": 4, "no": 1, "audiencia": 1, "concesionario": 1, "ley": 1, "usuarios": 2, "p\u00fablico": 1, "las": 1, "a": 3, "explotaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "posible": 1, "precisarse": 1, "medio": 1, "50": 1, "o": 3, "aguas": 1, "llevar": 1, "un": 1, "del": 3, "proporcionar": 1, "y": 3, "su": 1, "refiere": 2, "disposici\u00f3n": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 51": {"": 1, "reglamento": 2, "participaci\u00f3n": 1, "motivo": 1, "derechos": 3, "usuarios;": 3, "xi": 1, "art\u00edculo": 1, "incurridos": 1, "realizado": 1, "aprovechamiento;": 1, "as\u00ed": 3, "forma": 8, "eficiente": 1, "presente": 1, "la": 21, "concesionados": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "llevar\u00e1": 1, "personas": 2, "votos": 1, "uso": 3, "parcialmente": 1, "sujetar\u00e1": 1, "fusi\u00f3n": 1, "vii": 1, "cuando": 2, "costos": 1, "agua": 4, "autosuficiencia": 2, "inversiones": 2, "vigilancia": 1, "ahorrados": 1, "disponibilidad": 1, "dos": 1, "pago": 2, "x": 1, "cuotas": 2, "el": 17, "en": 9, "expresamente": 1, "exista": 1, "partes": 1, "aprovechamiento": 2, "contar": 1, "necesarias": 1, "servicio": 2, "preservaci\u00f3n": 1, "requerir\u00e1n": 1, "deber\u00e1n": 1, "com\u00fan": 2, "sanciones": 1, "decisiones": 1, "sus": 3, "individuales": 2, "morales": 1, "t\u00e9rminos": 5, "tecnificaci\u00f3n": 1, "proceder\u00e1": 1, "extinci\u00f3n": 1, "miembros": 6, "transmitir": 1, "que": 11, "como": 3, "ley": 2, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "tomar\u00e1n": 1, "inconformidades": 1, "o": 13, "concesionadas": 1, "concesionarios": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "hubiera": 1, "reducci\u00f3n": 1, "medidas": 2, "con": 1, "anterior": 1, "vol\u00famenes": 2, "administraci\u00f3n": 3, "refiere": 1, "sistemas": 1, "por": 5, "recuperar\u00e1n": 1, "asamblea": 1, "procedimiento": 1, "ser\u00e1": 1, "total": 1, "mejoramiento": 1, "siempre": 1, "aguas": 3, "xii": 1, "t\u00edtulo": 1, "conjunto": 1, "los": 21, "incluya:": 1, "eficiencia": 1, "vi": 1, "sistema;": 1, "general": 1, "para": 10, "recibiendo": 1, "efectuar": 2, "seguir": 1, "favorable": 1, "mantenimiento": 1, "obtengan;": 1, "condiciones": 2, "concesi\u00f3n": 1, "riego;": 1, "iii": 1, "entre": 1, "fijadas": 1, "incumplimiento;": 1, "un": 1, "del": 7, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "modificaciones": 1, "control": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "convocado": 1, "fracci\u00f3n": 1, "padr\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 2, "terceras": 2, "proteger": 1, "xiii": 1, "efecto": 1, "escisi\u00f3n": 1, "tal": 1, "obligatorio": 1, "desprendan": 1, "operaci\u00f3n": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "riego": 2, "sustanciar\u00e1n": 1, "liquidaci\u00f3n;": 1, "infraestructura": 2, "com\u00fan;": 1, "cual": 1, "propiciar": 1, "de": 34, "modernizaci\u00f3n": 1, "incremento": 1, "reglamentos": 1, "calidad": 1, "hayan": 1, "excedentes": 1, "sistema": 2, "usuarios": 5, "obligaciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 13, "a": 5, "explotaci\u00f3n": 1, "trav\u00e9s": 1, "garantizar": 1, "i": 1, "aguas;": 1, "no": 1, "su": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 21, "acuerden": 1, "se": 10}, "ART\u00cdCULO 50": {"": 1, "agr\u00edcolas": 2, "nacionales": 2, "sistema": 1, "ii": 1, "individual": 1, "aprovechamiento": 2, "podr\u00e1": 1, "la": 2, "aguas": 2, "un": 1, "morales": 2, "personas": 2, "com\u00fan": 1, "administrar": 1, "fines": 2, "f\u00edsicas": 1, "para": 5, "de": 3, "otorgar": 1, "concesi\u00f3n": 1, "a:": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "i": 1, "riego": 1, "o": 4, "uso": 2, "operar": 1, "u": 1, "y": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 87": {"el": 3, "en": 2, "reglamento": 1, "esta": 1, "calidad": 1, "analizados": 1, "nacionales": 2, "cargas": 1, "federaci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recibir": 1, "m\u00e1ximos": 1, "diluir": 1, "par\u00e1metros": 2, "contendr\u00e1n:": 1, "previstos": 1, "contaminantes": 3, "iii": 1, "agua": 3, "asimilar": 1, "sus": 1, "condiciones": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 5, "aguas": 2, "lo": 1, "publicar\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "los": 8, "mediante": 1, "que": 4, "diluci\u00f3n": 1, "clasificado;": 1, "seg\u00fan": 1, "cuales": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "capacidad": 2, "para": 4, "fijar": 1, "pueden": 1, "expedici\u00f3n": 1, "de": 17, "asimilaci\u00f3n": 1, "declaratorias": 2, "cuerpo": 3, "mismo": 1, "determinar\u00e1": 1, "autoridad": 1, "plazos": 1, "como": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "clasificado": 2, "base": 1, "descargas": 2, "l\u00edmites": 1, "las": 7, "a": 1, "ley;": 1, "periodos": 1, "i": 1, "particulares": 1, "diario": 1, "observancia": 1, "\u00e9stos": 1, "su": 1, "cumplir": 2, "oficial": 1, "alcanzarlas": 1, "metas": 1, "del": 3, "cuerpos": 2, "y": 5, "agua\"": 1, "modificaciones": 1, "\"la": 1, "descarga": 2, "se": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 59": {"": 1, "el": 2, "federales": 1, "en": 2, "p\u00fablicos": 1, "conservar": 1, "construir": 2, "por": 1, "ii": 1, "moral": 1, "su": 2, "aprovechamiento": 1, "obras": 1, "recursos": 1, "tenga": 1, "propia": 1, "servicio": 2, "cargo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "coinversi\u00f3n": 1, "riego": 4, "federal": 1, "cuyo": 1, "infraestructura": 3, "solicitado": 1, "sus": 2, "morales": 1, "personas": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "uso": 1, "las": 1, "irrigaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "persona": 1, "hacerse": 1, "para": 3, "operaci\u00f3n": 1, "mantener": 1, "de": 7, "miembros;": 1, "conformar": 1, "hayan": 1, "corresponda": 1, "prestar": 2, "p\u00fablica": 1, "miembros": 1, "que": 2, "a": 4, "mantenimiento": 1, "concesi\u00f3n": 1, "cuenca": 1, "iii": 1, "organismo": 1, "rehabilitar": 1, "unidad": 1, "constituir": 1, "podr\u00e1n": 1, "municipales": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "o": 2, "una": 2, "operar": 2, "del": 1, "estatales": 1, "y": 7, "objeto:": 1, "\"la": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 58": {"": 1, "productores": 1, "servicios": 1, "en": 2, "esta": 2, "rurales": 1, "nacionales": 1, "sistemas": 1, "otorgar\u00e1": 1, "integrar": 1, "\u00faltimo": 1, "obligatorio": 1, "certificados": 1, "ser\u00e1": 1, "s\u00ed": 1, "diversos": 1, "transmisibles": 1, "objeto": 1, "riego": 3, "aguas": 1, "libremente": 2, "permitan": 1, "los": 5, "morales": 2, "personas": 2, "t\u00e9rminos": 1, "proporcionar": 1, "agrupen": 1, "este": 1, "agr\u00edcola": 1, "recibir\u00e1n": 1, "esto": 1, "cual": 1, "para": 2, "constituir\u00e1n": 1, "de": 9, "reglamentos": 1, "que": 2, "a": 3, "cuales": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "usuarios": 2, "secci\u00f3n": 1, "las": 2, "constituir": 1, "podr\u00e1n": 1, "no": 1, "entre": 1, "distritos": 1, "caso": 1, "la": 1, "dentro": 1, "unidades": 1, "dichos": 1, "lo": 1, "acuerdo": 1, "asociar": 1, "se": 2, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 108": {"el": 3, "incluyendo": 1, "en": 6, "energ\u00eda": 1, "vez": 1, "construcci\u00f3n": 1, "necesarios": 1, "administraci\u00f3n": 1, "su": 2, "aprovechamiento": 1, "ley": 2, "dichas": 1, "total": 1, "u": 1, "suministro": 1, "operaci\u00f3n": 1, "inversi\u00f3n": 2, "facilite": 1, "federal": 1, "objeto": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 10, "uso": 1, "del": 1, "venta": 1, "sobre": 1, "infraestructura": 1, "cumplido": 1, "los": 3, "mediante": 1, "usos": 1, "t\u00e9rminos": 2, "hidr\u00e1ulica": 1, "podr\u00e1": 1, "instituciones": 1, "revertir": 1, "a": 3, "y": 1, "para": 3, "proceder\u00e1": 1, "de": 10, "materia": 2, "agua": 1, "al": 1, "efectuar": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "destinar": 1, "m\u00faltiples": 1, "efectuada": 1, "desincorporaci\u00f3n": 1, "las": 1, "bienes": 1, "obras": 2, "el\u00e9ctrica": 1, "parcial": 1, "fideicomiso": 1, "gobierno": 1, "podr\u00e1n": 1, "trav\u00e9s": 1, "contrario": 1, "aplicable": 2, "o": 4, "una": 1, "p\u00fablicas": 1, "establecidos": 1, "social": 1, "fideicomisos": 1, "que": 1, "privada": 1, "cr\u00e9dito": 1, "caso": 1, "se": 4, "operaciones": 1}, "ART\u00cdCULO 109": {"el": 1, "federales": 2, "en": 3, "directa": 1, "por": 1, "recuperar\u00e1n": 1, "aprovechamiento": 1, "dichas": 1, "beneficiadas": 1, "establecimiento": 1, "forma": 2, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "uso": 1, "del": 1, "hidr\u00e1ulicas": 1, "infraestructura": 1, "mediante": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "mejoras": 1, "de": 6, "autosuficiencia": 1, "se\u00f1ale": 1, "inversiones": 1, "ley": 1, "las": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "obras": 3, "o": 1, "p\u00fablicas": 2, "contribuci\u00f3n": 1, "y": 1, "que": 2, "cubrir": 1, "se": 1, "cuotas": 1}, "ART\u00cdCULO 89": {"permiso": 4, "art\u00edculo": 1, "h\u00e1biles": 1, "reca\u00edda": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 2, "presentada": 1, "la": 16, "lo": 2, "quienes": 1, "requisitos": 1, "relaci\u00f3n": 1, "requiera": 1, "d\u00edas": 1, "oficiales": 1, "tomar": 1, "deber\u00e1": 3, "salud": 1, "de": 17, "agua": 2, "dar": 1, "tanto": 1, "contenidos": 1, "dispuesto": 1, "abastecimiento": 1, "correspondientes": 1, "particulares": 2, "negar": 1, "resoluci\u00f3n": 3, "fijar\u00e1": 1, "el": 5, "en": 10, "nacionales": 1, "informaci\u00f3n": 1, "87": 1, "suministro": 1, "motivos": 1, "eliminan": 1, "comunicar\u00e1": 1, "estas": 1, "anomal\u00edas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "solicitante": 1, "admisi\u00f3n": 1, "inmediata": 1, "pueda": 1, "sesenta": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 5, "ley": 2, "actuaci\u00f3n": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "pertinente": 1, "omita": 1, "descarga": 6, "solicitar": 1, "o": 3, "cumplir": 1, "implicar": 1, "misma": 2, "potable": 1, "con": 1, "p\u00fablicos": 1, "refiere": 1, "afecte": 1, "cuando": 1, "tr\u00e1mite": 1, "aplicables": 1, "resuelto": 1, "permisos": 1, "solicitud": 3, "los": 8, "aguas": 2, "negativa": 2, "sujetar": 1, "conocer": 1, "petici\u00f3n": 1, "solicitado": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 1, "dictar\u00e1": 1, "distintos": 1, "responsabilidades": 1, "condiciones": 2, "ha": 1, "expedir\u00e1": 1, "servidores": 1, "competente": 1, "caso": 3, "afectar": 1, "del": 7, "cuerpos": 1, "leyes": 1, "agua\"": 4, "\"la": 4, "siguientes": 1, "conforme": 1, "mexicanas": 1, "esta": 2, "al": 2, "tal": 2, "fuentes": 1, "dentro": 1, "correspondiente": 1, "residuales": 1, "cuenta": 1, "contestar": 1, "permisionario": 1, "falta": 1, "supuesto": 1, "reglamentos": 1, "autoridad": 6, "otorgar": 1, "normas": 1, "las": 4, "a": 11, "su": 6, "competa": 1, "y": 6, "promovente": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 100": {"construcci\u00f3n": 1, "en": 1, "normas": 1, "establecer\u00e1": 1, "realizar\u00e1": 1, "necesarias": 1, "operaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "la": 3, "vida": 1, "hidr\u00e1ulicas": 1, "peligro": 1, "los": 1, "evitar": 1, "personas": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "las": 4, "ponga": 1, "de": 5, "desfavorablemente": 1, "para": 1, "seguridad": 1, "altere": 1, "que": 1, "obra": 1, "condiciones": 1, "corriente": 1, "acciones": 1, "bienes": 1, "vitales": 1, "ecosistemas": 1, "o": 3, "una": 2, "u": 1, "y": 1, "\"la": 1}, "ART\u00cdCULO 101": {"el": 2, "federales": 3, "en": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "realice": 1, "financien": 1, "por": 4, "con": 2, "cr\u00e9ditos": 1, "su": 3, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 2, "salvo": 1, "desprendan": 1, "total": 2, "realizar\u00e1": 1, "podr\u00e1": 1, "s\u00ed": 1, "cargo": 1, "inversi\u00f3n": 2, "le": 1, "disposiciones": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "la": 3, "federal": 1, "reglamentarias": 1, "infraestructura": 2, "otra": 1, "los": 2, "requisitos": 1, "mediante": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "hidr\u00e1ulica": 1, "terceros": 1, "entidad": 1, "\u00e1mbito": 1, "avalados": 1, "soliciten": 1, "para": 1, "de": 6, "programas": 1, "distintos": 1, "gobierno": 1, "parcialmente": 2, "que": 6, "caracter\u00edsticas": 1, "normas": 1, "ley": 2, "correspondan": 1, "las": 3, "a": 3, "igualmente": 1, "obras": 2, "caso": 1, "dependencia": 1, "competencia": 1, "o": 5, "p\u00fablicas": 1, "construya": 1, "y": 4, "ejecutar": 1, "\"la": 2, "se": 5, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 102": {"participaci\u00f3n": 1, "duraci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 2, "fracciones": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "presente": 3, "la": 16, "iii": 2, "referidas": 1, "contratos": 1, "equipamiento": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "integral": 1, "de": 20, "agua": 1, "dispuesto": 1, "rehabilitar": 1, "correspondientes": 1, "mantener": 1, "particulares": 2, "\u00e9stas": 1, "estados": 1, "el": 6, "construcci\u00f3n": 2, "en": 9, "gobiernos": 1, "conservar": 1, "concesiones": 3, "aprovechamiento": 1, "dichas": 1, "servicio": 1, "cargo": 1, "federal": 3, "equipar": 1, "as\u00ed": 1, "quedar": 1, "sus": 1, "podr\u00e1:": 1, "t\u00e9rminos": 2, "promoci\u00f3n": 1, "recuperable": 1, "financiamiento": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 3, "como": 1, "obra": 2, "ley": 2, "modalidad": 1, "tr\u00e1mite": 1, "parcial": 2, "celebrar": 1, "pudiendo": 1, "o": 5, "dicte": 1, "una": 1, "operar": 2, "lo": 3, "con": 3, "empresa": 1, "refiere": 1, "por": 1, "prestaci\u00f3n": 2, "ampliar": 1, "total": 2, "respectivos": 2, "regulaci\u00f3n": 1, "inversi\u00f3n": 1, "los": 8, "uso": 1, "ley;": 1, "dicha": 1, "dispongan": 1, "para": 8, "gobierno": 1, "bajo": 1, "concesi\u00f3n": 3, "coordinar\u00e1": 1, "tendr\u00e1n": 1, "del": 2, "aplicar\u00e1": 1, "\"la": 2, "servicios": 3, "responsabilidad": 1, "fracci\u00f3n": 1, "construir": 1, "ii": 3, "construida": 1, "lograr": 1, "operaci\u00f3n": 3, "materia": 1, "fomento": 1, "respectivo": 1, "infraestructura": 5, "esta": 1, "hidr\u00e1ulica": 4, "otorgamiento": 1, "y": 14, "reglamentos": 2, "preferencia": 1, "autoridad": 1, "conducente": 1, "otorgar": 3, "grupo": 1, "usuarios": 1, "las": 4, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "i": 1, "su": 1, "prestar": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 103": {"anterior": 1, "el": 3, "en": 6, "esta": 1, "participantes": 1, "este": 1, "refiere": 2, "concesiones": 2, "obtener": 1, "har\u00e1": 1, "establecidas": 1, "cada": 1, "art\u00edculo": 1, "concurso": 2, "cap\u00edtulo": 2, "sus": 1, "establezca": 1, "presente": 2, "la": 3, "lo": 1, "los": 3, "bases": 2, "comisi\u00f3n\"": 2, "fracci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "empresas": 1, "participar": 1, "selecci\u00f3n": 1, "para": 3, "tarifas": 1, "de": 3, "sujetar\u00e1n": 1, "reglamentos": 2, "base": 1, "que": 4, "seriedad": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "iii": 1, "las": 6, "a": 5, "entre": 1, "confiabilidad": 1, "fijar\u00e1": 1, "caso": 1, "m\u00ednimas": 2, "calidad": 1, "del": 1, "criterios": 1, "y": 3, "respondan": 1, "\"la": 2, "se": 4, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 104": {"indicadores": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "menor": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 2, "salvo": 1, "podr\u00e1": 1, "eficiente": 1, "presente": 1, "la": 4, "medibles": 1, "actividades": 1, "bases": 2, "comisi\u00f3n\"": 1, "costos": 1, "agua": 1, "demanda": 1, "dispuesto": 1, "ajustes": 1, "funci\u00f3n": 1, "correspondientes": 1, "el": 5, "en": 5, "\u00faltimo": 1, "motivo": 1, "propiciar": 1, "m\u00ednimas": 1, "capital": 1, "cumplimiento": 1, "emita": 1, "que": 7, "102": 1, "ley": 1, "a\u00f1os": 1, "ning\u00fan": 1, "considerar": 1, "o": 1, "una": 1, "necesarios": 1, "lo": 1, "conforme": 2, "con": 2, "anterior": 1, "refiere": 1, "variables": 1, "consumo": 1, "ser\u00e1": 1, "tarifas": 1, "exceder": 1, "uso": 1, "los": 4, "relaci\u00f3n": 1, "periodo": 2, "prever": 1, "concesi\u00f3n": 2, "iii": 1, "inhibir": 1, "caso": 1, "un": 1, "del": 5, "\"la": 1, "propias": 1, "este": 1, "t\u00e9rmino": 1, "financieras": 1, "ii": 1, "patrones": 1, "establezcan": 1, "cap\u00edtulo": 1, "no": 1, "impongan": 1, "establecido;": 1, "deber\u00e1n:": 1, "cincuenta": 1, "de": 9, "recuperaci\u00f3n": 1, "conocidos": 1, "contraigan": 1, "obligaciones": 1, "excesiva;": 1, "las": 4, "a": 3, "i": 1, "su": 1, "costo": 1, "racionalizaci\u00f3n": 1, "y": 3, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 105": {"el": 2, "en": 2, "reglamento": 1, "comisi\u00f3n\u0094": 1, "derechos": 1, "otorgue": 1, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "presente": 1, "respectivo": 1, "los": 3, "refiere": 1, "t\u00e9rminos": 1, "a": 1, "de": 1, "que": 2, "concesionario": 1, "concesionados": 1, "bienes": 1, "del": 1, "garant\u00eda": 1, "\"la": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 106": {"anterior": 1, "el": 3, "en": 2, "d\u00e9cima": 1, "responsabilice": 1, "al": 2, "durante": 1, "duraci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "\u00faltima": 1, "menoscabe": 1, "total": 1, "servicio": 1, "cargo": 1, "interventor": 1, "parte": 1, "la": 6, "lo": 1, "infraestructura": 3, "comisi\u00f3n\"": 1, "nombrar\u00e1": 1, "vigile": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "para": 1, "de": 3, "proporcione": 1, "mantiene": 1, "octava": 1, "eficiente": 1, "que": 3, "concesionario": 2, "concesi\u00f3n": 1, "dispuesto": 1, "estado": 1, "corriente": 1, "a": 1, "mantener": 1, "caso": 1, "no": 2, "o": 1, "proceda": 1, "si": 1, "un": 2, "u": 1, "se": 3, "y": 1, "seg\u00fan": 1, "con": 1, "\"la": 1, "buen": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 107": {"naci\u00f3n": 1, "causen": 1, "reglamento": 1, "limitaciones": 1, "derechos": 1, "mantenimiento": 1, "vencimiento": 1, "menos": 1, "art\u00edculo": 1, "convenida": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "concesi\u00f3n": 4, "conforme": 1, "forma": 1, "graves": 1, "presente": 2, "la": 21, "lo": 2, "equivalente": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "definitiva": 1, "deficiente": 1, "de": 12, "libres": 1, "concesionados": 1, "d": 1, "aprovechamientos": 1, "casos": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "pago": 1, "para": 3, "el": 3, "construcci\u00f3n": 1, "en": 11, "aprovechamiento": 1, "contar": 1, "perjuicios": 1, "todo": 2, "da\u00f1os": 1, "servicio": 3, "establezca": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 2, "causa": 1, "t\u00e9rminos": 3, "pagar": 1, "pueda": 1, "refieren": 1, "construidas": 1, "p\u00fablica": 1, "por:": 1, "que": 4, "cuando": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 1, "establecido": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "c": 1, "plazo": 1, "irregular": 1, "o": 18, "transmitir": 1, "necesarios": 2, "buen": 1, "misma": 1, "garant\u00eda": 1, "razonable": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "con": 4, "contribuciones": 1, "causas": 1, "causar": 1, "como": 1, "por": 6, "prestaci\u00f3n": 1, "titular;": 1, "dejar": 1, "inversi\u00f3n": 1, "uso": 1, "los": 10, "casos:": 1, "6": 1, "mejoras": 1, "inter\u00e9s": 1, "fiscal": 1, "concesionados;": 1, "continuar": 1, "garantizando": 1, "indemnizaci\u00f3n": 1, "concesionario": 1, "condiciones": 1, "imputables": 1, "iii": 1, "bienes": 4, "ii": 2, "b": 1, "judicial": 1, "caso": 1, "terceros;": 1, "del": 7, "dominio": 1, "v": 1, "terminar\u00e1": 1, "gravamen": 1, "\"la": 1, "siguientes": 1, "ejecutar": 1, "servicios": 1, "sea": 1, "accesiones": 1, "fracci\u00f3n": 2, "peritos": 1, "al": 2, "iv": 1, "trabajos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "fijada": 1, "objeto": 1, "respectiva": 1, "no": 1, "infraestructura": 2, "renuncia": 1, "mediante": 1, "pasar": 1, "utilidad": 2, "sin": 2, "rescate": 1, "entregar\u00e1n": 1, "ello": 1, "efectuada": 1, "accesorios": 1, "continuidad": 1, "prestar": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "se\u00f1ale": 1, "otorgar": 1, "incumplimiento": 1, "usuarios": 1, "estado": 1, "t\u00edtulo": 2, "las": 3, "a": 6, "explotaci\u00f3n": 1, "obras": 2, "alguno": 1, "i": 1, "su": 1, "costo": 1, "dem\u00e1s": 2, "u": 1, "pendiente": 1, "y": 8, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "reglamentos;": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 120": {"naci\u00f3n": 1, "monto": 1, "momento": 2, "art\u00edculo": 2, "infractores": 1, "retendr\u00e1": 1, "materia:": 1, "conforme": 1, "disposiciones": 1, "la": 9, "fecha": 1, "nacional": 1, "d\u00edas": 1, "administrativo": 1, "xvii": 1, "oficiales": 1, "alumbramiento": 1, "menoscabo": 1, "protecci\u00f3n": 1, "dep\u00f3sito": 1, "mensualmente": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "cuando": 1, "de": 17, "imponga": 1, "administrativas": 1, "perforaci\u00f3n": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "casos": 1, "maquinaria": 1, "desde": 1, "xxiv": 1, "pago": 1, "multas": 3, "x": 1, "xviii": 1, "penales": 1, "el": 11, "en": 15, "otras": 1, "nacionales": 1, "xxiii": 1, "previstos": 1, "violaciones": 1, "da\u00f1os": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 4, "xv": 1, "fracciones": 3, "xvi": 1, "favor": 1, "paguen": 1, "sus": 1, "hacerse": 1, "t\u00e9rminos": 1, "perder\u00e1n": 1, "5000": 1, "fracci\u00f3n": 1, "que": 8, "plazos": 1, "xxii;": 1, "ley": 5, "ambiente": 1, "efect\u00fae": 1, "o": 2, "administrativamente": 1, "mismo": 1, "cubrir": 1, "c\u00f3digo": 1, "con": 1, "anterior": 2, "xi": 1, "refiere": 1, "salario": 1, "vii": 1, "por": 1, "xx": 1, "procedimiento": 1, "aplicables": 2, "sanciones": 2, "equilibrio": 1, "actualizar\u00e1": 1, "aguas": 1, "xii": 1, "custodia": 1, "los": 6, "1500": 2, "faltas": 1, "xiv": 1, "violaci\u00f3n": 2, "xix": 1, "equipo": 1, "precios": 1, "dispone": 1, "1200": 1, "20000": 1, "xxi": 1, "iv": 1, "iii": 2, "vigente": 1, "bienes": 1, "metrolog\u00eda": 1, "caso": 3, "ocasionados": 1, "\u00cdndice": 1, "independientemente": 1, "del": 4, "viii": 1, "xiii": 1, "v": 1, "agua\"": 2, "\"la": 2, "siguientes": 1, "penal": 1, "ix": 2, "mexicanas": 1, "aprovechamiento": 1, "vi": 1, "al": 3, "general": 2, "ii": 2, "cometa": 1, "establecida": 1, "reparen": 1, "hasta": 2, "no": 1, "conservar\u00e1": 1, "dentro": 1, "consumidor": 1, "distrito": 1, "sin": 1, "200": 1, "equivalentes": 1, "sancionadas": 1, "reglamentos": 1, "autoridad": 2, "normas": 1, "ser\u00e1n": 2, "las": 10, "a": 8, "obras": 1, "i": 2, "mismas": 1, "infracci\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 1, "estipuladas": 1, "y": 14, "debi\u00f3": 1, "m\u00ednimo": 1, "se": 8}, "Cap\u00edtulo II \r": {"y": 1, "": 1, "infracciones": 1, "sanciones": 1, "administrativas": 1}, "ART\u00cdCULO 96 BIS 1": {"ambiental": 2, "el": 3, "en": 5, "reglamento": 1, "responsabilidad": 1, "nacionales": 1, "reparar": 1, "penales": 1, "al": 1, "con": 1, "causado": 2, "causen": 1, "receptor": 2, "su": 1, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "legales": 1, "restituirlo": 1, "apoyo": 1, "sanciones": 1, "instrumente": 1, "antes": 1, "intervendr\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "aguas": 2, "del": 2, "contaminaci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "descarguen": 1, "mediante": 1, "afectado": 1, "procedan": 1, "morales": 1, "violaci\u00f3n": 1, "esta": 1, "t\u00e9rminos": 2, "organismo": 1, "sin": 1, "f\u00edsicas": 1, "de": 12, "para": 1, "residuales": 1, "propiedad": 1, "personas": 1, "sus": 1, "agua": 2, "cuerpo": 2, "producirse": 1, "reglamentos": 1, "que": 5, "por": 1, "asumir\u00e1n": 1, "guardaba": 1, "ley": 2, "cuenca": 1, "estado": 1, "administrativas": 1, "las": 3, "a": 2, "competente": 1, "descargas": 1, "los": 2, "extracciones": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "o": 4, "comisi\u00f3n\"": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "civiles": 1, "un": 1, "remoci\u00f3n": 1, "cuerpos": 1, "y": 4, "compensar": 1, "\"la": 1, "da\u00f1o": 3, "se": 1, "perjuicio": 1}, "ART\u00cdCULO 96 BIS 2": {"salvo": 1, "fases": 1, "cuyo": 1, "dimensiones": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "conduzcan": 1, "permitan": 1, "cuencas": 1, "fen\u00f3menos": 1, "gobiernos": 1, "relaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "mejoren": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "inundaciones": 1, "desalinizaci\u00f3n": 1, "guarden": 1, "de": 13, "afecten": 1, "agua": 3, "disponibilidad": 1, "\u00f3rdenes": 1, "sirvan": 1, "cumplimiento": 1, "distrito": 1, "conocimiento": 1, "m\u00e1s": 1, "sido": 1, "gobierno;": 1, "que:": 1, "perjuicio": 1, "el": 4, "en": 7, "estados;": 1, "otras": 1, "nacionales": 2, "expresamente": 1, "sean": 3, "aprovechamiento": 1, "defensa": 1, "necesarias": 4, "cargo": 1, "ciclo": 1, "federal": 3, "as\u00ed": 2, "sus": 2, "sobre": 1, "p\u00fablicas": 1, "abastecimiento": 1, "solicitud": 1, "regi\u00f3n": 1, "hidr\u00e1ulico;": 1, "planes": 1, "competencias": 1, "excepcionales": 1, "cargo;": 1, "que": 4, "como": 3, "ley": 1, "regulen": 1, "p\u00fablico": 1, "la": 5, "\u00e9stos": 1, "o": 6, "una": 1, "estatales": 1, "consideran": 1, "controlen": 1, "con": 2, "estrat\u00e9gica": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ocurrencia": 2, "resguardo": 1, "afecte": 1, "vii": 1, "por": 1, "vinculados": 1, "territorio": 1, "otros": 1, "corresponda": 1, "hidrol\u00f3gica": 1, "aguas": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "pero": 1, "los": 6, "todas": 1, "ubique": 1, "a": 5, "para": 5, "inversi\u00f3n;": 1, "programas": 1, "ampl\u00eden": 1, "distintos": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "tengan": 1, "ejecutivo": 2, "realizadas": 1, "i": 1, "del": 5, "dominio": 1, "v": 1, "municipales;": 1, "situaciones": 1, "\"la": 1, "conforme": 1, "importancia": 1, "prevenir": 1, "responsabilidad": 1, "cantidad": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "cuya": 1, "aquellas": 1, "h\u00eddricos": 1, "esta": 1, "cuando": 1, "casos": 1, "sin": 1, "reglamentos": 1, "calidad": 1, "hayan": 1, "estado": 1, "potabilizaci\u00f3n": 1, "las": 6, "dicha": 1, "obras": 2, "trav\u00e9s": 1, "sequ\u00edas": 1, "garantizar": 1, "est\u00e9n": 1, "su": 1, "costo": 1, "y": 11, "dos": 1, "competen": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 11 BIS 1": {"bienes": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "acreditada": 1, "juicios": 1, "solvencia": 1, "por": 1, "servicios": 1, "estar\u00e1": 1, "fianzas": 1, "legales": 1, "ni": 1, "no": 1, "directa": 1, "aun": 1, "los": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "sus": 1, "dep\u00f3sito": 1, "constituir": 1, "efectos": 1, "considerar\u00e1": 1, "obligada": 1, "de": 6, "amparo": 1, "tanto": 1, "ser\u00e1n": 1, "a": 2, "trat\u00e1ndose": 1, "la": 1, "o": 1, "inembargables": 1, "y": 1, "\"la": 2, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 62": {"": 1, "el": 7, "en": 4, "reglamento": 3, "revisar": 1, "monto": 2, "general": 1, "ii": 1, "asamblea": 1, "administraci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "fracciones": 1, "podr\u00e1": 1, "servicio": 1, "operaci\u00f3n": 3, "forma": 1, "presente": 1, "la": 4, "propondr\u00e1": 1, "actividades": 1, "directivo": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "intervenir": 1, "sus": 1, "morales": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "sanci\u00f3n": 1, "supuestos": 1, "correctivas": 1, "establecer": 1, "de": 13, "refieren": 1, "requerir\u00e1n": 1, "autosuficiencia": 2, "prestar": 1, "requieran": 1, "que": 3, "como": 1, "agua\"": 2, "ley": 1, "iii": 1, "medidas": 1, "las": 6, "a": 2, "59": 1, "deber\u00e1n": 1, "dictar": 1, "riego": 1, "del": 3, "y": 4, "autoridad": 2, "\u00f3rgano": 1, "modificaciones": 1, "\"la": 2, "e": 1, "se": 3, "cuotas": 2}, "ART\u00cdCULO 63": {"": 1, "anterior": 1, "en": 1, "efectos": 1, "integrar": 1, "independientemente": 1, "art\u00edculo": 1, "s\u00ed": 1, "presente": 1, "riego": 5, "lo": 4, "as\u00ed": 1, "los": 2, "14": 1, "distrito": 1, "a": 1, "convengan": 1, "para": 2, "de": 7, "que": 1, "conducente": 1, "ley": 1, "las": 3, "establecido": 1, "podr\u00e1n": 2, "entre": 1, "distritos": 1, "la": 1, "unidades": 3, "un": 1, "del": 1, "aplicar\u00e1": 1, "libremente": 1, "asociar": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 60": {"": 1, "el": 8, "construcci\u00f3n": 1, "en": 4, "otorgue": 1, "113": 1, "p\u00fablicos": 1, "nacionales": 1, "permiso": 1, "moral": 1, "o": 1, "aprovechamiento": 1, "reglamento": 1, "unidades": 2, "dispuesto": 2, "presente": 2, "riego": 2, "aguas": 1, "lo": 2, "estatuto": 1, "los": 2, "refiere": 1, "contravenir": 1, "organismo": 1, "art\u00edculo": 2, "bienes": 1, "persona": 1, "para": 1, "de": 12, "contendr\u00e1n": 1, "incorporar\u00e1": 1, "que": 2, "no": 1, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 3, "cuenca": 1, "competente": 1, "t\u00edtulo": 2, "las": 2, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "caso": 1, "la": 5, "51": 1, "su": 1, "respectivo": 2, "social": 1, "y": 3, "se": 2, "uso": 1}, "ART\u00cdCULO 61": {"": 1, "el": 2, "construcci\u00f3n": 1, "en": 5, "productores": 1, "medio": 1, "ix": 1, "refiere": 1, "otorgar": 1, "por": 3, "con": 3, "ii": 1, "mantenimiento": 1, "garant\u00edas": 1, "estar\u00e1n": 1, "previstos": 1, "podr\u00e1": 1, "s\u00ed": 1, "o": 3, "inversi\u00f3n": 1, "previa": 2, "parte": 1, "presente": 2, "la": 10, "federal": 2, "infraestructura": 1, "los": 5, "comisi\u00f3n\"": 1, "morales": 1, "personas": 1, "9": 1, "emitir\u00e1": 1, "cumplimiento": 1, "casos": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "pagar": 1, "acuerdo": 1, "recuperable": 1, "para": 2, "requeridas": 1, "supuesto": 2, "de": 9, "conservaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 2, "mismo": 1, "convenio": 1, "que": 2, "totalmente": 1, "distrito": 1, "obligadas": 1, "ley": 3, "cuenca": 1, "competente": 1, "organismo": 1, "las": 4, "a": 4, "obras": 1, "59": 1, "parcial": 1, "gobiernos": 1, "correspondientes": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "riego": 1, "normatividad": 1, "su": 2, "establezcan": 1, "unidades": 1, "municipios": 1, "del": 5, "estados": 1, "y": 5, "construirlas": 1, "conforme": 1, "\"la": 1, "se": 2, "art\u00edculo": 2}, "ART\u00cdCULO 66": {"": 1, "el": 6, "en": 4, "reglamento": 4, "51": 1, "al": 1, "colegiado": 1, "cada": 2, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "establecer\u00e1": 1, "ley": 1, "podr\u00e1": 1, "servicio": 1, "operaci\u00f3n": 1, "cuya": 1, "cuenca": 1, "adecuado": 1, "presente": 1, "riego": 3, "respectivo": 1, "lo": 2, "infraestructura": 1, "hidr\u00e1ulico": 2, "cual": 1, "cumplimiento": 1, "corresponda": 1, "distrito": 3, "determinar\u00e1n": 1, "someter\u00e1": 1, "manejo": 1, "la": 2, "para": 1, "de": 6, "actuar\u00e1": 1, "agua": 1, "elabore": 1, "ajustar\u00e1": 1, "que": 2, "como": 1, "organismo": 1, "e": 1, "concesi\u00f3n": 1, "dispuesto": 2, "propondr\u00e1": 1, "sanci\u00f3n": 1, "a": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "aplique": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "no": 1, "contravenir": 1, "su": 1, "vigilar\u00e1": 1, "un": 3, "del": 4, "y": 4, "\u00f3rgano": 1, "se": 4, "comit\u00e9": 2}, "ART\u00cdCULO 67": {"": 1, "el": 7, "en": 5, "cuyas": 1, "responsabilidad": 1, "mantenerlo": 1, "derechos": 1, "padr\u00f3n": 2, "contar": 1, "por": 2, "al": 1, "recibir": 1, "individual": 1, "efecto": 1, "ser\u00e1": 2, "informaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "apoyo": 1, "\u00fanico": 1, "derecho": 1, "forma": 1, "cuenca": 1, "parte": 1, "riego": 2, "respectivo": 1, "lo": 1, "vez": 1, "proporcionen": 1, "los": 4, "sus": 1, "siguiente:": 1, "t\u00e9rminos": 1, "organismo": 1, "distrito": 1, "permiso": 1, "formar": 1, "integrado": 2, "registro": 1, "inscribir\u00e1": 1, "cual": 1, "para": 2, "definidas": 1, "de": 8, "materia": 1, "agua": 2, "le": 1, "que": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "concesionario": 1, "usuarios": 3, "competente": 1, "ser\u00e1n": 1, "a": 2, "p\u00fablico": 1, "b": 1, "expedido": 1, "trav\u00e9s": 1, "distritos": 1, "la": 3, "tendr\u00e1n": 1, "siembra": 1, "organizaciones": 1, "cumplir": 1, "una": 1, "del": 4, "y": 5, "autoridad": 1, "actualizado": 2, "tal": 1, "se": 1, "con": 3}, "ART\u00cdCULO 64": {"": 1, "el": 1, "destinadas": 1, "\u00e1reas": 1, "instalaciones": 1, "funcionamiento": 1, "necesarias": 1, "almacenamiento": 1, "suministro": 1, "servicio": 1, "operaci\u00f3n": 1, "riego": 1, "aguas": 1, "infraestructura": 1, "los": 2, "integrar\u00e1n": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "comprendidas": 1, "para": 1, "de": 6, "subsuelo": 1, "per\u00edmetro": 1, "prestar": 1, "agua": 1, "las": 4, "a": 1, "obras": 1, "superficiales": 1, "distritos": 1, "su": 2, "dentro": 1, "del": 1, "vasos": 1, "y": 3, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 65": {"": 1, "el": 1, "en": 3, "adquirir": 1, "personas": 1, "por": 3, "al": 1, "administrados": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "organismos": 1, "cuenca": 1, "conducto": 1, "para": 1, "presente": 1, "riego": 2, "lo": 1, "infraestructura": 2, "los": 6, "comisi\u00f3n\"": 1, "constituyan": 1, "morales": 1, "cual": 1, "t\u00e9rminos": 2, "mantenidos": 1, "las": 1, "distrito": 1, "a": 1, "mismos": 1, "concesionar\u00e1": 1, "conservados": 1, "de": 8, "zona": 1, "agua": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 1, "ley": 2, "usuarios": 2, "ser\u00e1n": 1, "designen": 1, "su": 1, "podr\u00e1n": 1, "organizados": 1, "distritos": 1, "necesaria": 1, "operados": 1, "caso": 1, "la": 4, "51": 1, "\u00e9stos": 2, "o": 1, "del": 2, "quien": 1, "y": 2, "\"la": 1}, "ART\u00cdCULO 68": {"": 1, "el": 5, "servicios": 2, "en": 4, "reglamento": 1, "este": 1, "pie": 1, "infractor": 1, "ser\u00e1": 1, "por": 5, "administraci\u00f3n": 1, "con": 1, "ii": 1, "cuota": 1, "menos": 1, "art\u00edculo": 1, "incumplimiento": 1, "gastos": 1, "dichas": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "corresponda": 1, "servicio": 3, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "usuarios": 2, "ciclo": 1, "deber\u00e1n": 1, "riego": 5, "acordado": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "situaci\u00f3n": 1, "decretarse": 1, "dispuesto": 1, "los": 6, "objetar": 1, "suficiente": 1, "hasta": 1, "cual": 1, "t\u00e9rminos": 1, "organismo": 1, "podr\u00e1": 2, "distrito": 1, "cuenca": 1, "cultivos": 1, "pagar": 1, "agr\u00edcola": 1, "falta": 1, "para": 1, "existan": 1, "cuando": 2, "de": 16, "agua": 1, "autosuficiencia": 3, "que": 4, "no": 2, "pago": 1, "mantenimiento": 1, "usar": 1, "a:": 1, "someter\u00e1n": 1, "suspender": 1, "las": 3, "a": 1, "obras": 1, "regularice": 1, "distritos": 1, "cumplan": 1, "i": 1, "hubieran": 1, "la": 5, "mismas": 1, "su": 1, "est\u00e1n": 1, "propios": 1, "un": 1, "del": 5, "lo": 3, "y": 5, "obligados": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "cubrir": 1, "anterior": 1, "se": 2, "cuotas": 2}, "ART\u00cdCULO 69": {"": 1, "el": 3, "agr\u00edcolas": 1, "en": 4, "reglamento": 1, "por": 1, "causas": 1, "ciclos": 1, "sea": 1, "se\u00f1alen": 1, "mayor": 1, "riego": 1, "aguas": 1, "los": 2, "fuerza": 1, "disponibles": 1, "t\u00e9rminos": 1, "organismo": 1, "distrito": 2, "para": 1, "de": 4, "agua": 1, "insuficiente": 1, "que": 2, "demanda": 1, "atender": 1, "cuenca": 1, "har\u00e1": 1, "las": 1, "la": 3, "respectivo": 1, "del": 2, "distribuci\u00f3n": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 29 BIS": {"anterior": 1, "el": 3, "mexicanas": 1, "en": 2, "obligaciones:": 1, "ambiental": 1, "por": 1, "referidos": 1, "ii": 1, "causado": 1, "costos": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "par\u00e1metros": 1, "art\u00edculo": 1, "sea": 1, "asignatarios": 1, "re\u00faso": 1, "la": 2, "aguas": 1, "lo": 1, "receptores": 1, "previsto": 1, "tratamiento": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "cumpliendo": 1, "econ\u00f3micos": 1, "sus": 1, "provocan": 1, "su": 1, "oficiales": 2, "adem\u00e1s": 1, "residuales": 1, "asumir": 2, "de": 4, "agua": 1, "mexicanas;": 1, "calidad": 1, "seg\u00fan": 1, "previo": 1, "como": 1, "normas": 2, "condiciones": 1, "iii": 1, "descargar": 1, "las": 6, "a": 2, "procurar": 1, "descargas": 1, "garantizar": 1, "i": 1, "particulares": 1, "descarga": 1, "tendr\u00e1n": 1, "o": 1, "da\u00f1o": 1, "responsabilidades": 1, "cuerpos": 1, "y": 3, "que": 1, "con": 1, "ambientales": 1, "caso": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 69 BIS": {"": 1, "el": 4, "vol\u00famenes": 2, "en": 4, "respetar": 1, "derivadas": 1, "aun": 1, "aprobado": 1, "cuando": 2, "pie": 1, "\u00e9stos": 1, "cada": 1, "determine": 1, "medios": 1, "o": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "contar": 1, "tal": 1, "padrones": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "satisfecho": 1, "servicio": 1, "derecho": 1, "cuenca": 1, "ciclo": 2, "deber\u00e1n": 3, "riego": 6, "originen": 1, "tales": 1, "aquellos": 1, "resulten": 1, "necesidades": 1, "determinados": 1, "los": 9, "ese": 1, "excedentes": 3, "organismo": 1, "existan": 1, "fin": 1, "contado": 1, "comprendidas": 1, "se": 1, "agr\u00edcola": 2, "dispongan": 1, "costos": 1, "para": 4, "de": 15, "programas": 2, "agua": 3, "al": 1, "corresponda": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "que": 7, "no": 1, "distrito": 2, "superficie": 1, "usuarios": 4, "hayan": 1, "competentes": 1, "autorizada": 1, "las": 2, "a": 3, "entregar": 1, "hubieren": 2, "distritos": 1, "la": 4, "disponibilidad": 1, "siembra": 1, "originar\u00e1": 1, "autoridades": 1, "propios": 1, "beneficiados": 1, "haya": 1, "del": 2, "escasez": 1, "cultivos": 1, "y": 2, "siembras": 1, "con": 3, "cubrir": 1, "aprovechamiento": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 12 BIS": {"el": 3, "incluyendo": 1, "en": 7, "esta": 1, "hidrol\u00f3gicas": 2, "ix": 1, "nacionales": 1, "mixta": 1, "gesti\u00f3n": 2, "administraci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "previstos": 1, "recursos": 1, "realizar\u00e1": 1, "inherentes": 1, "h\u00eddrico": 1, "gubernamental": 1, "organismos": 2, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "cuencas": 1, "p\u00fablicos": 1, "presente": 1, "la": 9, "aguas": 1, "excepto": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "-": 1, "nacional": 2, "los": 4, "sus": 1, "h\u00eddricos": 1, "dispondr\u00e1n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "consejos": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "casos": 1, "h\u00eddrica": 1, "a": 1, "\u00e1mbito": 1, "integraci\u00f3n": 1, "\u00edndole": 1, "de": 16, "integrada": 1, "ejercicio": 1, "congruencia": 1, "9": 1, "reglamentos": 1, "autoridad": 1, "t\u00e9rminos": 1, "regiones": 2, "ley": 3, "garanticen": 1, "cuenca": 3, "administrativas": 1, "las": 3, "bienes": 1, "trav\u00e9s": 1, "apoyar\u00e1": 1, "del": 1, "programa": 1, "y": 5, "que": 1, "con": 2, "\"la": 1, "se": 2, "mecanismos": 1}, "ART\u00cdCULO 118 BIS 3": {"anterior": 1, "el": 2, "cabo": 1, "retiro": 1, "refiere": 1, "indicar\u00e1": 1, "cuando": 1, "al": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "\u00e9stas": 1, "para": 2, "la": 3, "medida": 2, "vez": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "imposici\u00f3n": 1, "impuesta": 1, "acciones": 1, "fin": 1, "agua\u0094": 1, "seguridad": 2, "debe": 1, "de": 5, "motivaron": 1, "ordene": 1, "subsanar": 1, "autoridad": 1, "plazos": 1, "como": 1, "concesionario": 1, "su": 1, "\u0093la": 1, "las": 3, "a": 3, "irregularidades": 1, "aplique": 1, "usuario": 1, "cumplidas": 1, "o": 1, "una": 1, "llevar": 1, "asignatario": 1, "del": 1, "que": 4, "medidas": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 88 BIS": {"instalaciones": 2, "monto": 1, "permiso": 5, "vol\u00famenes": 1, "tratar": 1, "dispersa": 1, "menos": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "residuales;": 1, "dispositivos": 3, "resulte": 1, "realizado": 1, "s\u00ed": 1, "permitan": 1, "antes": 1, "le": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 17, "personal": 1, "lo": 2, "proceso": 1, "descargada": 1, "nacional": 1, "extendida": 1, "informar": 1, "personas": 1, "mencionado": 1, "oficiales": 2, "terceros": 1, "accesos": 1, "mismos": 1, "considere": 1, "sobre": 2, "residuales": 7, "por": 7, "de": 56, "agua": 1, "compostura": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "soliciten;": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "descargas": 5, "dispuesto": 1, "tratamiento": 3, "d": 1, "vienen": 1, "hubieren": 1, "mantener": 3, "particulares": 3, "conocimiento": 1, "presentes": 1, "tendr\u00e1": 1, "x": 1, "respectivas": 1, "cubrir": 2, "el": 18, "notificar\u00e1": 1, "en": 21, "presentar": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "conservar": 1, "nacionales": 1, "\u00e1mbito": 1, "dem\u00e1s": 1, "permitir": 1, "fijado": 1, "aprovechamiento": 1, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "car\u00e1cter": 1, "basados": 1, "concentraciones": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "ejercicio": 1, "federal": 2, "xv": 1, "receptores": 3, "mexicana": 1, "as\u00ed": 3, "generen": 1, "satisfactorias;": 1, "sus": 6, "morales": 1, "causa": 1, "monitoreo": 2, "cumplimiento": 1, "lectura": 1, "realicen;": 1, "medici\u00f3n": 1, "oportunamente": 1, "manejo": 2, "estuvieran": 1, "reportes": 1, "facultades": 1, "leyes": 1, "residual": 1, "competencias": 2, "que": 15, "esta": 1, "como": 4, "sustituci\u00f3n": 2, "ley": 3, "disposiciones": 2, "a\u00f1os": 1, "necesario": 3, "descarga": 11, "o": 10, "cumplir": 3, "oficial": 1, "uso": 1, "operar": 1, "siguientes": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "con": 7, "procesos": 1, "industrial": 1, "propiedad": 1, "establecen": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "cuando": 4, "instalar": 1, "laboratorio": 1, "descarga;": 1, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "considerados": 1, "otros": 2, "correspondiente;": 1, "permisos": 2, "u": 2, "fijadas;": 1, "de:": 1, "previamente": 1, "cr\u00e9dito": 1, "aguas": 10, "xii": 1, "anterior;": 1, "conocer": 1, "procuradur\u00eda\"": 2, "los": 15, "responsable": 1, "xiv": 1, "utilizadas": 1, "proporcionar": 1, "d\u00edas": 1, "hubiese": 1, "f\u00edsicas": 1, "muestreo": 1, "para": 7, "agua\";": 1, "norma": 1, "instancia": 1, "c": 1, "mexicanas;": 1, "cinco": 1, "condiciones": 5, "iii": 1, "bienes": 1, "se\u00f1alen": 1, "b": 1, "vertido": 1, "metrolog\u00eda": 1, "realizadas": 1, "caso": 3, "otorgados;": 1, "treinta": 1, "del": 15, "viii": 1, "cuerpos": 5, "v": 1, "agua\"": 5, "modificaciones": 1, "\"la": 8, "buen": 1, "conforme": 2, "control": 2, "ix": 1, "mexicanas": 1, "sea": 1, "efect\u00faen": 1, "vi": 1, "aprobado": 1, "aparatos": 3, "al": 4, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "par\u00e1metros": 1, "verificaci\u00f3n": 3, "contaminar": 1, "costo": 1, "dichas": 1, "puedan": 1, "ocasionen": 1, "derecho": 1, "correspondiente": 3, "no": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "m\u00e1ximos": 1, "asegurar": 1, "acreditado": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "contenidas": 1, "cual": 1, "xi": 1, "deber\u00e1n:": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "lugar": 1, "substancias": 1, "registro": 1, "ello": 1, "fiscal": 1, "sistema": 1, "operaci\u00f3n": 1, "previstos": 1, "funcionamiento": 1, "receptores;": 2, "reglamentos": 1, "calidad": 3, "autoridad": 6, "a": 11, "cualquier": 1, "medidores": 4, "normas": 2, "estado": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 23, "hacer": 1, "obras": 3, "e": 2, "aplicar\u00e1": 1, "i": 1, "volumen": 2, "comprobaci\u00f3n": 1, "su": 8, "proceda": 1, "dentro": 1, "primera": 1, "cambio": 1, "caso;": 1, "conformidad": 1, "reglamentarias": 1, "y": 21, "operando": 1, "determinaciones": 1, "medici\u00f3n;": 1, "se": 4}, "Cap\u00edtulo I \r": {"": 1, "seguridad": 1, "de": 1, "apremio": 1, "y": 1, "medidas": 1}, "ART\u00cdCULO 29 BIS 6": {"": 1, "\u00e1reas": 1, "podr\u00e1": 1, "re\u00faso": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "lo": 1, "nacional": 1, "riberas": 2, "observando": 1, "protecci\u00f3n": 2, "cuales": 1, "marco": 1, "derivaciones": 1, "imponer": 1, "agua": 1, "sirvan": 1, "tratamiento": 1, "administrativas": 1, "existan": 1, "vitales": 1, "ecosistemas": 1, "complementarias": 1, "drenajes": 1, "directas": 1, "el": 3, "construcci\u00f3n": 1, "en": 3, "conducci\u00f3n": 1, "otras": 1, "paso": 1, "captaciones": 1, "aprovechamiento": 1, "defensa": 1, "legales": 2, "preservaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "servidumbres": 3, "legal": 1, "sobre": 3, "respecto": 1, "agravar": 1, "puede": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 3, "como": 1, "cauces": 1, "c\u00f3digo": 1, "embalses": 1, "forzosas": 1, "propiedad": 2, "civil": 1, "vigilancia": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "uso": 1, "hidr\u00e1ulicas": 2, "los": 3, "para": 3, "indispensables": 1, "fundo": 2, "naturales": 1, "bienes": 1, "sirviente": 1, "del": 5, "agua\"": 1, "\"la": 1, "sujeci\u00f3n": 1, "incluyendo": 1, "fundos": 1, "tomas": 1, "dominante": 1, "al": 1, "general": 1, "establecidas": 1, "o": 2, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 2, "aquellas": 2, "infraestructura": 1, "considerar\u00e1n": 2, "de": 9, "requieran": 1, "autoridad": 1, "caminos": 2, "conducente": 1, "las": 2, "a": 1, "obras": 6, "y": 7, "privada": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 29 BIS 5": {"": 1, "directa": 1, "derechos": 1, "permiso": 1, "art\u00edculo": 2, "emprender": 1, "oportunamente": 1, "forma": 1, "presente": 3, "la": 13, "lo": 1, "cuota": 1, "29": 1, "nacional": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "respectivos;": 1, "adecuen": 1, "de": 16, "afecten": 2, "agua": 1, "cumpla": 1, "decida": 1, "desarrollo": 1, "reglamentadas": 1, "bis": 1, "vitales": 1, "aplicables;": 1, "tendr\u00e1": 1, "determinar": 1, "negar": 1, "ecosistemas": 1, "caudal": 1, "programados": 1, "el": 7, "en": 5, "nacionales": 1, "reservas": 1, "caudales": 1, "asentamientos": 1, "exista": 1, "aprovechamiento": 1, "legales": 1, "solicitados;": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "creaci\u00f3n": 1, "determinados": 1, "3": 3, "haya": 1, "veda": 1, "sustento": 1, "causa": 1, "numeral": 1, "solicitante": 1, "regionales": 2, "solicite": 1, "adecuado": 1, "exige": 1, "que": 4, "ambiental": 2, "ley": 3, "p\u00fablico": 1, "establecido": 1, "implique": 1, "una": 2, "descarga": 1, "o": 6, "uso": 1, "dichos": 1, "social": 2, "federaci\u00f3n": 1, "con": 2, "vol\u00famenes": 1, "reestablecimiento": 1, "contrarias": 1, "declaradas": 1, "refiere": 1, "afecte": 1, "vii": 1, "cuando": 10, "acaparamiento": 1, "ciernes": 1, "ley;": 1, "aguas": 2, "sujetas": 1, "convenios": 2, "requisitos": 1, "social;": 1, "los": 6, "facultad": 1, "vi": 2, "inter\u00e9s": 3, "elementos": 1, "a": 7, "para": 5, "internacionales": 1, "al": 2, "programas": 1, "ambiente;": 1, "pagado": 1, "afectaci\u00f3n": 1, "casos:": 1, "concesi\u00f3n": 1, "monop\u00f3licas": 1, "iii": 1, "existe": 1, "ejecutivo": 1, "tendiente": 1, "un": 2, "del": 6, "viii": 1, "v": 1, "agua\"": 1, "\"la": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "ix": 1, "zonas": 1, "ordenamientos": 1, "fracci\u00f3n": 2, "h\u00eddrico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "trate": 1, "parte": 1, "titular": 1, "medio": 1, "cuente": 1, "aquellas": 1, "liv": 1, "dem\u00e1s": 1, "h\u00eddricos": 2, "adem\u00e1s": 1, "suficientes": 1, "garant\u00eda": 1, "solicitudes": 1, "reglamentos": 1, "autoridad": 1, "las": 1, "humanos;": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "trav\u00e9s": 1, "recurso": 1, "garantizar": 1, "i": 1, "no": 3, "original": 1, "econ\u00f3mico": 1, "programa": 1, "y": 7, "referida": 1, "reserva": 1, "m\u00ednimo": 1, "se": 7}, "ART\u00cdCULO 29 BIS 4": {"": 1, "previstas": 2, "pr\u00f3rroga": 1, "instalaciones": 1, "derechos": 1, "permiso": 4, "infracciones": 1, "revertirse": 1, "art\u00edculo": 2, "da\u00f1ar": 1, "aviso": 1, "extraer": 1, "fracciones": 1, "oportunamente": 1, "xvi": 1, "beneficiario": 2, "le": 1, "re\u00faso": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 14, "lo": 4, "aun": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "asignaci\u00f3n": 2, "mediante": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "diluci\u00f3n": 1, "infractor": 1, "xvii": 1, "oficiales": 2, "terceros": 1, "protecci\u00f3n": 1, "uso": 5, "alumbrar": 1, "mismos": 1, "puedan": 2, "residuales": 2, "por": 10, "salud": 1, "de": 35, "subsuelo": 2, "agua": 1, "calidad;": 1, "120": 1, "previo": 1, "dar": 1, "fijen": 1, "descargas": 1, "reglamentadas": 1, "dispuesto": 3, "incumplir": 1, "reincidir": 1, "peligrosos": 1, "aprovechar": 1, "infiltren": 1, "aprovechamientos": 1, "particulares": 1, "ecosistemas": 1, "marinas": 1, "respecto": 1, "mediar": 1, "derechos;": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "t\u00edtulos": 1, "sido": 2, "nacionales;": 1, "xviii": 1, "revocarse": 1, "perjuicio": 1, "contengan": 1, "el": 11, "en": 26, "suspendido": 2, "distinto": 2, "nacionales": 7, "ecosistemas;": 1, "concesiones": 1, "sean": 2, "aprovechamiento": 5, "autorizado": 1, "\u00faltima": 1, "119": 1, "da\u00f1os": 1, "suministro": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "ejercicio": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "xv": 1, "receptores": 1, "autorizadas": 1, "revocado": 1, "as\u00ed": 1, "bien": 1, "sus": 2, "veda": 1, "causa": 3, "t\u00e9rminos": 2, "sanci\u00f3n": 1, "materiales": 1, "pagar": 1, "quede": 1, "forma": 3, "ordene": 1, "acuerdo": 1, "tarifas": 1, "que": 12, "como": 2, "x": 1, "ley": 6, "concesionadas": 1, "sanitarias": 1, "realizar": 2, "podr\u00e1n": 1, "parcial": 1, "descarga": 1, "o": 26, "cumplir": 2, "utilizar": 1, "una": 1, "transmitir": 1, "misma": 3, "medidas": 1, "legislaci\u00f3n": 2, "provisional": 1, "con": 7, "contribuciones": 1, "vol\u00famenes": 1, "xi": 1, "hubiere": 1, "aplicado": 1, "vii": 1, "cuando": 7, "incluyendo": 1, "fiscal;": 1, "terrenos": 2, "descarga;": 1, "extinguirse": 1, "usar": 1, "otros": 1, "total": 1, "sanciones": 1, "establece": 1, "dejar": 1, "equilibrio": 1, "anterioridad": 2, "ley;": 3, "aguas": 12, "xii": 1, "los": 9, "xiv": 1, "t\u00e9rmino": 1, "acu\u00edfero": 1, "quinta": 1, "proporcionar": 1, "permanente": 2, "contaminar": 1, "para": 4, "correctivas": 1, "agua\";": 4, "anterioridad;": 1, "ambiente;": 1, "explotar": 1, "consecuencia": 1, "casos:": 1, "condiciones": 3, "concesi\u00f3n": 2, "iii": 2, "descargar": 1, "naturales": 1, "sobre": 1, "bienes": 4, "trabajos": 2, "flora": 1, "propias": 1, "estipulados": 1, "residuos": 1, "aplicable": 1, "servicios": 1, "haya": 3, "del": 10, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 2, "agua\"": 2, "fauna": 1, "\"la": 7, "siguientes": 1, "ejecutar": 3, "control": 3, "ix": 1, "mexicanas": 2, "zonas": 1, "esta": 7, "completa": 1, "vi": 1, "al": 4, "iv": 1, "ii": 2, "xiii": 1, "recursos": 1, "intermitente": 1, "ocasionen": 1, "derecho": 2, "materia": 2, "ocasionar": 1, "parte": 1, "no": 3, "cualesquiera": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "mayores": 1, "ecol\u00f3gica": 1, "sin": 6, "preventivas": 1, "concesi\u00f3n;": 1, "conforme": 1, "adheridas": 1, "fiscal": 1, "reservadas": 1, "manera": 1, "reglamentos": 2, "calidad": 3, "autoridad": 6, "autorizados": 3, "se\u00f1ala": 2, "normas": 2, "incumplimiento": 2, "t\u00edtulo": 2, "las": 18, "a": 10, "explotaci\u00f3n": 3, "obras": 5, "e": 1, "firme": 1, "i": 1, "disponer": 2, "infringir": 1, "su": 7, "dem\u00e1s": 2, "y": 15, "trate": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 29 BIS 3": {"": 1, "preceptuado": 1, "resoluciones": 1, "reglamento": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "monto": 1, "derechos": 7, "casos:": 1, "vencimiento": 2, "sucesorio;": 1, "proporcionado": 1, "elevar": 1, "compruebe": 1, "puntual": 1, "h\u00e1biles": 1, "cesi\u00f3n": 1, "realizado": 1, "podr\u00e1": 1, "emitidos": 1, "forma": 2, "presentaci\u00f3n": 1, "vigencia": 1, "disposiciones": 5, "presente": 7, "la": 33, "lo": 4, "temporal": 1, "cuota": 2, "transmite": 1, "correspondiente;": 1, "transmisi\u00f3n": 2, "declarada": 2, "extraordinarias": 1, "verificar\u00e1": 1, "4": 1, "aprovechados": 1, "administrativa": 1, "caducidad": 5, "presentar\u00e1": 1, "fundamentado": 1, "porque": 1, "definitiva": 1, "respectivo": 1, "\u00e9stos": 1, "utilice": 1, "deber\u00e1": 2, "por": 13, "adecuen": 1, "de": 57, "acrediten": 1, "agua": 5, "inversiones": 2, "totalmente": 1, "consecutivos": 2, "previstos": 2, "aplicables;": 1, "correspondan": 1, "concesionados": 1, "aprovechar": 2, "expedido": 1, "d": 1, "distritos": 1, "obras": 1, "supuestos": 3, "una": 2, "haber": 1, "firmes": 1, "alg\u00fan": 1, "mediar": 1, "suspendido": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "dicho": 1, "mayor;": 1, "sido": 2, "permitido": 1, "nacionales;": 1, "estados": 1, "petici\u00f3n": 1, "persona;": 1, "el": 22, "asignada": 1, "en": 25, "dolo": 1, "est\u00e9": 1, "similares": 1, "nacionales": 4, "ser\u00e1": 1, "asignado": 1, "necesidad": 1, "fijado": 1, "aprovechamiento": 3, "informaci\u00f3n": 1, "incisos": 1, "temporalmente": 2, "supuesto": 2, "prevista": 1, "pague": 1, "ceda": 1, "dentro": 4, "federal": 1, "reglamentarias": 1, "autorizadas": 1, "as\u00ed": 2, "3": 2, "fuerza": 1, "sus": 6, "otorgado": 1, "cesaron": 1, "causa": 3, "t\u00e9rminos": 5, "otorgada": 1, "art\u00edculo": 5, "extinci\u00f3n": 1, "asignado;": 1, "viii": 1, "pagar": 1, "acu\u00edferos": 1, "ix": 1, "haberse": 1, "especiales": 1, "facultades": 1, "v": 1, "refieren": 1, "antes": 3, "fracci\u00f3n": 3, "escrito": 4, "por:": 1, "que": 22, "determinen": 1, "ley": 7, "asentado": 1, "p\u00fablico": 1, "asignatario;": 1, "c": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "judiciales": 1, "parcial": 4, "considerando": 1, "urgencia;": 1, "prevalecer\u00e1": 1, "salvo": 1, "reglamentos": 3, "establecida": 1, "atienda": 1, "aguas": 4, "deje": 1, "asignatario": 8, "ello;": 1, "asignados": 1, "garant\u00eda": 2, "mismo": 2, "disponibilidades": 1, "nulidad": 1, "con": 5, "anterior": 1, "vol\u00famenes": 2, "atribuible": 1, "encuentre": 2, "hubiere": 1, "refiere": 3, "ejecutando": 1, "vii": 1, "cuando": 8, "durante": 1, "original;": 1, "titular;": 2, "riego": 1, "extinguirse": 1, "usar": 2, "ante": 1, "tramitaci\u00f3n": 1, "total": 5, "sanciones": 1, "regulaci\u00f3n;": 1, "respectivos": 1, "presentar": 1, "proporcional": 1, "obedezca": 1, "siempre": 2, "intervenci\u00f3n": 1, "intitulaci\u00f3n": 1, "uso": 4, "excepto": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "asignaci\u00f3n": 3, "quince": 2, "los": 16, "2": 1, "procedan": 1, "eficiencia": 1, "6": 3, "invoque": 1, "muerte": 1, "operar\u00e1": 1, "conjunta": 1, "d\u00edas": 2, "suspensi\u00f3n": 1, "peritos": 1, "general": 1, "para": 7, "mediado": 1, "parte": 1, "acredite": 2, "periodo": 1, "a\u00f1os": 4, "dar\u00e1": 1, "indemnizaci\u00f3n": 1, "demuestre": 1, "interp\u00f3sita": 1, "concesionario": 9, "alguno": 1, "concesi\u00f3n": 6, "ha": 1, "iii": 1, "trasmita": 1, "obtenci\u00f3n": 1, "plazo": 4, "bienes": 1, "perder": 1, "b": 1, "compute": 1, "surta": 1, "propio": 1, "judicial": 1, "caso": 3, "ley;": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "haya": 4, "del": 29, "aplicar\u00e1": 1, "inter\u00e9s": 1, "error": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "agua\"": 8, "encuentra": 1, "efecto": 1, "\"la": 8, "siguientes": 3, "conforme": 1, "falsa": 1, "este": 3, "volumen": 3, "esta": 2, "realice": 1, "utilidad": 1, "viciado": 1, "vi": 3, "cegamiento": 1, "cesen": 1, "al": 4, "iv": 2, "ii": 1, "expl\u00edcita": 1, "proceso": 1, "o": 38, "impidan": 1, "tal": 1, "prorrogado": 1, "tenga": 1, "derecho": 1, "materia": 2, "cuando:": 1, "objeto": 1, "titular": 2, "no": 8, "imputable": 1, "mencionada": 1, "mandamiento": 1, "cuyo": 1, "aquel": 2, "fortuito": 1, "renuncia": 1, "1": 2, "mediante": 2, "5": 2, "es": 1, "justificada": 1, "administrativas": 1, "numeral": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "casos": 1, "sin": 3, "todos": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "lugar": 1, "rescate": 1, "tomar\u00e1": 1, "adem\u00e1s": 1, "falta": 3, "concesionado": 2, "concesionada": 1, "expedici\u00f3n": 1, "presuntiva": 1, "manera": 1, "realizando": 1, "tendientes": 1, "funcionario": 1, "autoridad": 8, "hayan": 1, "independencia": 1, "declaratoria": 1, "emitido": 1, "estado": 1, "t\u00edtulo": 3, "grave": 1, "las": 10, "a": 19, "explotaci\u00f3n": 2, "circunstancias": 1, "e": 2, "respectiva": 1, "sequ\u00edas": 1, "usuario": 2, "i": 1, "\u00fanico": 1, "disponer": 1, "pago": 2, "su": 1, "establezcan": 1, "hasta": 1, "acorde": 1, "si": 1, "explotar": 2, "conformidad": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "y": 13, "dos": 4, "s\u00f3lo": 2, "prop\u00f3sito": 1, "pruebas": 1, "se": 20}, "ART\u00cdCULO 29 BIS 2": {"": 1, "salvo": 1, "autorizado;": 1, "infractor": 1, "concesionario": 2, "cubierto": 1, "descargue": 1, "aquel": 1, "prev\u00e9": 1, "h\u00e1biles": 2, "suspensi\u00f3n": 4, "mayor": 1, "le": 3, "aplicaci\u00f3n": 1, "han": 1, "la": 16, "personal": 1, "lo": 3, "contaminaci\u00f3n": 1, "asignaci\u00f3n": 2, "origen": 1, "d\u00edas": 2, "administrativa": 1, "regularice": 3, "t\u00edtulo:": 1, "lapso": 1, "puedan": 1, "residuales": 1, "por": 7, "salud": 1, "de": 23, "afecten": 1, "agua": 1, "cumpla": 1, "respectivamente": 1, "tanto": 1, "suspender\u00e1": 1, "subsistir\u00e1": 1, "acredite": 3, "presentaci\u00f3n": 1, "haber": 1, "pagos": 2, "resoluci\u00f3n": 1, "perjuicio": 1, "el": 8, "asignada": 1, "en": 8, "nacionales": 2, "prev\u00e9n": 1, "cubra": 2, "sean": 1, "aprovechamiento": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "motivo": 1, "es": 1, "suministro": 2, "cargo": 2, "ejercicio": 2, "federal": 1, "fracciones": 2, "as\u00ed": 1, "haya": 1, "sus": 2, "sobre": 1, "abastecimiento": 1, "debe": 2, "solicite": 1, "medici\u00f3n": 2, "situaci\u00f3n;": 2, "facultades": 3, "refieren": 1, "notificado": 1, "reiniciar\u00e1": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 19, "ambiental": 1, "oponga": 1, "ley": 2, "competente": 1, "establecido": 1, "resolver\u00e1": 1, "obstaculice": 1, "o": 20, "dicte": 1, "uso": 4, "verificaci\u00f3n": 2, "asignatario": 2, "potable": 1, "da\u00f1o": 1, "con": 2, "cuando": 1, "durante": 1, "son": 1, "usufructuario": 2, "sanciones": 1, "responsabilidad": 1, "aguas": 5, "situaci\u00f3n": 1, "procuradur\u00eda\"": 1, "los": 11, "recursos": 1, "dieron": 1, "decrete": 1, "a": 9, "para": 1, "aplicarse": 1, "efectuar": 1, "demuestra": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 2, "iii": 2, "bienes": 2, "ejecutivo": 1, "caso": 2, "afectar": 1, "un": 2, "del": 9, "aplicar\u00e1": 1, "v": 2, "agua\"": 3, "\"la": 4, "siguientes": 2, "conforme": 1, "control": 1, "servicios": 2, "esta": 1, "\u00e9ste": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 1, "iv": 2, "ii": 2, "cr\u00e9ditos": 2, "independientemente": 1, "dicho": 1, "especificaciones": 1, "tal": 2, "fuentes": 1, "imputables": 1, "relativo": 1, "dentro": 2, "parte": 2, "no": 8, "imputable": 1, "infraestructura": 1, "actos": 1, "durar\u00e1": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "casos": 1, "sin": 1, "fiscales": 1, "diez": 1, "concesionada": 1, "autoridad": 5, "a\u00f1o": 1, "incumplimiento": 2, "t\u00edtulo": 2, "procedan": 1, "las": 10, "fiscal": 1, "explotaci\u00f3n": 3, "levantamiento": 1, "e": 1, "cinco": 1, "i": 2, "mismas": 2, "su": 3, "hasta": 3, "cesado": 1, "si": 2, "inspecci\u00f3n": 2, "u": 1, "y": 10, "s\u00f3lo": 1, "pruebas": 1, "se": 5}, "ART\u00cdCULO 29 BIS 1": {"como": 1, "el": 2, "aplicables": 1, "en": 4, "cabo": 1, "nacionales": 1, "disposiciones": 1, "por": 1, "correcciones": 1, "obtener": 2, "iv": 1, "ii": 1, "terrenos": 1, "su": 1, "aprovechamiento": 1, "asignatarios": 1, "legales": 1, "duplicados": 1, "otorguen": 1, "pr\u00f3rroga": 1, "reglamentarias": 1, "t\u00edtulos;": 1, "24": 1, "le": 1, "acueductos": 1, "presente": 1, "la": 3, "aguas": 1, "lo": 1, "tales": 1, "previsto": 1, "servidumbres": 1, "igual": 1, "los": 5, "condiciones": 1, "sus": 1, "t\u00e9rmino": 1, "reusar": 1, "t\u00e9rminos": 1, "ley": 3, "desag\u00fce": 1, "art\u00edculo": 1, "t\u00edtulos": 1, "desalojo": 1, "para": 1, "indispensables": 1, "de": 7, "agua": 1, "explotar": 1, "que": 2, "respectivo;": 1, "usar": 1, "iii": 1, "t\u00edtulo": 1, "administrativas": 1, "las": 5, "a": 1, "establecidas": 1, "aprovechar": 1, "respectiva": 1, "acorde": 1, "i": 1, "tendr\u00e1n": 1, "solicitar": 1, "o": 4, "derechos:": 1, "constituci\u00f3n": 1, "llevar": 1, "dem\u00e1s": 2, "del": 1, "se": 1, "v": 1, "y": 5, "esta": 2, "convengan;": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Cap\u00edtulo \u00fanico \r": {"": 1}, "T\u00cdTULO PRIMERO \r": {"disposiciones": 1, "preliminares": 1}, "ART\u00cdCULO 37 BIS": {"en": 2, "cuyas": 1, "gestionen": 1, "\"bancos": 1, "derechos": 1, "operaciones": 1, "determinadas": 1, "temporalmente": 1, "podr\u00e1": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "los": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "respectivos": 1, "definitiva": 1, "instancias": 1, "establecer": 1, "de": 2, "reguladas": 1, "reglamentos": 1, "que": 2, "funciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "denominar\u00e1n": 1, "o": 1, "del": 1, "agua\"": 1, "\"la": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 96 BIS": {"incluyendo": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "nacionales": 1, "da\u00f1os": 1, "para": 1, "la": 2, "reparaci\u00f3n": 1, "comprometan": 1, "sus": 1, "del": 2, "aquellos": 1, "agua\u0094": 1, "sujetarse": 1, "actuaciones": 1, "de": 3, "cumpla": 1, "que": 2, "ambiental": 1, "t\u00e9rminos": 1, "ley": 2, "intervendr\u00e1": 1, "\u0093la": 1, "a": 1, "vitales": 1, "ecosistemas": 1, "su": 1, "aguas": 1, "debiendo": 1, "y": 1, "autoridad": 1, "da\u00f1o": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 14 BIS": {"respecto": 1, "participaci\u00f3n": 4, "previsto": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "objetivos": 1, "sexto": 1, "fracciones": 1, "h\u00eddricos;": 2, "as\u00ed": 2, "encaminadas": 1, "seno": 1, "presente": 1, "la": 23, "-entendido": 1, "actividades": 1, "educativas": 1, "nacional": 2, "soluci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "personas": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "proveer\u00e1": 1, "de": 37, "integrada": 2, "agua": 8, "iii": 1, "brindar\u00e1n": 1, "cuenca": 5, "vigilancia": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "acciones": 1, "opiniones": 1, "comisiones": 1, "cuenca:": 1, "regionales": 1, "prioritarios": 1, "promover": 1, "estados": 2, "directas": 1, "uso": 1, "el": 8, "en": 14, "realizaci\u00f3n": 1, "otras": 1, "gesti\u00f3n": 6, "interesadas": 1, "comit\u00e9s": 2, "mecanismos": 1, "facilitar\u00e1": 2, "apoyo": 1, "participar": 1, "organismos": 2, "planificaci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 3, "federal": 2, "expl\u00edcitos": 1, "decisiones": 3, "acad\u00e9micos": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "sus": 1, "sobre": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "abastecimiento": 1, "municipios": 1, "subterr\u00e1neas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "gesti\u00f3n;": 1, "\u00e1mbito": 2, "acuerdo": 1, "p\u00fablica": 1, "eficiente": 1, "que": 2, "como": 3, "asumir": 2, "c": 1, "compromisos": 1, "apoyar\u00e1": 1, "concertar\u00e1": 1, "consultivo": 1, "o": 4, "aguas": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "lo": 1, "toma": 2, "medidas": 1, "iniciativas": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "con": 6, "procesos": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "consejo": 1, "evaluar": 1, "surgidas": 1, "medios": 1, "ley": 1, "mejoramiento": 1, "espec\u00edficas": 2, "especializados": 1, "pol\u00edtica": 1, "grupos": 1, "convenios": 2, "apoyos": 1, "los": 20, "ejidos": 1, "sectores": 1, "intereses": 1, "consejos": 3, "democr\u00e1tica": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "mejorar": 1, "efectos": 1, "para": 8, "contribuir": 2, "responsabilidades": 2, "colegios": 1, "gubernamentales": 2, "resultantes": 1, "locales": 1, "entre": 1, "b": 1, "problem\u00e1tica": 1, "consultar": 1, "ciudadanas": 2, "tareas": 1, "del": 11, "comunidades": 1, "v": 2, "problemas": 1, "\"la": 2, "cultura": 1, "h\u00eddrica": 3, "municipios-": 1, "mejor": 1, "propuestas": 1, "\u00e9ste": 1, "celebrar\u00e1": 1, "iv": 1, "ii": 1, "organizaciones": 5, "sociedad": 4, "recursos": 4, "fuentes": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 2, "convocar\u00e1": 1, "no": 2, "sectoriales": 1, "puedan:": 1, "h\u00eddricos": 2, "estrat\u00e9gicos": 1, "distrito": 2, "participen": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "nivel": 1, "enunciados": 1, "enriquezca": 1, "cuya": 1, "anteriores": 2, "promover\u00e1": 1, "federaci\u00f3n": 1, "sistema": 1, "usuarios": 3, "estado": 1, "t\u00edtulo": 1, "seguimiento": 1, "las": 6, "a": 7, "igualmente": 1, "espacios": 1, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "conjuntamente": 1, "profesionales": 1, "su": 4, "y": 30, "sustentable;": 1, "se": 2}, "Cap\u00edtulo \u00danico \r": {"": 1}, "Cap\u00edtulo V BIS 1 \r": {"": 1}, "T\u00cdTULO OCTAVO \r": {"inversi\u00f3n": 1, "en": 1, "infraestructura": 1, "hidr\u00e1ulica": 1}, "ART\u00cdCULO 7": {"limitaciones": 1, "instalaciones": 1, "nacional;": 1, "v\u00edas": 1, "hacia": 1, "dispositivos": 1, "h\u00eddricos;": 1, "acu\u00edferos": 3, "cuencas": 2, "re\u00faso": 1, "p\u00fablicos": 2, "la": 25, "contaminaci\u00f3n": 2, "nacional": 2, "dep\u00f3sitos": 1, "derivaci\u00f3n": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "productivas": 1, "bienes": 2, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "seguridad": 1, "desarrollo": 1, "salud": 1, "de": 50, "integrada": 2, "agua": 5, "meteorol\u00f3gicos": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "incluyendo": 1, "t\u00e9rminos": 1, "mantos": 1, "captaci\u00f3n": 1, "dom\u00e9stico": 1, "cuenca": 1, "tratamiento": 1, "vitales": 1, "superficiales": 2, "distritos": 2, "ecosistemas": 1, "integrar": 1, "partir": 1, "x": 1, "tecnificado": 1, "disposici\u00f3n": 1, "uso": 2, "el": 11, "federales": 1, "en": 7, "inmuebles": 3, "dom\u00e9sticos": 1, "nacionales": 3, "residuales;": 1, "gesti\u00f3n": 2, "reservas": 1, "urbano;": 1, "aprovechamiento": 3, "prevenci\u00f3n": 3, "dichas": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "bienestar": 1, "ciclo": 1, "acorde": 2, "artificial": 2, "as\u00ed": 5, "destinada": 1, "eficientizaci\u00f3n": 1, "del": 7, "abastecimiento": 1, "drenaje": 1, "vigente;": 1, "regi\u00f3n": 1, "viii": 1, "medici\u00f3n": 2, "atenci\u00f3n": 1, "hidrol\u00f3gico;": 1, "plantas": 1, "suelo": 1, "recarga": 1, "incluidas": 1, "mismas": 1, "que": 3, "como": 6, "ley": 1, "otras;": 1, "p\u00fablico": 1, "urbanos": 1, "vedas": 1, "el\u00e9ctrica": 1, "fen\u00f3menos": 1, "asunto": 1, "o": 7, "una": 1, "requieran": 2, "necesarios": 2, "social": 1, "extracci\u00f3n": 1, "instalaciones;": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "temporal": 1, "\"normas": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 1, "propiedad": 1, "hidrol\u00f3gicas": 2, "hidr\u00e1ulicas": 1, "vii": 1, "construcci\u00f3n": 2, "vinculados": 1, "alcanzar": 1, "pongan": 1, "mejoramiento": 4, "respectivos": 1, "establecimiento": 1, "equilibrio": 2, "hidrol\u00f3gica": 1, "aguas": 8, "hidrol\u00f3gico": 1, "\u00e1reas": 1, "los": 9, "p\u00fablica:": 1, "efectos": 1, "para": 10, "mexicanas\"": 1, "contribuir": 2, "adquisici\u00f3n": 3, "al": 4, "mantenimiento": 1, "iv": 1, "iii": 1, "prioridad": 1, "agua;": 1, "mejorar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "vasos": 1, "v": 1, "declara": 1, "p\u00fablicas": 1, "control": 2, "ix": 1, "servicios": 3, "territorio": 1, "zonas": 4, "esta": 1, "cantidad": 1, "vi": 1, "destinarlo": 1, "general": 1, "ii": 1, "generar": 1, "cauces": 1, "recursos": 2, "fuentes": 1, "unidades": 2, "prestado": 1, "extraordinarios": 1, "operaci\u00f3n": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "riego": 3, "restablecimiento": 2, "residuales": 1, "peligro": 1, "cambio": 1, "h\u00eddricos": 1, "utilidad": 1, "drenaje;": 1, "reabastecer": 1, "subsuelo": 3, "tierras": 1, "recirculaci\u00f3n": 1, "calidad": 3, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 14, "a": 4, "obras": 2, "natural": 1, "i": 1, "normatividad": 1, "su": 1, "dem\u00e1s": 3, "oportunidad": 1, "reglamentadas": 1, "y": 26, "con": 3, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 6": {"salvo": 1, "\u00e1reas": 1, "derechos": 1, "limitaci\u00f3n": 1, "aprobar": 1, "determinadas": 1, "acu\u00edferos": 1, "cuenca": 1, "cuencas": 2, "p\u00fablicos": 1, "presente": 3, "la": 15, "lo": 1, "temporal": 2, "lineamientos": 1, "nacional": 2, "comisi\u00f3n\"": 2, "total": 1, "agua;": 1, "establecer": 1, "ejidales": 1, "acuerdos": 1, "cuando": 2, "de": 45, "subsuelo": 2, "hayan": 1, "declaratorias": 3, "reglamentadas": 1, "supresi\u00f3n;": 1, "orienten": 1, "rehabilitar": 1, "vitales": 1, "superficiales": 2, "distritos": 1, "mantener": 1, "ecosistemas": 1, "corresponder;": 1, "sido": 1, "reglamentar": 1, "tecnificado": 1, "el": 7, "en": 13, "conservar": 1, "nacionales": 4, "concesiones": 2, "comprometa": 1, "gesti\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 2, "necesarias": 1, "rescate": 2, "otorgadas": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "equipar": 1, "previsto": 1, "mexicano": 1, "as\u00ed": 3, "emitir": 1, "supresi\u00f3n": 2, "sus": 1, "veda": 1, "causa": 1, "t\u00e9rminos": 5, "cumplimiento": 1, "manejo": 1, "proceder\u00e1": 1, "pago": 1, "requieren": 1, "agraria;": 1, "p\u00fablica": 4, "que": 6, "como": 3, "nacionales;": 1, "ley": 6, "p\u00fablico": 2, "disposiciones": 1, "instituto": 1, "sustentabilidad": 2, "implique": 1, "o": 15, "aguas": 5, "operar": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "extracci\u00f3n": 1, "medidas": 1, "pol\u00edticas": 1, "causas": 3, "xi": 1, "hidrol\u00f3gicas": 2, "vii": 1, "por": 6, "servicios": 1, "ampliar": 1, "aplicables": 1, "nombrar": 1, "inherentes": 1, "respectivos": 1, "establecimiento": 2, "hidrol\u00f3gica": 2, "tomando": 1, "ley;": 2, "uso": 2, "libremente": 1, "convenios": 1, "pudiere": 1, "los": 12, "quinto": 2, "ocupaci\u00f3n": 1, "adoptar": 1, "acu\u00edfero": 1, "las": 8, "inter\u00e9s": 3, "para": 7, "internacionales": 1, "p\u00fablico;": 1, "h\u00eddrico": 1, "expedir": 6, "indemnizaci\u00f3n": 1, "expropiaci\u00f3n": 3, "regiones": 1, "general": 3, "iii": 1, "parcial": 1, "bienes": 4, "ejecutivo": 1, "caso": 1, "i": 1, "un": 1, "del": 6, "viii": 1, "dominio": 1, "v": 1, "\"la": 2, "conforme": 1, "control": 1, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "zonas": 3, "esta": 1, "inclusive": 1, "vi": 1, "construir": 1, "al": 3, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "recursos": 1, "unidades": 1, "comunales": 1, "materia": 2, "riego": 2, "h\u00eddricos;": 1, "infraestructura": 1, "cuenta": 1, "mediante": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "utilidad": 4, "programa": 1, "regional": 1, "drenaje": 1, "director": 2, "se\u00f1ale": 1, "hidrol\u00f3gicas;": 1, "x": 1, "t\u00edtulo": 2, "modificaci\u00f3n": 3, "a": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "atribuciones": 1, "garantizar": 1, "alumbradas": 1, "decretos": 4, "su": 2, "dem\u00e1s": 2, "compete": 1, "establecidos": 1, "y": 13, "reserva": 1, "se": 1, "federal:": 1}, "ART\u00cdCULO 5": {"el": 3, "servicios": 1, "en": 5, "esta": 2, "compromisos": 1, "por": 2, "disposiciones": 1, "gesti\u00f3n": 2, "ii": 1, "administraci\u00f3n": 2, "organizaciones": 1, "realizaci\u00f3n": 2, "ser\u00e1": 1, "recursos": 2, "seno": 1, "participaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "participan": 1, "materia": 1, "usuarios": 2, "hidrol\u00f3gica": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 9, "conforme": 2, "cuyo": 1, "jur\u00eddico": 1, "hidr\u00e1ulicos": 1, "gobiernos": 1, "convergen": 1, "sus": 3, "h\u00eddricos": 2, "consejos": 1, "contenidas": 1, "cumplimiento": 1, "las": 4, "municipios": 1, "los": 12, "regi\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "marco": 1, "para": 1, "vigente": 1, "facultades": 1, "de": 19, "agua": 1, "al": 1, "gobierno": 1, "promover\u00e1": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "favorecer\u00e1": 1, "\u00f3rdenes": 1, "ley": 2, "cuenca": 2, "iii": 1, "tres": 1, "fomentar\u00e1": 1, "acciones": 2, "a": 2, "asumen": 1, "obras": 1, "atribuciones": 1, "trav\u00e9s": 1, "sociedad": 1, "ejecutivo": 1, "i": 1, "particulares": 2, "correspondientes": 1, "afectar": 1, "o": 1, "sin": 1, "del": 1, "y": 12, "estados": 1, "federal:": 1, "reglamentos;": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 4": {"administraci\u00f3n": 1, "p\u00fablicos": 1, "ejercer\u00e1": 1, "nacionales": 1, "al": 1, "en": 1, "inherentes": 1, "materia": 1, "corresponde": 1, "la": 2, "aguas": 1, "sus": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "a": 1, "de": 3, "autoridad": 1, "bienes": 1, "trav\u00e9s": 1, "ejecutivo": 1, "directamente": 1, "o": 1, "federal": 1, "quien": 1, "y": 2, "\"la": 1}, "ART\u00cdCULO 3": {"anualmente": 1, "sustentado": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "indicadores": 1, "susceptibles": 1, "productores": 1, "fuente": 1, "particular": 1, "superficies": 1, "tiende": 1, "menor": 1, "menos": 3, "alejamiento": 1, "art\u00edculo": 8, "integrarse": 1, "fajas": 3, "alguno;": 1, "primer": 1, "ornato": 1, "resulta": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 11, "zona": 6, "xvii": 1, "presente": 7, "carga\":": 1, "colegiados": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "alteraciones": 1, "excedan": 1, "considera": 6, "relaci\u00f3n": 3, "qu\u00edmicos": 2, "xxix": 1, "cuales": 3, "xxiv": 1, "variada": 1, "fluye": 1, "beneficios": 1, "secretar\u00eda\"": 1, "estrategias": 2, "mixta": 1, "comercial": 2, "vaso": 2, "componentes": 2, "residuales": 4, "permisos:": 1, "almacenamientos": 1, "costos": 2, "integrada": 6, "partir": 5, "agua": 39, "equitativamente": 1, "pudiendo": 1, "\"distrito": 2, "previo": 1, "caracter\u00edsticas": 4, "li": 1, "dom\u00e9stico": 1, "\"regi\u00f3n": 2, "-aquella": 1, "municipio": 1, "f\u00e1bricas": 1, "superficiales": 2, "y/o": 1, "distritos": 3, "garantizar": 1, "particulares": 1, "disponibilidad": 2, "(repda)": 1, "\"unidad": 1, "extra\u00eddo": 2, "mencionan": 1, "\"cauce": 1, "formaci\u00f3n": 2, "respectivas": 7, "superficiales\":": 1, "cuotas": 2, "ornamental": 1, "hidr\u00e1ulicos": 1, "industrial;": 2, "construyan": 1, "orogr\u00e1ficas": 1, "paso": 1, "hidrol\u00f3gicos": 3, "est\u00e1": 5, "cuyos": 4, "definido": 3, "definida": 1, "integraci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "abajo;": 1, "gubernamental": 1, "asesor\u00eda": 1, "ci\u00e9nagas": 1, "instrumentos": 3, "tipo": 3, "inmediata": 1, "determinados": 2, "adecuada": 1, "establecidos": 1, "suelos": 2, "sus": 20, "sobre": 3, "recuperar": 1, "(2)": 1, "organismo": 8, "inyectan": 1, "estructuras": 1, "regi\u00f3n": 4, "conservaci\u00f3n": 9, "otro": 3, "manejo": 4, "\"concesi\u00f3n\":": 1, "inundaciones": 1, "acci\u00f3n": 3, "generaciones": 1, "derivan": 1, "residual": 1, "varias": 5, "niveles": 1, "p\u00fablica": 1, "por:": 1, "ella;": 1, "ley": 18, "aquella": 1, "ubica": 1, "p\u00fablico": 9, "encauzamiento;": 1, "establecido": 1, "lucrativa": 1, "modificaciones": 1, "xxii": 1, "\"rescate\":": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "cauces": 4, "\"uso\":": 1, "riego\":": 2, "necesarios": 1, "social": 4, "r\u00edo": 2, "temporal;": 1, "potable": 2, "\"uso": 8, "magnitud": 2, "\"normas": 1, "comprendan": 1, "coordinado": 1, "cien": 2, "\"zonas": 1, "vez": 1, "vii": 2, "servicios": 5, "ordinaria": 2, "procuradur\u00eda\":": 1, "ampliar": 1, "075": 2, "reemplazo": 1, "corto": 1, "ser\u00e1": 2, "empleadas": 1, "otros": 6, "aun": 2, "metros": 10, "\u00faltimas": 1, "purificaci\u00f3n": 1, "hidrol\u00f3gica": 10, "previamente": 1, "perenne": 1, "contiguas": 1, "uso": 18, "\u0093la": 1, "hidrol\u00f3gico": 4, "espacio": 1, "hidr\u00e1ulicas": 2, "constituya": 1, "permanente": 2, "consuntivo\":": 1, "subterr\u00e1neos": 1, "subterr\u00e1neas-": 1, "hidrometeorol\u00f3gicos": 1, "h\u00eddrico\":": 1, "empresas": 1, "mejorar": 1, "carbono": 1, "gastos": 1, "f\u00edsicas": 2, "sistema;": 1, "contaminar": 1, "\u00edndole": 2, "marinas;": 1, "siempre": 2, "restablecer": 1, "convencionalmente": 2, "ambiente;": 1, "instrumentan": 1, "explotar": 1, "virtud": 1, "formada": 1, "respectivo;": 1, "xlvii": 1, "condiciones": 2, "\u00d3rgano": 1, "descargas": 2, "funciones": 2, "cercana": 1, "parcial": 1, "flora": 2, "biodiversidad;": 1, "realizadas": 1, "jardines": 1, "concepto": 2, "modalidades": 1, "parques": 1, "formales": 2, "del": 42, "cuerpos": 5, "v": 1, "proceso": 3, "fauna": 2, "hidrogeol\u00f3gica": 2, "descarga": 7, "control": 3, "almacenan": 1, "an\u00e1lisis": 1, "xlvi": 1, "sean": 2, "cantidad": 4, "xxxiii": 1, "construir": 1, "\"cuenca": 1, "subterr\u00e1nea": 1, "lviii": 1, "fundamenta": 1, "derivados": 2, "ciclos": 1, "sociedad": 2, "lograr": 3, "tal": 2, "fuentes": 1, "definiciones": 1, "extraordinarios": 1, "encaminadas": 1, "circulan": 1, "incipiente": 2, "respectiva": 1, "unidades": 5, "criterios": 2, "xxxv": 1, "ecol\u00f3gico": 2, "topogr\u00e1fica": 3, "aquel": 2, "m\u00e1ximos": 2, "cultivo": 1, "propiamente": 2, "mediante": 6, "maximizar": 1, "cual": 9, "implantar": 1, "constituye": 1, "sin": 7, "federal\":": 2, "determinada": 4, "mismos;": 1, "mar": 5, "geol\u00f3gicas": 1, "renovaci\u00f3n": 1, "fuertes": 1, "prestaci\u00f3n": 2, "3": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "calidad": 10, "autoridad": 2, "vegetaci\u00f3n": 1, "desbordes": 1, "conformada": 1, "otra": 1, "dependencias": 1, "a": 70, "asentadas": 1, "\u0093aprovechamiento": 1, "natural": 10, "trav\u00e9s": 7, "transformaci\u00f3n;": 1, "controlar": 1, "est\u00e9n": 1, "f\u00edsicos": 1, "\"aguas": 6, "su": 16, "corral": 1, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 2, "\"cuerpo": 1, "naturales;": 1, "asociativas": 1, "lluvia": 2, "llegaren": 1, "xxx": 1, "vapor": 1, "mezcla": 1, "se": 51, "tierra": 1, "xlii": 1, "lxvi": 1, "manera": 1, "\u00e1reas": 6, "instalaciones": 3, "pol\u00edticas": 3, "comisi\u00f3n\";": 1, "comisi\u00f3n\":": 1, "moral\":": 1, "administraci\u00f3n": 5, "verticales": 2, "disueltos": 1, "hacia": 3, "incurridos": 1, "lx": 1, "mayor": 4, "propiedad": 3, "diversos": 1, "constituyen": 2, "27": 1, "20": 2, "forme": 2, "la": 147, "ribera": 1, "temporal": 5, "v\u00ednculo": 1, "estudios": 1, "necesidades": 1, "lv": 1, "reserva\":": 1, "territorial": 2, "comisi\u00f3n\"": 8, "ellas;": 1, "personas": 4, "corrientes": 4, "llevar": 1, "fines": 6, "dep\u00f3sito": 2, "instancias": 1, "deber\u00e1": 2, "ya": 1, "material": 1, "\u00f3rganos": 1, "per\u00edmetro": 1, "inversiones": 2, "contados": 2, "acabado": 1, "agropecuarios": 1, "dispuesto": 2, "rehabilitar": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "relacionados": 2, "instituciones": 1, "receptor;": 1, "xli": 1, "mantener": 1, "geol\u00f3gicos": 1, "directamente": 1, "comisi\u00f3n": 1, "bosque;": 1, "representa": 1, "desde": 2, "sido": 2, "\"registro": 1, "xlv": 1, "recarga": 1, "consecuci\u00f3n": 1, "el": 93, "lxiv": 1, "en": 97, "transformaci\u00f3n": 3, "\"re\u00faso\":": 1, "conducci\u00f3n": 2, "distinta": 1, "nacionales": 19, "concesiones": 2, "comprometa": 1, "entendida": 1, "\"desarrollo": 1, "futuras;": 1, "entendiendo": 1, "utilizan": 1, "primera": 2, "informaci\u00f3n": 2, "dichas": 3, "apoyo": 1, "almacenamiento": 1, "es": 9, "utilizado": 1, "poligonal": 1, "preservaci\u00f3n": 3, "hogar": 1, "minerales": 1, "establezca": 1, "urbano": 2, "depresi\u00f3n": 2, "fotogram\u00e9tricos": 1, "agr\u00edcolas;": 1, "tales": 4, "ordinarias": 3, "otorga": 4, "espec\u00edficas": 3, "causa": 2, "hidrol\u00f3gica\":": 2, "ley\":": 1, "afectaci\u00f3n": 1, "red": 2, "ambiental\"": 1, "veda\":": 1, "unidad-": 1, "integradas": 1, "captaci\u00f3n": 1, "presidencial": 1, "especies": 1, "diversas": 2, "acu\u00edferos;": 2, "competencias": 7, "ambientales": 1, "delimitada": 1, "que": 72, "productos": 2, "\"capacidad": 1, "debe": 1, "\"programa": 2, "realizar": 1, "hidrotermal\u0094:": 1, "ordinaria;": 1, "alcantarillado\":": 1, "liii": 1, "autonom\u00eda": 1, "permiten": 1, "dirigidas": 1, "\u00e9stos": 5, "desemboca": 1, "aut\u00f3nomo": 1, "aguas": 42, "xii": 1, "extracci\u00f3n": 3, "usada": 1, "medidas": 3, "integra": 1, "entidades": 1, "aut\u00f3noma": 2, "municipal;": 1, "\"condiciones": 1, "embalses": 1, "industrial": 1, "energ\u00eda": 2, "riego": 14, "xl": 1, "receptores": 2, "\"delimitaci\u00f3n": 1, "or\u00edgenes": 2, "autosuficiencia\":": 1, "fije": 1, "cada": 2, "xx": 1, "definir\u00e1n": 1, "ambientales\":": 1, "alcantarillado": 1, "inherentes": 4, "xv": 1, "principios": 1, "fin": 2, "xxxiv": 1, "equilibrio": 7, "existentes": 1, "(1)": 1, "excepto": 1, "t\u00e9cnicas": 2, "xxxix": 1, "quinto": 1, "prolongadas": 1, "lxi": 2, "xiv": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "xix": 1, "aves": 1, "acu\u00edfero": 1, "las": 72, "concertaci\u00f3n": 1, "inter\u00e9s": 2, "elementos": 1, "\"disponibilidad": 2, "efectos": 2, "agr\u00edcolas": 1, "eficiencia": 1, "para": 48, "org\u00e1nicos": 1, "captura": 1, "desequilibrio": 1, "programas": 1, "responsabilidades": 1, "\u00edntimamente": 1, "bajo": 1, "mantenimiento": 3, "concesi\u00f3n": 1, "necesario": 1, "sea": 2, "a\u00f1os": 1, "conformado": 1, "utiliza": 1, "b": 4, "batim\u00e9tricos": 1, "metrolog\u00eda": 1, "personalidad": 1, "\"descarga\":": 1, "mexicanos;": 2, "microcuencas": 1, "debajo": 1, "xxxii": 1, "xliv": 1, "conforme": 9, "espec\u00edfica": 1, "aprovecha": 1, "territorio": 2, "esta": 11, "funci\u00f3n": 1, "titular": 1, "valor": 1, "(3)": 1, "estero\":": 1, "espec\u00edfico": 2, "trabajos": 1, "par\u00e1metros": 2, "m\u00e1xima": 3, "dep\u00f3sitos": 1, "iii": 1, "acepciones": 1, "industriales": 1, "dentro": 2, "poner": 1, "consejos\":": 1, "naturaleza": 2, "aquellas": 7, "infraestructura": 9, "industrial\":": 1, "convergen": 1, "hidr\u00f3fila": 1, "h\u00eddricos": 8, "xi": 1, "hidr\u00e1ulica": 5, "\u0093permisos\u0094:": 2, "distrito": 4, "vinculada": 1, "documento": 2, "se\u00f1alados": 1, "nivel": 4, "xxxi": 1, "abrevadero": 1, "arena": 1, "m\u00e1ximas": 3, "recurso;": 1, "escurran": 1, "reglamentos": 6, "secretar\u00eda\":": 1, "cualquier": 8, "normas": 2, "presupuestal": 1, "grava": 1, "usuarios": 6, "faja": 1, "agr\u00edcola\":": 1, "ser\u00e1n": 1, "unidad": 9, "m\u00ednimo": 2, "explotaci\u00f3n": 10, "controlan": 1, "animales": 2, "centros": 1, "usuario": 1, "residuales;": 1, "lii": 1, "conjuntamente": 1, "organizaciones": 2, "est\u00e1n": 1, "federal": 14, "jur\u00eddica": 3, "m\u00ednima": 1, "desconcentrado": 1, "geol\u00f3gica": 1, "prestar": 2, "dos": 1, "denominados": 1, "ecosistema": 1, "h\u00eddrico;": 1, "xliii": 1, "provenientes": 2, "\"r\u00edo\":": 1, "puntos": 1, "cuyas": 1, "inherentes\":": 1, "salida": 1, "derechos": 2, "anchura": 3, "inyectar": 1, "concentre": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "rector": 1, "dispositivos": 1, "totalidad": 2, "realizado": 1, "xxvii": 1, "principal": 1, "acu\u00edferos": 6, "organismos\":": 1, "cuencas": 7, "aplicaci\u00f3n": 12, "fen\u00f3menos": 1, "administrativa\":": 1, "referidas": 2, "fragilidad": 1, "piedra": 1, "\"comisi\u00f3n": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "permanentemente": 1, "riesgos": 2, "usos": 2, "nacionales\":": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "normalmente": 4, "oficiales": 2, "descarga\":": 2, "creciente": 3, "h\u00famedos": 1, "agua;": 2, "figuras": 1, "el\u00e9ctrica": 1, "destinada": 2, "estimaci\u00f3n": 1, "seguridad": 2, "satisfactores": 1, "organizados": 1, "de": 359, "poblaci\u00f3n": 1, "autosuficiencia": 2, "lvii": 1, "finalidad": 2, "pastizales;": 1, "prioridades": 2, "\"aprovechamiento\":": 1, "procuradur\u00eda": 1, "aminoran": 1, "laguna": 2, "tratamiento": 3, "vigilancia": 1, "vitales": 3, "unidos": 2, "mientras": 1, "lxiii": 1, "rebase": 1, "cuenca;": 2, "sustentable\":": 1, "marinas": 2, "escurrimiento": 3, "xlix": 1, "conexas": 2, "t\u00edtulos": 2, "delimitado": 2, "marinas\":": 1, "x": 1, "estados": 4, "influencia": 1, "liv": 1, "distintos": 1, "\"persona": 1, "ser": 6, "dom\u00e9sticos": 1, "xxiii": 1, "\"organismo": 1, "humanos": 2, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 14, "comunidades": 1, "clim\u00e1tica": 1, "car\u00e1cter": 5, "presupuesto": 1, "da\u00f1os": 3, "organismos": 1, "bienestar": 1, "resuelva": 1, "actividad": 4, "pecuario\":": 1, "privado;": 1, "conectados": 2, "cuenca\":": 3, "artificial": 2, "constituci\u00f3n": 2, "xvi": 1, "llenarse": 1, "bien": 1, "estas": 3, "morales": 2, "mexicanas\":": 2, "infiltrar": 1, "desbordamiento": 1, "municipios": 2, "materiales": 1, "vasos": 1, "dom\u00e9stico;": 1, "integrado": 1, "medio": 10, "ancho": 2, "significativo;": 1, "\"ribera": 1, "planes": 1, "avanzar": 2, "punto": 1, "regional": 2, "considerando": 1, "despu\u00e9s": 1, "primordialmente": 2, "como": 27, "presas": 2, "estratos": 1, "asignaci\u00f3n;": 1, "ambiente": 7, "corriente": 5, "contrapongan": 1, "tecnificado\":": 1, "reglamentada\":": 1, "terreno": 4, "\"asignaci\u00f3n\":": 1, "implique": 2, "necesaria": 1, "lvi": 1, "comisi\u00f3n\u0094": 1, "xxviii": 1, "\"explotaci\u00f3n\":": 1, "una": 29, "profundidad;": 2, "topogr\u00e1ficos": 1, "delimitar\u00e1n": 2, "consideran": 2, "hidrogr\u00e1fica": 1, "ende": 1, "morfol\u00f3gicas": 1, "vida": 1, "ocurre": 1, "con": 32, "pre": 1, "vol\u00famenes": 1, "ocurrencia": 3, "hidrol\u00f3gicas": 12, "este": 2, "refiere": 3, "evaluable": 1, "juntas": 1, "por": 36, "agrupamiento": 1, "durante": 1, "consumo": 4, "terrenos": 2, "controlada": 1, "lavado": 1, "aplicables": 1, "superficie": 2, "pecuario": 1, "engorda": 3, "corresponde": 1, "mejoramiento": 1, "corresponda": 8, "tiene": 1, "terrestres": 1, "plantas": 1, "renovable": 1, "\u00d3rganos": 1, "conjunto": 6, "ley;": 5, "sustancias": 1, "enfriamiento": 1, "consejos": 1, "p\u00fablica;": 1, "equipo": 1, "xxvi": 1, "clasifica": 1, "capacidad": 2, "aquellos": 1, "xxv": 1, "\"servicios": 1, "agua\":": 3, "pueden": 1, "instancia": 1, "hidrol\u00f3gica;": 2, "generan": 1, "coordinadamente": 1, "econ\u00f3mico": 3, "transici\u00f3n": 1, "\"los": 2, "xxi": 1, "riego;": 1, "sustentabilidad": 4, "requieren": 1, "xxxvi": 1, "ejecutivo": 5, "incluye": 1, "terrestre;": 1, "caso": 1, "extinguir:": 1, "forestales;": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "viii": 1, "paso\u0094:": 1, "acuerdo": 3, "residuales\":": 1, "producidos": 1, "r\u00edos": 2, "conservarse": 1, "mar;": 2, "ix": 1, "incluyendo": 7, "\u00e9sta": 4, "zonas": 4, "\u00e9ste": 1, "efect\u00faen": 1, "vi": 1, "generaci\u00f3n": 1, "h\u00eddrico": 3, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 18, "sustentable": 4, "embalse": 1, "h\u00eddricos;": 2, "consulta": 1, "cualesquiera": 1, "puedan": 1, "deterioro": 2, "parte": 1, "salmueras": 1, "emisi\u00f3n": 1, "autorizan": 1, "media": 3, "lix": 1, "anual": 5, "delimitadas": 1, "espec\u00edficos": 2, "respectivos;": 1, "operar": 2, "\"gesti\u00f3n": 2, "diferencia": 2, "humedad": 1, "calderas": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "pantanos": 1, "lxv": 1, "operaci\u00f3n": 3, "subsuelo": 3, "agr\u00edcola;": 2, "desalojo": 1, "cuya": 1, "ambiental": 2, "correspondiente": 2, "acuacultura\u0094:": 1, "utilizados": 1, "p\u00e9treos\":": 1, "misma;": 2, "cota": 1, "desemboquen": 1, "estado": 3, "t\u00edtulo": 4, "l\u00edmites": 5, "agr\u00edcola": 3, "resultado": 2, "atribuciones": 2, "entre": 6, "recurso": 2, "estatal": 1, "i": 1, "permitidos": 1, "aqu\u00e9l;": 1, "preparaci\u00f3n": 2, "calcular\u00e1": 2, "da\u00f1o": 1, "\"estero\":": 1, "privado": 1, "programa": 1, "adscrita": 1, "y": 138, "materias": 1, "uno": 1, "limitaciones": 2, "geot\u00e9rmico": 1, "tolerancia": 1, "representantes": 1, "\u0093yacimiento": 1, "sociedades": 1, "acto": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "-": 3, "p\u00e1rrafo": 1, "individuos": 1, "emitido": 1, "peligro": 1, "\"acu\u00edfero\":": 1, "asociaciones": 2, "ecol\u00f3gico;": 1, "consecutivos": 1, "extraer": 1, "depositar": 1, "consume": 1, "s\u00ed": 3, "formaciones": 1, "xxxvii": 1, "han": 1, "actividades": 4, "drenaje-": 1, "impliquen": 1, "nacional": 10, "comprometer": 1, "hidr\u00e1ulicamente": 2, "arriba": 2, "derivaci\u00f3n": 1, "administrativo": 1, "administrativa": 4, "contenidas": 1, "diferenciada": 2, "protecci\u00f3n": 6, "disponibles": 1, "formas": 2, "regantes": 1, "sistemas": 4, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "municipal": 1, "\"permisos": 1, "cuando": 7, "c\u00e1rcava": 4, "hayan": 1, "retornada": 1, "interior": 1, "seres": 1, "tanto": 2, "establecen": 2, "-\u00e9stos": 1, "\"zona": 4, "cuenca": 17, "bis": 2, "ganado": 1, "desarrollo": 5, "aprovechar": 1, "horizontalmente": 1, "aprovechamientos": 1, "objeto": 3, "caudal": 2, "nacionales;": 1, "pantanoso": 1, "xviii": 1, "subcuencas": 1, "diez": 2, "construcci\u00f3n": 2, "ecosistemas": 3, "regulaci\u00f3n": 3, "similares": 1, "marismas": 1, "conservar": 2, "tambi\u00e9n": 3, "gesti\u00f3n": 12, "l": 1, "115": 1, "ante": 1, "\"materiales": 1, "registro": 1, "113": 4, "divisi\u00f3n": 1, "refiere;": 1, "adicionales": 2, "servicio": 2, "adicional": 1, "se\u00f1alan": 1, "total": 1, "fluyendo": 2, "permisos": 1, "equipar": 1, "\"bienes": 1, "promueve": 1, "ese": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "predominantemente": 1, "esa": 1, "lluvias": 1, "saneamiento": 1, "dom\u00e9stico\":": 1, "presencia": 1, "corriente\":": 1, "suelo": 3, "como:": 1, "escurrimientos": 1, "cauce": 9, "suele": 1, "puede": 3, "lxii": 1, "receptor\":": 1, "com\u00fanmente": 1, "especializada": 1, "geot\u00e9rmica;": 1, "producci\u00f3n": 2, "coexisten": 1, "recreativa;": 1, "establecerse": 1, "actual": 1, "plazo": 1, "entender\u00e1": 1, "tecnificado": 1, "otras": 5, "estacional;": 1, "aguas\":": 1, "o": 94, "realicen": 1, "distribuci\u00f3n": 2, "misma": 2, "productividad": 1, "determinado": 1, "asignaciones": 1, "\"sistema": 1, "ejecutiva": 1, "protecci\u00f3n\":": 1, "diversidad": 1, "empresa": 1, "acu\u00e1ticos": 1, "uso\":": 1, "p\u00fablicos": 5, "causas": 1, "elevaci\u00f3n": 1, "extra\u00eddas": 1, "integran": 1, "son": 8, "t\u00e9cnica": 2, "determina": 1, "donde": 5, "receptor": 2, "primas": 1, "ecosistemas;": 1, "laterales": 2, "cabo": 1, "canal": 4, "pol\u00edtica": 3, "xlviii": 1, "derramarse": 1, "libremente": 1, "sujetas": 2, "existen": 1, "los": 83, "ejidos": 1, "lago": 1, "\u00c1rea": 4, "comprometida": 1, "decreto": 1, "comprometido": 1, "f\u00edsica": 1, "inundaci\u00f3n": 1, "fiscal": 1, "l\u00ednea": 1, "inherentes;": 1, "\"consejo": 1, "sistematizaci\u00f3n": 1, "extensi\u00f3n": 1, "mexicanas;": 1, "regiones": 5, "claras\"": 1, "naturales": 3, "bienes": 10, "porci\u00f3n": 1, "\"vaso": 1, "infiltran": 1, "asentamientos": 1, "xxxviii": 1, "un": 14, "pa\u00eds;": 1, "reordenamiento": 1, "lacustres": 1, "subsuelo\":": 2, "\"la": 14, "t\u00e9rminos": 4, "definen": 4, "destinadas": 2, "jur\u00eddicos": 2, "descargan": 1, "al": 12, "general": 3, "proteger": 1, "xiii": 1, "anuales": 1, "legalmente": 1, "diversa": 2, "intermitente": 1, "forman": 1, "mareas": 1, "comprende": 1, "derecho": 1, "materia": 3, "cubiertas": 1, "artificiales": 1, "lo": 2, "no": 19, "almacena": 1, "cuyo": 1, "\u0093uso": 1, "cuenta": 3, "actos": 2, "erosi\u00f3n": 1, "urbano\":": 1, "h\u00eddricos\":": 1, "composici\u00f3n": 1, "cr\u00eda": 2, "utilidad": 2, "escasez": 1, "promueven": 1, "diagn\u00f3sticos": 1, "\"cuota": 2, "beneficio": 1, "destinado": 1, "divisoria": 1, "verter": 1, "reconozca": 1, "concesionada": 1, "proporciona": 1, "desembocadura": 2, "relacionadas": 1, "previo;": 1, "cuerpo": 4, "\u00e1rboles": 1, "abajo": 1, "amplitud": 1, "ba\u00f1os": 1, "declaratoria": 1, "grupo": 1, "expedidas": 1, "enajenaci\u00f3n": 2, "acciones": 2, "dicha": 3, "asocian": 1, "obras": 9, "e": 5, "extrae": 1, "cinco": 3, "b\u00e1sica": 2, "volumen": 8, "dicho": 1, "establezcan": 1, "\"humedales\":": 1, "dem\u00e1s": 2, "u": 3, "federal;": 1, "ecol\u00f3gica\":": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "distintas": 2, "original": 1, "subsuelo;": 2}, "ART\u00cdCULO 2": {"control": 1, "mexicanas": 1, "en": 1, "zonas": 1, "esta": 2, "nacionales": 2, "menoscabo": 1, "tanto": 1, "marinas": 1, "son": 3, "sean": 1, "aplicables": 3, "jurisdicci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 3, "presente": 1, "la": 3, "aguas": 2, "pudiere": 1, "los": 1, "todas": 1, "estas": 1, "tambi\u00e9n": 1, "su": 1, "sin": 1, "bienes": 1, "de": 5, "subsuelo": 1, "regir": 1, "calidad": 1, "que": 2, "se\u00f1ala": 1, "ley": 3, "concesi\u00f3n": 1, "las": 5, "a": 4, "superficiales": 1, "o": 2, "del": 1, "y": 1}, "ART\u00cdCULO 1": {"control": 1, "el": 1, "en": 2, "cantidad": 1, "mexicanos": 1, "por": 1, "general": 1, "reglamentaria": 1, "territorio": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "lograr": 1, "dichas": 1, "todo": 1, "es": 2, "tiene": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "27": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 4, "constituci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "sus": 1, "su": 3, "inter\u00e9s": 1, "para": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "integral": 1, "de": 7, "regular": 1, "como": 1, "desarrollo": 1, "ley": 1, "son": 1, "p\u00fablico": 1, "objeto": 1, "orden": 1, "e": 1, "unidos": 1, "observancia": 1, "o": 1, "aguas": 2, "calidad": 1, "del": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "y": 3, "nacionales;": 1, "estados": 1, "uso": 1}, "ART\u00cdCULO 14 BIS 6": {"": 1, "participaci\u00f3n": 1, "nacional:": 1, "nacional;": 1, "derechos": 2, "cobro": 1, "hidrol\u00f3gica-": 1, "art\u00edculo": 1, "cuenca": 1, "presente": 1, "la": 9, "lo": 1, "actividades": 1, "nacional": 1, "soluci\u00f3n": 1, "usos": 1, "administrativa": 1, "causados": 1, "racionalizar": 1, "local": 1, "protecci\u00f3n": 1, "agua;": 1, "accedan": 1, "de": 15, "agua": 6, "marginadas": 1, "dispuesto": 1, "necesidades": 1, "desarrollo": 1, "finanzas": 1, "arbitraje": 1, "el": 6, "en": 3, "nacionales": 2, "concesiones": 1, "gesti\u00f3n": 1, "113": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "planificaci\u00f3n": 1, "instrumentos": 1, "mejoramiento": 1, "as\u00ed": 1, "conciliaci\u00f3n": 1, "sobre": 1, "regi\u00f3n": 1, "viii": 1, "r\u00e9gimen": 1, "que": 1, "como": 1, "ley": 1, "descarga": 2, "o": 2, "aguas": 1, "referentes": 1, "econom\u00eda": 1, "vii": 1, "por": 3, "son": 1, "permisos": 1, "saneamiento": 1, "gesti\u00f3n;": 2, "pol\u00edtica": 1, "usuarios": 1, "hidrol\u00f3gica": 1, "uso": 3, "apoyos": 1, "los": 6, "urbanas": 1, "conflictos": 1, "para": 2, "contribuir": 1, "h\u00eddrica;": 1, "construcci\u00f3n;": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "incluye": 1, "del": 5, "comunidades": 1, "v": 1, "conforme": 1, "espec\u00edficas;": 1, "h\u00eddrica": 1, "aprovechamiento": 2, "cantidad": 1, "rurales": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "su": 3, "sociedad": 1, "sociales": 1, "materia": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "y": 15, "calidad": 1, "sistema": 1, "b\u00e1sicos": 1, "asignaciones": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 3, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 2, "estatal": 1, "i": 1, "organizaciones": 1, "\u00e1mbitos": 1, "corresponsabilidad": 1}, "ART\u00cdCULO 14 BIS 5": {"": 1, "participaci\u00f3n": 1, "menos": 1, "art\u00edculo": 1, "son:": 1, "otro": 1, "xvii": 1, "presente": 2, "relaci\u00f3n": 1, "incentivos": 1, "promoverse": 1, "integrada": 3, "agua": 16, "contaminen": 1, "dom\u00e9stico": 1, "solidaridad": 1, "necesidades": 3, "disponibilidad": 2, "competentes": 2, "necesarias": 1, "ciclo": 1, "adversos;": 1, "sus": 4, "reestablecer": 1, "regi\u00f3n": 1, "aplicar\u00e1": 1, "acci\u00f3n": 1, "v": 1, "eficiente": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 2, "xxii": 1, "relacionada": 1, "necesarios": 2, "estatales": 1, "social": 2, "conservaci\u00f3n;": 2, "facilidades": 1, "deben": 3, "vii": 1, "incluyendo": 2, "otros": 1, "hidr\u00e1ulicos;": 1, "gesti\u00f3n;": 1, "hidrol\u00f3gica": 4, "uso": 6, "hidrol\u00f3gico": 2, "econ\u00f3micos": 2, "llevar\u00e1": 1, "f\u00edsicas": 2, "realizarse": 1, "tesis": 1, "particular": 1, "iii": 1, "prioridad": 1, "flora": 1, "del": 13, "cuerpos": 1, "leyes": 3, "fauna": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "cantidad": 4, "subterr\u00e1nea": 1, "favorecida": 1, "sociedad": 6, "plena": 1, "interpretaci\u00f3n": 1, "estado": 1, "institucionales": 1, "especial": 1, "calidad": 6, "las": 18, "a": 9, "trav\u00e9s": 1, "est\u00e9n": 1, "su": 8, "fundamental": 1, "se": 7, "principio": 3, "h\u00eddricos;": 1, "directa": 1, "administraci\u00f3n": 1, "materia;": 3, "contenidos": 1, "forma": 1, "la": 45, "lo": 2, "asegurar\u00e1": 1, "equipamiento": 1, "vital": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "valor": 1, "pa\u00eds": 1, "\u00f3rganos": 2, "dispuesto": 2, "instituciones": 1, "asignadas": 1, "mantener": 2, "m\u00faltiple": 1, "ecosistemas": 2, "el": 30, "en": 30, "nacionales": 1, "concesiones": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "apoyo": 1, "es": 6, "preservaci\u00f3n": 2, "har\u00e1n": 1, "urbano": 1, "as\u00ed": 3, "adecuada": 1, "ambientales": 1, "base": 2, "que": 15, "fomentar\u00e1": 1, "realizar": 2, "\u00e9stos": 1, "concesionadas": 1, "medidas": 1, "xi": 1, "xx": 1, "concurso": 1, "inherentes": 1, "xv": 1, "principios": 3, "equilibrio": 2, "aire": 1, "xii": 1, "financieros": 1, "apoyos": 1, "custodia": 1, "responsable": 1, "eficiencia": 1, "xix": 1, "elementos": 1, "regulados": 1, "efectos": 1, "xiv": 1, "para": 15, "bajo": 3, "humano": 1, "recurso": 1, "microcuencas": 1, "determinen": 1, "tres": 1, "mecanismos": 1, "fundamentadas": 1, "establecer\u00e1": 1, "construida": 1, "recursos": 9, "vulnerable": 1, "infraestructura": 1, "h\u00eddricos": 6, "hidr\u00e1ulica": 1, "biodiversidad": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "reglamentos": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "usuarios": 4, "explotaci\u00f3n": 1, "solicitar\u00e1": 1, "organizaciones": 2, "\"usuario-pagador\"": 1, "establecidos": 1, "provenientes": 1, "informada": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "contamina": 1, "acu\u00edferos": 1, "particularmente": 2, "cuencas": 5, "re\u00faso": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "derivadas": 1, "fen\u00f3menos": 1, "nacional;": 2, "estado;": 1, "sustentan": 1, "usos": 2, "arreglos": 1, "agua;": 3, "seguridad": 2, "salud": 1, "de": 58, "sustenta": 1, "\u00f3rdenes": 1, "correspondan": 1, "instrumentar\u00e1": 1, "vitales": 2, "cuenca;": 1, "descentralizada": 1, "partir": 1, "creaci\u00f3n": 1, "x": 1, "estados": 4, "esencial": 1, "econ\u00f3micamente;": 1, "hagan": 2, "ser": 1, "existe": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 3, "car\u00e1cter": 1, "organismos": 2, "bienestar": 1, "federal": 11, "xvi": 1, "bien": 1, "morales": 2, "oportuna": 1, "municipios": 3, "pagar": 1, "debe": 4, "como": 3, "ambiente": 1, "sustentabilidad": 1, "necesario": 1, "asunto": 2, "una": 1, "conforme": 2, "con": 9, "reconocerse": 1, "hidrol\u00f3gicas": 4, "por": 9, "consumo": 1, "tarea": 1, "mejoramiento": 1, "esta": 2, "inventarios": 1, "ley;": 1, "consejos": 2, "p\u00fablica;": 1, "personas": 2, "hidrol\u00f3gica;": 1, "fidedigna": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "recirculaci\u00f3n;": 1, "xxi": 1, "coordinar\u00e1": 1, "locales": 1, "ejecutivo": 5, "tareas": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "dominio": 1, "acuerdo": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "h\u00eddrica": 5, "espacio": 1, "vi": 1, "paga\"": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 2, "t\u00e9rminos": 1, "parte": 1, "cualesquier": 1, "finito": 1, "efectiva": 1, "interrelaci\u00f3n": 1, "tiempo": 1, "ello": 1, "incidir": 1, "subcuencas": 1, "cuya": 1, "promover\u00e1": 1, "preferencia": 1, "asignaciones": 1, "entre": 5, "restaurar": 1, "i": 1, "porciones": 1, "y": 58, "ambiental": 2, "especialmente": 1, "fundamentales": 1, "educaci\u00f3n": 1, "ocurrencia": 1, "superficial": 1, "disposiciones": 1, "econom\u00eda": 1, "nacional": 4, "acerca": 1, "protecci\u00f3n": 1, "tanto": 2, "cuenca": 6, "ecol\u00f3gicos": 1, "desarrollo": 2, "distrito": 4, "evitarse": 1, "derechos;": 1, "posibiliten": 1, "paga": 1, "xviii": 1, "cabo": 1, "gesti\u00f3n": 7, "decisiones": 1, "fracci\u00f3n;": 1, "programaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "pagarse": 1, "privilegiando": 1, "atenci\u00f3n": 2, "suelo": 1, "o": 6, "procesos": 1, "son": 4, "pol\u00edtica": 5, "\"el": 1, "aguas": 2, "los": 30, "marginada": 1, "dicha": 1, "regiones": 1, "naturales": 1, "limpio": 1, "tengan": 1, "guiar\u00e1n": 1, "tendr\u00e1n": 1, "un": 2, "agua\"": 1, "\"la": 1, "acreedores": 1, "generar": 1, "municipios;": 1, "xiii": 1, "mejor": 2, "actores": 1, "diverso": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 1, "contenidas": 1, "materia": 2, "\"quien": 1, "cuantificarse": 1, "proporciona": 1, "anteriores": 1, "responsables": 2, "b\u00e1sicos": 1, "fiscal": 1, "brindar\u00e1": 1, "e": 3, "trasvases": 1, "establezcan": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "distintas": 1}, "ART\u00cdCULO 14 BIS 4": {"procuradur\u00eda\u0094:": 1, "art\u00edculo": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alen": 1, "cuenca": 1, "disposiciones": 3, "presente": 2, "la": 7, "lo": 1, "aplicar": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "fines": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "imponer": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "agua": 1, "resolver": 1, "dispuesto": 1, "cumplimiento": 1, "aplicables;": 1, "ecosistemas": 1, "promover": 1, "respectivas": 1, "el": 3, "en": 4, "competencia;": 1, "sean": 2, "legales": 1, "permisos": 1, "sus": 3, "t\u00e9rminos": 3, "organismo": 1, "asociados": 1, "competencias": 1, "que": 4, "ambiental": 1, "ley": 7, "\u0093la": 1, "correctivas": 1, "descarga": 1, "solicitar": 1, "o": 2, "administrativos": 1, "medidas": 1, "da\u00f1o": 1, "con": 1, "ix": 1, "son": 1, "ante": 1, "sanciones": 1, "corresponda": 1, "equilibrio": 1, "los": 7, "t\u00e9cnicas": 1, "sustanciar": 1, "procedimientos": 1, "vi": 1, "las": 5, "para": 3, "denuncias": 1, "ambiente;": 1, "iv": 1, "iii": 1, "del": 4, "protecci\u00f3n": 1, "v": 1, "reglamentarias": 1, "\"la": 1, "conforme": 2, "reglamentarias;": 1, "esta": 4, "fracci\u00f3n": 1, "al": 1, "general": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "competencia": 2, "objeto": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "seguridad": 1, "9": 1, "formular": 1, "de": 16, "reglamentos": 1, "acciones": 1, "a": 3, "atribuciones": 1, "i": 1, "su": 3, "dem\u00e1s": 2, "jur\u00eddicas": 1, "y": 11}, "ART\u00cdCULO 14 BIS 3": {"sector": 5, "h\u00eddricos;": 3, "nacional;": 1, "acad\u00e9mico": 1, "comisi\u00f3n\";": 1, "investigaci\u00f3n": 6, "capacidades": 1, "pa\u00eds;": 1, "coordinar": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 3, "jur\u00eddicos": 1, "dispositivos": 1, "equipos": 1, "s\u00ed": 1, "consultor\u00edas": 1, "le": 1, "cient\u00edfico": 2, "presente": 2, "la": 18, "personal": 1, "tecnolog\u00eda": 2, "cient\u00edfica": 2, "estudios": 1, "nacional": 6, "soluci\u00f3n": 1, "mexicanos": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "desempe\u00f1ar": 1, "fin": 1, "cient\u00edfico;": 1, "fines": 1, "h\u00eddricos": 3, "secretar\u00eda\"": 3, "estrechar": 1, "vii": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "fortalecimiento": 1, "pa\u00eds": 2, "de": 51, "integrada": 5, "agua": 15, "extranjeros": 1, "descentralizado": 1, "indeseables": 1, "brindar": 1, "contenidos": 1, "coadyuvar": 1, "cumplimiento": 2, "desarrollo": 5, "instituciones": 3, "tecnol\u00f3gico": 5, "mantener": 1, "conocimiento": 1, "dirigir": 1, "creaci\u00f3n": 2, "arbitraje": 1, "promover": 1, "x": 1, "formaci\u00f3n": 3, "actualizado": 2, "el": 17, "hidr\u00e1ulicos": 1, "en": 20, "educaci\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "gesti\u00f3n": 7, "intervendr\u00e1n": 1, "presidir": 1, "cultura": 1, "entorno": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "vinculadas": 2, "es": 2, "participar": 1, "servicio": 1, "planificaci\u00f3n": 1, "sistematizar": 1, "instrumentos": 3, "asociada": 1, "mexicano": 1, "as\u00ed": 2, "bien": 1, "un": 2, "sus": 3, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "organismo": 1, "acad\u00e9micas": 2, "medici\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "dispuesto": 1, "tema": 1, "eficiencias": 1, "centro": 2, "problemas": 1, "enseres": 1, "que": 6, "preparar": 1, "como": 2, "ley": 3, "p\u00fablico": 1, "realizar": 2, "proponer": 1, "instituto": 3, "materias;": 1, "tecnolog\u00eda;": 1, "podr\u00e1n": 1, "probar": 1, "torno": 1, "cuidado": 1, "o": 3, "l\u00edquido": 1, "consejo": 2, "descentralizaci\u00f3n": 1, "lo": 1, "con": 7, "xi": 1, "fomentar": 1, "cuya": 1, "elevaci\u00f3n": 1, "este": 1, "civil": 1, "excelencia": 1, "por": 2, "incluyendo": 1, "apegar\u00e1": 1, "son": 1, "t\u00e9cnica": 1, "documental": 1, "integrar": 1, "certificar": 2, "instrumento": 1, "otros": 1, "t\u00e9cnico": 2, "solicitud": 2, "tiene": 1, "pol\u00edtica": 1, "internacionales;": 1, "ley;": 1, "uso": 1, "xii": 1, "estatuto": 1, "laboratorios": 1, "los": 11, "humanos": 4, "calificados": 1, "org\u00e1nico": 1, "las": 10, "ciencia": 1, "efectos": 1, "conciencia": 1, "xiv": 1, "para": 10, "\u00edndole": 1, "parte": 2, "internacionales": 1, "contribuir": 1, "intercambio": 1, "programas": 1, "instrumentar": 1, "h\u00eddrico": 1, "favorecer\u00e1": 1, "relaciones": 2, "e": 2, "iii": 1, "funciones": 1, "agua;": 1, "trabajos": 1, "siguientes:": 1, "temas": 1, "tecnol\u00f3gicos": 1, "del": 16, "viii": 1, "xiii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "\"la": 5, "confieran": 1, "control": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "h\u00eddrica": 1, "aprovechamiento": 2, "cantidad": 2, "sectorizado": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "requiere": 1, "sustentable": 2, "organizaciones": 1, "sociedad": 1, "diversa": 1, "recursos": 9, "establecer": 1, "faciliten": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 2, "transferir": 1, "fomente": 1, "institucionales": 1, "difusi\u00f3n": 1, "contenidas": 1, "carrera": 1, "esta": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "programa": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "nivel": 1, "apoyar": 1, "publicar": 1, "materia": 5, "especializadas": 1, "prestar": 1, "reglamentos": 2, "calidad": 3, "escaso": 1, "constituirse": 1, "sistema": 1, "participaci\u00f3n": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "acciones": 2, "a": 6, "explotaci\u00f3n": 1, "hidrolog\u00eda": 1, "atribuciones": 2, "titular": 1, "adaptar": 1, "i": 1, "orientaciones": 1, "mismas": 1, "su": 8, "encabezar": 1, "dem\u00e1s": 1, "organismos": 1, "y": 46, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 14 BIS 2": {"el": 1, "an\u00e1lisis": 1, "acuerdo": 1, "difundir": 1, "por": 2, "al": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "t\u00e9cnica": 1, "generar": 1, "interpretar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "objeto": 1, "titular": 1, "la": 2, "p\u00fablico": 1, "nacional": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "sus": 1, "unidad": 1, "inter\u00e9s": 1, "tiene": 1, "de": 3, "meteorol\u00f3gica": 1, "reglamentos": 1, "que": 1, "ley": 1, "especializada": 1, "meteorol\u00f3gico": 1, "establecido": 1, "presente": 1, "directamente": 1, "su": 1, "lo": 1, "pron\u00f3stico": 1, "se": 1, "consideran": 1, "adscrita": 1, "y": 4, "\"la": 1, "aut\u00f3noma": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 9": {"participaci\u00f3n": 4, "fuente": 1, "art\u00edculo": 1, "coordinaci\u00f3n": 5, "fueren": 1, "presente": 11, "tecnolog\u00eda": 1, "cient\u00edfica": 2, "analizar": 1, "avenidas": 1, "gobiernos": 8, "aplicar": 2, "derechos": 6, "atlas": 1, "xxiv": 1, "terceros": 2, "beneficios": 1, "secretar\u00eda\"": 4, "inundaciones": 1, "particularmente": 1, "residuales": 1, "cobro": 3, "regional": 1, "integrada": 2, "afecten": 1, "agua": 20, "pr\u00f3rroga": 1, "reglamentadas": 1, "dom\u00e9stico": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "distritos": 2, "garantizar": 1, "conocimiento": 2, "ejecutiva": 2, "competentes": 1, "formaci\u00f3n": 1, "respectivas": 2, "petici\u00f3n": 1, "federales": 4, "padrones": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "conocimientos": 1, "asistencia": 1, "partes": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 3, "cooperaci\u00f3n": 2, "participar": 2, "propiciar": 1, "ciclo": 2, "tipo": 1, "general;": 1, "acceso": 1, "emitir": 4, "permanentemente": 1, "sus": 23, "sobre": 6, "manejo": 1, "transfronterizas": 1, "v": 1, "convenir": 1, "p\u00fablica": 2, "eficiente": 1, "administrativos": 2, "ley": 16, "extrema": 1, "p\u00fablico": 5, "parte;": 1, "repercutan": 1, "alto": 2, "instituto": 1, "xxii": 1, "pertinente": 1, "relacionada": 1, "necesarios": 3, "estatales": 5, "\u00e1rbitro": 1, "social": 2, "potable": 2, "legislaci\u00f3n": 1, "c\u00f3digo": 1, "balances": 1, "omisiones": 1, "difundir": 2, "vii": 1, "evaluar": 1, "amplia": 1, "otros": 3, "hidr\u00e1ulicos;": 1, "respectivos": 1, "solicitud": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "reservados": 2, "uso": 5, "hidrol\u00f3gico": 4, "\u0093secretar\u00eda\"": 1, "hidr\u00e1ulicas": 1, "aval": 1, "cr\u00e9dito": 1, "apego": 3, "todas": 1, "hidrometeorol\u00f3gicos": 1, "clasificaci\u00f3n": 2, "mejorar": 3, "presentadas": 1, "\u00edndole": 1, "internacionales": 1, "xxix": 1, "recomendables": 1, "expedir": 3, "h\u00eddrica;": 2, "normativo": 1, "xlvii": 1, "\u00d3rgano": 1, "iii": 1, "funciones": 5, "constituyan": 1, "guarda": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "jerarquizaci\u00f3n": 1, "entregados": 1, "solicitados": 1, "del": 31, "cuerpos": 1, "leyes": 3, "problemas": 1, "control": 3, "prestaci\u00f3n": 3, "xlvi": 1, "adquirir": 1, "cantidad": 4, "rurales": 2, "totales": 1, "construir": 1, "concesionar": 2, "derivados": 1, "sociedad": 1, "lograr": 1, "pudieren": 2, "peri\u00f3dicamente": 2, "objeto": 2, "titular": 5, "propios": 1, "criterios": 1, "xxxv": 1, "reglamentaciones": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "concesionarios": 2, "xxxi": 1, "cual": 2, "suscriban": 1, "queden": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "alcantarillado": 1, "expedici\u00f3n": 3, "desastre;": 1, "calidad": 6, "autoridad": 5, "realizar\u00e1n": 1, "conducente": 3, "sistema": 2, "destinen": 3, "aguas;": 1, "dependencias": 1, "a": 42, "asentadas": 1, "trav\u00e9s": 7, "controlar": 1, "est\u00e9n": 2, "medio": 2, "su": 27, "extremos;": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "inventario": 1, "prop\u00f3sito": 2, "se": 16, "xlii": 1, "manera": 2, "h\u00eddricos;": 1, "directa": 1, "administraci\u00f3n": 6, "operativa": 1, "materia;": 4, "xliv": 1, "superior": 1, "forma": 1, "le": 7, "tratados": 1, "la": 86, "lo": 11, "estudios": 1, "li": 1, "vital": 1, "comisi\u00f3n\"": 7, "correspondan": 7, "valor": 1, "fines": 1, "consecuencia": 1, "instancias": 1, "inversiones": 2, "dar": 2, "expedita": 1, "dispuesto": 1, "relacionados": 1, "instituciones": 1, "regula": 1, "xli": 1, "correspondientes": 1, "mantener": 3, "ecosistemas": 1, "directamente": 2, "m\u00e1s": 1, "prioridades": 1, "promover": 3, "xlv": 1, "se\u00f1aladas": 1, "actualizado": 1, "convenga": 1, "el": 62, "en": 96, "inmuebles": 1, "nacionales": 16, "concesiones": 1, "cesar\u00e1n": 1, "intercuencas": 1, "alcantarillado;": 1, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 4, "dichas": 1, "apoyo": 1, "es": 1, "suministro": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "ejercicio": 4, "establezca": 1, "realicen": 1, "reglamentarias": 1, "incluyendo": 3, "as\u00ed": 16, "principios": 1, "toda": 1, "municipales": 4, "respecto": 1, "xxxiv": 1, "\u00e1mbito": 11, "financiamiento": 1, "reserva;": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "declaratoria": 1, "solicitudes": 1, "ambientales": 1, "cargo;": 1, "transparencia": 1, "que": 47, "asumir": 1, "apegarse": 1, "acreditar": 1, "realizar": 6, "liii": 1, "autonom\u00eda": 2, "\u00e9stos": 4, "unidades": 1, "parciales": 1, "excepto": 1, "extracci\u00f3n": 2, "escaso": 1, "\u00f3rgano": 1, "anterior;": 1, "ambiente;": 1, "xi": 1, "propiedad": 1, "xl": 1, "otorgar": 1, "hidr\u00e1ulicos": 1, "correspondientes;": 1, "cada": 1, "xx": 1, "xxxix": 1, "concurso": 3, "inherentes": 3, "xv": 1, "espec\u00edficas": 2, "especializados": 1, "los": 84, "xii": 1, "riesgo": 1, "financieros": 2, "apoyos": 1, "organizar\u00e1": 1, "contra": 1, "conflictos": 2, "xiv": 1, "xix": 1, "salvedades": 1, "las": 46, "concertaci\u00f3n": 2, "xxxii": 1, "efectos": 1, "impulsar": 1, "para": 24, "orden": 1, "contribuir": 1, "programar": 1, "programas": 5, "interesados": 2, "corresponden": 2, "responsabilidades": 2, "bajo": 2, "relaciones": 1, "descentralizar": 1, "concesi\u00f3n": 3, "b": 1, "reconocer": 1, "sistem\u00e1tica": 1, "terceros;": 1, "siguientes:": 1, "urbano": 1, "llevar": 1, "localidad": 1, "sean": 4, "este": 1, "territorio": 3, "aprovechamiento": 3, "esto": 2, "congruencia": 2, "cr\u00e9ditos": 1, "recursos": 13, "realizar\u00e1": 1, "ejercer": 6, "aquellas": 1, "infraestructura": 5, "liv": 1, "h\u00eddricos": 5, "interior": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "distrito": 6, "fiscales": 1, "formular": 3, "nivel": 5, "modalidades:": 1, "apoyar": 6, "clase": 1, "reglamentos": 5, "regular": 2, "vigilar": 3, "normas": 1, "normar": 1, "usuarios": 7, "unidad": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "proponerla": 1, "escasez": 1, "metas": 1, "desconcentrado": 1, "conformidad": 1, "recirculaci\u00f3n": 1, "dos": 2, "reserva": 1, "reglamentos;": 1, "establecidos": 3, "sector": 2, "reglamento": 1, "xxxiii": 1, "aprovechados": 1, "permiso": 2, "elaborar": 3, "informada": 1, "coordinar": 1, "relativas": 1, "objetivos": 2, "gestiones": 2, "sociedades": 1, "xxvii": 1, "podr\u00e1": 1, "permitan": 1, "cuencas": 3, "re\u00faso": 2, "aplicaci\u00f3n": 3, "fen\u00f3menos": 1, "fases": 1, "concerniente": 1, "nacional;": 2, "gubernamental;": 1, "asignaci\u00f3n": 4, "riesgos": 1, "usos": 4, "xvii": 1, "oficiales": 1, "integrada;": 1, "agua;": 2, "emergencia": 2, "seguridad": 2, "de": 228, "mexicano": 1, "interregional": 1, "custodiar": 1, "particulares;": 1, "tratamiento": 1, "administrativas": 1, "vitales": 1, "clasificar": 1, "cuenca;": 1, "preservar": 1, "xlix": 1, "t\u00edtulos": 2, "x": 1, "estados": 7, "diario": 1, "concordancia": 1, "xxiii": 1, "presentar": 1, "mecanismos": 2, "sea": 1, "asignatarios": 2, "ejecuci\u00f3n;": 1, "car\u00e1cter": 7, "se\u00f1alen": 2, "organismos": 8, "financieramente": 1, "federal": 22, "oferta": 1, "desconcentraci\u00f3n": 1, "xvi": 1, "favor": 1, "estas": 1, "t\u00e9rminos": 5, "abastecimiento": 1, "municipios": 5, "debe": 1, "recaudaci\u00f3n": 1, "actualizarlo": 1, "facultades": 3, "apoyen": 1, "plazos": 1, "como": 17, "ponerlos": 1, "vedas": 1, "proponer": 5, "publicar\u00e1": 1, "xxxvi": 1, "celebrar": 2, "xxviii": 1, "oficial": 1, "autoridades": 2, "cumplir": 1, "una": 1, "operar": 3, "garant\u00eda": 1, "extranjeras": 1, "conforme": 6, "da\u00f1o": 1, "con": 49, "contribuciones": 1, "vol\u00famenes": 1, "cabal": 1, "ambiental": 1, "xxxvii": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "refiere": 6, "considere": 2, "cuando": 7, "estrat\u00e9gico": 1, "montos": 1, "adopci\u00f3n": 1, "contratos": 1, "aplicables": 1, "ante": 1, "apoyarlo": 1, "sanciones": 1, "esta": 8, "tiene": 1, "transitorio": 1, "tarifas": 1, "cultura": 1, "ley;": 7, "consejos": 2, "administrar": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 1, "aquellos": 1, "xxv": 1, "denuncias": 1, "asuntos": 1, "xxx": 1, "intercambio": 2, "conciliar": 1, "al": 8, "gobierno": 2, "expropiaci\u00f3n": 1, "xxi": 1, "coordinar\u00e1": 2, "econ\u00f3mica": 1, "necesario": 1, "ejecutivo": 8, "proyectos": 1, "caso": 4, "p\u00fablicas": 2, "viii": 1, "dominio": 1, "acuerdo": 1, "vinculados": 1, "ix": 3, "servicios": 12, "h\u00eddrica": 5, "zonas": 4, "responsabilidad": 1, "les": 1, "jerarquizar": 1, "vi": 1, "h\u00eddrico": 2, "iv": 1, "ii": 1, "marco": 1, "cumplimiento;": 2, "normalmente": 1, "considerarlos": 1, "dicte": 1, "parte": 1, "afines": 1, "riego": 5, "reparaci\u00f3n": 1, "fiscalizaci\u00f3n": 1, "estrat\u00e9gicos": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "financiera": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "consultivo": 1, "federaci\u00f3n": 3, "peri\u00f3dica": 1, "estado": 1, "seguimiento": 1, "hacer": 1, "igualmente": 1, "resultado": 1, "atribuciones": 10, "entre": 2, "recurso": 1, "estatal": 1, "i": 1, "normatividad": 1, "beneficiados": 1, "privado": 1, "programa": 1, "y": 174, "incluso": 1, "estructuraci\u00f3n": 1, "-": 2, "verificar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "lii": 1, "asociaciones": 1, "reciprocidad": 1, "afectar\u00e1": 2, "disposiciones": 10, "medidas": 4, "actividades": 2, "lineamientos": 4, "nacional": 19, "soluci\u00f3n": 1, "apoyarse": 1, "administrativo": 2, "administrativa": 4, "protecci\u00f3n": 3, "tomar": 2, "presupuesto;": 1, "conducentes;": 1, "sistemas": 1, "establecer": 1, "municipal": 1, "acuerdos": 3, "fortalecer": 1, "por": 12, "constituirse": 1, "declaratorias": 3, "jur\u00eddica": 1, "demanda": 1, "resolver": 2, "cuenca": 9, "decretos": 2, "desarrollo": 4, "aprovechamientos": 1, "regionalmente": 1, "derechos;": 1, "vinculada": 1, "conducto": 2, "nacionales;": 2, "xviii": 1, "disponga": 2, "construcci\u00f3n": 2, "ocurrencia": 1, "regulaci\u00f3n": 2, "conservar": 2, "gesti\u00f3n": 14, "l": 1, "penales;": 1, "113": 1, "violaciones": 1, "legales": 1, "servicio": 1, "estudiar": 2, "hidrol\u00f3gicas": 1, "deber\u00e1n": 1, "permisos": 2, "definir": 1, "decisiones": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "causadas": 1, "veda": 1, "t\u00e9cnicos": 3, "cumplimiento": 4, "saneamiento": 2, "suelo": 1, "extinci\u00f3n": 1, "exteriores": 1, "inventarios": 1, "atender": 2, "cuales": 1, "actuaci\u00f3n": 1, "urbanos": 2, "comunes": 1, "compromisos": 1, "descarga": 4, "prevenir": 1, "o": 27, "descentralizaci\u00f3n": 3, "fungir": 2, "actuar": 1, "inundaci\u00f3n": 1, "coherencia": 1, "procesos": 1, "fomentar": 5, "p\u00fablicos": 4, "civil": 1, "integral": 1, "son": 2, "t\u00e9cnica": 3, "integrar": 3, "determine": 1, "presupuestal": 1, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 1, "xlviii": 1, "aguas": 18, "entidades": 2, "convenios": 3, "procuradur\u00eda\"": 1, "otras": 3, "solicitado": 1, "org\u00e1nica": 1, "humanos": 2, "elemento": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "poder": 4, "fiscal": 1, "inherentes;": 1, "pol\u00edtica;": 1, "administraciones": 1, "concertar": 2, "regiones": 2, "meteorol\u00f3gico": 1, "bienes": 10, "referidos;": 2, "art\u00edculo;": 2, "contribuya": 1, "liquidaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n;": 2, "afectar": 2, "xxxviii": 1, "pa\u00edses": 1, "un": 1, "planes": 1, "\"la": 12, "mexicanas": 1, "jur\u00eddicos": 1, "especiales": 1, "fracci\u00f3n": 3, "favorecer": 1, "censos": 1, "situaciones": 2, "general": 1, "propio": 1, "municipios;": 1, "xiii": 1, "organizaciones": 2, "diversa": 1, "competencia": 3, "tenga": 2, "ni": 1, "materia": 18, "correspondiente": 1, "no": 3, "econ\u00f3mico": 1, "actos": 3, "asegurar": 1, "contenidas": 1, "\u00e1mbitos": 1, "casos": 7, "coordinarlo;": 1, "registro": 3, "drenaje": 1, "contratar": 2, "interpretarla": 1, "hidrol\u00f3gicas;": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "acciones": 5, "dicha": 2, "obras": 8, "e": 4, "mismas": 1, "dicho": 1, "dem\u00e1s": 3, "u": 1, "xliii": 1, "federal;": 2}, "ART\u00cdCULO 8": {"el": 2, "mexicanas": 1, "h\u00eddrica": 3, "exteriores": 1, "consejo": 1, "vi": 1, "comisi\u00f3n\";": 1, "relaciones": 1, "al": 3, "son": 1, "ii": 1, "pa\u00eds;": 1, "en": 5, "sean": 1, "recursos": 1, "disposiciones": 1, "competencia": 1, "propuesta": 1, "t\u00e9cnico": 1, "presidente": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 3, "le": 2, "tratados": 1, "instrumentos": 1, "titular": 1, "medio": 1, "federal": 4, "aquellas": 1, "sector;": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "metrolog\u00eda": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "legales": 1, "sobre": 1, "lineamientos": 1, "asignen": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "las": 3, "suscribir": 1, "fungir": 1, "estrategias": 1, "acuerdos": 1, "internacionales": 2, "de": 9, "relativos": 1, "delegue": 1, "instrumentar": 1, "expedir": 1, "acuerdo": 1, "reglamentos": 1, "que": 3, "como": 2, "secretario": 1, "normas": 1, "ley": 3, "iv": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "decretos": 1, "a": 1, "proponer": 2, "atribuciones": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 3, "i": 1, "proyectos": 1, "la": 4, "espec\u00edficamente": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "oficiales": 1, "del": 5, "naturales:": 1, "v": 1, "y": 5, "para": 1, "aguas;": 1, "\"la": 2, "e": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 86 BIS": {"el": 1, "en": 2, "\u00e9sta": 1, "derivados": 1, "expl\u00edcita": 1, "organismos": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 3, "los": 2, "comisi\u00f3n\"": 1, "contenidas": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "para": 1, "reservadas": 1, "de": 4, "reglamentos": 1, "determinar\u00e1": 1, "ley": 1, "cuenca": 1, "actuaci\u00f3n": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 1, "a": 1, "\"la": 1, "conforme": 1}, "T\u00cdTULO SEXTO \r": {"del": 1, "agua": 1, "usos": 1}, "ART\u00cdCULO 111 BIS": {"crear": 1, "el": 5, "en": 3, "indicadores": 1, "como": 3, "similares": 1, "tales": 2, "financieras": 1, "al": 1, "soportar": 1, "con": 2, "adecuados": 1, "medios": 1, "mecanismos": 1, "recursos": 4, "fuentes": 1, "otros": 1, "apoyo": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "gesti\u00f3n": 2, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "fortalecimiento": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "la": 4, "federal": 1, "criterios": 1, "definir": 1, "financieros": 4, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "metas": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "h\u00eddricos": 1, "continuidad": 1, "del": 4, "acciones": 1, "territorio": 1, "sin": 1, "proveer\u00e1": 1, "formas": 1, "marco": 1, "para": 2, "cargo": 1, "hacienda": 1, "de": 15, "integrada": 1, "instrumentar": 1, "financiero": 3, "recuperaci\u00f3n": 1, "base": 1, "agua": 2, "bajo": 1, "sistema": 3, "sustentablemente": 1, "p\u00fablico": 1, "resultantes": 1, "instrumentos": 1, "las": 2, "agua;": 1, "claridad": 1, "consecuci\u00f3n": 1, "e": 3, "ejecutivo": 1, "tendr\u00e1": 1, "prop\u00f3sito": 1, "cr\u00e9dito": 1, "rendici\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "cuentas": 1, "determinar\u00e1": 1, "quedar\u00e1": 1, "gasto": 1, "y": 5, "distintas": 1, "servir": 1, "\"la": 1, "caso": 1, "perjuicio": 1}, "ART\u00cdCULO 118": {"anterior": 1, "el": 7, "fuera": 1, "en": 5, "otorgue": 1, "113": 1, "f\u00edsicas": 1, "explotarse": 1, "colindante": 1, "por": 1, "accesiones": 1, "usarse": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 2, "estar\u00e1": 1, "tal": 1, "zonas": 1, "aun": 1, "n\u00facleos": 1, "esta": 2, "dotaciones": 1, "igualdad": 1, "zona": 2, "mencionadas": 1, "presente": 1, "la": 1, "uso": 1, "lo": 3, "poseedor": 1, "p\u00e9treos": 1, "bis": 1, "los": 2, "mediante": 1, "sus": 1, "morales": 1, "nacionales": 2, "aguas": 2, "existan": 1, "materiales": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "este": 1, "a": 5, "otorgamiento": 2, "de": 11, "fines": 1, "para": 6, "propietario": 1, "concesiones": 3, "personas": 1, "tierras": 1, "urbanas": 1, "reglamentos": 1, "preferencia": 1, "que": 3, "conducente": 1, "agua\"": 1, "restituciones": 1, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 1, "dispuesto": 2, "t\u00edtulo": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "las": 4, "bienes": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "federal": 2, "aprovechamiento": 1, "productivos": 1, "tendr\u00e1": 1, "\"la": 1, "caso": 1, "o": 5, "circunstancias": 1, "dicha": 1, "aprovecharse": 1, "del": 1, "aplicar\u00e1": 1, "y": 3, "autoridad": 1, "refiere": 2, "se": 4, "cuando": 1}, "ART\u00cdCULO 12 BIS 5": {"en": 1, "cuentas": 1, "al": 1, "recursos": 1, "organismos": 1, "cargo": 1, "materia": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 2, "la": 3, "determinados": 1, "los": 2, "comisi\u00f3n\"": 1, "cual": 1, "manejo": 1, "para": 1, "por": 1, "de": 3, "actuar\u00e1": 1, "que": 1, "cuenca": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 1, "rendici\u00f3n": 1, "su": 1, "y": 2, "autoridad": 1, "\"la": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 12 BIS 4": {"provenientes": 1, "representantes": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 2, "capacidades": 1, "art\u00edculo": 1, "respetando": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 3, "cuencas": 2, "disposiciones": 3, "presente": 1, "la": 9, "lo": 1, "establecer\u00e1n": 1, "nacional": 2, "estructura": 2, "comisi\u00f3n\"": 2, "consenso": 1, "cuales": 1, "asimismo": 1, "de": 26, "orientar\u00e1n": 1, "\u00f3rdenes": 1, "dispuesto": 1, "bis": 1, "pa\u00eds": 1, "organizados": 1, "cuenca;": 1, "dispuestas": 1, "adicionales": 1, "estados": 1, "autonom\u00eda": 1, "el": 4, "en": 8, "nacionales": 1, "gesti\u00f3n": 1, "mecanismos": 1, "contar": 1, "dichas": 1, "organismos": 3, "acorde": 1, "atendiendo": 1, "decisiones": 1, "emitan": 1, "organismo": 1, "municipios": 1, "\u00e1mbito": 2, "integraci\u00f3n": 2, "ubicaci\u00f3n": 1, "que": 3, "como": 3, "ley": 1, "garanticen": 1, "grupos": 1, "compromisos": 1, "reglamentos": 1, "o": 1, "unidades": 2, "facilidades": 1, "con": 3, "hidrol\u00f3gicas": 2, "por": 1, "subordinadas": 1, "ampliar": 1, "estar\u00e1n": 2, "pol\u00edtica": 1, "aguas": 1, "territorial": 1, "los": 8, "concertaci\u00f3n": 1, "para": 3, "gobierno": 1, "12": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "caso": 2, "del": 4, "asunci\u00f3n": 1, "\"la": 2, "comprendidos": 1, "representativos": 1, "consejo": 1, "h\u00eddrica": 1, "esta": 1, "funcionamiento": 2, "congruencia": 1, "sociedad": 1, "competencia": 2, "cap\u00edtulo": 1, "cuenca": 4, "parte": 1, "no": 1, "1": 1, "interior": 1, "distrito": 1, "nivel": 1, "adscritas": 2, "orientadas": 1, "y": 8, "consultivo": 1, "regular": 1, "usuarios": 1, "las": 10, "a": 8, "trav\u00e9s": 1, "su": 5, "establezcan": 1, "dentro": 1, "federal": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "trate": 1, "se": 5}, "ART\u00cdCULO 12 BIS 6": {"participaci\u00f3n": 1, "fuente": 1, "art\u00edculo": 2, "coordinaci\u00f3n": 6, "fueren": 1, "presente": 8, "coordinar\u00e1": 1, "alcantarillado": 1, "avenidas": 1, "gobiernos": 7, "aplicar": 1, "derechos": 6, "xxiv": 1, "terceros": 1, "inundaciones": 1, "residuales": 2, "costos": 1, "integrada": 1, "agua": 27, "presupuesto": 1, "distritos": 2, "particulares": 1, "conocimiento": 3, "expida": 1, "competentes": 1, "respectivas": 1, "federales": 2, "padrones": 1, "hidrol\u00f3gicos": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "participar": 2, "ciclo": 2, "tipo": 1, "acorde": 1, "manejar": 1, "acceso": 1, "xxvii": 1, "permanentemente": 1, "xvii": 1, "sobre": 3, "regi\u00f3n": 1, "manejo": 1, "v": 1, "convenir": 1, "p\u00fablica": 1, "cuencas": 3, "ley": 7, "p\u00fablico": 2, "situaciones": 1, "alto": 1, "xxii": 1, "pertinente": 1, "dicte": 4, "necesarios": 3, "estatales": 3, "\u00e1rbitro": 1, "social": 1, "financiero": 1, "potable": 2, "legislaci\u00f3n": 1, "c\u00f3digo": 1, "difundir": 2, "sistemas": 1, "servicios": 10, "permisos": 1, "preservar": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "hidrol\u00f3gica": 3, "uso": 4, "hidrol\u00f3gico": 2, "hidr\u00e1ulicas": 1, "asignaci\u00f3n": 2, "todas": 1, "hidrometeorol\u00f3gicos": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "mejorar": 3, "precios": 1, "xxix": 1, "instrumentar": 2, "expedir": 1, "iii": 1, "constituyan": 1, "ii": 1, "guarda": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "ciudadanas": 1, "entregados": 1, "del": 19, "leyes": 5, "descarga": 4, "control": 3, "prestaci\u00f3n": 3, "cantidad": 3, "rurales": 1, "totales": 1, "construir": 1, "concesionar": 2, "sociedad": 1, "lograr": 1, "pr\u00f3rroga": 1, "peri\u00f3dicamente": 2, "objeto": 1, "1": 1, "vital": 1, "xxxi": 1, "cual": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "dise\u00f1o": 1, "resultados": 1, "especializado": 1, "calidad": 4, "autoridad": 6, "conducente": 2, "sistema": 3, "especializada": 1, "dependencias": 1, "a": 22, "orden": 1, "trav\u00e9s": 2, "controlar": 1, "est\u00e9n": 1, "medio": 1, "su": 22, "dentro": 1, "naturaleza": 1, "inventario": 1, "xxx": 1, "se": 5, "manera": 1, "h\u00eddricos;": 1, "fases": 1, "comisi\u00f3n\";": 2, "xi": 1, "se\u00f1alen": 2, "materia;": 1, "le": 5, "observar\u00e1": 1, "la": 55, "lo": 11, "temporal": 1, "estudios": 1, "territorial": 2, "comisi\u00f3n\"": 8, "instancia": 1, "fines": 1, "instancias": 1, "respectivos;": 1, "calidad;": 1, "expedita": 1, "dispuesto": 3, "relacionados": 1, "correspondientes": 1, "mantener": 3, "ecosistemas": 1, "directamente": 1, "acci\u00f3n;": 1, "promover": 2, "se\u00f1aladas": 1, "actualizado": 1, "convenga": 1, "el": 29, "en": 51, "inmuebles": 1, "nacionales": 5, "concesiones": 1, "toda": 1, "alcantarillado;": 1, "informaci\u00f3n": 3, "dichas": 1, "apoyo": 1, "suministro": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "ejercicio": 2, "establezca": 1, "realicen": 1, "reglamentarias": 1, "tales": 1, "as\u00ed": 10, "municipales": 2, "\u00e1mbito": 5, "valoraci\u00f3n": 1, "solicitudes": 1, "ambientales": 2, "cargo;": 1, "transparencia": 1, "base": 1, "que": 33, "acreditar": 1, "realizar": 5, "autonom\u00eda": 2, "\u00e9stos": 2, "unidades": 1, "parciales": 1, "extracci\u00f3n": 3, "federaci\u00f3n": 1, "aguas;": 2, "administraci\u00f3n": 3, "hidr\u00e1ulicos": 1, "correspondientes;": 3, "vinculados": 2, "concurso": 1, "inherentes": 2, "xv": 1, "cultura": 2, "los": 61, "xii": 1, "contra": 1, "custodia": 1, "2": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "acu\u00edfero": 2, "las": 34, "xxxii": 1, "impulsar": 2, "para": 15, "programar": 1, "programas": 3, "corresponden": 1, "responsabilidades": 2, "bajo": 1, "concesi\u00f3n": 2, "12": 5, "reconocer": 1, "terceros;": 1, "siguientes:": 1, "llevar": 1, "localidad": 1, "sean": 3, "este": 2, "decretos": 1, "esta": 2, "esto": 2, "efecto": 1, "recursos": 4, "ejercer": 2, "supervisi\u00f3n": 1, "infraestructura": 4, "h\u00eddricos": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "distrito": 1, "fiscales": 2, "formular": 2, "nivel": 1, "apoyar": 6, "clase": 1, "reglamentos": 5, "regular": 2, "vigilar": 2, "normar": 1, "usuarios": 7, "destinen": 2, "explotaci\u00f3n": 2, "organizaciones": 3, "metas": 1, "conformidad": 1, "recirculaci\u00f3n": 1, "reserva": 1, "reglamentos;": 2, "establecidos": 1, "sector": 1, "vigentes;": 1, "xxxiii": 2, "aprovechados": 1, "permiso": 1, "cobro": 3, "objetivos": 1, "actualizados": 1, "eficiente": 1, "re\u00faso": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "fen\u00f3menos": 1, "gubernamental;": 1, "aval": 1, "presentadas": 1, "usos": 3, "sus": 8, "bienes": 6, "emergencia": 1, "seguridad": 1, "de": 147, "particulares;": 1, "tratamiento": 1, "correspondan": 6, "vitales": 1, "t\u00edtulos": 1, "x": 2, "estados": 6, "concordancia": 1, "declaren": 1, "xxiii": 1, "presentar": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 2, "realizar\u00e1": 1, "car\u00e1cter": 3, "organismos": 1, "federal": 7, "oferta": 1, "xvi": 1, "3": 1, "t\u00e9rminos": 4, "municipios": 3, "recaudaci\u00f3n": 2, "facultades": 2, "regional": 2, "plazos": 1, "ambiental": 1, "proponer": 5, "confiere": 1, "necesario": 1, "xxviii": 2, "autoridades": 1, "cumplir": 1, "una": 1, "operar": 5, "garant\u00eda": 1, "conforme": 7, "con": 27, "contribuciones": 1, "vol\u00famenes": 1, "cabal": 1, "como": 11, "hidrol\u00f3gicas": 4, "considere": 2, "cuando": 4, "estrat\u00e9gico": 1, "montos": 1, "contratos": 1, "aplicables": 1, "ante": 1, "sanciones": 1, "extraordinarios;": 1, "corresponda": 2, "tarifas": 2, "ley;": 4, "consejos": 4, "xxvi": 1, "aquellos": 1, "xxv": 1, "denuncias": 1, "valor": 1, "conciliar": 1, "al": 5, "econ\u00f3mico": 1, "xxi": 1, "gubernamentales": 1, "econ\u00f3mica": 1, "ejecutivo": 1, "proyectos": 1, "caso": 4, "viii": 1, "acuerdo": 1, "xx": 1, "ix": 1, "incluyendo": 3, "h\u00eddrica": 3, "zonas": 2, "les": 1, "vi": 1, "recomendables": 1, "iv": 1, "establecidas": 1, "cumplimiento;": 1, "parte": 1, "riego": 5, "fiscalizaci\u00f3n": 1, "9": 2, "determinaci\u00f3n": 1, "financiera": 2, "reglamentadas;": 1, "materia": 8, "director": 2, "escaso": 1, "estado": 1, "conflictos": 1, "hacer": 1, "resultado": 1, "atribuciones": 4, "recurso": 1, "estatal": 1, "i": 1, "beneficiados": 1, "y": 118, "sociedades": 1, "asociaciones": 2, "afectar\u00e1": 2, "aprovechamiento;": 1, "disposiciones": 11, "lineamientos": 1, "nacional": 2, "soluci\u00f3n": 1, "4": 1, "administrativa": 2, "protecci\u00f3n": 3, "vii": 1, "fortalecer": 1, "por": 10, "declaratorias": 1, "jur\u00eddica": 1, "demanda": 1, "resolver": 1, "cuenca": 10, "bis": 4, "observando": 1, "desarrollo": 1, "aprovechamientos": 1, "vinculada": 1, "pago": 1, "nacionales;": 1, "tecnificado": 1, "disponga": 2, "construcci\u00f3n": 1, "ocurrencia": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "conservar": 2, "gesti\u00f3n": 8, "penales;": 1, "violaciones": 1, "legales": 1, "estudiar": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "causadas": 1, "veda": 1, "cumplimiento": 2, "saneamiento": 2, "suelo": 1, "inventarios": 1, "atender": 1, "reservados": 1, "urbanos": 1, "xviii": 1, "otras": 3, "prevenir": 1, "o": 24, "fungir": 2, "actuar": 2, "anterior": 2, "fomentar": 2, "p\u00fablicos": 4, "civil": 1, "integral": 1, "balances": 1, "t\u00e9cnica": 1, "integrar": 1, "actualizarlos": 1, "establecimiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "aguas": 10, "entidades": 1, "art\u00edculos": 1, "petici\u00f3n": 1, "acciones": 1, "inherentes;": 1, "obras;": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "regiones": 2, "agua;": 1, "referidos;": 2, "contribuya": 1, "liquidaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n;": 1, "un": 1, "planes": 1, "\"la": 10, "jur\u00eddicos": 1, "fracci\u00f3n": 3, "censos": 1, "general": 2, "xiii": 1, "competencia": 3, "tenga": 2, "conservaci\u00f3n": 3, "omisiones": 1, "no": 4, "actos": 3, "dem\u00e1s": 3, "contenidas": 1, "regional;": 1, "casos": 1, "registro": 1, "drenaje": 1, "contratar": 2, "mitigaci\u00f3n": 1, "elemento": 1, "fiscal": 1, "obras": 3, "e": 2, "expropiaci\u00f3n": 1, "u": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "federal;": 1}, "ART\u00cdCULO 12 BIS 1": {"cuyas": 1, "directa": 1, "aquellas": 1, "art\u00edculo": 1, "reglamento": 1, "cuencas": 2, "disposiciones": 1, "presente": 4, "la": 9, "lo": 1, "actividades": 1, "actuar\u00e1n": 1, "territorial": 1, "comisi\u00f3n\"": 6, "administrativa": 1, "cuando": 1, "de": 21, "integrada": 1, "9": 1, "presupuesto": 1, "establecen": 1, "cuenca": 6, "administrativas": 2, "directamente": 1, "autonom\u00eda": 1, "consecuci\u00f3n": 1, "el": 6, "dispuesto": 1, "en": 12, "manejo": 1, "cuyos": 1, "funcionamiento": 1, "car\u00e1cter": 2, "organismos": 4, "cargo": 1, "ejercicio": 1, "federal": 1, "determinados": 1, "sus": 5, "arm\u00f3nicamente": 1, "funcionar\u00e1n": 1, "regionales": 1, "referidos": 1, "\u00e1mbito": 2, "integraci\u00f3n": 1, "facultades": 1, "varias": 1, "les": 3, "que": 5, "como": 1, "ley": 6, "actuaci\u00f3n": 1, "confiere": 2, "especializado": 1, "o": 1, "cumplir": 1, "aut\u00f3nomo": 1, "unidades": 2, "base": 1, "dichos": 1, "con": 5, "hidrol\u00f3gicas": 3, "menoscabo": 1, "por": 3, "son": 2, "t\u00e9cnica": 1, "adecuar\u00e1": 1, "determine": 1, "espec\u00edficas": 1, "establecimiento": 1, "hidrol\u00f3gica": 1, "los": 6, "hidrol\u00f3gico": 1, "organizar\u00e1": 1, "detallan": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "consejos": 1, "poder": 1, "para": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "gesti\u00f3n": 1, "regiones": 2, "funciones": 2, "bienes": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 1, "ejecutiva": 1, "tendr\u00e1n": 1, "le": 1, "del": 3, "\"la": 6, "conforme": 1, "ix": 1, "agrupamiento": 1, "esta": 2, "fracci\u00f3n": 1, "al": 3, "establecidas": 1, "recursos": 3, "competencia": 2, "parte": 1, "titular": 2, "-": 1, "espec\u00edficos": 1, "perfil": 1, "h\u00eddricos": 1, "interior": 1, "sin": 1, "adscritas": 1, "especializadas": 2, "reglamentos": 2, "destinen": 1, "las": 4, "a": 1, "atribuciones": 2, "su": 3, "competa": 1, "naturaleza": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 15, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 12 BIS 3": {"h\u00eddricos;": 1, "acordar": 1, "se\u00f1alen": 1, "permitan": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 8, "lo": 1, "nacional": 1, "territorial": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "corresponda;": 1, "sobre": 2, "deber\u00e1": 1, "coordinada": 1, "regional": 1, "agua": 1, "presupuesto": 1, "cuenca": 5, "cumplimiento": 1, "acciones": 1, "\u00e9stas": 1, "tendr\u00e1": 1, "cuenca;": 1, "facultades:": 1, "consecuci\u00f3n": 1, "el": 5, "en": 7, "gesti\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "car\u00e1cter": 1, "organismos": 1, "cargo": 1, "federal": 1, "correspondientes": 1, "as\u00ed": 1, "intervenir": 1, "sus": 2, "deban": 1, "programaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "organismo": 5, "municipales": 1, "\u00e1mbito": 1, "acci\u00f3n": 1, "coordinarse": 1, "facultades": 1, "v": 1, "que": 7, "como": 1, "ley": 1, "proponer": 1, "\"la": 1, "reglamentos": 2, "o": 1, "dicte": 1, "necesarios": 1, "estatales": 1, "financiero": 1, "medidas": 1, "con": 2, "administraci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "consejo": 2, "considere": 1, "por": 1, "cada": 1, "aplicables": 1, "pol\u00edtica": 2, "hidrol\u00f3gica": 1, "entidades": 1, "conocer": 3, "gestionar": 1, "los": 10, "las": 8, "informes": 1, "para": 4, "asuntos": 1, "administraciones": 1, "programas": 2, "realizarse": 1, "al": 1, "concertar": 1, "iv": 1, "iii": 1, "entre": 1, "bienes": 1, "del": 5, "leyes": 1, "validar": 1, "siguientes": 1, "incluyendo": 1, "h\u00eddrica": 4, "p\u00fablicas": 1, "observar": 1, "congruencia": 1, "general": 1, "ii": 1, "propio": 1, "recursos": 3, "competencia": 1, "materia": 3, "cual": 1, "de": 14, "director": 1, "consultivo": 2, "autoridad": 1, "dependencias": 1, "a": 2, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "su": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 16, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 13 BIS 1": {"son": 1, "representantes": 3, "seguimiento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "actas": 1, "sesiones": 1, "usuarios:": 1, "menos": 1, "acu\u00edferos": 1, "espec\u00edficos": 1, "miembros": 1, "cuencas": 1, "auxiliar\u00e1n": 1, "consejo": 13, "presente": 1, "la": 30, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "colegiados": 1, "establecer\u00e1n": 3, "subcuenca": 2, "tratamiento": 1, "mixto": 1, "territorial": 1, "representatividad": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "usos": 4, "2-": 1, "-cuyo": 2, "desarrollan": 1, "funcionamiento:": 1, "ser": 1, "cuales": 1, "integrado": 1, "de": 86, "integrada": 2, "generales": 6, "agua": 4, "t\u00e9cnicos": 3, "subsuelo": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "particulares": 1, "cuenca": 26, "asamble\u00edstas": 1, "asentadas": 1, "vigilancia": 2, "relativos": 2, "d": 1, "correspondientes": 1, "sociedad;": 1, "determinar": 1, "cuenca:": 2, "cuenca;": 1, "5-": 1, "tendr\u00e1": 1, "creaci\u00f3n": 1, "prioridades": 1, "dicho": 1, "comisiones": 4, "microcuencas": 1, "largo": 1, "subcuencas": 1, "el": 11, "construcci\u00f3n": 1, "en": 11, "depende": 1, "estar\u00e1": 1, "gerencia": 1, "determinados-": 1, "gesti\u00f3n": 1, "considerados": 1, "comit\u00e9s": 7, "sean": 1, "aprovechamiento": 1, "funcionamiento": 6, "desempe\u00f1o": 1, "constituir\u00e1": 1, "car\u00e1cter": 2, "reglas": 5, "es": 1, "organismos": 1, "ejercicio": 1, "-que": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "definir": 1, "directivo": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 6, "l\u00edneas": 1, "del": 20, "cumplimiento": 2, "subterr\u00e1neas": 3, "regi\u00f3n": 2, "\u00e1mbito": 2, "integraci\u00f3n": 7, "acci\u00f3n": 3, "com\u00fanmente": 1, "operativa:": 1, "funciones:": 1, "que": 8, "secretario": 2, "ley": 2, "disposiciones": 2, "c": 1, "plazo": 1, "1-": 1, "o": 9, "electos": 1, "propios": 1, "necesarios": 1, "3-": 1, "aspectos": 1, "fungir\u00e1n": 1, "con": 9, "pol\u00edticas": 1, "mixta": 1, "hidrol\u00f3gicas": 1, "hidr\u00e1ulicas": 1, "por": 6, "quienes": 1, "cada": 1, "asamblea": 6, "descarga;": 1, "estar\u00e1n": 1, "determine": 1, "ante": 1, "otros": 1, "corresponde": 1, "permisos": 1, "seno": 1, "t\u00e9cnico": 3, "presidente": 2, "especializados": 1, "corto": 1, "hidrol\u00f3gica": 6, "uso": 1, "subordinados": 1, "conocer": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "aguas": 3, "los": 24, "apego": 1, "discutir": 1, "consejos": 4, "contar\u00e1": 2, "acu\u00edfero": 1, "trabajo": 2, "espec\u00edfica-": 1, "relaci\u00f3n": 2, "posici\u00f3n": 1, "administrativo": 1, "para": 6, "periodicidad": 1, "jur\u00eddico": 1, "asuntos": 2, "hidrol\u00f3gica;": 2, "h\u00eddrico": 1, "distintos": 1, "coadyuvar": 1, "regularmente": 1, "vocales": 1, "concesi\u00f3n": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "funciones": 2, "mejor": 1, "usos;": 1, "agua;": 2, "b": 1, "organizaci\u00f3n": 5, "particular-": 1, "un": 4, "contexto": 1, "determinen": 1, "elevar\u00e1": 1, "\"la": 2, "siguientes": 1, "conforme": 1, "funcionar\u00e1": 1, "actividades": 1, "nombrar": 1, "esta": 1, "participantes": 1, "estrategias": 1, "igual": 1, "al": 3, "colegiado": 1, "general": 5, "microcuenca": 1, "su": 3, "sociedad": 2, "recursos": 1, "dichas": 1, "operaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "objeto": 1, "una": 2, "criterios": 1, "internas": 1, "grupos": 1, "quedar\u00e1n": 1, "cuatro": 1, "4-": 1, "contenidas": 1, "h\u00eddricos": 1, "cual": 3, "considerar\u00e1n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 2, "\u00f3rganos": 3, "encargar\u00e1": 1, "diferentes": 3, "reglamentos": 2, "plan": 1, "mediano": 1, "grupo": 5, "usuarios": 7, "estado": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 15, "a": 10, "explotaci\u00f3n": 1, "obras": 1, "entre": 1, "propuestos": 1, "no": 1, "organizaciones": 3, "requiera": 1, "est\u00e1n": 1, "naturaleza": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 31, "comit\u00e9": 1, "se": 4}, "Cap\u00edtulo V BIS 2 \r": {"": 1}, "ART\u00cdCULO 123 BIS": {"en": 1, "esta": 1, "p\u00fablicos": 2, "sancionar": 1, "al": 1, "emitido": 1, "o": 1, "ante": 1, "permisos": 1, "iniciar\u00e1": 1, "la": 2, "federal": 2, "los": 2, "que": 1, "procedimientos": 1, "instancia": 1, "para": 1, "de": 2, "hayan": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "responsabilidades": 1, "autoridad": 1, "ley": 2, "competente": 1, "servidores": 2, "las": 1, "a": 3, "administrativas": 1, "autoridades": 1, "del": 1, "t\u00edtulos": 1, "y": 2, "agua\"": 1, "\"la": 1, "c\u00f3digo": 1, "penal": 1}, "ART\u00cdCULO 11 BIS": {"control": 1, "el": 5, "aplicables": 1, "en": 7, "previstas": 1, "\u00e1reas": 2, "p\u00fablicos": 2, "funci\u00f3n": 2, "refiere": 1, "por": 2, "al": 1, "contralor\u00eda": 1, "administraci\u00f3n": 1, "ser\u00e1n": 1, "estar\u00e1": 1, "org\u00e1nica": 1, "\u00e1mbito": 1, "reglamento": 2, "federal": 2, "secretar\u00eda": 2, "interna": 1, "ausencias": 1, "ejercicio": 1, "sus": 2, "la": 8, "titulares": 2, "auxiliar\u00e1": 1, "previsto": 2, "auditor\u00eda": 2, "as\u00ed": 1, "ley;": 1, "dem\u00e1s": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "administrativas": 1, "cual": 1, "interior": 2, "t\u00e9rminos": 2, "suplidas": 1, "los": 7, "anterior": 1, "ordenamientos": 1, "mismos": 1, "designado": 1, "frente": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "facultades": 1, "de": 17, "ejercer\u00e1n": 1, "competencias": 1, "y": 3, "p\u00fablica": 3, "responsabilidades": 3, "interno": 3, "como": 2, "contar\u00e1": 1, "ley": 2, "\u00d3rgano": 1, "sea": 2, "designados": 1, "servidores": 2, "las": 5, "a": 1, "atribuciones": 1, "contralor": 2, "respectivas": 1, "una": 1, "un": 1, "del": 1, "quejas": 2, "que": 1, "conforme": 2, "\"la": 1, "se": 2, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 13 BIS 2": {"representantes": 1, "presidentes": 1, "titulares": 1, "preferentemente": 2, "suplente": 3, "organizar\u00e1n": 1, "art\u00edculo": 3, "energ\u00eda;": 1, "participar\u00e1n": 1, "acu\u00edferos": 1, "cuenca": 15, "disposiciones": 1, "la": 17, "lo": 4, "fungir\u00e1n": 1, "quienes": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 2, "territorial": 1, "representatividad": 1, "comisi\u00f3n\"": 3, "n\u00famero": 3, "usos": 3, "representados": 2, "secretar\u00edas": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 52, "generales": 4, "agua": 3, "econom\u00eda;": 1, "tanto": 1, "vocal\u00edas": 1, "dispuesto": 3, "bis": 3, "desarrollo": 2, "ciudadanas": 1, "organizados": 1, "correspondientes": 1, "cuenca;": 2, "designaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 1, "asociaciones": 1, "gubernamentales": 1, "el": 7, "en": 19, "tambi\u00e9n": 2, "salud;": 1, "canalizar\u00e1": 1, "empresarios": 1, "aprovechamiento": 1, "funcionamiento": 5, "agricultura": 1, "car\u00e1cter": 1, "reglas": 4, "organismos": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "prevista": 1, "ganader\u00eda": 1, "federal": 2, "as\u00ed": 1, "sus": 3, "funcionar\u00e1n": 1, "organismo": 1, "municipales": 4, "municipios": 1, "respecto": 1, "regi\u00f3n": 1, "designar": 3, "distribuci\u00f3n": 1, "integraci\u00f3n": 4, "restauraci\u00f3n": 1, "emita": 1, "provendr\u00e1n": 1, "que": 10, "como": 3, "secretario": 1, "ley": 2, "apegarse": 1, "regidor": 1, "elevada": 1, "establecido": 1, "podr\u00e1n": 3, "apegue": 1, "proporcionalidad": 1, "acreditadas": 1, "o": 7, "electos": 1, "uso": 2, "dichos": 1, "estatales": 1, "social;": 1, "actividades": 1, "trate": 1, "propietarios": 3, "similar;": 2, "consejo": 5, "vii": 1, "por": 5, "cr\u00e9dito": 1, "cada": 4, "asamblea": 2, "estar\u00e1n": 2, "determine": 2, "ser\u00e1": 1, "ante": 1, "otros": 1, "total": 1, "recomendaciones": 1, "respectivos": 2, "corresponda": 1, "pesca": 1, "subyacentes": 1, "hidrol\u00f3gica": 4, "ley;": 1, "representaci\u00f3n": 1, "adopte": 1, "ambiente": 1, "los": 18, "apego": 1, "profesionales": 1, "consejos": 5, "contar\u00e1": 1, "defina": 1, "poder": 1, "hacienda": 1, "p\u00fablico;": 1, "distintos": 2, "gobierno": 2, "determinar\u00e1": 2, "colegios": 1, "vocales": 7, "iv": 1, "iii": 1, "13": 3, "organizaci\u00f3n": 4, "ejecutivo": 1, "tendr\u00e1n": 1, "asegure": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "un": 4, "del": 9, "permita": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "vinculados": 1, "\"la": 3, "siguientes": 1, "conforme": 2, "incluyendo": 1, "territorio": 2, "esta": 3, "eficaz": 1, "\u00e9ste": 1, "vi": 1, "suplentes": 2, "al": 2, "general": 3, "ii": 1, "propio": 2, "vocales;": 1, "sociedad": 1, "recursos": 1, "tenga": 1, "designados": 2, "propia": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "grupos": 1, "aguas": 1, "regional;": 1, "participen": 1, "nivel": 4, "director": 1, "reglamentos": 1, "calidad": 1, "jerarqu\u00eda": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "usuarios": 5, "estado": 3, "ser\u00e1n": 2, "las": 11, "a": 8, "explotaci\u00f3n": 1, "trav\u00e9s": 2, "estatal": 1, "i": 1, "generales:": 1, "no": 1, "organizaciones": 4, "dentro": 2, "naturales;": 1, "y": 21, "rural": 1, "con": 9, "asamblea;": 1, "se": 7}, "T\u00cdTULO OCTAVO BIS \r": {"financiero": 1, "del": 1, "agua": 1, "sistema": 1}, "ART\u00cdCULO 80": {"el": 1, "en": 5, "energ\u00eda": 1, "nacionales": 2, "generaci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "generar": 1, "aprovechamiento": 2, "peque\u00f1a": 1, "requerir\u00e1": 1, "materia": 2, "objeto": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 7, "uso": 2, "los": 3, "comisi\u00f3n\"": 1, "morales": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 2, "f\u00edsicas": 1, "para": 2, "escala": 1, "de": 7, "reglamentos": 1, "requieran": 1, "hidroel\u00e9ctrica": 1, "ley": 3, "concesi\u00f3n": 2, "las": 1, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 2, "el\u00e9ctrica": 1, "presente": 1, "no": 1, "aplicable": 2, "solicitar": 1, "o": 3, "aguas": 2, "conforme": 1, "\"la": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 75": {"": 1, "el": 2, "dispuesto": 1, "en": 5, "reglamento": 1, "derechos": 1, "por": 2, "usuarios": 1, "interconectarse": 1, "ii": 1, "su": 1, "escisi\u00f3n": 1, "otros": 1, "estos": 1, "concertar\u00e1": 1, "corresponda": 1, "otro": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "riego;": 1, "medio": 2, "uso": 1, "lo": 1, "necesarias": 1, "cuyo": 2, "apoyos": 1, "los": 4, "comisi\u00f3n\"": 3, "naturaleza": 1, "del": 4, "organismo": 2, "fusionarse": 1, "casos": 1, "cambiar": 1, "para": 1, "decidir": 1, "de": 10, "instrumentar": 1, "iii": 1, "acciones": 1, "requieran": 1, "que": 2, "totalmente": 1, "distrito": 1, "cuenca": 2, "competente": 1, "podr\u00e1n:": 1, "las": 1, "proporcionar\u00e1": 1, "e": 1, "distritos": 3, "i": 1, "la": 1, "caso": 2, "riego": 3, "agua": 1, "proteger": 1, "o": 3, "m\u00e1s": 1, "unidades": 2, "previa": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "dos": 1, "medidas": 1, "\"la": 3, "conservando": 1, "se": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 82": {"derechos": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "efectuadas": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "previa": 1, "presente": 1, "la": 9, "lo": 1, "actividades": 3, "comisi\u00f3n\"": 2, "usos": 1, "personas": 1, "terceros": 1, "productivas": 1, "asimismo": 1, "de": 14, "afecten": 1, "agua": 2, "tanto": 1, "cuenca": 1, "desarrollo": 2, "el": 3, "en": 8, "otras": 1, "nacionales": 2, "concesiones": 1, "acuacultura": 3, "sea": 1, "agricultura": 1, "organismos": 1, "requerir\u00e1n": 1, "ganader\u00eda": 1, "federal": 1, "turismo": 1, "sus": 1, "morales": 1, "t\u00e9rminos": 1, "otorgada": 1, "que": 2, "ley": 1, "realizar": 1, "apoyar\u00e1": 2, "cauces": 1, "compatible": 1, "aguas": 2, "acu\u00edcola": 1, "facilidades": 1, "con": 2, "anterior": 1, "sistemas": 1, "por": 2, "otros": 1, "solicitud": 1, "siempre": 1, "uso": 2, "navegaci\u00f3n": 1, "los": 5, "interesados": 1, "f\u00edsicas": 1, "industriales": 1, "para": 2, "suspendidos": 1, "desv\u00eden": 1, "concesi\u00f3n": 2, "otorgar\u00e1": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "del": 1, "agua\"": 1, "\"la": 3, "necesarias;": 1, "aprovechamiento": 3, "pesca": 1, "o": 3, "respectiva": 1, "no": 3, "infraestructura": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "otorgamiento": 1, "reglamentos": 1, "calidad": 1, "autoridad": 1, "las": 3, "a": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "permitidos": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 6, "rural": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 13 BIS 3": {"previstas": 1, "participaci\u00f3n": 2, "art\u00edculo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "xxii": 1, "gobiernos": 1, "relaci\u00f3n": 1, "xxiv": 1, "formulaci\u00f3n": 2, "residuales": 1, "regional": 3, "integrada": 1, "agua": 14, "reglamentadas": 1, "dom\u00e9stico": 2, "superficiales": 1, "subprogramas": 1, "disponibilidad": 3, "arbitraje": 1, "largo": 1, "respectivas": 1, "constituidas": 1, "contenga": 1, "reconocerlas": 1, "comit\u00e9s": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "participar": 4, "tercero": 1, "xvii": 1, "sobre": 1, "organismo": 5, "reestablecer": 1, "colaborar": 2, "cuencas": 5, "ley": 4, "p\u00fablico": 2, "presente": 3, "necesarios": 2, "estatales": 1, "social": 2, "financiero": 1, "consejo": 4, "difundir": 2, "sistemas": 1, "servicios": 2, "estar\u00e1": 1, "respectivos": 1, "gesti\u00f3n;": 2, "corto": 1, "intervenci\u00f3n": 2, "uso": 6, "hidr\u00e1ulicas": 1, "apego": 1, "trabajo": 1, "instrumentar": 1, "h\u00eddrica;": 1, "iii": 1, "prioridad": 1, "ii": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "sustentable": 2, "del": 23, "cuerpos": 1, "v": 1, "an\u00e1lisis": 1, "cantidad": 1, "sociedad": 2, "lograr": 1, "respectivo": 1, "criterios": 3, "vital": 1, "calidad": 2, "autoridad": 4, "sistema": 1, "integrados": 1, "las": 18, "a": 18, "su": 14, "determinaciones": 1, "se": 3, "nacional;": 1, "xi": 1, "fomentar": 2, "materia;": 2, "mayor": 1, "diversos": 1, "miembros": 3, "le": 1, "22": 1, "la": 56, "lo": 3, "estudios": 2, "complementaci\u00f3n": 1, "territorial": 4, "mediante": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "valor": 1, "\u00f3rganos": 3, "calidad;": 1, "inversiones": 1, "dispuesto": 2, "correspondientes": 1, "mantener": 1, "ecosistemas": 6, "xx": 1, "prioridades": 2, "promover": 3, "el": 24, "en": 38, "referidos": 1, "previstos": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 2, "dichas": 1, "apoyo": 2, "preservaci\u00f3n": 2, "urbano": 1, "plantear": 1, "receptores": 1, "as\u00ed": 1, "municipales": 1, "\u00e1mbito": 5, "retroalimentaci\u00f3n;": 1, "reserva;": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "cargo:": 1, "base": 1, "que": 12, "recomendaciones": 1, "estados": 1, "aprobaci\u00f3n": 2, "resultados": 1, "aguas;": 1, "administraci\u00f3n": 1, "concurrencia": 1, "vinculados": 1, "concurso": 1, "xv": 1, "equilibrio": 1, "xii": 1, "realidad": 1, "financieros": 1, "apoyos": 1, "seguimiento": 2, "xiv": 1, "xix": 1, "xxiii": 1, "impulsar": 3, "para": 16, "contribuir": 4, "programas": 3, "t\u00f3picos": 1, "reconocer": 1, "financiamiento": 2, "microcuencas": 2, "mecanismos": 1, "espec\u00edfica": 1, "revisar": 1, "sea": 1, "veda": 1, "par\u00e1metros": 1, "recursos": 7, "enriquecida": 1, "relevancia": 1, "auxiliares": 2, "-": 2, "infraestructura": 2, "h\u00eddricos": 5, "hidr\u00e1ulica": 2, "distrito": 1, "instrumentaci\u00f3n": 3, "apoyar": 3, "reglamentos": 2, "mediano": 1, "soluciones": 1, "usuarios": 5, "explotaci\u00f3n": 1, "consensos": 2, "usuario": 1, "organizaciones": 5, "proceda": 1, "ampliamente": 1, "recirculaci\u00f3n": 1, "\u00e9sta;": 1, "referida": 1, "reglamentos;": 1, "otorgue": 1, "derechos": 1, "objetivos": 1, "gestiones": 1, "acu\u00edferos": 3, "eficiente": 2, "re\u00faso": 1, "derivadas": 1, "bases": 1, "usos": 3, "sus": 9, "de": 93, "generales": 3, "coadyuvar": 2, "vigilancia": 1, "vitales": 3, "tendr\u00e1": 1, "comisiones": 2, "cuenca;": 3, "ambiental;": 2, "x": 1, "lleven": 2, "informaci\u00f3n;": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 2, "organismos": 1, "federal": 2, "xvi": 1, "estas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipios": 1, "forma": 1, "considerando": 1, "plazos": 1, "como": 4, "competente": 3, "proponer": 3, "confiera": 1, "autoridades": 1, "conseguir": 2, "reflejen": 1, "proyecto": 1, "conforme": 2, "da\u00f1o": 1, "con": 14, "detener": 1, "contribuciones": 1, "ambiental": 2, "hidrol\u00f3gicas": 1, "procedente;": 1, "cuando": 2, "montos": 1, "adopci\u00f3n": 1, "monitoreo": 1, "mejoramiento": 2, "corresponda": 3, "ley;": 1, "registrados": 1, "consejos": 1, "aquellos": 1, "xxv": 1, "asuntos": 1, "auxiliar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "contaminaci\u00f3n;": 1, "xxi": 1, "econ\u00f3mica": 1, "tareas": 1, "proyectos": 1, "caso": 1, "viii": 1, "ix": 1, "incluyendo": 2, "h\u00eddrica": 4, "zonas": 3, "efect\u00faen": 1, "vi": 1, "h\u00eddrico": 2, "iv": 1, "establecidas": 1, "marco": 1, "corregir": 1, "referente": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "espec\u00edficos": 2, "todos": 1, "subcuencas": 3, "materia": 5, "escaso": 1, "conflictos": 1, "agr\u00edcola": 1, "pagador;": 1, "atribuciones": 1, "entre": 2, "recurso": 1, "i": 1, "orientaciones": 1, "programa": 1, "pagador": 1, "y": 73, "p\u00e1rrafo": 1, "racional": 1, "desarrollar": 1, "disposiciones": 2, "lineamientos": 1, "nacional": 1, "soluci\u00f3n": 1, "arribe": 1, "acreditamientos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "vii": 1, "por": 4, "relativos": 1, "cuenca": 18, "desarrollo": 5, "asamblea": 1, "aprovechamientos": 1, "conciliaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "cabo": 2, "documentaci\u00f3n": 2, "definici\u00f3n": 2, "contaminador": 1, "gesti\u00f3n": 5, "urbano;": 1, "servicio": 1, "intervenir": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "programaci\u00f3n": 3, "t\u00e9cnicos": 2, "actualizaci\u00f3n": 1, "saneamiento": 1, "subterr\u00e1neas": 1, "inversi\u00f3n": 1, "otras": 1, "prevenir": 1, "o": 7, "riesgo;": 1, "armon\u00eda": 1, "trate": 1, "anterior": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "vitales;": 3, "conocer": 3, "integrar": 1, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 1, "aguas": 4, "los": 40, "procedimientos": 1, "concertar": 1, "agua;": 2, "seleccionar": 1, "tendr\u00e1n": 1, "fidedignamente": 1, "oportuna": 1, "\"la": 2, "comprendidos": 1, "favorecer": 1, "al": 4, "general": 1, "xiii": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "asegurar": 1, "casos": 2, "hidrol\u00f3gicas;": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "acciones": 2, "obras": 1, "e": 1, "dicho": 1, "dem\u00e1s": 1, "subsuelo;": 1}, "ART\u00cdCULO 84": {"control": 1, "el": 3, "en": 3, "zonas": 1, "afectadas": 1, "consejo": 1, "cumplimiento": 1, "por": 1, "extremos": 2, "oportuno": 1, "autoridades": 1, "efecto": 1, "su": 1, "necesarias": 2, "realizar\u00e1": 1, "t\u00e9cnico": 1, "promoviendo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "operaci\u00f3n": 1, "cuenca": 1, "preventivas": 1, "asimismo": 1, "eficaz": 1, "la": 2, "conducente": 1, "lo": 2, "trav\u00e9s": 1, "infraestructura": 1, "avenidas": 1, "los": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "emergencia": 1, "hidr\u00e1ulica": 2, "acciones": 2, "art\u00edculo": 1, "climatol\u00f3gicos": 2, "organismos": 1, "tomar\u00e1": 1, "para": 4, "de": 6, "actuar\u00e1": 1, "realizando": 1, "al": 1, "determinar\u00e1": 1, "que": 2, "dar": 1, "atender": 1, "dispuesto": 1, "competentes": 1, "seguimiento": 1, "las": 5, "a": 2, "presente": 1, "fen\u00f3menos": 2, "o": 2, "acuerde": 1, "y": 2, "medidas": 1, "requieran;": 1, "\"la": 2, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 84 BIS 1": {"el": 2, "en": 3, "televisi\u00f3n": 1, "dispuestos": 1, "masivos": 1, "medios": 1, "radio": 1, "cultura": 1, "apoyo": 1, "mejoramiento": 1, "organismos": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "federal": 2, "los": 2, "difusi\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "t\u00e9rminos": 1, "secretar\u00eda\"": 1, "instancias": 1, "para": 1, "de": 5, "agua": 1, "y": 2, "que": 1, "ley": 1, "cuenca": 1, "correspondan": 1, "las": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 1, "prop\u00f3sito": 1, "su": 1, "utilizar": 1, "del": 2, "promover": 1, "\"la": 2, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 84 BIS 2": {"el": 2, "en": 3, "dirigidos": 1, "infantil": 1, "televisi\u00f3n": 1, "dispuestos": 1, "masivos": 1, "medios": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "cultura": 1, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "uso": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "comisi\u00f3n\"": 1, "t\u00e9rminos": 1, "organismo": 1, "protecci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda\"": 1, "medio": 1, "de": 5, "programas": 1, "agua": 1, "y": 3, "que": 1, "como": 1, "ley": 1, "cuenca": 1, "ambiente": 1, "naturales": 1, "a": 1, "vitales": 1, "\"la": 2, "conjuntamente": 1, "ecosistemas": 1, "fomenten": 1, "difundan": 1, "o": 1, "federal": 1, "racional": 1, "del": 2, "promover": 1, "radio": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 30 BIS": {"vi": 1, "el": 1, "en": 1, "resolver": 1, "derechos": 2, "cierre": 1, "disposiciones": 1, "iv": 1, "ii": 1, "informaci\u00f3n": 1, "inscripciones": 1, "inscritos": 1, "iii": 1, "solicitadas": 1, "es": 1, "autorizar": 1, "materia": 1, "constancias": 1, "espec\u00edficamente": 1, "la": 2, "p\u00fablico": 1, "anotaciones": 1, "producir": 1, "presenten;": 1, "as\u00ed": 2, "los": 3, "estad\u00edstica": 1, "reglamentarias": 1, "sobre": 1, "consultas": 1, "asignen": 1, "apertura": 1, "folios": 1, "registro": 1, "de": 4, "agua": 1, "expedir": 1, "efectuar": 1, "le": 2, "que": 4, "como": 2, "atender": 1, "competente": 1, "libros": 1, "las": 7, "copias": 1, "i": 1, "cartogr\u00e1fica": 1, "registral": 1, "inscritos;": 1, "certificaciones": 1, "o": 1, "efect\u00faen;": 1, "dem\u00e1s": 1, "t\u00edtulos": 1, "v": 1, "y": 5, "para:": 1, "preventivas;": 1, "resguardar": 1, "se": 2, "sean": 1}, "ART\u00cdCULO 88": {"control": 1, "el": 3, "incluyendo": 1, "en": 4, "fuere": 1, "permanente": 1, "nacionales": 3, "permiso": 1, "sistemas": 1, "por": 1, "marinas": 1, "terrenos": 2, "poblaci\u00f3n": 1, "sean": 2, "concurso": 1, "drenaje": 1, "otros": 1, "corresponde": 1, "intermitente": 1, "acu\u00edferos": 1, "forma": 1, "para": 1, "aguas": 4, "lo": 1, "receptores": 1, "as\u00ed": 2, "los": 5, "que": 2, "morales": 1, "personas": 1, "municipios": 1, "f\u00edsicas": 1, "alcantarillado": 1, "contaminar": 1, "puedan": 1, "verter": 1, "residuales": 2, "cuando": 3, "de": 7, "subsuelo": 1, "requieren": 1, "autoridad": 1, "a": 2, "como": 1, "determinen": 1, "infiltren": 1, "descargas": 1, "las": 3, "bienes": 2, "expedido": 1, "necesario": 1, "descarga": 1, "o": 6, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "cuerpos": 1, "leyes": 1, "y": 1, "agua\"": 1, "estados": 1, "con": 1, "\"la": 1, "se": 1, "centros": 1}, "ART\u00cdCULO 13 BIS 4": {"el": 4, "dispuesto": 1, "en": 2, "zonas": 3, "esta": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "derechos": 1, "tendr\u00e1n": 1, "comprometa": 1, "veda": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "o": 2, "sociedad": 1, "tenor": 1, "estos": 1, "limitaciones": 2, "organismos": 1, "usuarios": 1, "enfrentar": 1, "deriven": 1, "existentes": 1, "la": 3, "uso": 1, "lo": 1, "consultar\u00e1": 1, "riesgo": 1, "prioridad": 1, "temporales": 1, "los": 5, "comisi\u00f3n\"": 1, "reglamentadas": 1, "emergencia": 1, "consejos": 1, "sus": 1, "casos": 1, "existencia": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "resolver\u00e1": 2, "\u00e1mbito": 1, "sustentabilidad": 1, "vitales;": 1, "para": 1, "de": 12, "desequilibrio": 1, "agua": 1, "mismo": 1, "reglamentos": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "que": 1, "bajo": 1, "ley": 1, "dom\u00e9stico": 1, "cuenca": 2, "p\u00fablico": 1, "posibles": 1, "las": 3, "a": 4, "reserva": 2, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "ecosistemas": 1, "organizaciones": 1, "urbano": 1, "escasez": 1, "extrema": 1, "y": 6, "situaciones": 1, "conforme": 1, "\"la": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "se": 2, "con": 2}, "Cap\u00edtulo V \r": {"": 1}, "T\u00cdTULO SEGUNDO \r": {"administraci\u00f3n": 1, "del": 1, "agua": 1}, "ART\u00cdCULO 124": {"resoluciones": 2, "reglamento": 1, "cobro": 1, "interponer": 1, "causen": 1, "art\u00edculo": 1, "h\u00e1biles": 1, "domicilio": 1, "podr\u00e1": 1, "considerandos": 1, "disposiciones": 1, "presente": 3, "la": 11, "fecha": 1, "establecer\u00e1n": 1, "requisitos": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "d\u00edas": 1, "prueba": 1, "acompa\u00f1\u00e1ndose": 1, "de": 15, "quince": 1, "cuenca": 1, "suspender\u00e1": 1, "particulares": 1, "resuelva": 1, "resoluci\u00f3n": 2, "imposici\u00f3n": 1, "dicten": 1, "multa": 1, "revocar": 1, "el": 7, "en": 7, "tramitaci\u00f3n": 1, "agravios": 1, "apoye": 1, "previstos": 1, "legales": 1, "dirigido": 1, "constancias": 1, "deber\u00e1n": 1, "puntos": 1, "as\u00ed": 1, "emitan": 1, "confirmar": 1, "interposici\u00f3n": 1, "organismo": 1, "agravio": 1, "pago": 1, "que": 8, "como": 1, "ley": 3, "competente": 1, "expresar": 1, "plazo": 1, "revisi\u00f3n": 1, "o": 4, "una": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "reclamada": 1, "federaci\u00f3n": 1, "reclamado": 1, "c\u00f3digo": 1, "promovente": 1, "recurrente": 1, "por": 3, "resueltos": 1, "tiene": 1, "siempre": 1, "los": 12, "har\u00e1": 1, "contra": 2, "personalidad": 1, "elementos": 1, "fiscal": 2, "para": 1, "modificar": 1, "garantice": 1, "necesarios": 1, "acrediten": 1, "un": 1, "del": 9, "fallos": 1, "escrito": 1, "agua\"": 1, "\"la": 2, "siguientes": 1, "conforme": 1, "ix": 1, "\u00e9sta": 1, "fundamentos": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 2, "general": 2, "recursos": 1, "t\u00e9rminos": 3, "cap\u00edtulo": 1, "hasta": 1, "materia": 1, "objeto": 1, "actos": 2, "recurre": 1, "acto": 1, "9": 1, "nombre": 1, "cuando": 1, "casos": 1, "fiscales": 1, "sustanciaci\u00f3n": 1, "contendr\u00e1n": 1, "director": 2, "reglamentos": 1, "autoridad": 1, "definitivas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 3, "consideren": 1, "recurso": 5, "su": 3, "dentro": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "se": 11, "y": 8, "establecidos": 1}, "ART\u00cdCULO 124 BIS": {"en": 1, "sociedades": 1, "toda": 1, "asociaciones": 1, "o": 1, "sociales": 1, "la": 1, "grupos": 1, "los": 1, "t\u00e9rminos": 1, "persona": 1, "y": 1, "recurrir": 1, "denuncia": 1, "gubernamentales": 1, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "ciudadanas": 1, "no": 1, "organizaciones": 1, "del": 1, "popular": 1}, "ART\u00cdCULO 113 BIS": {"previstas": 1, "instalaciones": 1, "derechos": 3, "permiso": 1, "vol\u00famenes": 1, "removidas": 1, "penales": 1, "da\u00f1ar": 1, "manera": 1, "revisar\u00e1": 1, "depositar": 1, "oportunamente": 1, "forma": 2, "previa": 1, "vigencia": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 14, "lo": 1, "p\u00e9treos": 5, "nacional": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "cauces": 3, "administrativas": 1, "personas": 1, "autorizados;": 2, "oficiales": 1, "terceros": 1, "definitiva": 1, "consecuencia": 1, "considere": 1, "respectivos;": 1, "cuando": 1, "de": 31, "agua": 3, "reglamentaci\u00f3n": 1, "totalmente": 1, "dispuesto": 1, "apreciables": 1, "incumplir": 1, "vitales": 1, "ecosistemas": 1, "vinculados": 1, "respecto": 1, "mediar": 1, "t\u00edtulos": 1, "x": 1, "respectivas": 1, "disposici\u00f3n": 1, "cuotas": 1, "el": 3, "localizados": 1, "en": 12, "ser": 1, "otras": 1, "nacionales": 1, "concesiones": 1, "referidos": 1, "quedar\u00e1n": 1, "permitir": 1, "aprovechamiento": 1, "contar": 1, "motivo": 1, "car\u00e1cter": 1, "da\u00f1os": 1, "gesti\u00f3n": 1, "cargo": 1, "desechos": 1, "otorgadas": 1, "preventivas": 1, "deber\u00e1n": 2, "desperdicios": 1, "revocado": 1, "favor": 1, "sus": 3, "detectarse": 1, "morales": 1, "revertir\u00e1n": 1, "cumplimiento": 1, "materiales": 8, "proceder": 1, "expida": 1, "pagar": 1, "ordene": 1, "repararse": 1, "transmitir": 1, "que": 5, "como": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "correctivas": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 6, "cumplir": 1, "dichos": 1, "medidas": 1, "perjuicio": 1, "provisional": 1, "con": 4, "causas": 1, "conforme": 2, "propiedad": 1, "p\u00fablicos": 1, "menoscabo": 1, "vii": 1, "por": 3, "mexicanas": 1, "son": 1, "respectivas;": 1, "extinguirse": 1, "ser\u00e1": 1, "otros": 3, "inherentes": 1, "sanciones": 1, "dejar": 1, "ley;": 1, "aguas": 1, "\u0093la": 1, "amparados": 1, "adecuadamente": 1, "los": 8, "t\u00e9rmino": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "elementos": 1, "f\u00edsicas": 1, "agua\u0094": 1, "agua\";": 1, "posterior": 1, "cascajo": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 6, "iii": 1, "adheridas": 1, "bienes": 1, "trabajos": 1, "caso": 1, "pudieran": 1, "siguientes:": 1, "vigilar\u00e1": 1, "haya": 1, "del": 10, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "agua\"": 5, "\"la": 6, "ejecutar": 1, "ix": 1, "incluyendo": 1, "taludes": 1, "esta": 2, "permanente": 2, "vi": 1, "al": 5, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "escombro": 1, "obligatorio": 1, "intermitente": 1, "p\u00e9treos;": 1, "fortuita;": 1, "peri\u00f3dicamente": 1, "para": 1, "respectiva": 1, "no": 1, "respectivo": 1, "cuyo": 1, "atribuciones": 1, "mayores": 1, "privado": 1, "utilidad": 1, "sin": 5, "juicio": 1, "reglamentos": 1, "autoridad": 7, "normas": 1, "t\u00edtulo": 4, "las": 11, "a": 7, "explotaci\u00f3n": 2, "obras": 2, "e": 1, "i": 1, "disponer": 2, "su": 1, "dentro": 1, "causantes": 1, "dem\u00e1s": 1, "u": 1, "y": 13, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 79": {"generar": 1, "el": 1, "en": 1, "energ\u00eda": 1, "tambi\u00e9n": 1, "por": 2, "al": 1, "concesionar": 1, "su": 1, "t\u00e9rminos": 1, "podr\u00e1": 2, "cargo": 1, "materia": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "federal": 2, "hidr\u00e1ulicas": 1, "infraestructura": 1, "excedente": 1, "los": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "requiera": 1, "comisi\u00f3n": 1, "para": 1, "electricidad": 1, "de": 2, "realizarse": 1, "determinar\u00e1": 1, "que": 1, "sistema": 1, "ley": 1, "hidroel\u00e9ctrico": 1, "las": 1, "a": 2, "obras": 1, "el\u00e9ctrica": 1, "ejecutivo": 1, "disponer": 1, "correspondientes": 1, "aplicable": 1, "o": 2, "utilizar": 1, "si": 1, "del": 1, "y": 1, "\"la": 2, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 78": {"ambiental": 1, "participaci\u00f3n": 1, "causas": 1, "coordinar": 1, "integrarse": 1, "concesi\u00f3n": 2, "podr\u00e1": 1, "presente": 1, "la": 16, "destinados": 1, "vez": 1, "terminar": 1, "nacional": 1, "comisi\u00f3n\"": 5, "usos": 1, "fines": 1, "disponibles": 1, "cuales": 1, "vaso": 1, "cuando": 1, "de": 19, "generales": 3, "agua": 4, "programaci\u00f3n": 3, "laguna": 1, "existan": 1, "pa\u00eds": 3, "aprovechar": 1, "aprovechamientos": 1, "el": 5, "hidr\u00e1ulicos": 1, "en": 7, "aprovechamiento": 4, "realizar\u00e1": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 3, "as\u00ed": 1, "favor": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "sobre": 2, "destinado": 1, "t\u00e9rminos": 1, "respecto": 1, "pueda": 1, "base": 1, "que": 6, "como": 1, "ley": 2, "corriente": 1, "podr\u00e1n": 1, "el\u00e9ctrica": 3, "aprobados": 1, "o": 1, "una": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "extracci\u00f3n": 1, "con": 2, "vol\u00famenes": 1, "energ\u00eda": 3, "propiedad": 1, "refiere": 1, "por": 2, "cada": 1, "estudios": 2, "corresponda": 1, "generaci\u00f3n": 2, "plantas": 1, "los": 10, "lago": 1, "enfriamiento": 1, "para": 3, "formar\u00e1n": 1, "dar\u00e1": 1, "determinar\u00e1": 1, "hidroel\u00e9ctrico": 1, "hidroel\u00e9ctricos": 1, "aplicable": 1, "otorgar\u00e1": 1, "del": 6, "planes": 4, "dep\u00f3sito": 1, "\"la": 5, "h\u00eddrica": 3, "realice": 3, "recursos": 2, "impacto": 1, "materia": 2, "parte": 1, "h\u00eddricos": 2, "cual": 1, "comisi\u00f3n": 3, "electricidad": 3, "peri\u00f3dica": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 2, "a": 6, "igualmente": 1, "volumen": 1, "su": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 6, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 15 BIS": {"": 1, "participaci\u00f3n": 1, "m\u00ednimos": 1, "partiendo": 1, "disposiciones": 4, "la": 9, "lo": 1, "establecer\u00e1n": 1, "nacional": 1, "conclusi\u00f3n": 1, "estructura": 1, "comisi\u00f3n\"": 2, "local": 1, "formas": 1, "marco": 1, "de": 23, "contenidos": 1, "cuenca": 3, "publicaci\u00f3n": 1, "necesidades": 1, "subprogramas": 2, "prioridades": 1, "estados": 3, "el": 4, "en": 6, "alcanzar": 1, "otras": 1, "gesti\u00f3n": 1, "legales": 1, "apoyo": 1, "organismos": 2, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 4, "establece": 1, "as\u00ed": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "programaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "organismo": 1, "municipios": 3, "\u00e1mbito": 1, "integraci\u00f3n": 1, "financiamiento": 1, "coordinarse": 1, "integrar\u00e1": 1, "que": 2, "como": 2, "ley": 3, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "orientaci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "autoridades": 1, "referentes": 1, "dichos": 1, "con": 4, "medios": 1, "aplicables": 1, "concurso": 1, "retroalimentaci\u00f3n": 1, "gobiernos": 2, "territorial": 1, "los": 14, "para": 4, "contribuir": 1, "programas": 4, "normativo": 1, "ejecutivo": 1, "del": 3, "\"la": 2, "conforme": 2, "h\u00eddrica": 1, "esta": 2, "al": 1, "sociedad": 1, "recursos": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "difusi\u00f3n": 1, "h\u00eddricos": 3, "distrito": 3, "instrumentaci\u00f3n": 2, "nivel": 2, "competan": 1, "reglamentos": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "peri\u00f3dica": 2, "usuarios": 1, "perfeccionamiento": 1, "las": 2, "a": 5, "e": 1, "trav\u00e9s": 2, "su": 3, "hasta": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 14, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 74": {"": 1, "el": 3, "federales": 1, "en": 6, "hubiere": 1, "p\u00fablicas": 1, "por": 5, "construcci\u00f3n": 1, "con": 1, "cubrir\u00e1": 2, "afectado": 1, "su": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "resto": 1, "la": 6, "equivalente": 1, "los": 4, "mediante": 1, "valor": 1, "efectivo": 2, "organismo": 1, "solicitud": 1, "proveer\u00e1": 1, "bienes": 1, "para": 1, "de": 9, "tierras": 2, "compensaci\u00f3n": 1, "poblados": 1, "indemnizaci\u00f3n": 3, "expropiaci\u00f3n": 1, "que": 1, "t\u00e9rminos": 1, "autoridades": 1, "ley": 1, "cuenca": 1, "competente": 1, "establecimiento": 1, "las": 4, "a": 1, "especie": 1, "obras": 2, "compensar": 1, "necesarios": 1, "apoyar\u00e1": 1, "cada": 1, "caso": 1, "riego": 1, "afectados": 2, "proceda": 1, "si": 1, "un": 1, "del": 1, "y": 2, "competentes": 1, "uno": 1, "se": 3, "cubrir": 1}, "ART\u00cdCULO 77": {"": 1, "\u00e1reas": 1, "derechos": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "art\u00edculo": 2, "diversos": 1, "cuencas": 1, "presente": 2, "la": 16, "lo": 4, "temporal": 10, "quienes": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "publicar\u00e1n": 1, "requisitos": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "personas": 1, "terceros": 1, "formar": 1, "destinada": 1, "acuerdos": 1, "de": 45, "afecten": 1, "constituirse": 1, "autosuficiencia": 4, "recuperar": 1, "inversiones": 1, "brindar\u00e1n": 1, "cuenca": 1, "correspondan": 1, "distritos": 5, "objeto": 1, "cuenten": 1, "creaci\u00f3n": 2, "beneficiarios": 2, "per\u00edmetro": 1, "caso": 1, "adem\u00e1s:": 1, "cuotas": 4, "benefician": 1, "el": 7, "en": 11, "directamente": 1, "a": 6, "dichas": 1, "car\u00e1cter": 1, "organismos": 1, "sustentar\u00e1n": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 2, "federal": 1, "asesor\u00eda": 1, "tales": 1, "asociada": 1, "incluyendo": 1, "totalidad": 1, "as\u00ed": 1, "morales": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "\u00e1mbito": 2, "estar\u00e1n": 1, "base": 2, "que": 11, "como": 4, "superficie": 1, "establecido": 1, "podr\u00e1n": 1, "derivadas": 1, "presten": 1, "tecnificado": 7, "agua": 1, "autoridades": 4, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "oficial": 1, "unidades": 3, "misma": 1, "temporal;": 1, "cubrir": 2, "con": 4, "administraci\u00f3n": 1, "por": 5, "servicios": 5, "t\u00e9cnica": 1, "tecnificado;": 2, "identifiquen": 2, "estudios": 1, "ser\u00e1": 1, "mejoramiento": 1, "inversi\u00f3n": 1, "organizarse": 1, "tomando": 2, "territorial": 2, "los": 18, "vialidad": 1, "descripci\u00f3n": 1, "formen": 1, "para": 4, "delimite": 1, "incluir": 1, "mantenimiento": 2, "mencionadas": 2, "iii": 1, "porci\u00f3n": 1, "diario": 1, "tendr\u00e1n": 1, "aplicable": 1, "necesaria": 1, "del": 4, "coordinar\u00e1": 1, "\"la": 1, "ubiquen": 2, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "efecto": 1, "o": 1, "tal": 1, "gastos": 1, "operaci\u00f3n": 3, "conservaci\u00f3n": 2, "parte": 1, "riego": 2, "infraestructura": 5, "cuenta": 1, "cual": 1, "nombre": 1, "distrito": 4, "fiscales": 1, "costos": 1, "drenaje": 1, "prestados": 1, "cobren": 1, "materia": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "y": 20, "recuperaci\u00f3n": 1, "requieran": 1, "federaci\u00f3n": 1, "autorizados": 1, "conducente": 2, "usuarios": 2, "obligaciones": 1, "las": 14, "agr\u00edcola": 1, "obras": 1, "trav\u00e9s": 1, "formulados": 1, "i": 1, "beneficiada": 1, "su": 3, "dentro": 2, "aportaciones": 1, "sedimentos": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "obligados": 1, "se": 8, "primero": 2}, "ART\u00cdCULO 76": {"": 1, "el": 6, "incluyendo": 1, "en": 4, "participaci\u00f3n": 1, "al": 1, "fracci\u00f3n": 1, "por": 2, "incrementar": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "derechos": 1, "dichas": 1, "establecimiento": 1, "organismos": 1, "agropecuaria": 1, "cuenca": 1, "presente": 1, "la": 9, "federal": 1, "lo": 1, "temporal": 2, "los": 5, "3": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "producci\u00f3n": 1, "cual": 1, "beneficiarios": 1, "unidad": 1, "descripci\u00f3n": 1, "anterior": 1, "delimite": 1, "drenaje": 1, "xxv": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "de": 15, "per\u00edmetro": 1, "asentado": 1, "acuerdo": 2, "promover\u00e1": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "usuarios": 1, "obligaciones": 1, "fomentar\u00e1": 1, "las": 2, "a": 2, "obras": 2, "b": 1, "publicar\u00e1": 1, "inciso": 1, "apoyar\u00e1": 1, "ejecutivo": 1, "presten": 1, "tecnificado": 2, "diario": 1, "servicios": 1, "dicho": 1, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "oficial": 1, "unidades": 1, "creaci\u00f3n": 1, "del": 1, "conducto": 1, "y": 4, "que": 2, "conforme": 2, "\"la": 1, "se": 4, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 71": {"": 1, "el": 8, "construcci\u00f3n": 1, "en": 1, "productores": 1, "zonas": 1, "rurales": 1, "vol\u00famenes": 1, "abastecimiento;": 1, "ii": 1, "integren": 1, "fuentes": 1, "establecimiento": 2, "servicio": 1, "zona": 1, "la": 5, "federal": 2, "infraestructura": 1, "aguas": 1, "los": 3, "requisitos": 1, "distrito": 3, "proporcionar": 1, "superficiales": 1, "especificar\u00e1n:": 1, "financiamiento": 1, "para": 2, "de": 13, "per\u00edmetro": 2, "gobierno": 1, "promover\u00e1": 1, "federaci\u00f3n": 1, "publicar\u00e1": 1, "riego;": 1, "iii": 1, "las": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "distritos": 1, "ejecutivo": 1, "necesaria": 1, "diario": 1, "riego": 4, "o": 1, "oficial": 1, "i": 1, "un": 1, "del": 3, "subsuelo;": 1, "iv": 1, "v": 1, "y": 4, "que": 1, "se": 2, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 70": {"": 1, "el": 2, "fuera": 1, "en": 4, "reglamento": 2, "totales": 2, "general": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "asamblea": 1, "asociaciones": 2, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 3, "total": 1, "y": 1, "requerir\u00e1": 1, "dispuesto": 2, "disposiciones": 1, "transmisiones": 2, "riego": 1, "uso": 3, "lo": 2, "aguas": 2, "transmisi\u00f3n": 1, "los": 4, "parciales": 2, "contenidas": 1, "morales": 1, "derechos": 3, "t\u00e9rminos": 1, "unidad": 1, "distrito": 5, "sujetar\u00e1": 1, "personas": 1, "f\u00edsicas": 1, "aprobaci\u00f3n": 1, "de": 22, "sus": 1, "agua": 1, "efectuar": 1, "reglamentos": 1, "que": 1, "ley": 1, "usuarios": 3, "las": 4, "a": 2, "explotaci\u00f3n": 3, "podr\u00e1n": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "entre": 1, "perjuicio": 1, "nacionales": 2, "la": 5, "concesionadas": 1, "o": 7, "sin": 1, "dentro": 1, "una": 1, "parcial": 1, "un": 2, "del": 4, "mismo": 1, "presente": 2, "se": 4, "trate": 1}, "ART\u00cdCULO 73": {"": 1, "acordar": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "art\u00edculo": 1, "coadyuvar\u00e1n": 1, "podr\u00e1": 2, "zona": 5, "previa": 1, "presente": 2, "la": 20, "lo": 1, "fecha": 1, "soluci\u00f3n": 1, "informar": 1, "mismos": 1, "futuros": 1, "de": 26, "tierra": 1, "quintas": 1, "cuenca": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "afectados": 1, "creaci\u00f3n": 1, "beneficiarios": 5, "para:": 1, "el": 6, "en": 8, "logre": 1, "concertar": 1, "sean": 1, "sea": 1, "todo": 1, "proyectada": 4, "federal": 2, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 2, "organismo": 1, "proceder": 1, "forma": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 9, "ley": 1, "realizar": 1, "necesaria": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "propios": 1, "misma": 1, "social": 1, "ejecutadas": 1, "anterior": 1, "refiere": 2, "por": 2, "superficie": 1, "corresponda": 1, "audiencias": 2, "inversi\u00f3n": 3, "los": 12, "hidr\u00e1ulicas": 1, "ley;": 1, "antes": 1, "reacomodo": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "invitar": 1, "para": 3, "expropiaci\u00f3n": 2, "iii": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 1, "caso": 1, "del": 3, "problemas": 1, "partes": 1, "al": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "convocar\u00e1": 1, "riego": 7, "representen": 1, "construya": 1, "infraestructura": 1, "cuatro": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "distrito": 3, "soliciten": 1, "requeridas": 1, "tierras": 1, "reglamentos": 1, "a": 6, "a\u00f1o": 2, "usuarios": 1, "las": 5, "constituir": 2, "igualmente": 1, "obras": 3, "siguiente": 1, "i": 1, "no": 1, "dentro": 1, "si": 1, "y": 5, "privada": 1, "con": 5, "se": 6}, "ART\u00cdCULO 72": {"": 1, "previstas": 1, "motivo": 1, "corresponda:": 1, "zona": 1, "la": 5, "distrito;": 1, "audiencias": 1, "relaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n\"": 1, "de": 15, "proyectada;": 1, "cuenca": 1, "conocimiento": 1, "creaci\u00f3n": 1, "el": 4, "en": 5, "inmuebles": 1, "tengan;": 1, "valores": 1, "funcionamiento": 1, "necesarias": 2, "almacenamiento": 1, "federal": 2, "censo": 1, "as\u00ed": 1, "intervenir": 1, "sus": 1, "deban": 1, "organismo": 1, "proceder": 1, "financiamiento": 1, "que": 4, "como": 1, "ley": 1, "har\u00e1": 1, "catastral": 1, "promover\u00e1": 2, "o": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "con": 2, "propietarios": 1, "por": 1, "otros": 1, "poseedores": 1, "constituci\u00f3n": 1, "hidr\u00e1ulicas": 1, "formular\u00e1": 1, "las": 8, "comerciales": 1, "comprendidas": 1, "constituir": 1, "para": 4, "obras;": 1, "gobierno": 1, "expropiaci\u00f3n": 1, "iii": 1, "concertaciones": 1, "ejecutivo": 1, "caso": 3, "vedas": 1, "un": 1, "del": 5, "v": 1, "\"la": 1, "buen": 1, "conforme": 1, "esta": 1, "elaborar\u00e1": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "autoridades": 1, "competencia": 1, "realizar\u00e1": 1, "parte": 1, "riego": 2, "construcciones": 1, "distrito": 2, "fiscales": 1, "expropiaciones": 1, "requeridas": 1, "tierras": 3, "reglamentos": 1, "requieran": 1, "a": 3, "plano": 1, "acciones": 1, "hacer": 1, "obras": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "su": 4, "dem\u00e1s": 1, "y": 8, "se": 1}}