{"Nombre": "LEY FEDERAL DE SANIDAD VEGETAL", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_SANIDAD_VEGETAL ley_federal_de_sanidad_vegetal NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- La presente ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \n\nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEGUNDO.- Se abrogan la Ley de Sanidad Fitopecuaria de los Estados Unidos Mexicanos y la Ley \n\nVitivin\u00c3\u00adcola, publicadas en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de diciembre de 1974 y el 25 de \nmarzo de 1943, respectivamente. \n\n \nEn tanto no se expidan las disposiciones correspondientes, continuar\u00c3\u00a1n aplic\u00c3\u00a1ndose, en lo que no se \n\nopongan a esta ley, las disposiciones reglamentarias y administrativas vigentes a la fecha de entrada en \nvigor del presente ordenamiento. \n\n \nTERCERO.- Se reconoce plena validez a los registros, permisos, autorizaciones, certificados y gu\u00c3\u00adas \n\nexpedidos con anterioridad a la fecha de entrada en vigor de esta ley, cuando se ajusten plenamente a \nlas disposiciones de la legislaci\u00c3\u00b3n que se abroga. \n\n \nCUARTO.- En tanto se constituye el Consejo Nacional Consultivo Fitosanitario continuar\u00c3\u00a1 \n\naplic\u00c3\u00a1ndose, en lo que no se oponga, el Acuerdo por el que se crea el Consejo Consultivo Fitosanitario \nMexicano, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el veintisiete de mayo de mil novecientos \nnoventa y dos. \n\n \nQUINTO.- Los Patronatos para la Investigaci\u00c3\u00b3n, Fomento y Sanidad Vegetal, as\u00c3\u00ad como los Comit\u00c3\u00a9s \n\nRegionales y las Juntas Locales de Sanidad Vegetal se considerar\u00c3\u00a1n como organismos auxiliares, por lo \nque sus actividades se regular\u00c3\u00a1n en los t\u00c3\u00a9rminos de esta ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de diciembre de 1993.- Sen. Eduardo Robledo Rinc\u00c3\u00b3n.- Presidente.- Dip. \n\nCuauht\u00c3\u00a9moc L\u00c3\u00b3pez S\u00c3\u00a1nchez.- Presidente.- Sen. Antonio Melgar Aranda.- Secretario.- Dip. Sergio \nGonz\u00c3\u00a1lez Santa Cruz.- Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintitr\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y tres.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Patrocinio Gonz\u00c3\u00a1lez Blanco Garrido.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nFederal de Sanidad Vegetal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de julio de 2007 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se Reforman los art\u00c3\u00adculos 1o.; 2o.; 3o.; 4o.; 5o.; 7o., fracciones II, III, VIII, XII, XIV, \n\nXVIII, XXI, XXII, XXIII, XXVI, XXVII, XXVIII y XXXI; 8o.; 9o.; 13; 14; 15; 19, primero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos, \nfracciones I, incisos c), d), e), f), i) y l), V, VI y VII; 20, primer p\u00c3\u00a1rrafo, fracciones I y IV; 21; la \ndenominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo II \u00e2\u0080\u009cDe la Movilizaci\u00c3\u00b3n, Importaci\u00c3\u00b3n y Exportaci\u00c3\u00b3n en materia de Sanidad \nVegetal\u00e2\u0080\u009d; 22, fracci\u00c3\u00b3n II y actual segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 23; 24; 25; 26; 27; 28; 29; 30; 32; 33, fracci\u00c3\u00b3n V; 34, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n III; 35, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 36; 38; 39; 40; 41; 42; 46; 48, primero y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafos; \n49; 50; 51; 53; 54; 55; 57, primero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; 58, primero y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafos y la fracci\u00c3\u00b3n III; 59; \n60; la denominaci\u00c3\u00b3n del T\u00c3\u00adtulo Cuarto \u00e2\u0080\u009cDe los Incentivos, Denuncia Ciudadana, Sanciones, Recurso de \nRevisi\u00c3\u00b3n y Delitos\u00e2\u0080\u009d; 63; 64, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 66, fracciones I, IV, VI y VIII; 67; 68, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 71, \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo. Se Adicionan los art\u00c3\u00adculos un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 2o.; 7o., con las fracciones \nXXXII, XXXIII, XXXIV, XXXV, XXXVI, XXXVII, XXXVIII, XXXIX y XL, pasando la actual XXXII a ser XLI; \n7o.-A; 19, fracci\u00c3\u00b3n I, con los incisos m) y n) y dos \u00c3\u00baltimos p\u00c3\u00a1rrafos; 22, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 27-A; 29-\nA; 37 bis; 39 bis; 41 bis; 41 ter; 42 bis; el T\u00c3\u00adtulo Segundo Bis \"De los Sistemas de Reducci\u00c3\u00b3n de Riesgos \ny de Contaminaci\u00c3\u00b3n en la Producci\u00c3\u00b3n Primaria de Vegetales\", con los art\u00c3\u00adculos 47-A, 47-B, 47-C, 47-D, \n47-E, 47-F, 47-G, 47-H, 47-I y 47-J; 48, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 50 bis; 66, con las fracciones XVII, XVIII, \nXIX, XX y XXI, pasando la actual XVII a ser XXII y un pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 68, con la fracci\u00c3\u00b3n III; un \nCap\u00c3\u00adtulo V \"De los Delitos\u00e2\u0080\u009d al T\u00c3\u00adtulo Cuarto, que comprende los art\u00c3\u00adculos 73, 74, 75, 76 y 77. Se Derogan \nlas fracciones XVI y XXIV del art\u00c3\u00adculo 7o.; el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 20; 43; 44; 45; la fracci\u00c3\u00b3n I y los \nactuales segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos del art\u00c3\u00adculo 48; las fracciones VII y IX del art\u00c3\u00adculo 66; todos de la Ley \nFederal de Sanidad Vegetal, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. Se reconoce plena validez a los registros, permisos, autorizaciones, certificados y \n\ngu\u00c3\u00adas expedidos con anterioridad a la fecha de entrada en vigor de este decreto, siempre que se ajusten \na las disposiciones que quedan sin efecto. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero. En tanto no se expidan las disposiciones correspondientes, continuar\u00c3\u00a1n \n\naplic\u00c3\u00a1ndose, en lo que no se opongan al presente decreto, las disposiciones reglamentarias y \nadministrativas vigentes a la fecha de entrada en vigor del presente ordenamiento. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2007.- Dip. Jorge Zerme\u00c3\u00b1o Infante, Presidente.- Sen. Manlio Fabio \n\nBeltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jose Gildardo Guerrero Torres, Secretario.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n \nCleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los trece d\u00c3\u00adas del mes \nde julio de dos mil siete.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nFrancisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSENTENCIA dictada en la Acci\u00c3\u00b3n de Inconstitucionalidad 157/2007, promovida por el \nProcurador General de la Rep\u00c3\u00bablica, en contra del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n y otras \nautoridades. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de noviembre de 2008 \n\n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Suprema Corte de \nJusticia de la Naci\u00c3\u00b3n.- Secretar\u00c3\u00ada General de Acuerdos. \n \n\nACCION DE INCONSTITUCIONALIDAD \n157/2007. \nPROMOVENTE: PROCURADOR GENERAL \nDE LA REPUBLICA. \n\n \nMINISTRO PONENTE: GENARO DAVID GONGORA PIMENTEL. \nSECRETARIOS: MAKAWI STAINES DIAZ. \n  FABIANA ESTRADA TENA. \n  MARAT PAREDES MONTIEL. \n \nM\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal. Acuerdo del Tribunal Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n, \n\ncorrespondiente al veinte de octubre de dos mil ocho. \n \n\nVISTOS; y, RESULTANDO: \n \nPRIMERO A OCTAVO.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nCONSIDERANDO: \n \n\nPRIMERO A QUINTO.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nSEXTO.- Efectos. De conformidad con el art\u00c3\u00adculo 105, pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Constituci\u00c3\u00b3n Federal, la \n\ninvalidez decretada respecto del art\u00c3\u00adculo 77 de la Ley Federal de Sanidad Vegetal, en la porci\u00c3\u00b3n \nnormativa anteriormente se\u00c3\u00b1alada, por tratarse de una norma en materia penal, surtir\u00c3\u00a1 efectos \nretroactivos al veintis\u00c3\u00a9is de julio de dos mil siete, fecha en que la misma fue publicada en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nPor lo expuesto y fundado, se resuelve: \n \nPRIMERO.- Es procedente y fundada la presente acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad. \n \nSEGUNDO.- Se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 77 de la Ley Federal de Sanidad Vegetal, publicado \n\nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, el veintis\u00c3\u00a9is de julio de dos mil siete, \u00c3\u00banicamente en la porci\u00c3\u00b3n \nnormativa que dice: \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6y multa de mil quinientos d\u00c3\u00adas multa\u00e2\u0080\u009d, en los t\u00c3\u00a9rminos precisados en el quinto \nconsiderando de la presente resoluci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTERCERO.- La declaratoria de invalidez de la norma impugnada surtir\u00c3\u00a1 efectos en t\u00c3\u00a9rminos del \u00c3\u00baltimo \n\nconsiderando de esta ejecutoria. \n \nCUARTO.- Publ\u00c3\u00adquese esta sentencia en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n y en el Semanario Judicial \n\nde la Federaci\u00c3\u00b3n y su Gaceta. \n \nNotif\u00c3\u00adquese; haci\u00c3\u00a9ndolo por medio de oficio a las partes y, en su oportunidad, arch\u00c3\u00advese el expediente \n\ncomo asunto concluido. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nAs\u00c3\u00ad lo resolvi\u00c3\u00b3 el Tribunal Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n por unanimidad de ocho \n\nvotos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Aguirre Anguiano, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, Luna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, \nValls Hern\u00c3\u00a1ndez, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, Silva Meza y Presidente en funciones G\u00c3\u00b3ngora \nPimentel. No asistieron los se\u00c3\u00b1ores Ministros Presidente Guillermo I. Ortiz Mayagoitia, por estar \ncumpliendo con una comisi\u00c3\u00b3n de car\u00c3\u00a1cter oficial; Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Gudi\u00c3\u00b1o Pelayo, por estar disfrutando de \nvacaciones por haber integrado la Comisi\u00c3\u00b3n de Receso del Segundo Periodo de Sesiones de dos mil \nsiete, y Mariano Azuela G\u00c3\u00bcitr\u00c3\u00b3n, por licencia concedida, respectivamente. \n\n \nFirma el se\u00c3\u00b1or Ministro Presidente en funciones y Ponente con el Secretario General de Acuerdos que \n\nautoriza y da fe. \n \nEl Presidente en funciones y Ponente: Ministro Genaro David G\u00c3\u00b3ngora Pimentel.- R\u00c3\u00babrica.- El \n\nSecretario General de Acuerdos: Jos\u00c3\u00a9 Javier Aguilar Dom\u00c3\u00adnguez.- R\u00c3\u00babrica. \n \nEL CIUDADANO LICENCIADO JOSE JAVIER AGUILAR DOMINGUEZ, SECRETARIO GENERAL \n\nDE ACUERDOS DE LA SUPREMA CORTE DE JUSTICIA DE LA NACION, CERTIFICA: Que esta \nfotocopia constante de quince fojas \u00c3\u00batiles, concuerda fiel y exactamente con su original que corresponde \na la sentencia de veinte de octubre \u00c3\u00baltimo dictada en la acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad 157/2007, \npromovida por el Procurador General de la Rep\u00c3\u00bablica, en contra del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n y otras \nautoridades. Se certifica para su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, en cumplimiento a lo \nordenado por el Tribunal Pleno en el Cuarto Resolutivo en la resoluci\u00c3\u00b3n de m\u00c3\u00a9rito.- M\u00c3\u00a9xico, Distrito \nFederal, a cuatro de noviembre de dos mil ocho.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 77 de la Ley Federal de Sanidad Vegetal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de noviembre de 2011 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 77, de la Ley Federal de Sanidad Vegetal, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 4 de octubre de 2011.- Dip. Emilio Chuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diez de noviembre de \ndos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un art\u00c3\u00adculo 47-K a la Ley Federal de Sanidad Vegetal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de diciembre de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un art\u00c3\u00adculo 47-K a la Ley Federal de Sanidad Vegetal, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor del presente Decreto, \n\nse cubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto autorizado a las Dependencias involucradas para el Ejercicio Fiscal \nque corresponda. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 14 de noviembre de 2017.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. \n\nJorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Lorena Cu\u00c3\u00a9llar Cisneros, Secretaria.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \nEugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiuno de diciembre de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se abrogar el ley_de_sanidad_fitopecuaria_de_los_estados_unidos_mexicanos y el ley_vitivin\u00e3 \u00ad cola , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/12/1974:??.??:??] y el [??:25/3/1943:??.??:??] , respectivamente . en tanto no se expedir el disposici\u00f3n correspondiente , continuar\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose , en el que no se oponer a este ley , el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo vigente a el fecha de entrada en vigor de el presente ordenamiento . 3 . - se reconocer pleno validez a el registro , permiso , autorizaci\u00f3n , certificado y gu\u00e3 \u00ad as expedir con anterioridad a el fecha de entrada en vigor de este ley , cuando se ajustar plenamente a el disposici\u00f3n de el legislaci\u00e3 \u00b3 n que se abrogar . cuarto . - en tanto se constituir el consejo_nacional_consultivo_fitosanitario continuar\u00e3 \u00a1 aplic\u00e3 \u00a1 ndose , en el que no se oponer , el acuerdo por el que se creer el consejo_consultivo_fitosanitario_mexicano , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/5/1992:??.??:??] . quinto . - el patronatos_para_la_investigaci\u00e3 \u00b3 n , fomento y sanidad_vegetal , as\u00e3 \u00ad como el comit\u00e3 \u00a9 segundo regionales y el juntas_locales_de_sanidad_vegetal se considerar\u00e3 \u00a1 n como organismo auxiliar , por el que su actividad se regular\u00e3 \u00a1 n en el t\u00e3 \u00a9 rminos de este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/12/1993:??.??:??] . - sen . eduardo_robledo_rinc\u00e3 \u00b3 n . - presidente . - dip . cuauht\u00e3 \u00a9 moc l\u00e3 \u00b3 pez s\u00e3 \u00a1 nchez . - presidente . - sen . antonio_melgar_aranda . - secretario . - dip . sergio_gonz\u00e3 \u00a1 lez santa_cruz . - secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintitr\u00e3 \u00a9 segundo d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1993:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 patrocinio_gonz\u00e3 \u00a1 lez blanco_garrido . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_sanidad_vegetal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/7/2007:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforman el art\u00e3 \u00ad culo 1o . ; 2o . ; 3o . ; 4o . ; 5o . ; 7o . , fracci\u00f3n ii , iii , viii , xii , xiv , xviii , xxi , xxii , xxiii , xxvi , xxvii , xxviii y xxxi ; 8o . ; 9o . ; 13 ; 14 ; 15 ; 19 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos , fracci\u00f3n i , inciso c ) , d ) , y ) , f ) , i ) y l ) , v , vi y vii ; 20 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00f3n i y iv ; 21 ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii \u00e2 \u0080 \u009c de_la_movilizaci\u00e3 \u00b3 n , importaci\u00e3 \u00b3 n y exportaci\u00e3 \u00b3 n en_materia_de sanidad_vegetal\u00e2 \u0080 \u009d ; 22 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii y actual 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 23 ; 24 ; 25 ; 26 ; 27 ; 28 ; 29 ; 30 ; 32 ; 33 , fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 34 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 35 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 36 ; 38 ; 39 ; 40 ; 41 ; 42 ; 46 ; 48 , 1 y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 49 ; 50 ; 51 ; 53 ; 54 ; 55 ; 57 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 58 , 1 y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafos y el fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 59 ; 60 ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el t\u00e3 \u00ad tul_o cuarto \u00e2 \u0080 \u009c de_los_incentivos , denuncia_ciudadana , sanciones , recurso_de_revisi\u00e3 \u00b3 n y delitos\u00e2 \u0080 \u009d ; 63 ; 64 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 66 , fracci\u00f3n i , iv , vi y viii ; 67 ; 68 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 71 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo . se adicionan el art\u00e3 \u00ad culo uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 2o . ; 7o . , con el fracci\u00f3n xxxii , xxxiii , xxxiv , xxxv , xxxvi , xxxvii , xxxviii , xxxix y xl , pasar el actual xxxii a ser xli ; 7o.-A ; 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , con el inciso metro ) y n ) y 2 \u00e3\u00baltimos p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 22 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 27-A ; 29 - a ; 37 bis ; 39 bis ; 41 bis ; 41 ter ; 42 bis ; el t\u00e3 \u00ad tul_o segundo_bis \" de el sistemas_de_reducci\u00e3 \u00b3 n de riesgos y de contaminaci\u00e3 \u00b3 n en el producci\u00e3 \u00b3 n primaria_de_vegetales \" , con el art\u00e3 \u00ad culo 47-A , 47-B , 47-C , 47-D , 47-E , 47-F , 47-G , 47-H , 47-I y 47-J ; 48 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 50 bis ; 66 , con el fracci\u00f3n xvii , xviii , xix , xx y xxi , pasar el actual xvii a ser xxii y uno pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 68 , con el fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; uno cap\u00e3 \u00ad tul_o v \" de el delitos\u00e2 \u0080 \u009d a el t\u00e3 \u00ad tul_o cuarto , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 73 , 74 , 75 , 76 y 77 . se derogan el fracci\u00f3n xvi y xxiv de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . ; el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 20 ; 43 ; 44 ; 45 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n i y el actual 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos de el art\u00e3 \u00ad culo 48 ; el fracci\u00f3n vii y ix de el art\u00e3 \u00ad culo 66 ; todo de el ley_federal_de_sanidad_vegetal , para quedar como seguir : .......... transitorios_art\u00e3 \u00ad culo primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . se reconocer pleno validez a el registro , permiso , autorizaci\u00f3n , certificado y gu\u00e3 \u00ad as expedir con anterioridad a el fecha de entrada en vigor de este decreto , siempre que se ajustar a el disposici\u00f3n que quedar sin efecto . art\u00e3 \u00ad culo tercero . en tanto no se expedir el disposici\u00f3n correspondiente , continuar\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose , en el que no se oponer a el presente decreto , el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo vigente a el fecha de entrada en vigor de el presente ordenamiento . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2007:??.??:??] . - dip . jorge_zerme\u00e3 \u00b1 o infante , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jose_gildardo_guerrero_torres , secretario . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 13 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/2007:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . sentencia dictar en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 157/2007 , promover por el procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , en_contra_de el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n y otro autoridad . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/11/2008:??.??:??] a el margen uno sello con el escudo_nacional , que decir : estados_unidos_mexicanos . - suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n . - secretar\u00e3 \u00ad a general_de_acuerdos . accion_de_inconstitucionalidad 157/2007 . promovente : procurador_general_de_la_republica . ministro_ponente : genaro_david_gongora_pimentel . secretario : makawi_staines_diaz . fabiana_estrada_tena . marat_paredes_montiel . m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal . acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n , correspondiente a el [??:20/10/2008:??.??:??] . vistos ; y , resultando : primero_a_octavo . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . considerando : primero_a_quinto . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . sexto . - efectos . de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo 105 , pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el constituci\u00e3 \u00b3 n federal , el invalidez decretar respecto_de el art\u00e3 \u00ad culo 77 de el ley_federal_de_sanidad_vegetal , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa anteriormente se\u00e3 \u00b1 alado , por tratar se de uno norma en materia penal , surtir\u00e3 \u00a1 efecto retroactivo a el veintis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/7/2007:??.??:??] , fecha en que el mismo ser publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . por el exponer y fundar , se resolver : primero . - ser procedente y fundar el presente acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad . 2 . - se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 77 de el ley_federal_de_sanidad_vegetal , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el veintis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/7/2007:??.??:??] , \u00e3\u00banicamente en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir : \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 y multa de 1500 d\u00e3 \u00ad as multa\u00e2 \u0080 \u009d , en el t\u00e3 \u00a9 rminos precisar en el 5 considerando de el presente resoluci\u00e3 \u00b3 n . 3 . - el declaratorio de invalidez de el norma impugnar surtir\u00e3 \u00a1 efecto en t\u00e3 \u00a9 rminos de el \u00e3\u00baltimo considerar de este ejecutoria . cuarto . - publ\u00e3 \u00ad quese este sentencia en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y en el semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y su gaceta . notif\u00e3 \u00ad quese ; haci\u00e3 \u00a9 n_dolo por_medio_de oficio a el parte y , en su oportunidad , arch\u00e3 \u00ad ir se el expediente como asunto concluir . as\u00e3 \u00ad el resolvi\u00e3 \u00b3 el tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n por unanimidad de 8 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_aguirre_anguiano , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , silva_meza y presidente en funci\u00f3n g\u00e3 \u00b3 n_\u00e1gora pimentel . no asistir el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_presidente_guillermo_i._ortiz_mayagoitia , por estar cumplir con uno comisi\u00e3 \u00b3 n de car\u00e3 \u00a1 cter oficial ; jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_gudi\u00e3 \u00b1 o pelayo , por estar disfrutar de vacaciones por haber integrar el comisi\u00e3 \u00b3 n de receso_de_el_segundo_periodo_de_sesiones de 2007 , y mariano_azuela_g\u00e3 \u00bc itr\u00e3 \u00b3 n , por licencia conceder , respectivamente . firmar el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_presidente en funci\u00f3n y ponente con el secretario_general_de_acuerdos que autorizar y dar fe . el presidente en funci\u00f3n y ponente : ministro_genaro_david_g\u00e3 \u00b3 n_\u00e1gora pimentel . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_general_de_acuerdos : jos\u00e3 \u00a9 javier_aguilar_dom\u00e3 \u00ad nguez . - r\u00e3\u00babrica . el_ciudadano_licenciado_jose_javier_aguilar_dominguez , secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_nacion , certifica : que este fotocopia constante de 15 fojas \u00e3\u00batiles , concordar fiel y exactamente con su original que corresponder a el sentencia de [??:20/10/??:??.??:??] \u00e3\u00baltimo dictar en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 157/2007 , promover por el procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , en_contra_de el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n y otro autoridad . se certificar para su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , en cumplimiento a el ordenar por el tribunal_pleno en el cuarto_resolutivo en el resoluci\u00e3 \u00b3 n de m\u00e3 \u00a9 rito . - m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/11/2008:??.??:??] . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 77 de el ley_federal_de_sanidad_vegetal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/11/2011:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 77 , de el ley_federal_de_sanidad_vegetal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:4/10/2011:??.??:??] . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:10/11/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 47-K a el ley_federal_de_sanidad_vegetal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/12/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 47-K a el ley_federal_de_sanidad_vegetal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto autorizar a el dependencias involucrar para el ejercicio_fiscal que corresponder . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:14/11/2017:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . lorena_cu\u00e3 \u00a9 llar cisneros , secretaria . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/12/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 4, "primero-": 3, "la": 85, "presente": 14, "ley": 14, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "en": 63, "vigor": 9, "al": 11, "d\u00e3\u00ada": 4, "siguiente": 4, "de": 161, "su": 12, "publicaci\u00e3\u00b3n": 9, "el": 61, "diario": 14, "oficial": 14, "federaci\u00e3\u00b3n": 15, "segundo-": 3, "se": 28, "abrogan": 1, "sanidad": 12, "fitopecuaria": 1, "los": 24, "estados": 6, "unidos": 6, "mexicanos": 5, "y": 59, "vitivin\u00e3\u00adcola": 1, "publicadas": 1, "13": 1, "diciembre": 5, "1974": 1, "25": 1, "marzo": 1, "1943": 1, "respectivamente": 2, "tanto": 3, "no": 6, "expidan": 2, "las": 14, "disposiciones": 7, "correspondientes": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 3, "lo": 11, "que": 20, "opongan": 2, "a": 28, "esta": 6, "reglamentarias": 2, "administrativas": 2, "vigentes": 2, "fecha": 5, "entrada": 5, "del": 26, "ordenamiento": 2, "tercero-": 2, "reconoce": 2, "plena": 2, "validez": 2, "registros": 2, "permisos": 2, "autorizaciones": 2, "certificados": 2, "gu\u00e3\u00adas": 2, "expedidos": 2, "con": 16, "anterioridad": 2, "cuando": 1, "ajusten": 2, "plenamente": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "abroga": 1, "cuarto-": 2, "constituye": 1, "consejo": 2, "nacional": 2, "consultivo": 2, "fitosanitario": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "oponga": 1, "acuerdo": 2, "por": 20, "crea": 1, "mexicano": 1, "publicado": 5, "veintisiete": 1, "mayo": 1, "mil": 11, "novecientos": 2, "noventa": 2, "dos": 10, "quinto-": 2, "patronatos": 1, "para": 10, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "fomento": 1, "vegetal": 10, "as\u00e3\u00ad": 2, "como": 6, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "regionales": 1, "juntas": 1, "locales": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "organismos": 1, "auxiliares": 1, "sus": 1, "actividades": 1, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 3, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "df": 3, "20": 2, "1993-": 1, "sen": 8, "eduardo": 1, "robledo": 1, "rinc\u00e3\u00b3n-": 1, "presidente-": 8, "dip": 8, "cuauht\u00e3\u00a9moc": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "s\u00e3\u00a1nchez-": 1, "antonio": 1, "melgar": 1, "aranda-": 1, "secretario-": 5, "sergio": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 4, "santa": 1, "cruz-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "cumplimiento": 5, "dispuesto": 4, "fracci\u00e3\u00b3n": 11, "i": 10, "art\u00e3\u00adculo": 22, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "pol\u00e3\u00adtica": 4, "debida": 4, "observancia": 4, "expido": 4, "decreto": 13, "residencia": 4, "poder": 4, "ejecutivo": 4, "federal": 18, "ciudad": 5, "distrito": 5, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "d\u00e3\u00adas": 3, "mes": 2, "tres-": 1, "carlos": 2, "salinas": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 5, "secretario": 7, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "jos\u00e3\u00a9": 5, "patrocinio": 1, "blanco": 1, "garrido-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 3, "reforman": 2, "adicionan": 2, "derogan": 2, "diversas": 1, "26": 3, "julio": 4, "2007": 1, "\u00e3\u009anico-": 4, "art\u00e3\u00adculos": 4, "1o;": 1, "2o;": 2, "3o;": 1, "4o;": 1, "5o;": 1, "7o": 2, "fracciones": 8, "ii": 3, "iii": 1, "viii": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "xviii": 2, "xxi": 2, "xxii": 2, "xxiii": 1, "xxvi": 1, "xxvii": 1, "xxviii": 1, "xxxi;": 1, "8o;": 1, "9o;": 1, "13;": 1, "14;": 1, "15;": 1, "19": 2, "primero": 7, "segundo": 11, "p\u00e3\u00a1rrafos": 3, "incisos": 2, "c)": 1, "d)": 1, "e)": 1, "f)": 1, "i)": 1, "l)": 1, "v": 2, "vi": 2, "vii;": 1, "primer": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 6, "iv;": 1, "21;": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "\u00e2\u0080\u009cde": 2, "movilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "importaci\u00e3\u00b3n": 1, "exportaci\u00e3\u00b3n": 1, "materia": 2, "vegetal\u00e2\u0080\u009d;": 1, "22": 2, "actual": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 7, "23;": 1, "24;": 1, "25;": 1, "26;": 1, "27;": 1, "28;": 1, "29;": 1, "30;": 1, "32;": 1, "33": 1, "v;": 1, "34": 1, "iii;": 3, "35": 1, "36;": 1, "38;": 1, "39;": 1, "40;": 1, "41;": 1, "42;": 1, "46;": 1, "48": 2, "\u00e3\u00baltimo": 5, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 3, "49;": 1, "50;": 1, "51;": 1, "53;": 1, "54;": 1, "55;": 1, "57": 1, "58": 1, "59;": 1, "60;": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 3, "cuarto": 3, "incentivos": 1, "denuncia": 1, "ciudadana": 1, "sanciones": 1, "recurso": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "delitos\u00e2\u0080\u009d;": 1, "63;": 1, "64": 1, "tercer": 2, "66": 2, "iv": 1, "viii;": 1, "67;": 1, "68": 2, "71": 1, "un": 8, "xxxii": 2, "xxxiii": 1, "xxxiv": 1, "xxxv": 1, "xxxvi": 1, "xxxvii": 1, "xxxviii": 1, "xxxix": 1, "xl": 1, "pasando": 2, "ser": 2, "xli;": 1, "7o-a;": 1, "m)": 1, "n)": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "27-a;": 1, "29-": 1, "a;": 1, "37": 1, "bis;": 5, "39": 1, "41": 2, "ter;": 1, "42": 1, "bis": 1, "\"de": 2, "sistemas": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "riesgos": 1, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "primaria": 1, "vegetales\"": 1, "47-a": 1, "47-b": 1, "47-c": 1, "47-d": 1, "47-e": 1, "47-f": 1, "47-g": 1, "47-h": 1, "47-i": 1, "47-j;": 1, "50": 1, "xvii": 2, "xix": 1, "xx": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "delitos\u00e2\u0080\u009d": 1, "comprende": 1, "73": 1, "74": 1, "75": 1, "76": 1, "77": 5, "xvi": 1, "xxiv": 1, "7o;": 1, "20;": 1, "43;": 1, "44;": 1, "45;": 1, "actuales": 1, "48;": 1, "vii": 1, "ix": 1, "66;": 1, "todos": 1, "quedar": 3, "sigue:": 3, "": 2, "este": 1, "siempre": 1, "quedan": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "tercero": 1, "abril": 1, "2007-": 1, "jorge": 2, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "jose": 2, "gildardo": 1, "guerrero": 1, "torres": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "trece": 1, "siete-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "francisco": 2, "javier": 3, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "sentencia": 3, "dictada": 2, "acci\u00e3\u00b3n": 3, "inconstitucionalidad": 4, "157/2007": 3, "promovida": 2, "procurador": 3, "general": 7, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "contra": 2, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "otras": 2, "autoridades": 2, "publicada": 2, "18": 1, "noviembre": 5, "2008": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo": 1, "dice:": 2, "mexicanos-": 1, "suprema": 4, "corte": 4, "justicia": 4, "naci\u00e3\u00b3n-": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 1, "acuerdos": 3, "accion": 1, "promovente:": 1, "republica": 1, "ministro": 3, "ponente:": 2, "genaro": 2, "david": 2, "gongora": 1, "pimentel": 2, "secretarios:": 1, "makawi": 1, "staines": 1, "diaz": 1, "fabiana": 1, "estrada": 1, "tena": 1, "marat": 1, "paredes": 1, "montiel": 1, "tribunal": 3, "pleno": 3, "naci\u00e3\u00b3n": 2, "correspondiente": 1, "veinte": 2, "octubre": 3, "ocho": 2, "vistos;": 1, "resultando:": 1, "octavo-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "considerando:": 1, "sexto-": 1, "efectos": 3, "conformidad": 1, "105": 1, "invalidez": 3, "decretada": 1, "respecto": 1, "porci\u00e3\u00b3n": 2, "normativa": 2, "anteriormente": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "tratarse": 1, "una": 2, "norma": 2, "penal": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 2, "retroactivos": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 2, "siete": 3, "misma": 1, "fue": 1, "expuesto": 1, "fundado": 1, "resuelve:": 1, "es": 1, "procedente": 1, "fundada": 1, "declara": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6y": 1, "multa": 1, "quinientos": 1, "multa\u00e2\u0080\u009d": 1, "precisados": 1, "quinto": 1, "considerando": 2, "resoluci\u00e3\u00b3n": 2, "declaratoria": 1, "impugnada": 1, "ejecutoria": 1, "publ\u00e3\u00adquese": 1, "semanario": 1, "judicial": 1, "gaceta": 1, "notif\u00e3\u00adquese;": 1, "haci\u00e3\u00a9ndolo": 1, "medio": 1, "oficio": 1, "partes": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3\u00advese": 1, "expediente": 1, "asunto": 1, "concluido": 1, "resolvi\u00e3\u00b3": 1, "unanimidad": 1, "votos": 1, "se\u00e3\u00b1ores": 2, "ministros": 2, "aguirre": 1, "anguiano": 1, "coss\u00e3\u00ado": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "luna": 1, "ramos": 1, "franco": 1, "salas": 1, "valls": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "cordero": 2, "garc\u00e3\u00ada": 1, "villegas": 1, "silva": 1, "meza": 1, "presidente": 4, "funciones": 3, "g\u00e3\u00b3ngora": 2, "asistieron": 1, "guillermo": 1, "ortiz": 1, "mayagoitia": 1, "estar": 2, "cumpliendo": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "oficial;": 1, "gudi\u00e3\u00b1o": 1, "pelayo": 1, "disfrutando": 1, "vacaciones": 1, "haber": 1, "integrado": 1, "receso": 1, "periodo": 1, "sesiones": 1, "mariano": 1, "azuela": 1, "g\u00e3\u00bcitr\u00e3\u00b3n": 1, "licencia": 1, "concedida": 1, "firma": 1, "se\u00e3\u00b1or": 1, "ponente": 1, "autoriza": 1, "da": 1, "fe": 1, "pimentel-": 1, "acuerdos:": 1, "aguilar": 2, "dom\u00e3\u00adnguez-": 1, "ciudadano": 1, "licenciado": 1, "dominguez": 1, "nacion": 1, "certifica:": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "quince": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concuerda": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "corresponde": 1, "certifica": 1, "ordenado": 1, "resolutivo": 1, "m\u00e3\u00a9rito-": 1, "cuatro": 1, "ocho-": 1, "16": 1, "2011": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "transitorio": 1, "4": 1, "2011-": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "secretaria-": 3, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "diez": 1, "once-": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 2, "47-k": 2, "2017": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "autorizado": 1, "dependencias": 1, "involucradas": 1, "ejercicio": 1, "fiscal": 1, "corresponda": 1, "14": 1, "2017-": 1, "ernesto": 1, "arroyo": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "lorena": 1, "cu\u00e3\u00a9llar": 1, "cisneros": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 329, "-": 66, "el": 191, "presente": 14, "ley": 4, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 44, "en": 60, "vigor": 9, "a": 47, "d\u00e3": 8, "\u00ad": 60, "siguiente": 4, "de": 72, "su": 13, "publicaci\u00e3": 9, "\u00b3": 77, "n": 83, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 14, "2": 12, "se": 30, "abrogar": 2, "ley_de_sanidad_fitopecuaria_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "y": 59, "ley_vitivin\u00e3": 1, "cola": 1, "publicar": 8, "[??:13/12/1974:????:??]": 1, "[??:25/3/1943:????:??]": 1, "respectivamente": 2, "tanto": 3, "no": 9, "expedir": 8, "disposici\u00f3n": 7, "correspondiente": 3, "continuar\u00e3": 3, "aplic\u00e3": 3, "ndose": 3, "que": 20, "oponer": 3, "este": 7, "reglamentario": 2, "administrativo": 2, "vigente": 2, "fecha": 5, "entrada": 5, "ordenamiento": 2, "3": 4, "reconocer": 2, "pleno": 2, "validez": 2, "registro": 2, "permiso": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "certificado": 2, "gu\u00e3": 2, "as": 5, "con": 16, "anterioridad": 2, "cuando": 1, "ajustar": 2, "plenamente": 1, "legislaci\u00e3": 1, "cuarto": 4, "constituir": 1, "consejo_nacional_consultivo_fitosanitario": 1, "acuerdo": 1, "por": 19, "creer": 1, "consejo_consultivo_fitosanitario_mexicano": 1, "[??:27/5/1992:????:??]": 1, "quinto": 1, "patronatos_para_la_investigaci\u00e3": 1, "fomento": 1, "sanidad_vegetal": 1, "as\u00e3": 2, "como": 6, "comit\u00e3": 1, "\u00a9": 27, "segundo": 3, "regionales": 1, "juntas_locales_de_sanidad_vegetal": 1, "considerar\u00e3": 1, "organismo": 1, "auxiliar": 1, "actividad": 1, "regular\u00e3": 1, "t\u00e3": 6, "rminos": 3, "m\u00e3": 6, "xico": 10, "df": 3, "[??:20/12/1993:????:??]": 1, "sen": 8, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 1, "presidente": 10, "dip": 8, "cuauht\u00e3": 1, "moc": 1, "l\u00e3": 1, "pez": 1, "s\u00e3": 2, "nchez": 2, "antonio_melgar_aranda": 1, "secretario": 6, "sergio_gonz\u00e3": 1, "lez": 4, "santa_cruz": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 7, "cumplimiento": 5, "disponer": 4, "fracci\u00e3": 11, "i_de_el_art\u00e3": 4, "culo": 26, "89": 4, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 4, "tic_a": 4, "estados_unidos_mexicanos": 5, "para": 9, "deber": 4, "observancia": 4, "decreto": 12, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 5, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 11, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "jos\u00e3": 5, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "blanco_garrido": 1, "art\u00e3": 22, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 1, "adicionar": 3, "derogar": 1, "diverso": 1, "ley_federal_de_sanidad_vegetal": 8, "[??:26/7/2007:????:??]": 1, "\u00e3": 3, "\u009a": 4, "reforman": 1, "1o": 1, ";": 79, "2o": 2, "3o": 1, "4o": 1, "5o": 1, "7o": 3, "fracci\u00f3n": 8, "ii": 3, "iii": 4, "viii": 2, "xii": 1, "xiv": 1, "xviii": 2, "xxi": 2, "xxii": 2, "xxiii": 1, "xxvi": 1, "xxvii": 1, "xxviii": 1, "xxxi": 1, "8o": 1, "9o": 1, "13": 2, "14": 1, "15": 2, "19": 2, "1": 8, "p\u00e3": 19, "rrafos": 6, "i": 8, "inciso": 2, "c": 1, ")": 8, "d": 1, "f": 1, "l": 1, "v": 3, "vi": 2, "vii": 2, "20": 2, "rrafo": 13, "iv": 2, "21": 1, "denominaci\u00e3": 2, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 5, "\u00e2": 15, "\u0080": 19, "\u009c": 3, "de_la_movilizaci\u00e3": 1, "importaci\u00e3": 1, "exportaci\u00e3": 1, "en_materia_de": 1, "sanidad_vegetal\u00e2": 1, "\u009d": 4, "22": 2, "actual": 4, "23": 1, "24": 1, "25": 1, "26": 1, "27": 1, "28": 1, "29": 2, "30": 1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "38": 1, "39": 2, "40": 1, "41": 3, "42": 2, "46": 1, "48": 3, "\u00e3\u00baltimo": 5, "49": 1, "50": 2, "51": 1, "53": 1, "54": 1, "55": 1, "57": 1, "58": 1, "59": 1, "60": 1, "de_los_incentivos": 1, "denuncia_ciudadana": 1, "sanciones": 1, "recurso_de_revisi\u00e3": 1, "delitos\u00e2": 2, "63": 1, "64": 1, "66": 3, "67": 1, "68": 2, "71": 1, "adicionan": 1, "uno": 10, "xxxii": 2, "xxxiii": 1, "xxxiv": 1, "xxxv": 1, "xxxvi": 1, "xxxvii": 1, "xxxviii": 1, "xxxix": 1, "xl": 1, "pasar": 2, "ser": 4, "xli": 1, "7o-a": 1, "metro": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "27-a": 1, "37": 1, "bis": 5, "ter": 1, "segundo_bis": 1, "sistemas_de_reducci\u00e3": 1, "riesgos": 1, "contaminaci\u00e3": 1, "producci\u00e3": 1, "primaria_de_vegetales": 1, "47-a": 1, "47-b": 1, "47-c": 1, "47-d": 1, "47-e": 1, "47-f": 1, "47-g": 1, "47-h": 1, "47-i": 1, "47-j": 1, "xvii": 2, "xix": 1, "xx": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "comprender": 1, "73": 1, "74": 1, "75": 1, "76": 1, "77": 5, "derogan": 1, "xvi": 1, "xxiv": 1, "43": 1, "44": 1, "45": 1, "ix": 1, "todo": 1, "quedar": 4, "seguir": 3, ":": 14, "transitorios_art\u00e3": 1, "primero": 2, "siempre": 1, "sin": 1, "efecto": 3, "tercero": 1, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "\u00b1": 8, "o": 3, "infante": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jose_gildardo_guerrero_torres": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:??/7/2007:????:??]": 3, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "acu\u00e3": 1, "sentencia": 3, "dictar": 2, "acci\u00e3": 3, "inconstitucionalidad": 3, "157/2007": 3, "promover": 2, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "en_contra_de": 2, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "otro": 2, "autoridad": 2, "[??:18/11/2008:????:??]": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo_nacional": 1, "decir": 2, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 1, "general_de_acuerdos": 1, "accion_de_inconstitucionalidad": 1, "promovente": 1, "procurador_general_de_la_republica": 1, "ministro_ponente": 1, "genaro_david_gongora_pimentel": 1, "makawi_staines_diaz": 1, "fabiana_estrada_tena": 1, "marat_paredes_montiel": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "[??:20/10/2008:????:??]": 1, "vistos": 1, "resultando": 1, "primero_a_octavo": 1, "\u00a6": 12, "considerando": 2, "primero_a_quinto": 1, "sexto": 1, "efectos": 1, "conformidad": 1, "105": 1, "federal": 1, "invalidez": 3, "decretar": 1, "respecto_de": 1, "porci\u00e3": 2, "normativa": 2, "anteriormente": 1, "se\u00e3": 4, "alado": 1, "tratar": 1, "norma": 2, "materia": 1, "penal": 1, "surtir\u00e3": 2, "retroactivo": 1, "veintis\u00e3": 2, "mismo": 1, "exponer": 1, "fundar": 2, "resolver": 1, "procedente": 1, "declarar": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "multa": 1, "1500": 1, "multa\u00e2": 1, "precisar": 1, "5": 1, "resoluci\u00e3": 2, "declaratorio": 1, "impugnar": 1, "considerar": 1, "ejecutoria": 1, "publ\u00e3": 1, "quese": 2, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "gaceta": 1, "notif\u00e3": 1, "haci\u00e3": 1, "n_dolo": 1, "por_medio_de": 1, "oficio": 1, "parte": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3": 1, "ir": 1, "expediente": 1, "asunto": 1, "concluir": 1, "resolvi\u00e3": 1, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "unanimidad": 1, "8": 1, "voto": 1, "orar": 2, "ministros_aguirre_anguiano": 1, "coss\u00e3": 1, "az": 1, "luna_ramos": 1, "franco_gonz\u00e3": 1, "salas": 1, "valls_hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cordero_de_garc\u00e3": 1, "villegas": 1, "silva_meza": 1, "funci\u00f3n": 3, "g\u00e3": 1, "n_\u00e1gora": 2, "pimentel": 2, "asistir": 1, "ministros_presidente_guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "estar": 2, "cumplir": 1, "comisi\u00e3": 2, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "oficial": 1, "jes\u00e3\u00bas_gudi\u00e3": 1, "pelayo": 1, "disfrutar": 1, "vacaciones": 1, "haber": 1, "integrar": 1, "receso_de_el_segundo_periodo_de_sesiones": 1, "2007": 1, "mariano_azuela_g\u00e3": 1, "\u00bc": 1, "itr\u00e3": 1, "licencia": 1, "conceder": 1, "firmar": 1, "o_r": 1, "ministro_presidente": 1, "ponente": 2, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "autorizar": 2, "dar": 1, "fe": 1, "ministro_genaro_david_g\u00e3": 1, "javier_aguilar_dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "el_ciudadano_licenciado_jose_javier_aguilar_dominguez": 1, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_nacion": 1, "certifica": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concordar": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "corresponder": 2, "[??:20/10/??:????:??]": 1, "certificar": 1, "ordenar": 1, "tribunal_pleno": 1, "cuarto_resolutivo": 1, "rito": 1, "[??:4/11/2008:????:??]": 1, "reforma": 2, "[??:16/11/2011:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "nico": 1, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:4/10/2011:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "secretaria": 3, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:10/11/2011:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 1, "47-k": 2, "[??:26/12/2017:????:??]": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "dependencias": 1, "involucrar": 1, "ejercicio_fiscal": 1, "[??:14/11/2017:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 2, "lorena_cu\u00e3": 1, "llar": 1, "cisneros": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "[??:21/12/2017:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}}, "TF": {"ley": 72, "federal": 37, "de": 1293, "sanidad": 76, "vegetal": 74, "nueva": 1, "publicada": 4, "en": 461, "el": 296, "diario": 22, "oficial": 35, "la": 638, "federaci\u00e3\u00b3n": 24, "5": 1, "enero": 1, "1994": 1, "texto": 1, "vigente": 4, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 6, "dof": 151, "26-12-2017": 2, "al": 51, "margen": 2, "un": 70, "sello": 2, "con": 113, "escudo": 2, "nacional": 37, "que": 326, "dice:": 3, "estados": 15, "unidos": 10, "mexicanos-": 2, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "carlos": 3, "salinas": 2, "gortari": 1, "presidente": 5, "constitucional": 1, "los": 312, "mexicanos": 8, "a": 248, "sus": 65, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 4, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "se": 215, "ha": 4, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 6, "decreto": 14, "\"el": 1, "d": 1, "e": 23, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 3, "titulo": 3, "primero": 9, "disposiciones": 84, "generales": 4, "capitulo": 15, "i": 35, "del": 106, "objeto": 13, "art\u00e3\u00adculo": 214, "1o-": 1, "presente": 25, "es": 8, "observancia": 8, "general": 12, "todo": 5, "territorio": 13, "y": 515, "tiene": 3, "por": 94, "regular": 8, "promover": 11, "as\u00e3\u00ad": 36, "como": 52, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 25, "verificaci\u00e3\u00b3n": 38, "certificaci\u00e3\u00b3n": 30, "sistemas": 34, "reducci\u00e3\u00b3n": 44, "riesgos": 50, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 50, "f\u00e3\u00adsica": 8, "qu\u00e3\u00admica": 5, "microbiol\u00e3\u00b3gica": 4, "producci\u00e3\u00b3n": 64, "primaria": 55, "vegetales": 114, "son": 6, "orden": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "inter\u00e3\u00a9s": 5, "social": 3, "reformado": 61, "26-07-2007": 146, "2o-": 1, "finalidad": 5, "vigilar": 6, "las": 265, "legales": 58, "aplicables;": 6, "diagnosticar": 1, "prevenir": 9, "diseminaci\u00e3\u00b3n": 4, "introducci\u00e3\u00b3n": 5, "plagas": 36, "productos": 60, "o": 298, "subproductos": 49, "representen": 4, "riesgo": 40, "fitosanitario;": 15, "establecer": 6, "medidas": 35, "fitosanitarias": 42, "efectividad": 15, "insumos": 20, "fitosanitarios": 34, "m\u00e3\u00a9todos": 7, "control": 31, "integrado": 3, "regulaci\u00e3\u00b3n": 3, "materia": 60, "riegos": 1, "verificar": 11, "certificar": 10, "actividades": 24, "efectuadas": 1, "encaminadas": 1, "evitar": 2, "su": 75, "agentes": 13, "f\u00e3\u00adsicos": 4, "qu\u00e3\u00admicos": 4, "microbiol\u00e3\u00b3gicos": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 11, "buenas": 4, "pr\u00e3\u00a1cticas": 4, "agr\u00e3\u00adcolas": 7, "uso": 13, "manejo": 7, "adecuados": 1, "utilizados": 2, "3o-": 1, "establezca": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 140, "ser\u00e3\u00a1n": 7, "necesarias": 12, "para": 123, "asegurar": 5, "nivel": 2, "adecuado": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 8, "condici\u00e3\u00b3n": 10, "fitosanitaria": 24, "parte": 12, "lo": 39, "cual": 7, "tomar\u00e3\u00a1": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "evidencia": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 4, "caso": 39, "an\u00e3\u00a1lisis": 8, "caracter\u00e3\u00adsticas": 8, "agroecol\u00e3\u00b3gicas": 1, "zona": 8, "donde": 13, "origine": 1, "problema": 1, "fitosanitario": 56, "zonas": 16, "destinen": 1, "subproductos;": 9, "buscando": 1, "proteger": 4, "conservar": 2, "fauna": 1, "ben\u00e3\u00a9fica": 1, "nativa": 1, "equilibrio": 1, "natural": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 4, "minimizar": 1, "presencia": 11, "contaminantes": 2, "determinados": 1, "4o-": 1, "programas": 9, "proyectos": 3, "dem\u00e3\u00a1s": 50, "acciones": 5, "cumplimiento": 31, "dispuesto": 9, "esta": 67, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "competencia": 5, "corresponda": 4, "ejecutar": 1, "dependencias": 6, "entidades": 7, "administraci\u00e3\u00b3n": 5, "p\u00e3\u00bablica": 6, "deber\u00e3\u00a1n": 19, "sujetarse": 3, "disponibilidad": 1, "presupuestaria": 1, "apruebe": 1, "dichos": 2, "fines": 1, "presupuesto": 3, "egresos": 1, "responsabilidad": 4, "hacendaria": 1, "ii": 28, "conceptos": 1, "5o-": 1, "efectos": 7, "entiende": 2, "por:": 1, "relacionadas": 5, "vegetales:": 4, "comprende": 2, "realicen": 3, "empaque": 2, "campo": 7, "relativo": 2, "minimizaci\u00e3\u00b3n": 3, "refiere": 7, "ley;": 19, "acreditaci\u00e3\u00b3n:": 1, "acto": 3, "una": 43, "entidad": 6, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 11, "reconoce": 4, "t\u00e3\u00a9cnica": 6, "confiabilidad": 1, "organismos": 26, "laboratorios": 11, "prueba": 4, "calibraci\u00e3\u00b3n": 1, "unidades": 16, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 16, "conformidad;": 2, "acondicionamiento:": 1, "medida": 2, "ordenada": 1, "adecuar": 1, "preparar": 1, "dispersi\u00e3\u00b3n": 1, "plagas;": 7, "fitosanitarias:": 2, "aqu\u00e3\u00a9llas": 3, "vinculadas": 3, "industrializaci\u00e3\u00b3n": 2, "movilizaci\u00e3\u00b3n": 17, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 5, "personas": 24, "f\u00e3\u00adsicas": 17, "morales": 18, "sujetas": 2, "procedimientos": 12, "previstos": 4, "agente": 5, "biol\u00e3\u00b3gico:": 2, "parasitoide": 1, "depredador": 1, "entomopat\u00e3\u00b3geno": 1, "u": 8, "organismo": 8, "antagonista": 1, "empleado": 1, "poblaciones": 1, "patog\u00e3\u00a9nico:": 1, "microorganismo": 1, "capaz": 1, "causar": 1, "enfermedades": 2, "insectos;": 1, "agroindustrias:": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 5, "transforma": 1, "pueden": 4, "representar": 11, "plagas:": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 3, "potencial": 2, "da\u00e3\u00b1o": 3, "plaga": 22, "enfermedad": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 29, "cuantitativos": 1, "cualitativos;": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n:": 1, "previa": 2, "aptas": 1, "operar": 7, "pruebas;": 2, "auditor\u00e3\u00ada": 1, "bpa\u00e2\u00b4s:": 2, "procedimiento": 11, "determina": 3, "proceso": 5, "agr\u00e3\u00adcola": 6, "ajusta": 1, "normatividad": 6, "materia;": 8, "(bpa\u00e2\u00b4s):": 1, "conjunto": 2, "higi\u00e3\u00a9nico-sanitarias": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 2, "realizan": 2, "sitio": 1, "minimiza": 1, "posibilidad": 2, "producto": 7, "fresco;": 1, "fitosanitaria:": 2, "caracter\u00e3\u00adstica": 1, "adquieren": 1, "no": 37, "ser": 12, "portadores": 3, "afecten": 5, "bien": 1, "debido": 1, "\u00e3\u00a9stas": 1, "rebasa": 1, "niveles": 4, "tolerancia;": 1, "campa\u00e3\u00b1a": 2, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "combate": 4, "erradicaci\u00e3\u00b3n": 4, "\u00e3\u00a1rea": 4, "geogr\u00e3\u00a1fica": 5, "determinada;": 2, "certificado": 18, "documento": 5, "expide": 1, "posterior": 1, "validaci\u00e3\u00b3n": 1, "dictamen": 9, "expedido": 5, "acreditadas": 7, "aprobadas": 10, "tal": 2, "efecto": 5, "solicitud": 1, "interesados": 7, "mediante": 11, "acredita": 1, "han": 5, "aplicado": 1, "bpa\u00e2\u00b4s": 9, "vegetales;": 17, "fitosanitario:": 4, "constata": 1, "aplicables": 62, "sujetan": 1, "importaci\u00e3\u00b3n": 21, "exportaci\u00e3\u00b3n": 7, "contaminante:": 1, "cualquier": 16, "f\u00e3\u00adsico": 1, "qu\u00e3\u00admico": 1, "microbiol\u00e3\u00b3gico": 1, "extra\u00e3\u00b1a": 1, "otras": 9, "sustancias": 1, "a\u00e3\u00b1adidas": 1, "intencionalmente": 1, "comprometen": 1, "aptitud": 1, "comestibles;": 1, "cuarentenas:": 1, "restricciones": 1, "mercanc\u00e3\u00adas": 14, "establecen": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 2, "retardar": 1, "\u00e3\u00a1reas": 4, "sabe": 1, "existan": 3, "objetivos": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 8, "exteriores": 2, "si": 5, "previenen": 1, "ex\u00e3\u00b3ticas": 2, "interiores": 1, "retardan": 1, "propagaci\u00e3\u00b3n": 4, "controlan": 1, "erradican": 1, "haya": 5, "introducido;": 1, "cuarentena": 4, "postentrada:": 1, "actividad": 5, "aplicada": 1, "embarque": 3, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "entrada": 8, "pa\u00e3\u00ads": 18, "libre": 1, "baja": 11, "prevalencia;": 2, "biol\u00e3\u00b3gica:": 2, "emite": 2, "vez": 4, "analiza": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 10, "sobre": 22, "estudios": 10, "biol\u00e3\u00b3gica": 11, "insumo": 8, "nutrici\u00e3\u00b3n": 12, "establece": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "conveniencia": 1, "negativa": 1, "registro;": 1, "aplicables:": 2, "previstas": 5, "reglamentos": 2, "decretos": 4, "acuerdos": 20, "normas": 58, "oficiales": 54, "mexicanas": 45, "lineamientos": 5, "resultado": 6, "conveniente": 1, "obtiene": 1, "aplicar": 8, "afecta": 1, "estaci\u00e3\u00b3n": 2, "cuarentenaria:": 2, "instalaciones": 15, "especializadas": 1, "aislamiento": 1, "practican": 1, "controlar": 5, "veh\u00e3\u00adculos": 14, "transporte": 15, "maquinaria": 14, "equipos": 12, "envases": 3, "impliquen": 3, "confirmaci\u00e3\u00b3n": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 2, "tratamiento": 2, "profil\u00e3\u00a1ctico": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n": 3, "retorno": 1, "origen;": 1, "erradicaci\u00e3\u00b3n:": 1, "tendientes": 1, "reducir": 2, "eliminar": 2, "hoja": 2, "requisitos": 19, "fitosanitarios:": 2, "contiene": 1, "cumplir": 6, "pueda": 2, "cuyos": 2, "est\u00e3\u00a9n": 2, "establecidos": 7, "norma": 11, "mexicana;": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n:": 1, "practica": 1, "constatar": 6, "incumplimiento": 2, "imponer": 2, "sanciones": 8, "administrativas": 5, "correspondientes": 7, "expres\u00e3\u00a1ndose": 1, "acta": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 6, "administrativo;": 1, "biol\u00e3\u00b3gico": 4, "usado": 1, "agr\u00e3\u00adcolas;": 2, "vegetal:": 5, "sustancia": 2, "mezcla": 2, "contenga": 1, "elementos": 3, "\u00e3\u00batiles": 3, "desarrollo": 11, "utilizada": 1, "tales": 1, "plaguicidas": 11, "feromonas": 1, "atrayentes": 1, "coadyuvantes": 3, "variedades": 2, "plantas": 1, "cultivadas": 1, "resistentes": 2, "laboratorio": 3, "pruebas:": 1, "persona": 5, "moral": 4, "acreditada": 2, "aprobada": 2, "realizar": 9, "diagn\u00e3\u00b3sticos": 2, "residuos": 8, "calidad": 2, "evaluaciones": 3, "l\u00e3\u00admites": 5, "m\u00e3\u00a1ximos": 5, "residuos:": 1, "concentraci\u00e3\u00b3n": 4, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "permitida": 1, "establecidas": 4, "leyes": 2, "tipo": 2, "producido": 1, "afecten;": 2, "movilizaci\u00e3\u00b3n:": 1, "transportar": 2, "llevar": 1, "trasladar": 1, "lugar": 5, "otro;": 1, "mexicana:": 2, "elabore": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 8, "metrolog\u00e3\u00ada": 4, "prev\u00e3\u00a9": 2, "com\u00e3\u00ban": 1, "repetido": 1, "reglas": 1, "especificaciones": 18, "atributos": 1, "directrices": 2, "prescripciones": 1, "sistema": 2, "servicio": 2, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 10, "aquellas": 3, "relativas": 1, "terminolog\u00e3\u00ada": 1, "simbolog\u00e3\u00ada": 1, "embalaje": 1, "marcado": 1, "etiquetado;": 1, "obligatorio": 1, "expedidas": 1, "conforme": 9, "previsto": 5, "normalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "auxiliar:": 1, "organizaciones": 3, "productores": 5, "fungen": 1, "auxiliares": 10, "\u00e3\u00a9sta": 3, "implante": 1, "nacional;": 1, "incluye": 2, "comit\u00e3\u00a9s": 5, "estatales": 9, "juntas": 4, "locales": 5, "estas": 3, "\u00e3\u00baltimas": 1, "adoptar": 2, "forma": 4, "transitoria": 2, "regional": 2, "cuando": 42, "problem\u00e3\u00a1tica": 2, "exija;": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n:": 1, "coadyuvar": 2, "conformidad": 7, "normalizaci\u00e3\u00b3n:": 1, "tenga": 2, "elaborar": 5, "vegetal;": 16, "origen:": 2, "cultivado": 1, "exportaci\u00e3\u00b3n:": 1, "llegado": 1, "dividido": 1, "almacenado": 1, "cambiado": 1, "tener": 2, "destino": 2, "final": 3, "otro": 7, "pa\u00e3\u00ads;": 3, "plaga:": 1, "vida": 1, "animal": 2, "patog\u00e3\u00a9nico": 1, "da\u00e3\u00b1ino": 2, "potencialmente": 1, "importancia": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "peligro": 3, "a\u00e3\u00ban": 1, "existe": 2, "est\u00e3\u00a1": 5, "extendida": 1, "encuentra": 1, "bajo": 18, "oficial;": 2, "cuarentenaria": 3, "reglamentada:": 1, "cuya": 2, "semillas": 4, "material": 5, "propagativo": 2, "plantaci\u00e3\u00b3n": 2, "influye": 1, "este": 10, "repercusiones": 1, "econ\u00e3\u00b3micamente": 1, "inaceptables": 1, "tanto": 6, "regulada": 1, "contratante": 1, "importadora;": 1, "ex\u00e3\u00b3tica:": 1, "originaria": 1, "plaguicida:": 1, "destinado": 1, "repeler": 1, "combatir": 5, "destruir": 2, "biol\u00e3\u00b3gicos": 1, "nocivos": 1, "primaria:": 1, "desde": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "terreno": 1, "siembra": 1, "cultivo": 1, "cosecha": 2, "campo;": 2, "\u00e3\u0093rganos": 1, "partes": 5, "naturaleza": 2, "transformaci\u00e3\u00b3n": 2, "puedan": 12, "crear": 1, "profesional": 2, "autorizado:": 1, "profesionista": 1, "relacionados": 2, "apto": 1, "extensi\u00e3\u00b3n": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 6, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 3, "dispositivo": 6, "emergencia": 9, "punto": 4, "entrada:": 1, "aeropuerto": 1, "puerto": 1, "mar\u00e3\u00adtimo": 1, "fronterizo": 1, "terrestre": 1, "oficialmente": 1, "reconocido": 3, "y/o": 2, "pasajeros": 1, "\u00e3\u00a9stos": 4, "puntos": 11, "interna:": 1, "autorizadas": 1, "ubicadas": 1, "v\u00e3\u00adas": 1, "terrestres": 3, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "constatan": 1, "certificados": 12, "expedidos": 3, "legalmente": 1, "ampare": 1, "materiales": 13, "diseminar": 3, "movilizan": 1, "otra;": 1, "impacto": 3, "agroecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ante": 6, "supuesto": 1, "establecimiento": 10, "nativo": 1, "establecido;": 1, "actos": 5, "competen": 1, "orientados": 4, "afectan": 5, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "agricultura": 3, "ganader\u00e3\u00ada": 2, "rural": 2, "pesca": 2, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "servicios": 19, "realiza": 2, "aprobadas;": 1, "garantizar": 1, "durante": 18, "obtienen": 1, "\u00e3\u00b3ptimas": 1, "condiciones": 6, "sanitarias": 3, "subproducto": 1, "deriva": 1, "puede": 1, "tratamiento:": 1, "otra": 2, "\u00e3\u00adndole": 1, "remover": 1, "inducir": 1, "esterilidad": 1, "tercero": 4, "especialista:": 1, "autorizado": 3, "auxiliar": 1, "verificaciones": 5, "regulaciones": 1, "unidad": 2, "verificaci\u00e3\u00b3n:": 2, "prestar": 3, "petici\u00e3\u00b3n": 4, "individuos": 1, "pertenecen": 1, "reino": 1, "consider\u00e3\u00a1ndose": 1, "especies": 4, "conservan": 1, "cualidades": 1, "originales": 1, "sufrido": 1, "alguna;": 1, "constataci\u00e3\u00b3n": 1, "ocular": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 2, "muestreo": 3, "medici\u00e3\u00b3n": 1, "pruebas": 6, "examen": 1, "documentos": 2, "personal": 3, "acreditados": 6, "aprobados": 8, "origen": 6, "previo": 3, "\u00e3\u0081rea": 4, "agroecol\u00e3\u00b3gica": 2, "determinada": 3, "aplican": 1, "fin": 3, "erradicar": 4, "disminuir": 1, "incidencia": 1, "periodo": 3, "especie": 1, "espec\u00e3\u00adficos;": 1, "protecci\u00e3\u00b3n:": 1, "sin": 14, "embargo": 1, "completado": 1, "todos": 2, "reconocimiento": 2, "libre;": 1, "prevalencia:": 1, "presenta": 1, "infestaciones": 1, "detectables": 1, "base": 6, "correspondiente": 6, "causan": 1, "econ\u00e3\u00b3mico;": 1, "libre:": 1, "eliminado": 1, "presentado": 1, "casos": 3, "positivos": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 3, "determinado": 1, "acuerdo": 9, "iii": 24, "autoridad": 11, "competente": 10, "6o-": 1, "corresponde": 3, "ejecutivo": 6, "conducto": 2, "7o-": 1, "atribuciones": 9, "coordinar": 5, "participen": 1, "diversas": 2, "gobiernos": 9, "municipales": 1, "particulares": 11, "vinculados": 2, "orientar": 2, "investigaci\u00e3\u00b3n": 5, "contra": 5, "multiplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "alternativos": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 60, "reformada": 30, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 3, "equivalencia": 2, "internacional": 8, "iv": 16, "proponer": 2, "titular": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 3, "adhesi\u00e3\u00b3n": 1, "tratados": 5, "internacionales": 7, "sean": 12, "suscribir": 1, "interinstitucionales": 3, "necesarios": 5, "lograr": 1, "fitosanitarias;": 1, "v": 12, "celebrar": 4, "convenios": 6, "federativas": 2, "municipios": 4, "suscriba": 3, "coadyuven": 3, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "obras": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 4, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "publicarse": 3, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "vi": 8, "concertar": 1, "vii": 8, "suscripci\u00e3\u00b3n": 2, "instituciones": 2, "acad\u00e3\u00a9micas": 3, "cient\u00e3\u00adficas": 3, "nacionales": 3, "extranjeras": 2, "desarrollar": 8, "conjuntos": 2, "intercambio": 2, "tecnolog\u00e3\u00ada": 2, "viii": 7, "cuales": 4, "ix": 5, "permanentemente": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 2, "x": 4, "recopilar": 1, "difundir": 2, "regularmente": 1, "estad\u00e3\u00adsticas": 1, "xi": 3, "organizar": 6, "integrar": 2, "consejo": 9, "consultivo": 10, "consejos": 4, "consultivos": 4, "estatales;": 1, "xii": 4, "instrumentar": 2, "comit\u00e3\u00a9": 2, "fitosanitaria;": 1, "xiii": 3, "formular": 3, "\u00e3\u00a1mbito": 6, "expedir": 5, "certificando": 1, "verificando": 3, "inspeccionando": 1, "cumplimiento;": 2, "xiv": 3, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 2, "cient\u00e3\u00adficamente": 2, "hayan": 6, "variado": 1, "supuestos": 5, "regulan": 2, "justifique": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "vigencia;": 1, "xv": 2, "normar": 5, "deben": 3, "reunir": 4, "dispositivos": 1, "utilicen": 2, "operaci\u00e3\u00b3n;": 1, "xvi": 3, "deroga": 8, "derogada": 5, "xvii": 4, "actualizar": 1, "directorio": 5, "xviii": 4, "ejercer": 1, "causales": 1, "problemas": 1, "fitosanitarios;": 3, "xix": 3, "aspectos": 2, "forestales": 1, "implique": 2, "xx": 3, "cuarentenas": 7, "xxi": 4, "ordenar": 1, "retenci\u00e3\u00b3n": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "viveros": 4, "cultivos": 5, "siembras": 3, "cosechas": 2, "plantaciones": 5, "empaques": 2, "embalajes": 6, "indicados": 3, "reglamento": 25, "xxii": 4, "declarar": 2, "libres": 7, "prevalec\u00e3\u00ada": 1, "protecci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxiii": 2, "dictaminar": 2, "autorizado;": 1, "xxiv": 2, "xxv": 1, "xxvi": 2, "aprobar": 2, "xxvii": 2, "inspeccionar": 6, "terceros": 7, "especialistas;": 1, "xxviii": 2, "supervisar": 3, "puertos": 3, "a\u00e3\u00a9reos": 2, "mar\u00e3\u00adtimos": 2, "inspecci\u00e3\u00b3n": 14, "xxix": 1, "estaciones": 2, "cuarentenarias": 2, "interna;": 2, "xxx": 1, "otorgar": 5, "premio": 3, "xxxi": 1, "atender": 2, "denuncias": 2, "populares": 1, "presenten": 2, "resolver": 1, "recursos": 5, "revisi\u00e3\u00b3n": 4, "presentar": 3, "probable": 2, "existencia": 4, "delito": 3, "xxxii": 3, "evaluar": 3, "cuarentenario": 2, "determinar": 6, "debe": 2, "reglamentada": 1, "deban": 3, "adoptarse;": 1, "adicionada": 15, "xxxiii": 2, "diagnostico": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "particulares;": 2, "xxxiv": 2, "autorizar": 3, "reproducci\u00e3\u00b3n": 1, "vivos": 1, "xxxv": 2, "participar": 2, "promoci\u00e3\u00b3n": 2, "buen": 3, "insumos;": 3, "xxxvi": 2, "concesionados;": 1, "xxxvii": 2, "interna": 3, "interestatales;": 1, "xxxviii": 2, "cordones": 1, "xxxix": 2, "implantar": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "institucional": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 3, "coadyuvancia;": 1, "xl": 2, "validar": 1, "generar": 1, "divulgar": 1, "capacitar": 2, "privado;": 1, "xli": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 2, "federales": 2, "(se": 2, "recorre)": 2, "7o-a-": 1, "correspondientes;": 1, "reconocer": 4, "integrales": 1, "efectiva": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 4, "determinar\u00e3\u00a1": 7, "ejercicio": 2, "funciones": 6, "operativas": 1, "consideren": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 4, "objetivo": 3, "estos": 1, "autoridades": 7, "gobierno": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada;": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 7, "t\u00e3\u00a9cnicos": 3, "sirvan": 1, "manejo;": 1, "vigilancia": 2, "procesos": 3, "apliquen": 2, "bpa\u00e2\u00b4s;": 1, "profesionales": 3, "autorizados": 3, "primaria;": 2, "proporcionar": 2, "encargada": 3, "registro": 5, "obtenidos": 3, "contribuyen": 1, "\u00e3\u00baltima;": 1, "le": 10, "correspondan": 3, "otros": 5, "ordenamientos": 2, "se\u00e3\u00b1aladas": 5, "art\u00e3\u00adculos": 11, "7": 1, "7-a": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 4, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionado": 34, "8o-": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 2, "tengan": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "9o-": 1, "hacienda": 2, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "coadyuvar\u00e3\u00a1": 3, "vigile": 1, "10-": 1, "salud": 6, "11-": 1, "relaciones": 1, "representantes": 5, "diplom\u00e3\u00a1ticos": 1, "consulares": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "extranjero": 2, "regiones": 3, "afectadas": 1, "aplicadas": 1, "combatirlas": 1, "resultados": 3, "obtenido": 3, "12-": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "realizar\u00e3\u00a1": 4, "indican": 1, "respectivo": 2, "sujetar\u00e3\u00a1": 6, "comisi\u00e3\u00b3n": 5, "13-": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "realizarse": 3, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 2, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 8, "14-": 1, "organizar\u00e3\u00a1": 1, "territorial": 2, "considere": 1, "necesario": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 6, "regular\u00e3\u00a1n": 3, "promover\u00e3\u00a1": 2, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "estandarizaci\u00e3\u00b3n": 1, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "humanos": 1, "financieros": 1, "proporcionados": 1, "aportados": 1, "derivados": 1, "sanitarios": 1, "ajusten": 3, "principios": 2, "equidad": 1, "transparencia": 1, "racionalidad": 1, "junta": 1, "local": 1, "podr\u00e3\u00a1": 21, "exija": 1, "15-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "facultada": 4, "solicitar": 5, "recibir": 2, "apoyo": 2, "incluyendo": 1, "auxilio": 1, "fuerza": 1, "confiere": 1, "16-": 1, "ser\u00e3\u00a1": 3, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "consulta": 1, "apoyar\u00e3\u00a1": 2, "17-": 1, "asimismo": 5, "invitar\u00e3\u00a1": 1, "formar": 2, "dicho": 3, "propietarios": 2, "rurales": 1, "forestales;": 1, "gremiales": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "sector": 1, "privado": 1, "prestigio": 1, "18-": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "cada": 4, "federativa": 1, "misma": 5, "manera": 4, "invit\u00e3\u00a1ndose": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "estructura": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "cabo": 2, "brindar\u00e3\u00a1": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "requieran": 2, "segundo": 17, "proteccion": 1, "19-": 1, "tienen": 1, "confinar": 1, "excluir": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 39, "determinar\u00e3\u00a1n": 2, "publicadas": 2, "finalidades": 1, "entre": 5, "establecer:": 1, "criterios": 10, "para:": 1, "a)": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "b)": 1, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "pron\u00e3\u00b3stico": 1, "c)": 2, "inciso": 9, "d)": 2, "e)": 2, "susceptibles": 2, "patog\u00e3\u00a9nicos": 6, "f)": 3, "instalar": 2, "invernaderos": 1, "agroindustrias": 1, "despepitadoras": 1, "huertos": 2, "empacadoras": 2, "almacenes": 2, "patios": 2, "constituir": 4, "empresas": 1, "tratamientos": 2, "g)": 1, "empacar": 1, "h)": 1, "manejar": 1, "semillas;": 1, "i)": 3, "labores": 1, "culturales": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 4, "trabajos": 1, "posteriores": 2, "cosechas;": 1, "j)": 1, "k)": 1, "desarrollen": 9, "presten": 8, "l)": 2, "retener": 1, "disponer": 1, "m)": 2, "aviso": 4, "inicio": 3, "funcionamiento": 3, "verificaci\u00e3\u00b3n;": 2, "n)": 2, "requieren": 1, "preventivo": 1, "erradicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "mecanismos": 3, "exigencias": 1, "deber\u00e3\u00a1": 8, "situaci\u00e3\u00b3n": 6, "concreta": 3, "prevenirse": 2, "est\u00e3\u00a9": 4, "contemplada": 1, "espec\u00e3\u00adfica;": 1, "saneamiento": 1, "desinfecci\u00e3\u00b3n": 1, "desinfestaci\u00e3\u00b3n": 1, "equipo": 2, "contenedores": 2, "responsables": 2, "observarse": 2, "adelantos": 1, "cient\u00e3\u00adficos": 2, "apropiadas": 1, "originen": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "administrativo": 2, "20-": 1, "publicados": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 2, "fundarse": 1, "motivarse": 1, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "sustentarse": 1, "evidencias": 1, "tomando": 1, "cuenta": 5, "diferentes": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 2, "factores": 1, "pertinentes;": 2, "estar": 3, "basadas": 1, "costo-beneficio": 2, "incluya": 1, "riesgo;": 1, "tomar": 1, "recomendaciones": 1, "cancelarse": 1, "ya": 1, "exista": 1, "sustente": 1, "26-07-2007:": 2, "derog\u00e3\u00b3": 2, "entonces": 2, "\u00e3\u00baltimo": 6, "21-": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "actualizar\u00e3\u00a1": 1, "difundir\u00e3\u00a1": 1, "cargo": 7, "se\u00e3\u00b1alados": 3, "consistir\u00e3\u00a1": 2, "cat\u00e3\u00a1logo": 1, "datos": 3, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "b\u00e3\u00a1sica": 1, "cumplan": 6, "cap\u00e3\u008dtulo": 3, "movilizaci\u00e3\u0093n": 1, "importaci\u00e3\u0093n": 1, "exportaci\u00e3\u0093n": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 4, "cap\u00e3\u00adtulo": 8, "22-": 1, "interior": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 2, "sujeta": 2, "expedici\u00e3\u00b3n": 3, "provengan": 2, "movilicen:": 1, "hacia": 2, "prevalecencia;": 1, "dos": 16, "m\u00e3\u00a1s": 3, "transitando": 2, "prevalencia": 6, "libres;": 1, "regulados": 1, "movilicen": 4, "mismo": 5, "estatus": 1, "rastreabilidad": 1, "permitan": 2, "materias": 6, "primas": 1, "afectados": 1, "23-": 1, "queda": 1, "siguientes": 5, "portadoras": 1, "contengan": 2, "mencionadas": 1, "anterior": 10, "usada": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "establezcan": 8, "dicha": 2, "queden": 1, "exceptuadas": 1, "pudieran": 2, "24-": 1, "quien": 2, "importe": 1, "cualquiera": 4, "enunciadas": 4, "comprobar\u00e3\u00a1": 1, "cumplen": 4, "mexicana": 4, "aplicable": 3, "contemplado": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "prevista": 3, "situaciones": 1, "25-": 1, "interesado": 4, "solicite": 1, "vayan": 1, "importarse": 1, "26-": 1, "internaci\u00e3\u00b3n": 1, "reguladas": 2, "\u00e3\u00banicamente": 2, "aduanas": 1, "determinen": 1, "expidan": 4, "conjuntamente": 1, "secretarios": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "mismos": 4, "27-": 1, "descritas": 1, "23": 2, "compruebe": 4, "legislaci\u00e3\u00b3n": 2, "importa": 1, "mercanc\u00e3\u00ada": 4, "aplicarse": 3, "27-a-": 1, "contemplados": 1, "fracciones": 11, "arancelarias": 1, "econom\u00e3\u00ada": 1, "cumplirse": 1, "hojas": 3, "planes": 1, "trabajo": 2, "binacionales": 1, "obtener": 2, "previamente": 2, "pretende": 1, "ingresar": 3, "comprobar": 2, "28-": 1, "contendr\u00e3\u00a1n": 1, "precisar\u00e3\u00a1n": 1, "mencionarse": 1, "ostensiblemente": 1, "defecto": 2, "fabricante": 1, "productor": 1, "29-": 2, "aduanales": 1, "quienes": 4, "importen": 2, "alguna": 8, "varias": 2, "29-a-": 1, "importaciones": 3, "les": 2, "ingreso": 3, "documental": 1, "antes": 2, "30-": 1, "importador": 3, "representante": 2, "podr\u00e3\u00a1n:": 1, "retornar": 1, "enviarla": 1, "acepte;": 1, "optar": 1, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuente": 1, "facilidades": 1, "ello;": 1, "reacondicionar": 1, "esa": 1, "comprobada;": 1, "propia": 1, "procedente": 2, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 4, "postentrada": 3, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "autorizada": 2, "elegir": 1, "opciones": 1, "citadas": 1, "anteriores": 3, "transcurridos": 1, "diez": 3, "d\u00e3\u00adas": 13, "h\u00e3\u00a1biles": 4, "fecha": 7, "proceder\u00e3\u00a1": 3, "destruirlas": 1, "someterlas": 1, "sanitario": 1, "darles": 1, "determine": 9, "gastos": 1, "originados": 1, "cubiertos": 1, "establecido": 10, "postentradas": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "campa\u00e3\u0091as": 1, "31-": 1, "32-": 1, "fijar:": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "erradicar;": 1, "afectadas;": 1, "prohibiciones": 1, "observarse;": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n;": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico;": 1, "delimitaci\u00e3\u00b3n": 2, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "campa\u00e3\u00b1a;": 1, "medir": 1, "33-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "medidas:": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 1, "infestaci\u00e3\u00b3n": 1, "infecci\u00e3\u00b3n": 1, "da\u00e3\u00b1os": 3, "potenciales": 1, "ocasionar;": 1, "infestadas": 1, "proceder": 1, "34": 2, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "describan": 1, "coordinadas": 1, "concertadas": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 3, "proponiendo": 1, "apoyos": 1, "comprometa": 1, "aportar;": 1, "inmediata": 1, "existentes": 2, "preferentemente": 1, "integrado;": 1, "detallada": 1, "beneficios": 1, "anualmente": 2, "34-": 1, "fijar": 1, "menos:": 1, "cuarentena;": 1, "justifica": 1, "establecimiento;": 1, "sujetos": 3, "35-": 1, "movilizar": 4, "cuarentenados": 1, "estado": 1, "contacto": 1, "ellos": 1, "implica": 1, "revocar\u00e3\u00a1": 1, "36-": 1, "dichas": 4, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "observaci\u00e3\u00b3n": 1, "pretenda": 1, "introducir": 1, "37-": 1, "muestreos": 1, "certeza": 1, "comprobada": 1, "37": 3, "bis-": 4, "presentar\u00e3\u00a1n": 2, "directamente": 4, "har\u00e3\u00a1n": 2, "constar": 2, "cumple": 1, "verifique": 1, "certifique": 1, "veracidad": 1, "proporcionada": 1, "respectiva": 4, "indicado": 1, "inscribir\u00e3\u00a1": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "inscriba": 1, "38-": 1, "biol\u00e3\u00b3gica;": 1, "residuos;": 1, "apego": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "39-": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "dependencia": 1, "trate": 1, "dosis": 1, "intervalo": 1, "seguridad": 1, "recomiendan": 1, "39": 4, "observar": 2, "40-": 1, "reconocidas": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 2, "41-": 1, "reeval\u00e3\u00bae": 1, "41": 5, "contar": 5, "ter-": 1, "registros": 3, "relacionada": 2, "vol\u00e3\u00bamenes": 1, "registrado": 1, "42-": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "contribuyan": 1, "42": 2, "desarrollar\u00e3\u00a1": 1, "programa": 1, "monitoreo": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 3, "otorgados": 2, "43-": 1, "derogado": 3, "44-": 1, "45-": 1, "46-": 1, "detecte": 2, "pongan": 2, "instrumentar\u00e3\u00a1": 1, "urgente": 1, "coordinada": 1, "adecuada": 1, "47-": 1, "acordar": 2, "convenir": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "uno": 1, "varios": 1, "fondos": 1, "contingencia": 1, "afrontar": 1, "inmediatamente": 1, "emergencias": 1, "surjan": 1, "patrimonio": 1, "forestal": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 2, "bis": 5, "reducci\u00e3\u0093n": 1, "contaminaci\u00e3\u0093n": 1, "producci\u00e3\u0093n": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 7, "\u00e3\u009anico": 1, "47-a-": 1, "habr\u00e3\u00a1n": 1, "perjuicio": 3, "salubridad": 1, "otras:": 1, "bpa's;": 1, "est\u00e3\u00a1ndares": 1, "47-b-": 1, "20": 4, "21": 1, "47-c-": 1, "lugares": 2, "establecimientos": 4, "tiempo": 3, "auditorias": 4, "pa\u00e3\u00adses": 2, "iniciativa": 1, "certificaciones": 3, "realizarlas": 1, "har\u00e3\u00a1": 4, "informe": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "47-d-": 1, "emita": 3, "vigencia": 1, "formalidades": 1, "deriven": 1, "47-e-": 1, "\u00e3\u009anicamente": 1, "cuenten": 3, "ostentar": 2, "distintivo": 3, "47-f-": 1, "periodicidad": 1, "renovarse": 1, "especificar\u00e3\u00a1": 1, "47-g-": 1, "detecten": 2, "posible": 1, "fuente": 2, "corregirlo": 1, "47-h-": 1, "requerir": 1, "pretendan": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 3, "avale": 1, "47-i-": 1, "supervisar\u00e3\u00a1": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplique": 1, "47-j-": 1, "coordinarse": 1, "humana": 2, "47-k-": 1, "medio": 4, "ambiente": 2, "naturales": 2, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "dentro": 6, "respectivos": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "recolecci\u00e3\u00b3n": 1, "vac\u00e3\u00ados": 1, "contuvieron": 1, "fortalecer": 1, "aprobaci\u00e3\u0093n": 1, "certificaci\u00e3\u0093n": 1, "verificaci\u00e3\u0093n": 1, "inspeccion": 2, "aprobacion": 1, "48-": 1, "como:": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "especialistas": 2, "ning\u00e3\u00ban": 1, "mismas": 1, "directo": 1, "49-": 1, "pedir": 1, "integrados": 1, "calificados": 1, "experiencia": 1, "campos": 2, "ramas": 1, "satisfacer": 1, "regula": 1, "prestarse": 1, "50-": 1, "48": 5, "ley:": 1, "indiquen": 1, "particular;": 1, "avisar": 1, "conozcan": 1, "sea": 2, "notificaci\u00e3\u00b3n": 2, "obligatoria;": 1, "informes": 1, "autorice": 2, "plazos": 1, "informar": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "presten;": 1, "asistir": 1, "requerimientos": 2, "coadyuvancia": 2, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "estrategias": 1, "operativos": 1, "emitida": 1, "secretar\u00e3\u00ada;": 1, "obligaciones": 2, "retirar": 1, "otorgada": 1, "incumplan": 4, "50-bis-": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "reconocer\u00e3\u00a1": 2, "certificacion": 1, "51-": 1, "52-": 1, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "reguladores": 1, "extranjeros": 1, "cuyas": 1, "principio": 1, "reciprocidad": 1, "pacte": 1, "53-": 1, "hagan": 1, "solamente": 1, "fueron": 2, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "verificacion": 1, "54-": 1, "mediante:": 1, "produzcan": 1, "empaquen": 1, "fabriquen": 1, "almacenen": 1, "comercialicen": 1, "representan": 1, "usen": 1, "manejen": 1, "exporten": 1, "inspecciones": 1, "lleve": 1, "acabo": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "productos;": 1, "realice": 1, "asentar\u00e3\u00a1n": 1, "actas": 1, "respectivamente": 3, "55-": 1, "aleatoriamente": 1, "estando": 1, "suspender": 1, "revocar": 1, "alg\u00e3\u00ban": 2, "superveniente": 1, "56-": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "formulen": 1, "reconocidos": 1, "57-": 1, "microbiol\u00e3\u00b3gicos;": 1, "probables": 1, "infracciones": 7, "responsable": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 3, "ordenar\u00e3\u00a1": 2, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "formularse": 1, "denuncia": 8, "58-": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "apropiado": 1, "mencionada": 1, "siguientes:": 1, "instalados": 1, "terminales": 1, "mar\u00e3\u00adtimas": 1, "a\u00e3\u00a9reas": 1, "ferroviarias": 1, "terrestres;": 1, "aquellos": 1, "ubiquen": 1, "suscriban;": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "fije": 1, "59-": 1, "permitir": 1, "soliciten": 1, "mantener": 1, "confinada": 1, "60-": 1, "sospecha": 1, "dispongan": 1, "toma": 1, "muestras": 1, "huerto": 1, "vivero": 1, "aserradero": 1, "patio": 1, "recinto": 1, "lote": 1, "veh\u00e3\u00adculo": 1, "tomado": 1, "muestra": 1, "guarda": 2, "custodia": 2, "propietario": 1, "porteador": 1, "aquel": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "designe": 1, "quedando": 1, "prohibida": 1, "hasta": 8, "\u00e3\u00b3ptima": 1, "comprobarse": 1, "contaminante": 1, "afecte": 1, "primer": 5, "30": 2, "cuarto": 4, "incentivos": 3, "ciudadana": 3, "recurso": 8, "revisi\u00e3\u0093n": 1, "delitos": 2, "61-": 1, "instituye": 1, "premiar": 1, "esfuerzo": 1, "destaquen": 1, "62-": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "acreedores": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "prevenciones": 1, "63-": 1, "ciudadano": 3, "denunciar": 1, "hechos": 4, "omisiones": 1, "atenten": 1, "64-": 1, "presentarse": 1, "bastando": 1, "darle": 1, "curso": 1, "localizar": 1, "nombre": 2, "domicilio": 2, "denunciante": 2, "recibida": 1, "saber": 1, "imputen": 1, "denunciados": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "diligencias": 1, "recibi\u00e3\u00b3": 1, "tardar": 1, "treinta": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "hacer": 1, "conocimiento": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "dado": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "sesenta": 1, "adoptadas": 1, "65-": 1, "emanen": 1, "sancionadas": 1, "administrativamente": 1, "penas": 1, "constitutivas": 1, "66-": 1, "administrativas:": 1, "incumplir": 7, "derivadas": 1, "cuyo": 19, "impondr\u00e3\u00a1": 23, "multa": 28, "50": 5, "20000": 8, "salarios;": 17, "importar": 2, "exportar": 3, "requiera": 1, "2000": 6, "obligaci\u00e3\u00b3n": 3, "29": 1, "15000": 2, "200": 5, "hace": 3, "referencia": 2, "300": 3, "3000": 2, "dar": 1, "46": 1, "30000": 1, "respecto": 2, "directo;": 1, "contraviniendo": 1, "negarse": 2, "causa": 1, "justificada": 1, "solicitado": 1, "acreditados;": 1, "contravenir": 1, "responsabilidades": 1, "100": 1, "10000": 2, "53": 2, "56": 2, "57;": 1, "500": 2, "60": 2, "producir": 2, "comercializar": 2, "determinen;": 1, "4000": 1, "40000": 1, "apoyar": 1, "requerimiento": 1, "haga": 2, "5000": 1, "salarios": 2, "aprobaci\u00e3\u00b3n;": 1, "suspender\u00e3\u00a1": 3, "precautoria": 3, "autorizaciones": 4, "permisos": 4, "aprobaciones": 2, "otorgadas": 2, "hubieran": 2, "cometido": 2, "solicitar\u00e3\u00a1": 2, "instancia": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 3, "correspondiente;": 2, "cierta": 1, "exprese": 1, "insuficiencias": 1, "salario": 5, "m\u00e3\u00adnimo": 4, "distrito": 6, "momento": 1, "cometerse": 1, "67-": 1, "clausurar\u00e3\u00a1": 2, "quince": 3, "recintos": 1, "aserraderos": 1, "infrinja": 2, "19": 3, "incisos": 3, "38": 1, "infractor": 2, "inmovilicen": 1, "destruyan": 1, "susceptible": 1, "localicen": 1, "mencionados": 1, "temporal": 2, "definitiva": 1, "reincidencia": 2, "dedicadas": 1, "68-": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 2, "permiso": 4, "40": 1, "57": 2, "59": 1, "mencionado": 1, "47-a": 2, "47-b": 2, "47-c": 2, "47-d": 2, "47-e": 2, "47-f": 2, "47-g": 2, "47-h": 2, "47-i": 2, "47-j": 1, "69-": 1, "doble": 1, "cantidades": 1, "66": 3, "refieren": 1, "67": 1, "68": 3, "clausura": 1, "permanente": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 5, "suspenda": 1, "revoque": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "70-": 1, "gravedad": 1, "perjuicios": 1, "causados": 1, "igual": 1, "antecedentes": 1, "circunstancias": 1, "personales": 1, "socioecon\u00e3\u00b3mica": 1, "debiendo": 1, "conceder": 1, "audiencia": 1, "revision": 1, "71-": 1, "resoluciones": 1, "dictadas": 1, "fundamento": 1, "interponer": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "relativos": 1, "apegarse": 1, "72-": 1, "interposici\u00e3\u00b3n": 2, "escrito": 2, "dirigido": 1, "expresar": 1, "recurrente": 1, "recurre": 1, "agravios": 1, "acompa\u00e3\u00b1ando": 1, "constancias": 1, "acrediten": 1, "personalidad": 1, "promovente": 1, "impugnada": 2, "pago": 1, "multas": 1, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 1, "sustanciaci\u00e3\u00b3n": 1, "73-": 1, "ingrese": 1, "movilice": 1, "ocasionen": 1, "ocasionar": 1, "pena": 4, "cuatro": 2, "a\u00e3\u00b1os": 5, "prisi\u00e3\u00b3n": 5, "mil": 16, "74-": 1, "evada": 1, "teniendo": 1, "inspeccionado": 1, "siete": 7, "75-": 1, "penalidad": 1, "hiciera": 1, "acreedor:": 1, "expida": 1, "exigidos": 2, "permita": 1, "76-": 1, "ordene": 1, "ejecute": 1, "77": 6, "ostente": 1, "comprobarlo": 1, "quinientos": 2, "declarado": 1, "parcialmente": 1, "inv\u00e3\u00a1lido": 1, "sentencia": 4, "scjn": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 4, "inconstitucionalidad": 5, "16-11-2011": 1, "transitorios": 4, "primero-": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "vigor": 9, "d\u00e3\u00ada": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 9, "segundo-": 3, "abrogan": 1, "fitopecuaria": 1, "vitivin\u00e3\u00adcola": 1, "13": 1, "diciembre": 5, "1974": 1, "25": 1, "marzo": 1, "1943": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 3, "opongan": 2, "reglamentarias": 2, "vigentes": 2, "ordenamiento": 2, "tercero-": 2, "plena": 2, "validez": 2, "gu\u00e3\u00adas": 2, "anterioridad": 2, "plenamente": 1, "abroga": 1, "cuarto-": 2, "constituye": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "oponga": 1, "crea": 1, "mexicano": 1, "publicado": 5, "veintisiete": 1, "mayo": 1, "novecientos": 2, "noventa": 2, "quinto-": 2, "patronatos": 1, "fomento": 1, "regionales": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "df": 3, "1993-": 1, "sen": 8, "eduardo": 1, "robledo": 1, "rinc\u00e3\u00b3n-": 1, "presidente-": 8, "dip": 8, "cuauht\u00e3\u00a9moc": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "s\u00e3\u00a1nchez-": 1, "antonio": 1, "melgar": 1, "aranda-": 1, "secretario-": 5, "sergio": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 4, "santa": 1, "cruz-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "pol\u00e3\u00adtica": 4, "debida": 4, "expido": 4, "residencia": 4, "poder": 4, "ciudad": 5, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "mes": 2, "tres-": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 5, "secretario": 7, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "jos\u00e3\u00a9": 5, "patrocinio": 1, "blanco": 1, "garrido-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "reforman": 2, "adicionan": 2, "derogan": 2, "26": 3, "julio": 4, "2007": 1, "\u00e3\u009anico-": 4, "1o;": 1, "2o;": 2, "3o;": 1, "4o;": 1, "5o;": 1, "7o": 2, "xxxi;": 1, "8o;": 1, "9o;": 1, "13;": 1, "14;": 1, "15;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 3, "vii;": 1, "iv;": 1, "21;": 1, "\u00e2\u0080\u009cde": 2, "vegetal\u00e2\u0080\u009d;": 1, "22": 2, "actual": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 7, "23;": 1, "24;": 1, "25;": 1, "26;": 1, "27;": 1, "28;": 1, "29;": 1, "30;": 1, "32;": 1, "33": 1, "v;": 1, "iii;": 3, "35": 1, "36;": 1, "38;": 1, "39;": 1, "40;": 1, "41;": 1, "42;": 1, "46;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 3, "49;": 1, "50;": 1, "51;": 1, "53;": 1, "54;": 1, "55;": 1, "58": 1, "59;": 1, "60;": 1, "delitos\u00e2\u0080\u009d;": 1, "63;": 1, "64": 1, "tercer": 2, "viii;": 1, "67;": 1, "71": 1, "pasando": 2, "xli;": 1, "7o-a;": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "27-a;": 1, "a;": 1, "bis;": 5, "ter;": 1, "\"de": 2, "vegetales\"": 1, "47-j;": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "delitos\u00e2\u0080\u009d": 1, "73": 1, "74": 1, "75": 1, "76": 1, "7o;": 1, "20;": 1, "43;": 1, "44;": 1, "45;": 1, "actuales": 1, "48;": 1, "66;": 1, "quedar": 3, "sigue:": 3, "": 1, "siempre": 1, "quedan": 1, "abril": 1, "2007-": 1, "jorge": 2, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "jose": 2, "gildardo": 1, "guerrero": 1, "torres": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "trece": 1, "siete-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "francisco": 2, "javier": 3, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "dictada": 2, "157/2007": 3, "promovida": 2, "procurador": 3, "18": 1, "noviembre": 5, "2008": 1, "suprema": 4, "corte": 4, "justicia": 4, "naci\u00e3\u00b3n-": 1, "accion": 1, "promovente:": 1, "republica": 1, "ministro": 3, "ponente:": 2, "genaro": 2, "david": 2, "gongora": 1, "pimentel": 2, "secretarios:": 1, "makawi": 1, "staines": 1, "diaz": 1, "fabiana": 1, "estrada": 1, "tena": 1, "marat": 1, "paredes": 1, "montiel": 1, "tribunal": 3, "pleno": 3, "naci\u00e3\u00b3n": 2, "veinte": 2, "octubre": 3, "ocho": 2, "vistos;": 1, "resultando:": 1, "octavo-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "considerando:": 1, "sexto-": 1, "105": 1, "invalidez": 3, "decretada": 1, "porci\u00e3\u00b3n": 2, "normativa": 2, "anteriormente": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "tratarse": 1, "penal": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 2, "retroactivos": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 2, "fue": 1, "expuesto": 1, "fundado": 1, "resuelve:": 1, "fundada": 1, "declara": 1, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6y": 1, "multa\u00e2\u0080\u009d": 1, "precisados": 1, "quinto": 1, "considerando": 2, "declaratoria": 1, "ejecutoria": 1, "publ\u00e3\u00adquese": 1, "semanario": 1, "judicial": 1, "gaceta": 1, "notif\u00e3\u00adquese;": 1, "haci\u00e3\u00a9ndolo": 1, "oficio": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3\u00advese": 1, "expediente": 1, "asunto": 1, "concluido": 1, "resolvi\u00e3\u00b3": 1, "unanimidad": 1, "votos": 1, "se\u00e3\u00b1ores": 2, "ministros": 2, "aguirre": 1, "anguiano": 1, "coss\u00e3\u00ado": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "luna": 1, "ramos": 1, "franco": 1, "salas": 1, "valls": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "cordero": 2, "garc\u00e3\u00ada": 1, "villegas": 1, "silva": 1, "meza": 1, "g\u00e3\u00b3ngora": 2, "asistieron": 1, "guillermo": 1, "ortiz": 1, "mayagoitia": 1, "cumpliendo": 1, "gudi\u00e3\u00b1o": 1, "pelayo": 1, "disfrutando": 1, "vacaciones": 1, "haber": 1, "receso": 1, "sesiones": 1, "mariano": 1, "azuela": 1, "g\u00e3\u00bcitr\u00e3\u00b3n": 1, "licencia": 1, "concedida": 1, "firma": 1, "se\u00e3\u00b1or": 1, "ponente": 1, "autoriza": 1, "da": 1, "fe": 1, "pimentel-": 1, "acuerdos:": 1, "aguilar": 2, "dom\u00e3\u00adnguez-": 1, "licenciado": 1, "dominguez": 1, "nacion": 1, "certifica:": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "fojas": 1, "concuerda": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "certifica": 1, "ordenado": 1, "resolutivo": 1, "m\u00e3\u00a9rito-": 1, "ocho-": 1, "16": 1, "2011": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "transitorio": 1, "4": 1, "2011-": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "secretaria-": 3, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "once-": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 2, "47-k": 2, "2017": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "involucradas": 1, "fiscal": 1, "14": 1, "2017-": 1, "ernesto": 1, "arroyo": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "lorena": 1, "cu\u00e3\u00a9llar": 1, "cisneros": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 26-12-2017 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nCARLOS SALINAS DE GORTARI, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n26-12-2017 26-12-2017 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nCARLOS_SALINAS_DE_GORTARI carlos_salinas_de_gortari NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "26-12-2017": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "26-12-2017": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 341, "estar": 2, "23": 1, "dip": 8, "66": 3, "por": 19, "xxvii": 1, "68": 2, "siempre": 1, "efecto": 3, "ejecutoria": 1, "n_dolo": 1, "cisneros": 1, "accion_de_inconstitucionalidad": 1, "riesgos": 1, "importaci\u00e3": 1, "genaro_david_gongora_pimentel": 1, "20": 2, "segundo_bis": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "67": 1, "asunto": 1, "declarar": 1, "i": 8, "certifica": 1, "42": 2, "xii": 1, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "declaratorio": 1, "\u00ad": 60, "2o": 2, "denominaci\u00e3": 2, "itr\u00e3": 1, "multa\u00e2": 1, "administrativo": 2, "nccs000": 1, "cs": 1, "c": 1, "vmm02p0": 1, "orar": 2, "[??:20/10/2008:????:??]": 1, "correspondiente": 3, "7o-a": 1, "da0ms0": 4, "[??:14/11/2017:????:??]": 1, "inciso": 2, "75": 1, "0986111": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "parte": 1, "me": 2, "arch\u00e3": 1, "n_gel": 1, "l": 1, "sexto": 1, "\u00a6": 12, "comisi\u00e3": 2, "\u00e3\u00batiles": 1, "cuarto": 4, "invalidez": 3, "30": 1, "pr0cn00": 1, "xxii": 2, "mariano_azuela_g\u00e3": 1, "40": 1, "vmp00sf": 1, "moc": 1, "constituci\u00e3": 5, "regionales": 1, "siguiente": 6, "entrar\u00e3": 4, "54": 1, "[??:27/5/1992:????:??]": 1, "javier_aguilar_dom\u00e3": 1, "cordero_de_garc\u00e3": 1, "ministro_ponente": 1, "dirigir": 2, "az": 1, "silva_meza": 1, "o_r": 1, "presupuesto": 1, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 1, "por_medio_de": 1, "xvii": 2, "nico": 1, "[??:25/3/1943:????:??]": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "xxxv": 1, "pez": 1, "consejo_consultivo_fitosanitario_mexicano": 1, "57": 1, "comprender": 1, "un": 1, "[??:21/12/2017:????:??]": 1, "concordar": 1, "fc": 4, "publicar": 9, "transitorios_primero": 2, "36": 1, "sergio_gonz\u00e3": 1, "xxxvi": 1, "\u00a9": 27, "servir": 1, "\"": 7, "xxvi": 1, "aplic\u00e3": 3, "motivo": 1, "di0ms0": 1, "expediente": 1, "uno": 11, "ley_de_sanidad_fitopecuaria_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "[??:16/11/2011:????:??]": 1, "pleno": 2, "surtir\u00e3": 2, "fiel": 1, "0449861": 1, "segundo": 3, "[??:20/10/??:????:??]": 1, "dictar": 2, "a": 51, "jos\u00e3": 5, "55": 1, "[??:4/11/2008:????:??]": 1, "para": 9, "fundar": 2, "que": 24, "decretar": 1, "n_\u00e1gora": 2, "47-g": 1, "derogan": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "[??:??/7/2007:????:??]": 3, "ndez": 1, "14": 1, "culo": 26, "no": 9, "promovente": 1, "d": 1, "cuarto_resolutivo": 1, "nguez": 1, "permiso": 2, "constituir": 1, "impugnar": 1, "constante": 1, "32": 1, "63": 1, "efectos": 1, "asistir": 1, "p\u00e3": 19, "ordenar": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "33": 1, "sanidad_vegetal": 1, "\u00bc": 1, "certificar": 1, "mar\u00e3": 2, "19": 2, "\u009a": 6, "generar": 1, "unanimidad": 1, "sen": 8, "73": 1, "xix": 1, "rminos": 3, "saber": 1, "funci\u00f3n": 3, "quinto": 1, "reconocer": 2, "24": 1, "lez": 4, "74": 1, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "considerar\u00e3": 1, "firmar": 1, "escudo_nacional": 3, "haber": 2, "47-c": 1, "n": 85, "47-k": 2, "llar": 1, "su": 14, "margen": 3, "sello": 3, "as\u00e3": 2, "otro": 2, "resultando": 1, "15": 2, "validez": 2, "[??:20/12/1993:????:??]": 1, "concluir": 1, "5": 1, "-": 68, "ix": 1, "tercero": 1, "sp": 2, "ley": 4, "certificado": 2, "\u00e3\u00banicamente": 1, "0686998": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "29": 2, "tul_o": 5, "48": 3, "dependencias": 1, "ltima": 2, "francisco_blake_mora": 1, "presidente": 10, "dp3cpn": 1, ";": 79, "[??:18/11/2008:????:??]": 1, "seguir": 3, "art\u00e3": 22, "normativa": 2, "licencia": 1, "plenamente": 1, "observancia": 4, "25": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "primero_a_quinto": 1, "corresponder": 2, "oficio": 1, "ordenamiento": 2, "47-j": 1, "autorizar": 2, "vaip3s0": 1, "ministro_genaro_david_g\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_nacion": 1, "28": 1, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0999889": 1, "cumplimiento": 5, "haci\u00e3": 1, "general_de_acuerdos": 1, "recurso_de_revisi\u00e3": 1, "antonio_melgar_aranda": 1, "4o": 1, "xviii": 2, "oportunidad": 1, "tic_a": 4, "ncfs000": 3, "iii": 4, "fracci\u00f3n": 8, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "8": 1, "procedente": 1, "osorio_chong": 1, "jose_gildardo_guerrero_torres": 1, "tanto": 3, "43": 1, "39": 2, "nccp000": 1, "vigente": 2, "luna_ramos": 1, "1o": 1, "conceder": 1, "ser": 4, "actividad": 1, "41": 3, "gonz\u00e3": 1, "fz": 2, "pasar": 2, "13": 2, "46": 1, "autoridad": 2, "continuar\u00e3": 3, "[??:26/7/2007:????:??]": 1, "xxxvii": 1, "fracci\u00e3": 11, "i_de_el_art\u00e3": 4, "xxxii": 2, "notif\u00e3": 1, "derogar": 1, "primero": 2, "multa": 1, "delitos\u00e2": 2, "xxiv": 1, "sin": 1, "ley_vitivin\u00e3": 1, "anteriormente": 1, "\u00e3\u00baltimo": 5, "quedar": 4, "9o": 1, "27-a": 1, "77": 5, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "ponente": 2, "procurador_general_de_la_republica": 1, "rrafos": 6, "residencia": 1, "l\u00e3": 1, "abrogar": 2, "disposici\u00f3n": 7, "099689": 1, "sentencia": 3, "publ\u00e3": 1, "rito": 1, "regular\u00e3": 1, "dof": 2, "ir": 1, "ha": 1, "ministro_presidente": 1, "fojas": 1, "secretaria": 3, "cuando": 1, "ajustar": 2, "\u009c": 3, "oficial": 1, "7o": 3, "receso_de_el_segundo_periodo_de_sesiones": 1, "en": 60, "xxxiii": 1, "producci\u00e3": 1, "cuauht\u00e3": 1, "bis": 5, "t\u00e3": 6, "se": 32, ":": 18, "51": 1, "cter": 1, "ministros_aguirre_anguiano": 1, "76": 1, "quese": 2, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "actual": 4, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "alado": 1, "blanco_garrido": 1, "presente": 14, "primaria_de_vegetales": 1, "3": 4, "26-12-2017": 2, "habitantes": 1, "consejo_nacional_consultivo_fitosanitario": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "xico": 10, "1500": 1, "22": 2, "71": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "valls_hern\u00e3": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "distrito_federal": 5, "xvi": 1, "materia": 1, "hinojosa": 2, "ren\u00e3": 1, "juntas_locales_de_sanidad_vegetal": 1, "federal": 1, "aq0cs00": 1, "creer": 1, "np00000": 9, "morf\u00e3": 1, "reforma": 4, "27": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "exactamente": 1, "xxxiv": 1, "37": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "exportaci\u00e3": 1, "de_los_incentivos": 1, "r\u00e3\u00babrica": 11, "en_materia_de": 1, "viii": 2, "dice": 1, "considerando": 2, "0998775": 1, "vistos": 1, "veintis\u00e3": 2, "fd": 2, "53": 1, "promover": 2, "fp": 2, "89": 4, "y": 59, "primero_a_octavo": 1, "\u00b3": 79, "culo_\u00e3": 1, "metro": 1, "xxxix": 1, "47-d": 1, "reglamentario": 2, "1": 44, "diverso": 1, "099698": 1, "pelayo": 1, "sanidad_vegetal\u00e2": 1, "resolvi\u00e3": 1, "el": 199, "de": 72, "car\u00e3": 1, "\u0080": 19, "2": 12, "as": 5, "sabed": 1, "dar": 1, "acuerdo": 1, "fabiana_estrada_tena": 1, "cap\u00e3": 2, "f": 1, "38": 1, "acu\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "47-i": 1, "cubrir\u00e3": 1, "vigor": 9, "estados_unidos_mexicanos": 7, "autorizaci\u00f3n": 2, "secretar\u00e3": 1, "registro": 2, "35": 1, "sanciones": 1, "\u009d": 4, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "\u00e2": 15, "vii": 2, "publicada": 1, "tratar": 1, "original": 1, "marat_paredes_montiel": 1, "rez": 3, "conformidad": 1, "gaceta": 1, "sus": 1, "en_contra_de": 2, "como": 6, "jes\u00e3\u00bas_gudi\u00e3": 1, "df": 3, "[??:26/12/2017:????:??]": 1, "[??:10/11/2011:????:??]": 1, "servido": 1, "mismo": 1, "lorena_cu\u00e3": 1, "49": 1, "disfrutar": 1, "de_la_movilizaci\u00e3": 1, "secretario": 6, "sistemas_de_reducci\u00e3": 1, "p00cn00": 1, "rrafo": 13, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 14, "58": 1, "o": 3, "\u008d": 2, "0550139": 1, "tribunal_pleno": 1, "patronatos_para_la_investigaci\u00e3": 1, "veintitr\u00e3": 1, "resolver": 1, "45": 1, "involucrar": 1, "xxiii": 1, "xl": 1, "0999903": 1, "21": 1, "fecha": 5, "d\u00e3": 8, "expedir": 8, "47-h": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "34": 1, "ejercicio_fiscal": 1, "47-f": 1, "64": 1, "oponer": 3, "disponer": 4, "fomento": 1, "50": 2, "\u00a1": 44, "[??:4/10/2011:????:??]": 1, "entrada": 5, "decreto": 12, "157/2007": 3, "gu\u00e3": 2, "ley_federal_de_sanidad_vegetal": 8, "pp1cs00": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "0494509": 1, "z": 1, "con": 18, "comit\u00e3": 1, "8o": 1, "cumplir": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "xxxviii": 1, "pol\u00e3": 4, "transitorio_art\u00e3": 1, "norma": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "auxiliar": 1, "habitante": 1, "fe": 1, "reformar": 1, "xx": 1, "\u00b1": 8, "el_ciudadano_licenciado_jose_javier_aguilar_dominguez": 1, "todo": 1, "5o": 1, "59": 1, "\u0081": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "adri\u00e3": 1, "xxviii": 1, "cola": 1, "vacaciones": 1, "iv": 2, "v": 3, "decir": 3, "publicaci\u00e3": 9, "[??:13/12/1974:????:??]": 1, "adicionan": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "coss\u00e3": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "franco_gonz\u00e3": 1, ")": 8, "pimentel": 2, "porci\u00e3": 2, "voto": 1, "nchez": 2, "xxi": 2, "respectivamente": 2, "santa_cruz": 1, "nieto": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 3, "ministros_presidente_guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "contaminaci\u00e3": 1, "m\u00e3": 6, "vmn0000": 1, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "47-b": 1, "\u00e3": 5, "ter": 1, "resoluci\u00e3": 2, "villegas": 1, "penal": 1, "cargo": 1, "deber": 4, "ncms000": 1, "xxxi": 1, "legislaci\u00e3": 1, "este": 7, "denuncia_ciudadana": 1, "retroactivo": 1, "precisar": 1, "fg": 1, "vmp00sm": 1, "ii": 3, "considerar": 1, "exponer": 1, "xiv": 1, "inconstitucionalidad": 3, "60": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "g\u00e3": 1, "2007": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "anterioridad": 2, "acci\u00e3": 3, "ndose": 3, "infante": 1, "integrar": 1, "3o": 1, "47-a": 1, "se\u00e3": 4, "organismo": 1, "xli": 1, "47-e": 1, "s\u00e3": 2, "26": 1, "miguel_\u00e3": 1, "reforman": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "salas": 1, "105": 1, "respecto_de": 1, "fotocopia": 1, "vi": 2, "adicionar": 3, "makawi_staines_diaz": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "44": 1}}