{"Transitorio": {"transitorios_primero": 2, "": 329, "-": 66, "el": 191, "presente": 14, "ley": 4, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 44, "en": 60, "vigor": 9, "a": 47, "d\u00e3": 8, "\u00ad": 60, "siguiente": 4, "de": 72, "su": 13, "publicaci\u00e3": 9, "\u00b3": 77, "n": 83, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 14, "2": 12, "se": 30, "abrogar": 2, "ley_de_sanidad_fitopecuaria_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "y": 59, "ley_vitivin\u00e3": 1, "cola": 1, "publicar": 8, "[??:13/12/1974:????:??]": 1, "[??:25/3/1943:????:??]": 1, "respectivamente": 2, "tanto": 3, "no": 9, "expedir": 8, "disposici\u00f3n": 7, "correspondiente": 3, "continuar\u00e3": 3, "aplic\u00e3": 3, "ndose": 3, "que": 20, "oponer": 3, "este": 7, "reglamentario": 2, "administrativo": 2, "vigente": 2, "fecha": 5, "entrada": 5, "ordenamiento": 2, "3": 4, "reconocer": 2, "pleno": 2, "validez": 2, "registro": 2, "permiso": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "certificado": 2, "gu\u00e3": 2, "as": 5, "con": 16, "anterioridad": 2, "cuando": 1, "ajustar": 2, "plenamente": 1, "legislaci\u00e3": 1, "cuarto": 4, "constituir": 1, "consejo_nacional_consultivo_fitosanitario": 1, "acuerdo": 1, "por": 19, "creer": 1, "consejo_consultivo_fitosanitario_mexicano": 1, "[??:27/5/1992:????:??]": 1, "quinto": 1, "patronatos_para_la_investigaci\u00e3": 1, "fomento": 1, "sanidad_vegetal": 1, "as\u00e3": 2, "como": 6, "comit\u00e3": 1, "\u00a9": 27, "segundo": 3, "regionales": 1, "juntas_locales_de_sanidad_vegetal": 1, "considerar\u00e3": 1, "organismo": 1, "auxiliar": 1, "actividad": 1, "regular\u00e3": 1, "t\u00e3": 6, "rminos": 3, "m\u00e3": 6, "xico": 10, "df": 3, "[??:20/12/1993:????:??]": 1, "sen": 8, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 1, "presidente": 10, "dip": 8, "cuauht\u00e3": 1, "moc": 1, "l\u00e3": 1, "pez": 1, "s\u00e3": 2, "nchez": 2, "antonio_melgar_aranda": 1, "secretario": 6, "sergio_gonz\u00e3": 1, "lez": 4, "santa_cruz": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 7, "cumplimiento": 5, "disponer": 4, "fracci\u00e3": 11, "i_de_el_art\u00e3": 4, "culo": 26, "89": 4, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 4, "tic_a": 4, "estados_unidos_mexicanos": 5, "para": 9, "deber": 4, "observancia": 4, "decreto": 12, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 5, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 11, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "jos\u00e3": 5, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "blanco_garrido": 1, "art\u00e3": 22, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 1, "adicionar": 3, "derogar": 1, "diverso": 1, "ley_federal_de_sanidad_vegetal": 8, "[??:26/7/2007:????:??]": 1, "\u00e3": 3, "\u009a": 4, "reforman": 1, "1o": 1, ";": 79, "2o": 2, "3o": 1, "4o": 1, "5o": 1, "7o": 3, "fracci\u00f3n": 8, "ii": 3, "iii": 4, "viii": 2, "xii": 1, "xiv": 1, "xviii": 2, "xxi": 2, "xxii": 2, "xxiii": 1, "xxvi": 1, "xxvii": 1, "xxviii": 1, "xxxi": 1, "8o": 1, "9o": 1, "13": 2, "14": 1, "15": 2, "19": 2, "1": 8, "p\u00e3": 19, "rrafos": 6, "i": 8, "inciso": 2, "c": 1, ")": 8, "d": 1, "f": 1, "l": 1, "v": 3, "vi": 2, "vii": 2, "20": 2, "rrafo": 13, "iv": 2, "21": 1, "denominaci\u00e3": 2, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 5, "\u00e2": 15, "\u0080": 19, "\u009c": 3, "de_la_movilizaci\u00e3": 1, "importaci\u00e3": 1, "exportaci\u00e3": 1, "en_materia_de": 1, "sanidad_vegetal\u00e2": 1, "\u009d": 4, "22": 2, "actual": 4, "23": 1, "24": 1, "25": 1, "26": 1, "27": 1, "28": 1, "29": 2, "30": 1, "32": 1, "33": 1, "34": 1, "35": 1, "36": 1, "38": 1, "39": 2, "40": 1, "41": 3, "42": 2, "46": 1, "48": 3, "\u00e3\u00baltimo": 5, "49": 1, "50": 2, "51": 1, "53": 1, "54": 1, "55": 1, "57": 1, "58": 1, "59": 1, "60": 1, "de_los_incentivos": 1, "denuncia_ciudadana": 1, "sanciones": 1, "recurso_de_revisi\u00e3": 1, "delitos\u00e2": 2, "63": 1, "64": 1, "66": 3, "67": 1, "68": 2, "71": 1, "adicionan": 1, "uno": 10, "xxxii": 2, "xxxiii": 1, "xxxiv": 1, "xxxv": 1, "xxxvi": 1, "xxxvii": 1, "xxxviii": 1, "xxxix": 1, "xl": 1, "pasar": 2, "ser": 4, "xli": 1, "7o-a": 1, "metro": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "27-a": 1, "37": 1, "bis": 5, "ter": 1, "segundo_bis": 1, "sistemas_de_reducci\u00e3": 1, "riesgos": 1, "contaminaci\u00e3": 1, "producci\u00e3": 1, "primaria_de_vegetales": 1, "47-a": 1, "47-b": 1, "47-c": 1, "47-d": 1, "47-e": 1, "47-f": 1, "47-g": 1, "47-h": 1, "47-i": 1, "47-j": 1, "xvii": 2, "xix": 1, "xx": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "comprender": 1, "73": 1, "74": 1, "75": 1, "76": 1, "77": 5, "derogan": 1, "xvi": 1, "xxiv": 1, "43": 1, "44": 1, "45": 1, "ix": 1, "todo": 1, "quedar": 4, "seguir": 3, ":": 14, "transitorios_art\u00e3": 1, "primero": 2, "siempre": 1, "sin": 1, "efecto": 3, "tercero": 1, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "\u00b1": 8, "o": 3, "infante": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jose_gildardo_guerrero_torres": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:??/7/2007:????:??]": 3, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "acu\u00e3": 1, "sentencia": 3, "dictar": 2, "acci\u00e3": 3, "inconstitucionalidad": 3, "157/2007": 3, "promover": 2, "procurador_general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "en_contra_de": 2, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "otro": 2, "autoridad": 2, "[??:18/11/2008:????:??]": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo_nacional": 1, "decir": 2, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 1, "general_de_acuerdos": 1, "accion_de_inconstitucionalidad": 1, "promovente": 1, "procurador_general_de_la_republica": 1, "ministro_ponente": 1, "genaro_david_gongora_pimentel": 1, "makawi_staines_diaz": 1, "fabiana_estrada_tena": 1, "marat_paredes_montiel": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "[??:20/10/2008:????:??]": 1, "vistos": 1, "resultando": 1, "primero_a_octavo": 1, "\u00a6": 12, "considerando": 2, "primero_a_quinto": 1, "sexto": 1, "efectos": 1, "conformidad": 1, "105": 1, "federal": 1, "invalidez": 3, "decretar": 1, "respecto_de": 1, "porci\u00e3": 2, "normativa": 2, "anteriormente": 1, "se\u00e3": 4, "alado": 1, "tratar": 1, "norma": 2, "materia": 1, "penal": 1, "surtir\u00e3": 2, "retroactivo": 1, "veintis\u00e3": 2, "mismo": 1, "exponer": 1, "fundar": 2, "resolver": 1, "procedente": 1, "declarar": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "multa": 1, "1500": 1, "multa\u00e2": 1, "precisar": 1, "5": 1, "resoluci\u00e3": 2, "declaratorio": 1, "impugnar": 1, "considerar": 1, "ejecutoria": 1, "publ\u00e3": 1, "quese": 2, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "gaceta": 1, "notif\u00e3": 1, "haci\u00e3": 1, "n_dolo": 1, "por_medio_de": 1, "oficio": 1, "parte": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3": 1, "ir": 1, "expediente": 1, "asunto": 1, "concluir": 1, "resolvi\u00e3": 1, "tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "unanimidad": 1, "8": 1, "voto": 1, "orar": 2, "ministros_aguirre_anguiano": 1, "coss\u00e3": 1, "az": 1, "luna_ramos": 1, "franco_gonz\u00e3": 1, "salas": 1, "valls_hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cordero_de_garc\u00e3": 1, "villegas": 1, "silva_meza": 1, "funci\u00f3n": 3, "g\u00e3": 1, "n_\u00e1gora": 2, "pimentel": 2, "asistir": 1, "ministros_presidente_guillermo_i_ortiz_mayagoitia": 1, "estar": 2, "cumplir": 1, "comisi\u00e3": 2, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "oficial": 1, "jes\u00e3\u00bas_gudi\u00e3": 1, "pelayo": 1, "disfrutar": 1, "vacaciones": 1, "haber": 1, "integrar": 1, "receso_de_el_segundo_periodo_de_sesiones": 1, "2007": 1, "mariano_azuela_g\u00e3": 1, "\u00bc": 1, "itr\u00e3": 1, "licencia": 1, "conceder": 1, "firmar": 1, "o_r": 1, "ministro_presidente": 1, "ponente": 2, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "autorizar": 2, "dar": 1, "fe": 1, "ministro_genaro_david_g\u00e3": 1, "javier_aguilar_dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "el_ciudadano_licenciado_jose_javier_aguilar_dominguez": 1, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_nacion": 1, "certifica": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concordar": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "corresponder": 2, "[??:20/10/??:????:??]": 1, "certificar": 1, "ordenar": 1, "tribunal_pleno": 1, "cuarto_resolutivo": 1, "rito": 1, "[??:4/11/2008:????:??]": 1, "reforma": 2, "[??:16/11/2011:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "nico": 1, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:4/10/2011:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "secretaria": 3, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:10/11/2011:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 1, "47-k": 2, "[??:26/12/2017:????:??]": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "dependencias": 1, "involucrar": 1, "ejercicio_fiscal": 1, "[??:14/11/2017:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 2, "lorena_cu\u00e3": 1, "llar": 1, "cisneros": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "[??:21/12/2017:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}