{"Transitorio": {"transitorios_primero": 3, "": 329, "el": 225, "presente": 19, "ley": 2, "entrar\u00e3": 8, "\u00a1": 47, "en": 71, "vigor": 12, "a": 53, "d\u00e3": 16, "\u00ad": 73, "siguiente": 9, "de": 85, "su": 25, "publicaci\u00e3": 16, "\u00b3": 86, "n": 92, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 15, "2": 7, "secretar\u00e3": 2, "educaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "recurso": 3, "financiero": 2, "asignar": 2, "direcci\u00e3": 2, "general_causa_joven_de_la_comisi\u00e3": 1, "nacional_de_el_deporte": 1, "transferir\u00e3": 2, "necesario": 2, "para": 21, "inicio": 1, "actividad": 1, "instituto": 4, "asimismo": 1, "material": 2, "que": 18, "se": 27, "encontrar": 1, "dicha": 1, "3": 10, "junta_directiva_de_el_instituto": 1, "deber\u00e3": 6, "quedar": 11, "constituir": 2, "uno": 10, "plazo": 5, "no": 13, "mayor": 2, "30": 1, "as": 9, "a_partir_de": 4, "vigencia": 2, "este": 5, "decreto": 26, "mismo": 2, "designar": 1, "director_general": 1, "propio": 1, "cuarto": 2, "1": 6, "consejo_de_seguimiento_de_proyectos": 1, "y": 47, "programas": 1, "integrar": 1, "90": 3, "nombramiento": 1, "director_general_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud": 1, "durar\u00e3": 1, "encargo": 1, "hasta": 2, "[??:31/12/1999:????:??]": 1, "fecha": 2, "renovar\u00e3": 1, "mitad": 1, "integrante": 1, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 31, "rminos": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "p\u00e3": 7, "rrafo": 7, "art\u00e3": 23, "culo": 31, "15": 4, "determinaci\u00e3": 1, "consejero": 1, "saliente": 1, "supuesto": 1, "har\u00e3": 2, "por": 16, "insaculaci\u00e3": 1, "vez": 1, "instalar": 1, "junta_directiva": 1, ";": 21, "exceder": 1, "60": 1, "expedir": 9, "estatuto_org\u00e3": 3, "nico": 3, "base": 1, "convocatoria": 1, "seleccionar": 1, "miembro": 1, "consejo": 2, "ser\u00e3": 2, "prever": 1, "m\u00e3": 8, "xico": 16, "df": 8, "[??:21/12/1998:????:??]": 1, "-": 84, "sen": 16, "mario_vargas_aguiar": 1, "presidente": 14, "dip": 16, "jaime_moreno_garavilla": 1, "v\u00e3": 1, "ctor": 1, "h_islas_hern\u00e3": 1, "ndez": 2, "secretario": 8, "jos\u00e3": 3, "ernesto_manrique_villarreal": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 8, "cumplimiento": 8, "disponer": 8, "fracci\u00e3": 25, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 8, "constituci\u00e3": 8, "pol\u00e3": 9, "tic_a": 8, "estados_unidos_mexicanos": 8, "deber": 8, "observancia": 8, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 8, "distrito_federal": 8, "31": 1, "[??:??/12/1900:????:??]": 1, "noventra": 1, "8": 6, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "francisco_labastida_ochoa": 1, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 3, "iv": 3, "ix": 3, "4": 7, "ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud": 12, "publicar": 7, "[??:20/3/2006:????:??]": 1, "\u00e3": 5, "\u009a": 9, "iv_de_el_art\u00e3": 1, "ix_de_el_art\u00e3": 1, "como": 9, "seguir": 7, ":": 7, "transitorio_\u00e3": 4, "[??:14/2/2006:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "rez": 2, "marcela_gonz\u00e3": 2, "lez": 4, "salas_p": 2, "presidenta": 2, "yolanda_e_gonz\u00e3": 1, "hern\u00e3": 1, "secretaria": 8, "ma": 1, "sara_rocha_medina": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "diecis\u00e3": 2, "i": 8, "[??:??/3/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 4, "o": 2, "2006": 1, "vicente_fox_quesada": 2, "carlos_mar\u00e3": 2, "abascal_carranza": 2, "adicionar": 6, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "articulo_\u00e3": 1, "reformar": 9, "actual": 4, "viii": 1, "inciso": 4, "h": 1, ")": 6, "j": 1, "con": 8, "nuevo": 4, "ii": 5, "recorri\u00e3": 6, "ndose": 6, "orden": 5, "subsecuente": 2, "xi": 2, "todo": 2, "transitorios_articulo_primero": 1, "articulo_segundo": 1, "titular": 1, "dispondr\u00e3": 1, "texto": 1, "ntegro": 1, "exposici\u00e3": 1, "motivo": 1, "cuerpo": 1, "traducir": 1, "lengua": 1, "pueblo": 1, "ind\u00e3": 1, "gen_as": 1, "pa\u00e3": 1, "segundo": 7, "ordenar\u00e3": 1, "difusi\u00e3": 1, "comunidad": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "marcos_morales_torres": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "diverso": 2, "disposici\u00f3n": 2, "[??:5/8/2011:????:??]": 1, "v": 1, "fracci\u00f3n": 7, "x": 2, "5": 1, "iii": 1, "9": 4, "13": 2, "14": 2, "modificar": 2, "denominaci\u00e3": 2, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 1, "\u00e2": 15, "\u0080": 16, "\u009c": 1, "de_el_r\u00e3": 1, "gemir": 1, "laboral": 1, "seguridad_social\u00e2": 1, "\u009d": 1, "dem\u00e3": 3, "bis": 5, "vi": 1, "xii": 1, "xv": 1, "\u00a6": 14, "atribuci\u00f3n": 1, "en_virtud_de": 1, "otorgar": 1, "instituto_mexicano_de_la_juventud": 2, "atender": 1, "humano": 1, "entrada": 3, "contar": 1, "decir": 1, "ciudadano": 1, "seguimiento": 1, "tic_as": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "en_materia_de": 1, "juventud": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "dentro_de": 1, "inscribir": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico": 1, "organismo": 1, "descentralizar": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "ren\u00e3": 2, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "[??:29/7/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "francisco_blake_mora": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "ser": 2, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_vig\u00e3": 1, "\u0089": 1, "simo_octavo": 1, "d": 1, "entrar": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravenir": 1, "oponer": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "12": 2, "[??:14/5/2013:????:??]": 1, "[??:21/3/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "az": 3, "lizama": 3, "fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban": 2, "[??:9/5/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 3, "\u0081": 3, "n_gel": 3, "osorio_chong": 3, "xiv": 1, "73": 1, "ley_de_premios": 1, "est\u00e3": 1, "mulo": 1, "recompensas_civiles": 1, "[??:2/4/2015:????:??]": 2, "primero": 1, "xiv_de_la_ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud": 1, "presente_decreto": 1, "[??:3/3/2015:????:??]": 2, "tom\u00e3": 2, "torres_mercado": 2, "vicepresidente": 2, "funci\u00f3n": 2, "miguel_barbosa_huerta": 2, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "[??:30/3/2015:????:??]": 2, "gramo": 1, "c": 1}}