{"Nombre": "LEY DEL INSTITUTO MEXICANO DE LA JUVENTUD", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_INSTITUTO_MEXICANO_DE_LA_JUVENTUD ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n.  \n\n \nSEGUNDO. La Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, de los recursos financieros asignados a la Direcci\u00c3\u00b3n \n\nGeneral Causa Joven de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Deporte, transferir\u00c3\u00a1 los necesarios para el inicio de \nactividades del Instituto. Asimismo, transferir\u00c3\u00a1 los recursos materiales que se encuentran asignados a \ndicha Direcci\u00c3\u00b3n.  \n\n \nTERCERO. La Junta Directiva del Instituto deber\u00c3\u00a1 quedar constituida en un plazo no mayor al de \n\ntreinta d\u00c3\u00adas a partir de la vigencia de este decreto, mismo plazo en el que se deber\u00c3\u00a1 designar al Director \nGeneral del propio Instituto.  \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nCUARTO. El primer Consejo de Seguimiento de Proyectos y Programas deber\u00c3\u00a1 quedar integrado en \nun plazo de noventa d\u00c3\u00adas a partir del nombramiento del Director General del Instituto Mexicano de la \nJuventud.  \n\n \nDurar\u00c3\u00a1 en su encargo hasta el 31 de diciembre de 1999, fecha en la que se renovar\u00c3\u00a1 la mitad de sus \n\nintegrantes, en los t\u00c3\u00a9rminos del \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 15. La determinaci\u00c3\u00b3n de los consejeros \nsalientes para este supuesto, se har\u00c3\u00a1 por insaculaci\u00c3\u00b3n una vez instalada la Junta Directiva; y en un plazo \nque no exceda los sesenta d\u00c3\u00adas, deber\u00c3\u00a1 expedir el Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Instituto.  \n\n \nLas bases para la convocatoria p\u00c3\u00bablica para seleccionar a los miembros de este Consejo, ser\u00c3\u00a1n \n\nprevistas en el Estatuto Org\u00c3\u00a1nico.  \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de diciembre de 1998.- Sen. Mario Vargas Aguiar, Presidente.- Dip. Jaime \n\nMoreno Garavilla, Presidente.- Sen. V\u00c3\u00adctor H. Islas Hern\u00c3\u00a1ndez, Secretario.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Ernesto \nManrique Villarreal, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de mil novecientos noventra y ocho.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- \nEl Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Labastida Ochoa.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 3 y la fracci\u00c3\u00b3n IX del art\u00c3\u00adculo 4 \nde la Ley del Instituto Mexicano de la Juventud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de marzo de 2006 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n IV del Art\u00c3\u00adculo 3 y la fracci\u00c3\u00b3n IX del Art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley del \n\nInstituto Mexicano de la Juventud, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de febrero de 2006.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcela \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Yolanda E. Gonz\u00c3\u00a1lez Hern\u00c3\u00a1ndez, Secretaria.- Dip. Ma. Sara \nRocha Medina, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de marzo del a\u00c3\u00b1o dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley del Instituto Mexicano de la Juventud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2006 \n\n \nArticulo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 4, actual fracci\u00c3\u00b3n VIII; 8 fracci\u00c3\u00b3n I incisos h) y j); 15, \n\nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo; se adicionan los art\u00c3\u00adculos 3, con una nueva fracci\u00c3\u00b3n II recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las \nsubsecuentes; 4 con una nueva fracci\u00c3\u00b3n IV y una nueva fracci\u00c3\u00b3n XI recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las \nsubsecuentes, todos de la Ley del Instituto Mexicano de la Juventud, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nARTICULO PRIMERO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nARTICULO SEGUNDO.- El titular del Poder Ejecutivo Federal dispondr\u00c3\u00a1 que el texto \u00c3\u00adntegro de la \n\nexposici\u00c3\u00b3n de motivos y del cuerpo de la presente ley, se traduzca a las lenguas de los pueblos ind\u00c3\u00adgenas \ndel pa\u00c3\u00ads y ordenar\u00c3\u00a1 su difusi\u00c3\u00b3n en sus comunidades. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de junio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley del \nInstituto Mexicano de la Juventud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de agosto de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2; 3, actual fracci\u00c3\u00b3n V; y 4, actuales fracciones I, II, y X; 5, \n\nfracci\u00c3\u00b3n III; 8, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 9, fracci\u00c3\u00b3n II; 13; 14; 15; y se modifica la denominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo IV, \npara quedar como \u00e2\u0080\u009cDel R\u00c3\u00a9gimen Laboral y Seguridad Social\u00e2\u0080\u009d y se adicionan los art\u00c3\u00adculos 3, con una \nfracci\u00c3\u00b3n I recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las dem\u00c3\u00a1s fracciones; 3 Bis; 4, con las fracciones I, VI, XII y XV, \nrecorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las dem\u00c3\u00a1s fracciones; 4 Bis; 9, con una fracci\u00c3\u00b3n II, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden \nlas dem\u00c3\u00a1s fracciones y 15 Bis a la Ley del Instituto Mexicano de la Juventud, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Las nuevas atribuciones que en virtud de este Decreto se otorgan al Instituto Mexicano de \n\nla Juventud ser\u00c3\u00a1n atendidas con los recursos humanos, financieros y materiales con los que hasta la \nentrada en vigor del presente Decreto cuenta dicho Instituto. \n\n \nTercero. El Consejo ciudadano de seguimiento de pol\u00c3\u00adticas p\u00c3\u00bablicas en materia de juventud deber\u00c3\u00a1 \n\nquedar constituido en un plazo no mayor a noventa d\u00c3\u00adas a partir de la entrada en vigor del presente \nDecreto. \n\n \nCuarto. Las modificaciones necesarias al Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Instituto Mexicano de la Juventud se \n\nhar\u00c3\u00a1n dentro de los 90 d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto y deber\u00c3\u00a1 inscribirse en \nel Registro P\u00c3\u00bablico de organismos descentralizados. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2011.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria de Jesus Aguirre Maldonado, Secretaria.- Sen. \nRen\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintinueve de julio \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO VIG\u00c3\u0089SIMO OCTAVO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 8, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso d); 13, primer p\u00c3\u00a1rrafo; \n\ny 14 de la Ley del Instituto Mexicano de la Juventud, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona el art\u00c3\u00adculo 12 de la Ley del Instituto Mexicano de la \nJuventud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de mayo de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adicionan las fracciones IX y X, recorri\u00c3\u00a9ndose la actual IX para ser XI, al art\u00c3\u00adculo \n\n12 de la Ley del Instituto Mexicano de la Juventud, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de marzo de 2013.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Francisco \n\nArroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Fernando Bribiesca \nSahag\u00c3\u00ban, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a nueve de mayo de \ndos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 3 Bis y 9, fracci\u00c3\u00b3n XIV, de la Ley del \nInstituto Mexicano de la Juventud y el art\u00c3\u00adculo 73, primer p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley de Premios, \nEst\u00c3\u00admulos y Recompensas Civiles. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de abril de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 3 Bis, primer p\u00c3\u00a1rrafo y 9, fracci\u00c3\u00b3n XIV de la Ley del \n\nInstituto Mexicano de la Juventud, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El Presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de marzo de 2015.- Dip. Tom\u00c3\u00a1s Torres Mercado, Vicepresidente en funciones de \n\nPresidente.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Sergio Augusto Chan Lugo, Secretario.- \nSen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 1 y 8 de la Ley del Instituto Mexicano de la \nJuventud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de abril de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1 y 8, fracciones I, incisos a) y g) y II, inciso c), segundo \n\np\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del Instituto Mexicano de la Juventud, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de marzo de 2015.- Dip. Tom\u00c3\u00a1s Torres Mercado, Vicepresidente en funciones de \n\nPresidente.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Fernando Bribiesca Sahag\u00c3\u00ban, Secretario.- \nSen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , de el recurso financiero asignar a el direcci\u00e3 \u00b3 n general_causa_joven_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_deporte , transferir\u00e3 \u00a1 el necesario para el inicio de actividad de el instituto . asimismo , transferir\u00e3 \u00a1 el recurso material que se encontrar asignar a dicha direcci\u00e3 \u00b3 n . 3 . el junta_directiva_de_el_instituto deber\u00e3 \u00a1 quedar constituir en uno plazo no mayor a el de 30 d\u00e3 \u00ad as a_partir_de el vigencia de este decreto , mismo plazo en el que se deber\u00e3 \u00a1 designar a el director_general de el propio instituto . cuarto . el 1 consejo_de_seguimiento_de_proyectos y programas deber\u00e3 \u00a1 quedar integrar en uno plazo de 90 d\u00e3 \u00ad as a_partir_de el nombramiento de el director_general_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud . durar\u00e3 \u00a1 en su encargo hasta el [??:31/12/1999:??.??:??] , fecha en el que se renovar\u00e3 \u00a1 el mitad de su integrante , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 15 . el determinaci\u00e3 \u00b3 n de el consejero saliente para este supuesto , se har\u00e3 \u00a1 por insaculaci\u00e3 \u00b3 n uno vez instalar el junta_directiva ; y en uno plazo que no exceder el 60 d\u00e3 \u00ad as , deber\u00e3 \u00a1 expedir el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico de el instituto . el base para el convocatoria p\u00e3\u00bablica para seleccionar a el miembro de este consejo , ser\u00e3 \u00a1 n prever en el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/12/1998:??.??:??] . - sen . mario_vargas_aguiar , presidente . - dip . jaime_moreno_garavilla , presidente . - sen . v\u00e3 \u00ad ctor h._islas_hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - dip . jos\u00e3 \u00a9 ernesto_manrique_villarreal , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1900:??.??:??] noventra y 8 . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_labastida_ochoa . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 3 y el fracci\u00e3 \u00b3 n ix de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/3/2006:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iv_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 3 y el fracci\u00e3 \u00b3 n ix_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/2/2006:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . yolanda_e._gonz\u00e3 \u00a1 lez hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretaria . - dip . ma . sara_rocha_medina , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el diecis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/3/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2006 . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma y adicionar el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2006:??.??:??] articulo_\u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , actual fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 8 fracci\u00e3 \u00b3 n i inciso h ) y j ) ; 15 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 3 , con uno nuevo fracci\u00e3 \u00b3 n ii recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente ; 4 con uno nuevo fracci\u00e3 \u00b3 n iv y uno nuevo fracci\u00e3 \u00b3 n xi recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el subsecuente , todo de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud , para quedar como seguir : .......... transitorios_articulo_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . articulo_segundo . - el titular de el poder_ejecutivo_federal dispondr\u00e3 \u00a1 que el texto \u00e3 \u00ad ntegro de el exposici\u00e3 \u00b3 n de motivo y de el cuerpo de el presente ley , se traducir a el lengua de el pueblo ind\u00e3 \u00ad gen_as de el pa\u00e3 \u00ad segundo y ordenar\u00e3 \u00a1 su difusi\u00e3 \u00b3 n en su comunidad . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el diecis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/8/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 ; 3 , actual fracci\u00e3 \u00b3 n v ; y 4 , actual fracci\u00f3n i , ii , y x ; 5 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 8 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 13 ; 14 ; 15 ; y se modificar el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o iv , para quedar como \u00e2 \u0080 \u009c de_el_r\u00e3 \u00a9 gemir laboral y seguridad_social\u00e2 \u0080 \u009d y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 3 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n i recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el dem\u00e3 \u00a1 segundo fracci\u00f3n ; 3 bis ; 4 , con el fracci\u00f3n i , vi , xii y xv , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el dem\u00e3 \u00a1 segundo fracci\u00f3n ; 4 bis ; 9 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el dem\u00e3 \u00a1 segundo fracci\u00f3n y 15 bis a el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el nuevo atribuci\u00f3n que en_virtud_de este decreto se otorgar a el instituto_mexicano_de_la_juventud ser\u00e3 \u00a1 n atender con el recurso humano , financiero y material con el que hasta el entrada en vigor de el presente decreto contar decir instituto . 3 . el consejo ciudadano de seguimiento de pol\u00e3 \u00ad tic_as p\u00e3\u00bablicas en_materia_de juventud deber\u00e3 \u00a1 quedar constituir en uno plazo no mayor a 90 d\u00e3 \u00ad as a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . cuarto . el modificaci\u00f3n necesario a el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico de el instituto_mexicano_de_la_juventud se har\u00e3 \u00a1 n dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto y deber\u00e3 \u00a1 inscribir se en el registro_p\u00e3\u00bablico de organismo descentralizar . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2011:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_de_jesus_aguirre_maldonado , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:29/7/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_vig\u00e3 \u0089 simo_octavo . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 8 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso d ) ; 13 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y 14 de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/5/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar el fracci\u00f3n ix y x , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual ix para ser xi , a el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/3/2013:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:9/5/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3 bis y 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n xiv , de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud y el art\u00e3 \u00ad culo 73 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_premios , est\u00e3 \u00ad mulo y recompensas_civiles . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/4/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3 bis , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n xiv_de_la_ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente_decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/3/2015:??.??:??] . - dip . tom\u00e3 \u00a1 segundo torres_mercado , vicepresidente en funci\u00f3n de presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . sergio_augusto_chan_lugo , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1 y 8 de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/4/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1 y 8 , fracci\u00f3n i , inciso a ) y gramo ) y ii , inciso c ) , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/3/2015:??.??:??] . - dip . tom\u00e3 \u00a1 segundo torres_mercado , vicepresidente en funci\u00f3n de presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 5, "primero": 3, "la": 101, "presente": 20, "ley": 16, "entrar\u00e3\u00a1": 8, "en": 73, "vigor": 12, "al": 14, "d\u00e3\u00ada": 8, "siguiente": 8, "de": 175, "su": 23, "publicaci\u00e3\u00b3n": 16, "el": 67, "diario": 15, "oficial": 15, "federaci\u00e3\u00b3n": 15, "segundo": 5, "secretar\u00e3\u00ada": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "los": 32, "recursos": 3, "financieros": 2, "asignados": 2, "a": 28, "direcci\u00e3\u00b3n": 2, "general": 3, "causa": 1, "joven": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "nacional": 1, "del": 56, "deporte": 1, "transferir\u00e3\u00a1": 2, "necesarios": 1, "para": 21, "inicio": 1, "actividades": 1, "instituto": 21, "asimismo": 1, "materiales": 2, "que": 18, "se": 26, "encuentran": 1, "dicha": 1, "tercero": 2, "junta": 2, "directiva": 1, "deber\u00e3\u00a1": 6, "quedar": 11, "constituida": 1, "un": 5, "plazo": 5, "no": 4, "mayor": 2, "treinta": 5, "d\u00e3\u00adas": 8, "partir": 4, "vigencia": 2, "este": 5, "decreto": 28, "mismo": 2, "designar": 1, "director": 2, "propio": 1, "cuarto": 2, "primer": 4, "consejo": 3, "seguimiento": 2, "proyectos": 1, "y": 48, "programas": 1, "integrado": 1, "noventa": 2, "nombramiento": 1, "mexicano": 16, "juventud": 17, "durar\u00e3\u00a1": 1, "encargo": 1, "hasta": 2, "31": 1, "diciembre": 3, "1999": 1, "fecha": 2, "renovar\u00e3\u00a1": 1, "mitad": 1, "sus": 2, "integrantes": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 5, "art\u00e3\u00adculo": 21, "15": 3, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "consejeros": 1, "salientes": 1, "supuesto": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "por": 16, "insaculaci\u00e3\u00b3n": 1, "una": 6, "vez": 1, "instalada": 1, "directiva;": 1, "exceda": 1, "sesenta": 1, "expedir": 1, "estatuto": 3, "org\u00e3\u00a1nico": 3, "las": 13, "bases": 1, "convocatoria": 1, "seleccionar": 1, "miembros": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "previstas": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 16, "df": 8, "21": 3, "1998-": 1, "sen": 16, "mario": 1, "vargas": 1, "aguiar": 1, "presidente-": 14, "dip": 16, "jaime": 1, "moreno": 1, "garavilla": 1, "v\u00e3\u00adctor": 1, "h": 1, "islas": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 2, "secretario-": 8, "jos\u00e3\u00a9": 3, "ernesto": 3, "manrique": 1, "villarreal": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "cumplimiento": 8, "lo": 9, "dispuesto": 8, "fracci\u00e3\u00b3n": 25, "i": 15, "89": 8, "constituci\u00e3\u00b3n": 8, "pol\u00e3\u00adtica": 8, "estados": 8, "unidos": 8, "mexicanos": 8, "debida": 8, "observancia": 8, "expido": 8, "residencia": 8, "poder": 9, "ejecutivo": 9, "federal": 18, "ciudad": 8, "distrito": 9, "mes": 3, "mil": 8, "novecientos": 1, "noventra": 1, "ocho-": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 8, "secretario": 8, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "francisco": 3, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 4, "iv": 4, "3": 10, "ix": 4, "4": 7, "publicado": 7, "20": 1, "marzo": 8, "2006": 2, "\u00e3\u009anico-": 9, "como": 9, "sigue:": 7, "": 3, "transitorio": 4, "14": 3, "febrero": 2, "2006-": 2, "enrique": 5, "jackson": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "marcela": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 4, "salas": 2, "p": 2, "presidenta-": 2, "yolanda": 1, "e": 1, "secretaria-": 8, "ma": 1, "sara": 2, "rocha": 1, "medina": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "a\u00e3\u00b1o": 1, "dos": 7, "seis-": 2, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada-": 2, "carlos": 3, "mar\u00e3\u00ada": 2, "abascal": 2, "carranza-": 2, "adiciona": 2, "22": 1, "junio": 2, "articulo": 3, "reforman": 9, "art\u00e3\u00adculos": 10, "actual": 3, "viii;": 1, "8": 5, "incisos": 2, "h)": 1, "j);": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "adicionan": 4, "con": 8, "nueva": 3, "ii": 4, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 6, "orden": 5, "subsecuentes;": 1, "xi": 2, "subsecuentes": 1, "todos": 2, "primero-": 2, "segundo-": 1, "titular": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "texto": 1, "\u00e3\u00adntegro": 1, "exposici\u00e3\u00b3n": 1, "motivos": 1, "cuerpo": 1, "traduzca": 1, "lenguas": 1, "pueblos": 1, "ind\u00e3\u00adgenas": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "comunidades": 1, "27": 1, "abril": 5, "marcos": 1, "morales": 1, "torres": 3, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "diversas": 2, "disposiciones": 2, "5": 2, "agosto": 1, "2011": 1, "2;": 1, "v;": 1, "actuales": 1, "fracciones": 5, "x;": 1, "iii;": 1, "segundo;": 1, "9": 5, "ii;": 1, "13;": 1, "14;": 1, "15;": 1, "modifica": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "\u00e2\u0080\u009cdel": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "laboral": 1, "seguridad": 1, "social\u00e2\u0080\u009d": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 3, "fracciones;": 2, "bis;": 2, "vi": 1, "xii": 1, "xv": 1, "bis": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "nuevas": 1, "atribuciones": 1, "virtud": 1, "otorgan": 1, "atendidas": 1, "humanos": 1, "entrada": 3, "cuenta": 1, "dicho": 1, "ciudadano": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "materia": 1, "constituido": 1, "modificaciones": 1, "necesarias": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "dentro": 1, "90": 1, "siguientes": 1, "inscribirse": 1, "registro": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "organismos": 1, "descentralizados": 1, "29": 1, "2011-": 1, "jorge": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "maria": 1, "jesus": 1, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 2, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "veintinueve": 1, "julio": 1, "once-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "blake": 1, "mora-": 1, "leyes": 1, "federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquellos": 1, "hacen": 1, "referencia": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado": 1, "cuya": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "gobierno": 1, "conducente;": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "ya": 1, "tienen": 1, "2012": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "octavo": 1, "inciso": 2, "d);": 1, "13": 1, "entre": 1, "dejan": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravengan": 1, "o": 1, "opongan": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "12": 2, "mayo": 2, "2013": 1, "x": 1, "ser": 1, "2013-": 1, "cordero": 1, "arroyo": 2, "vieyra": 1, "rosa": 3, "adriana": 3, "d\u00e3\u00adaz": 3, "lizama": 3, "fernando": 2, "bribiesca": 2, "sahag\u00e3\u00ban": 2, "nueve": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "xiv": 2, "73": 1, "premios": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "recompensas": 1, "civiles": 1, "2": 2, "2015": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "2015-": 2, "tom\u00e3\u00a1s": 2, "mercado": 2, "vicepresidente": 2, "funciones": 2, "barbosa": 2, "huerta": 2, "sergio": 1, "augusto": 1, "chan": 1, "lugo": 1, "quince-": 2, "1": 2, "a)": 1, "g)": 1, "c)": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 3, "": 329, "el": 225, "presente": 19, "ley": 2, "entrar\u00e3": 8, "\u00a1": 47, "en": 71, "vigor": 12, "a": 53, "d\u00e3": 16, "\u00ad": 73, "siguiente": 9, "de": 85, "su": 25, "publicaci\u00e3": 16, "\u00b3": 86, "n": 92, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 15, "2": 7, "secretar\u00e3": 2, "educaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "recurso": 3, "financiero": 2, "asignar": 2, "direcci\u00e3": 2, "general_causa_joven_de_la_comisi\u00e3": 1, "nacional_de_el_deporte": 1, "transferir\u00e3": 2, "necesario": 2, "para": 21, "inicio": 1, "actividad": 1, "instituto": 4, "asimismo": 1, "material": 2, "que": 18, "se": 27, "encontrar": 1, "dicha": 1, "3": 10, "junta_directiva_de_el_instituto": 1, "deber\u00e3": 6, "quedar": 11, "constituir": 2, "uno": 10, "plazo": 5, "no": 13, "mayor": 2, "30": 1, "as": 9, "a_partir_de": 4, "vigencia": 2, "este": 5, "decreto": 26, "mismo": 2, "designar": 1, "director_general": 1, "propio": 1, "cuarto": 2, "1": 6, "consejo_de_seguimiento_de_proyectos": 1, "y": 47, "programas": 1, "integrar": 1, "90": 3, "nombramiento": 1, "director_general_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud": 1, "durar\u00e3": 1, "encargo": 1, "hasta": 2, "[??:31/12/1999:????:??]": 1, "fecha": 2, "renovar\u00e3": 1, "mitad": 1, "integrante": 1, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 31, "rminos": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "p\u00e3": 7, "rrafo": 7, "art\u00e3": 23, "culo": 31, "15": 4, "determinaci\u00e3": 1, "consejero": 1, "saliente": 1, "supuesto": 1, "har\u00e3": 2, "por": 16, "insaculaci\u00e3": 1, "vez": 1, "instalar": 1, "junta_directiva": 1, ";": 21, "exceder": 1, "60": 1, "expedir": 9, "estatuto_org\u00e3": 3, "nico": 3, "base": 1, "convocatoria": 1, "seleccionar": 1, "miembro": 1, "consejo": 2, "ser\u00e3": 2, "prever": 1, "m\u00e3": 8, "xico": 16, "df": 8, "[??:21/12/1998:????:??]": 1, "-": 84, "sen": 16, "mario_vargas_aguiar": 1, "presidente": 14, "dip": 16, "jaime_moreno_garavilla": 1, "v\u00e3": 1, "ctor": 1, "h_islas_hern\u00e3": 1, "ndez": 2, "secretario": 8, "jos\u00e3": 3, "ernesto_manrique_villarreal": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 8, "cumplimiento": 8, "disponer": 8, "fracci\u00e3": 25, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 8, "constituci\u00e3": 8, "pol\u00e3": 9, "tic_a": 8, "estados_unidos_mexicanos": 8, "deber": 8, "observancia": 8, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 8, "distrito_federal": 8, "31": 1, "[??:??/12/1900:????:??]": 1, "noventra": 1, "8": 6, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "francisco_labastida_ochoa": 1, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 3, "iv": 3, "ix": 3, "4": 7, "ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud": 12, "publicar": 7, "[??:20/3/2006:????:??]": 1, "\u00e3": 5, "\u009a": 9, "iv_de_el_art\u00e3": 1, "ix_de_el_art\u00e3": 1, "como": 9, "seguir": 7, ":": 7, "transitorio_\u00e3": 4, "[??:14/2/2006:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "rez": 2, "marcela_gonz\u00e3": 2, "lez": 4, "salas_p": 2, "presidenta": 2, "yolanda_e_gonz\u00e3": 1, "hern\u00e3": 1, "secretaria": 8, "ma": 1, "sara_rocha_medina": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "diecis\u00e3": 2, "i": 8, "[??:??/3/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 4, "o": 2, "2006": 1, "vicente_fox_quesada": 2, "carlos_mar\u00e3": 2, "abascal_carranza": 2, "adicionar": 6, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "articulo_\u00e3": 1, "reformar": 9, "actual": 4, "viii": 1, "inciso": 4, "h": 1, ")": 6, "j": 1, "con": 8, "nuevo": 4, "ii": 5, "recorri\u00e3": 6, "ndose": 6, "orden": 5, "subsecuente": 2, "xi": 2, "todo": 2, "transitorios_articulo_primero": 1, "articulo_segundo": 1, "titular": 1, "dispondr\u00e3": 1, "texto": 1, "ntegro": 1, "exposici\u00e3": 1, "motivo": 1, "cuerpo": 1, "traducir": 1, "lengua": 1, "pueblo": 1, "ind\u00e3": 1, "gen_as": 1, "pa\u00e3": 1, "segundo": 7, "ordenar\u00e3": 1, "difusi\u00e3": 1, "comunidad": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "marcos_morales_torres": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "diverso": 2, "disposici\u00f3n": 2, "[??:5/8/2011:????:??]": 1, "v": 1, "fracci\u00f3n": 7, "x": 2, "5": 1, "iii": 1, "9": 4, "13": 2, "14": 2, "modificar": 2, "denominaci\u00e3": 2, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 1, "\u00e2": 15, "\u0080": 16, "\u009c": 1, "de_el_r\u00e3": 1, "gemir": 1, "laboral": 1, "seguridad_social\u00e2": 1, "\u009d": 1, "dem\u00e3": 3, "bis": 5, "vi": 1, "xii": 1, "xv": 1, "\u00a6": 14, "atribuci\u00f3n": 1, "en_virtud_de": 1, "otorgar": 1, "instituto_mexicano_de_la_juventud": 2, "atender": 1, "humano": 1, "entrada": 3, "contar": 1, "decir": 1, "ciudadano": 1, "seguimiento": 1, "tic_as": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "en_materia_de": 1, "juventud": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "dentro_de": 1, "inscribir": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico": 1, "organismo": 1, "descentralizar": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "ren\u00e3": 2, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "[??:29/7/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "francisco_blake_mora": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "ser": 2, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_vig\u00e3": 1, "\u0089": 1, "simo_octavo": 1, "d": 1, "entrar": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravenir": 1, "oponer": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "12": 2, "[??:14/5/2013:????:??]": 1, "[??:21/3/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "az": 3, "lizama": 3, "fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban": 2, "[??:9/5/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 3, "\u0081": 3, "n_gel": 3, "osorio_chong": 3, "xiv": 1, "73": 1, "ley_de_premios": 1, "est\u00e3": 1, "mulo": 1, "recompensas_civiles": 1, "[??:2/4/2015:????:??]": 2, "primero": 1, "xiv_de_la_ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud": 1, "presente_decreto": 1, "[??:3/3/2015:????:??]": 2, "tom\u00e3": 2, "torres_mercado": 2, "vicepresidente": 2, "funci\u00f3n": 2, "miguel_barbosa_huerta": 2, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "[??:30/3/2015:????:??]": 2, "gramo": 1, "c": 1}}}, "TF": {"ley": 33, "del": 114, "instituto": 59, "mexicano": 22, "de": 446, "la": 241, "juventud": 41, "nueva": 4, "publicada": 1, "en": 149, "el": 177, "diario": 16, "oficial": 16, "federaci\u00e3\u00b3n": 17, "6": 2, "enero": 1, "1999": 2, "texto": 2, "vigente": 1, "\u00e3\u009altimas": 1, "reformas": 1, "publicadas": 1, "dof": 64, "02-04-2015": 8, "al": 40, "margen": 1, "un": 22, "sello": 1, "con": 49, "escudo": 1, "nacional": 18, "que": 78, "dice:": 1, "estados": 18, "unidos": 14, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto": 4, "zedillo": 2, "ponce": 2, "leon": 1, "presidente": 4, "los": 148, "mexicanos": 14, "a": 81, "sus": 17, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 50, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 9, "decreto": 29, "\"el": 1, "general": 18, "d": 1, "e": 15, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 7, "i": 25, "disposiciones": 8, "generales": 4, "art\u00e3\u00adculo": 59, "1": 3, "crea": 1, "como": 30, "organismo": 1, "p\u00e3\u00bablico": 10, "descentralizado": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 10, "p\u00e3\u00bablica": 15, "federal": 36, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "patrimonio": 2, "propio": 2, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "operativa": 1, "y": 222, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "domicilio": 1, "distrito": 10, "cuando": 5, "presente": 23, "refiera": 1, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por": 43, "\u00e3\u00a9ste": 2, "reformado": 16, "2": 3, "su": 57, "importancia": 1, "estrat\u00e3\u00a9gica": 1, "para": 48, "desarrollo": 23, "pa\u00e3\u00ads": 6, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuya": 2, "edad": 2, "quede": 1, "comprendida": 1, "entre": 5, "12": 4, "29": 2, "a\u00e3\u00b1os": 2, "ser\u00e3\u00a1": 3, "objeto": 8, "las": 83, "pol\u00e3\u00adticas": 9, "programas": 21, "servicios": 8, "acciones": 12, "lleve": 1, "cabo": 1, "sin": 5, "distinci\u00e3\u00b3n": 1, "origen": 1, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "o": 12, "g\u00e3\u00a9nero": 3, "discapacidad": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "social": 14, "condiciones": 6, "salud": 3, "religi\u00e3\u00b3n": 1, "opiniones": 2, "preferencias": 1, "estado": 6, "civil": 2, "cualquier": 2, "otra": 1, "05-08-2011": 47, "3": 13, "tendr\u00e3\u00a1": 8, "objeto:": 1, "promover": 9, "fomentar": 2, "aseguren": 1, "pleno": 1, "integral": 3, "igualdad": 1, "no": 8, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 2, "conformidad": 3, "lo": 17, "establecido": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 11, "pol\u00e3\u00adtica": 16, "ordenamientos": 2, "legales": 6, "tratados": 4, "internacionales": 5, "suscritos": 1, "mexicano;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 70, "adicionada": 8, "ii": 14, "definir": 1, "instrumentar": 2, "una": 10, "permita": 2, "incorporar": 2, "plenamente": 1, "j\u00e3\u00b3venes": 17, "pa\u00e3\u00ads;": 2, "recorrida": 32, "iii": 8, "proponer": 3, "ejecutivo": 13, "especiales": 3, "orientados": 1, "mejorar": 3, "educaci\u00e3\u00b3n": 11, "ind\u00e3\u00adgenas": 6, "as\u00e3\u00ad": 17, "espacios": 1, "convivencia": 1, "recreaci\u00e3\u00b3n": 1, "menoscabo": 1, "atribuciones": 4, "estos": 2, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "competen": 1, "otras": 3, "dependencias;": 1, "iv": 10, "asesorar": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 3, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "relacionadas": 2, "acuerdo": 4, "plan": 2, "desarrollo;": 1, "v": 5, "actuar": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 4, "consulta": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "dependencias": 9, "entidades": 16, "autoridades": 3, "estatales": 2, "municipales": 2, "sectores": 4, "privado": 3, "requieran;": 2, "vi": 7, "coordinadamente": 1, "tres": 2, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "gobierno": 3, "\u00e3\u00a1mbito": 6, "respectivas": 3, "competencias": 3, "destinadas": 1, "nivel": 2, "vida": 2, "expectativas": 1, "sociales": 6, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "culturales": 2, "derechos": 6, "reformada": 10, "vii": 6, "fungir": 1, "representante": 1, "materia": 8, "ante": 1, "gobiernos": 4, "organizaciones": 4, "privadas": 3, "organismos": 3, "foros": 1, "convenciones": 1, "encuentros": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 11, "reuniones": 1, "solicite": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 6, "20-03-2006": 2, "22-06-2006": 4, "bis": 6, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 2, "hace": 2, "referencia": 2, "deber\u00e3\u00a1": 12, "trabajar": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 8, "conforme": 2, "siguientes": 5, "lineamientos:": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 12, "impulsar": 1, "mejoramiento": 1, "calidad": 2, "j\u00e3\u00b3venes;": 1, "cultura": 3, "conocimiento": 4, "ejercicio": 1, "respeto": 2, "distintos": 3, "\u00e3\u00a1mbitos;": 1, "garantizar": 2, "acceso": 1, "disfrute": 1, "oportunidades": 1, "equidad": 2, "humana": 1, "particular": 1, "representan": 2, "potencial": 1, "humano": 1, "formadores": 1, "cambios": 1, "actores": 1, "estrat\u00e3\u00a9gicos": 2, "nuestra": 1, "sociedad;": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 3, "desenvuelven": 1, "comprensi\u00e3\u00b3n": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "medios": 1, "hacerlos": 1, "exigibles;": 1, "observar": 1, "criterios": 1, "integralidad": 1, "transversalidad": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "procuren": 1, "cubrir": 1, "necesidades": 2, "b\u00e3\u00a1sicas": 2, "personal": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 2, "asimismo": 3, "impulsar\u00e3\u00a1": 1, "federalismo": 1, "institucional": 1, "caso": 7, "coordinen": 1, "distintas": 1, "competencia": 2, "federativas": 4, "trav\u00e3\u00a9s": 3, "ellos": 1, "municipios": 6, "asignaci\u00e3\u00b3n": 2, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "presupuestal": 2, "suficiente": 1, "cumplir": 2, "presupuesto": 5, "enfoque": 2, "impulse": 1, "gasto": 1, "tenga": 1, "objetivos:": 1, "satisfacer": 1, "juventud;": 6, "reconocimiento": 2, "potencializar": 1, "agentes": 1, "institucionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "identificar\u00e3\u00a1n": 1, "recursos": 7, "destinados": 3, "fines": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "anterior": 3, "asignados": 3, "egresos": 2, "normatividad": 1, "aplicable": 1, "considerar": 1, "familia": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "b\u00e3\u00a1sica": 2, "transmisora": 1, "valores": 1, "sociedad": 2, "elemento": 1, "m\u00e3\u00a1s": 3, "importante": 1, "enlace": 1, "intergeneracional": 1, "adicionado": 3, "4": 9, "cumplimiento": 13, "atribuciones:": 1, "elaborar": 2, "programa": 3, "orientar": 1, "cual": 1, "ser": 3, "congruente": 1, "objetivos": 1, "sectoriales": 2, "institucionales": 2, "refiere": 3, "planeaci\u00e3\u00b3n;": 1, "concertar": 1, "acuerdos": 5, "convenios": 4, "tendientes": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 4, "obligaciones": 1, "reconocidos": 2, "nuestro": 2, "sea": 3, "parte": 4, "mecanismos": 1, "exigibilidad;": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "interinstitucional": 1, "gubernamentales": 2, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "internacional": 1, "mecanismo": 1, "eficaz": 1, "fortalecer": 2, "garanticen": 2, "efectivo": 1, "parte;": 1, "celebrar": 3, "proyectos": 6, "beneficien": 1, "consultar": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 3, "pueblos": 5, "ind\u00e3\u00adgenas;": 2, "\u00e3\u00a9stos": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 1, "operaci\u00e3\u00b3n;": 1, "recomendaciones": 1, "propuestas;": 1, "intercambiar": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 4, "datos": 1, "estad\u00e3\u00adsticos": 2, "sobre": 6, "realizar": 1, "difundir": 3, "estudios": 3, "investigaciones": 3, "problem\u00e3\u00a1tica": 2, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "juveniles;": 1, "viii": 3, "recibir": 1, "canalizar": 1, "propuestas": 3, "sugerencias": 1, "inquietudes": 1, "ix": 7, "auxiliar": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "presten": 1, "x": 4, "prestar": 1, "establezcan": 2, "formule": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "esta": 1, "ley;": 1, "xi": 5, "ejecutar": 3, "actividades": 3, "sobresalientes": 1, "acontecer": 1, "especial": 1, "aquellas": 2, "reconozcan": 1, "fomenten": 1, "herencia": 1, "cultural": 1, "comunidades": 3, "fortalezcan": 1, "diversas": 3, "culturas": 1, "existentes": 1, "xii": 3, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "implementar": 1, "perspectiva": 2, "aprovechamiento": 1, "capacidades": 1, "potencialidades": 1, "j\u00e3\u00b3venes:": 1, "productivo": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "laboral": 3, "fondos": 2, "generaci\u00e3\u00b3n": 1, "fortalecimiento": 1, "autoempleo": 1, "donde": 1, "tengan": 1, "directa": 1, "ya": 2, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "inclusi\u00e3\u00b3n": 1, "laboral;": 1, "aprecio": 1, "expresi\u00e3\u00b3n": 1, "artes": 1, "humanismo": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 3, "juvenil": 1, "liderazgo": 1, "ciudadana;": 1, "todas": 1, "capacidad": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "orientadas": 1, "xiii": 2, "cursos": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "adicciones": 1, "nutrici\u00e3\u00b3n": 1, "sexual": 1, "reproductiva": 1, "humanos": 3, "violencia": 1, "medio": 1, "ambiente": 1, "apoyo": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "exclusi\u00e3\u00b3n": 1, "vivienda;": 1, "xiv": 4, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "becas": 1, "biling\u00e3\u00bce": 1, "intercultural": 1, "alfabetizaci\u00e3\u00b3n": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "productiva": 1, "media": 1, "superior": 5, "estudiantes": 1, "xv": 3, "compromisos": 1, "asumidos": 1, "xvi": 1, "le": 5, "otorguen": 1, "otros": 1, "reglamentarios": 1, "dise\u00e3\u00b1ado": 1, "desde": 1, "promueva": 1, "instituciones": 5, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "principalmente": 1, "involucrados": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 2, "prev\u00e3\u00a9": 1, "obligatorio": 1, "orientar\u00e3\u00a1": 1, "5": 3, "integrar\u00e3\u00a1": 3, "con:": 1, "asignen": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "bienes": 2, "muebles": 1, "inmuebles": 2, "adquiera": 1, "base": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "legal": 1, "subsidios": 1, "transferencias": 1, "donaciones": 1, "legados": 1, "reciba": 1, "personas": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 2, "nacionales": 2, "extranjeras": 1, "cuales": 3, "ninguna": 1, "manera": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "implicar": 1, "contrarias": 1, "establece": 1, "canalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "sujeta": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "contrato": 1, "convenio": 1, "asegure": 1, "debido": 1, "control": 3, "vigilancia": 2, "7": 1, "contar\u00e3\u00a1": 3, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "administraci\u00e3\u00b3n:": 1, "junta": 17, "directiva;": 4, "direcci\u00e3\u00b3n": 3, "estructuras": 1, "administrativas": 1, "estatuto": 8, "org\u00e3\u00a1nico": 8, "8": 6, "directiva": 13, "diecisiete": 1, "miembros": 7, "ser\u00e3\u00a1n:": 2, "diez": 1, "propietarios:": 1, "a)": 3, "secretario": 20, "quien": 2, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "inciso": 5, "b)": 2, "hacienda": 2, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "c)": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n;": 1, "d)": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "rural": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "09-04-2012": 3, "e)": 1, "trabajo": 3, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "social;": 1, "f)": 1, "salud;": 1, "g)": 2, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "h)": 2, "econom\u00e3\u00ada;": 1, "i)": 1, "comunicaciones": 1, "transportes": 1, "j)": 1, "director": 11, "cada": 4, "miembro": 1, "propietario": 2, "titular": 7, "podr\u00e3\u00a1": 2, "nombrar": 2, "suplente": 2, "tener": 1, "adjunto": 1, "equivalente": 1, "siete": 2, "representantes": 2, "designados": 3, "titulares": 1, "ejecutivos": 1, "correspondientes;": 1, "dos": 11, "rectores": 1, "directores": 1, "universidades": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 6, "propuesta": 3, "asociaci\u00e3\u00b3n": 1, "integrantes": 2, "consejo": 9, "seguimiento": 6, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "invitaci\u00e3\u00b3n": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 1, "encargo": 2, "a\u00e3\u00b1o": 6, "ser\u00e3\u00a1n": 6, "procedimiento": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "invitar": 1, "quienes": 3, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "derecho": 1, "voz": 2, "pero": 2, "voto": 2, "prosecretario": 2, "9": 6, "facultades": 5, "indelegables:": 1, "establecer": 2, "congruencia": 1, "prioridades": 1, "sujetarse": 1, "relativas": 1, "productividad": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "general;": 1, "aprobar": 6, "correcta": 1, "autorizar": 2, "presupuestos": 1, "modificaciones": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 3, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicable;": 1, "fijar": 1, "bases": 5, "montos": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "actualizaciones": 1, "cuotas": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "preste": 1, "instituto;": 6, "expedir": 2, "normas": 3, "pueda": 1, "disponer": 1, "fuere": 2, "necesario": 1, "activos": 1, "fijos": 1, "correspondan": 1, "mismo;": 1, "financieros": 3, "publicaci\u00e3\u00b3n": 17, "previo": 1, "informe": 2, "comisarios": 1, "dictamen": 1, "auditores": 1, "externos;": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "regulen": 1, "contratos": 1, "pedidos": 1, "deba": 1, "terceros": 2, "obras": 1, "adquisiciones": 1, "arrendamientos": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicios;": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "necesarias": 2, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "arrendamiento": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 1, "requiera": 2, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "aquellos": 2, "propiedad": 1, "considere": 1, "dominio": 1, "constituir": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "determinar": 1, "funcionamiento;": 1, "designar": 3, "remover": 2, "servidores": 3, "p\u00e3\u00bablicos": 3, "niveles": 1, "administrativos": 2, "inferiores": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "concederles": 1, "licencias;": 1, "prosecretario;": 1, "proyecto": 1, "estructura": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "previa": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "competentes;": 1, "manual": 2, "correspondientes": 4, "procedimientos": 2, "analizar": 1, "informes": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "rinda": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "corresponda": 1, "comisario": 3, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 1, "adeudos": 1, "favor": 1, "cargo": 2, "notoria": 1, "imposibilidad": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "cobro": 1, "informando": 1, "conducente": 1, "conducto": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "indelegables": 1, "atribuyan": 1, "paraestatales": 4, "aplicables": 3, "10": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "sesiones": 3, "ordinarias": 1, "menos": 2, "cuatro": 1, "veces": 1, "extraordinarias": 1, "convoque": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "v\u00e3\u00a1lidamente": 1, "asistencia": 1, "mitad": 3, "uno": 1, "resoluciones": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "presentes": 1, "empate": 1, "asistir\u00e3\u00a1n": 1, "voto:": 1, "11": 1, "nombrado": 1, "removido": 1, "nombramiento": 2, "recaer": 1, "persona": 1, "re\u00e3\u00bana": 1, "requisitos": 2, "establecidos": 1, "21": 4, "confiere": 2, "22": 2, "siguientes:": 1, "administrar": 1, "representar": 1, "legalmente": 1, "vigilar": 1, "presentar": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "formular": 2, "corto": 1, "mediano": 1, "largo": 1, "plazos;": 1, "anualmente": 1, "anteproyecto": 1, "someterlo": 1, "someter": 1, "publicar": 1, "anual": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "funciones": 4, "recabar": 2, "elementos": 1, "desempe\u00e3\u00b1o;": 1, "14-05-2013": 4, "remitir": 1, "mesas": 1, "directivas": 1, "ambas": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "h": 2, "inicio": 2, "periodos": 1, "ordinarios": 1, "legislativo": 1, "relativos": 1, "juveniles": 2, "previstos": 2, "4;": 1, "15": 6, "confieran": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "13": 2, "\u00e3\u0093rgano": 3, "interno": 2, "formar\u00e3\u00a1": 1, "dicho": 3, "responsables": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 1, "quejas": 1, "responsabilidades": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "nombrados": 1, "removidos": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 2, "ejercer\u00e3\u00a1n": 2, "previstas": 2, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "materiales": 3, "requieran": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 1, "asuntos": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "obligados": 1, "proporcionar": 1, "auxilio": 1, "14": 4, "integrado": 2, "les": 1, "ciudadano": 5, "es": 1, "conocer": 1, "dado": 1, "dirigidos": 1, "tanto": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "opinar": 1, "mismos": 1, "ciudadanos": 1, "interesados": 1, "resultados": 1, "formulando": 1, "20": 2, "mayores": 1, "equitativa": 1, "cuanto": 1, "seleccionados": 1, "convocatoria": 3, "difundida": 1, "previamente": 1, "vinculadas": 1, "comunitario": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "cargos": 1, "consejero": 1, "son": 1, "honor\u00e3\u00adficos": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "per\u00e3\u00adodo": 1, "renovar\u00e3\u00a1": 2, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 1, "funcionamiento": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "correspondiente": 1, "aprobada": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 3, "seguridad": 3, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "16": 1, "relaciones": 1, "trabajadores": 4, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "servicio": 1, "reglamentaria": 1, "apartado": 1, "b": 1, "123": 1, "constitucional": 1, "17": 1, "quedan": 1, "incorporados": 1, "transitorios": 5, "primero": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 8, "vigor": 12, "d\u00e3\u00ada": 8, "segundo": 5, "causa": 1, "joven": 1, "deporte": 1, "transferir\u00e3\u00a1": 2, "necesarios": 1, "encuentran": 1, "dicha": 1, "tercero": 2, "quedar": 11, "constituida": 1, "plazo": 5, "mayor": 2, "treinta": 5, "d\u00e3\u00adas": 8, "partir": 4, "vigencia": 2, "este": 5, "mismo": 2, "cuarto": 2, "primer": 4, "noventa": 2, "durar\u00e3\u00a1": 1, "hasta": 2, "31": 1, "diciembre": 3, "fecha": 2, "\u00e3\u00baltimo": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "consejeros": 1, "salientes": 1, "supuesto": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "insaculaci\u00e3\u00b3n": 1, "vez": 1, "instalada": 1, "exceda": 1, "sesenta": 1, "seleccionar": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 16, "df": 8, "1998-": 1, "sen": 16, "mario": 1, "vargas": 1, "aguiar": 1, "presidente-": 14, "dip": 16, "jaime": 1, "moreno": 1, "garavilla": 1, "v\u00e3\u00adctor": 1, "islas": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 2, "secretario-": 8, "jos\u00e3\u00a9": 3, "manrique": 1, "villarreal": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "dispuesto": 8, "89": 8, "debida": 8, "observancia": 8, "expido": 8, "residencia": 8, "poder": 9, "ciudad": 8, "mes": 3, "mil": 8, "novecientos": 1, "noventra": 1, "ocho-": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 8, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "francisco": 3, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 4, "publicado": 7, "marzo": 8, "2006": 2, "\u00e3\u009anico-": 9, "sigue:": 7, "": 2, "transitorio": 4, "febrero": 2, "2006-": 2, "enrique": 5, "jackson": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "marcela": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 4, "salas": 2, "p": 2, "presidenta-": 2, "yolanda": 1, "secretaria-": 8, "ma": 1, "sara": 2, "rocha": 1, "medina": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "seis-": 2, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada-": 2, "carlos": 3, "mar\u00e3\u00ada": 2, "abascal": 2, "carranza-": 2, "adiciona": 2, "junio": 2, "articulo": 3, "reforman": 9, "art\u00e3\u00adculos": 10, "actual": 3, "viii;": 1, "incisos": 2, "j);": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "adicionan": 4, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 6, "orden": 5, "subsecuentes;": 1, "subsecuentes": 1, "todos": 2, "primero-": 2, "segundo-": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00adntegro": 1, "exposici\u00e3\u00b3n": 1, "motivos": 1, "cuerpo": 1, "traduzca": 1, "lenguas": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 1, "27": 1, "abril": 5, "marcos": 1, "torres": 3, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "agosto": 1, "2011": 1, "2;": 1, "v;": 1, "actuales": 1, "fracciones": 5, "x;": 1, "iii;": 1, "segundo;": 1, "ii;": 1, "13;": 1, "14;": 1, "15;": 1, "modifica": 1, "\u00e2\u0080\u009cdel": 1, "social\u00e2\u0080\u009d": 1, "fracciones;": 2, "bis;": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "nuevas": 1, "virtud": 1, "otorgan": 1, "atendidas": 1, "entrada": 3, "cuenta": 1, "constituido": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "dentro": 1, "90": 1, "inscribirse": 1, "registro": 1, "descentralizados": 1, "2011-": 1, "jorge": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "maria": 1, "jesus": 1, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 2, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "veintinueve": 1, "julio": 1, "once-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "blake": 1, "mora-": 1, "leyes": 1, "federales": 1, "actualizar": 1, "hacen": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "tienen": 1, "2012": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "octavo": 1, "d);": 1, "dejan": 1, "efecto": 1, "contravengan": 1, "opongan": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "mayo": 2, "2013": 1, "2013-": 1, "cordero": 1, "arroyo": 2, "vieyra": 1, "rosa": 3, "adriana": 3, "d\u00e3\u00adaz": 3, "lizama": 3, "fernando": 2, "bribiesca": 2, "sahag\u00e3\u00ban": 2, "nueve": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "73": 1, "premios": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "recompensas": 1, "civiles": 1, "2015": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "2015-": 2, "tom\u00e3\u00a1s": 2, "mercado": 2, "vicepresidente": 2, "barbosa": 2, "huerta": 2, "sergio": 1, "augusto": 1, "chan": 1, "lugo": 1, "quince-": 2}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altimas reformas publicadas DOF 02-04-2015 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nERNESTO ZEDILLO PONCE DE LEON, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltimas ltimas NCFP000 0.922648\nreformas reforma NCFP000 0.993421\npublicadas publicar VMP00PF 1\nDOF dof NP00000 1\n02-04-2015 02-04-2015 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nERNESTO_ZEDILLO_PONCE_DE_LEON ernesto_zedillo_ponce_de_leon NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altimas": 1, "reformas": 1, "publicadas": 1, "dof": 1, "02-04-2015": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "leon": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltimas": 2, "ncfp000": 2, "0922648": 1, "reformas": 1, "reforma": 1, "0993421": 1, "publicadas": 1, "publicar": 1, "vmp00pf": 1, "dof": 2, "02-04-2015": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ernesto_zedillo_ponce_de_leon": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "ncfs000": 1, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 341, "constituir": 2, "ncfs000": 1, "deber": 8, "pol\u00e3": 9, "yolanda_e_gonz\u00e3": 1, "uno": 11, "motivo": 1, "administrativo": 1, "dirigir": 2, "12": 2, "np00000": 9, "3": 10, "enrique_pe\u00e3": 3, "vmn0000": 1, "junta_directiva": 1, "pueblo": 1, "financiero": 2, "tic_a": 8, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "presente": 19, "vicente_fox_quesada": 2, "ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud": 12, "durar\u00e3": 1, "renovar\u00e3": 1, "31": 1, "[??:??/3/??:????:??]": 1, "xiv": 1, "leyes_federales": 1, "como": 9, "director_general": 1, "fracci\u00f3n": 7, "iv": 3, "fracci\u00e3": 25, "recorri\u00e3": 6, "transferir\u00e3": 2, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, ")": 6, "vicepresidente": 2, "dof": 2, "asignar": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "73": 1, "hinojosa": 2, "ndose": 6, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "jaime_moreno_garavilla": 1, "pa\u00e3": 1, "actual": 4, "\u0081": 3, "0986111": 1, "dip": 16, "nacional_de_el_deporte": 1, "a_partir_de": 4, "secretario": 8, "2006": 1, "atender": 1, "\u00e3": 7, "gramo": 1, "adicionar": 6, "vmm02p0": 1, "contravenir": 1, "[??:9/5/2013:????:??]": 1, "prever": 1, "dem\u00e3": 3, "\u00a1": 47, "60": 1, "nccp000": 1, "j": 1, "disponer": 8, "[??:30/3/2015:????:??]": 2, "publicadas": 1, "departamento": 1, "\u00b1": 4, "p00cn00": 1, "-": 86, "art\u00e3": 23, "vmp00pf": 1, "todo": 2, "ren\u00e3": 2, "insaculaci\u00e3": 1, "reforma": 4, "lizama": 3, "de_el_r\u00e3": 1, "plazo": 5, "est\u00e3": 1, "\u009c": 1, "h": 1, "miembro": 1, "dicha": 1, "tener": 1, "para": 21, "actividad": 1, "propio": 1, "culo": 31, "har\u00e3": 2, "4": 7, "traducir": 1, "vigor": 12, "ciudadano": 1, "[??:14/5/2013:????:??]": 1, "de": 85, "segundo": 7, "vmp00sm": 1, "encontrar": 1, "m\u00e3": 8, "quedar": 11, "as": 9, ":": 11, "h_islas_hern\u00e3": 1, "servido": 1, "culo_vig\u00e3": 1, "laboral": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "noventra": 1, "cuarto": 2, "aquel": 1, "ser": 2, "x": 2, "ma": 1, "da0ms0": 4, "instituto": 4, "[??:20/3/2006:????:??]": 1, "0999903": 1, "conducente": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "constituci\u00e3": 8, "lengua": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "cumplimiento": 8, "fz": 2, "[??:31/12/1999:????:??]": 1, "15": 4, "13": 2, "az": 3, "exposici\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "francisco_labastida_ochoa": 1, "reformar": 9, "saliente": 1, "ordenar\u00e3": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "hacer_referencia": 1, "habitantes": 1, "a": 57, "mismo": 2, "[??:3/3/2015:????:??]": 2, "deber\u00e3": 6, "v": 1, "\u00b3": 88, "vigencia": 2, "recurso": 3, "disposici\u00f3n": 2, "denominaci\u00e3": 2, "publicar": 8, "ser\u00e3": 2, "marcela_gonz\u00e3": 2, "presente_decreto": 1, "30": 1, "\"": 8, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "funci\u00f3n": 2, "xii": 1, "recompensas_civiles": 1, "nieto": 3, "transitorios_primero": 3, "saber": 1, "modificar": 2, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "seguridad_social\u00e2": 1, "distrito_federal": 8, "[??:5/8/2011:????:??]": 1, "ntegro": 1, "otorgar": 1, "humano": 1, "di0ms0": 1, "\u00a6": 14, "contar": 1, "en_materia_de": 1, "n_gel": 3, "dejar": 1, "me": 2, "\u00e2": 15, "difusi\u00e3": 1, "entrada": 3, "as\u00e3": 1, "mario_vargas_aguiar": 1, "\u00ad": 73, "transitorios_articulo_primero": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "14": 2, "inicio": 1, "presidente": 14, "ctor": 1, "hasta": 2, "oponer": 1, "primero": 1, "inscribir": 1, "encargo": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "organismo": 1, "0999889": 1, "inciso": 4, "secretaria": 8, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "orden": 5, "residencia": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "fc": 4, "con": 10, "entrar\u00e3": 8, "general_causa_joven_de_la_comisi\u00e3": 1, "df": 8, "simo_octavo": 1, "ix_de_el_art\u00e3": 1, "habitante": 1, ";": 21, "determinaci\u00e3": 1, "un": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "0922648": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "n": 94, "direcci\u00e3": 2, "cuerpo": 1, "v\u00e3": 1, "jos\u00e3": 3, "rminos": 1, "o": 2, "entrar": 1, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "osorio_chong": 3, "fd": 2, "que": 22, "reformas": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "mulo": 1, "necesario": 2, "laura_arizmendi_campos": 1, "dentro_de": 1, "[??:21/3/2013:????:??]": 1, "subsecuente": 2, "sen": 16, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "ley_de_premios": 1, "0494509": 1, "sara_rocha_medina": 1, "diverso": 2, "[??:29/7/2011:????:??]": 1, "gemir": 1, "salas_p": 2, "estado": 1, "director_general_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud": 1, "89": 8, "0998775": 1, "romero": 1, "bis": 5, "iv_de_el_art\u00e3": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "nombramiento": 1, "[??:14/2/2006:????:??]": 1, "c": 1, "seleccionar": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "dice": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "designar": 1, "actualizar": 1, "nuevo": 4, "gonz\u00e3": 1, "2": 7, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "sp": 2, "seguir": 7, "099698": 1, "por": 16, "presidenta": 2, "ind\u00e3": 1, "9": 4, "seguimiento": 1, "rez": 2, "ya": 1, "0993421": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "articulo_\u00e3": 1, "cuyo": 1, "[??:??/12/1900:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "educaci\u00e3": 1, "mayor": 2, "supuesto": 1, "consejero": 1, "y": 47, "estatuto_org\u00e3": 3, "aq0cs00": 1, "instituto_mexicano_de_la_juventud": 2, "en_virtud_de": 1, "haber": 1, "objeto": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "miguel_barbosa_huerta": 2, "ha": 1, "descentralizar": 1, "comunidad": 1, "vi": 1, "transitorio_\u00e3": 4, "[??:27/4/2006:????:??]": 1, "observancia": 8, "t\u00e3": 1, "su": 26, "p\u00e3": 7, "sabed": 1, "d": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico": 1, "d\u00e3": 16, "xv": 1, "decir": 2, "vaip3s0": 1, "iii": 1, "torres_mercado": 2, "dispondr\u00e3": 1, "z": 1, "ltimas": 2, "fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban": 2, "texto": 1, "ley": 2, "titular": 1, "xiv_de_la_ley_de_el_instituto_mexicano_de_la_juventud": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 15, "ernesto_zedillo_ponce_de_leon": 2, "xi": 2, "efecto": 1, "ncms000": 1, "material": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "mitad": 1, "publicaci\u00e3": 16, "base": 1, "\u00a9": 31, "ii": 5, "fp": 2, "tic_as": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 8, "nccs000": 1, "morf\u00e3": 1, "\u009a": 11, "ncfp000": 2, "fecha": 2, "i_de_el_art\u00e3": 8, "tul_o": 1, "tom\u00e3": 2, "ndez": 2, "en": 71, "juventud": 1, "menci\u00e3": 1, "margen": 2, "\u0089": 1, "abascal_carranza": 2, "[??:2/4/2015:????:??]": 2, "convocatoria": 1, "este": 5, "expedir": 9, "\u009d": 1, "articulo_segundo": 1, "02-04-2015": 2, "rrafo": 7, "estados_unidos_mexicanos": 10, "\u0080": 16, "exceder": 1, "pr0cn00": 1, "instalar": 1, "ix": 3, "ernesto_manrique_villarreal": 1, "se": 29, "marcos_morales_torres": 1, "5": 1, "servir": 1, "junta_directiva_de_el_instituto": 1, "consejo": 2, "miguel_\u00e3": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "8": 6, "90": 3, "viii": 1, "pp1cs00": 1, "xico": 16, "fg": 1, "[??:21/12/1998:????:??]": 1, "i": 8, "diecis\u00e3": 2, "integrante": 1, "cs": 1, "\u008d": 2, "secretar\u00e3": 2, "integrar": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "nico": 3, "francisco_blake_mora": 1, "a\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "sello": 2, "asimismo": 1, "programas": 1, "sus": 1, "el": 233, "0550139": 1, "0449861": 1, "no": 13, "sin": 1, "gen_as": 1, "dp3cpn": 1, "siguiente": 11, "r\u00e3\u00babrica": 16, "\u00e3\u00baltimo": 1, "cap\u00e3": 1, "consejo_de_seguimiento_de_proyectos": 1, "decreto": 26, "eliminar": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "vez": 1, "lez": 4, "1": 42, "hern\u00e3": 1, "carlos_mar\u00e3": 2}}