{"Transitorio": {"decreto": 23, "por": 32, "el": 394, "que": 45, "se": 44, "expedir": 6, "ley_de_ahorro": 23, "y": 125, "cr\u00e3": 29, "\u00a9": 73, "do": 36, "popular": 24, "reformar": 8, "derogar": 5, "diverso": 4, "disposici\u00f3n": 12, "de": 187, "ley_general_de_organizaciones": 2, "actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3": 2, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 8, "": 321, "publicar": 5, "en": 88, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 14, "\u00b3": 138, "n": 157, "[??:4/6/2001:????:??]": 1, "art\u00e3": 51, "\u008d": 5, "culo_tercero": 2, "-": 64, "\u00ad": 97, "culo": 56, "26": 2, "33": 7, "59": 1, ";": 32, "87": 1, "adicionar": 3, "uno": 22, "2": 23, "p\u00e3": 16, "\u00a1": 79, "rrafo": 13, "a": 86, "10": 4, "fracci\u00e3": 12, "iii": 2, "21": 1, "para": 27, "quedar": 4, "como": 11, "seguir": 4, ":": 5, "transitorios_primero": 1, "primero": 1, "presente": 14, "entrar\u00e3": 8, "vigor": 15, "d\u00e3": 17, "siguiente": 11, "su": 26, "publicaci\u00e3": 16, "con": 18, "excepci\u00e3": 3, "se\u00e3": 5, "\u00b1": 26, "alado": 4, "transitorios": 1, "segundo": 5, "a\u00e3": 17, "o": 22, "tercero": 2, "contenido": 1, "mismo": 9, "cual": 2, "sociedades_de_ahorro": 4, "pr\u00e3": 14, "s_tamo": 12, "uniones_de_cr\u00e3": 4, "sociedades_cooperativas": 1, "tener": 1, "intenci\u00e3": 2, "sujetar": 2, "t\u00e3": 8, "rminos": 7, "establecer": 6, "deber\u00e3": 6, "registrar": 1, "ante": 1, "comisi\u00e3": 12, "nacional_bancaria": 11, "valores": 11, "rmino": 1, "no": 10, "mayor": 1, "6": 1, "mes": 1, "contar": 5, "a_partir_de": 15, "este": 10, "manifestar": 2, "efecto": 5, "nombre": 2, "denominaci\u00e3": 1, "domicilio": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "socio": 1, "dem\u00e3": 1, "dato": 1, "sobre": 2, "actividad": 1, "solicitar": 4, "decir": 5, "organismo": 2, "3": 10, "captar": 3, "dep\u00e3": 2, "sito": 2, "ahorro": 3, "as\u00e3": 4, "sociedades_cooperativas_de_ahorro": 4, "aqu\u00e3": 2, "l_la": 2, "secci\u00f3n": 1, "constituir": 3, "anterioridad": 2, "inicio": 3, "vigencia": 4, "contar\u00e3": 4, "plazo": 10, "fecha": 4, "1": 14, "primero_transitorio": 2, "anterior": 6, "autorizaci\u00e3": 7, "operar": 3, "entidad": 5, "sujet\u00e3": 1, "ndose": 2, "disponer": 9, "octavo_transitorio": 1, "deber": 6, "obtener": 4, "dictamen": 2, "favorable": 2, "alguno": 3, "federaci\u00e3": 3, "arreglo": 2, "concluir": 2, "sociedad": 2, "haber": 4, "referir": 4, "abstener": 1, "recurso": 7, "caso": 5, "contrario": 1, "ubicar\u00e3": 2, "supuesto": 2, "infracci\u00e3": 1, "prever": 3, "resultar": 1, "aplicable": 3, "cuarto": 2, "continuar\u00e3": 1, "sujeto": 1, "supervisi\u00e3": 1, "vigilancia": 2, "hasta": 6, "tanto": 2, "tercero_transitorio": 1, "quinto": 2, "organismos_de_integraci\u00e3": 2, "ser": 7, "autorizar": 4, "conforme_a": 4, "dentro_de": 3, "entrada": 7, "cumplir": 3, "m\u00e3": 4, "nimo": 1, "entidades": 7, "5": 2, "federaciones": 6, "afiliar": 2, "53": 2, "ley": 6, "seg\u00e3\u00ban": 3, "tratar": 1, "sexto": 3, "sin": 1, "menoscabo": 1, "5o": 2, "gobierno_federal": 1, "podr\u00e3": 8, "entregar": 1, "fondos_de_protecci\u00e3": 4, "conforme": 1, "integrar": 3, "funci\u00e3": 1, "monto": 1, "ahorrador": 2, "aportaci\u00e3": 1, "ser\u00e3": 3, "\u00e3\u00banica": 1, "vez": 1, "trav\u00e3": 1, "mecanismo": 2, "tal": 1, "secretar\u00e3": 4, "hacienda": 4, "p\u00e3\u00bablico": 5, "hacer_referencia": 2, "105": 1, "s\u00e3": 2, "\u0089": 8, "ptimo": 1, "utilizar": 2, "fondo_de_protecci\u00e3": 4, "siempre_y_cuando": 1, "realizar": 1, "aportaci\u00f3n": 1, "durante": 4, "respecto_de": 3, "posterioridad": 1, "4": 7, "incluir": 1, "contrato": 1, "fideicomiso": 1, "informar": 1, "socios": 1, "clientes": 1, "general": 4, "iniciar\u00e3": 1, "sistema": 1, "respectivo": 2, "octavo": 1, "i": 2, "presentar": 2, "documento": 1, "juicio": 1, "cuando": 2, "menos": 1, "requisito": 1, "10o": 1, "fracci\u00f3n": 1, "ii": 3, "ix": 2, "dicha": 2, "noveno": 1, "administrar\u00e3": 1, "forma": 2, "provisional": 1, "formar_parte": 1, "confederaci\u00e3": 2, "convenir": 1, "ellos": 2, "traspaso": 1, "fondo": 1, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 4, "iv_de_el_t\u00e3": 1, "tercero_de_la_ley_de_ahorro": 1, "encontrar": 1, "contemplar": 1, "rroga": 1, "exceder": 1, "continuar": 1, "administrar": 1, "de_lo_contrario": 1, "causal": 1, "revocaci\u00e3": 1, "60": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "car\u00e3": 3, "cter": 3, "emitir": 5, "determinar\u00e3": 2, "destino": 1, "cimo": 1, "momento": 1, "instalar": 1, "consejo": 5, "administraci\u00e3": 4, "sociedad_cooperativa_de_ahorro": 1, "insaculaci\u00e3": 2, "consejero": 4, "electo": 1, "asamblea": 1, "fungir\u00e3": 1, "encargo": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "mitad": 3, "periodo": 4, "duraci\u00e3": 1, "determinar": 1, "a_fin_de": 2, "proceder": 2, "subsecuente": 2, "renovaci\u00e3": 4, "integrante": 1, "impar": 1, "elegir\u00e3": 1, "instalaci\u00e3": 1, "miembro": 2, "excedente": 1, "formar\u00e3": 1, "parte": 1, "parcial": 1, "proceder\u00e3": 1, "cimo_primero": 1, "65": 2, "101": 1, "establecer\u00e3": 1, "transici\u00e3": 1, "a_efecto_de": 1, "ajustar": 1, "i_durante": 1, "estar": 1, "conformar": 1, "75": 1, "100": 3, "total": 1, "funcionario": 1, "final": 1, "porcentaje": 2, "reducir\u00e3": 1, "50": 1, "30": 1, "cimo_segundo": 1, "ejecutivo_federal": 2, "conducto": 1, "tomar\u00e3": 1, "medida": 1, "pertinente": 1, "proveer\u00e3": 1, "necesario": 2, "nacional_para_la_protecci\u00e3": 1, "defensa_de_los_usuarios_de_servicios_financieros": 1, "est\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "funci\u00f3n": 1, "conferir": 1, "cimo_tercero": 1, "solicitud": 3, "resolver": 2, "entender\u00e3": 2, "sentido": 1, "negativo": 1, "interesar": 2, "correspondiente": 1, "iniciar": 1, "procedimiento": 1, "9o": 1, "devolver": 1, "exceder\u00e3": 1, "45": 3, "as": 5, "natural": 4, "cimo_cuarto": 1, "180": 3, "resoluci\u00e3": 1, "9": 1, "citar": 1, "le": 1, "remitir": 1, "cimo_quinto": 1, "todo": 4, "regla": 1, "formular": 1, "ala": 1, "cimo_sexto": 1, "oponer": 2, "xico": 9, "df": 3, "[??:30/4/2001:????:??]": 1, "dip": 8, "ricardo_garc\u00e3": 1, "cervantes": 1, "presidente": 8, "sen": 8, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 4, "manuel_medell\u00e3": 1, "mil\u00e3": 1, "secretario": 4, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "hern\u00e3": 1, "ndez": 2, "secretaria": 4, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "cumplimiento": 4, "i_de_el_art\u00e3": 4, "89": 7, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 5, "tic_a": 5, "estados_unidos_mexicanos": 5, "observancia": 4, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 5, "31": 1, "[??:??/5/2001:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "santiago_creel_miranda": 1, "12": 3, "32": 3, "90": 3, "92": 3, "93": 3, "[??:27/11/2007:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 4, "nico": 3, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:6/3/2007:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "infante": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:21/11/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "acu\u00e3": 1, "ley_para_regular_las_actividades_de_las_sociedades_cooperativas_de_ahorro": 2, "ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 1, "[??:13/8/2009:????:??]": 1, "reforman_el_art\u00e3": 1, "1o": 1, "v_de_el_art\u00e3": 1, "11": 2, "iv_de_el_art\u00e3": 1, "34": 2, "rrafos": 3, "74": 2, "adicionan": 1, "bis": 26, "iv": 2, "36": 1, "40": 1, "42": 1, "43": 5, "46": 4, "55": 1, "78": 7, "13": 2, "secciones_i": 1, "i_de_el_t\u00e3": 1, "comprender\u00e3": 1, "respectivamente": 2, "\u00e2": 9, "\u0080": 10, "\u00a6": 8, "transitorio_de_el_art\u00e3": 1, "culo_tercero_\u00e3": 1, "cooperativo": 1, "integraci\u00e3": 1, "representaci\u00e3": 1, "definici\u00e3": 2, "claro": 1, "c\u00e3": 2, "clica": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "asamblea_general_de_socios": 1, "xima": 1, "sesi\u00e3": 1, "ordinario": 1, "acordar": 1, "gradual": 1, "transitorios_de_el_decreto_primero": 1, "salvo": 1, "derogaci\u00f3n": 1, "efectuar": 2, "p_timo": 1, "transitorio": 1, "\u009c": 1, "popular\u00e2": 1, "\u009d": 1, "[??:27/5/2005:????:??]": 1, "seguir\u00e3": 1, "aplic\u00e3": 1, "referencia": 1, "otro": 1, "leyes": 1, "reglamento": 1, "hacer": 1, "entidades_de_ahorro": 1, "sociedades_financieras_populares": 1, "niveles_de_operaci\u00e3": 1, "realizar\u00e3": 1, "mejor": 1, "esfuerzo": 1, "difundir": 1, "beneficio": 1, "reforma": 1, "entre": 1, "[??:30/4/2009:????:??]": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "sar": 1, "horacio_duarte_j\u00e3": 1, "quez": 1, "adrian_rivera_perez": 1, "margarita_arenas_guzman": 1, "[??:11/8/2009:????:??]": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "ejercicio": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "en_materia_de": 4, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "protecci\u00e3": 2, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "sica": 2, "educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_federal": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "rico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "vig\u00e3": 1, "simo": 1, "viii": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}