{"Nombre": "LEY DE NACIONALIDAD", "Etiquetado": "LEY_DE_NACIONALIDAD ley_de_nacionalidad NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 20 de marzo de 1998. \n \nSEGUNDO.- Se abroga la Ley de Nacionalidad publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 \n\nde junio de 1993 y se derogan todas las disposiciones que se opongan a la presente Ley. \n \nTERCERO.- Las cartas y declaratorias de naturalizaci\u00c3\u00b3n, los certificados de nacionalidad mexicana \n\npor nacimiento, as\u00c3\u00ad como los de recuperaci\u00c3\u00b3n de nacionalidad, expedidos por la Secretar\u00c3\u00ada de Relaciones \nExteriores con anterioridad a la entrada en vigor de esta Ley, seguir\u00c3\u00a1n surtiendo sus efectos jur\u00c3\u00addicos. \n\n \nCUARTO.- Para beneficiarse de lo dispuesto por el art\u00c3\u00adculo 37, apartado A de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica \n\nde los Estados Unidos Mexicanos, el interesado deber\u00c3\u00a1: \n \nI. Presentar solicitud por escrito a la Secretar\u00c3\u00ada de Relaciones Exteriores, Embajadas o Consulados \n\nMexicanos, en cualquier tiempo; \nFracci\u00c3\u00b3n reformada DOF 02-12-2004 \n\n \nII. Acreditar su derecho a la nacionalidad mexicana, conforme lo establece esta Ley; y \n \nIII. Acreditar plenamente su identidad ante la autoridad. \n \nQUINTO.- Los nacidos y concebidos con anterioridad a la entrada en vigor del Decreto por el que se \n\nreforman los art\u00c3\u00adculos 30, 32 y 37 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, estar\u00c3\u00a1n \nsujetos a lo dispuesto por los art\u00c3\u00adculos Segundo y Tercero Transitorios del citado Decreto. \n\n \nPara los efectos del p\u00c3\u00a1rrafo anterior, se presumir\u00c3\u00a1n concebidos los nacidos vivos y viables dentro de \n\nlos trescientos d\u00c3\u00adas posteriores a la entrada en vigor de esta Ley. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de diciembre de 1997.- Sen. Heladio Ram\u00c3\u00adrez L\u00c3\u00b3pez, Presidente.- Dip. Luis \n\nMeneses Murillo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Antonio Valdivia, Secretario.- Dip. Angelina Mu\u00c3\u00b1oz \nFern\u00c3\u00a1ndez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE NACIONALIDAD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 23-04-2012 \n\n \n\n \n\n  \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y siete.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE NACIONALIDAD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 23-04-2012 \n\n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo cuarto transitorio de la Ley de Nacionalidad. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de diciembre de 2004 \n\n \nARTICULO UNICO.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n primera del Art\u00c3\u00adculo Cuarto Transitorio de la Ley de \n\nNacionalidad, para quedar como sigue: \n \n.......... \n\n \n\nTRANSITORIO \n \n\nARTICULO UNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de octubre de 2004.- Sen. Diego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- \n\nDip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. \nGraciela Larios Rivas, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de noviembre de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE NACIONALIDAD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 23-04-2012 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona la Ley de Nacionalidad. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de enero de 2005 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n VI, pasando la actual a ser la fracci\u00c3\u00b3n VII, al art\u00c3\u00adculo 3 de \n\nla Ley de Nacionalidad, para quedar como sigue: \n \n.......... \n\n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 7 de diciembre de 2004.- Dip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. \n\nDiego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. \nSara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diez d\u00c3\u00adas del mes \nde enero de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Santiago \nCreel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE NACIONALIDAD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 23-04-2012 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al inciso a) de la fracci\u00c3\u00b3n I del \nart\u00c3\u00adculo 20 de la Ley de Nacionalidad. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de abril de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al inciso a) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 20 de la Ley \n\nde Nacionalidad, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- El Ejecutivo Federal, contar\u00c3\u00a1 con un plazo de 45 d\u00c3\u00adas para realizar las adecuaciones al \n\nReglamento de la Ley, con el objetivo de garantizar la viabilidad y aplicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 8 de marzo de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Guadalupe Perez Dominguez, Secretaria.- Sen. Arturo Herviz \nReyes, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecinueve de abril de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:20/3/1998:??.??:??] . 2 . - se abrogar el ley_de_nacionalidad publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/6/1993:??.??:??] y se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente ley . 3 . - el carta y declaratorio de naturalizaci\u00e3 \u00b3 n , el certificado de nacionalidad mexicano por nacimiento , as\u00e3 \u00ad como el de recuperaci\u00e3 \u00b3 n de nacionalidad , expedir por el secretar\u00e3 \u00ad a de relaciones_exteriores con anterioridad a el entrada en vigor de este ley , seguir\u00e3 \u00a1 n surtir su efecto jur\u00e3 \u00ad do . cuarto . - para beneficiar se de el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo 37 , apartado a_de_la_constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el interesar deber\u00e3 \u00a1 : i._presentar solicitud por escrito a el secretar\u00e3 \u00ad a de relaciones_exteriores , embajadas o consulados_mexicanos , en cualquiera tiempo ; fracci\u00e3 \u00b3 n reformar dof 02-12-2004 ii . acreditar su derecho a el nacionalidad mexicano , conforme lo establecer este ley ; y iii . acreditar plenamente su identidad ante el autoridad . quinto . - el nacer y concebir con anterioridad a el entrada en vigor de el decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 30 , 32 y 37 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , estar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo segundo y tercero_transitorios de el citar decreto . para el efecto de el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , se presumir\u00e3 \u00a1 n concebir el nacer vivo y viable dentro_de el 300 d\u00e3 \u00ad as posterior a el entrada en vigor de este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/12/1997:??.??:??] . - sen . heladio_ram\u00e3 \u00ad rez l\u00e3 \u00b3 pez , presidente . - dip . luis_meneses_murillo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 antonio_valdivia , secretario . - dip . angelina_mu\u00e3 \u00b1 o_z fern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" ley_de_nacionalidad_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 23-04-2012 en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1997:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_nacionalidad_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 23-04-2012 art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo cuarto transitorio de el ley_de_nacionalidad . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/12/2004:??.??:??] articulo_unico . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n 1 de el art\u00e3 \u00ad culo cuarto_transitorio_de_la_ley_de_nacionalidad , para quedar como seguir : .......... transitorio_articulo_unico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/10/2004:??.??:??] . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - dip . graciela_larios_rivas , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/11/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_nacionalidad_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 23-04-2012 decreto por el que se adicionar el ley_de_nacionalidad . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/1/2005:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n vi , pasar el actual a ser el fracci\u00e3 \u00b3 n vii , a el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_de_nacionalidad , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:7/12/2004:??.??:??] . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 10 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_nacionalidad_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 23-04-2012 decreto por el que se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el inciso a ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 20 de el ley_de_nacionalidad . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el inciso a ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 20 de el ley_de_nacionalidad , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el ejecutivo_federal , contar\u00e3 \u00a1 con uno plazo de 45 d\u00e3 \u00ad as para realizar el adecuaci\u00f3n a el reglamento_de_la_ley , con el objetivo de garantizar el viabilidad y aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:8/3/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . guadalupe_perez_dominguez , secretaria . - sen . arturo_herviz_reyes , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:19/4/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 4, "primero-": 2, "la": 53, "presente": 10, "ley": 16, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "en": 27, "vigor": 7, "el": 33, "20": 3, "de": 109, "marzo": 2, "1998": 1, "segundo-": 2, "se": 11, "abroga": 1, "nacionalidad": 14, "publicada": 1, "diario": 7, "oficial": 7, "federaci\u00e3\u00b3n": 7, "21": 1, "junio": 1, "1993": 1, "y": 17, "derogan": 1, "todas": 1, "las": 3, "disposiciones": 1, "que": 5, "opongan": 1, "a": 17, "tercero-": 1, "cartas": 1, "declaratorias": 1, "naturalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "los": 17, "certificados": 1, "mexicana": 2, "por": 13, "nacimiento": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "como": 4, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "expedidos": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 10, "relaciones": 2, "exteriores": 2, "con": 4, "anterioridad": 2, "entrada": 3, "esta": 3, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "surtiendo": 1, "sus": 1, "efectos": 2, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "cuarto-": 1, "para": 10, "beneficiarse": 1, "lo": 7, "dispuesto": 6, "art\u00e3\u00adculo": 11, "37": 2, "apartado": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 6, "pol\u00e3\u00adtica": 6, "estados": 6, "unidos": 6, "mexicanos": 7, "interesado": 1, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "i": 9, "presentar": 1, "solicitud": 1, "escrito": 1, "embajadas": 1, "o": 1, "consulados": 1, "cualquier": 1, "tiempo;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 10, "reformada": 1, "dof": 5, "02-12-2004": 1, "ii": 1, "acreditar": 2, "su": 9, "derecho": 1, "conforme": 1, "establece": 1, "ley;": 1, "iii": 1, "plenamente": 1, "identidad": 1, "ante": 1, "autoridad": 1, "quinto-": 1, "nacidos": 2, "concebidos": 2, "del": 22, "decreto": 13, "reforman": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "30": 1, "32": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "sujetos": 1, "segundo": 3, "tercero": 1, "citado": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 3, "anterior": 1, "presumir\u00e3\u00a1n": 1, "vivos": 1, "viables": 1, "dentro": 1, "trescientos": 1, "d\u00e3\u00adas": 5, "posteriores": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 8, "df": 4, "12": 2, "diciembre": 4, "1997-": 1, "sen": 8, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "presidente-": 8, "dip": 8, "luis": 1, "meneses": 1, "murillo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "antonio": 1, "valdivia": 1, "secretario-": 4, "angelina": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 3, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "c\u00e3\u0081mara": 4, "diputados": 4, "h": 4, "congreso": 4, "uni\u00e3\u0093n": 4, "general": 4, "servicios": 4, "parlamentarios": 4, "\u00e3\u009altima": 4, "reforma": 7, "23-04-2012": 4, "cumplimiento": 4, "89": 4, "debida": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 7, "observancia": 4, "expido": 4, "residencia": 4, "poder": 4, "ejecutivo": 5, "federal": 9, "ciudad": 4, "distrito": 4, "treinta": 1, "mes": 3, "mil": 4, "novecientos": 1, "noventa": 1, "siete-": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 4, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "cuarto": 2, "transitorio": 4, "publicado": 3, "2": 1, "2004": 1, "articulo": 2, "unico-": 2, "primera": 1, "quedar": 3, "sigue:": 3, "": 3, "al": 6, "d\u00e3\u00ada": 3, "siguiente": 3, "28": 1, "octubre": 1, "2004-": 2, "diego": 2, "cevallos": 2, "ramos": 2, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 2, "sara": 2, "castellanos": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 4, "graciela": 1, "larios": 1, "rivas": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "noviembre": 1, "dos": 3, "cuatro-": 1, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada-": 2, "santiago": 2, "creel": 2, "miranda-": 2, "adiciona": 4, "enero": 2, "2005": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "\u00e3\u009anico-": 3, "vi": 1, "pasando": 1, "actual": 1, "ser": 1, "vii": 1, "3": 1, "7": 1, "marcos": 1, "morales": 1, "torres": 1, "diez": 1, "cinco-": 1, "un": 3, "inciso": 2, "a)": 2, "23": 1, "abril": 2, "2012": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "plazo": 1, "45": 1, "realizar": 1, "adecuaciones": 1, "reglamento": 1, "objetivo": 1, "garantizar": 1, "viabilidad": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "8": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "perez": 1, "dominguez": 1, "arturo": 1, "herviz": 1, "reyes": 1, "diecinueve": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 155, "-": 48, "el": 115, "presente": 10, "ley": 5, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 16, "en": 27, "vigor": 7, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "2": 4, "se": 12, "abrogar": 1, "ley_de_nacionalidad": 6, "publicar": 4, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 7, "\u00b3": 40, "n": 43, "[??:21/6/1993:????:??]": 1, "y": 16, "derogar": 1, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "que": 5, "oponer": 1, "a": 37, "3": 2, "carta": 1, "declaratorio": 1, "de": 52, "naturalizaci\u00e3": 1, "certificado": 1, "nacionalidad": 3, "mexicano": 2, "por": 13, "nacimiento": 1, "as\u00e3": 1, "\u00ad": 41, "como": 4, "recuperaci\u00e3": 1, "expedir": 5, "secretar\u00e3": 2, "relaciones_exteriores": 2, "con": 4, "anterioridad": 2, "entrada": 3, "este": 3, "seguir\u00e3": 1, "surtir": 1, "su": 10, "efecto": 2, "jur\u00e3": 1, "do": 1, "cuarto": 2, "para": 10, "beneficiar": 1, "disponer": 6, "art\u00e3": 11, "culo": 13, "37": 2, "apartado": 1, "a_de_la_constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 6, "tic_a": 6, "estados_unidos_mexicanos": 6, "interesar": 1, "deber\u00e3": 1, ":": 4, "i_presentar": 1, "solicitud": 1, "escrito": 1, "embajadas": 1, "o": 1, "consulados_mexicanos": 1, "cualquiera": 1, "tiempo": 1, ";": 2, "fracci\u00e3": 10, "reformar": 2, "dof": 1, "02-12-2004": 1, "ii": 1, "acreditar": 2, "derecho": 1, "conforme": 1, "lo": 1, "establecer": 1, "iii": 1, "plenamente": 1, "identidad": 1, "ante": 1, "autoridad": 1, "quinto": 1, "nacer": 2, "concebir": 2, "decreto": 12, "30": 2, "32": 1, "constituci\u00e3": 5, "estar\u00e3": 1, "sujeto": 1, "segundo": 3, "tercero_transitorios": 1, "citar": 1, "p\u00e3": 3, "rrafo": 3, "anterior": 1, "presumir\u00e3": 1, "vivo": 1, "viable": 1, "dentro_de": 1, "300": 1, "d\u00e3": 8, "as": 5, "posterior": 1, "m\u00e3": 4, "\u00a9": 14, "xico": 8, "df": 4, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "sen": 8, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "l\u00e3": 1, "pez": 1, "presidente": 8, "dip": 8, "luis_meneses_murillo": 1, "jos\u00e3": 2, "antonio_valdivia": 1, "secretario": 4, "angelina_mu\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "o_z": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 3, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "ley_de_nacionalidad_c\u00e3": 4, "\u0081": 4, "mara_de_diputados_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00e3": 4, "\u0093": 4, "n_secretar\u00e3": 4, "general_secretar\u00e3": 4, "servicios_parlamentarios_\u00e3": 4, "\u009a": 7, "ltima": 4, "reforma_dof": 4, "23-04-2012": 4, "cumplimiento": 4, "i_de_el_art\u00e3": 4, "89": 4, "deber": 4, "publicaci\u00e3": 7, "observancia": 4, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "distrito_federal": 4, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 2, "transitorio": 1, "[??:2/12/2004:????:??]": 1, "articulo_unico": 1, "1": 1, "cuarto_transitorio_de_la_ley_de_nacionalidad": 1, "quedar": 3, "seguir": 3, "transitorio_articulo_unico": 1, "siguiente": 3, "[??:28/10/2004:????:??]": 1, "diego_fern\u00e3": 2, "cevallos_ramos": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 2, "secretaria": 4, "graciela_larios_rivas": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "veintis\u00e3": 1, "i": 3, "[??:??/11/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 2, "santiago_creel_miranda": 2, "adicionar": 4, "[??:12/1/2005:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "nico": 1, "vi": 1, "pasar": 1, "actual": 1, "ser": 1, "vii": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "no": 2, "[??:7/12/2004:????:??]": 1, "marcos_morales_torres": 1, "10": 1, "[??:??/1/2005:????:??]": 1, "uno": 3, "inciso": 2, ")": 2, "20": 2, "[??:23/4/2012:????:??]": 1, "\u00e3": 1, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "ejecutivo_federal": 1, "contar\u00e3": 1, "plazo": 1, "45": 1, "realizar": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "reglamento_de_la_ley": 1, "objetivo": 1, "garantizar": 1, "viabilidad": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "[??:8/3/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "guadalupe_perez_dominguez": 1, "arturo_herviz_reyes": 1, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1}}}, "TF": {"ley": 45, "de": 316, "nacionalidad": 63, "c\u00e3\u0081mara": 11, "diputados": 11, "del": 53, "h": 11, "congreso": 13, "la": 193, "uni\u00e3\u0093n": 11, "secretar\u00e3\u00ada": 47, "general": 13, "servicios": 12, "parlamentarios": 11, "\u00e3\u009altima": 12, "reforma": 15, "dof": 16, "23-04-2012": 13, "nueva": 1, "publicada": 3, "en": 100, "el": 103, "diario": 9, "oficial": 8, "federaci\u00e3\u00b3n": 8, "23": 2, "enero": 3, "1998": 2, "texto": 1, "vigente": 2, "al": 25, "margen": 1, "un": 13, "sello": 1, "con": 22, "escudo": 1, "nacional": 15, "que": 76, "dice:": 1, "estados": 13, "unidos": 13, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "ernesto": 2, "zedillo": 2, "ponce": 2, "le\u00e3\u0093n": 1, "presidente": 1, "los": 78, "mexicanos": 21, "a": 93, "sus": 11, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 69, "ha": 6, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 6, "decreto": 14, "\u00e2\u0080\u009cel": 1, "d": 1, "e": 3, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 2, "cap\u00e3\u008dtulo": 5, "i": 18, "disposiciones": 5, "generales": 1, "art\u00e3\u00adculo": 63, "1o-": 1, "presente": 13, "es": 2, "reglamentaria": 1, "art\u00e3\u00adculos": 4, "30": 2, "32": 3, "y": 62, "37": 5, "apartados": 1, "b": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 10, "pol\u00e3\u00adtica": 10, "son": 3, "orden": 1, "p\u00e3\u00bablico": 2, "observancia": 5, "todo": 5, "territorio": 13, "su": 25, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 2, "corresponde": 2, "ejecutivo": 7, "federal": 15, "por": 40, "conducto": 1, "relaciones": 4, "exteriores": 3, "2o-": 1, "para": 28, "efectos": 8, "esta": 22, "entender\u00e3\u00a1": 2, "por:": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "exteriores;": 1, "ii": 10, "certificado": 9, "mexicana:": 1, "instrumento": 3, "jur\u00e3\u00addico": 3, "cual": 6, "reconoce": 1, "mexicana": 25, "nacimiento": 11, "no": 18, "adquirido": 4, "otra": 8, "nacionalidad;": 1, "iii": 10, "carta": 11, "naturalizaci\u00e3\u00b3n:": 1, "acredita": 1, "otorgamiento": 1, "extranjeros;": 1, "iv": 4, "extranjero:": 1, "aquel": 1, "tiene": 1, "3o-": 1, "documentos": 3, "probatorios": 2, "cualquiera": 2, "siguientes:": 2, "acta": 1, "expedida": 1, "conforme": 6, "lo": 20, "establecido": 2, "las": 35, "aplicables;": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 3, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "parte": 1, "exclusivamente": 2, "16": 1, "17": 2, "ley;": 4, "naturalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "pasaporte;": 1, "v": 2, "c\u00e3\u00a9dula": 1, "identidad": 2, "ciudadana;": 1, "vi": 2, "matr\u00e3\u00adcula": 1, "consular": 1, "cuente": 2, "siguientes": 3, "elementos": 1, "seguridad:": 1, "a)": 6, "fotograf\u00e3\u00ada": 1, "digitalizada;": 1, "b)": 4, "banda": 1, "magn\u00e3\u00a9tica": 1, "c)": 4, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "hologr\u00e3\u00a1fica": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 19, "adicionada": 1, "12-01-2005": 2, "vii": 2, "falta": 1, "mencionados": 2, "fracciones": 2, "anteriores": 5, "podr\u00e3\u00a1": 6, "acreditar": 6, "mediante": 3, "cualquier": 9, "elemento": 1, "conformidad": 2, "lleve": 1, "autoridad": 4, "convicci\u00e3\u00b3n": 1, "cumplieron": 1, "supuestos": 4, "atribuci\u00e3\u00b3n": 1, "reformada": 2, "(se": 1, "recorre)": 1, "4o-": 1, "independientemente": 1, "dispuesto": 11, "anterior": 7, "exigir": 3, "interesado": 10, "pruebas": 2, "adicionales": 1, "necesarias": 1, "comprobar": 2, "cuando": 19, "encuentre": 3, "irregularidades": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 2, "presentada": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "hacerlo": 3, "requiera": 3, "verificar": 1, "autenticidad": 1, "acredite": 2, "5o-": 1, "autoridades": 6, "federales": 1, "est\u00e3\u00a1n": 2, "obligadas": 1, "proporcionar": 1, "informes": 2, "certificaciones": 2, "\u00e3\u00a9sta": 1, "les": 3, "solicite": 1, "cumplir": 4, "funciones": 3, "le": 4, "encomienda": 1, "caso": 10, "estatales": 1, "municipales": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "estos": 1, "respeto": 1, "respectivas": 1, "competencias": 1, "cumplimiento": 6, "materia": 4, "6o-": 1, "salvo": 7, "prueba": 4, "contrario": 2, "presume": 2, "mexicano": 13, "una": 8, "extranjera": 1, "haya": 7, "realizado": 2, "acto": 1, "obtenerla": 1, "o": 40, "conservarla": 1, "bien": 3, "ostente": 1, "como": 11, "extranjero": 10, "ante": 5, "alguna": 1, "alg\u00e3\u00ban": 3, "7o-": 1, "ni\u00e3\u00b1o": 1, "exp\u00e3\u00b3sito": 1, "hallado": 1, "nacido": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "hijo": 1, "padre": 1, "madre": 1, "8o-": 1, "personas": 3, "morales": 3, "constituyan": 1, "leyes": 3, "mexicanas": 3, "tengan": 2, "domicilio": 3, "legal": 1, "9o-": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "extranjeras": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 5, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "27": 1, "constitucional": 1, "10-": 1, "ser": 4, "representado": 1, "procedimientos": 1, "refiere": 6, "poder": 6, "notarial": 1, "firmada": 1, "dos": 8, "testigos": 3, "ratificadas": 1, "firmas": 1, "otorgante": 1, "propia": 1, "estime": 1, "conveniente": 2, "deber\u00e3\u00a1": 6, "comparecer": 1, "personalmente": 1, "11-": 1, "previsto": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "supletoriamente": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "civil": 1, "distrito": 6, "com\u00e3\u00ban": 1, "toda": 3, "procedimiento": 2, "administrativo": 1, "12-": 1, "salgan": 1, "ingresen": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "sin": 5, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "ostent\u00e3\u00a1ndose": 1, "nacionales": 4, "aun": 2, "posean": 2, "hayan": 1, "13-": 1, "adquieran": 3, "act\u00e3\u00baan": 1, "respecto": 1, "actos": 4, "jur\u00e3\u00addicos": 4, "celebren": 2, "zonas": 1, "estado": 5, "ejerza": 1, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 2, "acuerdo": 1, "derecho": 5, "internacional;": 1, "fuera": 1, "l\u00e3\u00admites": 1, "cuales:": 1, "participen": 1, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "capital": 1, "persona": 3, "moral": 1, "entidad": 2, "constituida": 1, "u": 2, "organizada": 1, "ejerzan": 1, "control": 1, "sobre": 3, "dichas": 1, "entidades;": 1, "otorguen": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 1, "referida": 1, "inciso": 3, "anterior;": 1, "detenten": 1, "titularidad": 1, "bienes": 2, "inmuebles": 1, "ubicados": 1, "otros": 1, "derechos": 2, "cuyo": 2, "ejercicio": 3, "circunscriba": 1, "14-": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "invocar": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "gobierno": 2, "quien": 9, "haga": 2, "perder\u00e3\u00a1": 1, "beneficio": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 2, "otro": 4, "cuales": 1, "invocado": 1, "dicha": 4, "15-": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 5, "segundo": 6, "cargo": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "reserve": 1, "tenga": 2, "calidad": 1, "ser\u00e3\u00a1": 5, "necesario": 3, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "aplicable": 1, "as\u00e3\u00ad": 4, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "expresamente": 1, "16-": 1, "considere": 2, "presentar": 3, "pretendan": 1, "acceder": 1, "efecto": 1, "correspondientes": 1, "interesados": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 2, "dicho": 3, "durante": 6, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "cesar\u00e3\u00a1n": 1, "inmediatamente": 3, "17-": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 2, "solicitar": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "ello": 2, "formular\u00e3\u00a1n": 1, "renuncia": 1, "expresa": 1, "sea": 4, "atribuida": 1, "sumisi\u00e3\u00b3n": 3, "obediencia": 2, "fidelidad": 1, "especialmente": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "atribuya": 1, "extra\u00e3\u00b1a": 1, "tratados": 1, "convenciones": 1, "internacionales": 1, "concedan": 1, "extranjeros": 3, "asimismo": 1, "protestar\u00e3\u00a1n": 1, "adhesi\u00e3\u00b3n": 1, "abstendr\u00e3\u00a1n": 1, "realizar": 2, "conducta": 1, "implique": 1, "vez": 2, "cumplido": 1, "requisitos": 6, "reglamento": 6, "18-": 1, "declarar\u00e3\u00a1": 2, "previa": 5, "audiencia": 5, "nulidad": 5, "hubiera": 1, "expedido": 3, "violaci\u00e3\u00b3n": 3, "dejen": 1, "cumplirse": 1, "previstos": 2, "ellos": 1, "declaratoria": 2, "fijar\u00e3\u00a1": 2, "fecha": 6, "partir": 5, "nulo": 1, "dejar\u00e3\u00a1n": 2, "situaciones": 2, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "creadas": 2, "vigencia": 2, "favor": 2, "terceros": 2, "buena": 2, "fe": 2, "naturalizaci\u00e3\u0093n": 2, "19-": 1, "pretenda": 2, "naturalizarse": 2, "deber\u00e3\u00a1:": 2, "solicitud": 7, "manifieste": 1, "voluntad": 1, "adquirir": 1, "mexicana;": 1, "formular": 1, "renuncias": 3, "protesta": 2, "este": 4, "ordenamiento;": 1, "formulen": 1, "tales": 1, "protestas": 1, "sino": 1, "hasta": 3, "tomado": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 2, "otorgar": 1, "solicitante": 3, "naturalizaci\u00e3\u00b3n": 13, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "compruebe": 1, "\u00e3\u00a9stas": 2, "han": 2, "verificado": 1, "probar": 1, "sabe": 1, "hablar": 1, "espa\u00e3\u00b1ol": 1, "conoce": 1, "historia": 1, "pa\u00e3\u00ads": 3, "est\u00e3\u00a1": 1, "integrado": 1, "cultura": 1, "nacional;": 1, "residido": 3, "plazo": 2, "corresponda": 1, "20": 6, "correcto": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "20-": 1, "menos": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "cinco": 1, "a\u00e3\u00b1os": 4, "inmediatos": 1, "bastar\u00e3\u00a1": 2, "residencia": 10, "interesado:": 1, "descendiente": 1, "l\u00e3\u00adnea": 2, "recta": 2, "nacimiento;": 3, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "exentos": 1, "establece": 4, "aquellos": 2, "descendientes": 2, "grado": 2, "siempre": 2, "momento": 2, "solicitud;": 1, "sean": 1, "reconocidos": 1, "adquiridos": 1, "adicionado": 1, "hijos": 1, "originario": 1, "latinoamericano": 1, "pen\u00e3\u00adnsula": 1, "ib\u00e3\u00a9rica": 1, "d)": 1, "juicio": 3, "prestado": 1, "obras": 1, "destacadas": 1, "cultural": 1, "social": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "art\u00e3\u00adstica": 1, "deportiva": 1, "empresarial": 1, "beneficien": 1, "casos": 5, "excepcionales": 1, "titular": 1, "mujer": 2, "var\u00e3\u00b3n": 2, "contraigan": 1, "matrimonio": 5, "vivido": 1, "consuno": 1, "conyugal": 2, "establezca": 1, "c\u00e3\u00b3nyuge": 2, "radique": 1, "encargo": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "matrimonios": 1, "celebrados": 1, "entre": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 2, "uno": 1, "c\u00e3\u00b3nyuges": 1, "posterioridad": 1, "permitir\u00e3\u00a1": 1, "obtener": 4, "re\u00e3\u00bana": 1, "exige": 1, "a\u00e3\u00b1o": 2, "inmediato": 1, "adoptados": 2, "menores": 2, "sujetos": 2, "patria": 2, "potestad": 2, "si": 2, "ejercen": 1, "hubieren": 1, "solicitado": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "dentro": 3, "contado": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "edad": 1, "producir\u00e3\u00a1": 1, "d\u00e3\u00ada": 4, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "21-": 1, "ausencias": 1, "temporales": 1, "interrumpir\u00e3\u00a1n": 1, "presenten": 1, "excedan": 1, "total": 1, "seis": 1, "meses": 1, "ininterrumpida": 1, "22-": 1, "adquiera": 1, "conservar\u00e3\u00a1": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "disuelto": 1, "v\u00e3\u00adnculo": 1, "matrimonial": 1, "imputable": 1, "naturalizado": 1, "23-": 1, "todos": 2, "recabar\u00e3\u00a1": 2, "previamente": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "24-": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "suspender\u00e3\u00a1": 1, "decretado": 1, "auto": 1, "formal": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "proceso": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "equivalentes": 1, "25-": 1, "supuestos:": 1, "estar": 1, "extinguiendo": 1, "sentencia": 1, "privativa": 1, "libertad": 1, "delito": 1, "doloso": 1, "fundar": 1, "motivar": 1, "26-": 1, "hubiere": 2, "nula": 1, "p\u00e3\u0089rdida": 1, "27-": 1, "pierde": 1, "apartado": 3, "28-": 1, "fedatarios": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "obligados": 1, "comunicar": 1, "conocimiento": 2, "alguno": 1, "aviso": 1, "realizarse": 1, "cuarenta": 1, "d\u00e3\u00adas": 6, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "contados": 1, "tuvo": 1, "hechos": 1, "29-": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 4, "afectar\u00e3\u00a1": 1, "recaiga": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "respectiva": 1, "30-": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "entra\u00e3\u00b1a": 1, "adoptado": 1, "ni": 1, "adoptante": 1, "perjuicio": 2, "31-": 1, "32-": 1, "den": 1, "revocar\u00e3\u00a1": 1, "infracciones": 2, "sanciones": 3, "administrativas": 2, "33-": 1, "previstas": 2, "sancionar\u00e3\u00a1n": 1, "siguiente:": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 5, "multa": 4, "trescientos": 2, "quinientos": 2, "salarios": 3, "ingrese": 1, "salga": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "12": 3, "cuatrocientos": 1, "ochocientos": 1, "salarios:": 1, "realice": 1, "forma": 1, "fraudulenta": 1, "cometa": 2, "pongan": 1, "manifiesto": 1, "incumplimiento;": 1, "intente": 1, "cualesquiera": 1, "expedir": 1, "prevenciones": 1, "presentando": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "certificados": 2, "falsos": 1, "llegare": 1, "duplicar\u00e3\u00a1": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 2, "uso": 1, "falsificada": 1, "alterada;": 1, "mil": 6, "contraiga": 1, "\u00e3\u00banico": 1, "objeto": 1, "igual": 2, "conociendo": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "celebre": 1, "34-": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 3, "administrativa": 1, "35-": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "salario": 2, "entiende": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "cometerse": 1, "36-": 1, "multas": 1, "deje": 1, "documento": 1, "penales": 1, "procedan": 1, "37-": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "tomar": 1, "cuenta": 1, "gravedad": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "perjuicios": 1, "causados": 1, "antecedentes": 1, "circunstancias": 1, "personales": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "socioecon\u00e3\u00b3mica": 1, "infractor": 1, "transitorios": 4, "primero-": 2, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "vigor": 7, "marzo": 2, "segundo-": 2, "abroga": 1, "21": 1, "junio": 1, "1993": 1, "derogan": 1, "todas": 1, "opongan": 1, "tercero-": 1, "cartas": 1, "declaratorias": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "expedidos": 1, "anterioridad": 2, "entrada": 3, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "surtiendo": 1, "cuarto-": 1, "beneficiarse": 1, "escrito": 1, "embajadas": 1, "consulados": 1, "tiempo;": 1, "02-12-2004": 1, "plenamente": 1, "quinto-": 1, "nacidos": 2, "concebidos": 2, "reforman": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "tercero": 1, "citado": 1, "presumir\u00e3\u00a1n": 1, "vivos": 1, "viables": 1, "posteriores": 1, "df": 4, "diciembre": 4, "1997-": 1, "sen": 8, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "presidente-": 8, "dip": 8, "luis": 1, "meneses": 1, "murillo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "antonio": 1, "valdivia": 1, "secretario-": 4, "angelina": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 3, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "89": 4, "debida": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 7, "expido": 4, "ciudad": 4, "treinta": 1, "mes": 3, "novecientos": 1, "noventa": 1, "siete-": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 4, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "cuarto": 2, "transitorio": 4, "publicado": 3, "2": 1, "2004": 1, "articulo": 2, "unico-": 2, "primera": 1, "quedar": 3, "sigue:": 3, "": 2, "28": 1, "octubre": 1, "2004-": 2, "diego": 2, "cevallos": 2, "ramos": 2, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 2, "sara": 2, "castellanos": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 4, "graciela": 1, "larios": 1, "rivas": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "noviembre": 1, "cuatro-": 1, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada-": 2, "santiago": 2, "creel": 2, "miranda-": 2, "adiciona": 4, "2005": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "\u00e3\u009anico-": 3, "pasando": 1, "actual": 1, "3": 1, "7": 1, "marcos": 1, "torres": 1, "diez": 1, "cinco-": 1, "abril": 2, "2012": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "45": 1, "adecuaciones": 1, "objetivo": 1, "garantizar": 1, "viabilidad": 1, "8": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "perez": 1, "dominguez": 1, "arturo": 1, "herviz": 1, "reyes": 1, "diecinueve": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 23-04-2012 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nERNESTO ZEDILLO PONCE DE LE\u00c3\u0093N, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n23-04-2012 23-04-2012 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nERNESTO_ZEDILLO_PONCE_DE_LE\u00c3 ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN n NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "23-04-2012": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u0093n": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 10, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 3, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "23-04-2012": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n": 4, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 167, "aplicaci\u00e3": 1, "n": 47, "0999889": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "culo": 13, "fz": 3, "ley_de_nacionalidad": 6, "tercero_transitorios": 1, "vmn0000": 1, "[??:12/1/2005:????:??]": 1, "guadalupe_perez_dominguez": 1, "identidad": 1, "89": 4, "di0ms0": 1, "i_presentar": 1, "nccp000": 1, "entrar\u00e3": 4, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "0550139": 1, "viable": 1, "recuperaci\u00e3": 1, "presumir\u00e3": 1, "cuarto_transitorio_de_la_ley_de_nacionalidad": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "estados_unidos_mexicanos": 8, "z": 1, "0998775": 1, "pasar": 1, "20": 2, "[??:2/12/2004:????:??]": 1, "hinojosa": 1, "por": 13, "conforme": 1, "a": 41, "declaratorio": 1, "derogar": 1, "pr0cn00": 1, "jur\u00e3": 1, "2": 4, "nccs000": 1, "\u009a": 9, "citar": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "publicada": 1, "vigor": 7, "vmp00sm": 1, "heladio_ram\u00e3": 1, ":": 8, "cevallos_ramos": 2, "\u00e2": 3, "nacimiento": 1, "margen": 2, "un": 1, "servir": 1, "todo": 1, "solicitud": 1, "carta": 1, "haber": 1, "presidente": 8, "anterior": 1, "escrito": 1, "con": 6, "np00000": 10, "a_de_la_constituci\u00e3": 1, "sabed": 1, "romero": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "quinto": 1, "sujeto": 1, "ejecutivo_federal": 1, "[??:8/3/2012:????:??]": 1, "decir": 1, "dentro_de": 1, "\u0093": 6, "relaciones_exteriores": 2, "secretario": 4, "30": 2, "sen": 8, "que": 9, "m\u00e3": 4, "i": 3, "marcos_morales_torres": 1, "vaip3s0": 1, "de": 52, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 2, "\u0081": 4, "300": 1, "beneficiar": 1, "pp1cs00": 1, "embajadas": 1, "fern\u00e3": 1, "da0ms0": 4, "residencia": 1, "mexicano": 2, "transitorio_articulo_unico": 1, "sello": 2, "morf\u00e3": 1, "nico": 1, "ley_de_nacionalidad_c\u00e3": 4, "vicente_fox_quesada": 2, "p\u00e3": 3, "tiempo": 1, "jos\u00e3": 2, "adicionar": 4, "fc": 4, "fp": 2, "no": 2, "general_secretar\u00e3": 4, "luis_meneses_murillo": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "plenamente": 1, "as\u00e3": 1, "observancia": 4, "lez": 1, "constituci\u00e3": 5, "actual": 1, "ser": 1, "abrogar": 1, "inciso": 2, "3": 2, "sus": 1, "este": 3, "ante": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "viabilidad": 1, "i_de_el_art\u00e3": 4, "dirigir": 2, ")": 2, "reforma": 4, "0986111": 1, "nacer": 2, "reglamento_de_la_ley": 1, "dip": 8, "0494509": 1, "objetivo": 1, "saber": 1, "o_z": 1, "publicaci\u00e3": 7, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "en": 27, "distrito_federal": 4, "realizar": 1, "concebir": 2, "el": 123, "-": 50, "interesar": 1, "vi": 1, "10": 1, "surtir": 1, "segundo": 3, "derecho": 1, "vmip3s0": 1, "[??:23/4/2012:????:??]": 1, "n_secretar\u00e3": 4, "0449861": 1, "garantizar": 1, "1": 39, "como": 4, "do": 1, "plazo": 1, "p00cn00": 1, "diego_fern\u00e3": 2, "dice": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "gonz\u00e3": 1, "vii": 1, "transitorios_primero": 2, "lo": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "fg": 1, "l\u00e3": 1, "nacionalidad": 3, "oponer": 1, "y": 16, "reformar": 2, "32": 1, "ndez": 3, "ncms000": 1, "presente": 10, "articulo_unico": 1, "0999903": 1, "siguiente": 5, "cuarto": 2, "entrada": 3, "vmm02p0": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "expedir": 5, "secretaria": 4, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 7, "arturo_herviz_reyes": 1, "pol\u00e3": 6, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "\u00e3": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "r\u00e3\u00babricas": 4, "deber\u00e3": 1, "\"": 4, "ncfs000": 3, "cs": 1, "\u00b1": 1, "culo_\u00e3": 1, "me": 2, "mara_de_diputados_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00e3": 4, "\u00a9": 14, "vmp00sf": 1, "sp": 2, "[??:28/10/2004:????:??]": 1, "tic_a": 6, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "habitante": 1, "seguir": 3, "publicar": 5, "[??:21/6/1993:????:??]": 1, "contar\u00e3": 1, "deber": 4, "dof": 3, "pez": 1, "posterior": 1, "se": 14, "[??:??/11/2004:????:??]": 1, "servicios_parlamentarios_\u00e3": 4, "cumplimiento": 4, "reforma_dof": 4, "para": 10, "r\u00e3\u00babrica": 8, "ii": 1, "[??:??/1/2005:????:??]": 1, "fd": 2, "establecer": 1, "ltima": 6, "seguir\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 10, "d\u00e3": 8, "graciela_larios_rivas": 1, "\u00a1": 16, "vivo": 1, "uno": 4, "anterioridad": 2, "ha": 1, "o": 1, "xico": 8, "[??:7/12/2004:????:??]": 1, "escudo_nacional": 2, "art\u00e3": 11, "secretar\u00e3": 2, "disponer": 6, "autoridad": 1, "disposici\u00f3n": 1, "rez": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "veintis\u00e3": 1, "\u008d": 2, "\u00b3": 42, "habitantes": 1, "df": 4, "as": 5, "02-12-2004": 1, "ley": 5, "certificado": 1, "dp3cpn": 1, ";": 2, "estar\u00e3": 1, "angelina_mu\u00e3": 1, "acreditar": 2, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "quedar": 3, "consulados_mexicanos": 1, "naturalizaci\u00e3": 1, "23-04-2012": 6, "\u00a6": 3, "iii": 1, "apartado": 1, "45": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "0686998": 1, "cualquiera": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "aq0cs00": 1, "\u00ad": 41, "decreto": 12, "antonio_valdivia": 1, "servido": 1, "transitorio": 1, "su": 11, "099689": 1, "37": 2, "efecto": 2, "099698": 1, "\u0080": 3, "santiago_creel_miranda": 2, "rrafo": 3}}