{"Nombre": "LEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_IMPUESTO_A_EL_VALOR_AGREGADO ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado NP00V00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Esta Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor en toda la Rep\u00c3\u00bablica el d\u00c3\u00ada primero de enero de 1980. \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Al entrar en vigor la presente Ley, quedar\u00c3\u00a1n abrogadas las leyes y decretos \nsiguientes: \n \n\n1.- Ley Federal del Impuesto sobre Ingresos Mercantiles. \n \n\n2.- Ley del Impuesto sobre Reventa de Aceites y Grasas Lubricantes. \n \n\n3.- Ley del Impuesto sobre Compraventa de Primera Mano de Alfombras, Tapetes y Tapices. \n \n\n4.- Ley del Impuesto sobre Despepite de Algod\u00c3\u00b3n en Rama. \n \n\n5.- Ley del Impuesto sobre Autom\u00c3\u00b3viles y Camiones Ensamblados. \n \n\n6.- Decreto por el cual se fija el impuesto que causar\u00c3\u00a1n el Benzol, Toluol, Xilol y Naftas de Alquitr\u00c3\u00a1n de \nHulla, destinados al consumo interior del pa\u00c3\u00ads. \n \n\n7.- Ley del Impuesto a la Producci\u00c3\u00b3n del Cemento. \n \n\n8.- Ley del Impuesto sobre Cerillos y F\u00c3\u00b3sforos. \n \n\n9.- Ley del Impuesto sobre Compraventa de Primera Mano de Art\u00c3\u00adculos Electr\u00c3\u00b3nicos, Discos, Cintas, \nAspiradoras y Pulidoras. \n \n\nl0.- Ley del Impuesto sobre Llantas y C\u00c3\u00a1maras de Hule. \n \n\nll.- Ley del Impuesto a las Empresas que explotan Estaciones de Radio o Televisi\u00c3\u00b3n. \n \n\nl2.- Ley del Impuesto sobre Veh\u00c3\u00adculos Propulsados por Motores Tipo Diesel y por Motores \nAcondicionados para uso de Gas Licuado de Petr\u00c3\u00b3leo. \n \n\nl3.- Ley de Compraventa de Primera Mano de Art\u00c3\u00adculos de Vidrio o Cristal. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nl4.- Ley Federal del Impuesto sobre Portes y Pasajes. \n\n \nl5.- Decreto relativo al impuesto del l0% sobre las entradas brutas de los Ferrocarriles. \n\n \nl6.- Decreto que establece un Impuesto sobre Uso de Aguas de Propiedad Nacional en la Producci\u00c3\u00b3n \n\nde Fuerza Motriz \n \n\nl7.- Ley del Impuesto sobre la Explotaci\u00c3\u00b3n Forestal. \n \n\nl8.- Ley de Impuesto y Derechos a la Explotaci\u00c3\u00b3n Pesquera. \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Los impuestos que se hubieren causado conforme a las leyes a que se refiere el \nart\u00c3\u00adculo anterior, antes de la fecha en que entre en vigor la presente Ley, deber\u00c3\u00a1n ser pagados en el \nmonto, forma y plazos establecidos en dichas disposiciones. \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Cuarto.- Los contribuyentes que al entrar en vigor la presente Ley queden comprendidos en \nel art\u00c3\u00adculo 35, continuar\u00c3\u00a1n pagando durante el a\u00c3\u00b1o de l980 la misma cuota que les hubieren fijado o les \nfijen las autoridades fiscales, la cual se considerar\u00c3\u00a1 equivalente a la diferencia entre el monto del \nimpuesto establecido en este Ordenamiento y las cantidades que de acuerdo con el mismo pudieren ser \nacreditadas. En el a\u00c3\u00b1o de l98l, del impuesto que resulte de aplicar las tasas de esta Ley al monto de las \ncontraprestaciones por las que se deba pagar impuesto al valor agregado, se acreditar\u00c3\u00a1 un 3% del \nimporte de las ventas, no sujeto a comprobaci\u00c3\u00b3n y, adem\u00c3\u00a1s, el monto trasladado a dichos contribuyentes \nen documentaci\u00c3\u00b3n que re\u00c3\u00bana lo requisitos fiscales. A partir de l982 dejar\u00c3\u00a1 de acreditarse dicho 3% y \n\u00c3\u00banicamente se acreditar\u00c3\u00a1 el monto del impuesto trasladado a los mencionados contribuyentes, que \nresulte de la documentaci\u00c3\u00b3n que re\u00c3\u00bana los requisitos fiscales establecidos en esta Ley. \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Quinto.- Los contribuyentes que a partir del lo. de enero de l979, adquieran bienes \ndestinados a formar parte de su activo fijo, podr\u00c3\u00a1n acreditar el 50% del impuesto federal sobre ingresos \nmercantiles causado en el momento en que dichos bienes les fueren enajenados, contra el impuesto al \nvalor agregado que deban pagar, de acuerdo con esta Ley. \n \n\nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 22 de diciembre de l978.- Antonio Riva Palacio L\u00c3\u00b3pez, D.P.- Antonio Ocampo \nRam\u00c3\u00adrez, S.P.- Pedro Avila Hern\u00c3\u00a1ndez, D.S.- Joaqu\u00c3\u00adn E. Repetto Ocampo, S.S.-R\u00c3\u00babricas. \n \n\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintid\u00c3\u00b3s d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos setenta y ocho.- Jos\u00c3\u00a9 L\u00c3\u00b3pez Portillo.- R\u00c3\u00babrica.-El Secretario de \nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, David Ibarra Mu\u00c3\u00b1oz.- R\u00c3\u00babrica.-El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jes\u00c3\u00bas Reyes \nHeroles.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nLEY que reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1979 \n\n \nVALOR AGREGADO \n\n \nARTICULO DECIMO SEGUNDO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 2o., 4o., primer p\u00c3\u00a1rrafo, 29 fracci\u00c3\u00b3n \n\nIV 30, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafo, 31, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, 32, fracci\u00c3\u00b3n IV, primer p\u00c3\u00a1rrafo y 41, fracciones I y II \nde la Ley del Impuesto al Valor Agregado y se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos IV, con un p\u00c3\u00a1rrafo final, 9o. con \nuna fracci\u00c3\u00b3n XVIII, 29, con las fracciones V y VI, 33, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y 42, con los p\u00c3\u00a1rrafos tercero y \ncuarto de la propia Ley, para quedar como sigue: \n \n\n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \nARTICULO PRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor en toda la Rep\u00c3\u00bablica el d\u00c3\u00ada primero de enero \n\nde mil novecientos o ochenta. \n \nARTICULO SEGUNDO.- Al entrar en vigor la presente Ley, quedan abrogadas las leyes y decretos \n\nsiguientes: \n \n1.- Ley de Impuesto sobre Aguamiel y productos de su Fermentaci\u00c3\u00b3n. \n \n2.- Ley del Impuesto sobre Producci\u00c3\u00b3n e Introducci\u00c3\u00b3n de Energ\u00c3\u00ada El\u00c3\u00a9ctrica. \n \n3.- Ley de Impuesto sobre Consumo de Gasolina. \n \n4.- Ley de Impuestos de Migraci\u00c3\u00b3n. \n \n5.- Ley de Impuestos al Petr\u00c3\u00b3leo y sus Derivados. \n \n6.- Ley que Reforma la del impuesto sobre Productos del Petr\u00c3\u00b3leo y sus Derivados. \n \n7.- Ley del Impuesto sobre Fundos Petroleros. \n \n8.- Decreto que grava con un 15% los productos obtenidos por la Refinaci\u00c3\u00b3n de Petr\u00c3\u00b3leo Extranjero. \n \n9.- \"Decreto que establece un impuesto especial sobre el Consumo de Algod\u00c3\u00b3n Despepitado, as\u00c3\u00ad \n\ncomo el que adquieran los industriales a partir del 1o. de septiembre del presente a\u00c3\u00b1o\", de 20 de junio de \n1944. \n\n \n10.- Art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley que Establece, Reforma y Adiciona las disposiciones relativas a diversos \n\nimpuestos de 28 diciembre de 1967, que estableci\u00c3\u00b3 un impuesto sobre Compraventa de Primera Mano de \nArt\u00c3\u00adculos de Vidrio o Cristal. \n\n \nARTICULO TERCERO.- A partir del 1o. de marzo de 1980 se abroga la Ley del Impuesto sobre la Sal \n\nde 1o. de diciembre de 1928, y la Ley del Impuesto sobre la sal de 20 de febrero de 1946. \n \nARTICULO CUARTO.- A partir del 1o. de julio de 1980 se abroga la Ley del Impuesto sobre Consumo \n\nde Energ\u00c3\u00ada El\u00c3\u00a9ctrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nARTICULOS QUINTO A TRIGESIMO TERCERO.- .......... \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 30 de diciembre de 1979.- Ignacio V\u00c3\u00a1zquez Torres, D. P.- Humberto A. Lugo Gil, S. \n\nP.- Morabito Mora Palancarte, D. S.- Rafael A. Trist\u00c3\u00a1n L\u00c3\u00b3pez, S. A.- R\u00c3\u00babrica\". \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del mes \nde diciembre de mil novecientos setenta y nueve.- Jos\u00c3\u00a9 L\u00c3\u00b3pez Portillo.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito p\u00c3\u00bablico, David Ibarra Mu\u00c3\u00b1oz.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Enrique \nOlivares Santana.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLey que establece, Reforma, Adiciona y Deroga diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 1980 \n\n \nVALOR AGREGADO \n \nARTICULO OCTAVO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 1o. primer p\u00c3\u00a1rrafo, 4o. primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n \n\nI; 5o. segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos, 6o., 7o. 9o., 11, fracci\u00c3\u00b3n II; 12 segundo p\u00c3\u00a1rrafo, 15, fracciones III, V, VI, \nX y XII, inciso e); 18, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafo, 24, fracci\u00c3\u00b3n I; 25, fracci\u00c3\u00b3n III; 28, 29; fracci\u00c3\u00b3n IV, inciso a); \n32 primer p\u00c3\u00a1rrafo y las fracciones I y IV, 33 primer p\u00c3\u00a1rrafo, 35 primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracciones II y IV; 39 y 41, \nfracciones II, III y IV, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado; se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 2o.-A, 3o. \ncon un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 8o. con una fracci\u00c3\u00b3n VI, 12 con los p\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto, 25 con una fracci\u00c3\u00b3n \nIV; 29, fracci\u00c3\u00b3n IV, con los incisos c), d), e) y f); 32, fracci\u00c3\u00b3n III, con los p\u00c3\u00a1rrafos segundo y tercero, y con \ntres p\u00c3\u00a1rrafos finales al propio art\u00c3\u00adculo, y 41 con una fracci\u00c3\u00b3n V, de la citada Ley; y se DEROGAN los \nart\u00c3\u00adculos 13, 15, fracciones VII y VIII; 18 \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo 20 fracciones y IV, y 30 en su segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de \ny a la propia Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \nARTICULO PRIMERO.- Esta ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor en toda la Rep\u00c3\u00bablica, el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1981. \n \nARTICULO SEGUNDO.- Al entrar en vigor la presente Ley, quedar\u00c3\u00a1n derogadas las disposiciones \n\nsiguientes: \n \nI.- Los art\u00c3\u00adculos 16 y 17 de la Ley que Reforma y Adiciona Diversas Leyes que Rigen Impuestos \n\nFederales y Establece Vigencia Propia para Disposiciones Consignadas en Anteriores Leyes de Ingresos \nde la Federaci\u00c3\u00b3n de fecha 28 de diciembre de 1966, publicada en el \"Diario Oficial\" de la Federaci\u00c3\u00b3n el \nd\u00c3\u00ada 31 del mismo mes y a\u00c3\u00b1o, que establecieron los impuestos sobre las Erogaciones por Remuneraci\u00c3\u00b3n \nal Trabajo Personal prestado bajo la Direcci\u00c3\u00b3n y Dependencia de un Patr\u00c3\u00b3n y sobre Compraventa de \nPrimera mano de Cacao que se produzca en territorio nacional, respectivamente. \n\n \nII.- Decreto de 20 de junio de 1945 que establece un impuesto sobre compraventa de primera mano \n\nde ixtle de lechuguilla y palma que se produzca en territorio nacional, publicado en el \"Diario Oficial\" de la \nFederaci\u00c3\u00b3n de 29 del mismo mes y a\u00c3\u00b1o. \n\n \nARTICULOS TERCERO A SEXTO.- .......... \n \nARTICULO SEPTIMO.- Para los efectos de la fracci\u00c3\u00b3n I, inciso b), subinciso 2 del Art\u00c3\u00adculo 2o.-A de la \n\nLey del Impuesto al Valor Agregado, durante 1981 se estar\u00c3\u00a1 a lo se\u00c3\u00b1alado por la Ley del Impuesto sobre \nCompraventa de Primera Mano de Aguas Envasadas y Refrescos. \n\n \nARTICULO OCTAVO.- Los contribuyentes que queden comprendidos en el art\u00c3\u00adculo 35 de la Ley del \n\nImpuesto al valor agregado, continuar\u00c3\u00a1n pagando durante el a\u00c3\u00b1o de 1981,, la misma cuota que les \nhubieren fijado o les fijen las autoridades fiscales, la cual se considerar\u00c3\u00a1 equivalente a la diferencia entre \nel monto del impuesto establecido en este ordenamiento y las cantidades, que de acuerdo con el mismo \npudieren ser acreditadas. \n\n \nTrat\u00c3\u00a1ndose de contribuyentes menores que realicen actos o actividades a los que se les aplique la \n\ntasa del 0%, la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico mediante reglas de car\u00c3\u00a1cter general, \nestablecer\u00c3\u00a1 los casos en que podr\u00c3\u00a1n acreditar el impuesto que resulte de aplicar las tasas de dicha Ley al \nmonto de las contraprestaciones por las que se deba pagar el impuesto al valor agregado, el monto \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ntrasladado a dichos contribuyentes en documentaci\u00c3\u00b3n que re\u00c3\u00bana los requisitos fiscales, as\u00c3\u00ad como la forma \nen que deber\u00c3\u00a1n cumplir con las obligaciones se\u00c3\u00b1aladas en los art\u00c3\u00adculos 35 y 36 de la misma Ley. \n\n \nARTICULO NOVENO Y DECIMO.- .......... \n \nARTICULO DECIMO PRIMERO.- Los contribuyentes que durante 1981 realicen actividades \n\nagropecuarias como ejidatarios, comuneros, colonos o peque\u00c3\u00b1os propietarios en superficies equivalentes \na 20 hect\u00c3\u00a1reas de riego te\u00c3\u00b3rico en los t\u00c3\u00a9rminos de la Ley Federal de Reforma Agraria, podr\u00c3\u00a1n tener \nderecho a la devoluci\u00c3\u00b3n del Impuesto al Valor Agregado aun cuando no lleven los libros de contabilidad \nque se\u00c3\u00b1ale el Reglamento de Ley de la materia.  El tr\u00c3\u00a1mite de devoluci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 ajustarse a los \nrequisitos que se\u00c3\u00b1ale la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico en reglas de car\u00c3\u00a1cter general. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 28 de diciembre de 1980.- Jos\u00c3\u00a9 Murat, D. P.- Graciliano Alpuche Pinz\u00c3\u00b3n, S. P.- \n\nJuan Maldonado Pereda, D. S.- Mario Carballo Pazos, S. S.- R\u00c3\u00babrica. \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos ochenta.- Jos\u00c3\u00a9 L\u00c3\u00b3pez Portillo.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, David Ibarra Mu\u00c3\u00b1oz.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Enrique \nOlivares Santana.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones en Materia Fiscal. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1981 \n\n \nVALOR AGREGADO \n\n \nARTICULO DECIMO CUARTO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 2o. \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 4o. fracci\u00c3\u00b3n I \n\nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo, 5o. primero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos 8., 12 tercer p\u00c3\u00a1rrafo, 32 fracci\u00c3\u00b3n I, 35, 36 y 39 de la Ley \ndel Impuesto al Valor Agregado; se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 4o. fracci\u00c3\u00b3n I con dos p\u00c3\u00a1rrafos finales, 24 \ncon un p\u00c3\u00a1rrafo final, y 27 con un p\u00c3\u00a1rrafo final y 37 con tres p\u00c3\u00a1rrafos finales de la citada ley, y se \nDEROGAN los art\u00c3\u00adculos 20 fracci\u00c3\u00b3n I, 31, 32 en su p\u00c3\u00a1rrafo inmediato posterior a su fracci\u00c3\u00b3n IV, 38 y 40, \nde y a la propia Ley, que para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1982. \n \nArt\u00c3\u00adculos Segundo a D\u00c3\u00a9cimo Quinto.- .......... \n \nArt\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Sexto.- Los contribuyentes que durante 1982 realicen actividades agropecuarias \n\ncomo ejidatarios, comuneros, colonos o peque\u00c3\u00b1os propietarios en superficies equivalentes a 20 hect\u00c3\u00a1reas \nde riego te\u00c3\u00b3rico en los t\u00c3\u00a9rminos de la Ley Federal de Reforma Agraria, podr\u00c3\u00a1n tener derecho a la \ndevoluci\u00c3\u00b3n del impuesto al valor agregado a un cuando no lleven los libros de contabilidad que se\u00c3\u00b1ale el \nreglamento de la Ley de la materia. El tr\u00c3\u00a1mite de devoluci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 ajustarse a los requisitos que se\u00c3\u00b1ale \nla Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico en reglas de car\u00c3\u00a1cter general. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo S\u00c3\u00a9ptimo.- Los contribuyentes que queden comprendidos en los art\u00c3\u00adculos 115 de la \n\nLey del Impuesto sobre la Renta y 35 de la Ley del Impuesto al Valor Agregado continuar\u00c3\u00a1n pagando \ndurante el a\u00c3\u00b1o de 1982, el mismo monto del impuesto que les hayan estimado las autoridades fiscales \ncon anterioridad a dicho a\u00c3\u00b1o, en tanto que las mismas no lo modifiquen. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Octavo.- Las reformas a los art\u00c3\u00adculos 5o., 8o., 32 y 39 y la derogaci\u00c3\u00b3n de los \n\nart\u00c3\u00adculos 38 y 40 de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, surtir\u00c3\u00a1n efectos a partir, del 1o. de octubre de \n1982. \n\n \nArt\u00c3\u00adculos D\u00c3\u00a9cimo Noveno a Vig\u00c3\u00a9simo Primero.- .......... \n \nArt\u00c3\u00adculo Vig\u00c3\u00a9simo Segundo.- Los contribuyentes cuyo ejercicio fiscal no coincida con el a\u00c3\u00b1o de \n\ncalendario, para los efectos de calcular por su ejercicio iniciado durante 1981 la deducci\u00c3\u00b3n adicional a \nque se refiere el art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley, considerar\u00c3\u00a1n lo siguiente: \n\n \nI.- Calcular\u00c3\u00a1n dicha deducci\u00c3\u00b3n por todo el ejercicio, de conformidad con el art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley vigente \n\nhasta el 31 de diciembre de 1981, dividiendo entre doce el monto obtenido por dicha deducci\u00c3\u00b3n y \nmultiplicando el resultado por el n\u00c3\u00bamero de meses del ejercicio que queden comprendidos entre el inicio \nde dicho ejercicio y el 31 de diciembre de 1981. El producto as\u00c3\u00ad obtenido ser\u00c3\u00a1 la deducci\u00c3\u00b3n adicional a \nque se tenga derecho por el periodo que corresponda a 1981. \n\n \nII.- Calcular la deducci\u00c3\u00b3n adicional por todo el ejercicio a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n anterior, de \n\nconformidad con el art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley vigente a partir del 1o. de enero de 1982, dividiendo entre doce \nel monto obtenido por dicha deducci\u00c3\u00b3n y multiplicando el resultado por el n\u00c3\u00bamero de meses del ejercicio \nque queden comprendidos entre el 1o. de enero de 1982 y el cierre de dicho ejercicio. El producto as\u00c3\u00ad \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nobtenido ser\u00c3\u00a1 la deducci\u00c3\u00b3n adicional a que se tenga derecho por el periodo que corresponda a 1982. \n \n\n \nTrat\u00c3\u00a1ndose de sociedades mercantiles controladoras y controladas en los t\u00c3\u00a9rminos del Cap\u00c3\u00adtulo IV del \n\nt\u00c3\u00adtulo II de la Ley del Impuesto sobre la Renta, s\u00c3\u00b3lo podr\u00c3\u00a1n efectuar la deducci\u00c3\u00b3n adicional que \ncorresponda al periodo de su ejercicio comprendido a partir del 1o. de enero de 1982, cuando la sociedad \ncontroladora obtenga la autorizaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 57-B fracci\u00c3\u00b3n V de la mencionada Ley. \n\n \nArt\u00c3\u00adculos D\u00c3\u00a9cimo Vig\u00c3\u00a9simo Tercero a Trig\u00c3\u00a9simo Primero.- .......... \n \nArt\u00c3\u00adculo Trig\u00c3\u00a9simo Segundo.- Las disposiciones contenidas en las leyes del Impuesto sobre la \n\nRenta y del Impuesto al Valor Agregado, relativas a enajenaciones a plazo con pago diferido o en \nparcialidades, se aplicar\u00c3\u00a1n considerando la disposici\u00c3\u00b3n vigente en el momento en que se entregue \nmaterialmente al bien objeto de la enajenaci\u00c3\u00b3n, se obtenga parte del precio o se expida el documento que \nampare la enajenaci\u00c3\u00b3n, el que primero se realice. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 30 de diciembre de 1981.-Marco Antonio Aguilar Cortes, D.P.-Blas Chumacero \n\nS\u00c3\u00a1nchez, S.P.-Silvio Lagos Mart\u00c3\u00adnez, D.S.-Luis Le\u00c3\u00b3n Aponte, S.S.-R\u00c3\u00babricas\". \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del mes \nde diciembre de mil novecientos ochenta y uno.-Jos\u00c3\u00a9 L\u00c3\u00b3pez Portillo.-R\u00c3\u00babrica.-El Secretario de Hacienda \ny Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, David Ibarra Mu\u00c3\u00b1oz.-R\u00c3\u00babrica.-El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Enrique Olivares \nSantana.-R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDecreto por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo primero transitorio del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la \nFederaci\u00c3\u00b3n, y correlativos de otros ordenamientos. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de septiembre de 1982 \n\n \nARTICULO SEGUNDO.- Los Art\u00c3\u00adculos Transitorios SEXTO relativo a la Ley del Impuesto Especial \n\nsobre Producci\u00c3\u00b3n y Servicios, DECIMOCTAVO referente a la Ley del Impuesto al Valor Agregado, \nVIGESIMO QUINTO concerniente a la Ley del Impuesto sobre la Renta y TRIGESIMO OCTAVO respecto \nde la ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n, de la ley que reforma, adiciona y deroga diversas \ndisposiciones en materia fiscal, de 30 de diciembre de 1981, se reforman para surtir sus efectos en toda \nla Rep\u00c3\u00bablica a partir del lo. de abril de 1983. \n\n \n\nTRANSITORIO \n \nARTICULO UNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de octubre de 1982. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 29 de septiembre de 1982.-D. P. Humberto A. Lugo Gil.-S. P. Miguel Gonz\u00c3\u00a1lez \n\nAvelar.-D. S. Hilda Anderson Nevarez de Rojas.-S. S. Silvia Hern\u00c3\u00a1ndez de Galindo.-R\u00c3\u00babricas\". \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas del \nmes de septiembre de mil novecientos ochenta y dos.-A\u00c3\u00b1o del General Vicente Guerrero. -Jos\u00c3\u00a9 L\u00c3\u00b3pez \nPortillo.-R\u00c3\u00babrica.-El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Enrique Olivares Santana.-R\u00c3\u00babrica.-El Secretario de \nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, Jes\u00c3\u00bas Silva Herzog.-R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLey que establece, reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1982 \n\n \nVALOR AGREGADO \n \nARTICULO SEPTIMO.- Se REFORMAN los Art\u00c3\u00adculos 1o. en su segundo p\u00c3\u00a1rrafo, 2o. en su \u00c3\u00baltimo \n\np\u00c3\u00a1rrafo, 2o. A Fracci\u00c3\u00b3n I inciso b), y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la propia Fracci\u00c3\u00b3n I, 3o. segundo p\u00c3\u00a1rrafo, 4o. primer \np\u00c3\u00a1rrafo, 9o. Fracci\u00c3\u00b3n VIII, 12 segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos, 15 Fracci\u00c3\u00b3n XII, inciso e), y XIV y 35 Fracci\u00c3\u00b3n II, \nde la Ley del Impuesto al Valor Agregado; se DEROGAN las Fracciones I, II y XV del Art\u00c3\u00adculo 15 de la \ncitada Ley, y se ADICIONAN los Art\u00c3\u00adculos 2o. B, 2o. C 32 con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo y 35 A, de y a la propia \nLey, para quedar como sigue: \n\n \n....... \n \n\nTRANSITORIOS \n \nARTICULO PRIMERO.-La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor en toda la Rep\u00c3\u00bablica el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de \n\n1983. \n \nARTICULOS SEGUNDO A DECIMOQUINTO.- ......... \n \nARTICULO DECIMOSEXTO.- Los precios pactados antes del 1o. de enero de 1983, podr\u00c3\u00a1n ser \n\naumentados en la cantidad necesaria para trasladar el incremento en el impuesto al valor agregado que \nresulten de la aplicaci\u00c3\u00b3n de las nuevas tasas. \n\n \nARTICULOS DECIMOSEPTIMO A CUADRAGESIMO SEGUNDO.- .......... \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 28 de diciembre de 1982.-Mariano Pi\u00c3\u00b1a Olaya, D. P.- Antonio Riva Palacio L\u00c3\u00b3pez \n\nS. P.-Hilda Anderson Nevarez de Rojas, D. S.-Armando Trasvi\u00c3\u00b1a Taylor S. S.-R\u00c3\u00babricas\" . \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos ochenta y dos.-Miguel de la Madrid Hurtado.-R\u00c3\u00babrica.-El \nSecretario de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, Jes\u00c3\u00bas Silva Herzog.-R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nManuel Bartlett D\u00c3\u00adaz .-R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLey que reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales y que modifica \nDecreto de car\u00c3\u00a1cter mercantil. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 1983 \n\n \nVALOR AGREGADO \n \nARTICULO DECIMO SEGUNDO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 2o. fracci\u00c3\u00b3n I inciso a), 4o. fracci\u00c3\u00b3n II, \n\n11 fracci\u00c3\u00b3n III, 12 cuarto p\u00c3\u00a1rrafo, 25 fracci\u00c3\u00b3n II, 29 fracci\u00c3\u00b3n IV inciso b), 32 fracci\u00c3\u00b3n III primer p\u00c3\u00a1rrafo y \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de dicho art\u00c3\u00adculo, 33 \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 35 fracciones I, III y V, 35-A fracciones II y III y 36 de la \nLey del Impuesto al Valor Agregado; y se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 12 con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 14 con un \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo y 17 con dos p\u00c3\u00a1rrafos finales y 35 con una fracci\u00c3\u00b3n VI, de y a la propia Ley, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \nARTICULO PRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1984. \n \nARTICULOS SEGUNDO A TRIGESIMO CUARTO.- ......... \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., 29 de diciembre de 1983.- Luz Lajous, D.P.- Ra\u00c3\u00bal Salinas Lozano, S.P.- Artemio \n\nMeixueiro, D.S.- Myrna Esther Hoyos de Navarrete, S.S.- R\u00c3\u00babricas\". \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n  I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de mil novecientos ochenta y tres.- Miguel de la Madrid Hurtado.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, Jes\u00c3\u00bas Silva Herzog Flores.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D\u00c3\u00adaz.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLey que establece, reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1984 \n\n \nCAPITULO IX \nImpuesto al Valor Agregado \n \nARTICULO VIGESIMO TERCERO.- Se REFORMA el art\u00c3\u00adculo 32 fracci\u00c3\u00b3n III, seg\u00c3\u00ban p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley \n\ndel Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \nARTICULO UNICO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1985, excepto lo \n\nestablecido por los Art\u00c3\u00adculos D\u00c3\u00a9cimo y D\u00c3\u00a9cimo Primero que comenzar\u00c3\u00a1n a regir a partir del d\u00c3\u00ada 1o. de \nenero de 1986; D\u00c3\u00a9cimo Segundo que entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de julio de 1985; Vig\u00c3\u00a9simo, en lo relativo a \nlas adiciones y reformas a la Secci\u00c3\u00b3n Cuarta, Cap\u00c3\u00adtulo VIII, T\u00c3\u00adtulo I de la Ley Federal de Derechos, que \nregir\u00c3\u00a1n a partir del d\u00c3\u00ada 1o. de febrero de 1985; y Vig\u00c3\u00a9simo Tercero que entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de agosto \nde 1985. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 26 de diciembre de 1984.- Enrique Soto Izquierdo, D. P.- Celso Humberto Delgado \n\nRam\u00c3\u00adrez, S. P.- Nicol\u00c3\u00a1s Orozco Ram\u00c3\u00adrez, D. S.- Yolanda Sent\u00c3\u00ades de Ballesteros, S. S.-  R\u00c3\u00babricas.\" \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintisiete d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos ochenta y cuatro.- Miguel de la Madrid Hurtado.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, Jes\u00c3\u00bas Silva Herzog Flores.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D.- R\u00c3\u00babrica. \n \n \n \n \n \n\nFe erratas de la Ley que Establece, Reforma, Adiciona y Deroga Diversas Disposiciones \nFiscales, publicada el 31 de diciembre de 1984. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de marzo de 1985 \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que establece, reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1985 \n\n \nCAPITULO V \nImpuesto al Valor Agregado \n \nARTICULO DECIMO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 5o., pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 35, fracci\u00c3\u00b3n IV; 35-A y 36, \n\ny se ADICIONA el art\u00c3\u00adculo 32, fracci\u00c3\u00b3n IV, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de y a la propia Ley, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \nARTICULO UNICO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1986. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de diciembre de 1985.- Fernando Ortiz Arana, Dip. Presidente.- Socorro D\u00c3\u00adaz \n\nPalacios, Sen. Presidenta.- Juan Mois\u00c3\u00a9s Calleja, Dip. Secretario.- Luis Jos\u00c3\u00a9 Dorantes Segovia. Sen. \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas. \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos ochenta y cinco.- Miguel de la Madrid H.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D.- R\u00c3\u00babrica. \n \n \n \n \n \n\nFE de erratas a la Ley que establece, reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones \nfiscales, publicada en la segunda secci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1985. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de enero de 1986 \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de abril de 1986 \n\n \nCAPITULO III \nImpuesto al Valor Agregado \n \nARTICULO SEXTO.- Se REFORMA el art\u00c3\u00adculo 5o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del Impuesto al Valor \n\nAgregado, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \nARTICULO PRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de mayo de 1986. \n \nARTICULO SEGUNDO.- Los pagos provisionales de los impuestos sobre la renta, valor agregado, \n\nautom\u00c3\u00b3viles nuevos y especial sobre producci\u00c3\u00b3n y servicios, as\u00c3\u00ad como el entero del impuesto sobre las \nerogaciones por remuneraci\u00c3\u00b3n al trabajo personal prestado bajo la direcci\u00c3\u00b3n y dependencia de un patr\u00c3\u00b3n \ny las aportaciones se\u00c3\u00b1aladas en la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 29 de la Ley del Instituto del Fondo Nacional de \nla Vivienda para los Trabajadores, que deban efectuarse en el mes de mayo de 1986, se podr\u00c3\u00a1n hacer en \nlos plazos que establecen las disposiciones vigentes hasta el 30 de abril de 1986. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 24 de abril de 1986.- Dip. Jes\u00c3\u00bas Murillo Karam.- Presidente.- Sen. Javier Ahumada \n\nPadilla, Presidente.- Dip. Rebeca Arenas Mart\u00c3\u00adnez, Secretario.- Sen. Guillermo Mercado Romero, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinticinco d\u00c3\u00adas del \nmes de abril de mil novecientos ochenta y seis.- Miguel de la Madrid H.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que establece, reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1986 \n\n \nCAPITULO IV \nImpuesto al Valor Agregado \n \nARTICULO SEPTIMO.- Se REFORMA el art\u00c3\u00adculo 6o., primer p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley del Impuesto al Valor \n\nAgregado, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nDisposici\u00c3\u00b3n con vigencia durante el a\u00c3\u00b1o de 1987 \n \nARTICULO OCTAVO.- Durante el a\u00c3\u00b1o de 1987, los contribuyentes  personas f\u00c3\u00adsicas que se dediquen \n\na la agricultura, ganader\u00c3\u00ada o pesca podr\u00c3\u00a1n solicitar la devoluci\u00c3\u00b3n mensual del saldo a favor que resulte de \nsu pago provisional mensual, sin que tengan que cumplir con las obligaciones a que se refiere el art\u00c3\u00adculo \n32 fracciones I, II y IV de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, cuando: \n\n \n1.- Se encuentren en los supuestos que a continuaci\u00c3\u00b3n se mencionan: \na).- Los contribuyentes que se dediquen a la agricultura o a la ganader\u00c3\u00ada, bovina, cuando la totalidad \n\nde ingresos obtenidos en el ejercicio de 1986, hubieran provenido exclusivamente de las actividades \nse\u00c3\u00b1aladas en esta fracci\u00c3\u00b3n y no excedan de 300 veces la cuota diaria del salario m\u00c3\u00adnimo general \ncorrespondiente al Distrito Federal el 1o. de enero de 1987, multiplicado por 365. \n\n \nb).- Los contribuyentes que se dediquen a la pesca o a la ganader\u00c3\u00ada distinta de la mencionada en el \n\ninciso anterior, cuando los ingresos obtenidos en 1986, no excedan de 200 veces la cuota diaria del \nsalario m\u00c3\u00adnimo general correspondiente al Distrito Federal al 1o. de enero de 1987, multiplicado por 365. \n\n \nc).- En el caso de contribuyentes que se dediquen a actividades av\u00c3\u00adcolas, cuando sus instalaciones les \n\npermitan tener en explotaci\u00c3\u00b3n permanente durante el a\u00c3\u00b1o de 1987, hasta 100,000 aves.  En el caso de \ncontribuyentes que realicen actividades porc\u00c3\u00adcolas, cuando sus instalaciones les permitan tener una \nproducci\u00c3\u00b3n permanente que en el citado a\u00c3\u00b1o no rebase la cantidad de 5,000 cerdos, siempre y cuando no \nexcedan el l\u00c3\u00admite de 300 veces la cuota diaria a que se refiere el inciso a). \n\n \nII.- Cumplan, adem\u00c3\u00a1s, con los siguientes requisitos: \n \na).- Estar inscritos en el registro federal de contribuyentes ante la oficina recaudadora de la entidad \n\nfederativa que le corresponda a su domicilio fiscal. \n \nb).- Presentar declaraciones mensuales manifestando el valor de las actividades que realicen. \n \nc).- Presentar la solicitud de devoluci\u00c3\u00b3n ante la autoridad fiscal competente que corresponda a su \n\ndomicilio fiscal, acompa\u00c3\u00b1ando la declaraci\u00c3\u00b3n mensual en la que se determine el saldo a favor, los \ndocumentos en que conste en forma expresa y por separado el impuesto al valor agregado que se haya \ntrasladado al contribuyente y, en su caso, los documentos comprobatorios del pago de dicho impuesto \npor la importaci\u00c3\u00b3n de bienes tangibles. \n\n \n\nTRANSITORIO \n \nARTICULO UNICO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1987. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D.F. a 27 de diciembre de 1986.- Dip. Reyes Rodolfo Flores Z., Presidente.- Sen. Gonzalo \nMart\u00c3\u00adnez Corbal\u00c3\u00a1, Presidente.- Dip. Eliseo Rodr\u00c3\u00adguez Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Sen. H\u00c3\u00a9ctor Jarquin \nHern\u00c3\u00a1ndez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil  novecientos ochenta y seis.- Miguel de la Madrid H.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1987 \n\n \nCAPITULO V \nImpuesto al Valor Agregado \n \nARTICULO DECIMOCUARTO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 25, fracci\u00c3\u00b3n III; 28, primero p\u00c3\u00a1rrafo; 32, \n\nfracci\u00c3\u00b3n IV y los dos p\u00c3\u00a1rrafos siguientes a la misma; y 37, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley de Impuesto al Valor \nAgregado y se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 11, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 15, fracci\u00c3\u00b3n X, con un inciso g); 25, \ncon una fracci\u00c3\u00b3n V; 32, p\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto siguientes a la fracci\u00c3\u00b3n IV, y 35-B de y a la propia Ley, \npara quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nDisposiciones Transitorias \n \nARTICULO DECIMOQUINTO.- Para los efectos de las reformas a la Ley del Impuesto al Valor \n\nAgregado establecidas conforme al ARTICULO DECIMOCUARTO anterior, se estar\u00c3\u00a1 a las siguientes \ndisposiciones transitorias: \n\n \nI.- La reforma a la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 32 de la Ley, excepto lo dispuesto en los dos \u00c3\u00baltimos \n\np\u00c3\u00a1rrafos de la misma, se aplicar\u00c3\u00a1 a los contribuyentes que a partir del 1o. de enero de 1988 inicien \nactividades, o bien que habi\u00c3\u00a9ndolas realizado con anterioridad a esa fecha, cambien su domicilio fiscal a \notra entidad federativa. \n\n \nII:- La reforma al \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 37 de la Ley, entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1o. de marzo de \n\n1988. \n \nARTICULO DECIMOSEXTO.- Durante el a\u00c3\u00b1o de 1988, los contribuyentes personas f\u00c3\u00adsicas que se \n\ndediquen a la agricultura, ganader\u00c3\u00ada o pesca, podr\u00c3\u00a1n solicitar la devoluci\u00c3\u00b3n mensual del saldo a favor que \nresulte de su pago provisional mensual, sin que tengan que cumplir con las obligaciones a que se refiere \nel art\u00c3\u00adculo 32 fracciones I, II y IV de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, cuando: \n\n \nI.- Se encuentren en los supuestos que a continuaci\u00c3\u00b3n se mencionan: \n \na).- Los contribuyentes que se dediquen a al agricultura o a la ganader\u00c3\u00ada bovina, cuando la totalidad \n\nde ingresos obtenidos en el ejercicio de 1987, hubieran provenido exclusivamente de las actividades \nse\u00c3\u00b1aladas en esta fracci\u00c3\u00b3n y no excedan de 300 veces la cuota diaria del salario m\u00c3\u00adnimo general \ncorrespondiente al Distrito Federal el 1o de enero de 1988, multiplicando por 365. \n\n \nb).- Los contribuyentes que se dediquen a la pesca o a la ganader\u00c3\u00ada distinta de la mencionada en el \n\ninciso anterior, cuando los ingresos obtenidos en 1987, no excedan de 200 veces la cuota diaria del \nsalario m\u00c3\u00adnimo general correspondiente al Distrito Federal al 1o. de enero de 1988, multiplicado por 365. \n\n \nc).- En el caso de contribuyentes que se dediquen a actividades av\u00c3\u00adcolas, cuanto sus instalaciones les \n\npermitan tener un explotaci\u00c3\u00b3n permanente durante el a\u00c3\u00b1o de 1988, hasta 100,000 aves. En el caso de \ncontribuyentes que realicen actividades porc\u00c3\u00adcolas, cuando sus instalaciones les permitan tener una \nproducci\u00c3\u00b3n permanente que en el citado a\u00c3\u00b1o no rebase la cantidad de 5,000 cerdos, siempre y cuando no \nexcedan el l\u00c3\u00admite de 300 veces la cuota diaria a que refiere el inciso a). \n\n \nII.- Cumplan, adem\u00c3\u00a1s con los siguientes requisitos: \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\na). Estar inscritos en el registro federal de contribuyentes ante la oficina recaudadora de la entidad \nfederativa que le corresponda a su domicilio fiscal. \n\n \nb)- Presentar declaraciones mensuales manifestando el valor de las actividades que realicen. \n \nc).- Presentar la solicitud de devoluci\u00c3\u00b3n ante la autoridad fiscal competente que corresponda a su \n\ndomicilio fiscal, acompa\u00c3\u00b1ando la declaraci\u00c3\u00b3n mensual en la que se determine el saldo a favor, los \ndocumentos en que se conste en forma expresa y por separado el impuesto al valor agregado que se \nhaya trasladado al contribuyentes por bienes o servicios estrictamente indispensables para realizar las \nactividades del contribuyentes, y en su caso, los documentos comprobatorios del pago de dicho impuesto \npor la importaci\u00c3\u00b3n de bienes tangibles. \n\n \n\nTRANSITORIO \n \nARTICULO UNICO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1988. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 23 de diciembre de 1987.- Dip. David Jim\u00c3\u00a9nez Gonz\u00c3\u00a1lez, Presidente.- Sen. \n\nArmando Trasvi\u00c3\u00b1a Taylor, Presidente.- Dip. Patricia Villanueva A., Secretario.- Sen. Alberto E. \nVillanueva Sansores, Secretario.- R\u00c3\u00babrica.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos ochenta y siete.- Miguel de la Madrid H.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que establece, reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1988 \n\n \nIMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n\n \nARTICULO DECIMOPRIMERO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 2o., fracci\u00c3\u00b3n II y 6o. primer p\u00c3\u00a1rrafo, de \n\nla Ley del Impuesto al Valor Agregado; y se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 6o., con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo y 15, \nfracci\u00c3\u00b3n X con un inciso h), de y a la propia Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nDISPOSICION TRANSITORIA \n \nARTICULO DECIMOSEGUNDO.- Lo dispuesto en el Art\u00c3\u00adculo DECIMO SEXTO de la ley que Reforma, \n\nAdiciona y Deroga Diversas Disposiciones Fiscales, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, el d\u00c3\u00ada \n31 de diciembre de 1987, se seguir\u00c3\u00a1 aplicando en materia del impuesto al valor agregado, durante el a\u00c3\u00b1o \nde 1989. \n\n \n\nDISPOSICION DE VIGENCIA ANUAL \n \nARTICULO D\u00c3\u0089CIMOTERCERO.- Durante el a\u00c3\u00b1o de 1989, se aplicar\u00c3\u00a1 la tasa del 0% para calcular el \n\nimpuesto al valor agregado por la enajenaci\u00c3\u00b3n e importaci\u00c3\u00b3n de productos destinados a la alimentaci\u00c3\u00b3n y \nmedicinas de patente, con excepci\u00c3\u00b3n de los mencionados en los incisos a) y b) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo \n2o.- B y de los contenidos en el art\u00c3\u00adculo 2o.- C de la Ley de la materia. \n\n \n\nTRANSITORIO \n \nArt\u00c3\u00adculo Unico.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1989. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., 27 de diciembre de 1988.- Dip. Socorro D\u00c3\u00adaz Palacios, Presidente.- Sen. H\u00c3\u00a9ctor Hugo \n\nOlivares Ventura, Presidente.- Dip. Ismael Orozco Loreto, Secretario.- Sen. Margarita Ortega V. de \nRomo, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento a lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los Treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos ochenta y ocho.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n Fernando Guti\u00c3\u00a9rrez Barrios.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que establece, reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales y que \nadiciona la Ley General de Sociedades Mercantiles. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de diciembre de 1989 \n\n \nCAPITULO VII \nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \nARTICULO DECIMO SEXTO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 3o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo 5o., segundo \n\np\u00c3\u00a1rrafo 6o., primer p\u00c3\u00a1rrafo 15, fracciones X, inciso h) y XVI; 25, fracci\u00c3\u00b3n I, 26, fracci\u00c3\u00b3n I; 32, fracci\u00c3\u00b3n IV; \n35, fracci\u00c3\u00b3n II, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 42, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley del Impuesto al Valor Agregado; se \nADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 15, fracci\u00c3\u00b3n X, con un inciso i); 25, con una fracci\u00c3\u00b3n VI; 28-A y 31 a dicha Ley y \nse DEROGAN los art\u00c3\u00adculos 6o., \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 32, p\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero y quinto siguientes a la \nfracci\u00c3\u00b3n IV; 35, fracciones II, incisos a) y b) y VI; 37, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de y a la propia Ley, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n.......... \n \n\nDISPOSICION TRANSITORIA \n \nARTICULO DECIMO SEPTIMO.- Los contribuyentes que hasta el 31 de diciembre de 1989, hubieran \n\npagado el impuesto al valor agregado como contribuyentes menores o conforme a lo establecido en \nbases especiales de tributaci\u00c3\u00b3n, y que a partir del 1o. de enero de 1990 est\u00c3\u00a9n obligados a su pago en los \nt\u00c3\u00a9rminos de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, podr\u00c3\u00a1n efectuar los pagos provisionales de los meses \nde enero y febrero, a m\u00c3\u00a1s tardar en las fechas que les corresponda en el mes de marzo seg\u00c3\u00ban se trate de \npersona f\u00c3\u00adsica o moral. \n\n \n\nDISPOSICION DE VIGENCIA ANUAL \n \nARTICULO DECIMO OCTAVO.- Durante el a\u00c3\u00b1o de 1990, se aplicar\u00c3\u00a1 la tasa del 0% para calcular el \n\nimpuesto al valor agregado por la enajenaci\u00c3\u00b3n e importaci\u00c3\u00b3n de productos destinados a la alimentaci\u00c3\u00b3n y \nmedicinas de patente, con excepci\u00c3\u00b3n de los mencionados en los incisos a) y b) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo \n2o.- B y de los contenidos en el art\u00c3\u00adculo 2o.- C de la Ley de la materia. \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \nARTICULO PRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1990. \n \nARTICULO SEGUNDO.- Quedan sin efectos las disposiciones administrativas, resoluciones, \n\nconsultas, interpretaciones, autorizaciones o permisos de car\u00c3\u00a1cter general o que se hubieran otorgado a \nt\u00c3\u00adtulo particular, que contravengan o se opongan a lo preceptuado en esta Ley. \n\n \nARTICULO TERCERO.- Los pagos provisionales de los impuestos sobre la renta, al valor agregado, \n\nas\u00c3\u00ad como el entero del impuesto sobre las erogaciones por remuneraci\u00c3\u00b3n al trabajo personal prestado \nbajo la direcci\u00c3\u00b3n y dependencia de un patr\u00c3\u00b3n y las aportaciones se\u00c3\u00b1aladas en la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 29 \nde la Ley del Instituto del Fondo Nacional de la Vivienda para los Trabajadores, que deban efectuarse en \nel mes de enero de 1990, se podr\u00c3\u00a1n hacer en los plazos que establecen las disposiciones vigentes hasta \nel 31 de diciembre de 1989. \n\n \nARTICULO CUARTO.- Se dejan sin efectos todas las disposiciones dictadas por el Ejecutivo Federal \n\nque en materia de est\u00c3\u00admulos fiscales, con excepci\u00c3\u00b3n de las siguientes: \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nI.- El Decreto por el que se establecen medidas que permitan impulsar la industria en la franja \nfronteriza norte y zonas libres del pa\u00c3\u00ads as\u00c3\u00ad como en el municipio fronterizo de Cananea, Sonora, publicado \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de octubre de 1989. \n\n \nII.- El Decreto por el que se promueve el abasto eficiente de productos nacionales e importados en la \n\nfranja fronteriza norte y zonas libres del pa\u00c3\u00ads, as\u00c3\u00ad como el municipio fronterizo de Cananea, Sonora, \npublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de octubre de 1989. \n\n \nIII.- El Decreto que establece la devoluci\u00c3\u00b3n de impuestos de importaci\u00c3\u00b3n a los exportadores, publicado \n\nen el Diario Oficial da la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de abril de 1985. \n \nLas solicitudes de est\u00c3\u00admulos fiscales pendientes de resolver, formuladas con base en las disposiciones \n\nque se dejan sin efectos, y que hubieran sido presentadas antes del 1o. de enero de 1990, se tramitar\u00c3\u00a1n \ny resolver\u00c3\u00a1n conforme a los procedimientos previstos en dichas disposiciones. \n\n \nLas personas f\u00c3\u00adsicas y morales que conforme a las disposiciones que se dejan sin efectos hayan \n\nobtenido certificados de promoci\u00c3\u00b3n fiscal, podr\u00c3\u00a1n seguir acreditando su importe en los t\u00c3\u00a9rminos de dichas \ndisposiciones. \n\n \nLos contribuyentes a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, continuar\u00c3\u00a1n cumpliendo con las obligaciones \n\nque les establecieron las disposiciones que se dejan sin efectos, durante los plazos que las mismas \nse\u00c3\u00b1alan. \n\n \nARTICULO QUINTO.- La Secretar\u00c3\u00ada de Comercio y Fomento Industrial, durante el a\u00c3\u00b1o de 1990, en \n\nconsulta con las organizaciones de productores de cacao, regular\u00c3\u00a1, los procesos de comercializaci\u00c3\u00b3n, e \nindustrializaci\u00c3\u00b3n del mismo, a fin de promover y ordenar en favor de los productores, el desarrollo de ese \nsector. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 19 de diciembre de 1989.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Luis Lamadrid Sauza, Presidente.- Sen. \n\nAlfonso Mart\u00c3\u00adnez Dom\u00c3\u00adnguez, Presidente.- Dip. Hilda Anderson Nev\u00c3\u00a1rez de Rojas, Secretario.- Sen. \nHugo Domenz\u00c3\u00a1in Guzm\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinte d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos ochenta y nueve.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Fernando Guti\u00c3\u00a9rrez Barrios.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que establece, reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales y que \nreforma otras leyes federales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de diciembre de 1990 \n\n \nCAPITULO VI \nIMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \nARTICULO DECIMO CUARTO.- Se REFORMAN los Art\u00c3\u00adculos 2o-A, fracci\u00c3\u00b3n I, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; - 2o-B, \n\nfracci\u00c3\u00b3n I, inciso b) y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 5o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo y el actual tercer p\u00c3\u00a1rrafo que pasa a ser el \ncuarto p\u00c3\u00a1rrafo por la adici\u00c3\u00b3n que m\u00c3\u00a1s adelante se establece;- 6o primero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos, 7o., 80., \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo; 10, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 12 tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 15, fracciones V, X, incisos b) e i), X, inciso c) y \nXVI; 25, fracci\u00c3\u00b3n I, 32, fracci\u00c3\u00b3n IV, p\u00c3\u00a1rrafos primero, segundo y quinto; y 33, primer p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley del \nImpuesto al Valor se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 2o-D; 4o., con una fracci\u00c3\u00b3n III; 4o.- A, 5o., con un tercer \np\u00c3\u00a1rrafo, pasando los actuales tercero y cuarto a ser cuarto y quinto p\u00c3\u00a1rrafos; y 16, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo a \nde dicha Ley y se DEROGAN los art\u00c3\u00adculo 15, fracci\u00c3\u00b3n XI y 28-A de la propia Ley del impuesto al Valor \nAgregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nDISPOSICIONES DE VIGENCIA ANUAL \n \nARTICULO DECIMO QUINTO.- Durante el a\u00c3\u00b1o de 1991 estar\u00c3\u00a1n vigentes las siguientes disposiciones: \n \nI.- Se aplicar\u00c3\u00a1 la tasa del 0% para calcular el impuesto al valor agregado por la enajenaci\u00c3\u00b3n e \n\nimportaci\u00c3\u00b3n de productos destinado a la alimentaci\u00c3\u00b3n y medicinas de patente, con excepci\u00c3\u00b3n de los \nmencionados en los incisos a) y b) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 2o.- B y de los contenidos en el art\u00c3\u00adculo \n2o.- C de la Ley de la materia. \n\n \nII.- Se aplicar\u00c3\u00a1 la tasa del 15% al hule, aun cuando no est\u00c3\u00a9 industrializado. Trat\u00c3\u00a1ndose de las \n\noperaciones a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 2o. de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, se aplicar\u00c3\u00a1 la tasa \ndel 6%. \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1o. de enero de 1991, excepci\u00c3\u00b3n hecha de lo \n\ndispuesto por el Art\u00c3\u00adculo Vig\u00c3\u00a9simo Quinto que iniciar\u00c3\u00a1 su vigencia al d\u00c3\u00ada siguiente de la publicaci\u00c3\u00b3n de \nesta Ley en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO A CUARTO.- .......... \n \nQUINTO.- Lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos 2o.- D de la Ley del Impuesto al Valor Agregado y 8o.- B de la \n\nLey del Impuesto Especial sobre Producci\u00c3\u00b3n y Servicios, se aplicar\u00c3\u00a1 a partir del 1o. de octubre de 1990. \n \nSEXTO.- .......... \n \nSEPTIMO.- Se abroga el Decreto por el que se Establecen las Cuotas de los Productos por la \n\nExtracci\u00c3\u00b3n de Oro o Plata, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de enero de 1980. \n \nOCTAVO.- Se abroga el Decreto que Establece Est\u00c3\u00admulos Fiscales y Facilidades Administrativas para \n\nla Operaci\u00c3\u00b3n o Modernizaci\u00c3\u00b3n de Centros Comerciales en la Franja Fronteriza Norte y en las Zonas \nLibres del Pa\u00c3\u00ads, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de noviembre de 1983. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 17 de diciembre de 1990.- Dip. Fernando C\u00c3\u00b3rdoba Lobo, Presidente.- Sen. Ricardo \nCanavati Tafich, Presidente.- Dip. Juan Manuel Verdugo Rosas, Secretario.- Sen. Gustavo Almaraz \nMonta\u00c3\u00b1o, Secretario.- R\u00c3\u00babricas. \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto, en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinte d\u00c3\u00adas del mes \nde diciembre de mil novecientos noventa.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Fernando Guti\u00c3\u00a9rrez Barrios.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO que reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones de la Ley del Impuesto \nal Valor Agregado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de noviembre de 1991 \n\n \nARTICULO UNICO.- Se REFORMAN los Art\u00c3\u00adculos 1o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 2o-A, Fracci\u00c3\u00b3n I, incisos a) y \n\nc) y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 2o-B, Fracci\u00c3\u00b3n I, inciso c) y el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 2o-C; 3o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; \n4o., primer p\u00c3\u00a1rrafo de la Fracci\u00c3\u00b3n I; 5o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 8o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 9o., Fracci\u00c3\u00b3n VIII; 15, \nfracciones X, incisos c) y d) y XIII; 17, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 20, Fracci\u00c3\u00b3n IV; 25, Fracci\u00c3\u00b3n III; 27, segundo p\u00c3\u00a1rrafo \ny 41, Fracci\u00c3\u00b3n II de la Ley del Impuesto al Valor Agregado; se ADICIONAN los Art\u00c3\u00adculos 15, Fracci\u00c3\u00b3n X, \ninciso b), con dos p\u00c3\u00a1rrafos y 41, con una Fracci\u00c3\u00b3n VI; y se DEROGAN los Art\u00c3\u00adculos 2o.; 2o.- D y 4o., \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, de la propia Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nDISPOSICIONES DE VIGENCIA ANUAL \n \nARTICULO UNICO.- Durante el a\u00c3\u00b1o de 1992, se aplicar\u00c3\u00a1 la tasa del 0 % para calcular el impuesto al \n\nvalor agregado por la enajenaci\u00c3\u00b3n e importaci\u00c3\u00b3n de productos destinados a la alimentaci\u00c3\u00b3n, con \nexcepci\u00c3\u00b3n de los mencionados en los Art\u00c3\u00adculos 2-A Fracci\u00c3\u00b3n I, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo y 2-B, Fracci\u00c3\u00b3n I incisos a), \nb) y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo y la enajenaci\u00c3\u00b3n e importaci\u00c3\u00b3n de medicinas de patente. \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n, con excepci\u00c3\u00b3n de \n\nlo previsto en el Art\u00c3\u00adculo 5o. que entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 1992, y el Art\u00c3\u00adculo 41, Fracci\u00c3\u00b3n VI \nque entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de abril de dicho a\u00c3\u00b1o. \n\n \nSEGUNDO.- El pago provisional correspondiente al mes de diciembre de 1991 se enterar\u00c3\u00a1 el 17 de \n\nenero de 1992. \n \nTERCERO.- El saldo a favor que en su caso se derive de la reducci\u00c3\u00b3n de la tasa del 15 % al 10 %, \n\nque resulte en la declaraci\u00c3\u00b3n del pago provisional correspondiente al mes de noviembre de 1991, se \npodr\u00c3\u00a1 compensar contra cualquier otra cantidad que se est\u00c3\u00a9 obligado a pagar por adeudo propio o por \nretenci\u00c3\u00b3n a terceros, incluyendo sus accesorios derivados de impuestos federales correspondientes a \ndicho mes. \n\n \nLa cantidad del saldo a favor que no se hubiera podido compensar, podr\u00c3\u00a1 solicitarse en devoluci\u00c3\u00b3n. \n \nNo ser\u00c3\u00a1 aplicable lo previsto en este art\u00c3\u00adculo por los actos o actividades sujetos a la tasa del 0 %. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F. 19 de noviembre de 1991.- Dip. Raymundo C\u00c3\u00a1rdenas Hern\u00c3\u00a1ndez, Presidente.- Sen. \n\nEmilio M. Gonz\u00c3\u00a1lez, Presidente.- Dip. Manuel Garza Gonz\u00c3\u00a1lez, Secretario.- Sen. Oscar Ram\u00c3\u00adrez \nMijares, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la Fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas del \nmes de noviembre de mil novecientos noventa y uno, Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Fernando Guti\u00c3\u00a9rrez Barrios.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que armoniza diversas disposiciones con el Acuerdo General de Aranceles y \nComercio, los Tratados para evitar la doble tributaci\u00c3\u00b3n y para simplificaci\u00c3\u00b3n fiscal. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de julio de 1992 \n \n\nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \nARTICULO DECIMO SEGUNDO.- Se REFORMA el art\u00c3\u00adculo 5o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del \n\nImpuesto al Valor Agregado; y se ADICIONA el art\u00c3\u00adculo 2o-B, fracci\u00c3\u00b3n I, con un inciso d), de y a la propia \nLey del Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nDISPOSICION TRANSITORIA DE LA LEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \nARTICULO DECIMO TERCERO.- Lo dispuesto en el ARTICULO UNICO de las DISPOSICIONES DE \n\nVIGENCIA ANUAL del Decreto que Reforma, Adiciona y Deroga Diversas Disposiciones de la Ley del \nImpuesto al Valor Agregado, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de noviembre de 1991, \nno ser\u00c3\u00a1 aplicable a lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 2o-B, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso d) del presente Decreto, por lo que la \nenajenaci\u00c3\u00b3n e importaci\u00c3\u00b3n de los alimentos citados en el art\u00c3\u00adculo 2o-B, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso d), estar\u00c3\u00a1n \ngravados a la tasa del 10% a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \n\nTRANSITORIO \n \nARTICULO UNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \n\nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., 12 de julio de 1992.- Dip. Gustavo Carvajal Moreno, Presidente.- Sen. Manuel \n\nAguilera Gom\u00c3\u00a9z, Presidente. Dip. Jaime Rodr\u00c3\u00adguez Calder\u00c3\u00b3n, Secretario.- Sen. Antonio Melgar \nAranda, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn Cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los catorce d\u00c3\u00adas del \nmes de julio de mil novecientos noventa y dos.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Fernando Guti\u00c3\u00a9rrez Barrios.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLey que establece las reducciones impositivas acordadas en el Pacto para la Estabilidad, \nla Competitividad y el Empleo. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 3 de diciembre de 1993 \n \nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \nARTICULO OCTAVO BIS.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n XVI del art\u00c3\u00adculo 15 de la Ley del Impuesto al Valor \n\nAgregado, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nT R A N S I T O R I O S \n \nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1o. de enero de 1994. \n \nSEGUNDO.- Se establece como impuesto al comercio exterior, por los a\u00c3\u00b1os de 1994 a 1996, \n\ninclusive, un impuesto a la exportaci\u00c3\u00b3n de energ\u00c3\u00ada el\u00c3\u00a9ctrica que se genere con vapor geot\u00c3\u00a9rmico. Este \nimpuesto ser\u00c3\u00a1 del 13% del valor de exportaci\u00c3\u00b3n de la energ\u00c3\u00ada. \n\n \nDel monto que se recaude por esta contribuci\u00c3\u00b3n se participar\u00c3\u00a1 con un 6% al Municipio productor \n\ncolindante con la frontera por el que se realice materialmente la exportaci\u00c3\u00b3n. El remanente se destinar\u00c3\u00a1 a \nla Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad para el financiamiento de los programas de aislamiento t\u00c3\u00a9rmico. \n\n \nSobre el impuesto a que se refiere este art\u00c3\u00adculo, no se pagar\u00c3\u00a1 el adicional del 2% a la exportaci\u00c3\u00b3n que \n\nestablece el art\u00c3\u00adculo 35, fracci\u00c3\u00b3n II, apartado B, inciso a) de la Ley Aduanera. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F. a 2 de diciembre de 1993.- Sen. Eduardo Robledo Rinc\u00c3\u00b3n, Presidente.- Dip. \n\nCuauht\u00c3\u00a9moc L\u00c3\u00b3pez S\u00c3\u00a1nchez, Presidente.- Sen. Israel Soberanis Nogueda, Secretario.- Dip. Juan \nAdri\u00c3\u00a1n Ram\u00c3\u00adrez Garc\u00c3\u00ada, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los dos d\u00c3\u00adas del mes \nde diciembre de mil novecientos noventa y tres.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Patrocinio Gonz\u00c3\u00a1lez Blanco Garrido.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO que reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones fiscales relacionadas \ncon el comercio y las transacciones internacionales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 29 de diciembre de 1993 \n \nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \nARTICULO CUARTO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 15, fracciones X, inciso i) y XI; 25, fracci\u00c3\u00b3n III, \n\n29, fracci\u00c3\u00b3n V, y 41, fracci\u00c3\u00b3n IV; y se ADICIONA el art\u00c3\u00adculo 29, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, a la Ley del \nImpuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \nUNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1994. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de diciembre de 1993.- Dip. Cuauht\u00c3\u00a9moc L\u00c3\u00b3pez S\u00c3\u00a1nchez, Presidente.- Sen. \n\nEduardo Robledo Rinc\u00c3\u00b3n, Presidente.- Dip. Jorge S\u00c3\u00a1nchez Mu\u00c3\u00b1oz, Secretario.- Sen. Antonio Melgar \nAranda, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintitr\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil noveciento noventa y tres.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Patrocinio Gonz\u00c3\u00a1lez Blanco Garrido.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que Reforma, Deroga y Adiciona Diversas Disposiciones Fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de diciembre de 1994 \n \n\nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \nARTICULO SEPTIMO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 2o-A, fracciones I, inciso e), primer p\u00c3\u00a1rrafo, II, \n\ninciso a) y III; 3o, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 4o, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 5o, segundo y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos; 9o, fracci\u00c3\u00b3n VIII; 14, \nfracci\u00c3\u00b3n III; 15, fracciones IV, VI, IX y X, incisos b), primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafos y d); 17, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; y se \nADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 2o-A, fracci\u00c3\u00b3n I, con los incisos g) y h) y fracci\u00c3\u00b3n II, con los incisos d) a g); 4o-A, \ncon un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 15, con una fracci\u00c3\u00b3n I y 25, fracci\u00c3\u00b3n VII; de y a la Ley del Impuesto al Valor \nAgregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nDISPOSICION DE VIGENCIA ANUAL DE LA LEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \nARTICULO OCTAVO.- (Se deroga). \n\nArt\u00c3\u00adculo derogado DOF 27-03-1995 \n\n \n\nTRANSITORIO \n \nUNICO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1o. de enero de 1995. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., 20 de diciembre de 1994.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Ram\u00c3\u00adrez Gamero, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Luis \n\nSoberanes Reyes, Presidente.- Dip. Martina Montenegro Espinoza, Secretaria.- Sen. Mario Vargas \nAguiar, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintisiete d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y cuatro.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Esteban Moctezuma Barrag\u00c3\u00a1n.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que reforma, adiciona y deroga diversas disposiciones de las leyes del Impuesto \nsobre la Renta y del Impuesto al Valor Agregado. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de marzo de 1995 \n \n\nREFORMAS A LA LEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nARTICULO CUARTO.- SE REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 1o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 2o.-A, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso b), \nsubinciso 2; 2o.-B; 3o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 25, fracci\u00c3\u00b3n III; 32, primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n III, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; y \n41, fracci\u00c3\u00b3n II; SE ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 2o.; y 4o., con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; y SE DEROGAN los \nsubincisos 3 a 7 inclusive, del inciso b) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 2o.-A de y a la Ley del Impuesto al \nValor Agregado, para quedar como siguen: \n\n \n.......... \n\n \n\nDISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nARTICULO QUINTO.- Para efectos de lo dispuesto en el ARTICULO CUARTO de esta Ley, se \naplicar\u00c3\u00a1n las siguientes disposiciones: \n\n \nI.- Se deroga a partir del 1o. de septiembre de 1995, el ARTICULO OCTAVO de la Ley que Reforma, \n\nDeroga y Adiciona Diversas Disposiciones Fiscales, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el \n28 de diciembre de 1994. \n\n \nLas reformas al subinciso 2 del inciso b) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 2o.-A; al primer p\u00c3\u00a1rrafo y los \n\nincisos c) y d) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 2o.-B; a la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 25; al primer p\u00c3\u00a1rrafo del \nart\u00c3\u00adculo 32 y al \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la fracci\u00c3\u00b3n III del propio art\u00c3\u00adculo 32 y a la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 41; y la \nderogaci\u00c3\u00b3n de los subincisos 3 a 7 del inciso b) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 2o.-A, de la Ley del Impuesto \nal Valor Agregado, entrar\u00c3\u00a1n en vigor el 1o. de septiembre de 1995. \n\n \nII.- Se condona totalmente el impuesto al valor agregado y sus accesorios que hubieran causado el \n\nDistrito Federal, los Estados, los Municipios, as\u00c3\u00ad como sus organismos descentralizados y las \ninstituciones p\u00c3\u00bablicas de seguridad social, por los actos o actividades que hayan realizado del primero de \nenero de 1995 al 31 de marzo del mismo a\u00c3\u00b1o, y por los cuales se hubieran causado derechos locales, \nestatales o municipales, excepto aqu\u00c3\u00a9llos que se hubieran causado por concepto de derechos por el \nservicio, uso, suministro o aprovechamiento de agua. \n\n \nLos sujetos a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, para efectos de acogerse a lo dispuesto por el mismo, \n\nno podr\u00c3\u00a1n efectuar el acreditamiento del impuesto al valor agregado que se les hubiera trasladado o que \nhubiesen pagado con motivo de la importaci\u00c3\u00b3n de bienes o servicios durante el citado periodo, destinados \na la realizaci\u00c3\u00b3n de cualquiera de los actos o actividades por los que se condona el impuesto al valor \nagregado de conformidad con esta fracci\u00c3\u00b3n. \n\n \nIII.- El contribuyente que reciba la devoluci\u00c3\u00b3n de bienes enajenados u otorgue descuentos o \n\nbonificaciones con motivo de la realizaci\u00c3\u00b3n de actos gravados por la Ley del Impuesto al Valor Agregado, \ndeducir\u00c3\u00a1 en la siguiente o siguientes declaraciones de pagos provisionales el monto de dichos conceptos \ndel valor de los actos o actividades por los que deba pagar el impuesto a la tasa vigente al momento de \nefectuar el acto gravado por dicha Ley, siempre que expresamente se haga constar que el impuesto al \nvalor agregado que se hubiere trasladado se cancela o se restituye, seg\u00c3\u00ban sea el caso. \n\n \nEl contribuyente que reciba el descuento, la bonificaci\u00c3\u00b3n o devuelva los bienes enajenados, \n\ndisminuir\u00c3\u00a1, con la tasa que estuvo vigente al momento de efectuar el acto gravado por la citada Ley, el \nimpuesto cancelado o restituido de las cantidades acreditables o que tuviere pendientes de \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nacreditamiento. Si no tuviere impuesto pendiente de acreditar del cual disminuir el impuesto cancelado o \nrestituido, lo pagar\u00c3\u00a1 al presentar la declaraci\u00c3\u00b3n de pago provisional que corresponda al periodo en que \nreciba el descuento, la bonificaci\u00c3\u00b3n o efect\u00c3\u00bae la devoluci\u00c3\u00b3n. \n\n \nIV.- Los contribuyentes que est\u00c3\u00a9n sujetos a lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 4o. de la Ley del \n\nImpuesto al Valor Agregado proceder\u00c3\u00a1n a efectuar el acreditamiento o traslado del impuesto, a la tasa \nvigente al momento de efectuar el acto gravado por la citada Ley. \n\n \nTrat\u00c3\u00a1ndose de enajenaciones que en los t\u00c3\u00a9rminos del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n se consideren a \n\nplazos, y en las cuales el bien enajenado hubiera sido entregado o enviado con anterioridad a la entrada \nen vigor de la presente Ley, y por las que el contribuyente en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 12 de la Ley del \nImpuesto al Valor Agregado hubiere optado por diferir dicho impuesto hasta que efectivamente reciba los \npagos, el diferimiento ser\u00c3\u00a1 considerando que el impuesto sobre el precio pactado se caus\u00c3\u00b3 a la tasa \nvigente en la fecha en que se expidi\u00c3\u00b3 el comprobante de la enajenaci\u00c3\u00b3n de que se trate. En el caso de los \nintereses que se causen sobre la parte del precio no percibido efectivamente al momento de entrar en \nvigor esta Ley, por las enajenaciones a plazos, as\u00c3\u00ad como trat\u00c3\u00a1ndose de intereses derivados de los \ncontratos de arrendamiento financiero, el impuesto sobre los mismos se causar\u00c3\u00a1 a la tasa vigente en el \nmes en que dichos intereses sean exigibles. \n\n \n\nTRANSITORIO \n \n\nUNICO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de abril de 1995. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., 18 de marzo de 1995.- Dip. Sa\u00c3\u00bal Gonz\u00c3\u00a1lez Herrera, Presidente.- Sen. Juan de Dios \n\nCastro Lozano, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 No\u00c3\u00a9 Mario Moreno Carbajal, Secretario.- Sen. Jes\u00c3\u00bas Orozco \nAlfaro, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinticuatro d\u00c3\u00adas \ndel mes de marzo de mil novecientos noventa y cinco.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Esteban Moctezuma Barrag\u00c3\u00a1n.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expiden nuevas leyes fiscales y se modifican otras. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de diciembre de 1995 \n \n\nLey del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Octavo. Se realizan las modificaciones siguientes a la Ley del Impuesto al Valor Agregado: \n \nI. Se reforman los art\u00c3\u00adculos: \n \n\n\u00e2\u0080\u00a2 2o.-A,  fracci\u00c3\u00b3n I, inciso b); \n\u00e2\u0080\u00a2 4o.,  pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; \n\u00e2\u0080\u00a2 15,  fracci\u00c3\u00b3n XII, inciso c); \n\u00e2\u0080\u00a2 17,  cuarto p\u00c3\u00a1rrafo; \n\u00e2\u0080\u00a2 31; \n\u00e2\u0080\u00a2 32,  primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n III, tercer p\u00c3\u00a1rrafo, y \n\u00e2\u0080\u00a2 41,  fracciones I, II, y III. \n\n \nII. Se adicionan los art\u00c3\u00adculos: \n \n\n\u00e2\u0080\u00a2 5o.,  con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo, pasando los actuales tercero, cuarto y quinto p\u00c3\u00a1rrafos \na ser cuarto, quinto y sexto, respectivamente; \n\n\u00e2\u0080\u00a2 15,  con una fracci\u00c3\u00b3n XV; \n\u00e2\u0080\u00a2 17,  con un quinto p\u00c3\u00a1rrafo; \n\u00e2\u0080\u00a2 18-A; \n\u00e2\u0080\u00a2 19,  con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; \n\u00e2\u0080\u00a2 29,  con una fracci\u00c3\u00b3n VII, y \n\u00e2\u0080\u00a2 41,  con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo. \n\n \nIII. Se deroga el art\u00c3\u00adculo: \n \n\n\u00e2\u0080\u00a2 2o.-B. \n \n\nDisposiciones Transitorias de la Ley del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Noveno. En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo Octavo que \nantecede, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. La reforma al art\u00c3\u00adculo 41 entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 1997. \n \nII. Durante el a\u00c3\u00b1o de 1996, se reforman las fracciones I y II al art\u00c3\u00adculo 41 de la Ley del \n\nImpuesto al Valor Agregado, para quedar de la siguiente manera: \n \n\u00e2\u0080\u009cArt\u00c3\u00adculo 41.  ...................................................................................................................................  \n\n \nl. Los actos o actividades por los que deba pagarse el impuesto al valor agregado o sobre \n\nlas prestaciones o contraprestaciones que deriven de los mismos, ni sobre la producci\u00c3\u00b3n \nde bienes cuando por su enajenaci\u00c3\u00b3n deba pagarse dicho impuesto, excepto la prestaci\u00c3\u00b3n \nde servicios de hospedaje, campamentos, paraderos de casas rodantes y de tiempo \ncompartido. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n Para los efectos de esta fracci\u00c3\u00b3n, en los servicios de hospedaje, campamentos, paraderos \nde casas rodantes y de tiempo compartido, s\u00c3\u00b3lo se considerar\u00c3\u00a1 el albergue sin incluir a los \nalimentos y dem\u00c3\u00a1s servicios relacionados con los mismos. \n\n \n Los impuestos locales o municipales que establezcan las entidades federativas en la \n\nprestaci\u00c3\u00b3n de los servicios mencionados en esta fracci\u00c3\u00b3n, no se considerar\u00c3\u00a1n como valor \npara calcular el impuesto a que se refiere esta Ley. \n\n \nII. La enajenaci\u00c3\u00b3n de bienes o prestaci\u00c3\u00b3n de servicios cuando una u otras se exporten o \n\nsean de los se\u00c3\u00b1alados en los art\u00c3\u00adculos 2o.-A y 2o.-C de esta Ley. \n \n\n ..................................................................................................................................... \u00e2\u0080\u009d \n \nIII. Los intereses moratorios devengados con anterioridad al 1o. de enero de 1996, por los \n\nque ya se hubiera causado el impuesto al valor agregado, ya no causar\u00c3\u00a1n el impuesto \ncuando con posterioridad a la fecha se\u00c3\u00b1alada se cobren en efectivo, en bienes o en \nservicios, o se expida el comprobante en el que se traslade en forma expresa y por \nseparado el impuesto, lo que ocurra primero. \n\n \nIV. Durante el ejercicio de 1996 el impuesto al valor agregado sobre el servicio o suministro \n\nde agua para uso dom\u00c3\u00a9stico, se causar\u00c3\u00a1 a la tasa del cero porciento. \n \n\nT r a n s i t o r i o s \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 1996. \n \nSegundo. De conformidad con la disposici\u00c3\u00b3n del Banco de M\u00c3\u00a9xico publicada en el Diario Oficial de \n\nla Federaci\u00c3\u00b3n el d\u00c3\u00ada 6 de enero de 1994, todas las sumas en moneda nacional que en las leyes fiscales \nse encuentren expresadas en \"nuevos pesos\" y su abreviatura \"N\", a partir del 1o. de enero de 1996 \ndeber\u00c3\u00a1n entenderse como \"pesos\" y su s\u00c3\u00admbolo \"$\". \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 7 de diciembre de 1995.- Dip. Oscar Cant\u00c3\u00b3n Zetina, Presidente.- Sen. Gustavo \n\nCarvajal Moreno, Presidente.- Dip. Emilio Sol\u00c3\u00b3rzano Sol\u00c3\u00ads, Secretario.- Sen. Jorge G. L\u00c3\u00b3pez Tijerina, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los trece d\u00c3\u00adas del mes \nde diciembre de mil novecientos noventa y cinco.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que establece y modifica diversas Leyes Fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 1996 \n \n\nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Sexto.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 4o., fracci\u00c3\u00b3n I, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 5o., tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 16, \ntercer p\u00c3\u00a1rrafo; 31; 33, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, y se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 13; 41, con la fracci\u00c3\u00b3n VII; de la Ley \ndel Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n\n \n\nDisposiciones Transitorias de la Ley del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nArt\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo.- En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo Sexto que \nantecede, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI.- Se deja sin efecto la reforma a la fracci\u00c3\u00b3n I y la adici\u00c3\u00b3n al \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 41 de la Ley del \n\nImpuesto al Valor Agregado, que de conformidad con el Art\u00c3\u00adculo Noveno, fracci\u00c3\u00b3n I del Decreto por el que \nse expiden nuevas leyes fiscales y se modifican otras, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el \n15 de diciembre de 1995, entrar\u00c3\u00adan en vigor el 1o. de enero de 1997, por lo que se da a conocer a \ncontinuaci\u00c3\u00b3n el texto de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 41 de la citada Ley, que estar\u00c3\u00a1 vigente a partir del 1o. de \nenero de 1997: \n\n \n\u00e2\u0080\u009cARTICULO 41.-  .............................................................................................................................  \n \nl.- Los actos o actividades por los que deba pagarse el impuesto al valor agregado o sobre las \n\nprestaciones o contraprestaciones que deriven de los mismos, ni sobre la producci\u00c3\u00b3n de bienes cuando \npor su enajenaci\u00c3\u00b3n deba pagarse dicho impuesto, excepto la prestaci\u00c3\u00b3n de servicios de hospedaje, \ncampamentos, paraderos de casas rodantes y de tiempo compartido. \n\n \nPara los efectos de esta fracci\u00c3\u00b3n, en los servicios de hospedaje, campamentos, paraderos de casas \n\nrodantes y de tiempo compartido, s\u00c3\u00b3lo se considerar\u00c3\u00a1 el albergue sin incluir a los alimentos y dem\u00c3\u00a1s \nservicios relacionados con los mismos. \n\n \nLos impuestos locales o municipales que establezcan las entidades federativas en la enajenaci\u00c3\u00b3n de \n\nbienes o prestaci\u00c3\u00b3n de servicios mencionados en esta fracci\u00c3\u00b3n, no se considerar\u00c3\u00a1n como valor para \ncalcular el impuesto a que se refiere esta Ley. \n\n \nII a VII.-  ............................................................................................................................................  \n \n ......................................................................................................................................................... \u00e2\u0080\u009d \n \nII.- Durante el ejercicio de 1997 el impuesto al valor agregado sobre el servicio o suministro de agua \n\npara uso dom\u00c3\u00a9stico que se efect\u00c3\u00bae en dicho ejercicio, se causar\u00c3\u00a1 a la tasa del cero por ciento. \n \n\nTransitorio \n \n\nUNICO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1o. de enero de 1997. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., 5 de diciembre de 1996.- Dip. Sara Esther Muza Sim\u00c3\u00b3n, Presidente.- Sen. Laura \n\nPav\u00c3\u00b3n Jaramillo, Presidenta.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Luis Mart\u00c3\u00adnez Alvarez, Secretario.- Sen. Angel Ventura Valle, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los dieciocho d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y seis.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona la Ley del Impuesto al Valor Agregado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de mayo de 1997 \n \n\nARTICULO UNICO.- Se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n II al art\u00c3\u00adculo 15 de la Ley del Impuesto al Valor \nAgregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nARTICULO UNICO.- Este Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de abril de 1997.- Dip. Netzahualc\u00c3\u00b3yotl de la Vega Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. \n\nJudith Murgu\u00c3\u00ada Corral, Presidenta.- Dip. Heriberto Santana Rubio, Secretario.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Luis \nMedina Aguiar, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los catorce d\u00c3\u00adas del \nmes de mayo de mil novecientos noventa y siete.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que modifica al C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n y a las leyes del Impuesto sobre la \nRenta, Impuesto al Valor Agregado, Impuesto Especial sobre Producci\u00c3\u00b3n y Servicios, \nImpuesto sobre Tenencia o Uso de Veh\u00c3\u00adculos, Federal del Impuesto sobre Autom\u00c3\u00b3viles \nNuevos y Federal de Derechos. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 29 de diciembre de 1997 \n \n\nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Quinto.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 2o-C; 4o., fracci\u00c3\u00b3n III; 12, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 15, fracci\u00c3\u00b3n \nX, incisos b), primer p\u00c3\u00a1rrafo y d) y 18-A, primer p\u00c3\u00a1rrafo, la fracci\u00c3\u00b3n I, inciso b), primer p\u00c3\u00a1rrafo y el actual \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo; se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 4o-B; 12, con un cuarto, quinto, sexto y s\u00c3\u00a9ptimo \np\u00c3\u00a1rrafos, pasando los actuales cuarto y quinto a ser octavo y noveno p\u00c3\u00a1rrafos, respectivamente; 18-A, \ncon dos p\u00c3\u00a1rrafos finales; 19, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 25, con una fracci\u00c3\u00b3n VIII, y 32, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo y \nse DEROGAN los art\u00c3\u00adculos 35; 35-A; 35-B; 36 y 37, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para \nquedar como sigue: \n\n \n.......... \n\n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1998. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 13 de diciembre de 1997.- Dip. Juan Cruz Mart\u00c3\u00adnez, Presidente.- Sen. Heladio \n\nRam\u00c3\u00adrez L\u00c3\u00b3pez, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Antonio \u00c3\u0081lvarez Hern\u00c3\u00a1ndez, Secretario.- Sen. Gilberto \nGuti\u00c3\u00a9rrez Quiroz, Secretario.- R\u00c3\u00babricas. \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y siete.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se modifican diversas leyes fiscales y otros ordenamientos \nfederales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1998 \n \n\nLey del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nArt\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo. Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 1o., tercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos; 4o., fracci\u00c3\u00b3n I, primer y \ncuarto p\u00c3\u00a1rrafos; 5o., segundo y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos; 8o., tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 9o., fracci\u00c3\u00b3n VII; 15, fracci\u00c3\u00b3n XIII, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo; 17, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 22; 29, fracciones I y VI; 32, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 33, segundo p\u00c3\u00a1rrafo y 41, \nfracci\u00c3\u00b3n VI, primer p\u00c3\u00a1rrafo; se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 1o.-A; 3o., con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo, pasando el \nactual tercer p\u00c3\u00a1rrafo a ser cuarto p\u00c3\u00a1rrafo; 4o., fracci\u00c3\u00b3n I con un quinto y sexto p\u00c3\u00a1rrafos y con una fracci\u00c3\u00b3n \nIV; 7o., con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 29, con una fracci\u00c3\u00b3n VIII y 32, fracci\u00c3\u00b3n III, con un cuarto p\u00c3\u00a1rrafo y con las \nfracciones V y VI; y se DEROGAN los art\u00c3\u00adculos 13 y 31, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para \nquedar como sigue: \n\n \n.......... \n\n \n\nDisposiciones Transitorias de la Ley del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Octavo. En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones al Art\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo de este Decreto, se estar\u00c3\u00a1 a \nlo siguiente: \n\n \nI. A partir de la entrada en vigor de la presente Ley, se dejan sin efectos las leyes, decretos, \n\nreglamentos, acuerdos, circulares, resoluciones y dem\u00c3\u00a1s disposiciones administrativas que se \nopongan a las modificaciones establecidas en la misma. \n\n \nII. Los contribuyentes que presten servicios de cine, podr\u00c3\u00a1n acreditar el impuesto al valor agregado \n\ndeducido conforme al art\u00c3\u00adculo 25, fracci\u00c3\u00b3n XVI de la Ley del Impuesto sobre la Renta, que les \nhubiere sido trasladado por las inversiones necesarias para desarrollar dichas actividades, \nsiempre que dichas inversiones se hubieren realizado con anterioridad al 31 de diciembre de \n1998, en el monto que resulte de multiplicar el impuesto al valor agregado acreditable que \ncorresponda a la parte pendiente de deducir de la inversi\u00c3\u00b3n, por el factor de 0.66. \n\n \n El acreditamiento a que se refiere esta fracci\u00c3\u00b3n se har\u00c3\u00a1 durante 5 ejercicios, a raz\u00c3\u00b3n de una \n\nquinta parte por ejercicio. El monto acreditable podr\u00c3\u00a1 actualizarse en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 17-\nA del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n, desde el mes en que se hizo la inversi\u00c3\u00b3n hasta que se \nefect\u00c3\u00bae el acreditamiento. \n\n \nIII. Durante el ejercicio de 1999 el impuesto al valor agregado sobre el servicio o suministro de agua \n\npara uso dom\u00c3\u00a9stico que se efect\u00c3\u00bae en dicho ejercicio, se causar\u00c3\u00a1 a la tasa del cero por ciento. \n \nIV. Para efectos del art\u00c3\u00adculo 32, fracci\u00c3\u00b3n III, cuarto p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, \n\nla leyenda a que se refiere dicho precepto, podr\u00c3\u00a1 incluirse en el comprobante por escrito o \nmediante sello hasta el 30 de abril de 1999. A partir del 1o. de mayo de dicho a\u00c3\u00b1o, dichos \ncomprobantes deber\u00c3\u00a1n contener la leyenda en forma impresa. \n\n \n\nTransitorios \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 1999. \n \nSEGUNDO. El Art\u00c3\u00adculo Cuarto de este Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero del a\u00c3\u00b1o 2000. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de diciembre de 1998.- Dip. Juan Marcos Guti\u00c3\u00a9rrez Gonz\u00c3\u00a1lez, Presidente.- Sen. \nMario Vargas Aguiar, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Ernesto Manrique Villarreal, Secretario.- Sen. Fernando \nPalomino Topete, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de mil novecientos noventa y ocho.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Labastida Ochoa.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY que Reforma, Adiciona y Deroga Diversas Disposiciones Fiscales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1999 \n \n\nLey del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Sexto. Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 3o., tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 4o.; 5o., cuarto p\u00c3\u00a1rrafo y actual \nquinto p\u00c3\u00a1rrafo; 6o., primer p\u00c3\u00a1rrafo y 7o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; y se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 1o.-A, fracci\u00c3\u00b3n II, \ncon los incisos c) y d); 2o.-A, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso b), con el numeral 4; 4o.-A, con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 5o., con \nun quinto y sexto p\u00c3\u00a1rrafos, pasando los actuales quinto y sexto a ser s\u00c3\u00a9ptimo y octavo p\u00c3\u00a1rrafos, \nrespectivamente, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue:  \n\n \n.......... \n\n \n\nDisposiciones Transitorias de la Ley del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nArt\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo. En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo Sexto de esta Ley, \nse estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente:  \n\n \nI.  La reforma al art\u00c3\u00adculo 3o., tercer p\u00c3\u00a1rrafo y la adici\u00c3\u00b3n de los incisos c) y d) a la fracci\u00c3\u00b3n II del \n\nart\u00c3\u00adculo 1o.-A, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, entrar\u00c3\u00a1n en vigor el 1o. de abril del a\u00c3\u00b1o \n2000.  \n\n \nII. Los contribuyentes que en los t\u00c3\u00a9rminos de la Ley del Impuesto al Valor Agregado vigente hasta el \n\n31 de diciembre de 1999 hayan estado obligados a presentar la declaraci\u00c3\u00b3n por dicho ejercicio, \npodr\u00c3\u00a1n optar por aplicar lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos 4o., 4o.-A, 5o., 6o. y 7o. de la Ley citada \nvigente hasta el 31 de diciembre de 1999, durante el periodo comprendido del 1o. de enero al 31 \nde marzo de 2000, siempre que cumplan con lo siguiente:  \n \na) Considerar\u00c3\u00a1n que el ejercicio de 1999 comprende el periodo del 1o. de enero de 1999 al 31 \n\nde marzo de 2000. Para estos efectos, considerar\u00c3\u00a1n el valor de los actos o actividades \nrealizados, los pagos provisionales efectuados, el monto equivalente al del impuesto al valor \nagregado que les hubiera sido trasladado y el propio impuesto que hubiesen pagado con \nmotivo de la importaci\u00c3\u00b3n, correspondientes a dicho periodo.  \n\n \nb) Deber\u00c3\u00a1n presentar la declaraci\u00c3\u00b3n del ejercicio a que se refiere el inciso anterior, a m\u00c3\u00a1s \n\ntardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada del mes siguiente a aqu\u00c3\u00a9l en que en los t\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto en la \nLey del Impuesto al Valor Agregado vigente hasta el 31 de diciembre de 1999, se deba \npresentar la declaraci\u00c3\u00b3n del ejercicio.  \n\n \nc) Los contribuyentes del impuesto al valor agregado que ejerzan la opci\u00c3\u00b3n establecida en esta \n\nfracci\u00c3\u00b3n, considerar\u00c3\u00a1n que el ejercicio de 2000 comprende el periodo del 1o. de abril al 31 \nde diciembre de 2000.  \n\n \nd) La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico emitir\u00c3\u00a1 las reglas de car\u00c3\u00a1cter general que en su \n\ncaso resulten necesarias para la debida aplicaci\u00c3\u00b3n de la opci\u00c3\u00b3n a que se refiere la presente \nfracci\u00c3\u00b3n.  \n\n \nIII. Durante el ejercicio fiscal de 2000 el Impuesto al Valor Agregado sobre el servicio o suministro de \n\nagua para uso dom\u00c3\u00a9stico que se efect\u00c3\u00bae en dicho ejercicio, se causar\u00c3\u00a1 a la tasa del cero por \nciento.  \n\n \n\nTRANSITORIO  \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \n\u00c3\u009anico. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 2000.  \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 1999.- Dip. Francisco Jos\u00c3\u00a9 Paoli Bolio, Presidente.- Sen. \n\nDionisio P\u00c3\u00a9rez J\u00c3\u00a1come, Vicepresidente en funciones.- Dip. Francisco J. Loyo Ramos, Secretario.- \nSen. Ra\u00c3\u00bal Ju\u00c3\u00a1rez Valencia, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de mil novecientos noventa y nueve.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- \nEl Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Di\u00c3\u00b3doro Carrasco Altamirano.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 2000 \n \n\nLey del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Quinto. Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 4o., s\u00c3\u00a9ptimo p\u00c3\u00a1rrafo en sus incisos a) y b), y octavo \np\u00c3\u00a1rrafo; 4o.-B; 5o., segundo, tercero y actual s\u00c3\u00a9ptimo p\u00c3\u00a1rrafos; 29, fracciones I y VIII, primer p\u00c3\u00a1rrafo; se \nADICIONA el art\u00c3\u00adculo 5o., con un sexto p\u00c3\u00a1rrafo, pasando los actuales sexto a octavo p\u00c3\u00a1rrafos a ser \ns\u00c3\u00a9ptimo a noveno p\u00c3\u00a1rrafos, respectivamente; y se DEROGA el art\u00c3\u00adculo 32, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del \nImpuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n\n \n\nDisposiciones Transitorias de la Ley del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Sexto. En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo Quinto de este Decreto, \nse estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. La reforma al art\u00c3\u00adculo 4o., s\u00c3\u00a9ptimo p\u00c3\u00a1rrafo, inciso a) de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, \n\nentrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1o. de marzo de 2001. \n \nII. Durante el ejercicio fiscal de 2001 el Impuesto al Valor Agregado sobre el servicio o suministro de \n\nagua para uso dom\u00c3\u00a9stico que se efect\u00c3\u00bae en dicho ejercicio, se causar\u00c3\u00a1 a la tasa del cero por \nciento. \n\n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 2001. \n \nSegundo. Las menciones hechas en el presente Decreto a las Secretar\u00c3\u00adas cuyas denominaciones se \n\nmodificaron por efectos del Decreto publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el jueves 30 de \nnoviembre de 2000, mediante el cual se reform\u00c3\u00b3 la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, se \nentender\u00c3\u00a1n conforme a la denominaci\u00c3\u00b3n que para cada una se estableci\u00c3\u00b3 en este \u00c3\u00baltimo. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de diciembre de 2000.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nFrancisco Garc\u00c3\u00ada Cervantes, Presidente.- Sen. Yolanda Gonz\u00c3\u00a1lez Hern\u00c3\u00a1ndez, Secretario.- Dip. \nManuel Medell\u00c3\u00adn Mil\u00c3\u00a1n, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de dos mil.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nVIGESIMA Cuarta Resoluci\u00c3\u00b3n de Modificaciones a la Resoluci\u00c3\u00b3n Miscel\u00c3\u00a1nea Fiscal para \n2000 y anexos 5, 7 y 14. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de febrero de 2002 \n \n\nTransitorios \n \n\nUnico. La presente Resoluci\u00c3\u00b3n entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nAtentamente \n \nSufragio Efectivo. No Reelecci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de enero de 2002.- En ausencia del Secretario de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y del \n\nSubsecretario del Ramo, y con fundamento en el art\u00c3\u00adculo 105 del Reglamento Interior de esta Secretar\u00c3\u00ada, \nel Subsecretario de Ingresos, Rub\u00c3\u00a9n Aguirre Pangburn.- R\u00c3\u00babrica. \n \n\nAnexo 5 de la Resoluci\u00c3\u00b3n Miscel\u00c3\u00a1nea Fiscal para 2000 \n \n\n4. Ley del IVA \n \n\u00e2\u0080\u009cArt\u00c3\u00adculo 2-C. Las personas f\u00c3\u00adsicas con actividades empresariales que \u00c3\u00banicamente enajenen bienes o \n\npresten servicios al p\u00c3\u00bablico en general, no estar\u00c3\u00a1n obligadas al pago del impuesto por dichas actividades, \nsiempre que en el a\u00c3\u00b1o de calendario anterior hayan obtenido ingresos que no excedan de $1,521,100.00 \npor dichas actividades. La cantidad a que se refiere este p\u00c3\u00a1rrafo se actualizar\u00c3\u00a1 anualmente, en el mes de \nenero, en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 17-A del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n ........................................................................................................................................................ \u00e2\u0080\u009d \n \nAtentamente \n \nSufragio Efectivo. No Reelecci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de enero de 2002.- En ausencia del Secretario de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y del \n\nSubsecretario del Ramo, y con fundamento en el art\u00c3\u00adculo 105 del Reglamento Interior de esta Secretar\u00c3\u00ada, \nel Subsecretario de Ingresos, Rub\u00c3\u00a9n Aguirre Pangburn.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSEGUNDA Resoluci\u00c3\u00b3n de Modificaciones a la Resoluci\u00c3\u00b3n Miscel\u00c3\u00a1nea Fiscal para 2002 y \nanexos 3, 4, 5, 9, 10 y 11. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de julio de 2002 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. La presente Resoluci\u00c3\u00b3n entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n.  \n\n \nAtentamente \n \nSufragio Efectivo. No Reelecci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de junio de 2002.- El Presidente del Servicio de Administraci\u00c3\u00b3n Tributaria, Rub\u00c3\u00a9n \n\nAguirre Pangburn.- R\u00c3\u00babrica. \n \n\nAnexo 5 de la Resoluci\u00c3\u00b3n Miscel\u00c3\u00a1nea Fiscal para 2002 \n \n\nC. Cantidades actualizadas establecidas en Ley del IVA vigentes a partir del 1o. de enero de \n2002 \n\n \n\u00e2\u0080\u009cArt\u00c3\u00adculo 2-C. Las personas f\u00c3\u00adsicas con actividades empresariales que \u00c3\u00banicamente enajenen bienes o \n\npresten servicios al p\u00c3\u00bablico en general, no estar\u00c3\u00a1n obligadas al pago del impuesto por dichas actividades, \nsiempre que en el a\u00c3\u00b1o de calendario anterior hayan obtenido ingresos que no excedan de $1,521,100.00 \npor dichas actividades. La cantidad a que se refiere este p\u00c3\u00a1rrafo se actualizar\u00c3\u00a1 anualmente, en el mes de \nenero, en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 17-A del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n ........................................................................................................................................................ \u00e2\u0080\u009d \n \nAtentamente \n \nSufragio Efectivo. No Reelecci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de junio de 2002.- El Presidente del Servicio de Administraci\u00c3\u00b3n Tributaria, Rub\u00c3\u00a9n \n\nAguirre Pangburn.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \ndel Impuesto al Valor Agregado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 2002 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 1o.-A, fracci\u00c3\u00b3n III y pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 2o.-A, fracci\u00c3\u00b3n I, \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 3o., segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; 4o., fracciones I, p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo, II, III, \np\u00c3\u00a1rrafos primero, segundo y tercero en su encabezado e inciso b) y IV, as\u00c3\u00ad como los p\u00c3\u00a1rrafos cuarto, \nsexto y s\u00c3\u00a9ptimo, incisos b) y c) del art\u00c3\u00adculo; 5o., primero, segundo y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos; 6o., primer p\u00c3\u00a1rrafo; \n7o., primero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; 11; 12; 15, fracciones X, inciso h) y XVI; 17; 18-A, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 22; 26, \nfracci\u00c3\u00b3n III; 29, fracciones I, IV, inciso b), y VII, as\u00c3\u00ad como el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo; 30, segundo \np\u00c3\u00a1rrafo; 32, fracciones III, actuales segundo y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos, IV y V, primer p\u00c3\u00a1rrafo, as\u00c3\u00ad como el \npen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo; 33, primer p\u00c3\u00a1rrafo y 34, primer p\u00c3\u00a1rrafo; se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 1o.-A, con \nuna fracci\u00c3\u00b3n IV; 1o.-B; 1o.-C; 2o.-A, fracci\u00c3\u00b3n I, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al inciso a) y con un inciso i), y \nfracci\u00c3\u00b3n II, con un inciso h); 4o., fracci\u00c3\u00b3n III, con los p\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto, pasando los actuales \ntercero y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos a ser quinto y sexto p\u00c3\u00a1rrafos de la fracci\u00c3\u00b3n, respectivamente; 6o., con un \u00c3\u00baltimo \np\u00c3\u00a1rrafo; 9o., con una fracci\u00c3\u00b3n IX y con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 25, fracci\u00c3\u00b3n I, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 29, con \nun inciso g) a la fracci\u00c3\u00b3n IV y con una fracci\u00c3\u00b3n VII; 32, con las fracciones III, p\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero, \ncuarto, sexto, noveno y d\u00c3\u00a9cimo, pasando los actuales segundo, tercero y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos a ser quinto, \ns\u00c3\u00a9ptimo y octavo p\u00c3\u00a1rrafos de la fracci\u00c3\u00b3n, respectivamente, y VII; y 43; y se DEROGAN los art\u00c3\u00adculos 4o.-A; \n4o.-B; 5o., tercero, quinto, sexto, s\u00c3\u00a9ptimo y octavo p\u00c3\u00a1rrafos; 6o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 18-A, quinto p\u00c3\u00a1rrafo y \n29, fracci\u00c3\u00b3n VIII; de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue:  \n\n \n.......... \n\n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1 de enero de 2003.  \n \nSegundo. A partir de la entrada en vigor del presente Decreto, se deroga el art\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo \n\nTransitorio de la Ley de Ingresos de la Federaci\u00c3\u00b3n para el Ejercicio Fiscal de 2002 publicada en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de enero de 2002.  \n\n \nTercero. Los contribuyentes obligados a presentar la declaraci\u00c3\u00b3n del ejercicio fiscal de 2002 por las \n\nactividades realizadas durante el mismo, deber\u00c3\u00a1n calcular el impuesto del ejercicio y presentar la \ndeclaraci\u00c3\u00b3n correspondiente en los t\u00c3\u00a9rminos y en los plazos previstos en el art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley del \nImpuesto al Valor Agregado vigente hasta el 31 de diciembre de 2002.  \n\n \nCuando en la declaraci\u00c3\u00b3n correspondiente al ejercicio fiscal de 2002 resulte saldo a favor, los \n\ncontribuyentes podr\u00c3\u00a1n acreditarlo contra el impuesto a su cargo que les corresponda en los meses \nsiguientes hasta agotarlo o solicitar su devoluci\u00c3\u00b3n, siempre que en este \u00c3\u00baltimo caso sea sobre el total del \nsaldo a favor.  \n\n \nCuarto. Los contribuyentes deber\u00c3\u00a1n efectuar el \u00c3\u00baltimo pago provisional correspondiente al ejercicio \n\nfiscal de 2002, en los t\u00c3\u00a9rminos y en los plazos previstos en el art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley del Impuesto al Valor \nAgregado vigente hasta el 31 de diciembre de dicho a\u00c3\u00b1o.  \n\n \nLos contribuyentes no podr\u00c3\u00a1n acreditar los saldos a favor que determinen en las declaraciones de los \n\npagos provisionales del impuesto al valor agregado correspondientes al ejercicio fiscal de 2002, contra el \npropio impuesto que resulte a su cargo en las declaraciones de pago mensual, determinado conforme a \nlas disposiciones de la Ley del Impuesto al Valor Agregado vigentes a partir del 1 de enero de 2003.  \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nQuinto. Los contribuyentes que reciban el precio o las contraprestaciones correspondientes a actos o \nactividades por los que se haya causado el impuesto al valor agregado conforme a los art\u00c3\u00adculos 11, 17 y \n22 vigentes hasta el 31 de diciembre de 2001, no dar\u00c3\u00a1n lugar a la causaci\u00c3\u00b3n del impuesto de conformidad \ncon las disposiciones vigentes a partir del 1 de enero del 2003.  \n\n \nLos contribuyentes que hayan trasladado el total del impuesto al valor agregado correspondiente a las \n\nactividades mencionadas en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, no deber\u00c3\u00a1n efectuar traslado alguno en los comprobantes \nque expidan por las contraprestaciones que reciban con posterioridad al 1 de enero de 2003.  \n\n \nSexto. Trat\u00c3\u00a1ndose de enajenaci\u00c3\u00b3n de bienes por la que de conformidad con lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo \n\n12 de la Ley del Impuesto al Valor Agregado vigente hasta el 31 de diciembre de 2001, se hubiera \ndiferido el pago del impuesto al valor agregado sobre la parte de las contraprestaciones que se cobren \ncon posterioridad, por las mismas se pagar\u00c3\u00a1 el impuesto en la fecha en que sean efectivamente \npercibidas.  \n\n \nLos intereses que hubieran sido exigibles antes del 1 de enero de 2002, que correspondan a \n\nenajenaciones a plazo o a contratos de arrendamiento financiero en que se hubiere diferido el pago del \nimpuesto en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 12 vigente hasta el 31 de diciembre de 2001, el impuesto se pagar\u00c3\u00a1 \nen la fecha en que los intereses sean efectivamente cobrados. Los intereses que sean exigibles a partir \ndel 1 de enero de 2003 estar\u00c3\u00a1n afectos al pago del impuesto en el momento en que efectivamente se \ncobren.  \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo. Tomando en cuenta que el art\u00c3\u00adculo 17 de la Ley del Impuesto al Valor Agregado vigente \n\nhasta el 31 de diciembre de 2001, establec\u00c3\u00ada que trat\u00c3\u00a1ndose de obras de construcci\u00c3\u00b3n de inmuebles \nprovenientes de contratos celebrados con la Federaci\u00c3\u00b3n, el Distrito Federal, los Estados y los Municipios, \nel impuesto se causaba hasta el momento en que se pagaran las contraprestaciones correspondientes al \navance de obra y cuando se hicieran los anticipos, para los efectos de las disposiciones vigentes a partir \ndel 1 de enero del 2003, cuando se hubieren prestado dichos servicios con anterioridad al 1 de enero de \n2002, el impuesto se pagar\u00c3\u00a1 cuando efectivamente se cobren las contraprestaciones correspondientes a \ndichos servicios. Se podr\u00c3\u00a1 disminuir del monto de la contraprestaci\u00c3\u00b3n, los anticipos que, en su caso, \nhubieren recibido los contribuyentes, siempre que por el anticipo se hubiere pagado el impuesto al valor \nagregado.  \n\n \nOctavo. La reforma a la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 29 de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, entrar\u00c3\u00a1 \n\nen vigor a partir del 1 de enero de 2004. Hasta en tanto entre en vigor dicha disposici\u00c3\u00b3n queda sin efectos \nlo dispuesto en la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 29 actualmente en vigor.  \n\n \nNoveno. Los contribuyentes que hayan realizado operaciones de factoraje financiero durante el \n\nejercicio fiscal de 2002, podr\u00c3\u00a1n optar por aplicar durante el ejercicio mencionado el tratamiento previsto \nen el art\u00c3\u00adculo 1o.-C de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, siempre que cumplan con las reglas de \ncar\u00c3\u00a1cter general que al efecto emita el Servicio de Administraci\u00c3\u00b3n Tributaria. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de diciembre de 2002.- Dip. Beatriz Elena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. \n\nEnrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, Secretario.- Sen. Sara Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil dos.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 2o., de la Ley del Impuesto \nal Valor Agregado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 2002 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se reforma el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 2o., de la Ley del Impuesto al Valor \nAgregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n\n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1 de enero de 2003.  \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2002.- Dip. Beatriz Elena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. \n\nEnrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, Secretario.- Sen. Sara Isabel \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil dos.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nANEXOS 4, 5, 7, 8, 11, 15 y 18 de la D\u00c3\u00a9cima Segunda Resoluci\u00c3\u00b3n de Modificaciones a la \nResoluci\u00c3\u00b3n Miscel\u00c3\u00a1nea Fiscal para 2002, publicada el 30 de diciembre de 2002. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de enero de 2003 \n \n\nModificaci\u00c3\u00b3n al Anexo 5 de la Resoluci\u00c3\u00b3n Miscel\u00c3\u00a1nea Fiscal para 2002 \n \n\nB. Cantidades actualizadas establecidas en la Ley del IVA vigentes a partir del 1o. de enero de \n2002. \n\n \n\u00e2\u0080\u009cArt\u00c3\u00adculo 2-C. Las personas f\u00c3\u00adsicas con actividades empresariales que \u00c3\u00banicamente enajenen bienes o \n\npresten servicios al p\u00c3\u00bablico en general, no estar\u00c3\u00a1n obligadas al pago del impuesto por dichas actividades, \nsiempre que en el a\u00c3\u00b1o de calendario anterior hayan obtenido ingresos que no excedan de $1,602,935.00 \npor dichas actividades. La cantidad a que se refiere este p\u00c3\u00a1rrafo se actualizar\u00c3\u00a1 anualmente, en el mes de \nenero, en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 17-A del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n ........................................................................................................................................................ \u00e2\u0080\u009d \n \nAtentamente \n \nSufragio Efectivo. No Reelecci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 18 de diciembre de 2002.- El Presidente del Servicio de Administraci\u00c3\u00b3n Tributaria, \n\nRub\u00c3\u00a9n Aguirre Pangburn.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \ndel Impuesto al Valor Agregado, de la Ley del Impuesto Sobre la Renta, de la Ley del \nImpuesto Especial sobre Producci\u00c3\u00b3n y Servicios, de la Ley del Impuesto sobre Tenencia \no Uso de Veh\u00c3\u00adculos, de la Ley Federal del Impuesto sobre Autom\u00c3\u00b3viles Nuevos y de la \nLey Federal de Derechos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 2003 \n \n\nLey del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 2o.-A, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso i) y el art\u00c3\u00adculo 2o.-C de la Ley \ndel Impuesto al Valor Agregado para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1 de enero de 2004. \n \nSEGUNDO. Para los efectos de lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 2-C de la Ley del Impuesto al Valor \n\nAgregado, los pagos correspondientes a los meses de enero, febrero, marzo y abril del 2004, se pagar\u00c3\u00a1n \ndurante el mes de mayo de dicho a\u00c3\u00b1o. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de diciembre de 2003.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Juan de \n\nDios Castro Lozano, Presidente.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretario.- Dip. Amal\u00c3\u00adn Yabur \nEl\u00c3\u00adas, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil tres.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley del Impuesto al Valor Agregado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1\u00c2\u00ba de diciembre de 2004 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1o.-A, fracci\u00c3\u00b3n IV, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 2o.-C, p\u00c3\u00a1rrafo \ntercero; 3o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 4o.; 6o., p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo; 7o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y 43; y se \nadicionan los art\u00c3\u00adculos 4o.-A; 4o.-B, y 4o.-C, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero del 2005. \n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Trat\u00c3\u00a1ndose de la adquisici\u00c3\u00b3n y de la importaci\u00c3\u00b3n de inversiones efectuadas con \n\nanterioridad al 1 de enero de 2005, cuyo impuesto al valor agregado que le haya sido trasladado al \ncontribuyente o el que le corresponda con motivo de la importaci\u00c3\u00b3n, sea efectivamente pagado con \nposterioridad a la citada fecha, se aplicar\u00c3\u00a1n las disposiciones para el acreditamiento del impuesto, \nvigentes a partir de la fecha de la entrada en vigor de este Decreto. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- A partir del 1 de enero de 2005, en el primer mes en el que el contribuyente tenga \n\nimpuesto trasladado efectivamente pagado o impuesto pagado en la importaci\u00c3\u00b3n, que corresponda a \nerogaciones por la adquisici\u00c3\u00b3n de bienes, de servicios o por el uso o goce temporal de bienes, que se \nutilicen indistintamente para realizar las actividades por las que se deba o no pagar el impuesto o a las \nque se les aplique la tasa de 0%, la opci\u00c3\u00b3n que ejerza el contribuyente en los t\u00c3\u00a9rminos de los art\u00c3\u00adculos \n4o., 4o.-A y 4o.-B para efectuar su acreditamiento, la deber\u00c3\u00a1 mantener al menos durante sesenta meses. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 13 de noviembre de 2004.- Sen. Diego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- \n\nDip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Lucero Salda\u00c3\u00b1a P\u00c3\u00a9rez, Secretaria.- Dip. \nGraciela Larios Rivas, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de noviembre de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Santiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO que reforma, adiciona y deroga, diversas disposiciones de la Ley del Impuesto \nal Valor Agregado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 de junio de 2005 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 1o.-A, fracci\u00c3\u00b3n IV, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; 3o., \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo; 4o.; 5o. y 28, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; se ADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 5o.-A; 5o.-B; 5o.-C y 5o.-D, y \nse DEROGAN los art\u00c3\u00adculos 4o.-A; 4o.-B y 4o.-C, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n.......... \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Trat\u00c3\u00a1ndose de la adquisici\u00c3\u00b3n y de la importaci\u00c3\u00b3n de inversiones realizadas con \n\nanterioridad a la entrada en vigor de este Decreto, cuyo impuesto al valor agregado haya sido trasladado \nal contribuyente o el que le corresponda con motivo de la importaci\u00c3\u00b3n, sea efectivamente pagado con \nposterioridad a la citada fecha, se aplicar\u00c3\u00a1n las disposiciones para el acreditamiento del impuesto, \nvigentes a partir de la fecha de la entrada en vigor de este Decreto. \n\n \nTercero.- A partir de la entrada en vigor del presente Decreto, en el primer mes en el que el \n\ncontribuyente tenga impuesto al valor agregado trasladado efectivamente pagado o impuesto al valor \nagregado pagado en la importaci\u00c3\u00b3n, que corresponda a erogaciones por la adquisici\u00c3\u00b3n de bienes, de \nservicios o por el uso o goce temporal de bienes, que se utilicen indistintamente para realizar las \nactividades por las que se deba o no pagar el impuesto o a las que se les aplique la tasa de 0%, la opci\u00c3\u00b3n \nque ejerza el contribuyente en los t\u00c3\u00a9rminos de los art\u00c3\u00adculos 5o., 5o.-A y 5o.-B para efectuar su \nacreditamiento, la deber\u00c3\u00a1 mantener al menos durante sesenta meses. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2005.- Dip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Diego \n\nFern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Graciela Larios Rivas, Secretaria.- Sen. Sara I. \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de mayo de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un inciso h) a la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 29 de la Ley del \nImpuesto al Valor Agregado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de junio de 2005 \n \n\n\u00c3\u009anico.- Se adiciona el inciso h), a la fracci\u00c3\u00b3n IV, del art\u00c3\u00adculo 29 de la Ley del Impuesto al Valor \nAgregado, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de abril de 2005.- Dip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Diego \n\nFern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de mayo de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona el art\u00c3\u00adculo 31 de la Ley del Impuesto al Valor Agregado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 8 de diciembre de 2005 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se adiciona el art\u00c3\u00adculo 31, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1 de julio de 2006. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de octubre de 2005.- Dip. Heliodoro D\u00c3\u00adaz Esc\u00c3\u00a1rraga, Presidente.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Patricia Gardu\u00c3\u00b1o Morales, Secretaria.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los primer d\u00c3\u00ada del \nmes de diciembre de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones fiscales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de diciembre de 2005 \n\n \nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO. Se REFORMA el art\u00c3\u00adculo 2o.-C, y se ADICIONAN la fracci\u00c3\u00b3n X del art\u00c3\u00adculo 5o.- \n\nC; la fracci\u00c3\u00b3n VII, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 9o.; el tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 42 y el \nantepen\u00c3\u00baltimo y el pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafos del art\u00c3\u00adculo 43, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para \nquedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nDisposiciones Transitorias de la Ley del Impuesto al Valor Agregado \n \n\nART\u00c3\u008dCULO QUINTO. En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo CUARTO de este \nDecreto, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. Para los efectos del art\u00c3\u00adculo 2o.-C de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, se entender\u00c3\u00a1 que los \n\ncontribuyentes ejercen la opci\u00c3\u00b3n a que se refiere dicho art\u00c3\u00adculo, cuando contin\u00c3\u00baen pagando el impuesto \nmediante estimativa que practiquen las autoridades fiscales. \n\n \nII. En tanto las autoridades fiscales estiman el impuesto de los contribuyentes que ejerzan la opci\u00c3\u00b3n \n\nprevista en el art\u00c3\u00adculo 2o.-C de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, los contribuyentes deber\u00c3\u00a1n pagar \npor cada mes que transcurra desde la fecha de la entrada en vigor de este Decreto y la fecha en la que \nse realice la estimaci\u00c3\u00b3n del impuesto, la \u00c3\u00baltima cuota mensual que hayan pagado con anterioridad a la \nfecha de la entrada en vigor de este Decreto. \n\n \nLos contribuyentes podr\u00c3\u00a1n solicitar que las autoridades fiscales les practiquen la estimativa del \n\nimpuesto al valor agregado mensual, para lo cual deber\u00c3\u00a1n presentar la solicitud respectiva en la que \nmanifiesten bajo protesta de decir verdad la estimaci\u00c3\u00b3n del valor mensual de las actividades y del \nimpuesto acreditable mensual a que se refieren los p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo del art\u00c3\u00adculo 2o.-C de la \nLey del Impuesto al Valor Agregado. \n\n \nIII. Para los efectos del art\u00c3\u00adculo 2o.-C, noveno p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, las \n\nEntidades Federativas que a la fecha de la entrada en vigor del presente Decreto tengan celebrado con la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico convenio de coordinaci\u00c3\u00b3n para la administraci\u00c3\u00b3n del impuesto \nsobre la renta a cargo de las personas f\u00c3\u00adsicas que tributen conforme al r\u00c3\u00a9gimen de peque\u00c3\u00b1os \ncontribuyentes de acuerdo con lo previsto en el T\u00c3\u00adtulo IV, Cap\u00c3\u00adtulo II, Secci\u00c3\u00b3n III de la Ley del Impuesto \nsobre la Renta, podr\u00c3\u00a1n comunicar por escrito a la citada Secretar\u00c3\u00ada la terminaci\u00c3\u00b3n del convenio \nmencionado dentro de los 10 d\u00c3\u00adas naturales posteriores a la fecha de la entrada en vigor del presente \nDecreto. \n\n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero de 2006. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 17 de noviembre de 2005.- Dip. Heliodoro D\u00c3\u00adaz Esc\u00c3\u00a1rraga, Presidente.- Sen. \n\nEnrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Micaela \nAguilar Gonz\u00c3\u00a1lez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil cinco- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley Org\u00c3\u00a1nica \nde Sociedad Hipotecaria Federal y de la Ley del Impuesto al Valor Agregado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2006 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 15, fracci\u00c3\u00b3n IX, de la Ley del Impuesto al Valor \n\nAgregado, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- El cargo de los primeros consejeros externos que se designen en t\u00c3\u00a9rminos de lo \n\nestablecido en la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 14 de esta Ley, durar\u00c3\u00a1 hasta el 31 de diciembre de 2006. Los \nper\u00c3\u00adodos de los consejeros externos cuyas designaciones se realicen a la conclusi\u00c3\u00b3n del t\u00c3\u00a9rmino antes \nse\u00c3\u00b1alado, vencer\u00c3\u00a1n los d\u00c3\u00adas 31 de diciembre de 2009, 2010, 2011 y 2012, y el Secretario de Hacienda y \nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, al hacer la designaci\u00c3\u00b3n que le corresponda, indicar\u00c3\u00a1 cu\u00c3\u00a1l de los citados per\u00c3\u00adodos \ncorresponde a cada consejero. \n\n \nTERCERO.- A m\u00c3\u00a1s tardar a los 90 d\u00c3\u00adas siguientes a que el Secretario de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico \n\ndesigne a los consejeros externos en t\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto por el art\u00c3\u00adculo transitorio anterior, se \ndeber\u00c3\u00a1 modificar la integraci\u00c3\u00b3n de los Comit\u00c3\u00a9s de Auditor\u00c3\u00ada y de Recursos Humanos y Desarrollo \nInstitucional a que se refieren los art\u00c3\u00adculos 23 y 31 de esta Ley. \n\n \nCUARTO.- La garant\u00c3\u00ada del Gobierno Federal respecto de las obligaciones de la Sociedad a que se \n\nrefieren los p\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto del art\u00c3\u00adculo segundo transitorio de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de Sociedad \nHipotecaria Federal, en los t\u00c3\u00a9rminos reformados y adicionados conforme al \"Decreto por el que se \nreforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito; de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de Nacional Financiera; de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Banco Nacional de Comercio Exterior; de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica del Banco Nacional de Obras y Servicios P\u00c3\u00bablicos; de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Banco Nacional del \nEj\u00c3\u00a9rcito, Fuerza A\u00c3\u00a9rea y Armada; de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Banco del Ahorro Nacional y Servicios \nFinancieros y de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de Sociedad Hipotecaria Federal\", publicado en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n el 24 de junio de 2002 y aclarado mediante fe de erratas publicada en ese mismo medio el 8 \nde julio de 2002, ser\u00c3\u00a1 aplicable a aquellas obligaciones que asuma la Sociedad al amparo de las \nfracciones I y II del art\u00c3\u00adculo 24 Ter que, por virtud del presente Decreto, se adiciona a la Ley Org\u00c3\u00a1nica de \nSociedad Hipotecaria Federal. \n\n \nQUINTO. Cualquier pasivo que asuma el Fondo de Operaci\u00c3\u00b3n y Financiamiento Bancario a la \n\nVivienda para hacer frente a las obligaciones contra\u00c3\u00addas con anterioridad a la entrada en vigor del \n\"Decreto por el que se expide la Ley Org\u00c3\u00a1nica de Sociedad Hipotecaria Federal\", publicado en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de octubre de 2001, seguir\u00c3\u00a1 contando con la Garant\u00c3\u00ada del Gobierno \nFederal, en los mismos t\u00c3\u00a9rminos establecidos en el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo segundo transitorio del \ncitado Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de junio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan, derogan y establecen diversas \ndisposiciones del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n, de la Ley del Impuesto sobre la Renta, \nde la Ley del Impuesto al Valor Agregado y de la Ley del Impuesto Especial sobre \nProducci\u00c3\u00b3n y Servicios. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de junio de 2006 \n\n \nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO. Se REFORMA la fracci\u00c3\u00b3n V, primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 32; y se ADICIONA la \n\nfracci\u00c3\u00b3n VIII al art\u00c3\u00adculo 32 de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n \n......... \n \n\nDISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nART\u00c3\u008dCULO SEXTO. Los contribuyentes proporcionar\u00c3\u00a1n la informaci\u00c3\u00b3n mensual a que se refiere el \nart\u00c3\u00adculo 32, fracciones V y VIII de la Ley del Impuesto al Valor Agregado a partir del d\u00c3\u00ada 17 de octubre de \n2006. \n\n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de junio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, derogan y adicionan diversas disposiciones de la Ley \nGeneral de T\u00c3\u00adtulos y Operaciones de Cr\u00c3\u00a9dito, Ley General de Organizaciones y \nActividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito, Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito, Ley General de \nInstituciones y Sociedades Mutualistas de Seguros, Ley Federal de Instituciones de \nFianzas, Ley para Regular las Agrupaciones Financieras, Ley de Ahorro y Cr\u00c3\u00a9dito \nPopular, Ley de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera, Ley del Impuesto sobre la Renta, Ley del Impuesto \nal Valor Agregado y del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de julio de 2006 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO.- Se REFORMA el inciso b) de la fracci\u00c3\u00b3n X del art\u00c3\u00adculo 15 de la Ley del \n\nImpuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- Entrar\u00c3\u00a1n en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de la publicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n: \n\n \nI. El art\u00c3\u00adculo Primero del presente Decreto; \n \nII. Las reformas a los art\u00c3\u00adculos 4; 7 y 95 Bis, as\u00c3\u00ad como a la identificaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo \u00c3\u009anico del T\u00c3\u00adtulo \n\nQuinto y las adiciones al T\u00c3\u00adtulo Quinto con el Cap\u00c3\u00adtulo II, que incluye los art\u00c3\u00adculos 87-B a 87-\u00c3\u0091, y al \nart\u00c3\u00adculo 89 de la Ley General de Organizaciones y Actividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito, contenidas en el \nart\u00c3\u00adculo Segundo de este Decreto; \n\n \nIII. Las reformas a los art\u00c3\u00adculos 46 y 89, as\u00c3\u00ad como la adici\u00c3\u00b3n al art\u00c3\u00adculo 73 Bis de la Ley de Instituciones \n\nde Cr\u00c3\u00a9dito, contenidas en el art\u00c3\u00adculo Tercero de este Decreto, y \n \nIV. Los art\u00c3\u00adculos Noveno, D\u00c3\u00a9cimo y D\u00c3\u00a9cimo Primero del Presente Decreto. \n \nA partir de la entrada en vigor a que se refiere este art\u00c3\u00adculo, las operaciones de arrendamiento \n\nfinanciero y factoraje financiero no se considerar\u00c3\u00a1n reservadas para las arrendadoras financieras y \nempresas de factoraje financiero, por lo que cualquier persona podr\u00c3\u00a1 celebrarlas en su car\u00c3\u00a1cter de \narrendador o factorante, respectivamente, sin contar con la autorizaci\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y \nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico referida en el art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley General de Organizaciones y Actividades Auxiliares del \nCr\u00c3\u00a9dito. \n\n \nLas sociedades financieras de objeto limitado podr\u00c3\u00a1n seguir actuando con el car\u00c3\u00a1cter de fiduciarias en \n\nlos fideicomisos a los que se refiere el art\u00c3\u00adculo 395 de la Ley General de T\u00c3\u00adtulos y Operaciones de Cr\u00c3\u00a9dito \nhasta que queden sin efectos las autorizaciones que les haya otorgado la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y \nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, en t\u00c3\u00a9rminos de la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 103 de la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito, salvo \nque adopten la modalidad de sociedad financiera de objeto m\u00c3\u00baltiple, en cuyo caso podr\u00c3\u00a1n continuar en el \ndesempe\u00c3\u00b1o de su encomienda fiduciaria. \n\n \nSEGUNDO.- Las personas que, a partir de la fecha de entrada en vigor de las disposiciones a que se \n\nrefiere el art\u00c3\u00adculo primero transitorio de este Decreto, realicen operaciones de arrendamiento financiero y \nfactoraje financiero, en su car\u00c3\u00a1cter de arrendador o factorante, respectivamente, sin contar con la \nautorizaci\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico referida en el art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley General de \nOrganizaciones y Actividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito, se sujetar\u00c3\u00a1n a las disposiciones aplicables a dichas \noperaciones de la Ley General de T\u00c3\u00adtulos y Operaciones de Cr\u00c3\u00a9dito. A dichas personas no les ser\u00c3\u00a1 \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\naplicable el r\u00c3\u00a9gimen que la Ley General de Organizaciones y Actividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito prev\u00c3\u00a9 \npara las arrendadoras financieras y empresas de factoraje. \n\n \nEn los contratos de arrendamiento financiero y factoraje financiero que celebren las personas a que se \n\nrefiere este art\u00c3\u00adculo, ellas deber\u00c3\u00a1n se\u00c3\u00b1alar expresamente que no cuentan con la autorizaci\u00c3\u00b3n de la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico prevista en el art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley General de Organizaciones y \nActividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito y que, excepto trat\u00c3\u00a1ndose de sociedades financieras de objeto m\u00c3\u00baltiple \nreguladas, no est\u00c3\u00a1n sujetas a la supervisi\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores. Igual \nmenci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 se\u00c3\u00b1alarse en cualquier tipo de informaci\u00c3\u00b3n que, con fines de promoci\u00c3\u00b3n de sus servicios, \nutilicen las personas se\u00c3\u00b1aladas. \n\n \nTERCERO.- Entrar\u00c3\u00a1n en vigor a los siete a\u00c3\u00b1os de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto en el Diario \n\nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, las reformas a los art\u00c3\u00adculos 5, 8, 40, 45 Bis 3, 47, 48, 48-A, 48-B, 78, 96, 97, 98 y \n99, as\u00c3\u00ad como la derogaci\u00c3\u00b3n a los art\u00c3\u00adculos 3 y 48 y del Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo Segundo, que incluye los \nart\u00c3\u00adculos 24 a 38, del Cap\u00c3\u00adtulo II Bis del T\u00c3\u00adtulo Segundo, que incluye los art\u00c3\u00adculos 45-A a 45-T, de la Ley \nGeneral de Organizaciones y Actividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito contenidas en el art\u00c3\u00adculo Segundo de este \nDecreto. \n\n \nA partir de la fecha en que entren en vigor las reformas y derogaciones se\u00c3\u00b1aladas en el p\u00c3\u00a1rrafo \n\nanterior, las autorizaciones que haya otorgado la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico para la \nconstituci\u00c3\u00b3n y operaci\u00c3\u00b3n de arrendadoras financieras y empresas de factoraje financiero quedar\u00c3\u00a1n sin \nefecto por ministerio de ley, por lo que las sociedades que tengan dicho car\u00c3\u00a1cter dejar\u00c3\u00a1n de ser \norganizaciones auxiliares del cr\u00c3\u00a9dito. \n\n \nLas sociedades se\u00c3\u00b1aladas en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior no estar\u00c3\u00a1n obligadas a disolverse y liquidarse por el \n\nhecho de que, conforme a lo dispuesto por el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, queden sin efecto las autorizaciones \nrespectivas, aunque, para que puedan continuar operando, deber\u00c3\u00a1n: \n\n \nI. Reformar sus estatutos sociales a efecto de eliminar cualquier referencia expresa o de la cual se \n\npueda inferir que son organizaciones auxiliares del cr\u00c3\u00a9dito y que se encuentran autorizadas por la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico para constituirse y funcionar con tal car\u00c3\u00a1cter. \n\n \nII. Presentar a la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, a m\u00c3\u00a1s tardar en la fecha en que entren \n\nen vigor las reformas y derogaciones se\u00c3\u00b1alada en el primer p\u00c3\u00a1rrafo de este art\u00c3\u00adculo, el \ninstrumento p\u00c3\u00bablico en el que conste la reforma estatutaria referida en la fracci\u00c3\u00b3n anterior, con los \ndatos de la respectiva inscripci\u00c3\u00b3n en el Registro P\u00c3\u00bablico de Comercio. \n\n \nLas sociedades que no cumplan con lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n II anterior entrar\u00c3\u00a1n, por ministerio de \n\nley, en estado de disoluci\u00c3\u00b3n y liquidaci\u00c3\u00b3n, sin necesidad de acuerdo de asamblea general de accionistas. \n \nLa Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, con independencia de que se cumpla o no con los \n\nrequisitos se\u00c3\u00b1alados en las fracciones anteriores, publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n que las \nautorizaciones a que se refiere este art\u00c3\u00adculo han quedado sin efecto. \n\n \nLa entrada en vigor de las reformas y derogaci\u00c3\u00b3n a que este art\u00c3\u00adculo transitorio se refiere no afectar\u00c3\u00a1 \n\nla existencia y validez de los contratos que, con anterioridad a la misma, hayan suscrito aquellas \nsociedades que ten\u00c3\u00adan el car\u00c3\u00a1cter de arrendadoras financieras y empresas de factoraje financiero, ni ser\u00c3\u00a1 \ncausa de ratificaci\u00c3\u00b3n o convalidaci\u00c3\u00b3n de esos contratos. Sin perjuicio de lo anterior, a partir de la entrada \nen vigor se\u00c3\u00b1alada en este art\u00c3\u00adculo, los contratos de arrendamiento y factoraje financiero a que se refiere \neste p\u00c3\u00a1rrafo se regir\u00c3\u00a1n por las disposiciones correlativas de la Ley General de T\u00c3\u00adtulos y Operaciones de \nCr\u00c3\u00a9dito. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEn los contratos de arrendamiento financiero y factoraje financiero que las sociedades celebren con \nposterioridad a la fecha en que, conforme a lo dispuesto por este art\u00c3\u00adculo, queden sin efecto las \nrespectivas autorizaciones que les haya otorgado la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, aquellas \ndeber\u00c3\u00a1n se\u00c3\u00b1alar expresamente que no cuentan con autorizaci\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito \nP\u00c3\u00bablico y que, excepto trat\u00c3\u00a1ndose de sociedades financieras de objeto m\u00c3\u00baltiple reguladas, no est\u00c3\u00a1n \nsujetas a la supervisi\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores. Igual menci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 se\u00c3\u00b1alarse \nen cualquier tipo de informaci\u00c3\u00b3n que, con fines de promoci\u00c3\u00b3n de sus servicios, utilicen las sociedades \nse\u00c3\u00b1aladas. \n\n \nCUARTO.- La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico solo dar\u00c3\u00a1 tr\u00c3\u00a1mite a las solicitudes de \n\nautorizaci\u00c3\u00b3n que, para la constituci\u00c3\u00b3n y operaci\u00c3\u00b3n de arrendadoras financieras y empresas de factoraje \nfinanciero, en t\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto por la Ley General de Organizaciones y Actividades Auxiliares del \nCr\u00c3\u00a9dito, hayan sido presentadas antes de la fecha en que se publique en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n el presente Decreto. Las autorizaciones que, en su caso se otorguen solo estar\u00c3\u00a1n vigentes \nhasta la fecha en que se cumplan siete a\u00c3\u00b1os de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n y quedar\u00c3\u00a1n sujetas a lo dispuesto por el art\u00c3\u00adculo que antecede. \n\n \nQUINTO.- Entrar\u00c3\u00a1n en vigor a los siete a\u00c3\u00b1os de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto en el Diario Oficial \n\nde la Federaci\u00c3\u00b3n, las reformas, adiciones y derogaciones a los art\u00c3\u00adculos 45-A, 45-B, 45-D, 45-I, 45-K, 45-\nN, 49, 85 BIS, 103, 108, 115 y 116 de la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito contenidas en el art\u00c3\u00adculo Tercero \nde este Decreto. \n\n \nA partir de la fecha en que entren en vigor las reformas y derogaciones se\u00c3\u00b1aladas en el p\u00c3\u00a1rrafo \n\nanterior, las autorizaciones que hayan sido otorgadas por la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, en \nt\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 103, fracci\u00c3\u00b3n IV, de la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito, a las sociedades financieras \nde objeto limitado, quedar\u00c3\u00a1n sin efecto por ministerio de ley, sin que por ello est\u00c3\u00a9n obligadas a disolverse \ny liquidarse, aunque, para que puedan continuar operando, deber\u00c3\u00a1n: \n\n \nI. Reformar sus estatutos sociales, a afecto de eliminar cualquier referencia expresa o de la cual se \n\npueda inferir que son sociedades financieras de objeto limitado y que se encuentran autorizadas \npor la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico para ello. \n\n \nII. Presentar a la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, a m\u00c3\u00a1s tardar en la fecha en que entren \n\nen vigor las reformas y derogaciones se\u00c3\u00b1aladas en el primer p\u00c3\u00a1rrafo de este art\u00c3\u00adculo, el \ninstrumento p\u00c3\u00bablico en el que conste la reforma estatutaria referida en la fracci\u00c3\u00b3n anterior, con los \ndatos de la respectiva inscripci\u00c3\u00b3n en el Registro P\u00c3\u00bablico de Comercio. \n\n \nLas sociedades que no cumplan con lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n II anterior entrar\u00c3\u00a1n, por ministerio de \n\nley, en estado de disoluci\u00c3\u00b3n y liquidaci\u00c3\u00b3n, sin necesidad de acuerdo de asamblea general de accionistas. \n \nLa Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, con independencia de que se cumpla o no con los \n\nrequisitos se\u00c3\u00b1alados en las fracciones anteriores, publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n que las \nautorizaciones a que se refiere este art\u00c3\u00adculo han quedado sin efecto. \n\n \nLa entrada en vigor de las reformas, adiciones y derogaciones a los art\u00c3\u00adculos de la Ley de \n\nInstituciones de Cr\u00c3\u00a9dito se\u00c3\u00b1alados en este art\u00c3\u00adculo transitorio no afectar\u00c3\u00a1 la existencia y validez de los \ncontratos que, con anterioridad a la misma, hayan suscrito las sociedades que ten\u00c3\u00adan el car\u00c3\u00a1cter de \nsociedades financieras de objeto limitado, ni ser\u00c3\u00a1 causa de ratificaci\u00c3\u00b3n o convalidaci\u00c3\u00b3n de esos contratos. \n\n \nEn los contratos de cr\u00c3\u00a9dito que las sociedades celebren con posterioridad a la fecha en que, conforme \n\na lo dispuesto por este art\u00c3\u00adculo, queden sin efecto las respectivas autorizaciones que les haya otorgado la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, aquellas deber\u00c3\u00a1n se\u00c3\u00b1alar expresamente que no cuentan con \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nautorizaci\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. Igual menci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 se\u00c3\u00b1alarse en cualquier \ntipo de informaci\u00c3\u00b3n que, con fines de promoci\u00c3\u00b3n de sus servicios, utilicen las sociedades se\u00c3\u00b1aladas. \n\n \nSEXTO.- La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico solo dar\u00c3\u00a1 tr\u00c3\u00a1mite a las solicitudes que, para \n\nobtener la autorizaci\u00c3\u00b3n se\u00c3\u00b1alada en el art\u00c3\u00adculo 103, fracci\u00c3\u00b3n IV, de la Ley de Instituciones Cr\u00c3\u00a9dito y en \nt\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto por la misma ley, hayan sido presentadas antes de la fecha en que se publique \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el presente Decreto. Las autorizaciones que, en su caso se otorguen \nsolo estar\u00c3\u00a1n vigentes hasta la fecha en que se cumplan siete a\u00c3\u00b1os de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n y quedar\u00c3\u00a1n sujetas a lo dispuesto por el art\u00c3\u00adculo que antecede. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- Las arrendadoras financieras, empresas de factoraje financiero y sociedades financieras \n\nde objeto limitado que, antes de la fecha en que se cumplan siete a\u00c3\u00b1os de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente \nDecreto en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, pretendan celebrar operaciones de arrendamiento \nfinanciero, factoraje financiero y otorgamiento de cr\u00c3\u00a9dito sin sujetarse al r\u00c3\u00a9gimen de la Ley General de \nOrganizaciones y Actividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito y de la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito que, seg\u00c3\u00ban \nsea el caso, les sean aplicables, deber\u00c3\u00a1n: \n\n \nI. Acordar en asamblea de accionistas que las operaciones de arrendamiento financiero, factoraje \n\nfinanciero y cr\u00c3\u00a9dito que realicen dichas sociedades con el car\u00c3\u00a1cter de arrendador, factorante o \nacreditante se sujetar\u00c3\u00a1n al r\u00c3\u00a9gimen de la Ley General de T\u00c3\u00adtulos y Operaciones de Cr\u00c3\u00a9dito y, en \nsu caso, al de sociedades financieras de objeto m\u00c3\u00baltiple previsto en la General de Organizaciones \ny Actividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito; \n\n \nII. Reformar sus estatutos sociales, a efecto de eliminar, seg\u00c3\u00ban corresponda, cualquier referencia \n\nexpresa o de la cual se pueda inferir que son organizaciones auxiliares del cr\u00c3\u00a9dito o sociedades \nfinancieras de objeto limitado; que se encuentran autorizadas por la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y \nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico; que, excepto que se ubiquen en el supuesto del pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo \n87-B de la Ley General de Organizaciones y Actividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito, est\u00c3\u00a1n sujetas a la \nsupervisi\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores y que su organizaci\u00c3\u00b3n, \nfuncionamiento y operaci\u00c3\u00b3n se rigen por dicha Ley o por la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito, y \n\n \nIII. Presentar a la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico el instrumento p\u00c3\u00bablico en el que conste \n\nla celebraci\u00c3\u00b3n de la asamblea de accionistas se\u00c3\u00b1alada en la fracci\u00c3\u00b3n I y la reforma estatutaria \nreferida en la fracci\u00c3\u00b3n II anterior, con los datos de la respectiva inscripci\u00c3\u00b3n en el Registro P\u00c3\u00bablico \nde Comercio. \n\n \nLa autorizaci\u00c3\u00b3n que haya otorgado la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, seg\u00c3\u00ban corresponda, \n\npara la constituci\u00c3\u00b3n, operaci\u00c3\u00b3n, organizaci\u00c3\u00b3n y funcionamiento de la arrendadora financiera, empresa de \nfactoraje financiero o sociedad financiera de objeto limitado de que se trate, quedar\u00c3\u00a1 sin efecto a partir del \nd\u00c3\u00ada siguiente a la fecha en que se inscriba en el Registro P\u00c3\u00bablico de Comercio la reforma estatutaria \nse\u00c3\u00b1alada en la fracci\u00c3\u00b3n II de este art\u00c3\u00adculo, sin que, por ello, la sociedad deba entrar en estado de \ndisoluci\u00c3\u00b3n y liquidaci\u00c3\u00b3n. La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico publicar\u00c3\u00a1 en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n que la autorizaci\u00c3\u00b3n ha quedado sin efecto. \n\n \nLos contratos que hayan suscrito las arrendadoras financieras, empresas de factoraje financiero o \n\nsociedades financieras de objeto limitado con anterioridad a la fecha en que, conforme a lo dispuesto por \neste art\u00c3\u00adculo, queden sin efectos las autorizaciones referidas, no quedar\u00c3\u00a1n afectados en su existencia o \nvalidez ni deber\u00c3\u00a1n ser ratificados o convalidados por esa causa. \n\n \nEn los contratos de arrendamiento financiero, factoraje financiero y cr\u00c3\u00a9dito que las sociedades a que \n\nse refiere este art\u00c3\u00adculo celebren con posterioridad a la fecha en que la autorizaci\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de \nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico haya quedado sin efecto, aquellas deber\u00c3\u00a1n se\u00c3\u00b1alar expresamente que no \ncuentan autorizaci\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y que, excepto trat\u00c3\u00a1ndose de \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nsociedades financieras de objeto m\u00c3\u00baltiple reguladas, no est\u00c3\u00a1n sujetas a la supervisi\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n \nNacional Bancaria y de Valores. Igual menci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 se\u00c3\u00b1alarse en cualquier tipo de informaci\u00c3\u00b3n que, \ncon fines de promoci\u00c3\u00b3n de sus servicios, utilicen las sociedades se\u00c3\u00b1aladas en el primer p\u00c3\u00a1rrafo de este \nart\u00c3\u00adculo. \n\n \nOCTAVO.- En tanto las autorizaciones otorgadas por la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico no \n\nqueden sin efecto o sean revocadas, las arrendadoras financieras, empresas de factoraje y sociedades \nfinancieras de objeto limitado seguir\u00c3\u00a1n, seg\u00c3\u00ban corresponda, sujetas al r\u00c3\u00a9gimen de la Ley General de \nOrganizaciones y Actividades Auxiliares del Cr\u00c3\u00a9dito, de la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito y dem\u00c3\u00a1s \ndisposiciones que conforme a las mismas les resulten aplicables, as\u00c3\u00ad como a las dem\u00c3\u00a1s que emitan la \ncitada Secretar\u00c3\u00ada para preservar la liquidez, solvencia y estabilidad de las entidades se\u00c3\u00b1aladas. \n\n \nNOVENO.- Los art\u00c3\u00adculos Cuarto y Quinto de este Decreto entrar\u00c3\u00a1n en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su \n\npublicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nD\u00c3\u0089CIMO.- El art\u00c3\u00adculo Sexto de este Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \n\nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nLas arrendadoras financieras, empresas de factoraje financiero y sociedades financieras de objeto \n\nlimitado cuyas acciones con derecho a voto que representen, cuando menos, el cincuenta y uno por \nciento de su capital social sean propiedad de sociedades controladoras de grupos financieros con \nanterioridad a la fecha en que se cumplan siete a\u00c3\u00b1os de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, ser\u00c3\u00a1n consideradas como integrantes de dichos grupos financieros en tanto \ncontin\u00c3\u00bae vigente la autorizaci\u00c3\u00b3n que la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico les haya otorgado a \ndichas entidades para constituirse, operar, organizarse y funcionar, seg\u00c3\u00ban sea el caso, con tal car\u00c3\u00a1cter. \nEn este supuesto, seguir\u00c3\u00a1 siendo aplicable en lo conducente la Ley para Regular las Agrupaciones \nFinancieras. \n\n \nEn caso que, conforme a lo dispuesto por el presente Decreto, las arrendadoras financieras, empresas \n\nde factoraje financiero y sociedades financieras de objeto limitado referidas en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior adopten \nla modalidad de sociedades financieras de objeto m\u00c3\u00baltiple y las acciones con derecho a voto \nrepresentativas de, cuando menos, el cincuenta y uno por ciento de su capital social permanezca bajo la \npropiedad de la sociedad controladora de que se trate, dichas sociedades ser\u00c3\u00a1n consideradas como \nintegrantes del grupo financiero respectivo en t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 7 de la Ley para Regular las \nAgrupaciones Financieras, reformado por este Decreto, siempre y cuando se inscriban en el Registro \nP\u00c3\u00bablico de Comercio las reformas correspondientes a los estatutos sociales de la sociedad controladora, \nse modifique el convenio de responsabilidades a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 28 de la misma Ley y la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico apruebe la modificaci\u00c3\u00b3n a la autorizaci\u00c3\u00b3n otorgada al grupo \nfinanciero de que se trate para constituirse y funcionar con tal car\u00c3\u00a1cter. Las responsabilidades de la \ncontroladora subsistir\u00c3\u00a1n en tanto no queden totalmente cumplidas todas las obligaciones contra\u00c3\u00addas por \nlas sociedades que dejan de tener el car\u00c3\u00a1cter de arrendadoras financieras, empresas de factoraje \nfinanciero y sociedades financieras de objeto limitado, antes de la inscripci\u00c3\u00b3n se\u00c3\u00b1alada. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO.- Los art\u00c3\u00adculos S\u00c3\u00a9ptimo y Octavo del presente Decreto entrar\u00c3\u00a1n en vigor el d\u00c3\u00ada \n\nsiguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO.- Las instituciones de cr\u00c3\u00a9dito y casas de bolsa que sean propietarias de acciones \n\nrepresentativas del capital social de arrendadoras financieras y empresas de factoraje financiero, cuya \nautorizaci\u00c3\u00b3n haya quedado sin efecto por virtud de este Decreto, podr\u00c3\u00a1n conservar dichas acciones \nsiempre que esas sociedades adopten el car\u00c3\u00a1cter de sociedades financieras de objeto m\u00c3\u00baltiple. \n\n \nLas instituciones de cr\u00c3\u00a9dito que sean propietarias de acciones representativas del capital social de \n\nsociedades financieras de objeto limitado, cuya autorizaci\u00c3\u00b3n haya quedado sin efecto por virtud de este \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDecreto, podr\u00c3\u00a1n conservar dichas acciones siempre que esas sociedades adopten el car\u00c3\u00a1cter de \nsociedades financieras de objeto m\u00c3\u00baltiple. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO TERCERO.- Los procesos de conciliaci\u00c3\u00b3n y arbitraje seguidos conforme Ley de Protecci\u00c3\u00b3n y \n\nDefensa al Usuario de Servicios Financieros, que a la fecha de publicaci\u00c3\u00b3n del Presente Decreto se \nencuentren pendientes de resolver, seguir\u00c3\u00a1n rigi\u00c3\u00a9ndose por dicha Ley, hasta su conclusi\u00c3\u00b3n. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO CUARTO.- Por lo que se refiere a las sociedades de ahorro y pr\u00c3\u00a9stamo, se estar\u00c3\u00a1 al r\u00c3\u00a9gimen \n\ntransitorio que para las mismas se prev\u00c3\u00a9 en el Decreto por el que se reforman, adicionan y derogan \ndiversas disposiciones de la Ley de Ahorro y Cr\u00c3\u00a9dito Popular publicado en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n el 27 de enero de 2003, as\u00c3\u00ad como en el Decreto por el que se reforman y adicionan diversas \ndisposiciones de la Ley de Ahorro y Cr\u00c3\u00a9dito Popular publicadas en el mismo Diario el 27 de mayo de \n2005. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO QUINTO.- Las sociedades financieras de objeto m\u00c3\u00baltiple se reputan intermediarios \n\nfinancieros rurales para los efectos de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Financiera Rural. \n \nDECIMO SEXTO.- Posterior a la fecha en que entre en vigor el presente Decreto, la Secretar\u00c3\u00ada de \n\nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico podr\u00c3\u00a1 autorizar objetos sociales amplios que incluyan todas la operaciones de \ncr\u00c3\u00a9dito del art\u00c3\u00adculo 46 de la Ley de Instituciones de Cr\u00c3\u00a9dito, de arrendamiento y de factoraje financiero a \nlas Sociedades Financieras de Objeto Limitado que as\u00c3\u00ad lo soliciten y mantener la regulaci\u00c3\u00b3n de la propia \nSecretar\u00c3\u00ada y de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores, as\u00c3\u00ad como la denominaci\u00c3\u00b3n correspondiente. \n\n \nPara estos efectos, la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico podr\u00c3\u00a1 otorgar la autorizaci\u00c3\u00b3n para la \n\ntransformaci\u00c3\u00b3n a Sociedad Financiera de Objeto Limitado a las empresas de arrendamiento y factoraje \nfinanciero que los soliciten, las cuales continuar\u00c3\u00a1n reguladas. \n\n \nLa regulaci\u00c3\u00b3n y la autorizaci\u00c3\u00b3n otorgada de acuerdo a los p\u00c3\u00a1rrafos anteriores quedar\u00c3\u00a1 sin efecto por \n\nministerio de Ley a los tres a\u00c3\u00b1os siguientes a la fecha de entrada en vigor del presente Decreto y las \nsociedades que hayan obtenido dicha autorizaci\u00c3\u00b3n a partir de esta fecha, quedar\u00c3\u00a1n sujetas a lo dispuesto \na los art\u00c3\u00adculos tercero y quinto transitorio de este Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Ma. Sara Rocha Medina, Secretaria.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los doce d\u00c3\u00adas del mes \nde julio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos Mar\u00c3\u00ada \nAbascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \ndel Impuesto sobre la Renta, del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n, de la Ley del Impuesto \nEspecial sobre Producci\u00c3\u00b3n y Servicios y de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, y se \nestablece el Subsidio para el Empleo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1\u00c2\u00ba de octubre de 2007 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO NOVENO. Se REFORMA el art\u00c3\u00adculo 2-A fracci\u00c3\u00b3n I \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del Impuesto \nal Valor Agregado, para quedar en los t\u00c3\u00a9rminos siguientes: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1 de enero de 2008, salvo la reforma al \nart\u00c3\u00adculo 109, fracci\u00c3\u00b3n XXVI de la Ley del Impuesto sobre la Renta, la cual entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente \nde la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de septiembre de 2007.- Dip. Ruth Zavaleta Salgado, Presidenta.- Sen. Santiago \n\nCreel Miranda, Presidente.- Dip. Antonio Xavier Lopez Adame, Secretario.- Sen. Claudia Sof\u00c3\u00ada \nCorichi Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\u00e2\u0080\u009d \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas \ndel mes de septiembre de dos mil siete.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de las \nLeyes del Impuesto sobre la Renta, del Impuesto a los Dep\u00c3\u00b3sitos en Efectivo y del \nImpuesto al Valor Agregado, del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n y del Decreto por el que \nse establecen las obligaciones que podr\u00c3\u00a1n denominarse en Unidades de Inversi\u00c3\u00b3n; y \nreforma y adiciona diversas disposiciones del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n y de la Ley \ndel Impuesto sobre la Renta, publicado el 1 de abril de 1995. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 de diciembre de 2009 \n \n\nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nART\u00c3\u008dCULO S\u00c3\u0089PTIMO. Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 1o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 1o.-C, fracciones IV, V, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y VI, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 2o., primero, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; 2o.-A, fracci\u00c3\u00b3n I, \u00c3\u00baltimo \np\u00c3\u00a1rrafo; 5o., \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 15, fracci\u00c3\u00b3n X, inciso b) segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y 32, fracci\u00c3\u00b3n III, tercer p\u00c3\u00a1rrafo, de \nla Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nDISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nART\u00c3\u008dCULO OCTAVO. En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo de este \nDecreto, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. La reforma al art\u00c3\u00adculo 15, fracci\u00c3\u00b3n X, inciso b), segundo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley del Impuesto al Valor \n\nAgregado, entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1 de julio de 2010 y la reforma al art\u00c3\u00adculo 32, fracci\u00c3\u00b3n III, \ntercer p\u00c3\u00a1rrafo del citado ordenamiento, entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1 de enero de 2011. \n\n \nII. Para los efectos del art\u00c3\u00adculo 15, fracci\u00c3\u00b3n X, inciso b), segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del Impuesto al \n\nValor Agregado, vigente a partir del 1 de julio de 2010, las personas f\u00c3\u00adsicas a que se refiere dicho \nprecepto deber\u00c3\u00a1n proporcionar a la instituci\u00c3\u00b3n del sistema financiero de que se trate, entre el 1 de \nenero y el 1 de julio de 2010, su clave de inscripci\u00c3\u00b3n en el Registro Federal de Contribuyentes, a \nefecto de que dichas instituciones verifiquen con el Servicio de Administraci\u00c3\u00b3n Tributaria que las \ncitadas personas f\u00c3\u00adsicas se encuentran inscritas en el citado registro y que no son contribuyentes \nque optaron por pagar el impuesto al valor agregado en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 2o.-C de la Ley \ndel Impuesto al Valor Agregado. \n\n \n Cuando las personas f\u00c3\u00adsicas no proporcionen su clave de inscripci\u00c3\u00b3n en el Registro Federal de \n\nContribuyentes en los t\u00c3\u00a9rminos del p\u00c3\u00a1rrafo anterior, se presumir\u00c3\u00a1 que no est\u00c3\u00a1n inscritas en dicho \nregistro o que optaron por pagar el impuesto al valor agregado en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 2o.-C \nde la Ley del Impuesto al Valor Agregado. \n\n \nIII. Trat\u00c3\u00a1ndose de la enajenaci\u00c3\u00b3n de bienes, de la prestaci\u00c3\u00b3n de servicios o del otorgamiento del uso \n\no goce temporal de bienes, que se hayan celebrado con anterioridad a la fecha de la entrada en \nvigor del presente Decreto, las contraprestaciones correspondientes que se cobren con \nposterioridad a la fecha mencionada, estar\u00c3\u00a1n afectas al pago del impuesto al valor agregado de \nconformidad con las disposiciones vigentes en el momento de su cobro. \n\n \n No obstante lo se\u00c3\u00b1alado en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, los contribuyentes podr\u00c3\u00a1n acogerse a lo siguiente: \n\n \na. Trat\u00c3\u00a1ndose de la enajenaci\u00c3\u00b3n de bienes y de la prestaci\u00c3\u00b3n de servicios que con anterioridad \n\na la fecha de la entrada en vigor del presente Decreto hayan estado afectas a una tasa del \nimpuesto al valor agregado menor a la que deban aplicar con posterioridad a la fecha \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nmencionada, se podr\u00c3\u00a1 calcular el impuesto al valor agregado aplicando la tasa que \ncorresponda conforme a las disposiciones vigentes con anterioridad a la fecha de entrada en \nvigor del presente Decreto, siempre que los bienes o los servicios se hayan entregado o \nproporcionado antes de la fecha mencionada y el pago de las contraprestaciones \nrespectivas se realice dentro de los diez d\u00c3\u00adas naturales inmediatos posteriores a dicha fecha. \n\n \n Se except\u00c3\u00baa del tratamiento establecido en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior a las operaciones que se \n\nlleven a cabo entre contribuyentes que sean partes relacionadas de conformidad con lo \ndispuesto por el art\u00c3\u00adculo 215 de la Ley del Impuesto sobre la Renta, sean o no residentes en \nM\u00c3\u00a9xico. \n\n \nb. Trat\u00c3\u00a1ndose del otorgamiento del uso o goce temporal de bienes, lo dispuesto en el inciso \n\nanterior se podr\u00c3\u00a1 aplicar a las contraprestaciones que correspondan al periodo en el que la \nactividad mencionada estuvo afecta al pago del impuesto al valor agregado conforme a la \ntasa menor, siempre que los bienes se hayan entregado antes de la fecha de la entrada en \nvigor del presente Decreto y el pago de las contraprestaciones respectivas se realice dentro \nde los diez d\u00c3\u00adas naturales inmediatos posteriores a dicha fecha. \n\n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2010. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 5 de noviembre de 2009.- Dip. Francisco Javier Ramirez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. \n\nCarlos Navarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Jaime Arturo Vazquez Aguilar, Secretario.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n \nRivera P\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cuatro de diciembre \nde dos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \ndel Impuesto al Valor Agregado; de la Ley del Impuesto Especial sobre Producci\u00c3\u00b3n y \nServicios; de la Ley Federal de Derechos, se expide la Ley del Impuesto sobre la Renta, y \nse abrogan la Ley del Impuesto Empresarial a Tasa \u00c3\u009anica, y la Ley del Impuesto a los \nDep\u00c3\u00b3sitos en Efectivo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de diciembre de 2013 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1o.-A, cuarto p\u00c3\u00a1rrafo; 1o.-C, fracciones IV, V, primer \np\u00c3\u00a1rrafo y VI, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 2o.-A, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso a), primer p\u00c3\u00a1rrafo, y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 5o., fracciones I, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo, II y IV; 5o.-C, fracci\u00c3\u00b3n II y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 5o.-D, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 7o., \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 9o., \nfracci\u00c3\u00b3n IX; 15, fracciones V y X, inciso b), primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; 18-A, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 25, fracci\u00c3\u00b3n I, \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo; 27, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 29, fracci\u00c3\u00b3n VI; 32, fracciones I, III y V, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 33; 41, \nfracci\u00c3\u00b3n II, y 43, fracci\u00c3\u00b3n I, segundo p\u00c3\u00a1rrafo y antepen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; se adicionan los art\u00c3\u00adculos 2o.-A, \nfracci\u00c3\u00b3n I, inciso b), con los numerales 5 y 6; 5o.-E; 5o.-F; 7o., con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, pasando los \nactuales segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos a ser tercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos, respectivamente; 11, con un \u00c3\u00baltimo \np\u00c3\u00a1rrafo; 17, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 24, fracci\u00c3\u00b3n I, con un segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; 25, con una fracci\u00c3\u00b3n \nIX; 27, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, pasando los actuales segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos a ser tercer y cuarto \np\u00c3\u00a1rrafos, respectivamente; 28, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, pasando los actuales segundo, tercer y cuarto \np\u00c3\u00a1rrafos a ser tercer, cuarto y quinto p\u00c3\u00a1rrafos, respectivamente; 28-A, y 30, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, \npasando el actual segundo p\u00c3\u00a1rrafo a ser tercer p\u00c3\u00a1rrafo, y se derogan los art\u00c3\u00adculos 1o.-A, fracci\u00c3\u00b3n IV; 2o.; \n2o.-C; 5o., \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 9o., \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 29, fracci\u00c3\u00b3n VII, y 43, fracci\u00c3\u00b3n IV, cuarto p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley \ndel Impuesto al Valor Agregado, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nDISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo Primero de \neste Decreto, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. Trat\u00c3\u00a1ndose de la enajenaci\u00c3\u00b3n de bienes, de la prestaci\u00c3\u00b3n de servicios o del otorgamiento del \n\nuso o goce temporal de bienes, que se hayan celebrado con anterioridad a la fecha de la \nentrada en vigor del presente Decreto, las contraprestaciones correspondientes que se cobren \ncon posterioridad a la fecha mencionada, estar\u00c3\u00a1n afectas al pago del impuesto al valor \nagregado de conformidad con las disposiciones vigentes en el momento de su cobro. \n\n \n No obstante lo anterior, los contribuyentes podr\u00c3\u00a1n acogerse a lo siguiente: \n \n\na) Trat\u00c3\u00a1ndose de la enajenaci\u00c3\u00b3n de bienes y de la prestaci\u00c3\u00b3n de servicios que con \nanterioridad a la fecha de la entrada en vigor del presente Decreto hayan estado afectas a \nuna tasa del impuesto al valor agregado menor a la que deban aplicar con posterioridad a \nla fecha mencionada, se podr\u00c3\u00a1 calcular el impuesto al valor agregado aplicando la tasa \nque corresponda conforme a las disposiciones vigentes con anterioridad a la fecha de \nentrada en vigor del presente Decreto, siempre que los bienes o los servicios se hayan \nentregado o proporcionado antes de la fecha mencionada y el pago de las \ncontraprestaciones respectivas se realice dentro de los diez d\u00c3\u00adas naturales inmediatos \nposteriores a dicha fecha. \n\n \nb) Trat\u00c3\u00a1ndose del otorgamiento del uso o goce temporal de bienes, lo dispuesto en el inciso \n\nanterior se podr\u00c3\u00a1 aplicar a las contraprestaciones que correspondan al periodo en el que \nla actividad mencionada estuvo afecta al pago del impuesto al valor agregado conforme a \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nla tasa menor, siempre que los bienes se hayan entregado antes de la fecha de la entrada \nen vigor del presente Decreto y el pago de las contraprestaciones respectivas se realice \ndentro de los diez d\u00c3\u00adas naturales inmediatos posteriores a dicha fecha. \n\n \nc) En el caso de actos o actividades que con anterioridad a la fecha de la entrada en vigor \n\ndel presente Decreto no hayan estado afectas al pago del impuesto al valor agregado y \nque con posterioridad a la fecha mencionada queden afectas al pago de dicho impuesto, \nno se estar\u00c3\u00a1 obligado al pago del citado impuesto, siempre que los bienes o los servicios \nse hayan entregado o proporcionado antes de la fecha mencionada y el pago de las \ncontraprestaciones respectivas se realice dentro de los diez d\u00c3\u00adas naturales inmediatos \nposteriores a dicha fecha. \n\n \nd) Trat\u00c3\u00a1ndose de la prestaci\u00c3\u00b3n de servicios de hoteler\u00c3\u00ada y conexos a que se refiere la \n\nfracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 29 de la Ley del Impuesto al Valor Agregado que se deroga \nmediante el Art\u00c3\u00adculo Primero del presente Decreto, cuyos contratos para proporcionar \ndichos servicios hayan sido celebrados con anterioridad al 8 de septiembre de 2013, las \ncontraprestaciones que se perciban durante los primeros seis meses de 2014 estar\u00c3\u00a1n \nsujetas a las disposiciones vigentes hasta el 31 de diciembre de 2013. \n\n \n Se except\u00c3\u00baa del tratamiento establecido en los incisos a), b), c) y d) anteriores a las \n\nactividades que se lleven a cabo entre contribuyentes que sean partes relacionadas de \nconformidad con lo dispuesto por la Ley del Impuesto sobre la Renta, sean o no residentes en \nM\u00c3\u00a9xico. \n\n \nII. Trat\u00c3\u00a1ndose de insumos destinados hasta antes de la entrada en vigor de los art\u00c3\u00adculos a que se \n\nrefiere la fracci\u00c3\u00b3n III de este art\u00c3\u00adculo a los reg\u00c3\u00admenes aduaneros de importaci\u00c3\u00b3n temporal para \nelaboraci\u00c3\u00b3n, transformaci\u00c3\u00b3n o reparaci\u00c3\u00b3n en programas de maquila o de exportaci\u00c3\u00b3n; de \ndep\u00c3\u00b3sito fiscal para someterse al proceso de ensamble y fabricaci\u00c3\u00b3n de veh\u00c3\u00adculos; de \nelaboraci\u00c3\u00b3n, transformaci\u00c3\u00b3n o reparaci\u00c3\u00b3n en recinto fiscalizado, y de recinto fiscalizado \nestrat\u00c3\u00a9gico, en caso de que \u00c3\u00a9stos se incorporen en mercanc\u00c3\u00adas que tambi\u00c3\u00a9n lleven \nincorporados insumos por los que se haya pagado el impuesto al valor agregado al destinarlos \na los reg\u00c3\u00admenes mencionados, cuando se importe en definitiva dicha mercanc\u00c3\u00ada estar\u00c3\u00a1 sujeta \nal pago del impuesto al valor agregado conforme a las disposiciones vigentes con anterioridad \na dicha entrada en vigor. \n\n \n Para los efectos del p\u00c3\u00a1rrafo anterior, se considerar\u00c3\u00a1 que, en las mercanc\u00c3\u00adas que se importen \n\nen definitiva, fueron incorporados en primer lugar los insumos que tengan mayor antig\u00c3\u00bcedad de \nhaber sido destinados a los reg\u00c3\u00admenes mencionados, siempre que se trate de insumos \ngen\u00c3\u00a9ricos que no est\u00c3\u00a9n identificados individualmente. Para ello, el inventario de los insumos \nmencionados deber\u00c3\u00a1 controlarse utilizando el m\u00c3\u00a9todo de primeras entradas primeras salidas. \n\n \nIII. Lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos 24, fracci\u00c3\u00b3n I, segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; 25, fracciones I, \n\nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo y IX; 27, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 28, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 28-A, y 30, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, \nde la Ley del Impuesto al Valor Agregado, entrar\u00c3\u00a1 en vigor un a\u00c3\u00b1o despu\u00c3\u00a9s de que se hayan \npublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n las reglas sobre certificaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el \ncitado art\u00c3\u00adculo 28-A. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2014. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSegundo. A la entrada en vigor del presente Decreto quedar\u00c3\u00a1n abrogadas la Ley del Impuesto Sobre \nla Renta, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de enero de 2002; la Ley del Impuesto \nEmpresarial a Tasa \u00c3\u009anica, y la Ley del Impuesto a los Dep\u00c3\u00b3sitos en Efectivo. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 31 de octubre de 2013.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \n\nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Magdalena del \nSocorro N\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1ez Monreal, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a seis de diciembre de \ndos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \ndel Impuesto sobre la Renta, de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, del C\u00c3\u00b3digo Fiscal \nde la Federaci\u00c3\u00b3n y de la Ley Federal del Impuesto sobre Autom\u00c3\u00b3viles Nuevos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de noviembre de 2016 \n \n\nLEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 5o., fracci\u00c3\u00b3n II; 5o.-B, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 24, fracci\u00c3\u00b3n IV; \n26, fracci\u00c3\u00b3n IV; 27, tercer p\u00c3\u00a1rrafo, y 32, fracci\u00c3\u00b3n VIII; se adicionan los art\u00c3\u00adculos 5o., con una fracci\u00c3\u00b3n VI; \n5o.-B, con un tercer y un cuarto p\u00c3\u00a1rrafos, pasando los actuales tercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos a ser quinto y \nsexto p\u00c3\u00a1rrafos, respectivamente, y 29, fracci\u00c3\u00b3n IV, con un inciso i), y se derogan los art\u00c3\u00adculos 5o., \nfracci\u00c3\u00b3n I, segundo p\u00c3\u00a1rrafo y 20, fracci\u00c3\u00b3n IV de la Ley del Impuesto al Valor Agregado, para quedar como \nsigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nDISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY DEL IMPUESTO AL VALOR AGREGADO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Cuarto.- En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a las que se refiere el Art\u00c3\u00adculo Tercero de este \nDecreto, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. Para los efectos de lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 5o., fracci\u00c3\u00b3n VI de la Ley del Impuesto al Valor \n\nAgregado, el acreditamiento del impuesto en el periodo preoperativo correspondiente a los \ngastos e inversiones realizados hasta el 31 de diciembre de 2016, deber\u00c3\u00a1 efectuarse \nconforme a las disposiciones vigentes hasta dicha fecha, siempre que a la fecha mencionada \ncumplan con los requisitos que para la procedencia del acreditamiento establece la Ley del \nImpuesto al Valor Agregado. \n\n \nII. Para los efectos de lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 5o.-B, p\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero y cuarto de la \n\nLey del Impuesto al Valor Agregado, el ajuste del acreditamiento ser\u00c3\u00a1 aplicable a las \ninversiones que se realicen a partir del 1 de enero de 2017. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2017. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de octubre de 2016.- Dip. Edmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Ra\u00c3\u00bal Dom\u00c3\u00adnguez Rex, Secretario.- Sen. Itzel S. R\u00c3\u00ados \nde la Mora, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiocho de noviembre de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio art\u00e3 \u00ad culo primero . - este ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en todo el rep\u00e3\u00bablica el d\u00e3 \u00ad a 1 de [??:??/1/1980:??.??:??] . art\u00e3 \u00ad culo 2 . - a el entrar en vigor el presente ley , quedar\u00e3 \u00a1 n abrogar el ley y decreto siguiente : 1 . - ley_federal_de_el_impuesto_sobre_ingresos_mercantiles . 2 . - ley_de_el_impuesto_sobre_reventa_de_aceites y grasas_lubricantes . 3 . - ley_de_el_impuesto_sobre_compraventa_de_primera_mano_de_alfombras , tapetes y tapices . 4 . - ley_de_el_impuesto_sobre_despepite_de_algod\u00e3 \u00b3 n en_rama . 5 . - ley_de_el_impuesto_sobre_autom\u00e3 \u00b3 vil y camiones_ensamblados . 6 . - decreto por el cual se fijar el impuesto que causar\u00e3 \u00a1 n el benzol , toluol , xilol y naftas_de_alquitr\u00e3 \u00a1 n de hulla , destinar a el consumo interior de el pa\u00e3 \u00ad segundo . 7 . - ley_de_el_impuesto_a_la_producci\u00e3 \u00b3 n de el cemento . 8 . - ley_de_el_impuesto_sobre_cerillos_y_f\u00e3 \u00b3 sforos . 9 . - ley_de_el_impuesto_sobre_compraventa_de_primera_mano_de_art\u00e3 \u00ad culo electr\u00e3 \u00b3 no , discos , cintas , aspiradoras y pulidoras . l0 . - ley_de_el_impuesto_sobre_llantas_y_c\u00e3 \u00a1 mar_as de hule . ll . - ley_de_el_impuesto_a_las_empresas que explotar estaciones_de_radio_o_televisi\u00e3 \u00b3 n . l2 . - ley_de_el_impuesto_sobre_veh\u00e3 \u00ad culo propulsar por motores_tipo_diesel y por motores_acondicionados para uso de gas_licuado_de_petr\u00e3 \u00b3 leo . l3 . - ley_de_compraventa_de_primera_mano_de_art\u00e3 \u00ad culo de vidrio o cristal . l4 . - ley_federal_de_el_impuesto_sobre_portes y pasajes . l5 . - decreto relativo a el impuesto de el l0/100 sobre el entrada bruto de el ferrocarriles . l6 . - decreto que establecer uno impuesto_sobre_uso_de_aguas_de_propiedad_nacional en el producci\u00e3 \u00b3 n de fuerza_motriz l7 . - ley_de_el_impuesto_sobre_la_explotaci\u00e3 \u00b3 n forestal . l8 . - ley_de_impuesto_y_derechos a el explotaci\u00e3 \u00b3 n pesquera . art\u00e3 \u00ad culo 3 . - el impuesto que se haber causar conforme_a el ley a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo anterior , antes_de el fecha en que entrar en vigor el presente ley , deber\u00e3 \u00a1 n ser pagar en el monto , forma y plazo establecer en decir disposici\u00f3n . art\u00e3 \u00ad culo cuarto . - el contribuyente que a el entrar en vigor el presente ley quedar comprender en el art\u00e3 \u00ad culo 35 , continuar\u00e3 \u00a1 n pagar durante el a\u00e3 \u00b1 o de l980 el mismo cuota que le haber fijar o le fijar el autoridad fiscal , el cual se considerar\u00e3 \u00a1 equivalente a el diferencia entre el monto de el impuesto establecer en este ordenamiento y el cantidad que de_acuerdo_con el mismo poder ser acreditar . en el a\u00e3 \u00b1 o de l98l , de el impuesto que resultar de aplicar el tasa de este ley a el monto de el contraprestaci\u00f3n por el que se deber pagar imponer a el valor agregar , se acreditar\u00e3 \u00a1 uno 3/100 de el importe de el venta , no sujeto a comprobaci\u00e3 \u00b3 n y , adem\u00e3 \u00a1 segundo , el monto trasladar a decir contribuyente en documentaci\u00e3 \u00b3 n que re\u00e3\u00bana el requisito fiscal . a_partir_de l982 dejar\u00e3 \u00a1 de acreditar se decir 3/100 y \u00e3\u00banicamente se acreditar\u00e3 \u00a1 el monto de el impuesto trasladar a el mencionar contribuyente , que resultar de el documentaci\u00e3 \u00b3 n que re\u00e3\u00bana el requisito fiscal establecer en este ley . art\u00e3 \u00ad culo quinto . - el contribuyente que a_partir_de el lo . de [??:??/1/0:??.??:??] , adquirir bien destinar a formar_parte de su activo fijo , podr\u00e3 \u00a1 n acreditar el 50/100 de el impuesto federal sobre ingreso mercantil causar en el momento en que decir bien le ser enajenar , contra el impuesto a el valor agregar que deber pagar , de_acuerdo_con este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:22/12/0:??.??:??] . - antonio_riva_palacio_l\u00e3 \u00b3 pez , d.p. - antonio_ocampo_ram\u00e3 \u00ad rez , s.p. - pedro_avila_hern\u00e3 \u00a1 ndez , d.s. - joaqu\u00e3 \u00ad n e._repetto_ocampo , s.s. - r\u00e3\u00babricas . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintid\u00e3 \u00b3 segundo d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1978:??.??:??] . - jos\u00e3 \u00a9 l\u00e3 \u00b3 pez portillo . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , david_ibarra_mu\u00e3 \u00b1 oz . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jes\u00e3\u00bas_reyes_heroles . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culo transitorio de decreto de reforma ley que reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1979:??.??:??] valor agregar articular decimo segundo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , 4o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 29 fracci\u00e3 \u00b3 n iv 30 , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 31 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 41 , fracci\u00f3n i y ii de el ley_de_el_impuesto a el valor_agregado y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo iv , con uno p\u00e3 \u00a1 rrafo final , 9o . con uno fracci\u00e3 \u00b3 n xviii , 29 , con el fracci\u00f3n v y vi , 33 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 42 , con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 de el propio ley , para quedar como seguir : .......... transitorio articular primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en todo el rep\u00e3\u00bablica el d\u00e3 \u00ad a 1 de [??:??/1/1900:??.??:??] o 80 . articular segundo . - a el entrar en vigor el presente ley , quedar abrogar el ley y decreto siguiente : 1 . - ley_de_impuesto_sobre_aguamiel y producto de su fermentaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - ley_de_el_impuesto_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n y introducci\u00e3 \u00b3 n de energ\u00e3 \u00ad a el\u00e3 \u00a9 ctrica . 3 . - ley_de_impuesto_sobre_consumo_de_gasolina . 4 . - ley_de_impuestos_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . 5 . - ley_de_impuestos_a_el_petr\u00e3 \u00b3 leo y su derivados . 6 . - ley_que_reforma el de el impuesto sobre productos_de_el_petr\u00e3 \u00b3 leo y su derivados . 7 . - ley_de_el_impuesto_sobre_fundos_petroleros . 8 . - decreto que gravar con uno 15/100 el producto obtener por el refinaci\u00e3 \u00b3 n de petr\u00e3 \u00b3 leo extranjero . 9 . - \" decreto que establecer uno impuesto especial sobre el consumo_de_algod\u00e3 \u00b3 n despepitar , as\u00e3 \u00ad como el que adquirir el industrial a_partir_de el 1o . de [??:??/9/??:??.??:??] de el presente a\u00e3 \u00b1 o \" , de [??:20/6/1944:??.??:??] . 10 . - art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley que establecer , reforma y adicionar el disposici\u00f3n relativo a diverso impuesto de [??:28/12/1967:??.??:??] , que estableci\u00e3 \u00b3 uno impuesto sobre compraventa_de_primera_mano_de_art\u00e3 \u00ad culo de vidrio o cristal . articular 3 . - a_partir_de el 1o . de [??:??/3/1980:??.??:??] se abrogar el ley_de_el_impuesto_sobre_la_sal de 1o . de [??:??/12/1928:??.??:??] , y el ley_de_el_impuesto sobre el sal de [??:20/2/1946:??.??:??] . articular cuarto . - a_partir_de el 1o . de [??:??/7/1980:??.??:??] se abrogar el ley_de_el_impuesto_sobre_consumo_de_energ\u00e3 \u00ad a el\u00e3 \u00a9 ctrica . articulos quinto a trigesimo 3 . - .......... m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:30/12/1979:??.??:??] . - ignacio_v\u00e3 \u00a1 zquez torres , d._p. - humberto_a._lugo_gil , s._p. - morabito mora_palancarte , d._s. - rafael_a._trist\u00e3 \u00a1 n l\u00e3 \u00b3 pez , s._a. - r\u00e3\u00babrica \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1979:??.??:??] . - jos\u00e3 \u00a9 l\u00e3 \u00b3 pez portillo . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , david_ibarra_mu\u00e3 \u00b1 oz . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , enrique_olivares_santana . - r\u00e3\u00babrica . ley que establecer , reforma , adiciona y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/1980:??.??:??] valor agregar articular 8 . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 4o . 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 5o . 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos , 6o . , 7o . 9o . , 11 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 12 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 15 , fracci\u00f3n iii , v , ver , x y xii , inciso y ) ; 18 , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 24 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 28 , 29 ; fracci\u00e3 \u00b3 n iv , inciso a ) ; 32 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el fracci\u00f3n i y iv , 33 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 35 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00f3n ii y iv ; 39 y 41 , fracci\u00f3n ii , iii y iv , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-A , 3o . con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , 8o . con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ver , 12 con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 , 25 con uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , con el inciso c ) , d ) , y ) y f ) ; 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 3 , y con 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos final a el propio art\u00e3 \u00ad culo , y 41 con uno fracci\u00e3 \u00b3 n v , de el citar ley ; y se derogan el art\u00e3 \u00ad culo 13 , 15 , fracci\u00f3n vii y viii ; 18 \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo 20 fracci\u00f3n y iv , y 30 en su 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de y a el propio ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio articular primero . - este ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en todo el rep\u00e3\u00bablica , el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1981:??.??:??] . articular segundo . - a el entrar en vigor el presente ley , quedar\u00e3 \u00a1 n derogar el disposici\u00f3n siguiente : i. - el art\u00e3 \u00ad culo 16 y 17 de el ley que reforma y adiciona_diversas_leyes_que_rigen_impuestos_federales_y_establece_vigencia_propia_para_disposiciones_consignadas_en_anteriores_leyes_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de fecha [??:28/12/1966:??.??:??] , publicar en el \" diario_oficial_\"_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el d\u00e3 \u00ad a 31 de el mismo mes y a\u00e3 \u00b1 o , que establecer el impuesto sobre el erogaciones_por_remuneraci\u00e3 \u00b3 n a el trabajo_personal prestar bajo el direcci\u00e3 \u00b3 n y dependencia de uno patr\u00e3 \u00b3 n y sobre compraventa_de_primera_mano_de_cacao que se producir en territorio nacional , respectivamente . ii . - decreto de [??:20/6/1945:??.??:??] que establecer uno impuesto sobre compraventa de 1 mano de ixtle de lechuguilla y palmar que se producir en territorio nacional , publicar en el \" diario_oficial_\"_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de 29 de el mismo mes y a\u00e3 \u00b1 o . articulos 3 a 6 . - .......... articular septiembre_timo . - para el efecto de el fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) , subinciso 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-A de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , durante 1981 se estar\u00e3 \u00a1 a el se\u00e3 \u00b1 alado por el ley_de_el_impuesto_sobre_compraventa_de_primera_mano_de_aguas_envasadas_y_refrescos . articular 8 . - el contribuyente que quedar comprender en el art\u00e3 \u00ad culo 35 de el ley_de_el_impuesto a el valor agregar , continuar\u00e3 \u00a1 n pagar durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1981 , , el mismo cuota que le haber fijar o le fijar el autoridad fiscal , el cual se considerar\u00e3 \u00a1 equivalente a el diferencia entre el monto de el impuesto establecer en este ordenamiento y el cantidad , que de_acuerdo_con el mismo poder ser acreditar . trat\u00e3 \u00a1 ndose de contribuyente menor que realizar acto o actividad a el que se le aplicar el tasa de el 0/100 , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico mediante regla de car\u00e3 \u00a1 cter general , establecer\u00e3 \u00a1 el caso en que podr\u00e3 \u00a1 n acreditar el impuesto que resultar de aplicar el tasa de dicha ley a el monto de el contraprestaci\u00f3n por el que se deber pagar el impuesto a el valor agregar , el monto trasladar a decir contribuyente en documentaci\u00e3 \u00b3 n que re\u00e3\u00bana el requisito fiscal , as\u00e3 \u00ad como el forma en que deber\u00e3 \u00a1 n cumplir con el obligaci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 35 y 36 de el mismo ley . articular 9 y decimo . - .......... articular decimo primero . - el contribuyente que durante 1981 realizar actividad agropecuario como ejidatarios , comunero , colono o peque\u00e3 \u00b1 o propietario en superficie equivalente a 20 hect\u00e3 \u00a1 reo de riego te\u00e3 \u00b3 rico en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_federal_de_reforma_agraria , podr\u00e3 \u00a1 n tener derecho a el devoluci\u00e3 \u00b3 n de el impuesto_a_el_valor_agregado aun cuando no llevar el libro de contabilidad que se\u00e3 \u00b1 ale el reglamento_de_ley de el materia . el tr\u00e3 \u00a1 mite de devoluci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 ajustar se a el requisito que se\u00e3 \u00b1 ale el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico en regla de car\u00e3 \u00a1 cter general . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:28/12/1980:??.??:??] . - jos\u00e3 \u00a9 murat , d._p. - graciliano_alpuche_pinz\u00e3 \u00b3 n , s._p. - juan_maldonado_pereda , d._s. - mario_carballo_pazos , s._s. - r\u00e3\u00babrica . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1980:??.??:??] . - jos\u00e3 \u00a9 l\u00e3 \u00b3 pez portillo . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , david_ibarra_mu\u00e3 \u00b1 oz . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , enrique_olivares_santana . - r\u00e3\u00babrica . ley que reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n en materia_fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1981:??.??:??] valor agregar articular decimo cuarto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , 4o . fracci\u00e3 \u00b3 n i_segundo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , 5o . 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos 8 . , 12 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 32 fracci\u00e3 \u00b3 n i , 35 , 36 y 39 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 4o . fracci\u00e3 \u00b3 n i_con_dos_p\u00e3 \u00a1 rrafos final , 24 con uno p\u00e3 \u00a1 rrafo final , y 27 con uno p\u00e3 \u00a1 rrafo final y 37 con 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos final de el citar ley , y se derogan el art\u00e3 \u00ad culo 20 fracci\u00e3 \u00b3 n i , 31 , 32 en su p\u00e3 \u00a1 rrafo inmediato posterior a su fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 38 y 40 , de y a el propio ley , que para quedar como seguir : .......... transitorio art\u00e3 \u00ad culo primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1982:??.??:??] . art\u00e3 \u00ad culo segundo_a_d\u00e3 \u00a9 cimo quinto . - .......... art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo 6 . - el contribuyente que durante 1982 realizar actividad agropecuario como ejidatarios , comunero , colono o peque\u00e3 \u00b1 o propietario en superficie equivalente a 20 hect\u00e3 \u00a1 reo de riego te\u00e3 \u00b3 rico en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_federal_de_reforma_agraria , podr\u00e3 \u00a1 n tener derecho a el devoluci\u00e3 \u00b3 n de el impuesto a el valor agregar a uno cuando no llevar el libro de contabilidad que se\u00e3 \u00b1 ale el reglamento de el ley de el materia . el tr\u00e3 \u00a1 mite de devoluci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 ajustar se a el requisito que se\u00e3 \u00b1 ale el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico en regla de car\u00e3 \u00a1 cter general . art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo s\u00e3 \u00a9 ptimo . - el contribuyente que quedar comprender en el art\u00e3 \u00ad culo 115 de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta y 35 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_continuar\u00e3 \u00a1 n pagar durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1982 , el mismo monto de el impuesto que le haber estimar el autoridad fiscal con anterioridad a decir a\u00e3 \u00b1 o , en_tanto_que el mismo no lo modificar . art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo 8 . - el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , 8o . , 32 y 39 y el derogaci\u00e3 \u00b3 n de el art\u00e3 \u00ad culo 38 y 40 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , surtir\u00e3 \u00a1 n efecto a partir , de el 1o . de [??:??/10/1982:??.??:??] . art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo 9 a vig\u00e3 \u00a9 simo primero . - .......... art\u00e3 \u00ad culo vig\u00e3 \u00a9 simo segundo . - el contribuyente cuyo ejercicio fiscal no coincidir con el a\u00e3 \u00b1 o de calendario , para el efecto de calcular por su ejercicio iniciar durante 1981 el deducci\u00e3 \u00b3 n adicional a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley , considerar\u00e3 \u00a1 n el siguiente : i. - calcular\u00e3 \u00a1 n decir deducci\u00e3 \u00b3 n por todo el ejercicio , de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley vigente hasta el [??:31/12/1981:??.??:??] , dividir entre 12 el monto obtener por dicha deducci\u00e3 \u00b3 n y multiplicar el resultado por el n\u00e3\u00bamero de mes de el ejercicio que quedar comprender entre el inicio de decir ejercicio y el [??:31/12/1981:??.??:??] . el producto as\u00e3 \u00ad obtener ser\u00e3 \u00a1 el deducci\u00e3 \u00b3 n adicional a que se tener derecho por el periodo que corresponder a 1981 . ii . - calcular el deducci\u00e3 \u00b3 n adicional por todo el ejercicio a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior , de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley vigente a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1982:??.??:??] , dividir entre 12 el monto obtener por dicha deducci\u00e3 \u00b3 n y multiplicar el resultado por el n\u00e3\u00bamero de mes de el ejercicio que quedar comprender entre el 1o . de [??:??/1/1982:??.??:??] y el cierre de decir ejercicio . el producto as\u00e3 \u00ad obtener ser\u00e3 \u00a1 el deducci\u00e3 \u00b3 n adicional a que se tener derecho por el periodo que corresponder a 1982 . trat\u00e3 \u00a1 ndose de sociedad mercantil controlador y controlar en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el cap\u00e3_\u00ad_tulo_iv_de_el_t\u00e3_\u00ad_tulo_ii de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , s\u00e3 \u00b3 el podr\u00e3 \u00a1 n efectuar el deducci\u00e3 \u00b3 n adicional que corresponder a el periodo de su ejercicio comprender a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1982:??.??:??] , cuando el sociedad controlador obtener el autorizaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 57-B fracci\u00e3 \u00b3 n v de el mencionar ley . art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo vig\u00e3 \u00a9 simo 3 a trig\u00e3 \u00a9 simo primero . - .......... art\u00e3 \u00ad culo trig\u00e3 \u00a9 simo segundo . - el disposici\u00f3n contener en el ley de el impuesto_sobre_la_renta y de el impuesto a el valor_agregado , relativo a enajenaci\u00f3n a plazo con pago diferir o en parcialidad , se aplicar\u00e3 \u00a1 n considerar el disposici\u00e3 \u00b3 n vigente en el momento en que se entregar materialmente a el bien objeto de el enajenaci\u00e3 \u00b3 n , se obtener parte de el precio o se expedir el documento que amparar el enajenaci\u00e3 \u00b3 n , el que primero se realizar . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:30/12/-99999:??.??:??] antonio_aguilar_cortes , d.p. - blas_chumacero_s\u00e3 \u00a1 nchez , s.p. - silvio_lagos_mart\u00e3 \u00ad nez , d.s. - luis_le\u00e3 \u00b3 n aponer te , s.s. - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1981:??.??:??] . - jos\u00e3 \u00a9 l\u00e3 \u00b3 pez portillo . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , david_ibarra_mu\u00e3 \u00b1 oz . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , enrique_olivares_santana . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo primero transitorio de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n , y correlativo de otro ordenamiento . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/9/1982:??.??:??] articular segundo . - el art\u00e3 \u00ad culo transitorios_sexto relativo a el ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n y servicios , 18 referente a el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , vigesimo_quinto concerniente a el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta_y_trigesimo_octavo respecto_de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , de el ley que reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n en materia fiscal , de [??:30/12/1981:??.??:??] , se reformar para surtir su efecto en todo el rep\u00e3\u00bablica a_partir_de el lo . de [??:??/4/1983:??.??:??] . transitorio articular unico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/10/1982:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:29/9/-99999:??.??:??] . p._humberto_a._lugo_gil . - s._p._miguel_gonz\u00e3 \u00a1 lez avelar . - d._s._hilda_anderson_nevarez_de_rojas . - s._s._silvia_hern\u00e3 \u00a1 ndez de galindo . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/9/1982:??.??:??] . - a\u00e3 \u00b1 o de el general_vicente_guerrero . - jos\u00e3 \u00a9 l\u00e3 \u00b3 pez portillo . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , enrique_olivares_santana . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , jes\u00e3\u00bas_silva_herzog . - r\u00e3\u00babrica . ley que establecer , reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1982:??.??:??] valor agregar articular septiembre_timo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . en su 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 2o . en su \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , 2o . a fracci\u00e3 \u00b3 n i inciso b ) , y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el propio fracci\u00e3 \u00b3 n i , 3o . 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 4o . 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 9o . fracci\u00e3 \u00b3 n viii , 12 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos , 15 fracci\u00e3 \u00b3 n xii , inciso y ) , y xiv y 35 fracci\u00e3 \u00b3 n ii , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado ; se derogar el fracciones_i , ii y xv de el art\u00e3 \u00ad culo 15 de el citar ley , y se adicionan_los_art\u00e3 \u00ad culo 2o . b , 2o . c 32 con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo y 35 a , de y a el propio ley , para quedar como seguir : ....... transitorio articular primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en todo el rep\u00e3\u00bablica el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1983:??.??:??] . articulos segundo a 15 . - ......... articular 16 . - el precio pactar antes_de el 1o . de [??:??/1/1983:??.??:??] , podr\u00e3 \u00a1 n ser aumentar en el cantidad necesario para trasladar el incremento en el impuesto a el valor agregar que resultar de el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el nuevo tasa . articulos decimoseptimo a cuadra_ge 2 . - .......... m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:28/12/-99999:??.??:??] pi\u00e3 \u00b1 a olaya , d._p. - antonio_riva_palacio_l\u00e3 \u00b3 pez s._p. - hilda_anderson_nevarez_de_rojas , d._s. - armar trasvi\u00e3 \u00b1 a taylor_s._s. - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1982:??.??:??] . - miguel de el madrid_hurtado . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , jes\u00e3\u00bas_silva_herzog . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d\u00e3 \u00ad az . - r\u00e3\u00babrica . ley que reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal y que modificar decreto_de_car\u00e3 \u00a1 cter mercantil . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/1983:??.??:??] valor agregar articular decimo segundo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . fracci\u00e3 \u00b3 n i inciso a ) , 4o . fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 11 fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 12/4 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 25 fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 29 fracci\u00e3 \u00b3 n iv inciso b ) , 32 fracci\u00e3 \u00b3 n iii 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de decir art\u00e3 \u00ad culo , 33 \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , 35 fracci\u00f3n i , iii y v , 35-A fracci\u00f3n ii y iii y 36 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 12 con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , 14 con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo y 17 con 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos final y 35 con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ver , de y a el propio ley , para quedar como seguir : .......... transitorio articular primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1984:??.??:??] . articulos segundo a trigesimo cuarto . - ......... m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , [??:29/12/1983:??.??:??] . - luz_lajous , d.p. - ra\u00e3\u00bal_salinas_lozano , s.p. - artemio_meixueiro , d.s. - myrna_esther_hoyos_de_navarrete , s.s. - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1983:??.??:??] . - miguel de el madrid_hurtado . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , jes\u00e3\u00bas_silva_herzog_flores . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d\u00e3 \u00ad az . - r\u00e3\u00babrica . ley que establecer , reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1984:??.??:??] capitular ix impuesto a el valor_agregado_articulo_vigesimo_tercero . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 32 fracci\u00e3 \u00b3 n iii , seg\u00e3\u00ban p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio articular unico . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1985:??.??:??] , excepto el establecer por el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo y d\u00e3 \u00a9 cimo 1 que comenzar\u00e3 \u00a1 n a regir a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1986:??.??:??] ; d\u00e3 \u00a9 cimo segundo que entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/7/1985:??.??:??] ; vig\u00e3 \u00a9 simo , en el relativo a el adici\u00f3n y reforma a el secci\u00e3 \u00b3 n cuarta , cap\u00e3_\u00ad_tulo_viii , t\u00e3 \u00ad tulo i de el ley_federal_de_derechos , que regir\u00e3 \u00a1 n a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/2/1985:??.??:??] ; y vig\u00e3_\u00a9_simo_tercero_que_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/8/1985:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:26/12/1984:??.??:??] . - enrique_soto_izquierdo , d._p. - celso_humberto_delgado_ram\u00e3 \u00ad rez , s._p. - nicol\u00e3 \u00a1 segundo orozco_ram\u00e3 \u00ad rez , d._s. - yolanda_sent\u00e3 \u00ad ser de ballesteros , s._s. - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 27 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1984:??.??:??] . - miguel de el madrid_hurtado . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , jes\u00e3\u00bas_silva_herzog_flores . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d. - r\u00e3\u00babrica . fe errata de el ley_que_establece , reforma , adiciona y deroga_diversas_disposiciones_fiscales , publicar el [??:31/12/1984:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/3/1985:??.??:??] ley que establecer , reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1985:??.??:??] capitular v imponer a el valor_agregado_articulo_decimo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 35 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 35-A y 36 , y se adiciona el art\u00e3 \u00ad culo 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de y a el propio ley , para quedar como seguir : .......... transitorio articular unico . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1986:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/12/1985:??.??:??] . - fernando_ortiz_arana , dip . presidente . - socorro_d\u00e3 \u00ad az palacios , sen . presidente . - juan_mois\u00e3 \u00a9 segundo calla , dip . secretario . - luis_jos\u00e3 \u00a9 dorantes_segovia . sen . secretario . - r\u00e3\u00babricas . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1985:??.??:??] . - miguel de el madrid_h. - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d. - r\u00e3\u00babrica . fe de errata a el ley que establecer , reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal , publicar en el 2 secci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1985:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/1/1986:??.??:??] decreto por el que se reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/4/1986:??.??:??] capitular iii imponer a el valor_agregado_articulo_sexto . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio articular primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/5/1986:??.??:??] . articular segundo . - el pago provisional de el impuesto sobre el renta , valor agregar , autom\u00e3 \u00b3 vil nuevo y especial sobre producci\u00e3 \u00b3 n y servicio , as\u00e3 \u00ad como el entero de el impuesto sobre el erogaci\u00f3n por remuneraci\u00e3 \u00b3 n a el trabajo personal prestar bajo el direcci\u00e3 \u00b3 n y dependencia de uno patr\u00e3 \u00b3 n y el aportaci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 29 de el ley_de_el instituto_de_el_fondo_nacional_de_la_vivienda_para_los_trabajadores , que deber efectuar se en el [??:??/5/1986:??.??:??] , se podr\u00e3 \u00a1 n hacer en el plazo que establecer el disposici\u00f3n vigente hasta el [??:30/4/1986:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:24/4/1986:??.??:??] . - dip . jes\u00e3\u00bas_murillo_karam . - presidente . - sen . javier_ahumada_padilla , presidente . - dip . rebeca_arenas_mart\u00e3 \u00ad nez , secretario . - sen . guillermo_mercado_romero , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 25 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/4/1986:??.??:??] . - miguel de el madrid_h. - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d. - r\u00e3\u00babrica . ley que establecer , reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1986:??.??:??] capitular iv imponer a el valor_agregado_articulo_septimo . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposici\u00e3 \u00b3 n con vigencia durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1987 articular 8 . - durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1987 , el contribuyente persona f\u00e3 \u00ad si_ca que se dedicar a el agricultura , ganader\u00e3 \u00ad a o pesca podr\u00e3 \u00a1 n solicitar el devoluci\u00e3 \u00b3 n mensual de el saldo a favor que resultar de su pago provisional mensual , sin que tener que cumplir con el obligaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 32 fracci\u00f3n i , ii y iv de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , cuando : 1 . - se encontrar en el supuesto que a continuaci\u00e3 \u00b3 n se mencionar : a ) . - el contribuyente que se dedicar a el agricultura o a el ganader\u00e3 \u00ad a , bovino , cuando el totalidad de ingreso obtener en el ejercicio de 1986 , haber provenir exclusivamente de el actividad se\u00e3 \u00b1 alado en este fracci\u00e3 \u00b3 n y no exceder de 300 vez el cuota diario de el salario m\u00e3 \u00ad nimo general correspondiente a el distrito_federal el 1o . de [??:??/1/1987:??.??:??] , multiplicar por 365 . b ) . - el contribuyente que se dedicar a el pesca o a el ganader\u00e3 \u00ad a distinto de el mencionar en el inciso anterior , cuando el ingreso obtener en 1986 , no exceder de 200 vez el cuota diario de el salario m\u00e3 \u00ad nimo general correspondiente a el distrito_federal a el 1o . de [??:??/1/1987:??.??:??] , multiplicar por 365 . c ) . - en el caso de contribuyente que se dedicar a actividad av\u00e3 \u00ad cola , cuando su instalaci\u00f3n le permitir tener en explotaci\u00e3 \u00b3 n permanente durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1987 , hasta 100 ave . en el caso de contribuyente que realizar actividad porc\u00e3 \u00ad cola , cuando su instalaci\u00f3n le permitir tener uno producci\u00e3 \u00b3 n permanente que en el citar a\u00e3 \u00b1 o no rebasar el cantidad de 5 cerdo , siempre_y_cuando no exceder el l\u00e3 \u00ad mite de 300 vez el cuota diario a que se referir el inciso a ) . ii . - cumplir , adem\u00e3 \u00a1 segundo , con el siguiente requisito : a ) . - estar inscribir en el registro federal de contribuyente ante el oficina recaudador de el entidad federativo que le corresponder a su domicilio fiscal . b ) . - presentar declaraci\u00f3n mensual manifestar el valor de el actividad que realizar . c ) . - presentar el solicitud de devoluci\u00e3 \u00b3 n ante el autoridad fiscal competente que corresponder a su domicilio fiscal , acompa\u00e3 \u00b1 andar el declaraci\u00e3 \u00b3 n mensual en el que se determinar el saldo a favor , el documento en que constar en forma expreso y por_separado el impuesto a el valor agregar que se haber trasladar a el contribuyente y , en su caso , el documento comprobatorio de el pago de decir impuesto por el importaci\u00e3 \u00b3 n de bien tangible . transitorio articular unico . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1987:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. a [??:27/12/1986:??.??:??] . - dip . reyes_rodolfo_flores_z. , presidente . - sen . gonzalo_mart\u00e3 \u00ad nez_corbal\u00e3 \u00a1 , presidente . - dip . eliseo_rodr\u00e3 \u00ad guez ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - sen . h\u00e3 \u00a9 ctor jarquin_hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1986:??.??:??] . - miguel de el madrid_h. - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d. - r\u00e3\u00babrica . ley que reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1987:??.??:??] capitular v imponer a el valor_agregado_articulo_decimocuarto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 28 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv y el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos siguiente a el mismo ; y 37 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_impuesto_a_el_valor_agregado y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 11 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n x , con uno inciso gramo ) ; 25 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 32 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 siguiente a el fracci\u00e3 \u00b3 n iv , y 35-B de y a el propio ley , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n transitorio articular 15 . - para el efecto de el reforma a el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado establecer conforme_a el articular 14 anterior , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente disposici\u00f3n transitorio : i. - el reforma a el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 32 de el ley , excepto el disponer en el 2 \u00e3\u00baltimos_p\u00e3 \u00a1 rrafos de el mismo , se aplicar\u00e3 \u00a1 a el contribuyente que a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1988:??.??:??] iniciar actividad , o_bien que habi\u00e3 \u00a9 ndolas realizar con anterioridad a ese fecha , cambiar su domicilio fiscal a otro entidad federativo . ii : - el reforma a el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 37 de el ley , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el 1o . de [??:??/3/1988:??.??:??] . articular 16 . - durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1988 , el contribuyente persona f\u00e3 \u00ad si_ca que se dedicar a el agricultura , ganader\u00e3 \u00ad a o pesca , podr\u00e3 \u00a1 n solicitar el devoluci\u00e3 \u00b3 n mensual de el saldo a favor que resultar de su pago provisional mensual , sin que tener que cumplir con el obligaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 32 fracci\u00f3n i , ii y iv de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , cuando : i. - se encontrar en el supuesto que a continuaci\u00e3 \u00b3 n se mencionar : a ) . - el contribuyente que se dedicar a a el agricultura o a el ganader\u00e3 \u00ad a bovino , cuando el totalidad de ingreso obtener en el ejercicio de 1987 , haber provenir exclusivamente de el actividad se\u00e3 \u00b1 alado en este fracci\u00e3 \u00b3 n y no exceder de 300 vez el cuota diario de el salario m\u00e3 \u00ad nimo general correspondiente a el distrito_federal el 1o de [??:??/1/1988:??.??:??] , multiplicar por 365 . b ) . - el contribuyente que se dedicar a el pesca o a el ganader\u00e3 \u00ad a distinto de el mencionar en el inciso anterior , cuando el ingreso obtener en 1987 , no exceder de 200 vez el cuota diario de el salario m\u00e3 \u00ad nimo general correspondiente a el distrito_federal a el 1o . de [??:??/1/1988:??.??:??] , multiplicar por 365 . c ) . - en el caso de contribuyente que se dedicar a actividad av\u00e3 \u00ad cola , cuanto su instalaci\u00f3n le permitir tener uno explotaci\u00e3 \u00b3 n permanente durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1988 , hasta 100 ave . en el caso de contribuyente que realizar actividad porc\u00e3 \u00ad cola , cuando su instalaci\u00f3n le permitir tener uno producci\u00e3 \u00b3 n permanente que en el citar a\u00e3 \u00b1 o no rebasar el cantidad de 5 cerdo , siempre_y_cuando no exceder el l\u00e3 \u00ad mite de 300 vez el cuota diario a que referir el inciso a ) . ii . - cumplir , adem\u00e3 \u00a1 segundo con el siguiente requisito : a ) . estar inscribir en el registro federal de contribuyente ante el oficina recaudador de el entidad federativo que le corresponder a su domicilio fiscal . b ) - presentar declaraci\u00f3n mensual manifestar el valor de el actividad que realizar . c ) . - presentar el solicitud de devoluci\u00e3 \u00b3 n ante el autoridad fiscal competente que corresponder a su domicilio fiscal , acompa\u00e3 \u00b1 andar el declaraci\u00e3 \u00b3 n mensual en el que se determinar el saldo a favor , el documento en que se constar en forma expreso y por_separado el impuesto a el valor agregar que se haber trasladar a el contribuyente por bien o servicio estrictamente indispensable para realizar el actividad de el contribuyente , y en su caso , el documento comprobatorio de el pago de decir impuesto por el importaci\u00e3 \u00b3 n de bien tangible . transitorio articular unico . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1988:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:23/12/1987:??.??:??] . - dip . david_jim\u00e3 \u00a9 nez gonz\u00e3 \u00a1 lez , presidente . - sen . armando_trasvi\u00e3 \u00b1 a taylor , presidente . - dip . patricia_villanueva_a. , secretario . - sen . alberto_e._villanueva_sansores , secretario . - r\u00e3\u00babrica . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1987:??.??:??] . - miguel de el madrid_h. - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d. - r\u00e3\u00babrica . ley que establecer , reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1988:??.??:??] imponer a el valor agregar articular decimoprimero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , fracci\u00e3 \u00b3 n ii y 6o . 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo y 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n x con uno inciso h ) , de y a el propio ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposicion transitorio articular decimosegundo . - lo disponer en el art\u00e3 \u00ad culo decimo_sexto de el ley que reforma , adiciona y deroga_diversas_disposiciones_fiscales , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el d\u00e3 \u00ad a [??:31/12/1987:??.??:??] , se seguir\u00e3 \u00a1 aplicar en_materia_de el impuesto a el valor agregar , durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1989 . disposicion de vigencia anual articular d\u00e3 \u0089 cimotercero . - durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1989 , se aplicar\u00e3 \u00a1 el tasa de el 0/100 para calcular el impuesto a el valor agregar por el enajenaci\u00e3 \u00b3 n y importaci\u00e3 \u00b3 n de producto destinar a el alimentaci\u00e3 \u00b3 n y medicina de patente , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el mencionar en el inciso a ) y b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 2o . - b y de el contenido en el art\u00e3 \u00ad culo 2o . - c de el ley de el materia . transitorio art\u00e3 \u00ad culo unico . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1989:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , [??:27/12/1988:??.??:??] . - dip . socorro_d\u00e3 \u00ad az palacios , presidente . - sen . h\u00e3 \u00a9 ctor hugo_olivares_ventura , presidente . - dip . ismael_orozco_loreto , secretario . - sen . margarita_ortega_v._de_romo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento a el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1988:??.??:??] . - car_lo salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n fernando_guti\u00e3 \u00a9 rrez barrio . - r\u00e3\u00babrica . ley que establecer , reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal y que adicionar el ley_general_de_sociedades_mercantiles . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/12/1989:??.??:??] capitular vii ley de el impuesto a el valor agregar articular decimo 6 . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo 5o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo 6o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo 15 , fracci\u00f3n x , inciso h ) y xvi ; 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 26 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 35 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 42 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n x , con uno inciso i ) ; 25 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ver ; 28-A y 31 a dicha ley y se derogan el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 32 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 y 5 siguiente a el fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 35 , fracci\u00f3n ii , inciso a ) y b ) y vi ; 37 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de y a el propio ley , para quedar como seguir : .......... disposicion transitorio articular decimo septiembre_timo . - el contribuyente que hasta el [??:31/12/1989:??.??:??] , haber pagar el impuesto a el valor agregar como contribuyente menor o conforme_a el establecer en base especial de tributaci\u00e3 \u00b3 n , y que a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1990:??.??:??] est\u00e3 \u00a9 n obligar a su pago en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , podr\u00e3 \u00a1 n efectuar el pago provisional de el mes de [??:??/1/??:??.??:??] y [??:??/2/??:??.??:??] , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el fecha que le corresponder en el [??:??/3/??:??.??:??] seg\u00e3\u00ban se tratar de persona f\u00e3 \u00ad sica o moral . disposicion de vigencia anual articular decimo 8 . - durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1990 , se aplicar\u00e3 \u00a1 el tasa de el 0/100 para calcular el impuesto a el valor agregar por el enajenaci\u00e3 \u00b3 n y importaci\u00e3 \u00b3 n de producto destinar a el alimentaci\u00e3 \u00b3 n y medicina de patente , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el mencionar en el inciso a ) y b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 2o . - b y de el contenido en el art\u00e3 \u00ad culo 2o . - c de el ley de el materia . transitorio articular primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1990:??.??:??] . articular segundo . - quedar sin efecto el disposici\u00f3n administrativo , resoluci\u00f3n , consulta , interpretaci\u00f3n , autorizaci\u00f3n o permiso de car\u00e3 \u00a1 cter general o que se haber otorgar a t\u00e3 \u00ad tulo particular , que contravenir o se oponer a el preceptuar en este ley . articular 3 . - el pago provisional de el impuesto sobre el renta , a el valor agregar , as\u00e3 \u00ad como el entero de el impuesto sobre el erogaci\u00f3n por remuneraci\u00e3 \u00b3 n a el trabajo personal prestar bajo el direcci\u00e3 \u00b3 n y dependencia de uno patr\u00e3 \u00b3 n y el aportaci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 29 de el ley_de_el instituto_de_el_fondo_nacional_de_la_vivienda_para_los_trabajadores , que deber efectuar se en el [??:??/1/1990:??.??:??] , se podr\u00e3 \u00a1 n hacer en el plazo que establecer el disposici\u00f3n vigente hasta el [??:31/12/1989:??.??:??] . articular cuarto . - se dejar sin efecto todo el disposici\u00f3n dictar por el ejecutivo_federal que en_materia_de est\u00e3 \u00ad mulo fiscal , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el siguiente : i. - el decreto por el que se establecer medida que permitir impulsar el industria en el franja fronterizo norte y zona libre de el pa\u00e3 \u00ad segundo as\u00e3 \u00ad como en el municipio fronterizo de cananea , sonora , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/10/1989:??.??:??] . ii . - el decreto por el que se promover el abasto eficiente de producto nacional y importar en el franja fronterizo norte y zona libre de el pa\u00e3 \u00ad segundo , as\u00e3 \u00ad como el municipio fronterizo de cananea , sonora , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/10/1989:??.??:??] . iii . - el decreto que establecer el devoluci\u00e3 \u00b3 n de impuesto de importaci\u00e3 \u00b3 n a el exportador , publicar en el diario_oficial_da_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/4/1985:??.??:??] . el solicitud de est\u00e3 \u00ad mulo fiscal pendiente de resolver , formular con base en el disposici\u00f3n que se dejar sin efecto , y que haber ser presentar antes_de el 1o . de [??:??/1/1990:??.??:??] , se tramitar\u00e3 \u00a1 n y resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el procedimiento prever en decir disposici\u00f3n . el persona f\u00e3 \u00ad si_ca y moral que conforme_a el disposici\u00f3n que se dejar sin efecto haber obtener certificar de promoci\u00e3 \u00b3 n fiscal , podr\u00e3 \u00a1 n seguir acreditar su importe en el t\u00e3 \u00a9 rminos de decir disposici\u00f3n . el contribuyente a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , continuar\u00e3 \u00a1 n cumplir con el obligaci\u00f3n que le establecer el disposici\u00f3n que se dejar sin efecto , durante el plazo que el mismo se\u00e3 \u00b1 alan . articular quinto . - el secretar\u00e3 \u00ad a de comercio y fomento_industrial , durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1990 , en consulta con el organizaci\u00f3n de productor de cacao , regular\u00e3 \u00a1 , el proceso de comercializaci\u00e3 \u00b3 n , y industrializaci\u00e3 \u00b3 n de el mismo , a_fin_de promover y ordenar en_favor_de el productor , el desarrollo de ese sector . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:19/12/1989:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 luis_lamadrid_sauza , presidente . - sen . alfonso_mart\u00e3 \u00ad nez_dom\u00e3 \u00ad nguez , presidente . - dip . hilda_anderson_nev\u00e3 \u00a1 rez de rojas , secretario . - sen . hugo_domenz\u00e3 \u00a1 in guzm\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 20 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1989:??.??:??] . - car_lo salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , fernando_guti\u00e3 \u00a9 rrez barrio . - r\u00e3\u00babrica . ley que establecer , reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal y que reforma otro ley federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/12/1990:??.??:??] capitular ver imponer a el valor agregar articular decimo cuarto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; - 2o-B , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 5o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el actual 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo que pasar a ser el 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo por el adici\u00e3 \u00b3 n que m\u00e3 \u00a1 segundo adelante se establecer ; - 6o 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos , 7o . , 80 . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 10 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 12 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 15 , fracci\u00f3n v , x , inciso b ) y i ) , x , inciso c ) y xvi ; 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 y 5 ; y 33 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_el_impuesto a el valor se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2o-D ; 4o . , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 4o . - a , 5o . , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual 3 y 4 a ser 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; y 16 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a de dicha ley y se derogan el art\u00e3 \u00ad culo 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n xi y 28-A de el propio ley de el impuesto a el valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n de vigencia anual articular decimo quinto . - durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1991 estar\u00e3 \u00a1 n vigente el siguiente disposici\u00f3n : i. - se aplicar\u00e3 \u00a1 el tasa de el 0/100 para calcular el impuesto a el valor agregar por el enajenaci\u00e3 \u00b3 n y importaci\u00e3 \u00b3 n de producto destinar a el alimentaci\u00e3 \u00b3 n y medicina de patente , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el mencionar en el inciso a ) y b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 2o . - b y de el contenido en el art\u00e3 \u00ad culo 2o . - c de el ley de el materia . ii . - se aplicar\u00e3 \u00a1 el tasa de el 15/100 a el hule , aun cuando no est\u00e3 \u00a9 industrializar . trat\u00e3 \u00a1 ndose de el operaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 2o . de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , se aplicar\u00e3 \u00a1 el tasa de el 6/100 . transitorio primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1991:??.??:??] , excepci\u00e3 \u00b3 n hacer de el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo vig\u00e3 \u00a9 simo quinto que iniciar\u00e3 \u00a1 su vigencia a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 a cuarto . - .......... quinto . - lo disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 2o . - d de el ley_de_el_impuesto a el valor_agregado y 8o . - b de el ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n y servicios , se aplicar\u00e3 \u00a1 a_partir_de el 1o . de [??:??/10/1990:??.??:??] . 6 . - .......... septiembre_timo . - se abrogar el decreto por el que se establecen_las_cuotas_de_los_productos_por_la_extracci\u00e3 \u00b3 n de oro_o_plata , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/1/1980:??.??:??] . 8 . - se abrogar el decreto que establece_est\u00e3 \u00ad mulo fiscales y facilidades_administrativas_para_la_operaci\u00e3 \u00b3 n o modernizaci\u00e3 \u00b3 n de centros_comerciales en el franja_fronteriza_norte y en el zonas_libres_de_el_pa\u00e3 \u00ad segundo , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/11/1983:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:17/12/1990:??.??:??] . - dip . fernando_c\u00e3 \u00b3 rdoba lobo , presidente . - sen . ricardo_canavati_tafich , presidente . - dip . juan_manuel_verdugo_rosas , secretario . - sen . gustavo_almaraz_monta\u00e3 \u00b1 o , secretario . - r\u00e3\u00babricas . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto , en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 20 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1990:??.??:??] . - car_lo salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , fernando_guti\u00e3 \u00a9 rrez barrio . - r\u00e3\u00babrica . decreto que reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/11/1991:??.??:??] articular unico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 2o-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso a ) y c ) y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 2o-B , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso c ) y el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 2o-C ; 3o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 4o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 5o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 8o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 9o . , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 15 , fracci\u00f3n x , inciso c ) y d ) y xiii ; 17 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 20 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 27 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n x , inciso b ) , con 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos y 41 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ver ; y se derogan_los_art\u00e3 \u00ad culo 2o . ; 2o . - d y 4o . , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el propio ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n de vigencia anual articular unico . - durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1992 , se aplicar\u00e3 \u00a1 el tasa de el 0/100 para calcular el impuesto a el valor agregar por el enajenaci\u00e3 \u00b3 n y importaci\u00e3 \u00b3 n de producto destinar a el alimentaci\u00e3 \u00b3 n , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el mencionar en el art\u00e3 \u00ad culo 2-A fracci\u00e3 \u00b3 n i , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo y 2-B , fracci\u00e3 \u00b3 n i inciso a ) , b ) y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo y el enajenaci\u00e3 \u00b3 n y importaci\u00e3 \u00b3 n de medicina de patente . transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el prever en el art\u00e3 \u00ad culo 5o . que entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/1992:??.??:??] , y el art\u00e3 \u00ad culo 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ver que entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/4/??:??.??:??] de decir a\u00e3 \u00b1 o . 2 . - el pago provisional correspondiente a el [??:??/12/1991:??.??:??] se enterar\u00e3 \u00a1 el [??:17/1/1992:??.??:??] . 3 . - el saldo a favor que en su caso se derivar de el reducci\u00e3 \u00b3 n de el tasa de el 15/100 a el 10/100 , que resultar en el declaraci\u00e3 \u00b3 n de el pago provisional correspondiente a el [??:??/11/1991:??.??:??] , se podr\u00e3 \u00a1 compensar contra cualquiera otro cantidad que se est\u00e3 \u00a9 obligar a pagar por adeudo propio o por retenci\u00e3 \u00b3 n a tercero , incluir su accesorio derivado de impuesto federal correspondiente a decir mes . el cantidad de el saldo a favor que no se haber poder compensar , podr\u00e3 \u00a1 solicitar se en devoluci\u00e3 \u00b3 n . no ser\u00e3 \u00a1 aplicable el prever en este art\u00e3 \u00ad culo por el acto o actividad sujeto a el tasa de el 0/100 . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. [??:19/11/1991:??.??:??] . - dip . raymundo_c\u00e3 \u00a1 rdenas hern\u00e3 \u00a1 ndez , presidente . - sen . emilio_m._gonz\u00e3 \u00a1 lez , presidente . - dip . manuel_garza_gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - sen . oscar_ram\u00e3 \u00ad rez mijares , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/11/1991:??.??:??] , carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , fernando_guti\u00e3 \u00a9 rrez barrio . - r\u00e3\u00babrica . ley que armonizar diverso disposici\u00f3n con el acuerdo_general_de_aranceles y comercio , el tratados para evitar el doble tributaci\u00e3 \u00b3 n y para simplificaci\u00e3 \u00b3 n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/7/1992:??.??:??] ley de el impuesto a el valor agregar articular decimo segundo . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado ; y se adiciona el art\u00e3 \u00ad culo 2o-B , fracci\u00e3 \u00b3 n i , con uno inciso d ) , de y a el propio ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposicion transitorio de el ley de el impuesto a el valor agregar articular decimo 3 . - lo disponer en el articulo_unico de el disposici\u00f3n de vigencia anual de el decreto que reforma , adiciona y deroga_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/11/1991:??.??:??] , no ser\u00e3 \u00a1 aplicable a el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 2o-B , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso d ) de el presente decreto , por el que el enajenaci\u00e3 \u00b3 n y importaci\u00e3 \u00b3 n de el alimento citar en el art\u00e3 \u00ad culo 2o-B , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso d ) , estar\u00e3 \u00a1 n gravar a el tasa de el 10/100 a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . transitorio articular unico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , [??:12/7/1992:??.??:??] . - dip . gustavo_carvajal_moreno , presidente . - sen . manuel_aguilera_gom\u00e3 \u00a9 z , presidente . dip . jaime_rodr\u00e3 \u00ad guez calder\u00e3 \u00b3 n , secretario . - sen . antonio_melgar_aranda , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 14 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/1992:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , fernando_guti\u00e3 \u00a9 rrez barrio . - r\u00e3\u00babrica . ley que establecer el reducci\u00f3n impositivo acordar en el pacto_para_la_estabilidad , el competitividad y el empleo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:3/12/1993:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor agregado articular 8 bis . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n xvi de el art\u00e3 \u00ad culo 15 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... t r a n s i t o r i o s primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1994:??.??:??] . 2 . - se establecer como impuesto a el comercio exterior , por el a\u00e3 \u00b1 o de 1994 a 1996 , inclusive , uno impuesto a el exportaci\u00e3 \u00b3 n de energ\u00e3 \u00ad a el\u00e3 \u00a9 ctrica que se generar con vapor geot\u00e3 \u00a9 rmico . este impuesto ser\u00e3 \u00a1 de el 13/100 de el valor de exportaci\u00e3 \u00b3 n de el energ\u00e3 \u00ad a . de el monto que se recaudar por este contribuci\u00e3 \u00b3 n se participar\u00e3 \u00a1 con uno 6/100 a el municipio productor colindante con el frontera por el que se realizar materialmente el exportaci\u00e3 \u00b3 n . el remanente se destinar\u00e3 \u00a1 a el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad para el financiamiento de el programa de aislamiento t\u00e3 \u00a9 rmico . sobre el impuesto a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo , no se pagar\u00e3 \u00a1 el adicional de el 2/100 a el exportaci\u00e3 \u00b3 n que establecer el art\u00e3 \u00ad culo 35 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , apartar b , inciso a ) de el ley_aduanera . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. a [??:2/12/1993:??.??:??] . - sen . eduardo_robledo_rinc\u00e3 \u00b3 n , presidente . - dip . cuauht\u00e3_\u00a9_moc_l\u00e3 \u00b3 pez s\u00e3 \u00a1 nchez , presidente . - sen . israel_soberanis_nogueda , secretario . - dip . juan_adri\u00e3 \u00a1 n ram\u00e3 \u00ad rez garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 2 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1993:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 patrocinio_gonz\u00e3 \u00a1 lez blanco_garrido . - r\u00e3\u00babrica . decreto que reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal relacionar con el comercio y el transacci\u00f3n internacional . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:29/12/1993:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado articular cuarto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 15 , fracci\u00f3n x , inciso i ) y xi ; 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n v , y 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; y se adiciona el art\u00e3 \u00ad culo 29 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , a el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio unico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1994:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/12/1993:??.??:??] . - dip . cuauht\u00e3_\u00a9_moc_l\u00e3 \u00b3 pez s\u00e3 \u00a1 nchez , presidente . - sen . eduardo_robledo_rinc\u00e3 \u00b3 n , presidente . - dip . jorge_s\u00e3 \u00a1 nchez mu\u00e3 \u00b1 oz , secretario . - sen . antonio_melgar_aranda , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintitr\u00e3 \u00a9 segundo d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1000:??.??:??] noveciento 93 . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 patrocinio_gonz\u00e3 \u00a1 lez blanco_garrido . - r\u00e3\u00babrica . ley que reforma , deroga y adiciona_diversas_disposiciones_fiscales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/12/1994:??.??:??] ley de el impuesto a el valor agregar articular septiembre_timo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o-A , fracci\u00f3n i , inciso y ) , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , ii , inciso a ) y iii ; 3o , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 4o , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 5o , 2 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 9o , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 15 , fracci\u00f3n iv , vi , ix y x , inciso b ) , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos y d ) ; 17 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2o-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , con el inciso gramo ) y h ) y fracci\u00e3 \u00b3 n ii , con el inciso d ) a gramo ) ; 4o-A , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 15 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n i y 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; de y a el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposicion de vigencia anual de el ley de el impuesto a el valor agregar articular 8 . - ( se derogar ) . art\u00e3 \u00ad culo derogar dof 27-03-1995 transitorio unico . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1995:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , [??:20/12/1994:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 ram\u00e3 \u00ad rez gamero , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 luis_soberanes_reyes , presidente . - dip . martina_montenegro_espinoza , secretario . - sen . mario_vargas_aguiar , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 27 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1994:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , esteban_moctezuma_barrag\u00e3 \u00a1 n . - r\u00e3\u00babrica . ley que reforma , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley de el impuesto_sobre_la_renta y de el impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/3/1995:??.??:??] reforma a el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado articular cuarto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 2o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) , subinciso 2 ; 2o.-B ; 3o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 32 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n iii , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . ; y 4o . , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y se derogar el subinciso 3 a 7 inclusive , de el inciso b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-A de y a el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n transitorio de el ley de el impuesto a el valor agregar articular quinto . - para efecto de el disponer en el articulo_cuarto de este ley , se aplicar\u00e3 \u00a1 n el siguiente disposici\u00f3n : i. - se derogar a_partir_de el 1o . de [??:??/9/1995:??.??:??] , el articulo_octavo de el ley que reforma , deroga y adiciona_diversas_disposiciones_fiscales , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/12/1994:??.??:??] . el reforma a el subinciso 2 de el inciso b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-A ; a el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el inciso c ) y d ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-B ; a el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 25 ; a el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 32 y a el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el propio art\u00e3 \u00ad culo 32 y a el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 41 ; y el derogaci\u00e3 \u00b3 n de el subinciso 3 a 7 de el inciso b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-A , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el 1o . de [??:??/9/1995:??.??:??] . ii . - se condonar totalmente el impuesto a el valor agregar y su accesorio que haber causar el distrito_federal , el estados , los_municipios , as\u00e3 \u00ad como su organismo descentralizar y el instituci\u00f3n p\u00e3\u00bablicas de seguridad social , por el acto o actividad que haber realizar de el 1 de [??:??/1/1995:??.??:??] a el [??:31/3/??:??.??:??] de el mismo a\u00e3 \u00b1 o , y por el cual se haber causar derecho local , estatal o municipal , excepto aqu\u00e3 \u00a9 ll_o que se haber causar por concepto de derecho por el servicio , uso , suministro o aprovechamiento de agua . el sujeto a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , para efecto de acoger se a el disponer por el mismo , no podr\u00e3 \u00a1 n efectuar el acreditamiento de el impuesto a el valor agregar que se le haber trasladar o que haber pagar con motivo de el importaci\u00e3 \u00b3 n de bien o servicio durante el citar periodo , destinar a el realizaci\u00e3 \u00b3 n de cualquiera de el acto o actividad por el que se condonar el impuesto a el valor agregar de conformidad con este fracci\u00e3 \u00b3 n . iii . - el contribuyente que recibir el devoluci\u00e3 \u00b3 n de bien enajenar o otorgar descuento o bonificaci\u00f3n con motivo de el realizaci\u00e3 \u00b3 n de acto gravar por el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , deducir\u00e3 \u00a1 en el siguiente o siguiente declaraci\u00f3n de pago provisional el monto de decir concepto de el valor de el acto o actividad por el que deber pagar el impuesto a el tasa vigente a el momento de efectuar el acto gravar por dicha ley , siempre que expresamente se hacer constar que el impuesto a el valor agregar que se haber trasladar se cancelar o se restituir , seg\u00e3\u00ban ser el caso . el contribuyente que recibir el descuento , el bonificaci\u00e3 \u00b3 n o devolver el bien enajenar , disminuir\u00e3 \u00a1 , con el tasa que estar vigente a el momento de efectuar el acto gravar por el citar ley , el impuesto cancelar o restituir de el cantidad acreditables o que tener pendiente de acreditamiento . si no tener impuesto pendiente de acreditar de el cual disminuir el impuesto cancelar o restituir , el pagar\u00e3 \u00a1 a el presentar el declaraci\u00e3 \u00b3 n de pago provisional que corresponder a el periodo en que recibir el descuento , el bonificaci\u00e3 \u00b3 n o efect\u00e3\u00bae el devoluci\u00e3 \u00b3 n . iv . - el contribuyente que est\u00e3 \u00a9 n sujeto a el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 4o . de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_proceder\u00e3 \u00a1 n a efectuar el acreditamiento o traslado de el impuesto , a el tasa vigente a el momento de efectuar el acto gravar por el citar ley . trat\u00e3 \u00a1 ndose de enajenaci\u00f3n que en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n se considerar a_plazos , y en el cual el bien enajenar haber ser entregar o enviar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente ley , y por el que el contribuyente en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_de_el_impuesto a el valor_agregado haber optar por diferir decir impuesto hasta que efectivamente recibir el pago , el diferimiento ser\u00e3 \u00a1 considerar que el impuesto sobre el precio pactar se caus\u00e3 \u00b3 a el tasa vigente en el fecha en que se expidi\u00e3 \u00b3 el comprobante de el enajenaci\u00e3 \u00b3 n de que se tratar . en el caso de el inter\u00e9s que se causar sobre el parte de el precio no percibir efectivamente a el momento de entrar en vigor este ley , por el enajenaci\u00f3n a_plazos , as\u00e3 \u00ad como trat\u00e3 \u00a1 ndose de inter\u00e9s derivar de el contrato de arrendamiento financiero , el impuesto sobre el mismo se causar\u00e3 \u00a1 a el tasa vigente en el mes en que decir inter\u00e9s ser exigible . transitorio unico . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/4/1995:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , [??:18/3/1995:??.??:??] . - dip . sa\u00e3\u00bal_gonz\u00e3 \u00a1 lez herrera , presidente . - sen . juan_de dios_castro_lozano , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 no\u00e3 \u00a9 mario_moreno_carbajal , secretario . - sen . jes\u00e3\u00bas_orozco_alfaro , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 24 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/3/1995:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , esteban_moctezuma_barrag\u00e3 \u00a1 n . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir nuevo ley fiscal y se modificar otro . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/12/1995:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo 8 . se realizar el modificaci\u00f3n siguiente a el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado : i. se reformar el art\u00e3 \u00ad culo : \u00e2 \u0080 \u00a2 2o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) ; \u00e2 \u0080 \u00a2 4o . , pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; \u00e2 \u0080 \u00a2 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n xii , inciso c ) ; \u00e2 \u0080 \u00a2 17 , 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; \u00e2 \u0080 \u00a2 31 ; \u00e2 \u0080 \u00a2 32 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y \u00e2 \u0080 \u00a2 41 , fracci\u00f3n i , ii , y iii . ii . se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo : \u00e2 \u0080 \u00a2 5o . , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual 3 , 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos a ser 4 , 5 y 6 , respectivamente ; \u00e2 \u0080 \u00a2 15 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n xv ; \u00e2 \u0080 \u00a2 17 , con uno 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; \u00e2 \u0080 \u00a2 18-A ; \u00e2 \u0080 \u00a2 19 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; \u00e2 \u0080 \u00a2 29 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n vii , y \u00e2 \u0080 \u00a2 41 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo . iii . se derogar el art\u00e3 \u00ad culo : \u00e2 \u0080 \u00a2 2o.-B . disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo 9 . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 8 que anteceder , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 41 entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/1997:??.??:??] . ii . durante el a\u00e3 \u00b1 o de 1996 , se reformar el fracci\u00f3n i y ii a el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar de el siguiente manera : \u00e2 \u0080 \u009c art\u00e3 \u00ad culo 41 . ................................................................................................................................... l . el acto o actividad por el que deber pagar se el impuesto a el valor agregar o sobre el prestaci\u00f3n o contraprestaci\u00f3n que derivar de el mismo , ni sobre el producci\u00e3 \u00b3 n de bien cuando por su enajenaci\u00e3 \u00b3 n deber pagar se decir impuesto , excepto el prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio de hospedaje , campamento , paradero de casa rodante y de tiempo compartir . para el efecto de este fracci\u00e3 \u00b3 n , en el servicio de hospedaje , campamento , paradero de casa rodante y de tiempo compartir , s\u00e3 \u00b3 lo se considerar\u00e3 \u00a1 el albergue sin incluir a el alimento y dem\u00e3 \u00a1 segundo servicio relacionar con el mismo . el impuesto local o municipal que establecer el entidad federativo en el prestaci\u00e3 \u00b3 n de el servicio mencionar en este fracci\u00e3 \u00b3 n , no se considerar\u00e3 \u00a1 n como valor para calcular el impuesto a que se referir este ley . ii . el enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bien o prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio cuando uno o otro se exportar o ser de el se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-A y 2o.-C de este ley . ..................................................................................................................................... \u00e2 \u0080 \u009d iii . el inter\u00e9s moratorio devengar con anterioridad a el 1o . de [??:??/1/1996:??.??:??] , por el que ya se haber causar el impuesto a el valor agregar , ya no causar\u00e3 \u00a1 n el impuesto cuando con posterioridad a el fecha se\u00e3 \u00b1 alado se cobrar en efectivo , en bien o en servicio , o se expedir el comprobante en el que se trasladar en forma expreso y por_separado el impuesto , el que ocurrir primero . iv . durante el ejercicio de 1996 el impuesto a el valor agregar sobre el servicio o suministro de agua para uso dom\u00e3 \u00a9 stico , se causar\u00e3 \u00a1 a el tasa de el 0 porciento . t r a n segundo i t o r i o segundo primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/1996:??.??:??] . 2 . de conformidad con el disposici\u00e3 \u00b3 n de el banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el d\u00e3 \u00ad a [??:6/1/1994:??.??:??] , todo el suma en moneda nacional que en el ley fiscal se encontrar expresar en \" nuevo peso \" y su abreviatura \" n \" , a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1996:??.??:??] deber\u00e3 \u00a1 n entender se como \" peso \" y su s\u00e3 \u00ad mbolo \" $ \" . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:7/12/1995:??.??:??] . - dip . oscar_cant\u00e3 \u00b3 n zetina , presidente . - sen . gustavo_carvajal_moreno , presidente . - dip . emilio_sol\u00e3 \u00b3 rzano sol\u00e3 \u00ad segundo , secretario . - sen . jorge_g._l\u00e3 \u00b3 pez tijerina , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 13 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1995:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . ley que establecer y modificar diverso leyes_fiscales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/1996:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo 6 . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 5o . , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 16 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 31 ; 33 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 13 ; 41 , con el fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 ptimo . - en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 6 que anteceder , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. - se dejar sin efecto el reforma a el fracci\u00e3 \u00b3 n i y el adici\u00e3 \u00b3 n a el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , que de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo noveno , fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_decreto por el que se expedir nuevo ley fiscal y se modificar otro , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/12/1995:??.??:??] , entrar\u00e3 \u00ad an en vigor el 1o . de [??:??/1/1997:??.??:??] , por el que se dar_a_conocer a continuaci\u00e3 \u00b3 n el texto de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el citar ley , que estar\u00e3 \u00a1 vigente a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1997:??.??:??] : \u00e2 \u0080 \u009c articular 41 . - ............................................................................................................................. l . - el acto o actividad por el que deber pagar se el impuesto a el valor agregar o sobre el prestaci\u00f3n o contraprestaci\u00f3n que derivar de el mismo , ni sobre el producci\u00e3 \u00b3 n de bien cuando por su enajenaci\u00e3 \u00b3 n deber pagar se decir impuesto , excepto el prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio de hospedaje , campamento , paradero de casa rodante y de tiempo compartir . para el efecto de este fracci\u00e3 \u00b3 n , en el servicio de hospedaje , campamento , paradero de casa rodante y de tiempo compartir , s\u00e3 \u00b3 lo se considerar\u00e3 \u00a1 el albergue sin incluir a el alimento y dem\u00e3 \u00a1 segundo servicio relacionar con el mismo . el impuesto local o municipal que establecer el entidad federativo en el enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bien o prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio mencionar en este fracci\u00e3 \u00b3 n , no se considerar\u00e3 \u00a1 n como valor para calcular el impuesto a que se referir este ley . ii a vii . - ............................................................................................................................................ ......................................................................................................................................................... \u00e2 \u0080 \u009d ii . - durante el ejercicio de 1997 el impuesto a el valor agregar sobre el servicio o suministro de agua para uso dom\u00e3 \u00a9 stico que se efect\u00e3\u00bae en decir ejercicio , se causar\u00e3 \u00a1 a el tasa de el 0 por 100 . transitorio unico . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el 1o . de [??:??/1/1997:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , [??:5/12/1996:??.??:??] . - dip . sara_esther_muza_sim\u00e3 \u00b3 n , presidente . - sen . laura_pav\u00e3 \u00b3 n jara_millo , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 luis_mart\u00e3 \u00ad nez_alvarez , secretario . - sen . angel_ventura_valle , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 18 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1996:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/5/1997:??.??:??] articular unico . - se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n ii a el art\u00e3 \u00ad culo 15 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio articular unico . - este_decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/4/1997:??.??:??] . - dip . netzahualc\u00e3 \u00b3 yotl de el vega_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . judith_murgu\u00e3 \u00ad a corral , presidenta . - dip . heriberto_santana_rubio , secretario . - sen . jos\u00e3 \u00a9 luis_medina_aguiar , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 14 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/1997:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . ley que modificar a el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n y a el ley de el impuesto_sobre_la_renta , impuesto_a_el_valor_agregado , impuesto_especial_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n y servicios , impuesto_sobre_tenencia_o_uso_de_veh\u00e3 \u00ad culo , federal_de_el_impuesto sobre autom\u00e3 \u00b3 vil nuevos y federal_de_derechos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:29/12/1997:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo quinto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o-C ; 4o . , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 12 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n x , inciso b ) , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y d ) y 18-A , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , el fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el actual \u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3 \u00ad culo ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 4o-B ; 12 , con uno cuarto , quinto , 6 y s\u00e3 \u00a9 ptimo p\u00e3 \u00a1 rrafos , pasar el actual 4 y 5 a ser 8 y 9 p\u00e3 \u00a1 rrafos , respectivamente ; 18-A , con 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos final ; 19 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 25 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii , y 32 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo y se derogan el art\u00e3 \u00ad culo 35 ; 35-A ; 35-B ; 36 y 37 , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1998:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:13/12/1997:??.??:??] . - dip . juan_cruz_mart\u00e3 \u00ad nez , presidente . - sen . heladio_ram\u00e3 \u00ad rez l\u00e3 \u00b3 pez , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 antonio_\u00e3 \u0081 lvarez_hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - sen . gilberto_guti\u00e3 \u00a9 rrez_quiroz , secretario . - r\u00e3\u00babricas . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1997:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se modificar diverso ley fiscal y otro ordenamiento federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1998:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 ptimo . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 4o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 1 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 5o . , 2 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 8o . , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 9o . , fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n xiii , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 17 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 22 ; 29 , fracci\u00f3n i y vi ; 32 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 33 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ver , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-A ; 3o . , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a ser 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 4o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i con uno 5 y 6 p\u00e3 \u00a1 rrafos y con uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 7o . , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 29 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii y 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , con uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo y con el fracci\u00f3n v y vi ; y se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 13 y 31 , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo octavo . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a el art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 ptimo de este decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , se dejar sin efecto el ley , decreto , reglamento , acuerdo , circular , resoluci\u00f3n y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n administrativo que se oponer a el modificaci\u00f3n establecer en el mismo . ii . el contribuyente que prestar servicio de cine , podr\u00e3 \u00a1 n acreditar el impuesto a el valor agregar deducir conforme_a el art\u00e3 \u00ad culo 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n xvi de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , que le haber ser trasladar por el inversi\u00f3n necesario para desarrollar decir actividad , siempre que decir inversi\u00f3n se haber realizar con anterioridad a el [??:31/12/1998:??.??:??] , en el monto que resultar de multiplicar el impuesto a el valor agregado acreditable que corresponder a el parte pendiente de deducir de el inversi\u00e3 \u00b3 n , por el factor de 0.66 . el acreditamiento a que se referir este fracci\u00e3 \u00b3 n se har\u00e3 \u00a1 durante 5 ejercicio , a raz\u00e3 \u00b3 n de uno 5 parte por ejercicio . el monto acreditable podr\u00e3 \u00a1 actualizar se en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 17 - a de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n , desde el mes en que se hacer el inversi\u00e3 \u00b3 n hasta que se efect\u00e3\u00bae el acreditamiento . iii . durante el ejercicio de 1999 el impuesto a el valor agregar sobre el servicio o suministro de agua para uso dom\u00e3 \u00a9 stico que se efect\u00e3\u00bae en decir ejercicio , se causar\u00e3 \u00a1 a el tasa de el 0 por 100 . iv . para efecto de el art\u00e3 \u00ad culo 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , el leyenda a que se referir decir precepto , podr\u00e3 \u00a1 incluir se en el comprobante por escrito o mediante sello hasta el [??:30/4/1999:??.??:??] . a_partir_de el 1o . de [??:??/5/??:??.??:??] de decir a\u00e3 \u00b1 o , decir comprobante deber\u00e3 \u00a1 n contener el leyenda en forma imprimir . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/1999:??.??:??] . 2 . el art\u00e3 \u00ad culo cuarto_de_este_decreto_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2000 . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/12/1998:??.??:??] . - dip . juan_marcos_guti\u00e3 \u00a9 rrez gonz\u00e3 \u00a1 lez , presidente . - sen . mario_vargas_aguiar , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 ernesto_manrique_villarreal , secretario . - sen . fernando_palomino_topete , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1998:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_labastida_ochoa . - r\u00e3\u00babrica . ley que reforma , adiciona y deroga_diversas_disposiciones_fiscales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1999:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo 6 . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 4o . ; 5o . , 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo y actual 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 6o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 7o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , con el inciso c ) y d ) ; 2o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) , con el numeral 4 ; 4o.-A , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 5o . , con uno 5 y 6 p\u00e3 \u00a1 rrafos , pasar el actual 5 y 6 a ser s\u00e3 \u00a9 ptimo y 8 p\u00e3 \u00a1 rrafos , respectivamente , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 ptimo . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 6 de este ley , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 3o . , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el adici\u00e3 \u00b3 n de el inciso c ) y d ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-A , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el 1o . de [??:??/4/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2000 . ii . el contribuyente que en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado vigente hasta el [??:31/12/1999:??.??:??] haber estar obligar a presentar el declaraci\u00e3 \u00b3 n por decir ejercicio , podr\u00e3 \u00a1 n optar por aplicar el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 4o . , 4o.-A , 5o . , 6o . y 7o . de el ley citar vigente hasta el [??:31/12/1999:??.??:??] , durante el periodo comprender de el 1o . de [??:??/1/??:??.??:??] a el [??:31/3/2000:??.??:??] , siempre que cumplir con el siguiente : a ) considerar\u00e3 \u00a1 n que el ejercicio de 1999 comprender el periodo de el 1o . de [??:??/1/1999:??.??:??] a el [??:31/3/2000:??.??:??] . para este efecto , considerar\u00e3 \u00a1 n el valor de el acto o actividad realizar , el pago provisional efectuar , el monto equivalente a el de el impuesto a el valor agregar que le haber ser trasladar y el propio impuesto que haber pagar con motivo de el importaci\u00e3 \u00b3 n , correspondiente a decir periodo . b ) deber\u00e3 \u00a1 n presentar el declaraci\u00e3 \u00b3 n de el ejercicio a que se referir el inciso anterior , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo_d\u00e3 \u00ad a de el mes siguiente a aqu\u00e3 \u00a9 l en que en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer en el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado vigente hasta el [??:31/12/1999:??.??:??] , se deber presentar el declaraci\u00e3 \u00b3 n de el ejercicio . c ) el contribuyente de el impuesto a el valor agregar que ejercer el opci\u00e3 \u00b3 n establecer en este fracci\u00e3 \u00b3 n , considerar\u00e3 \u00a1 n que el ejercicio de 2000 comprender el periodo de el 1o . de [??:??/4/??:??.??:??] a el [??:31/12/2000:??.??:??] . d ) el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_emitir\u00e3 \u00a1 el regla de car\u00e3 \u00a1 cter general que en su caso resultar necesario para el deber aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el opci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el presente fracci\u00e3 \u00b3 n . iii . durante el ejercicio fiscal de 2000 el impuesto a el valor_agregado sobre el servicio o suministro de agua para uso dom\u00e3 \u00a9 stico que se efect\u00e3\u00bae en decir ejercicio , se causar\u00e3 \u00a1 a el tasa de el 0 por 100 . transitorio \u00e3 \u009a no . el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/2000:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/1999:??.??:??] . - dip . francisco_jos\u00e3 \u00a9 paoli_bolio , presidente . - sen . dionisio_p\u00e3 \u00a9 rez j\u00e3 \u00a1 comer , vicepresidente en funci\u00f3n . - dip . francisco_j._loyo_ramos , secretario . - sen . ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3 \u00a1 rez valencia , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1999:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , di\u00e3 \u00b3 dorar carrasco_altamirano . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/2000:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo quinto . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4o . , s\u00e3 \u00a9 ptimo p\u00e3 \u00a1 rrafo en su inciso a ) y b ) , y 8 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 4o.-B ; 5o . , 2 , 3 y actual s\u00e3_\u00a9_ptimo_p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 29 , fracci\u00f3n i y viii , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , con uno 6 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual 6 a 8 p\u00e3 \u00a1 rrafos a ser s\u00e3 \u00a9 ptimo a 9 p\u00e3 \u00a1 rrafos , respectivamente ; y se deroga el art\u00e3 \u00ad culo 32 , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo 6 . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo quinto de este decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 4o . , s\u00e3 \u00a9 ptimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , inciso a ) de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el 1o . de [??:??/3/2001:??.??:??] . ii . durante el ejercicio fiscal de 2001 el impuesto a el valor_agregado sobre el servicio o suministro de agua para uso dom\u00e3 \u00a9 stico que se efect\u00e3\u00bae en decir ejercicio , se causar\u00e3 \u00a1 a el tasa de el 0 por 100 . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/2001:??.??:??] . 2 . el menci\u00f3n hacer en el presente decreto a el secretar\u00e3 \u00ad as cuyo denominaci\u00f3n se modificar por efecto de el decreto publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [J:30/11/2000:??.??:??] , mediante el cual se reform\u00e3 \u00b3 el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , se entender\u00e3 \u00a1 n conforme_a el denominaci\u00e3 \u00b3 n que para cada uno se estableci\u00e3 \u00b3 en este \u00e3\u00baltimo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/12/2000:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . ricardo_francisco_garc\u00e3 \u00ad a cervantes , presidente . - sen . yolanda_gonz\u00e3 \u00a1 lez hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - dip . manuel_medell\u00e3 \u00ad n mil\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2000:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . vigesima_cuarta_resoluci\u00e3 \u00b3 n de modificaciones a el resoluci\u00e3 \u00b3 n miscel\u00e3 \u00a1 nea fiscal para 2000 y anexo 5 , 7 y 14 . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/2/2002:??.??:??] transitorio unico . el presente resoluci\u00e3 \u00b3 n entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . atentamente sufragio_efectivo . no reelecci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/1/2002:??.??:??] . - en ausencia de el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y de el subsecretario_de_el_ramo , y con fundamento en el art\u00e3 \u00ad culo 105 de el reglamento_interior de este secretar\u00e3 \u00ad a , el subsecretario_de_ingresos , rub\u00e3 \u00a9 n aguirre_pangburn . - r\u00e3\u00babrica . anexo 5 de el resoluci\u00e3 \u00b3 n miscel\u00e3 \u00a1 nea fiscal para 2000 4 . ley_de_el_iva_\u00e2 \u0080 \u009c art\u00e3 \u00ad culo 2-C . el persona f\u00e3 \u00ad si_ca con actividad empresarial que \u00e3\u00banicamente enajenar bien o prestar servicio a el p\u00e3\u00bablico en general , no estar\u00e3 \u00a1 n obligar a el pago de el impuesto por decir actividad , siempre que en el a\u00e3 \u00b1 o de calendario anterior haber obtener ingreso que no exceder de $1,521,100.00 por decir actividad . el cantidad a que se referir este p\u00e3 \u00a1 rrafo se actualizar\u00e3 \u00a1 anualmente , en el [??:??/1/??:??.??:??] , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 17-A de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n . ........................................................................................................................................................ \u00e2 \u0080 \u009d atentamente sufragio_efectivo . no reelecci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/1/2002:??.??:??] . - en ausencia de el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y de el subsecretario_de_el_ramo , y con fundamento en el art\u00e3 \u00ad culo 105 de el reglamento_interior de este secretar\u00e3 \u00ad a , el subsecretario_de_ingresos , rub\u00e3 \u00a9 n aguirre_pangburn . - r\u00e3\u00babrica . segunda_resoluci\u00e3 \u00b3 n de modificaciones a el resoluci\u00e3 \u00b3 n miscel\u00e3 \u00a1 nea fiscal para 2002 y anexo 3 , 4 , 5 , 9 , 10 y 11 . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/7/2002:??.??:??] transitorio primero . el presente resoluci\u00e3 \u00b3 n entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . atentamente sufragio_efectivo . no reelecci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/6/2002:??.??:??] . - el presidente_de_el_servicio_de_administraci\u00e3 \u00b3 n tributario , rub\u00e3 \u00a9 n aguirre_pangburn . - r\u00e3\u00babrica . anexo 5 de el resoluci\u00e3 \u00b3 n miscel\u00e3 \u00a1 nea fiscal para 2002 c._cantidades actualizar establecer en ley_de_el_iva vigente a_partir_de el 1o . de [??:??/1/2002:??.??:??] \u00e2 \u0080 \u009c art\u00e3 \u00ad culo 2-C . el persona f\u00e3 \u00ad si_ca con actividad empresarial que \u00e3\u00banicamente enajenar bien o prestar servicio a el p\u00e3\u00bablico en general , no estar\u00e3 \u00a1 n obligar a el pago de el impuesto por decir actividad , siempre que en el a\u00e3 \u00b1 o de calendario anterior haber obtener ingreso que no exceder de $1,521,100.00 por decir actividad . el cantidad a que se referir este p\u00e3 \u00a1 rrafo se actualizar\u00e3 \u00a1 anualmente , en el [??:??/1/??:??.??:??] , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 17-A de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n . ........................................................................................................................................................ \u00e2 \u0080 \u009d atentamente sufragio_efectivo . no reelecci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/6/2002:??.??:??] . - el presidente_de_el_servicio_de_administraci\u00e3 \u00b3 n tributario , rub\u00e3 \u00a9 n aguirre_pangburn . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/2002:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n iii_y_pen\u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 2o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 3o . , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 4o . , fracci\u00f3n i , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 , ii , iii , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 y 3 en su encabezar y inciso b ) y iv , as\u00e3 \u00ad como el p\u00e3 \u00a1 rrafos 4 , 6 y s\u00e3 \u00a9 ptimo , inciso b ) y c ) de el art\u00e3 \u00ad culo ; 5o . , primero , 2 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 6o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 7o . , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 11 ; 12 ; 15 , fracci\u00f3n x , inciso h ) y xvi ; 17 ; 18-A , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 22 ; 26 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 29 , fracci\u00f3n i , iv , inciso b ) , y vii , as\u00e3 \u00ad como el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo ; 30 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 32 , fracci\u00f3n iii , actual 2 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos , iv y v , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , as\u00e3 \u00ad como el pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo ; 33 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 34 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-A , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 1o.-B ; 1o.-C ; 2o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el inciso a ) y con uno inciso i ) , y fracci\u00e3 \u00b3 n ii , con uno inciso h ) ; 4o . , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 , pasar el actual 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos a ser 5 y 6 p\u00e3 \u00a1 rrafos de el fracci\u00e3 \u00b3 n , respectivamente ; 6o . , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 9o . , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ix y con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 29 , con uno inciso gramo ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n iv y con uno fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; 32 , con el fracci\u00f3n iii , p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 , cuarto , 6 , 9 y d\u00e3 \u00a9 cimo , pasar el actual 2 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos a ser 5 , s\u00e3 \u00a9 ptimo y 8 p\u00e3 \u00a1 rrafos de el fracci\u00e3 \u00b3 n , respectivamente , y vii ; y 43 ; y se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 4o.-A ; 4o.-B ; 5o . , 3 , quinto , 6 , s\u00e3 \u00a9 ptimo y 8 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 6o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 18-A , 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el [??:1/1/2003:??.??:??] . 2 . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , se derogar el art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 ptimo transitorio de el ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n para el ejercicio_fiscal de 2002 publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/1/2002:??.??:??] . 3 . el contribuyente obligar a presentar el declaraci\u00e3 \u00b3 n de el ejercicio fiscal de 2002 por el actividad realizar durante el mismo , deber\u00e3 \u00a1 n calcular el impuesto de el ejercicio y presentar el declaraci\u00e3 \u00b3 n correspondiente en el t\u00e3 \u00a9 rminos y en el plazo prever en el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado vigente hasta el [??:31/12/2002:??.??:??] . cuando en el declaraci\u00e3 \u00b3 n correspondiente a el ejercicio fiscal de 2002 resultar saldo a favor , el contribuyente podr\u00e3 \u00a1 n acreditar lo contra el impuesto a su cargo que le corresponder en el mes siguiente hasta agotar lo o solicitar su devoluci\u00e3 \u00b3 n , siempre que en este \u00e3\u00baltimo caso ser sobre el total de el saldo a favor . cuarto . el contribuyente deber\u00e3 \u00a1 n efectuar el \u00e3\u00baltimo pago provisional correspondiente a el ejercicio fiscal de 2002 , en el t\u00e3 \u00a9 rminos y en el plazo prever en el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado vigente hasta el [??:31/12/??:??.??:??] de decir a\u00e3 \u00b1 o . el contribuyente no podr\u00e3 \u00a1 n acreditar el saldo a favor que determinar en el declaraci\u00f3n de el pago provisional de el impuesto a el valor agregar correspondiente a el ejercicio fiscal de 2002 , contra el propio impuesto que resultar a su cargo en el declaraci\u00f3n de pago mensual , determinar conforme_a el disposici\u00f3n de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado vigente a_partir_de el [??:1/1/2003:??.??:??] . quinto . el contribuyente que recibir el precio o el contraprestaci\u00f3n correspondiente a acto o actividad por el que se haber causar el impuesto a el valor agregar conforme_a el art\u00e3 \u00ad culo 11 , 17 y 22 vigente hasta el [??:31/12/2001:??.??:??] , no dar\u00e3 \u00a1 n lugar a el causaci\u00e3 \u00b3 n de el impuesto de conformidad con el disposici\u00f3n vigente a_partir_de el [??:1/1/2003:??.??:??] . el contribuyente que haber trasladar el total de el impuesto a el valor agregar correspondiente a el actividad mencionar en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , no deber\u00e3 \u00a1 n efectuar traslado alguno en el comprobante que expedir por el contraprestaci\u00f3n que recibir con posterioridad a el [??:1/1/2003:??.??:??] . 6 . trat\u00e3_\u00a1_ndose_de_enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bien por el que de conformidad con el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado vigente hasta el [??:31/12/2001:??.??:??] , se haber diferir el pago de el impuesto a el valor agregar sobre el parte de el contraprestaci\u00f3n que se cobrar con posterioridad , por el mismo se pagar\u00e3 \u00a1 el impuesto en el fecha en que ser efectivamente percibir . el inter\u00e9s que haber ser exigible antes_de el [??:1/1/2002:??.??:??] , que corresponder a enajenaci\u00f3n a plazo o a contrato de arrendamiento financiero en que se haber diferir el pago de el impuesto en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 12 vigente hasta el [??:31/12/2001:??.??:??] , el impuesto se pagar\u00e3 \u00a1 en el fecha en que el inter\u00e9s ser efectivamente cobrar . el inter\u00e9s que ser exigible a_partir_de el [??:1/1/2003:??.??:??] estar\u00e3 \u00a1 n afecto a el pago de el impuesto en el momento en que efectivamente se cobrar . s\u00e3 \u00a9 ptimo . tomar en contar que el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado vigente hasta el [??:31/12/2001:??.??:??] , establec\u00e3 \u00ad a que trat\u00e3 \u00a1 ndose de obra de construcci\u00e3 \u00b3 n de inmueble proveniente de contrato celebrar con el federaci\u00e3 \u00b3 n , el distrito_federal , el estados y el municipios , el impuesto se causar hasta el momento en que se pagar el contraprestaci\u00f3n correspondiente a el avance de obra y cuando se hacer el anticipo , para el efecto de el disposici\u00f3n vigente a_partir_de el [??:1/1/2003:??.??:??] , cuando se haber prestar decir servicio con anterioridad a el [??:1/1/2002:??.??:??] , el impuesto se pagar\u00e3 \u00a1 cuando efectivamente se cobrar el contraprestaci\u00f3n correspondiente a decir servicio . se podr\u00e3 \u00a1 disminuir de el monto de el contraprestaci\u00e3 \u00b3 n , el anticipo que , en su caso , haber recibir el contribuyente , siempre que por el anticipo se haber pagar el impuesto a el valor agregar . 8 . el reforma a el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 29 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el [??:1/1/2004:??.??:??] . hasta en tanto entre en vigor decir disposici\u00e3 \u00b3 n quedar sin efecto el disponer en el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 29 actualmente en vigor . 9 . el contribuyente que haber realizar operaci\u00f3n de factoraje financiero durante el ejercicio fiscal de 2002 , podr\u00e3 \u00a1 n optar por aplicar durante el ejercicio mencionar el tratamiento prever en el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-C de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , siempre que cumplir con el regla de car\u00e3 \u00a1 cter general que a el efecto emitir el servicio_de_administraci\u00e3 \u00b3 n tributario . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/12/2002:??.??:??] . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - sen . sara_castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2002:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/2002:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . se reforma el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio \u00e3 \u009a no . el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el [??:1/1/2003:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2002:??.??:??] . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - sen . sara_isabel_castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2002:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . anexo 4 , 5 , 7 , 8 , 11 , 15 y 18 de el d\u00e3 \u00a9 cima segunda_resoluci\u00e3 \u00b3 n de modificaciones a el resoluci\u00e3 \u00b3 n miscel\u00e3 \u00a1 nea fiscal para 2002 , publicar el [??:30/12/2002:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/1/2003:??.??:??] modificaci\u00e3 \u00b3 n a el anexo 5 de el resoluci\u00e3 \u00b3 n miscel\u00e3 \u00a1 nea fiscal para 2002 b._cantidades actualizar establecer en el ley_de_el_iva vigente a_partir_de el 1o . de [??:??/1/2002:??.??:??] . \u00e2 \u0080 \u009c art\u00e3 \u00ad culo 2-C . el persona f\u00e3 \u00ad si_ca con actividad empresarial que \u00e3\u00banicamente enajenar bien o prestar servicio a el p\u00e3\u00bablico en general , no estar\u00e3 \u00a1 n obligar a el pago de el impuesto por decir actividad , siempre que en el a\u00e3 \u00b1 o de calendario anterior haber obtener ingreso que no exceder de $1,602,935.00 por decir actividad . el cantidad a que se referir este p\u00e3 \u00a1 rrafo se actualizar\u00e3 \u00a1 anualmente , en el [??:??/1/??:??.??:??] , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 17-A de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n . ........................................................................................................................................................ \u00e2 \u0080 \u009d atentamente sufragio_efectivo . no reelecci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:18/12/2002:??.??:??] . - el presidente_de_el_servicio_de_administraci\u00e3 \u00b3 n tributario , rub\u00e3 \u00a9 n aguirre_pangburn . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , de el ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n y servicios , de el ley_de_el_impuesto_sobre_tenencia_o_uso_de_veh\u00e3 \u00ad culo , de el ley_federal_de_el_impuesto_sobre_autom\u00e3 \u00b3 vil nuevo y de el ley_federal_de_derechos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/2003:??.??:??] ley_de_el_impuesto a el valor_agregado_art\u00e3 \u008d culo primero . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso i ) y el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-C de el ley_de_el_impuesto a el valor_agregado para quedar como seguir : .......... transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el [??:1/1/2004:??.??:??] . 2 . para el efecto de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 2-C de el ley_de_el_impuesto a el valor_agregado , el pago correspondiente a el mes de [??:??/1/??:??.??:??] , [??:??/2/??:??.??:??] , [??:??/3/??:??.??:??] y [??:??/4/2004:??.??:??] , se pagar\u00e3 \u00a1 n durante el [??:??/5/??:??.??:??] de decir a\u00e3 \u00b1 o . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/12/2003:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . juan_de dios_castro_lozano , presidente . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - dip . amal\u00e3 \u00ad n yabur_el\u00e3 \u00ad as , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2003:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma y adicionar el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el 1\u00c2\u00ba de [??:??/12/2004:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 2o.-C , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; 3o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 4o . ; 6o . , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 ; 7o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 43 ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 4o.-A ; 4o.-B , y 4o.-C , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio art\u00e3 \u00ad culo primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2005:??.??:??] . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - trat\u00e3 \u00a1 ndose de el adquisici\u00e3 \u00b3 n y de el importaci\u00e3 \u00b3 n de inversi\u00f3n efectuar con anterioridad a el [??:1/1/2005:??.??:??] , cuyo impuesto a el valor agregar que le haber ser trasladar a el contribuyente o el que le corresponder con motivo de el importaci\u00e3 \u00b3 n , ser efectivamente pagar con posterioridad a el citar fecha , se aplicar\u00e3 \u00a1 n el disposici\u00f3n para el acreditamiento de el impuesto , vigente a_partir_de el fecha de el entrada en vigor de este decreto . art\u00e3 \u00ad culo 3 . - a_partir_de el [??:1/1/2005:??.??:??] , en el 1 mes en el que el contribuyente tener imponer trasladar efectivamente pagar o imponer pagar en el importaci\u00e3 \u00b3 n , que corresponder a erogaci\u00f3n por el adquisici\u00e3 \u00b3 n de bien , de servicio o por el uso o goce temporal de bien , que se utilizar indistintamente para realizar el actividad por el que se deber o no pagar el impuesto o a el que se le aplicar el tasa de 0/100 , el opci\u00e3 \u00b3 n que ejercer el contribuyente en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 4o . , 4o.-A y 4o.-B para efectuar su acreditamiento , el deber\u00e3 \u00a1 mantener a el menos durante 60 mes . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:13/11/2004:??.??:??] . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . lucero_salda\u00e3 \u00b1 a p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - dip . graciela_larios_rivas , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/11/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto que reforma , adicionar y derogar , diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:7/6/2005:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 3o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 4o . ; 5o . y 28 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 5o.-A ; 5o.-B ; 5o.-C y 5o.-D , y se derogan el art\u00e3 \u00ad culo 4o.-A ; 4o.-B y 4o.-C , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - trat\u00e3 \u00a1 ndose de el adquisici\u00e3 \u00b3 n y de el importaci\u00e3 \u00b3 n de inversi\u00f3n realizar con anterioridad a el entrada en vigor de este decreto , cuyo impuesto a el valor agregar haber ser trasladar a el contribuyente o el que le corresponder con motivo de el importaci\u00e3 \u00b3 n , ser efectivamente pagar con posterioridad a el citar fecha , se aplicar\u00e3 \u00a1 n el disposici\u00f3n para el acreditamiento de el impuesto , vigente a_partir_de el fecha de el entrada en vigor de este decreto . 3 . - a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , en el 1 mes en el que el contribuyente tener imponer a el valor agregar trasladar efectivamente pagar o imponer a el valor agregar pagar en el importaci\u00e3 \u00b3 n , que corresponder a erogaci\u00f3n por el adquisici\u00e3 \u00b3 n de bien , de servicio o por el uso o goce temporal de bien , que se utilizar indistintamente para realizar el actividad por el que se deber o no pagar el impuesto o a el que se le aplicar el tasa de 0/100 , el opci\u00e3 \u00b3 n que ejercer el contribuyente en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , 5o.-A y 5o.-B para efectuar su acreditamiento , el deber\u00e3 \u00a1 mantener a el menos durante 60 mes . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2005:??.??:??] . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . graciela_larios_rivas , secretaria . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno inciso h ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 29 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/6/2005:??.??:??] \u00e3 \u009a no . - se adicionar el inciso h ) , a el fracci\u00e3 \u00b3 n iv , de el art\u00e3 \u00ad culo 29 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/4/2005:??.??:??] . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . marco morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 31 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/12/2005:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 31 , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el [??:1/7/2006:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/10/2005:??.??:??] . - dip . heliodoro_d\u00e3 \u00ad az esc\u00e3 \u00a1 rraga , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . patricia_gardu\u00e3 \u00b1 o morales , secretaria . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 1 d\u00e3 \u00ad a de el [??:??/12/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n fiscal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/12/2005:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u008d culo cuarto . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-C , y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . - c ; el fracci\u00e3 \u00b3 n vii , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 9o . ; el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 42 y el antepen\u00e3\u00baltimo y el pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafos de el art\u00e3 \u00ad culo 43 , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u008d culo quinto . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo cuarto de este decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. para el efecto de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-C de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , se entender\u00e3 \u00a1 que el contribuyente ejercer el opci\u00e3 \u00b3 n a que se referir decir art\u00e3 \u00ad culo , cuando contin\u00e3\u00baen pagar el impuesto mediante estimativa que practicar el autoridad fiscal . ii . en tanto el autoridad fiscal estimar el impuesto de el contribuyente que ejercer el opci\u00e3 \u00b3 n prever en el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-C de el ley_de_el_impuesto a el valor_agregado , el contribuyente deber\u00e3 \u00a1 n pagar por cada mes que transcurrir desde el fecha de el entrada en vigor de este decreto y el fecha en el que se realizar el estimaci\u00e3 \u00b3 n de el impuesto , el \u00e3\u00baltima cuota mensual que haber pagar con anterioridad a el fecha de el entrada en vigor de este decreto . el contribuyente podr\u00e3 \u00a1 n solicitar que el autoridad fiscal le practicar el estimativa de el impuesto a el valor agregar mensual , para el cual deber\u00e3 \u00a1 n presentar el solicitud respectivo en el que manifestar bajo protesta de decir verdad el estimaci\u00e3 \u00b3 n de el valor mensual de el actividad y de el impuesto acreditable mensual a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-C de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . iii . para el efecto de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-C , 9 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , el entidades_federativas que a el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto tener celebrar con el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico_convenio_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n para el administraci\u00e3 \u00b3 n de el impuesto sobre el renta a_cargo_de el persona f\u00e3 \u00ad si_ca que tributar conforme_a el r\u00e3 \u00a9 gemir de peque\u00e3 \u00b1 o contribuyente de_acuerdo_con el prever en el t\u00e3 \u00ad tulo iv , cap\u00e3 \u00ad tulo ii , secci\u00e3 \u00b3 n iii de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , podr\u00e3 \u00a1 n comunicar por escrito a el citar secretar\u00e3 \u00ad a el terminaci\u00e3 \u00b3 n de el convenio mencionar dentro_de el 10 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto . transitorio \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/2006:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:17/11/2005:??.??:??] . - dip . heliodoro_d\u00e3 \u00ad az esc\u00e3 \u00a1 rraga , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marco morales_torres , secretario . - sen . micaela_aguilar_gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el diecis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2005:??.??:??] - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de sociedad_hipotecaria_federal y de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2006:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo 2 . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n ix , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el cargo de el 1 consejero externo que se designar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el establecer en el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 14 de este ley , durar\u00e3 \u00a1 hasta el [??:31/12/2006:??.??:??] . el per\u00e3 \u00ad odos de el consejero externo cuyo designaci\u00f3n se realizar a el conclusi\u00e3 \u00b3 n de el t\u00e3 \u00a9 rmino antes se\u00e3 \u00b1 alado , vencer\u00e3 \u00a1 n el d\u00e3 \u00ad as [??:31/12/2009:??.??:??] , 2010 , 2011 y 2012 , y el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , a el hacer el designaci\u00e3 \u00b3 n que le corresponder , indicar\u00e3 \u00a1 cu\u00e3 \u00a1 l de el citar per\u00e3 \u00ad odos corresponder a cada consejero . 3 . - a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente a que el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico designar a el consejero externo en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo transitorio anterior , se deber\u00e3 \u00a1 modificar el integraci\u00e3 \u00b3 n de el comit\u00e3 \u00a9 segundo de auditor\u00e3 \u00ad a y de recursos_humanos y desarrollo_institucional a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 23 y 31 de este ley . cuarto . - el garant\u00e3 \u00ad a de el gobierno_federal respecto_de el obligaci\u00f3n de el sociedad a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 de el art\u00e3 \u00ad culo segundo transitorio de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de sociedad_hipotecaria_federal , en el t\u00e3 \u00a9 rminos reformar y adicionar conforme_a el \" decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do ; de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de nacional_financiera ; de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica de el banco_nacional_de_comercio_exterior ; de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica de el banco_nacional_de_obras y servicios_p\u00e3\u00bablicos ; de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica de el banco_nacional_de_el_ej\u00e3 \u00a9 rcito , fuerza_a\u00e3 \u00a9 reo y armada ; de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_el banco_de_el_ahorro_nacional y servicios_financieros y de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_sociedad_hipotecaria_federal \" , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/6/2002:??.??:??] y aclarar mediante fe de errata publicar en ese mismo medio el [??:8/7/2002:??.??:??] , ser\u00e3 \u00a1 aplicable a aquel obligaci\u00f3n que asumir el sociedad a el amparo de el fracci\u00f3n i y ii de el art\u00e3 \u00ad culo 24 ter que , por_virtud_de el presente decreto , se adicionar a el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de sociedad_hipotecaria_federal . quinto . cualquiera pasivo que asumir el fondo_de_operaci\u00e3 \u00b3 n y financiamiento_bancario a el vivienda para hacer_frente a el obligaci\u00f3n contra\u00e3 \u00ad dar con anterioridad a el entrada en vigor de el \" decreto por el que se expedir el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_sociedad_hipotecaria_federal \" , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/10/2001:??.??:??] , seguir\u00e3 \u00a1 contar con el garant\u00e3 \u00ad a de el gobierno_federal , en el mismo t\u00e3 \u00a9 rminos establecer en el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo segundo transitorio de el citar decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marco morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el diecis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar , derogar y establecer diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n , de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , de el ley_de_el_impuesto a el valor_agregado y de el ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n y servicios . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/6/2006:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u008d culo quinto . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n v , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 32 ; y se adiciona el fracci\u00e3 \u00b3 n viii a el art\u00e3 \u00ad culo 32 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : ......... disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u008d culo 6 . el contribuyente proporcionar\u00e3 \u00a1 n el informaci\u00e3 \u00b3 n mensual a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 32 , fracci\u00f3n v y viii de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a [??:17/10/2006:??.??:??] . transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marco morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , derogar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_t\u00e3 \u00ad tul_o y operaciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do , ley_general de organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do , ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do , ley_general_de_instituciones y sociedades_mutualistas_de_seguros , ley_federal_de_instituciones_de_fianzas , ley_para_regular_las_agrupaciones_financieras , ley_de_ahorro_y_cr\u00e3_\u00a9_dito_popular , ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera , ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , ley_de_el_impuesto a el valor_agregado y de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/7/2006:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo d\u00e3 \u0089 cimo . - se reforma el inciso b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 15 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : .......... transitorio primero . - entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n : i. el art\u00e3 \u00ad culo 1 de el presente decreto ; ii . el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 4 ; 7 y 95 bis , as\u00e3 \u00ad como a el identificaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3_\u00ad_tulo_\u00e3 \u009a no de el t\u00e3 \u00ad tulo 5 y el adici\u00f3n a el t\u00e3 \u00ad tulo quinto con el cap\u00e3 \u00ad tulo ii , que incluir el art\u00e3 \u00ad culo 87-B a 87-\u00c3 \u0091 , y a el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el ley_general de organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do , contener en el art\u00e3 \u00ad culo segundo_de_este_decreto ; iii . el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 46 y 89 , as\u00e3 \u00ad como el adici\u00e3 \u00b3 n a el art\u00e3 \u00ad culo 73 bis de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do , contener en el art\u00e3 \u00ad culo tercero_de_este_decreto , y iv . el art\u00e3 \u00ad culo noveno , d\u00e3 \u00a9 cimo y d\u00e3 \u00a9 cimo primero de el presente_decreto . a_partir_de el entrada en vigor a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo , el operaci\u00f3n de arrendamiento financiero y factoraje financiero no se considerar\u00e3 \u00a1 n reservar para el arrendador financiero y empresa de factoraje financiero , por el que cualquiera persona podr\u00e3 \u00a1 celebrar lo en su car\u00e3 \u00a1 cter de arrendador o factor_ante , respectivamente , sin_contar_con el autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico referir en el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_general de organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do . el sociedad financiero de objeto limitar podr\u00e3 \u00a1 n seguir actuar con el car\u00e3 \u00a1 cter de fiduciario en el fideicomiso a el que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 395 de el ley_general_de_t\u00e3 \u00ad tul_o y operaciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do hasta que quedar sin efecto el autorizaci\u00f3n que le haber otorgar el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 103 de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do , salvo que adoptar el modalidad de sociedad financiero de objeto m\u00e3\u00baltiple , en cuyo caso podr\u00e3 \u00a1 n continuar en el desempe\u00e3 \u00b1 o de su encomienda fiduciario . 2 . - el persona que , a_partir_de el fecha de entrada en vigor de el disposici\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo primero transitorio de este decreto , realizar operaci\u00f3n de arrendamiento financiero y factoraje financiero , en su car\u00e3 \u00a1 cter de arrendador o factor_ante , respectivamente , sin_contar_con el autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico referir en el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_general de organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do , se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el disposici\u00f3n aplicable a decir operaci\u00f3n de el ley_general_de_t\u00e3 \u00ad tul_o y operaciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do . a decir persona no le ser\u00e3 \u00a1 aplicable el r\u00e3 \u00a9 gemir que el ley_general de organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do prev\u00e3 \u00a9 para el arrendador financiero y empresa de factoraje . en el contrato de arrendamiento financiero y factoraje financiero que celebrar el persona a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo , ellos deber\u00e3 \u00a1 n se\u00e3 \u00b1 alar expresamente que no contar con el autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico prever en el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_general de organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do y que , excepto trat\u00e3 \u00a1 ndose de sociedad financiero de objeto m\u00e3\u00baltiple regular , no est\u00e3 \u00a1 n sujeto a el supervisi\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores . igual menci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 se\u00e3 \u00b1 alarse en cualquiera tipo de informaci\u00e3 \u00b3 n que , con fin de promoci\u00e3 \u00b3 n de su servicio , utilizar el persona se\u00e3 \u00b1 alado . 3 . - entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el 7 a\u00e3 \u00b1 o de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 5 , 8 , 40 , 45 bis 3 , 47 , 48 , 48-A , 48-B , 78 , 96 , 97 , 98 y 99 , as\u00e3 \u00ad como el derogaci\u00e3 \u00b3 n a el art\u00e3 \u00ad culo 3 y 48 y de el cap\u00e3 \u00ad tulo ii de el t\u00e3 \u00ad tulo segundo , que incluir el art\u00e3 \u00ad culo 24 a 38 , de el cap\u00e3_\u00ad_tulo_ii_bis de el t\u00e3 \u00ad tulo segundo , que incluir el art\u00e3 \u00ad culo 45-A a 45-T , de el ley_general_de_organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do contener en el art\u00e3 \u00ad culo 2 de este decreto . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor el reforma y derogaci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , el autorizaci\u00f3n que haber otorgar el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico para el constituci\u00e3 \u00b3 n y operaci\u00e3 \u00b3 n de arrendador financiero y empresa de factoraje financiero quedar\u00e3 \u00a1 n sin efecto por ministerio de ley , por el que el sociedad que tener decir car\u00e3 \u00a1 cter dejar\u00e3 \u00a1 n de ser organizaci\u00f3n auxiliar de el cr\u00e3 \u00a9 do . el sociedad se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior no estar\u00e3 \u00a1 n obligar a disolver se y liquidar se por el hecho de que , conforme_a el disponer por el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , quedar sin efecto el autorizaci\u00f3n respectivo , aunque , para que poder continuar operar , deber\u00e3 \u00a1 n : i. reformar su estatuto social a_efecto_de eliminar cualquiera referencia expreso o de el cual se poder inferir que ser organizaci\u00f3n auxiliar de el cr\u00e3 \u00a9 do y que se encontrar autorizar por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico para constituir se y funcionar con tal car\u00e3 \u00a1 cter . ii . presentar a el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el fecha en que entrar en vigor el reforma y derogaci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de este art\u00e3 \u00ad culo , el instrumento p\u00e3\u00bablico en el que constar el reforma estatutario referir en el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior , con el dato de el respectivo inscripci\u00e3 \u00b3 n en el registro_p\u00e3\u00bablico_de_comercio . el sociedad que no cumplir con el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n ii anterior entrar\u00e3 \u00a1 n , por ministerio de ley , en estado de disoluci\u00e3 \u00b3 n y liquidaci\u00e3 \u00b3 n , sin_necesidad_de acuerdo de asamblea general de accionista . el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , con independencia de que se cumplir o no con el requisito se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00f3n anterior , publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n que el autorizaci\u00f3n a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo haber quedar sin efecto . el entrada en vigor de el reforma y derogaci\u00e3 \u00b3 n a que este art\u00e3 \u00ad culo transitorio se referir no afectar\u00e3 \u00a1 el existencia y validez de el contrato que , con anterioridad a el mismo , haber suscribir aquel sociedad que ten\u00e3 \u00ad an el car\u00e3 \u00a1 cter de arrendador financiero y empresa de factoraje financiero , ni ser\u00e3 \u00a1 causa de ratificaci\u00e3 \u00b3 n o convalidaci\u00e3 \u00b3 n de ese contrato . sin_perjuicio_de el anterior , a_partir_de el entrada en vigor se\u00e3 \u00b1 alado en este art\u00e3 \u00ad culo , el contrato de arrendamiento y factoraje financiero a que se referir este p\u00e3 \u00a1 rrafo se regir\u00e3 \u00a1 n por el disposici\u00f3n correlativo de el ley_general_de_t\u00e3 \u00ad tul_o y operaciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do . en el contrato de arrendamiento financiero y factoraje financiero que el sociedad celebrar con posterioridad a el fecha en que , conforme_a el disponer por este art\u00e3 \u00ad culo , quedar sin efecto el respectivo autorizaci\u00f3n que le haber otorgar el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico , aquel deber\u00e3 \u00a1 n se\u00e3 \u00b1 alar expresamente que no contar con autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y que , excepto trat\u00e3 \u00a1 ndose de sociedad financiero de objeto m\u00e3\u00baltiple regular , no est\u00e3 \u00a1 n sujeto a el supervisi\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores . igual menci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 se\u00e3 \u00b1 alarse en cualquiera tipo de informaci\u00e3 \u00b3 n que , con fin de promoci\u00e3 \u00b3 n de su servicio , utilizar el sociedad se\u00e3 \u00b1 alado . cuarto . - el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico_solo_dar\u00e3 \u00a1 tr\u00e3 \u00a1 mite a el solicitud de autorizaci\u00e3 \u00b3 n que , para el constituci\u00e3 \u00b3 n y operaci\u00e3 \u00b3 n de arrendador financiero y empresa de factoraje financiero , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer por el ley_general_de_organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do , haber ser presentar antes_de el fecha en que se publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el presente decreto . el autorizaci\u00f3n que , en su caso se otorgar solo estar\u00e3 \u00a1 n vigente hasta el fecha en que se cumplir 7 a\u00e3 \u00b1 o de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y quedar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo que anteceder . quinto . - entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el 7 a\u00e3 \u00b1 o de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el reforma , adici\u00f3n y derogaci\u00f3n a el art\u00e3 \u00ad culo 45-A , 45-B , 45-D , 45-I , 45-K , 45 - n , 49 , 85 bis , 103 , 108 , 115 y 116 de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do contener en el art\u00e3 \u00ad culo tercero_de_este_decreto . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor el reforma y derogaci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , el autorizaci\u00f3n que haber ser otorgar por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 103 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do , a el sociedad financiero de objeto limitar , quedar\u00e3 \u00a1 n sin efecto por ministerio de ley , sin que por ello est\u00e3 \u00a9 n obligar a disolver se y liquidar se , aunque , para que poder continuar operar , deber\u00e3 \u00a1 n : i. reformar su estatuto social , a afecto de eliminar cualquiera referencia expreso o de el cual se poder inferir que ser sociedad financiero de objeto limitar y que se encontrar autorizar por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico para ello . ii . presentar a el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el fecha en que entrar en vigor el reforma y derogaci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de este art\u00e3 \u00ad culo , el instrumento p\u00e3\u00bablico en el que constar el reforma estatutario referir en el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior , con el dato de el respectivo inscripci\u00e3 \u00b3 n en el registro_p\u00e3\u00bablico_de_comercio . el sociedad que no cumplir con el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n ii anterior entrar\u00e3 \u00a1 n , por ministerio de ley , en estado de disoluci\u00e3 \u00b3 n y liquidaci\u00e3 \u00b3 n , sin_necesidad_de acuerdo de asamblea general de accionista . el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , con independencia de que se cumplir o no con el requisito se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00f3n anterior , publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n que el autorizaci\u00f3n a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo haber quedar sin efecto . el entrada en vigor de el reforma , adici\u00f3n y derogaci\u00f3n a el art\u00e3 \u00ad culo de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do se\u00e3 \u00b1 alado en este art\u00e3 \u00ad culo transitorio no afectar\u00e3 \u00a1 el existencia y validez de el contrato que , con anterioridad a el mismo , haber suscribir el sociedad que ten\u00e3 \u00ad an el car\u00e3 \u00a1 cter de sociedad financiero de objeto limitar , ni ser\u00e3 \u00a1 causa de ratificaci\u00e3 \u00b3 n o convalidaci\u00e3 \u00b3 n de ese contrato . en el contrato de cr\u00e3 \u00a9 do que el sociedad celebrar con posterioridad a el fecha en que , conforme_a el disponer por este art\u00e3 \u00ad culo , quedar sin efecto el respectivo autorizaci\u00f3n que le haber otorgar el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico , aquel deber\u00e3 \u00a1 n se\u00e3 \u00b1 alar expresamente que no contar con autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . igual menci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 se\u00e3 \u00b1 alarse en cualquiera tipo de informaci\u00e3 \u00b3 n que , con fin de promoci\u00e3 \u00b3 n de su servicio , utilizar el sociedad se\u00e3 \u00b1 alado . 6 . - el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico_solo_dar\u00e3 \u00a1 tr\u00e3 \u00a1 mite a el solicitud que , para obtener el autorizaci\u00e3 \u00b3 n se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 103 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , de el ley_de_instituciones_cr\u00e3 \u00a9 do y en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer por el mismo ley , haber ser presentar antes_de el fecha en que se publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el presente decreto . el autorizaci\u00f3n que , en su caso se otorgar solo estar\u00e3 \u00a1 n vigente hasta el fecha en que se cumplir 7 a\u00e3 \u00b1 o de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y quedar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo que anteceder . s\u00e3 \u0089 ptimo . - el arrendador financiero , empresa de factoraje financiero y sociedad financiero de objeto limitar que , antes_de el fecha en que se cumplir 7 a\u00e3 \u00b1 o de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , pretender celebrar operaci\u00f3n de arrendamiento financiero , factoraje financiero y otorgamiento de cr\u00e3 \u00a9 do sin sujetar se a el r\u00e3 \u00a9 gemir de el ley_general de organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do y de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do que , seg\u00e3\u00ban ser el caso , le ser aplicable , deber\u00e3 \u00a1 n : i. acordar en asamblea de accionista que el operaci\u00f3n de arrendamiento financiero , factoraje financiero y cr\u00e3 \u00a9 do que realizar decir sociedad con el car\u00e3 \u00a1 cter de arrendador , factor_ante o acreditante se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el r\u00e3 \u00a9 gemir de el ley_general_de_t\u00e3 \u00ad tul_o y operaciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do y , en su caso , a el de sociedad financiero de objeto m\u00e3\u00baltiple prever en el general_de_organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do ; ii . reformar su estatuto social , a_efecto_de eliminar , seg\u00e3\u00ban corresponder , cualquiera referencia expreso o de el cual se poder inferir que ser organizaci\u00f3n auxiliar de el cr\u00e3 \u00a9 do o sociedad financiero de objeto limitar ; que se encontrar autorizar por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico ; que , excepto_que se ubicar en el suponer de el pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 87-B de el ley_general de organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do , est\u00e3 \u00a1 n sujeto a el supervisi\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores y que su organizaci\u00e3 \u00b3 n , funcionamiento y operaci\u00e3 \u00b3 n se regir por dicha ley o por el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do , y iii . presentar a el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico el instrumento p\u00e3\u00bablico en el que constar el celebraci\u00e3 \u00b3 n de el asamblea de accionista se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00e3 \u00b3 n i y el reforma estatutario referir en el fracci\u00e3 \u00b3 n ii anterior , con el dato de el respectivo inscripci\u00e3 \u00b3 n en el registro_p\u00e3\u00bablico_de_comercio . el autorizaci\u00e3 \u00b3 n que haber otorgar el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , seg\u00e3\u00ban corresponder , para el constituci\u00e3 \u00b3 n , operaci\u00e3 \u00b3 n , organizaci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento de el arrendador financiero , empresa de factoraje financiero o sociedad financiero de objeto limitar de que se tratar , quedar\u00e3 \u00a1 sin efecto a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el fecha en que se inscribir en el registro_p\u00e3\u00bablico_de_comercio el reforma estatutario se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de este art\u00e3 \u00ad culo , sin que , por ello , el sociedad deber entrar en estado de disoluci\u00e3 \u00b3 n y liquidaci\u00e3 \u00b3 n . el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_publicar\u00e3 \u00a1 en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n que el autorizaci\u00e3 \u00b3 n haber quedar sin efecto . el contrato que haber suscribir el arrendador financiero , empresa de factoraje financiero o sociedad financiero de objeto limitar con anterioridad a el fecha en que , conforme_a el disponer por este art\u00e3 \u00ad culo , quedar sin efecto el autorizaci\u00f3n referir , no quedar\u00e3 \u00a1 n afectar en su existencia o validez ni deber\u00e3 \u00a1 n ser ratificar o convalidar por ese causa . en el contrato de arrendamiento financiero , factoraje financiero y cr\u00e3 \u00a9 do que el sociedad a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo celebrar con posterioridad a el fecha en que el autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico haber quedar sin efecto , aquel deber\u00e3 \u00a1 n se\u00e3 \u00b1 alar expresamente que no contar autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y que , excepto trat\u00e3 \u00a1 ndose de sociedad financiero de objeto m\u00e3\u00baltiple regular , no est\u00e3 \u00a1 n sujeto a el supervisi\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores . igual menci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 se\u00e3 \u00b1 alarse en cualquiera tipo de informaci\u00e3 \u00b3 n que , con fin de promoci\u00e3 \u00b3 n de su servicio , utilizar el sociedad se\u00e3 \u00b1 alado en el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de este art\u00e3 \u00ad culo . 8 . - en tanto el autorizaci\u00f3n otorgar por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico no quedar sin efecto o ser revocar , el arrendador financiero , empresa de factoraje y sociedad financiero de objeto limitar seguir\u00e3 \u00a1 n , seg\u00e3\u00ban corresponder , sujeto a el r\u00e3 \u00a9 gemir de el ley_general de organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3 \u00a9 do , de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que conforme_a el mismo le resultar aplicable , as\u00e3 \u00ad como a el dem\u00e3 \u00a1 segundo que emitir el citar secretar\u00e3 \u00ad a para preservar el liquidez , solvencia y estabilidad de el entidad se\u00e3 \u00b1 alado . 9 . - el art\u00e3 \u00ad culo cuarto y quinto_de_este_decreto_entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . d\u00e3 \u0089 cimo . - el art\u00e3 \u00ad culo sexto_de_este_decreto_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . el arrendador financiero , empresa de factoraje financiero y sociedad financiero de objeto limitar cuyo acci\u00f3n con derecho a voto que representar , cuando menos , el 51 por 100 de su capital social ser propiedad de sociedad controlador de grupo financiero con anterioridad a el fecha en que se cumplir 7 a\u00e3 \u00b1 o de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , ser\u00e3 \u00a1 n considerar como integrante de decir grupo financiero en tanto contin\u00e3\u00bae vigente el autorizaci\u00e3 \u00b3 n que el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico le haber otorgar a decir entidad para constituir se , operar , organizar se y funcionar , seg\u00e3\u00ban ser el caso , con tal car\u00e3 \u00a1 cter . en este supuesto , seguir\u00e3 \u00a1 ser aplicable en el conducente el ley_para_regular_las_agrupaciones_financieras . en caso que , conforme_a el disponer por el presente decreto , el arrendador financiero , empresa de factoraje financiero y sociedad financiero de objeto limitar referir en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior adoptar el modalidad de sociedad financiero de objeto m\u00e3\u00baltiple y el acci\u00f3n con derecho a voto representativo de , cuando menos , el 51 por 100 de su capital social permanecer bajo el propiedad de el sociedad controlador de que se tratar , decir sociedad ser\u00e3 \u00a1 n considerar como integrante de el grupo financiero respectivo en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 7 de el ley_para_regular_las_agrupaciones_financieras , reformar por este decreto , siempre_y_cuando se inscribir en el registro_p\u00e3\u00bablico_de_comercio el reforma correspondiente a el estatuto social de el sociedad controlador , se modificar el convenio de responsabilidad a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 28 de el mismo ley y el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico aprobar el modificaci\u00e3 \u00b3 n a el autorizaci\u00e3 \u00b3 n otorgar a el grupo financiero de que se tratar para constituir se y funcionar con tal car\u00e3 \u00a1 cter . el responsabilidad de el controlador subsistir\u00e3 \u00a1 n en tanto no quedar totalmente cumplir todo el obligaci\u00f3n contra\u00e3 \u00ad dar por el sociedad que dejar de tener el car\u00e3 \u00a1 cter de arrendador financiero , empresa de factoraje financiero y sociedad financiero de objeto limitar , antes_de el inscripci\u00e3 \u00b3 n se\u00e3 \u00b1 alado . d\u00e3 \u0089 cimo primero . - el art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 ptimo y octavo_de_el_presente_decreto_entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . d\u00e3 \u0089 cimo segundo . - el instituci\u00f3n de cr\u00e3 \u00a9 do y casa de bolsa que ser propietario de acci\u00f3n representativo de el capital social de arrendador financiero y empresa de factoraje financiero , cuyo autorizaci\u00e3 \u00b3 n haber quedar sin efecto por_virtud_de este decreto , podr\u00e3 \u00a1 n conservar decir acci\u00f3n siempre que ese sociedad adoptar el car\u00e3 \u00a1 cter de sociedad financiero de objeto m\u00e3\u00baltiple . el instituci\u00f3n de cr\u00e3 \u00a9 do que ser propietario de acci\u00f3n representativo de el capital social de sociedad financiero de objeto limitar , cuyo autorizaci\u00e3 \u00b3 n haber quedar sin efecto por_virtud_de este decreto , podr\u00e3 \u00a1 n conservar decir acci\u00f3n siempre que ese sociedad adoptar el car\u00e3 \u00a1 cter de sociedad financiero de objeto m\u00e3\u00baltiple . d\u00e3 \u0089 cimo 3 . - el proceso de conciliaci\u00e3 \u00b3 n y arbitraje seguir conforme ley_de_protecci\u00e3 \u00b3 n y defensa a el usuario_de_servicios_financieros , que a el fecha de publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente_decreto se encontrar pendiente de resolver , seguir\u00e3 \u00a1 n rigi\u00e3 \u00a9 ndose por dicha ley , hasta su conclusi\u00e3 \u00b3 n . d\u00e3 \u0089 cimo cuarto . - por el que se referir a el sociedad de ahorro y pr\u00e3 \u00a9 stamo , se estar\u00e3 \u00a1 a el r\u00e3 \u00a9 gemir transitorio que para el mismo se prev\u00e3 \u00a9 en el decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_ahorro_y_cr\u00e3_\u00a9_dito_popular publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/1/2003:??.??:??] , as\u00e3 \u00ad como en el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_ahorro_y_cr\u00e3_\u00a9_dito_popular publicar en el mismo diario el [??:27/5/2005:??.??:??] . d\u00e3 \u0089 cimo quinto . - el sociedad financiero de objeto m\u00e3\u00baltiple se reputar intermediario financiero rural para el efecto de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el financiera_rural . decimo 6 . - posterior a el fecha en que entrar en vigor el presente decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_podr\u00e3 \u00a1 autorizar objeto social amplio que incluir todo el operaci\u00f3n de cr\u00e3 \u00a9 do de el art\u00e3 \u00ad culo 46 de el ley_de_instituciones_de_cr\u00e3 \u00a9 do , de arrendamiento y de factoraje financiero a el sociedades_financieras_de_objeto_limitado que as\u00e3 \u00ad lo solicitar y mantener el regulaci\u00e3 \u00b3 n de el propio secretar\u00e3 \u00ad a y de el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores , as\u00e3 \u00ad como el denominaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente . para este efecto , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_podr\u00e3 \u00a1 otorgar el autorizaci\u00e3 \u00b3 n para el transformaci\u00e3 \u00b3 n a sociedad_financiera_de_objeto_limitado a el empresa de arrendamiento y factoraje financiero que lo solicitar , el cual continuar\u00e3 \u00a1 n regular . el regulaci\u00e3 \u00b3 n y el autorizaci\u00e3 \u00b3 n otorgar de acuerdo a el p\u00e3 \u00a1 rrafos anterior quedar\u00e3 \u00a1 sin efecto por ministerio de ley a el 3 a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto y el sociedad que haber obtener decir autorizaci\u00e3 \u00b3 n a_partir_de este fecha , quedar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el disponer a el art\u00e3 \u00ad culo 3 y 5 transitorio de este decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . ma . sara_rocha_medina , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 12 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n , de el ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n y servicios y de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , y se establecer el subsidio_para_el_empleo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el 1\u00c2\u00ba de [??:??/10/2007:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo 9 . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 2-A fracci\u00e3 \u00b3 n i_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar en el t\u00e3 \u00a9 rminos siguiente : .......... transitorio \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el [??:1/1/2008:??.??:??] , salvo el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 109 , fracci\u00e3 \u00b3 n xxvi de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , el cual entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/9/2007:??.??:??] . - dip . ruth_zavaleta_salgado , presidenta . - sen . santiago_creel_miranda , presidente . - dip . antonio_xavier_lopez_adame , secretario . - sen . claudia_sof\u00e3 \u00ad a corichi_garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \u00e2 \u0080 \u009d en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/9/2007:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el leyes_de_el_impuesto_sobre_la_renta , de el impuesto a el dep\u00e3 \u00b3 sito en efectivo y de el impuesto_a_el_valor_agregado , de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n y de el decreto por el que se establecer el obligaci\u00f3n que podr\u00e3 \u00a1 n denominar se en unidades_de_inversi\u00e3 \u00b3 n ; y reforma y adicionar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n y de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , publicar el [??:1/4/1995:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:7/12/2009:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u008d culo s\u00e3 \u0089 ptimo . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 1o.-C , fracci\u00f3n iv , v , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y ver , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 2o . , primero , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 2o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 5o . , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n x , inciso b ) 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u008d culo 8 . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 ptimo de este decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n x , inciso b ) , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el [??:1/7/2010:??.??:??] y el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el citar ordenamiento , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el [??:1/1/2011:??.??:??] . ii . para el efecto de el art\u00e3 \u00ad culo 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n x , inciso b ) , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , vigente a_partir_de el [??:1/7/2010:??.??:??] , el persona f\u00e3 \u00ad si_ca a que se referir decir precepto deber\u00e3 \u00a1 n proporcionar a el instituci\u00e3 \u00b3 n de el sistema financiero de que se tratar , entre el [??:1/1/??:??.??:??] y el [??:1/7/2010:??.??:??] , su clave de inscripci\u00e3 \u00b3 n en el registro_federal_de_contribuyentes , a_efecto_de que decir instituci\u00f3n verificar con el servicio_de_administraci\u00e3 \u00b3 n tributario que el citar persona f\u00e3 \u00ad si_ca se encontrar inscribir en el citar registro y que no ser contribuyente que optar por pagar el impuesto a el valor agregar en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-C de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . cuando el persona f\u00e3 \u00ad si_ca no proporcionar su clave de inscripci\u00e3 \u00b3 n en el registro_federal_de_contribuyentes en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , se presumir\u00e3 \u00a1 que no est\u00e3 \u00a1 n inscribir en decir registro o que optar por pagar el impuesto a el valor agregar en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-C de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . iii . trat\u00e3 \u00a1 ndose de el enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bien , de el prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio o de el otorgamiento de el uso o goce temporal de bien , que se haber celebrar con anterioridad a el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto , el contraprestaci\u00f3n correspondiente que se cobrar con posterioridad a el fecha mencionar , estar\u00e3 \u00a1 n afecto a el pago de el impuesto a el valor agregar de conformidad con el disposici\u00f3n vigente en el momento de su cobro . no_obstante el se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , el contribuyente podr\u00e3 \u00a1 n acoger se a el siguiente : a . trat\u00e3 \u00a1 ndose de el enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bien y de el prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio que con anterioridad a el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto haber estar afecto a uno tasa de el impuesto a el valor agregar menor a el que deber aplicar con posterioridad a el fecha mencionar , se podr\u00e3 \u00a1 calcular el impuesto a el valor agregar aplicar el tasa que corresponder conforme_a el disposici\u00f3n vigente con anterioridad a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto , siempre que el bien o el servicio se haber entregar o proporcionar antes_de el fecha mencionar y el pago de el contraprestaci\u00f3n respectivo se realizar dentro_de el 10 d\u00e3 \u00ad as natural inmediato posterior a decir fecha . se except\u00e3\u00baa de el tratamiento establecer en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior a el operaci\u00f3n que se llevar_a_cabo entre contribuyente que ser parte relacionar de conformidad con el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo 215 de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , ser o no residente en m\u00e3 \u00a9 xico . b . trat\u00e3 \u00a1 ndose de el otorgamiento de el uso o goce temporal de bien , el disponer en el inciso anterior se podr\u00e3 \u00a1 aplicar a el contraprestaci\u00f3n que corresponder a el periodo en el que el actividad mencionar estar afectar a el pago de el impuesto a el valor agregar conforme_a el tasa menor , siempre que el bien se haber entregar antes_de el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto y el pago de el contraprestaci\u00f3n respectivo se realizar dentro_de el 10 d\u00e3 \u00ad as natural inmediato posterior a decir fecha . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2010:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:5/11/2009:??.??:??] . - dip . francisco_javier_ramirez_acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . jaime_arturo_vazquez_aguilar , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/12/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado ; de el ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n y servicios ; de el ley_federal_de_derechos , se expedir el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , y se abrogar el ley_de_el_impuesto_empresarial_a_tasa_\u00e3 \u009a nica , y el ley_de_el_impuesto_a_los_dep\u00e3 \u00b3 sito en efectivo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/12/2013:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo primero . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-A , 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 1o.-C , fracci\u00f3n iv , v , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y ver , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 2o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso a ) , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 5o . , fracci\u00f3n i , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , ii y iv ; 5o.-C , fracci\u00e3 \u00b3 n ii y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 5o.-D , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 7o . , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 9o . , fracci\u00e3 \u00b3 n ix ; 15 , fracci\u00f3n v y x , inciso b ) , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 18-A , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 27 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n ver ; 32 , fracci\u00f3n i , iii y v , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 33 ; 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , y 43 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y antepen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) , con el numeral 5 y 6 ; 5o.-E ; 5o.-F ; 7o . , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos a ser 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos , respectivamente ; 11 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 17 , con uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 24 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , con uno 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 25 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ix ; 27 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos a ser 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos , respectivamente ; 28 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual 2 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos a ser 3 , 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos , respectivamente ; 28-A , y 30 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a ser 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 1o.-A , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 2o . ; 2o.-C ; 5o . , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 9o . , \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii , y 43 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u008d culo 2 . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 1 de este decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i._trat\u00e3 \u00a1 ndose de el enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bien , de el prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio o de el otorgamiento de el uso o goce temporal de bien , que se haber celebrar con anterioridad a el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto , el contraprestaci\u00f3n correspondiente que se cobrar con posterioridad a el fecha mencionar , estar\u00e3 \u00a1 n afecto a el pago de el impuesto a el valor agregar de conformidad con el disposici\u00f3n vigente en el momento de su cobro . no_obstante el anterior , el contribuyente podr\u00e3 \u00a1 n acoger se a el siguiente : a ) trat\u00e3 \u00a1 ndose de el enajenaci\u00e3 \u00b3 n de bien y de el prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio que con anterioridad a el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto haber estar afecto a uno tasa de el impuesto a el valor agregar menor a el que deber aplicar con posterioridad a el fecha mencionar , se podr\u00e3 \u00a1 calcular el impuesto a el valor agregar aplicar el tasa que corresponder conforme_a el disposici\u00f3n vigente con anterioridad a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto , siempre que el bien o el servicio se haber entregar o proporcionar antes_de el fecha mencionar y el pago de el contraprestaci\u00f3n respectivo se realizar dentro_de el 10 d\u00e3 \u00ad as natural inmediato posterior a decir fecha . b ) trat\u00e3 \u00a1 ndose de el otorgamiento de el uso o goce temporal de bien , el disponer en el inciso anterior se podr\u00e3 \u00a1 aplicar a el contraprestaci\u00f3n que corresponder a el periodo en el que el actividad mencionar estar afectar a el pago de el impuesto a el valor agregar conforme_a el tasa menor , siempre que el bien se haber entregar antes_de el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto y el pago de el contraprestaci\u00f3n respectivo se realizar dentro_de el 10 d\u00e3 \u00ad as natural inmediato posterior a decir fecha . c ) en el caso de acto o actividad que con anterioridad a el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto no haber estar afecto a el pago de el impuesto a el valor agregar y que con posterioridad a el fecha mencionar quedar afecto a el pago de decir impuesto , no se estar\u00e3 \u00a1 obligar a el pago de el citar impuesto , siempre que el bien o el servicio se haber entregar o proporcionar antes_de el fecha mencionar y el pago de el contraprestaci\u00f3n respectivo se realizar dentro_de el 10 d\u00e3 \u00ad as natural inmediato posterior a decir fecha . d ) trat\u00e3 \u00a1 ndose de el prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio de hoteler\u00e3 \u00ad a y conexo a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 29 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado que se derogar mediante el art\u00e3 \u00ad culo 1 de el presente decreto , cuyo contrato para proporcionar decir servicio haber ser celebrar con anterioridad a el [??:8/9/2013:??.??:??] , el contraprestaci\u00f3n que se percibir durante el 1 6 mes de 2014 estar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el disposici\u00f3n vigente hasta el [??:31/12/2013:??.??:??] . se except\u00e3\u00baa de el tratamiento establecer en el inciso a ) , b ) , c ) y d ) anterior a el actividad que se llevar_a_cabo entre contribuyente que ser parte relacionar de conformidad con el disponer por el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , ser o no residente en m\u00e3 \u00a9 xico . ii . trat\u00e3 \u00a1 ndose de insumo destinar hasta antes_de el entrada en vigor de el art\u00e3 \u00ad culo a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de este art\u00e3 \u00ad culo a el reg\u00e3 \u00ad menes aduanero de importaci\u00e3 \u00b3 n temporal para elaboraci\u00e3 \u00b3 n , transformaci\u00e3 \u00b3 n o reparaci\u00e3 \u00b3 n en programa de maquila o de exportaci\u00e3 \u00b3 n ; de dep\u00e3 \u00b3 sito fiscal para someter se a el proceso de ensamble y fabricaci\u00e3 \u00b3 n de veh\u00e3 \u00ad culo ; de elaboraci\u00e3 \u00b3 n , transformaci\u00e3 \u00b3 n o reparaci\u00e3 \u00b3 n en recinto fiscalizar , y de recinto fiscalizar estrat\u00e3 \u00a9 gico , en_caso_de que \u00e3 \u00a9 stos se incorporar en mercanc\u00e3 \u00ad as que tambi\u00e3 \u00a9 n llevar incorporar insumo por el que se haber pagar el impuesto a el valor agregar a el destinar lo a el reg\u00e3 \u00ad menes mencionar , cuando se importar en definitivo dicha mercanc\u00e3 \u00ad a estar\u00e3 \u00a1 sujeto a el pago de el impuesto a el valor agregar conforme_a el disposici\u00f3n vigente con anterioridad a decir entrada en vigor . para el efecto de el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , se considerar\u00e3 \u00a1 que , en el mercanc\u00e3 \u00ad as que se importar en definitivo , ser incorporar en 1 lugar el insumo que tener mayor antig\u00e3 \u00bc edad de haber ser destinar a el reg\u00e3 \u00ad menes mencionar , siempre que se tratar de insumo gen\u00e3 \u00a9 rico que no est\u00e3 \u00a9 n identificar individualmente . para ello , el inventario de el insumo mencionar deber\u00e3 \u00a1 controlar se utilizar el m\u00e3 \u00a9 todo de 1 entrada 1 salida . iii . el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 24 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 25 , fracci\u00f3n i , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y ix ; 27 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 28 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 28-A , y 30 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor uno a\u00e3 \u00b1 o despu\u00e3 \u00a9 segundo de que se haber publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el regla sobre certificaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el citar art\u00e3 \u00ad culo 28-A . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2014:??.??:??] . 2 . a el entrada en vigor de el presente decreto_quedar\u00e3 \u00a1 n abrogar el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/1/2002:??.??:??] ; el ley_de_el_impuesto_empresarial_a_tasa_\u00e3 \u009a nica , y el ley_de_el_impuesto_a_los_dep\u00e3 \u00b3 sito en efectivo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:31/10/2013:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 ez monreal , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:6/12/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta , de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal de el federaci\u00e3 \u00b3 n y de el ley_federal_de_el_impuesto_sobre_autom\u00e3 \u00b3 vil nuevo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/11/2016:??.??:??] ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo 3 . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 5o.-B , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 24 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 26 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 27 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ver ; 5o.-B , con uno 3 y uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos , pasar el actual 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos a ser 5 y 6 p\u00e3 \u00a1 rrafos , respectivamente , y 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , con uno inciso i ) , y se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 20 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3 \u00ad culo cuarto . - en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a el que se referir el art\u00e3 \u00ad culo tercero_de_este_decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. para el efecto de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , fracci\u00e3 \u00b3 n ver de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , el acreditamiento de el impuesto en el periodo preoperativo correspondiente a el gasto y inversi\u00f3n realizar hasta el [??:31/12/2016:??.??:??] , deber\u00e3 \u00a1 efectuar se conforme_a el disposici\u00f3n vigente hasta decir fecha , siempre que a el fecha mencionar cumplir con el requisito que para el procedencia de el acreditamiento establecer el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado . ii . para el efecto de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 5o.-B , p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 y 4 de el ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado , el ajuste de el acreditamiento ser\u00e3 \u00a1 aplicable a el inversi\u00f3n que se realizar a_partir_de el [??:1/1/2017:??.??:??] . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2017:??.??:??] . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/10/2016:??.??:??] . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3 \u00ad nguez rex , secretario . - sen . itzel_s._r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:28/11/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 23, "art\u00e3\u00adculo": 246, "primero-": 18, "esta": 28, "ley": 359, "entrar\u00e3\u00a1": 58, "en": 695, "vigor": 110, "toda": 5, "la": 1070, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "el": 789, "d\u00e3\u00ada": 40, "primero": 32, "de": 2014, "enero": 85, "1980": 5, "segundo-": 20, "al": 327, "entrar": 6, "presente": 128, "quedar\u00e3\u00a1n": 9, "abrogadas": 3, "las": 235, "leyes": 16, "y": 740, "decretos": 4, "siguientes:": 5, "1-": 3, "federal": 116, "del": 658, "impuesto": 322, "sobre": 82, "ingresos": 13, "mercantiles": 4, "2-": 2, "reventa": 1, "aceites": 1, "grasas": 1, "lubricantes": 1, "3-": 2, "compraventa": 7, "primera": 7, "mano": 7, "alfombras": 1, "tapetes": 1, "tapices": 1, "4-": 2, "despepite": 1, "algod\u00e3\u00b3n": 2, "rama": 1, "5-": 2, "autom\u00e3\u00b3viles": 5, "camiones": 1, "ensamblados": 1, "6-": 2, "decreto": 162, "por": 215, "cual": 10, "se": 402, "fija": 1, "que": 520, "causar\u00e3\u00a1n": 2, "benzol": 1, "toluol": 1, "xilol": 1, "naftas": 1, "alquitr\u00e3\u00a1n": 1, "hulla": 1, "destinados": 8, "consumo": 4, "interior": 3, "pa\u00e3\u00ads": 4, "7-": 2, "a": 543, "producci\u00e3\u00b3n": 15, "cemento": 1, "8-": 2, "cerillos": 1, "f\u00e3\u00b3sforos": 1, "9-": 2, "art\u00e3\u00adculos": 92, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "discos": 1, "cintas": 1, "aspiradoras": 1, "pulidoras": 1, "l0-": 1, "llantas": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "hule": 2, "ll-": 1, "empresas": 14, "explotan": 1, "estaciones": 1, "radio": 1, "o": 126, "televisi\u00e3\u00b3n": 1, "l2-": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 3, "propulsados": 1, "motores": 2, "tipo": 5, "diesel": 1, "acondicionados": 1, "para": 169, "uso": 16, "gas": 1, "licuado": 1, "petr\u00e3\u00b3leo": 4, "l3-": 1, "vidrio": 2, "cristal": 2, "l4-": 1, "portes": 1, "pasajes": 1, "l5-": 1, "relativo": 3, "l0%": 1, "entradas": 2, "brutas": 1, "los": 437, "ferrocarriles": 1, "l6-": 1, "establece": 23, "un": 69, "aguas": 2, "propiedad": 3, "nacional": 16, "fuerza": 2, "motriz": 1, "l7-": 1, "explotaci\u00e3\u00b3n": 4, "forestal": 1, "l8-": 1, "derechos": 7, "pesquera": 1, "tercero-": 13, "impuestos": 12, "hubieren": 6, "causado": 7, "conforme": 24, "refiere": 46, "anterior": 31, "antes": 15, "fecha": 60, "entre": 12, "deber\u00e3\u00a1n": 16, "ser": 20, "pagados": 1, "monto": 17, "forma": 6, "plazos": 8, "establecidos": 3, "dichas": 19, "disposiciones": 88, "cuarto-": 13, "contribuyentes": 54, "queden": 13, "comprendidos": 5, "35": 14, "continuar\u00e3\u00a1n": 5, "pagando": 4, "durante": 35, "a\u00e3\u00b1o": 33, "l980": 1, "misma": 9, "cuota": 9, "les": 27, "fijado": 2, "fijen": 2, "autoridades": 6, "fiscales": 38, "considerar\u00e3\u00a1": 5, "equivalente": 3, "diferencia": 2, "establecido": 7, "este": 53, "ordenamiento": 3, "cantidades": 5, "acuerdo": 8, "con": 219, "mismo": 11, "pudieren": 2, "acreditadas": 2, "l98l": 1, "resulte": 9, "aplicar": 8, "tasas": 3, "contraprestaciones": 19, "deba": 11, "pagar": 10, "valor": 214, "agregado": 195, "acreditar\u00e3\u00a1": 2, "3%": 2, "importe": 3, "ventas": 1, "no": 69, "sujeto": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 3, "trasladado": 14, "dichos": 10, "documentaci\u00e3\u00b3n": 3, "re\u00e3\u00bana": 3, "lo": 116, "requisitos": 8, "partir": 55, "l982": 1, "dejar\u00e3\u00a1": 1, "acreditarse": 1, "dicho": 27, "\u00e3\u00banicamente": 4, "mencionados": 10, "quinto-": 9, "l979": 1, "adquieran": 2, "bienes": 34, "formar": 1, "parte": 6, "su": 104, "activo": 1, "fijo": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 27, "acreditar": 5, "50%": 1, "momento": 10, "fueren": 1, "enajenados": 3, "contra": 4, "deban": 5, "m\u00e3\u00a9xico": 94, "d": 25, "f": 15, "22": 3, "diciembre": 114, "l978-": 1, "antonio": 8, "riva": 2, "palacio": 2, "l\u00e3\u00b3pez": 12, "dp-": 2, "ocampo": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 18, "sp-": 2, "pedro": 1, "avila": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 6, "ds-": 2, "joaqu\u00e3\u00adn": 1, "e": 14, "repetto": 1, "ss-r\u00e3\u00babricas": 1, "cumplimiento": 43, "dispuesto": 77, "fracci\u00e3\u00b3n": 252, "i": 137, "89": 45, "constituci\u00e3\u00b3n": 46, "pol\u00e3\u00adtica": 43, "estados": 45, "unidos": 43, "mexicanos": 43, "debida": 44, "publicaci\u00e3\u00b3n": 65, "observancia": 43, "expido": 43, "residencia": 43, "poder": 43, "ejecutivo": 44, "ciudad": 44, "distrito": 48, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "d\u00e3\u00adas": 47, "mes": 58, "mil": 43, "novecientos": 27, "setenta": 2, "ocho-": 3, "jos\u00e3\u00a9": 16, "portillo-": 3, "r\u00e3\u00babrica-el": 2, "secretario": 55, "hacienda": 46, "cr\u00e3\u00a9dito": 86, "p\u00e3\u00bablico": 56, "david": 5, "ibarra": 4, "mu\u00e3\u00b1oz-": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 43, "jes\u00e3\u00bas": 9, "reyes": 3, "heroles-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 46, "art\u00e3\u008dculos": 1, "reforma": 62, "adiciona": 42, "deroga": 30, "diversas": 44, "publicada": 34, "diario": 90, "oficial": 89, "federaci\u00e3\u00b3n": 107, "31": 48, "1979": 1, "articulo": 64, "decimo": 13, "reforman": 42, "2o": 12, "4o": 23, "primer": 56, "p\u00e3\u00a1rrafo": 146, "29": 28, "iv": 40, "30": 21, "segundo": 102, "tercer": 41, "32": 35, "41": 18, "fracciones": 40, "ii": 56, "adicionan": 36, "final": 3, "9o": 9, "una": 27, "xviii": 1, "v": 18, "vi": 11, "33": 7, "42": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos": 52, "tercero": 24, "cuarto": 43, "propia": 15, "quedar": 41, "como": 65, "sigue:": 38, "": 58, "ochenta": 12, "quedan": 2, "aguamiel": 1, "productos": 9, "fermentaci\u00e3\u00b3n": 1, "introducci\u00e3\u00b3n": 1, "energ\u00e3\u00ada": 4, "el\u00e3\u00a9ctrica": 3, "gasolina": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "sus": 18, "derivados": 4, "fundos": 1, "petroleros": 1, "grava": 1, "15%": 2, "obtenidos": 5, "refinaci\u00e3\u00b3n": 1, "extranjero": 1, "\"decreto": 3, "especial": 9, "despepitado": 1, "as\u00e3\u00ad": 20, "industriales": 1, "1o": 70, "septiembre": 9, "a\u00e3\u00b1o\"": 1, "20": 13, "junio": 11, "1944": 1, "10-": 1, "7o": 10, "relativas": 2, "diversos": 1, "28": 18, "1967": 1, "estableci\u00e3\u00b3": 2, "marzo": 12, "abroga": 4, "sal": 2, "1928": 1, "febrero": 5, "1946": 1, "julio": 13, "articulos": 5, "quinto": 30, "trigesimo": 3, "1979-": 1, "ignacio": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "torres": 5, "p-": 7, "humberto": 3, "lugo": 2, "gil": 1, "s": 15, "morabito": 1, "mora": 2, "palancarte": 1, "s-": 5, "rafael": 1, "trist\u00e3\u00a1n": 1, "a-": 1, "r\u00e3\u00babrica\"": 2, "treinta": 7, "nueve-": 4, "r\u00e3\u00babrica-": 43, "enrique": 16, "olivares": 5, "santana-": 2, "octavo-": 8, "i;": 4, "5o": 33, "6o": 13, "11": 9, "ii;": 3, "12": 15, "15": 34, "iii": 37, "x": 19, "xii": 3, "inciso": 56, "e);": 1, "18": 6, "24": 12, "25": 22, "iii;": 9, "29;": 1, "a);": 1, "iv;": 13, "39": 3, "agregado;": 9, "2o-a": 18, "3o": 12, "\u00e3\u00baltimo": 59, "8o": 4, "incisos": 19, "c)": 12, "d)": 12, "e)": 3, "f);": 1, "tres": 3, "finales": 4, "propio": 5, "citada": 11, "ley;": 1, "derogan": 24, "13": 4, "vii": 9, "viii;": 5, "1981": 10, "derogadas": 1, "i-": 8, "16": 3, "17": 14, "rigen": 2, "federales": 4, "vigencia": 9, "consignadas": 1, "anteriores": 5, "1966": 1, "\"diario": 2, "oficial\"": 2, "establecieron": 2, "erogaciones": 5, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 3, "trabajo": 3, "personal": 3, "prestado": 4, "bajo": 5, "direcci\u00e3\u00b3n": 3, "dependencia": 3, "patr\u00e3\u00b3n": 3, "cacao": 2, "produzca": 2, "territorio": 2, "respectivamente": 6, "ii-": 8, "1945": 1, "ixtle": 1, "lechuguilla": 1, "palma": 1, "publicado": 37, "sexto-": 8, "septimo-": 6, "efectos": 31, "b)": 32, "subinciso": 3, "2": 3, "estar\u00e3\u00a1": 15, "se\u00e3\u00b1alado": 3, "envasadas": 1, "refrescos": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 20, "menores": 2, "realicen": 11, "actos": 11, "actividades": 50, "aplique": 3, "tasa": 30, "0%": 6, "secretar\u00e3\u00ada": 40, "mediante": 6, "reglas": 6, "car\u00e3\u00a1cter": 20, "general": 36, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "casos": 1, "dicha": 19, "cumplir": 3, "obligaciones": 9, "se\u00e3\u00b1aladas": 14, "36": 5, "noveno": 11, "decimo-": 2, "agropecuarias": 2, "ejidatarios": 2, "comuneros": 2, "colonos": 2, "peque\u00e3\u00b1os": 3, "propietarios": 2, "superficies": 2, "equivalentes": 2, "hect\u00e3\u00a1reas": 2, "riego": 2, "te\u00e3\u00b3rico": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 31, "agraria": 2, "tener": 7, "derecho": 6, "devoluci\u00e3\u00b3n": 13, "aun": 2, "cuando": 27, "lleven": 5, "libros": 2, "contabilidad": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 4, "reglamento": 4, "materia": 9, "tr\u00e3\u00a1mite": 4, "deber\u00e3\u00a1": 11, "ajustarse": 2, "1980-": 1, "murat": 1, "graciliano": 1, "alpuche": 1, "pinz\u00e3\u00b3n": 1, "juan": 8, "maldonado": 1, "pereda": 1, "mario": 4, "carballo": 1, "pazos": 1, "veintiocho": 6, "ochenta-": 1, "fiscal": 41, "8": 6, "dos": 23, "27": 15, "37": 5, "inmediato": 1, "posterior": 2, "38": 3, "40": 3, "1982": 11, "d\u00e3\u00a9cimo": 12, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 2, "115": 2, "renta": 23, "hayan": 29, "estimado": 1, "anterioridad": 23, "tanto": 6, "mismas": 5, "modifiquen": 1, "reformas": 16, "derogaci\u00e3\u00b3n": 4, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "octubre": 11, "vig\u00e3\u00a9simo": 6, "cuyo": 4, "ejercicio": 34, "coincida": 1, "calendario": 4, "calcular": 11, "iniciado": 1, "deducci\u00e3\u00b3n": 8, "adicional": 6, "51": 3, "considerar\u00e3\u00a1n": 7, "siguiente:": 13, "calcular\u00e3\u00a1n": 1, "todo": 2, "conformidad": 11, "vigente": 19, "hasta": 30, "dividiendo": 2, "doce": 3, "obtenido": 9, "multiplicando": 3, "resultado": 2, "n\u00e3\u00bamero": 2, "meses": 8, "inicio": 1, "producto": 2, "ser\u00e3\u00a1": 11, "tenga": 4, "periodo": 12, "corresponda": 21, "cierre": 1, "sociedades": 44, "controladoras": 2, "controladas": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 7, "t\u00e3\u00adtulo": 8, "s\u00e3\u00b3lo": 3, "efectuar": 11, "comprendido": 2, "sociedad": 14, "controladora": 4, "obtenga": 2, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 19, "57-b": 1, "mencionada": 14, "trig\u00e3\u00a9simo": 2, "contenidas": 5, "enajenaciones": 4, "plazo": 2, "pago": 30, "diferido": 3, "parcialidades": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 4, "considerando": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 4, "entregue": 1, "materialmente": 2, "bien": 3, "objeto": 25, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 18, "precio": 4, "expida": 2, "documento": 1, "ampare": 1, "realice": 8, "1981-marco": 1, "aguilar": 4, "cortes": 1, "dp-blas": 1, "chumacero": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 4, "sp-silvio": 1, "lagos": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 6, "ds-luis": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "aponte": 1, "ss-r\u00e3\u00babricas\"": 1, "uno-jos\u00e3\u00a9": 1, "portillo-r\u00e3\u00babrica-el": 2, "mu\u00e3\u00b1oz-r\u00e3\u00babrica-el": 1, "santana-r\u00e3\u00babrica": 1, "transitorio": 32, "c\u00e3\u00b3digo": 13, "correlativos": 1, "otros": 2, "ordenamientos": 2, "sexto": 21, "servicios": 43, "decimoctavo": 1, "referente": 1, "vigesimo": 2, "concerniente": 1, "octavo": 15, "respecto": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 13, "tribunal": 1, "surtir": 1, "abril": 19, "1983": 5, "unico-": 15, "1982-d": 1, "p": 5, "gil-s": 1, "miguel": 9, "gonz\u00e3\u00a1lez": 13, "avelar-d": 1, "hilda": 2, "anderson": 3, "nevarez": 2, "rojas-s": 1, "silvia": 1, "galindo-r\u00e3\u00babricas\"": 1, "veintinueve": 5, "dos-a\u00e3\u00b1o": 1, "vicente": 13, "guerrero": 1, "-jos\u00e3\u00a9": 1, "santana-r\u00e3\u00babrica-el": 1, "silva": 4, "herzog-r\u00e3\u00babrica": 1, "viii": 7, "xiv": 1, "xv": 1, "b": 8, "c": 5, "primero-la": 1, "decimoquinto-": 2, "decimosexto-": 2, "precios": 1, "pactados": 1, "aumentados": 1, "cantidad": 8, "necesaria": 1, "trasladar": 1, "incremento": 1, "resulten": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 2, "nuevas": 3, "decimoseptimo": 1, "cuadragesimo": 1, "1982-mariano": 1, "pi\u00e3\u00b1a": 1, "olaya": 1, "p-hilda": 1, "rojas": 2, "s-armando": 1, "trasvi\u00e3\u00b1a": 2, "taylor": 2, "s-r\u00e3\u00babricas\"": 1, "dos-miguel": 1, "madrid": 7, "hurtado-r\u00e3\u00babrica-el": 1, "herzog-r\u00e3\u00babrica-": 1, "manuel": 11, "bartlett": 7, "d\u00e3\u00adaz": 5, "-r\u00e3\u00babrica": 1, "modifica": 3, "mercantil": 1, "a)": 19, "35-a": 2, "14": 6, "1984": 3, "1983-": 1, "luz": 1, "lajous": 1, "ra\u00e3\u00bal": 4, "salinas": 8, "lozano": 3, "artemio": 1, "meixueiro": 1, "myrna": 1, "esther": 2, "hoyos": 1, "navarrete": 2, "ss-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 32, "tres-": 4, "hurtado-": 2, "herzog": 2, "flores-": 2, "d\u00e3\u00adaz-": 1, "capitulo": 7, "ix": 4, "seg\u00e3\u00ban": 8, "1985": 6, "excepto": 9, "comenzar\u00e3\u00a1n": 1, "regir": 1, "1986;": 1, "1985;": 2, "adiciones": 4, "secci\u00e3\u00b3n": 3, "cuarta": 2, "regir\u00e3\u00a1n": 2, "agosto": 1, "26": 7, "1984-": 1, "soto": 1, "izquierdo": 1, "celso": 1, "delgado": 1, "nicol\u00e3\u00a1s": 1, "orozco": 3, "yolanda": 2, "sent\u00e3\u00ades": 1, "ballesteros": 1, "veintisiete": 2, "cuatro-": 3, "d-": 5, "fe": 3, "erratas": 3, "4": 5, "pen\u00e3\u00baltimo": 6, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 82, "1986": 9, "df": 32, "1985-": 1, "fernando": 9, "ortiz": 1, "arana": 1, "dip": 70, "presidente-": 59, "socorro": 3, "palacios": 2, "sen": 70, "presidenta-": 9, "mois\u00e3\u00a9s": 1, "calleja": 1, "secretario-": 49, "luis": 5, "dorantes": 1, "segovia": 1, "r\u00e3\u00babricas": 3, "cinco-": 7, "h-": 4, "segunda": 3, "mayo": 9, "pagos": 8, "provisionales": 6, "nuevos": 4, "entero": 2, "aportaciones": 2, "instituto": 2, "fondo": 3, "vivienda": 3, "trabajadores": 2, "efectuarse": 3, "hacer": 4, "establecen": 6, "vigentes": 20, "1986-": 2, "murillo": 1, "karam-": 1, "javier": 4, "ahumada": 1, "padilla": 1, "rebeca": 1, "arenas": 1, "guillermo": 1, "mercado": 1, "romero": 1, "veinticinco": 1, "seis-": 6, "1987": 10, "personas": 14, "f\u00e3\u00adsicas": 10, "dediquen": 8, "agricultura": 4, "ganader\u00e3\u00ada": 6, "pesca": 4, "solicitar": 4, "mensual": 12, "saldo": 8, "favor": 10, "provisional": 6, "sin": 36, "tengan": 5, "cuando:": 2, "encuentren": 4, "supuestos": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n": 3, "mencionan:": 2, "a)-": 3, "bovina": 2, "totalidad": 2, "hubieran": 9, "provenido": 2, "exclusivamente": 2, "excedan": 9, "300": 4, "veces": 6, "diaria": 6, "salario": 4, "m\u00e3\u00adnimo": 4, "correspondiente": 12, "multiplicado": 3, "365": 4, "b)-": 4, "distinta": 2, "200": 2, "c)-": 4, "caso": 21, "av\u00e3\u00adcolas": 2, "instalaciones": 4, "permitan": 5, "permanente": 4, "100000": 2, "aves": 2, "porc\u00e3\u00adcolas": 2, "citado": 8, "rebase": 2, "5000": 2, "cerdos": 2, "siempre": 21, "l\u00e3\u00admite": 2, "cumplan": 11, "siguientes": 13, "requisitos:": 2, "estar": 2, "inscritos": 2, "registro": 11, "ante": 4, "oficina": 2, "recaudadora": 2, "entidad": 3, "federativa": 3, "le": 6, "domicilio": 5, "presentar": 14, "declaraciones": 5, "mensuales": 2, "manifestando": 2, "solicitud": 3, "autoridad": 2, "competente": 2, "acompa\u00e3\u00b1ando": 2, "declaraci\u00e3\u00b3n": 10, "determine": 2, "documentos": 4, "conste": 5, "expresa": 6, "separado": 3, "haya": 15, "contribuyente": 10, "comprobatorios": 2, "importaci\u00e3\u00b3n": 18, "tangibles": 2, "rodolfo": 1, "flores": 1, "z": 1, "gonzalo": 1, "corbal\u00e3\u00a1": 1, "eliseo": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 2, "h\u00e3\u00a9ctor": 2, "jarquin": 1, "decimocuarto-": 1, "misma;": 1, "g);": 2, "v;": 1, "35-b": 1, "transitorias": 12, "establecidas": 4, "decimocuarto": 1, "transitorias:": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 8, "1988": 8, "inicien": 1, "habi\u00e3\u00a9ndolas": 1, "realizado": 4, "esa": 2, "cambien": 1, "otra": 2, "ii:-": 1, "cuanto": 1, "estrictamente": 1, "indispensables": 1, "realizar": 3, "23": 3, "1987-": 1, "jim\u00e3\u00a9nez": 1, "armando": 1, "patricia": 2, "villanueva": 2, "alberto": 1, "sansores": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 5, "siete-": 4, "decimoprimero-": 1, "h)": 6, "disposicion": 6, "transitoria": 3, "decimosegundo-": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 3, "aplicando": 3, "1989": 8, "anual": 6, "d\u00e3\u0089cimotercero-": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 4, "medicinas": 4, "patente": 4, "excepci\u00e3\u00b3n": 7, "2o-": 8, "contenidos": 3, "1988-": 1, "hugo": 2, "ventura": 2, "ismael": 1, "loreto": 1, "margarita": 1, "ortega": 1, "romo": 1, "secretaria-": 21, "carlos": 13, "gortari-": 7, "guti\u00e3\u00a9rrez": 7, "barrios-": 5, "xvi;": 3, "i);": 1, "vi;": 7, "28-a": 5, "pagado": 12, "bases": 1, "especiales": 1, "tributaci\u00e3\u00b3n": 2, "1990": 8, "est\u00e3\u00a9n": 4, "obligados": 3, "m\u00e3\u00a1s": 6, "tardar": 5, "fechas": 1, "trate": 7, "persona": 2, "f\u00e3\u00adsica": 1, "moral": 1, "administrativas": 3, "resoluciones": 2, "consultas": 1, "interpretaciones": 1, "autorizaciones": 13, "permisos": 1, "otorgado": 7, "particular": 1, "contravengan": 1, "opongan": 2, "preceptuado": 1, "dejan": 6, "todas": 4, "dictadas": 1, "est\u00e3\u00admulos": 3, "medidas": 1, "impulsar": 1, "industria": 1, "franja": 3, "fronteriza": 3, "norte": 3, "zonas": 3, "libres": 3, "municipio": 3, "fronterizo": 2, "cananea": 2, "sonora": 2, "promueve": 1, "abasto": 1, "eficiente": 1, "nacionales": 1, "importados": 1, "iii-": 2, "exportadores": 1, "da": 2, "solicitudes": 3, "pendientes": 3, "resolver": 2, "formuladas": 1, "base": 1, "sido": 12, "presentadas": 3, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "procedimientos": 1, "previstos": 3, "morales": 7, "certificados": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 5, "seguir": 2, "acreditando": 1, "cumpliendo": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "comercio": 10, "fomento": 1, "industrial": 1, "consulta": 1, "organizaciones": 16, "productores": 2, "regular\u00e3\u00a1": 1, "procesos": 2, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "industrializaci\u00e3\u00b3n": 1, "fin": 1, "promover": 1, "ordenar": 1, "desarrollo": 2, "ese": 2, "sector": 1, "19": 4, "1989-": 1, "lamadrid": 1, "sauza": 1, "alfonso": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 2, "nev\u00e3\u00a1rez": 1, "domenz\u00e3\u00a1in": 1, "guzm\u00e3\u00a1n": 1, "veinte": 2, "otras": 4, "-": 1, "2o-b": 6, "actual": 6, "pasa": 1, "adici\u00e3\u00b3n": 4, "adelante": 1, "establece;-": 1, "80": 1, "10": 4, "i)": 5, "quinto;": 1, "2o-d;": 1, "4o-": 1, "pasando": 13, "actuales": 12, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 15, "xi": 1, "1991": 6, "estar\u00e3\u00a1n": 12, "disposiciones:": 2, "destinado": 1, "est\u00e3\u00a9": 2, "industrializado": 1, "operaciones": 14, "6%": 2, "hecha": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "siguiente": 19, "8o-": 1, "cuotas": 1, "extracci\u00e3\u00b3n": 1, "oro": 1, "plata": 1, "facilidades": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 6, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 1, "centros": 1, "comerciales": 1, "noviembre": 13, "1990-": 1, "c\u00e3\u00b3rdoba": 1, "lobo": 1, "ricardo": 3, "canavati": 1, "tafich": 1, "verdugo": 1, "rosas": 1, "gustavo": 3, "almaraz": 1, "monta\u00e3\u00b1o": 1, "noventa-": 1, "21": 4, "2o-c;": 3, "xiii;": 1, "2o;": 3, "1992": 4, "0": 2, "%": 4, "2-a": 2, "2-b": 1, "previsto": 5, "enterar\u00e3\u00a1": 1, "derive": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "podr\u00e3\u00a1": 12, "compensar": 2, "cualquier": 10, "obligado": 2, "adeudo": 1, "retenci\u00e3\u00b3n": 1, "terceros": 1, "incluyendo": 1, "accesorios": 2, "correspondientes": 10, "hubiera": 6, "podido": 1, "solicitarse": 1, "aplicable": 6, "sujetos": 3, "1991-": 1, "raymundo": 1, "c\u00e3\u00a1rdenas": 1, "emilio": 6, "m": 1, "garza": 1, "oscar": 2, "mijares": 1, "diecinueve": 1, "noventa": 12, "uno": 3, "armoniza": 1, "aranceles": 1, "tratados": 1, "evitar": 1, "doble": 1, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 1, "unico": 2, "alimentos": 3, "citados": 2, "gravados": 2, "10%": 1, "entrada": 31, "1992-": 1, "carvajal": 2, "moreno": 3, "aguilera": 1, "gom\u00e3\u00a9z": 1, "presidente": 4, "jaime": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "melgar": 2, "aranda": 2, "catorce": 2, "dos-": 3, "reducciones": 1, "impositivas": 1, "acordadas": 1, "pacto": 1, "estabilidad": 2, "competitividad": 1, "empleo": 2, "3": 6, "1993": 2, "bis-": 1, "xvi": 2, "t": 4, "r": 4, "n": 3, "1994": 6, "exterior": 1, "a\u00e3\u00b1os": 8, "1996": 7, "inclusive": 2, "exportaci\u00e3\u00b3n": 4, "genere": 1, "vapor": 1, "geot\u00e3\u00a9rmico": 1, "13%": 1, "recaude": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "participar\u00e3\u00a1": 1, "productor": 1, "colindante": 1, "frontera": 1, "remanente": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 6, "electricidad": 1, "financiamiento": 2, "programas": 2, "aislamiento": 1, "t\u00e3\u00a9rmico": 1, "pagar\u00e3\u00a1": 5, "2%": 1, "apartado": 1, "aduanera": 1, "1993-": 2, "eduardo": 2, "robledo": 2, "rinc\u00e3\u00b3n": 2, "cuauht\u00e3\u00a9moc": 2, "israel": 1, "soberanis": 1, "nogueda": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 4, "garc\u00e3\u00ada": 4, "patrocinio": 2, "blanco": 2, "garrido-": 2, "relacionadas": 3, "transacciones": 1, "internacionales": 1, "xi;": 1, "jorge": 2, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "noveciento": 1, "d);": 2, "g)": 2, "4o-a": 4, "vii;": 5, "(se": 1, "deroga)": 1, "derogado": 1, "dof": 1, "27-03-1995": 1, "1995": 9, "1994-": 1, "gamero": 1, "soberanes": 1, "martina": 1, "montenegro": 1, "espinoza": 1, "vargas": 2, "aguiar": 3, "ernesto": 9, "zedillo": 8, "ponce": 8, "le\u00e3\u00b3n-": 8, "esteban": 2, "moctezuma": 2, "barrag\u00e3\u00a1n-": 2, "2;": 1, "2o-b;": 2, "subincisos": 2, "7": 9, "siguen:": 1, "2o-a;": 1, "25;": 1, "41;": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 9, "condona": 2, "totalmente": 2, "municipios": 2, "organismos": 1, "descentralizados": 1, "instituciones": 18, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "seguridad": 1, "social": 5, "cuales": 3, "locales": 3, "estatales": 1, "municipales": 3, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "concepto": 1, "servicio": 11, "suministro": 6, "aprovechamiento": 1, "agua": 6, "acogerse": 3, "acreditamiento": 12, "hubiesen": 2, "motivo": 5, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "cualquiera": 1, "reciba": 4, "u": 2, "otorgue": 1, "descuentos": 1, "bonificaciones": 1, "deducir\u00e3\u00a1": 1, "conceptos": 1, "acto": 3, "gravado": 3, "expresamente": 5, "haga": 1, "constar": 1, "hubiere": 5, "cancela": 1, "restituye": 1, "sea": 6, "descuento": 2, "bonificaci\u00e3\u00b3n": 2, "devuelva": 1, "disminuir\u00e3\u00a1": 1, "estuvo": 3, "cancelado": 2, "restituido": 2, "acreditables": 1, "tuviere": 2, "si": 1, "pendiente": 2, "disminuir": 2, "efect\u00e3\u00bae": 6, "iv-": 1, "proceder\u00e3\u00a1n": 1, "traslado": 2, "consideren": 1, "enajenado": 1, "entregado": 6, "enviado": 1, "optado": 1, "diferir": 1, "efectivamente": 10, "diferimiento": 1, "pactado": 1, "caus\u00e3\u00b3": 1, "expidi\u00e3\u00b3": 1, "comprobante": 3, "intereses": 7, "causen": 1, "percibido": 1, "contratos": 14, "arrendamiento": 12, "financiero": 34, "mismos": 6, "causar\u00e3\u00a1": 6, "sean": 14, "exigibles": 3, "1995-": 2, "sa\u00e3\u00bal": 1, "herrera": 1, "dios": 2, "castro": 2, "no\u00e3\u00a9": 1, "carbajal": 1, "alfaro": 1, "veinticuatro": 1, "expiden": 2, "modifican": 3, "realizan": 1, "modificaciones": 14, "agregado:": 1, "art\u00e3\u00adculos:": 2, "\u00e2\u0080\u00a2": 15, "b);": 1, "c);": 1, "31;": 2, "respectivamente;": 7, "xv;": 1, "18-a;": 1, "art\u00e3\u00adculo:": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 9, "antecede": 4, "1997": 6, "manera:": 1, "\u00e2\u0080\u009cart\u00e3\u00adculo": 4, "l": 1, "pagarse": 4, "prestaciones": 2, "deriven": 2, "ni": 5, "prestaci\u00e3\u00b3n": 10, "hospedaje": 4, "campamentos": 4, "paraderos": 4, "casas": 5, "rodantes": 4, "tiempo": 4, "compartido": 4, "albergue": 2, "incluir": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 5, "relacionados": 2, "establezcan": 2, "entidades": 5, "federativas": 3, "exporten": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 4, "2o-c": 10, "\u00e2\u0080\u009d": 5, "moratorios": 1, "devengados": 1, "ya": 2, "posterioridad": 13, "se\u00e3\u00b1alada": 7, "cobren": 6, "efectivo": 9, "traslade": 1, "ocurra": 1, "dom\u00e3\u00a9stico": 5, "cero": 5, "porciento": 1, "banco": 5, "6": 1, "sumas": 1, "moneda": 1, "expresadas": 1, "\"nuevos": 1, "pesos\"": 1, "abreviatura": 1, "\"n\"": 1, "entenderse": 1, "\"pesos\"": 1, "s\u00e3\u00admbolo": 1, "\"$\"": 1, "cant\u00e3\u00b3n": 1, "zetina": 1, "sol\u00e3\u00b3rzano": 1, "sol\u00e3\u00ads": 1, "g": 1, "tijerina": 1, "trece": 1, "chuayffet": 4, "chemor-": 4, "13;": 1, "deja": 1, "efecto": 19, "entrar\u00e3\u00adan": 1, "conocer": 1, "texto": 1, "1997:": 1, "\u00e2\u0080\u009carticulo": 1, "41-": 1, "l-": 1, "vii-": 1, "ciento": 6, "5": 15, "1996-": 1, "sara": 11, "muza": 1, "sim\u00e3\u00b3n": 1, "laura": 1, "pav\u00e3\u00b3n": 1, "jaramillo": 1, "alvarez": 1, "angel": 1, "valle": 1, "dieciocho": 1, "1997-": 2, "netzahualc\u00e3\u00b3yotl": 1, "vega": 1, "judith": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "corral": 1, "heriberto": 1, "santana": 1, "rubio": 1, "medina": 2, "tenencia": 2, "18-a": 5, "art\u00e3\u00adculo;": 4, "4o-b;": 3, "s\u00e3\u00a9ptimo": 16, "finales;": 1, "35;": 1, "35-a;": 1, "35-b;": 1, "\u00e3\u009anico-": 6, "1998": 3, "cruz": 1, "heladio": 1, "\u00e3\u0081lvarez": 1, "gilberto": 1, "quiroz": 1, "xiii": 1, "22;": 2, "1o-a;": 1, "reglamentos": 1, "acuerdos": 1, "circulares": 1, "presten": 4, "cine": 1, "deducido": 1, "inversiones": 6, "necesarias": 2, "desarrollar": 1, "multiplicar": 1, "acreditable": 3, "deducir": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 3, "factor": 1, "066": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "ejercicios": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "quinta": 1, "actualizarse": 1, "17-": 1, "desde": 2, "hizo": 1, "1999": 9, "leyenda": 2, "precepto": 2, "incluirse": 1, "escrito": 2, "sello": 1, "comprobantes": 2, "contener": 1, "impresa": 1, "2000": 12, "1998-": 1, "marcos": 5, "manrique": 1, "villarreal": 1, "palomino": 1, "topete": 1, "francisco": 7, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "4o;": 3, "1o-a": 8, "numeral": 1, "4;": 2, "estado": 7, "optar": 2, "comprende": 2, "estos": 2, "realizados": 2, "efectuados": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "ejerzan": 2, "opci\u00e3\u00b3n": 6, "establecida": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u009anico": 11, "1999-": 1, "paoli": 1, "bolio": 1, "dionisio": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 5, "j\u00e3\u00a1come": 1, "vicepresidente": 1, "funciones-": 1, "j": 1, "loyo": 1, "ramos": 4, "ju\u00e3\u00a1rez": 1, "valencia": 1, "di\u00e3\u00b3doro": 1, "carrasco": 1, "altamirano-": 1, "2001": 8, "menciones": 1, "hechas": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "cuyas": 3, "denominaciones": 1, "modificaron": 1, "jueves": 1, "reform\u00e3\u00b3": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 7, "p\u00e3\u00bablica": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "cada": 3, "2000-": 1, "jackson": 9, "cervantes": 2, "medell\u00e3\u00adn": 1, "mil\u00e3\u00a1n": 1, "mil-": 1, "fox": 12, "quesada-": 12, "santiago": 8, "creel": 8, "miranda-": 7, "vigesima": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 11, "miscel\u00e3\u00a1nea": 6, "anexos": 3, "2002": 23, "atentamente": 5, "sufragio": 5, "reelecci\u00e3\u00b3n": 5, "2002-": 7, "ausencia": 2, "subsecretario": 4, "ramo": 2, "fundamento": 2, "105": 2, "rub\u00e3\u00a9n": 5, "aguirre": 5, "pangburn-": 5, "anexo": 3, "iva": 3, "2-c": 4, "empresariales": 3, "enajenen": 3, "obligadas": 5, "$152110000": 2, "actualizar\u00e3\u00a1": 3, "anualmente": 3, "17-a": 3, "9": 1, "tributaria": 5, "actualizadas": 2, "encabezado": 1, "11;": 1, "12;": 1, "17;": 1, "34": 1, "1o-b;": 1, "1o-c;": 1, "h);": 1, "43;": 2, "4o-a;": 3, "1": 28, "2003": 10, "realizadas": 2, "acreditarlo": 1, "cargo": 4, "agotarlo": 1, "total": 2, "saldos": 1, "determinen": 1, "determinado": 1, "reciban": 2, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "lugar": 2, "causaci\u00e3\u00b3n": 1, "mencionadas": 1, "alguno": 1, "expidan": 1, "percibidas": 1, "correspondan": 3, "cobrados": 1, "afectos": 1, "tomando": 1, "cuenta": 1, "establec\u00e3\u00ada": 1, "obras": 2, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "inmuebles": 1, "provenientes": 1, "celebrados": 2, "causaba": 1, "pagaran": 1, "avance": 1, "obra": 1, "hicieran": 1, "anticipos": 2, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 1, "recibido": 1, "anticipo": 1, "2004": 4, "queda": 1, "actualmente": 1, "factoraje": 24, "mencionado": 2, "tratamiento": 3, "1o-c": 3, "emita": 1, "beatriz": 2, "elena": 2, "paredes": 2, "rangel": 2, "rivera": 6, "castellanos": 9, "cort\u00e3\u00a9s": 10, "art\u00e3\u008dculo": 16, "isabel": 1, "d\u00e3\u00a9cima": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "$160293500": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "2003-": 1, "amal\u00e3\u00adn": 1, "yabur": 1, "el\u00e3\u00adas": 1, "1\u00e2\u00ba": 2, "tercero;": 1, "segundo;": 1, "4o-b": 3, "4o-c": 2, "2005": 8, "adquisici\u00e3\u00b3n": 4, "efectuadas": 1, "goce": 6, "temporal": 7, "utilicen": 6, "indistintamente": 2, "ejerza": 2, "mantener": 3, "menos": 4, "sesenta": 2, "2004-": 1, "diego": 3, "fern\u00e3\u00a1ndez": 3, "cevallos": 3, "manlio": 3, "fabio": 3, "beltrones": 3, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "graciela": 2, "larios": 2, "rivas": 2, "5o-a;": 1, "5o-b;": 1, "5o-c": 2, "5o-d": 2, "5o-a": 1, "5o-b": 4, "2005-": 4, "2006": 7, "heliodoro": 2, "esc\u00e3\u00a1rraga": 2, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "mar\u00e3\u00ada": 5, "abascal": 5, "carranza-": 5, "5o-": 1, "c;": 1, "9o;": 1, "antepen\u00e3\u00baltimo": 2, "43": 3, "entender\u00e3\u00a1": 1, "ejercen": 1, "contin\u00e3\u00baen": 1, "estimativa": 2, "practiquen": 2, "estiman": 1, "prevista": 2, "transcurra": 1, "estimaci\u00e3\u00b3n": 2, "\u00e3\u00baltima": 1, "respectiva": 4, "manifiesten": 1, "protesta": 1, "decir": 1, "verdad": 1, "refieren": 3, "celebrado": 3, "convenio": 3, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "tributen": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 6, "comunicar": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "dentro": 6, "naturales": 6, "posteriores": 6, "micaela": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "hipotecaria": 5, "primeros": 2, "consejeros": 3, "externos": 3, "designen": 1, "durar\u00e3\u00a1": 1, "per\u00e3\u00adodos": 2, "designaciones": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "vencer\u00e3\u00a1n": 1, "2009": 2, "2010": 5, "2011": 2, "2012": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "indicar\u00e3\u00a1": 1, "cu\u00e3\u00a1l": 1, "corresponde": 1, "consejero": 1, "90": 1, "designe": 1, "modificar": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 1, "recursos": 1, "humanos": 1, "institucional": 1, "garant\u00e3\u00ada": 2, "gobierno": 2, "reformados": 1, "adicionados": 1, "cr\u00e3\u00a9dito;": 2, "financiera;": 1, "exterior;": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "ej\u00e3\u00a9rcito": 1, "a\u00e3\u00a9rea": 1, "armada;": 1, "ahorro": 5, "financieros": 5, "federal\"": 2, "aclarado": 1, "medio": 1, "aquellas": 5, "asuma": 2, "amparo": 1, "ter": 1, "virtud": 3, "pasivo": 1, "bancario": 1, "frente": 1, "contra\u00e3\u00addas": 2, "expide": 2, "contando": 1, "2006-": 3, "marcela": 3, "salas": 3, "32;": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 5, "t\u00e3\u00adtulos": 5, "auxiliares": 15, "mutualistas": 1, "seguros": 1, "fianzas": 1, "regular": 3, "agrupaciones": 3, "financieras": 36, "popular": 3, "extranjera": 1, "d\u00e3\u0089cimo-": 2, "federaci\u00e3\u00b3n:": 1, "decreto;": 2, "95": 1, "bis": 5, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluye": 3, "87-b": 2, "87-\u00e3\u0091": 1, "46": 2, "73": 1, "reservadas": 1, "arrendadoras": 12, "celebrarlas": 1, "arrendador": 3, "factorante": 3, "contar": 2, "referida": 5, "limitado": 14, "actuando": 1, "fiduciarias": 1, "fideicomisos": 1, "395": 1, "103": 4, "salvo": 2, "adopten": 4, "modalidad": 2, "financiera": 5, "m\u00e3\u00baltiple": 9, "continuar": 3, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "encomienda": 1, "fiduciaria": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 2, "aplicables": 3, "prev\u00e3\u00a9": 2, "celebren": 4, "ellas": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 4, "cuentan": 4, "reguladas": 4, "est\u00e3\u00a1n": 5, "sujetas": 9, "supervisi\u00e3\u00b3n": 4, "bancaria": 5, "valores": 5, "igual": 4, "menci\u00e3\u00b3n": 4, "se\u00e3\u00b1alarse": 4, "fines": 4, "siete": 6, "45": 1, "47": 1, "48": 2, "48-a": 1, "48-b": 1, "78": 1, "96": 1, "97": 1, "98": 1, "99": 1, "45-a": 2, "45-t": 1, "entren": 4, "derogaciones": 6, "ministerio": 5, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "disolverse": 2, "liquidarse": 2, "hecho": 1, "respectivas": 8, "aunque": 2, "puedan": 2, "operando": 2, "deber\u00e3\u00a1n:": 3, "reformar": 3, "estatutos": 4, "sociales": 5, "eliminar": 3, "referencia": 3, "pueda": 3, "inferir": 3, "son": 4, "encuentran": 4, "autorizadas": 3, "constituirse": 3, "funcionar": 3, "tal": 3, "instrumento": 3, "estatutaria": 4, "datos": 3, "inscripci\u00e3\u00b3n": 6, "disoluci\u00e3\u00b3n": 3, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 3, "necesidad": 2, "asamblea": 4, "accionistas": 4, "independencia": 2, "cumpla": 2, "publicar\u00e3\u00a1": 3, "han": 2, "quedado": 6, "afectar\u00e3\u00a1": 2, "existencia": 3, "validez": 3, "suscrito": 3, "ten\u00e3\u00adan": 2, "causa": 3, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 2, "convalidaci\u00e3\u00b3n": 2, "esos": 2, "perjuicio": 1, "correlativas": 1, "solo": 4, "dar\u00e3\u00a1": 2, "publique": 2, "otorguen": 2, "45-b": 1, "45-d": 1, "45-i": 1, "45-k": 1, "45-": 1, "49": 1, "85": 1, "108": 1, "116": 1, "otorgadas": 2, "ello": 4, "afecto": 1, "obtener": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "pretendan": 1, "celebrar": 1, "otorgamiento": 5, "sujetarse": 1, "acordar": 1, "acreditante": 1, "limitado;": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "ubiquen": 1, "supuesto": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "funcionamiento": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "arrendadora": 1, "empresa": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 2, "inscriba": 1, "ha": 1, "referidas": 2, "afectados": 1, "ratificados": 1, "convalidados": 1, "revocadas": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "emitan": 1, "preservar": 1, "liquidez": 1, "solvencia": 1, "noveno-": 1, "acciones": 6, "voto": 2, "representen": 1, "cincuenta": 2, "capital": 4, "grupos": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "consideradas": 2, "integrantes": 2, "contin\u00e3\u00bae": 1, "operar": 1, "organizarse": 1, "siendo": 1, "conducente": 1, "representativas": 3, "permanezca": 1, "grupo": 2, "respectivo": 1, "reformado": 1, "inscriban": 1, "modifique": 1, "responsabilidades": 2, "apruebe": 1, "otorgada": 2, "subsistir\u00e3\u00a1n": 1, "cumplidas": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 5, "bolsa": 1, "propietarias": 2, "cuya": 2, "conservar": 2, "esas": 2, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 1, "arbitraje": 1, "seguidos": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "defensa": 1, "usuario": 1, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "pr\u00e3\u00a9stamo": 1, "publicadas": 1, "reputan": 1, "intermediarios": 1, "rurales": 1, "rural": 1, "autorizar": 1, "objetos": 1, "amplios": 1, "incluyan": 1, "soliciten": 2, "regulaci\u00e3\u00b3n": 2, "otorgar": 1, "transformaci\u00e3\u00b3n": 3, "ma": 1, "rocha": 1, "subsidio": 1, "2007": 1, "2008": 1, "109": 1, "xxvi": 1, "2007-": 1, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "miranda": 1, "xavier": 1, "lopez": 1, "adame": 1, "claudia": 1, "sof\u00e3\u00ada": 1, "corichi": 1, "r\u00e3\u00babricas\u00e2\u0080\u009d": 1, "felipe": 2, "hinojosa-": 2, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 3, "denominarse": 1, "unidades": 1, "inversi\u00e3\u00b3n;": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "proporcionar": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "sistema": 1, "clave": 2, "verifiquen": 1, "citadas": 1, "inscritas": 2, "optaron": 2, "proporcionen": 1, "presumir\u00e3\u00a1": 1, "afectas": 6, "cobro": 2, "obstante": 2, "menor": 4, "proporcionado": 3, "diez": 5, "inmediatos": 5, "except\u00e3\u00baa": 2, "cabo": 2, "partes": 2, "215": 1, "residentes": 2, "actividad": 2, "afecta": 2, "2009-": 1, "ramirez": 1, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "ruiz": 1, "arturo": 1, "vazquez": 1, "cuatro": 1, "lic": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "servicios;": 1, "abrogan": 1, "empresarial": 2, "\u00e3\u009anica": 2, "2013": 3, "ix;": 3, "33;": 1, "numerales": 1, "6;": 1, "5o-e;": 1, "5o-f;": 1, "hoteler\u00e3\u00ada": 1, "conexos": 1, "cuyos": 1, "perciban": 1, "seis": 2, "2014": 2, "insumos": 5, "reg\u00e3\u00admenes": 3, "aduaneros": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "reparaci\u00e3\u00b3n": 2, "maquila": 1, "exportaci\u00e3\u00b3n;": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 1, "someterse": 1, "proceso": 1, "ensamble": 1, "fabricaci\u00e3\u00b3n": 1, "veh\u00e3\u00adculos;": 1, "recinto": 2, "fiscalizado": 2, "estrat\u00e3\u00a9gico": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "incorporen": 1, "mercanc\u00e3\u00adas": 2, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "incorporados": 2, "destinarlos": 1, "definitiva": 2, "mercanc\u00e3\u00ada": 1, "sujeta": 1, "importen": 1, "fueron": 1, "mayor": 1, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "haber": 1, "gen\u00e3\u00a9ricos": 1, "identificados": 1, "individualmente": 1, "inventario": 1, "controlarse": 1, "utilizando": 1, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "primeras": 2, "salidas": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 1, "2002;": 1, "2013-": 1, "andrade": 1, "anaya": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "magdalena": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "2016": 2, "preoperativo": 1, "gastos": 1, "procedencia": 1, "ajuste": 1, "2017": 2, "2016-": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "rex": 1, "itzel": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 66, "art\u00e3": 307, "\u00ad": 668, "culo": 370, "primero": 35, "": 3370, "-": 622, "este": 75, "ley_entrar\u00e3": 20, "\u00a1": 696, "en": 688, "vigor": 110, "todo": 12, "el": 3108, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "d\u00e3": 106, "a": 788, "1": 80, "de": 1474, "[??:??/1/1980:????:??]": 1, "2": 113, "entrar": 12, "presente": 125, "ley": 103, "quedar\u00e3": 10, "n": 989, "abrogar": 8, "y": 701, "decreto": 157, "siguiente": 50, ":": 77, "ley_federal_de_el_impuesto_sobre_ingresos_mercantiles": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_reventa_de_aceites": 1, "grasas_lubricantes": 1, "3": 84, "ley_de_el_impuesto_sobre_compraventa_de_primera_mano_de_alfombras": 1, "tapetes": 1, "tapices": 1, "4": 41, "ley_de_el_impuesto_sobre_despepite_de_algod\u00e3": 1, "\u00b3": 898, "en_rama": 1, "5": 35, "ley_de_el_impuesto_sobre_autom\u00e3": 1, "vil": 5, "camiones_ensamblados": 1, "6": 29, "por": 207, "cual": 13, "se": 432, "fijar": 5, "impuesto": 129, "que": 514, "causar\u00e3": 8, "benzol": 1, "toluol": 1, "xilol": 1, "naftas_de_alquitr\u00e3": 1, "hulla": 1, "destinar": 10, "consumo": 1, "interior": 1, "pa\u00e3": 3, "segundo": 56, "7": 14, "ley_de_el_impuesto_a_la_producci\u00e3": 1, "cemento": 1, "8": 24, "ley_de_el_impuesto_sobre_cerillos_y_f\u00e3": 1, "sforos": 1, "9": 13, "ley_de_el_impuesto_sobre_compraventa_de_primera_mano_de_art\u00e3": 1, "electr\u00e3": 1, "no": 85, "discos": 1, "cintas": 1, "aspiradoras": 1, "pulidoras": 1, "l0": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_llantas_y_c\u00e3": 1, "mar_as": 1, "hule": 2, "ll": 1, "ley_de_el_impuesto_a_las_empresas": 1, "explotar": 1, "estaciones_de_radio_o_televisi\u00e3": 1, "l2": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_veh\u00e3": 1, "propulsar": 1, "motores_tipo_diesel": 1, "motores_acondicionados": 1, "para": 160, "uso": 13, "gas_licuado_de_petr\u00e3": 1, "leo": 4, "l3": 1, "ley_de_compraventa_de_primera_mano_de_art\u00e3": 1, "vidrio": 2, "o": 174, "cristal": 2, "l4": 1, "ley_federal_de_el_impuesto_sobre_portes": 1, "pasajes": 1, "l5": 1, "relativo": 5, "l0/100": 1, "sobre": 32, "entrada": 33, "bruto": 1, "ferrocarriles": 1, "l6": 1, "establecer": 45, "uno": 93, "impuesto_sobre_uso_de_aguas_de_propiedad_nacional": 1, "producci\u00e3": 6, "fuerza_motriz": 1, "l7": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_explotaci\u00e3": 1, "forestal": 1, "l8": 1, "ley_de_impuesto_y_derechos": 1, "explotaci\u00e3": 3, "pesquera": 1, "haber": 76, "causar": 9, "conforme_a": 23, "referir": 56, "anterior": 35, "antes_de": 14, "fecha": 61, "deber\u00e3": 30, "ser": 60, "pagar": 32, "monto": 17, "forma": 6, "plazo": 8, "decir": 80, "disposici\u00f3n": 83, "cuarto": 19, "contribuyente": 62, "quedar": 63, "comprender": 9, "35": 15, "continuar\u00e3": 4, "durante": 35, "a\u00e3": 43, "\u00b1": 107, "l980": 1, "mismo": 32, "cuota": 9, "le": 33, "autoridad": 8, "fiscal": 69, "considerar\u00e3": 12, "equivalente": 5, "diferencia": 2, "entre": 10, "ordenamiento": 5, "cantidad": 11, "de_acuerdo_con": 4, "poder": 9, "acreditar": 10, "l98l": 1, "resultar": 12, "aplicar": 14, "tasa": 31, "contraprestaci\u00f3n": 19, "deber": 60, "imponer": 11, "valor": 75, "agregar": 65, "acreditar\u00e3": 2, "3/100": 2, "importe": 2, "venta": 1, "sujeto": 14, "comprobaci\u00e3": 1, "adem\u00e3": 3, "trasladar": 16, "documentaci\u00e3": 3, "re\u00e3\u00bana": 3, "requisito": 10, "a_partir_de": 54, "l982": 1, "dejar\u00e3": 2, "\u00e3\u00banicamente": 4, "mencionar": 29, "quinto": 20, "lo": 14, "[??:??/1/0:????:??]": 1, "adquirir": 2, "bien": 36, "formar_parte": 1, "su": 122, "activo": 1, "fijo": 1, "podr\u00e3": 37, "50/100": 1, "federal": 6, "ingreso": 8, "mercantil": 3, "momento": 10, "enajenar": 7, "contra": 4, "m\u00e3": 67, "\u00a9": 339, "xico": 94, "d_f": 15, "[??:22/12/0:????:??]": 1, "antonio_riva_palacio_l\u00e3": 2, "pez": 12, "dp": 3, "antonio_ocampo_ram\u00e3": 1, "rez": 25, "sp": 3, "pedro_avila_hern\u00e3": 1, "ndez": 9, "ds": 3, "joaqu\u00e3": 1, "e_repetto_ocampo": 1, "ss": 3, "r\u00e3\u00babricas": 40, "cumplimiento": 43, "disponer": 77, "fracci\u00e3": 252, "i": 118, "89": 45, "constituci\u00e3": 46, "pol\u00e3": 43, "tica": 43, "estados_unidos_mexicanos": 43, "publicaci\u00e3": 65, "observancia": 43, "expedir": 50, "residencia": 25, "poder_ejecutivo_federal": 24, "ciudad": 7, "distrito_federal": 48, "veintid\u00e3": 1, "as": 51, "[??:??/12/1978:????:??]": 1, "jos\u00e3": 16, "l\u00e3": 9, "portillo": 5, "r\u00e3\u00babrica": 102, "secretario_de_hacienda": 12, "cr\u00e3": 49, "do": 78, "p\u00e3\u00bablico": 42, "david_ibarra_mu\u00e3": 4, "oz": 5, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 43, "jes\u00e3\u00bas_reyes_heroles": 1, "\u008d": 17, "reforma": 75, "adicionar": 66, "derogar": 43, "diverso": 38, "publicar": 74, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 88, "[??:31/12/1979:????:??]": 1, "articular": 57, "decimo": 13, "reformar": 47, "2o": 23, "4o": 27, "p\u00e3": 238, "rrafo": 227, "29": 30, "iv": 53, "30": 9, "31": 13, "32": 36, "41": 20, "fracci\u00f3n": 39, "ii": 66, "ley_de_el_impuesto": 12, "valor_agregado": 12, "con": 212, "final": 8, "9o": 10, "xviii": 1, "v": 18, "vi": 5, "33": 8, "42": 3, "rrafos": 67, "propio": 19, "como": 65, "seguir": 42, "[??:??/1/1900:????:??]": 1, "80": 2, "ley_de_impuesto_sobre_aguamiel": 1, "producto": 9, "fermentaci\u00e3": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_producci\u00e3": 1, "introducci\u00e3": 1, "energ\u00e3": 3, "el\u00e3": 3, "ctrica": 3, "ley_de_impuesto_sobre_consumo_de_gasolina": 1, "ley_de_impuestos_de_migraci\u00e3": 1, "ley_de_impuestos_a_el_petr\u00e3": 1, "derivados": 2, "ley_que_reforma": 1, "productos_de_el_petr\u00e3": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_fundos_petroleros": 1, "gravar": 6, "15/100": 3, "obtener": 17, "refinaci\u00e3": 1, "petr\u00e3": 1, "extranjero": 1, "\"": 53, "especial": 3, "consumo_de_algod\u00e3": 1, "despepitar": 1, "as\u00e3": 20, "industrial": 1, "1o": 70, "[??:??/9/??:????:??]": 1, "[??:20/6/1944:????:??]": 1, "10": 9, "7o": 10, "[??:28/12/1967:????:??]": 1, "estableci\u00e3": 2, "compraventa_de_primera_mano_de_art\u00e3": 1, "[??:??/3/1980:????:??]": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_sal": 1, "[??:??/12/1928:????:??]": 1, "sal": 1, "[??:20/2/1946:????:??]": 1, "[??:??/7/1980:????:??]": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_consumo_de_energ\u00e3": 1, "articulos": 5, "trigesimo": 2, "[??:30/12/1979:????:??]": 1, "ignacio_v\u00e3": 1, "zquez": 1, "torres": 1, "d_p": 4, "humberto_a_lugo_gil": 1, "s_p": 4, "morabito": 1, "mora_palancarte": 1, "d_s": 4, "rafael_a_trist\u00e3": 1, "s_a": 1, "[??:??/12/1979:????:??]": 1, "enrique_olivares_santana": 4, "adiciona": 9, "[??:30/12/1980:????:??]": 1, ";": 260, "5o": 34, "6o": 13, "11": 8, "12": 15, "15": 31, "iii": 47, "ver": 13, "x": 19, "xii": 3, "inciso": 75, ")": 114, "18": 5, "24": 8, "25": 20, "28": 11, "39": 3, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado": 92, "2o-a": 19, "3o": 12, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 51, "8o": 5, "c": 22, "d": 16, "f": 1, "citar": 22, "derogan": 6, "13": 4, "vii": 15, "viii": 11, "\u00e3\u00baltimo": 5, "20": 8, "entrar\u00e3": 43, "[??:??/1/1981:????:??]": 1, "16": 5, "17": 12, "adiciona_diversas_leyes_que_rigen_impuestos_federales_y_establece_vigencia_propia_para_disposiciones_consignadas_en_anteriores_leyes_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "[??:28/12/1966:????:??]": 1, "diario_oficial_\"_de_la_federaci\u00e3": 2, "mes": 17, "erogaciones_por_remuneraci\u00e3": 1, "trabajo_personal": 1, "prestar": 8, "bajo": 5, "direcci\u00e3": 3, "dependencia": 3, "patr\u00e3": 3, "compraventa_de_primera_mano_de_cacao": 1, "producir": 2, "territorio": 2, "nacional": 4, "respectivamente": 13, "[??:20/6/1945:????:??]": 1, "compraventa": 1, "mano": 1, "ixtle": 1, "lechuguilla": 1, "palmar": 1, "septiembre_timo": 5, "efecto": 47, "b": 44, "subinciso": 5, "1981": 5, "estar\u00e3": 27, "se\u00e3": 41, "alado": 28, "ley_de_el_impuesto_sobre_compraventa_de_primera_mano_de_aguas_envasadas_y_refrescos": 1, "trat\u00e3": 18, "ndose": 20, "menor": 6, "realizar": 31, "acto": 14, "actividad": 40, "0/100": 8, "secretar\u00e3": 41, "hacienda": 34, "mediante": 6, "regla": 6, "car\u00e3": 19, "cter": 20, "general": 15, "establecer\u00e3": 1, "caso": 21, "dicha": 9, "cumplir": 18, "obligaci\u00f3n": 9, "36": 5, "agropecuario": 2, "ejidatarios": 2, "comunero": 2, "colono": 2, "peque\u00e3": 3, "propietario": 4, "superficie": 2, "hect\u00e3": 2, "reo": 3, "riego": 2, "te\u00e3": 2, "rico": 3, "t\u00e3": 40, "rminos": 31, "ley_federal_de_reforma_agraria": 2, "tener": 18, "derecho": 8, "devoluci\u00e3": 13, "impuesto_a_el_valor_agregado": 4, "aun": 2, "cuando": 26, "llevar": 3, "libro": 2, "contabilidad": 2, "ale": 4, "reglamento_de_ley": 1, "materia": 6, "tr\u00e3": 4, "mite": 6, "ajustar": 2, "[??:28/12/1980:????:??]": 1, "murat": 1, "graciliano_alpuche_pinz\u00e3": 1, "juan_maldonado_pereda": 1, "mario_carballo_pazos": 1, "s_s": 2, "[??:??/12/1980:????:??]": 1, "materia_fiscal": 1, "[??:31/12/1981:????:??]": 3, "i_segundo_p\u00e3": 1, "i_con_dos_p\u00e3": 1, "27": 8, "37": 5, "inmediato": 6, "posterior": 8, "38": 3, "40": 3, "[??:??/1/1982:????:??]": 4, "segundo_a_d\u00e3": 1, "cimo": 19, "1982": 3, "reglamento": 2, "s\u00e3": 25, "ptimo": 19, "115": 2, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta": 15, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_continuar\u00e3": 1, "estimar": 2, "anterioridad": 23, "en_tanto_que": 1, "modificar": 10, "derogaci\u00e3": 4, "surtir\u00e3": 1, "partir": 1, "[??:??/10/1982:????:??]": 2, "vig\u00e3": 5, "simo": 7, "cuyo": 10, "ejercicio": 34, "coincidir": 1, "calendario": 4, "calcular": 11, "iniciar": 2, "deducci\u00e3": 8, "adicional": 6, "51": 5, "calcular\u00e3": 1, "conformidad": 11, "vigente": 39, "hasta": 30, "dividir": 2, "multiplicar": 7, "resultado": 2, "n\u00e3\u00bamero": 2, "inicio": 1, "ser\u00e3": 13, "periodo": 12, "corresponder": 25, "cierre": 1, "sociedad": 49, "controlador": 6, "controlar": 2, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_iv_de_el_t\u00e3_\u00ad_tulo_ii": 1, "efectuar": 16, "autorizaci\u00e3": 19, "57-b": 1, "trig\u00e3": 2, "contener": 6, "impuesto_sobre_la_renta": 3, "enajenaci\u00f3n": 4, "pago": 38, "diferir": 4, "parcialidad": 1, "aplicar\u00e3": 12, "considerar": 5, "disposici\u00e3": 4, "entregar": 7, "materialmente": 2, "objeto": 24, "enajenaci\u00e3": 17, "parte": 7, "precio": 5, "documento": 5, "amparar": 1, "[??:30/12/-99999:????:??]": 1, "antonio_aguilar_cortes": 1, "blas_chumacero_s\u00e3": 1, "nchez": 4, "silvio_lagos_mart\u00e3": 1, "nez": 4, "luis_le\u00e3": 1, "aponer": 1, "te": 1, "[??:??/12/1981:????:??]": 1, "c\u00e3": 13, "federaci\u00e3": 14, "correlativo": 2, "otro": 8, "[??:30/9/1982:????:??]": 1, "transitorios_sexto": 1, "ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3": 6, "servicios": 7, "referente": 1, "vigesimo_quinto": 1, "concerniente": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta_y_trigesimo_octavo": 1, "respecto_de": 2, "ley_org\u00e3": 6, "nica": 8, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "[??:30/12/1981:????:??]": 1, "surtir": 1, "[??:??/4/1983:????:??]": 1, "unico": 16, "[??:29/9/-99999:????:??]": 1, "p_humberto_a_lugo_gil": 1, "s_p_miguel_gonz\u00e3": 1, "lez": 13, "avelar": 1, "d_s_hilda_anderson_nevarez_de_rojas": 1, "s_s_silvia_hern\u00e3": 1, "galindo": 1, "[??:??/9/1982:????:??]": 1, "general_vicente_guerrero": 1, "jes\u00e3\u00bas_silva_herzog": 2, "[??:31/12/1982:????:??]": 1, "xiv": 1, "fracciones_i": 1, "xv": 2, "adicionan_los_art\u00e3": 1, "[??:??/1/1983:????:??]": 2, "pactar": 2, "aumentar": 1, "necesario": 3, "incremento": 1, "aplicaci\u00e3": 2, "nuevo": 7, "decimoseptimo": 1, "cuadra_ge": 1, "[??:28/12/-99999:????:??]": 1, "pi\u00e3": 1, "olaya": 1, "hilda_anderson_nevarez_de_rojas": 1, "armar": 1, "trasvi\u00e3": 1, "taylor_s_s": 1, "[??:??/12/1982:????:??]": 1, "miguel": 7, "madrid_hurtado": 3, "manuel_bartlett_d\u00e3": 2, "az": 6, "decreto_de_car\u00e3": 1, "[??:30/12/1983:????:??]": 1, "12/4": 1, "35-a": 3, "14": 7, "[??:??/1/1984:????:??]": 1, "[??:29/12/1983:????:??]": 1, "luz_lajous": 1, "ra\u00e3\u00bal_salinas_lozano": 1, "artemio_meixueiro": 1, "myrna_esther_hoyos_de_navarrete": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 18, "ciudad_de_m\u00e3": 37, "[??:??/12/1983:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_silva_herzog_flores": 2, "[??:31/12/1984:????:??]": 2, "capitular": 7, "ix": 7, "valor_agregado_articulo_vigesimo_tercero": 1, "seg\u00e3\u00ban": 8, "[??:??/1/1985:????:??]": 1, "excepto": 8, "comenzar\u00e3": 1, "regir": 2, "[??:??/1/1986:????:??]": 2, "[??:??/7/1985:????:??]": 1, "adici\u00f3n": 4, "secci\u00e3": 3, "cuarta": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_viii": 1, "tulo": 10, "ley_federal_de_derechos": 3, "regir\u00e3": 2, "[??:??/2/1985:????:??]": 1, "vig\u00e3_\u00a9_simo_tercero_que_entrar\u00e3": 1, "[??:??/8/1985:????:??]": 1, "[??:26/12/1984:????:??]": 1, "enrique_soto_izquierdo": 1, "celso_humberto_delgado_ram\u00e3": 1, "nicol\u00e3": 1, "orozco_ram\u00e3": 1, "yolanda_sent\u00e3": 1, "ballesteros": 1, "ejecutivo_federal": 2, "[??:??/12/1984:????:??]": 1, "manuel_bartlett_d": 5, "fe": 3, "errata": 3, "ley_que_establece": 1, "deroga_diversas_disposiciones_fiscales": 3, "[??:4/3/1985:????:??]": 1, "[??:31/12/1985:????:??]": 2, "valor_agregado_articulo_decimo": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 5, "df": 32, "[??:27/12/1985:????:??]": 1, "fernando_ortiz_arana": 1, "dip": 70, "presidente": 67, "socorro_d\u00e3": 2, "palacios": 2, "sen": 70, "juan_mois\u00e3": 1, "calla": 1, "secretario": 66, "luis_jos\u00e3": 1, "dorantes_segovia": 1, "[??:??/12/1985:????:??]": 1, "madrid_h": 4, "[??:24/1/1986:????:??]": 1, "[??:30/4/1986:????:??]": 2, "valor_agregado_articulo_sexto": 1, "[??:??/5/1986:????:??]": 2, "provisional": 12, "renta": 3, "autom\u00e3": 2, "servicio": 40, "entero": 2, "erogaci\u00f3n": 4, "remuneraci\u00e3": 2, "trabajo": 2, "personal": 2, "aportaci\u00f3n": 2, "ley_de_el": 2, "instituto_de_el_fondo_nacional_de_la_vivienda_para_los_trabajadores": 2, "hacer": 8, "[??:24/4/1986:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_murillo_karam": 1, "javier_ahumada_padilla": 1, "rebeca_arenas_mart\u00e3": 1, "guillermo_mercado_romero": 1, "[??:??/4/1986:????:??]": 1, "[??:31/12/1986:????:??]": 1, "valor_agregado_articulo_septimo": 1, "vigencia": 8, "1987": 5, "persona": 16, "f\u00e3": 11, "si_ca": 10, "dedicar": 8, "agricultura": 4, "ganader\u00e3": 6, "pesca": 4, "solicitar": 7, "mensual": 14, "saldo": 9, "favor": 9, "sin": 31, "encontrar": 8, "supuesto": 3, "continuaci\u00e3": 3, "bovino": 2, "totalidad": 2, "1986": 2, "provenir": 2, "exclusivamente": 2, "exceder": 9, "300": 4, "vez": 6, "diario": 7, "salario": 4, "nimo": 4, "correspondiente": 22, "[??:??/1/1987:????:??]": 3, "365": 4, "distinto": 2, "200": 2, "av\u00e3": 2, "cola": 4, "instalaci\u00f3n": 4, "permitir": 5, "permanente": 4, "100": 8, "ave": 2, "porc\u00e3": 2, "rebasar": 2, "cerdo": 2, "siempre_y_cuando": 3, "estar": 9, "inscribir": 6, "registro": 4, "ante": 4, "oficina": 2, "recaudador": 2, "entidad": 7, "federativo": 5, "domicilio": 5, "presentar": 17, "declaraci\u00f3n": 5, "manifestar": 3, "solicitud": 6, "competente": 2, "acompa\u00e3": 2, "andar": 2, "declaraci\u00e3": 10, "determinar": 4, "constar": 6, "expreso": 6, "por_separado": 3, "comprobatorio": 2, "importaci\u00e3": 18, "tangible": 2, "[??:27/12/1986:????:??]": 1, "reyes_rodolfo_flores_z": 1, "gonzalo_mart\u00e3": 1, "nez_corbal\u00e3": 1, "eliseo_rodr\u00e3": 1, "guez": 2, "ram\u00e3": 3, "h\u00e3": 2, "ctor": 2, "jarquin_hern\u00e3": 1, "[??:??/12/1986:????:??]": 1, "[??:31/12/1987:????:??]": 2, "valor_agregado_articulo_decimocuarto": 1, "ley_de_impuesto_a_el_valor_agregado": 1, "gramo": 4, "35-b": 2, "\u00e3\u00baltimos_p\u00e3": 1, "[??:??/1/1988:????:??]": 4, "o_bien": 1, "habi\u00e3": 1, "ndolas": 1, "ese": 8, "cambiar": 1, "[??:??/3/1988:????:??]": 1, "1988": 2, "cuanto": 1, "estrictamente": 1, "indispensable": 1, "[??:23/12/1987:????:??]": 1, "david_jim\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 2, "armando_trasvi\u00e3": 1, "taylor": 1, "patricia_villanueva_a": 1, "alberto_e_villanueva_sansores": 1, "i_de_el_art\u00e3": 32, "veintis\u00e3": 5, "[??:??/12/1987:????:??]": 1, "[??:31/12/1988:????:??]": 1, "decimoprimero": 1, "h": 7, "disposicion": 6, "decimosegundo": 1, "decimo_sexto": 1, "seguir\u00e3": 5, "en_materia_de": 2, "1989": 2, "anual": 6, "\u0089": 10, "cimotercero": 1, "alimentaci\u00e3": 4, "medicina": 4, "patente": 4, "excepci\u00e3": 7, "contenido": 3, "[??:??/1/1989:????:??]": 1, "[??:27/12/1988:????:??]": 1, "hugo_olivares_ventura": 1, "ismael_orozco_loreto": 1, "margarita_ortega_v_de_romo": 1, "[??:??/12/1988:????:??]": 1, "car_lo": 3, "salinas_de_gortari": 3, "fernando_guti\u00e3": 5, "rrez": 6, "barrio": 5, "ley_general_de_sociedades_mercantiles": 1, "[??:28/12/1989:????:??]": 1, "xvi": 5, "26": 3, "28-a": 5, "[??:31/12/1989:????:??]": 2, "base": 2, "tributaci\u00e3": 2, "[??:??/1/1990:????:??]": 4, "est\u00e3": 13, "obligar": 10, "[??:??/1/??:????:??]": 7, "[??:??/2/??:????:??]": 2, "tardar": 5, "[??:??/3/??:????:??]": 2, "tratar": 7, "sica": 1, "moral": 2, "1990": 2, "administrativo": 2, "resoluci\u00f3n": 2, "consulta": 2, "interpretaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 13, "permiso": 1, "otorgar": 15, "particular": 1, "contravenir": 1, "oponer": 2, "preceptuar": 1, "dejar": 7, "dictar": 1, "mulo": 3, "medida": 1, "impulsar": 1, "industria": 1, "franja": 2, "fronterizo": 4, "norte": 2, "zona": 2, "libre": 2, "municipio": 3, "cananea": 2, "sonora": 2, "[??:31/10/1989:????:??]": 2, "promover": 2, "abasto": 1, "eficiente": 1, "importar": 3, "exportador": 1, "diario_oficial_da_la_federaci\u00e3": 1, "[??:24/4/1985:????:??]": 1, "pendiente": 5, "resolver": 2, "formular": 1, "tramitar\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 1, "procedimiento": 1, "prever": 10, "certificar": 1, "promoci\u00e3": 5, "alan": 1, "comercio": 4, "fomento_industrial": 1, "organizaci\u00f3n": 4, "productor": 3, "cacao": 1, "regular\u00e3": 1, "proceso": 3, "comercializaci\u00e3": 1, "industrializaci\u00e3": 1, "a_fin_de": 1, "ordenar": 1, "en_favor_de": 1, "desarrollo": 1, "sector": 1, "[??:19/12/1989:????:??]": 1, "luis_lamadrid_sauza": 1, "alfonso_mart\u00e3": 1, "nez_dom\u00e3": 1, "nguez": 2, "hilda_anderson_nev\u00e3": 1, "rojas": 1, "hugo_domenz\u00e3": 1, "in": 1, "guzm\u00e3": 1, "[??:??/12/1989:????:??]": 1, "[??:26/12/1990:????:??]": 1, "2o-b": 8, "actual": 18, "pasar": 14, "adici\u00e3": 4, "adelante": 1, "2o-d": 1, "xi": 2, "1991": 1, "industrializar": 1, "operaci\u00f3n": 9, "6/100": 2, "[??:??/1/1991:????:??]": 1, "iniciar\u00e3": 1, "[??:??/10/1990:????:??]": 1, "establecen_las_cuotas_de_los_productos_por_la_extracci\u00e3": 1, "oro_o_plata": 1, "[??:25/1/1980:????:??]": 1, "establece_est\u00e3": 1, "fiscales": 1, "facilidades_administrativas_para_la_operaci\u00e3": 1, "modernizaci\u00e3": 1, "centros_comerciales": 1, "franja_fronteriza_norte": 1, "zonas_libres_de_el_pa\u00e3": 1, "[??:4/11/1983:????:??]": 1, "[??:17/12/1990:????:??]": 1, "fernando_c\u00e3": 1, "rdoba": 1, "lobo": 1, "ricardo_canavati_tafich": 1, "juan_manuel_verdugo_rosas": 1, "gustavo_almaraz_monta\u00e3": 1, "[??:??/12/1990:????:??]": 1, "[??:21/11/1991:????:??]": 2, "2o-c": 13, "xiii": 2, "derogan_los_art\u00e3": 1, "1992": 1, "2-a": 2, "2-b": 1, "[??:??/1/1992:????:??]": 1, "[??:??/4/??:????:??]": 3, "[??:??/12/1991:????:??]": 1, "enterar\u00e3": 1, "[??:17/1/1992:????:??]": 1, "derivar": 4, "reducci\u00e3": 1, "10/100": 2, "[??:??/11/1991:????:??]": 2, "compensar": 2, "cualquiera": 11, "adeudo": 1, "retenci\u00e3": 1, "tercero": 1, "incluir": 8, "accesorio": 2, "derivado": 1, "aplicable": 9, "[??:19/11/1991:????:??]": 1, "raymundo_c\u00e3": 1, "rdenas": 1, "hern\u00e3": 2, "emilio_m_gonz\u00e3": 1, "manuel_garza_gonz\u00e3": 1, "oscar_ram\u00e3": 1, "mijares": 1, "19": 3, "carlos_salinas_de_gortari": 4, "armonizar": 1, "acuerdo_general_de_aranceles": 1, "tratados": 1, "evitar": 1, "doble": 1, "simplificaci\u00e3": 1, "[??:20/7/1992:????:??]": 1, "articulo_unico": 1, "deroga_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado": 1, "alimento": 3, "[??:12/7/1992:????:??]": 1, "gustavo_carvajal_moreno": 2, "manuel_aguilera_gom\u00e3": 1, "z": 1, "jaime_rodr\u00e3": 1, "calder\u00e3": 1, "antonio_melgar_aranda": 2, "[??:??/7/1992:????:??]": 1, "reducci\u00f3n": 1, "impositivo": 1, "acordar": 2, "pacto_para_la_estabilidad": 1, "competitividad": 1, "empleo": 1, "[??:3/12/1993:????:??]": 1, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor": 1, "agregado": 2, "bis": 5, "t": 4, "r": 4, "s": 2, "[??:??/1/1994:????:??]": 2, "exterior": 1, "1994": 1, "1996": 3, "inclusive": 2, "exportaci\u00e3": 5, "generar": 1, "vapor": 1, "geot\u00e3": 1, "rmico": 2, "13/100": 1, "recaudar": 1, "contribuci\u00e3": 1, "participar\u00e3": 1, "colindante": 1, "frontera": 1, "remanente": 1, "destinar\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 6, "federal_de_electricidad": 1, "financiamiento": 1, "programa": 2, "aislamiento": 1, "pagar\u00e3": 6, "2/100": 1, "apartar": 1, "ley_aduanera": 1, "[??:2/12/1993:????:??]": 1, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 2, "cuauht\u00e3_\u00a9_moc_l\u00e3": 2, "israel_soberanis_nogueda": 1, "juan_adri\u00e3": 1, "garc\u00e3": 1, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "patrocinio_gonz\u00e3": 2, "blanco_garrido": 2, "relacionar": 5, "transacci\u00f3n": 1, "internacional": 1, "[??:29/12/1993:????:??]": 1, "[??:20/12/1993:????:??]": 1, "jorge_s\u00e3": 1, "mu\u00e3": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/1000:????:??]": 1, "noveciento": 1, "93": 1, "deroga": 3, "adiciona_diversas_disposiciones_fiscales": 2, "[??:28/12/1994:????:??]": 2, "4o-a": 7, "(": 1, "dof": 1, "27-03-1995": 1, "[??:??/1/1995:????:??]": 2, "[??:20/12/1994:????:??]": 1, "gamero": 1, "luis_soberanes_reyes": 1, "martina_montenegro_espinoza": 1, "mario_vargas_aguiar": 2, "[??:??/12/1994:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 8, "esteban_moctezuma_barrag\u00e3": 2, "[??:27/3/1995:????:??]": 1, "articulo_cuarto": 1, "[??:??/9/1995:????:??]": 2, "articulo_octavo": 1, "condonar": 2, "totalmente": 2, "estados": 2, "los_municipios": 1, "organismo": 1, "descentralizar": 1, "instituci\u00f3n": 4, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "seguridad": 1, "social": 10, "[??:31/3/??:????:??]": 1, "local": 3, "estatal": 1, "municipal": 3, "aqu\u00e3": 2, "ll_o": 1, "concepto": 2, "suministro": 6, "aprovechamiento": 1, "agua": 6, "acoger": 3, "acreditamiento": 12, "motivo": 5, "realizaci\u00e3": 2, "recibir": 7, "descuento": 3, "bonificaci\u00f3n": 1, "deducir\u00e3": 1, "siempre": 18, "expresamente": 5, "cancelar": 3, "restituir": 3, "bonificaci\u00e3": 2, "devolver": 1, "disminuir\u00e3": 1, "acreditables": 1, "si": 1, "disminuir": 2, "efect\u00e3\u00bae": 6, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_proceder\u00e3": 1, "traslado": 2, "a_plazos": 2, "enviar": 1, "optar": 5, "efectivamente": 10, "diferimiento": 1, "caus\u00e3": 1, "expidi\u00e3": 1, "comprobante": 5, "inter\u00e9s": 7, "percibir": 3, "contrato": 14, "arrendamiento": 12, "financiero": 72, "exigible": 3, "[??:??/4/1995:????:??]": 1, "[??:18/3/1995:????:??]": 1, "sa\u00e3\u00bal_gonz\u00e3": 1, "herrera": 1, "juan_de": 2, "dios_castro_lozano": 2, "no\u00e3": 1, "mario_moreno_carbajal": 1, "jes\u00e3\u00bas_orozco_alfaro": 1, "[??:??/3/1995:????:??]": 1, "[??:15/12/1995:????:??]": 2, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3": 20, "modificaci\u00f3n": 11, "\u00e2": 40, "\u0080": 41, "\u00a2": 15, "18-a": 6, "relaci\u00e3": 9, "anteceder": 4, "[??:??/1/1997:????:??]": 4, "manera": 1, "\u009c": 5, "l": 4, "prestaci\u00f3n": 2, "ni": 5, "prestaci\u00e3": 10, "hospedaje": 4, "campamento": 4, "paradero": 4, "casa": 5, "rodante": 4, "tiempo": 4, "compartir": 4, "albergue": 2, "dem\u00e3": 5, "exportar": 1, "\u009d": 6, "moratorio": 1, "devengar": 1, "[??:??/1/1996:????:??]": 3, "ya": 2, "posterioridad": 13, "cobrar": 7, "efectivo": 4, "ocurrir": 1, "dom\u00e3": 5, "stico": 5, "0": 5, "porciento": 1, "banco_de_m\u00e3": 1, "[??:6/1/1994:????:??]": 1, "suma": 1, "moneda": 1, "expresar": 1, "peso": 2, "abreviatura": 1, "entender": 1, "mbolo": 1, "$": 1, "[??:7/12/1995:????:??]": 1, "oscar_cant\u00e3": 1, "zetina": 1, "emilio_sol\u00e3": 1, "rzano": 1, "sol\u00e3": 1, "jorge_g_l\u00e3": 1, "tijerina": 1, "[??:??/12/1995:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 4, "leyes_fiscales": 1, "[??:30/12/1996:????:??]": 1, "noveno": 2, "i_de_el_decreto": 1, "an": 3, "dar_a_conocer": 1, "texto": 1, "1997": 1, "[??:5/12/1996:????:??]": 1, "sara_esther_muza_sim\u00e3": 1, "laura_pav\u00e3": 1, "jara_millo": 1, "luis_mart\u00e3": 1, "nez_alvarez": 1, "angel_ventura_valle": 1, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "[??:15/5/1997:????:??]": 1, "este_decreto": 1, "[??:24/4/1997:????:??]": 1, "netzahualc\u00e3": 1, "yotl": 1, "vega_garc\u00e3": 1, "judith_murgu\u00e3": 1, "corral": 1, "presidenta": 2, "heriberto_santana_rubio": 1, "luis_medina_aguiar": 1, "[??:??/5/1997:????:??]": 1, "impuesto_especial_sobre_producci\u00e3": 1, "impuesto_sobre_tenencia_o_uso_de_veh\u00e3": 1, "federal_de_el_impuesto": 1, "nuevos": 1, "federal_de_derechos": 1, "[??:29/12/1997:????:??]": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "4o-b": 6, "transitorio_\u00e3": 4, "\u009a": 19, "[??:??/1/1998:????:??]": 1, "[??:13/12/1997:????:??]": 1, "juan_cruz_mart\u00e3": 1, "heladio_ram\u00e3": 1, "antonio_\u00e3": 1, "\u0081": 3, "lvarez_hern\u00e3": 1, "gilberto_guti\u00e3": 1, "rrez_quiroz": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "[??:31/12/1998:????:??]": 2, "22": 3, "1o-a": 9, "octavo": 1, "acuerdo": 4, "circular": 1, "cine": 1, "deducir": 2, "inversi\u00f3n": 6, "desarrollar": 1, "acreditable": 3, "inversi\u00e3": 2, "factor": 1, "066": 1, "har\u00e3": 1, "raz\u00e3": 1, "actualizar": 3, "desde": 2, "1999": 2, "leyenda": 2, "precepto": 2, "escrito": 2, "sello": 1, "[??:30/4/1999:????:??]": 1, "[??:??/5/??:????:??]": 2, "imprimir": 1, "[??:??/1/1999:????:??]": 2, "cuarto_de_este_decreto_entrar\u00e3": 1, "2000": 6, "[??:30/12/1998:????:??]": 1, "juan_marcos_guti\u00e3": 1, "ernesto_manrique_villarreal": 1, "fernando_palomino_topete": 1, "[??:??/12/1998:????:??]": 1, "francisco_labastida_ochoa": 1, "[??:31/12/1999:????:??]": 4, "numeral": 2, "[??:31/3/2000:????:??]": 2, "\u00e3\u00baltimo_d\u00e3": 1, "ejercer": 5, "opci\u00e3": 6, "[??:31/12/2000:????:??]": 2, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_emitir\u00e3": 1, "\u00e3": 13, "[??:??/1/2000:????:??]": 1, "[??:15/12/1999:????:??]": 1, "francisco_jos\u00e3": 1, "paoli_bolio": 1, "dionisio_p\u00e3": 1, "j\u00e3": 1, "comer": 1, "vicepresidente": 1, "funci\u00f3n": 1, "francisco_j_loyo_ramos": 1, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "valencia": 1, "[??:??/12/1999:????:??]": 1, "di\u00e3": 1, "dorar": 1, "carrasco_altamirano": 1, "s\u00e3_\u00a9_ptimo_p\u00e3": 1, "[??:??/3/2001:????:??]": 1, "2001": 1, "[??:??/1/2001:????:??]": 1, "menci\u00f3n": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "[j:30/11/2000:????:??]": 1, "reform\u00e3": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "entender\u00e3": 2, "denominaci\u00e3": 2, "cada": 3, "[??:28/12/2000:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 9, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "cervantes": 1, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "manuel_medell\u00e3": 1, "mil\u00e3": 1, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 12, "santiago_creel_miranda": 8, "vigesima_cuarta_resoluci\u00e3": 1, "modificaciones": 3, "resoluci\u00e3": 8, "miscel\u00e3": 6, "nea": 6, "anexo": 6, "[??:12/2/2002:????:??]": 1, "atentamente": 5, "sufragio_efectivo": 5, "reelecci\u00e3": 5, "[??:25/1/2002:????:??]": 2, "ausencia": 2, "subsecretario_de_el_ramo": 2, "fundamento": 2, "105": 2, "reglamento_interior": 2, "subsecretario_de_ingresos": 2, "rub\u00e3": 5, "aguirre_pangburn": 5, "ley_de_el_iva_\u00e2": 1, "2-c": 4, "empresarial": 3, "$152110000": 2, "actualizar\u00e3": 3, "anualmente": 3, "17-a": 3, "segunda_resoluci\u00e3": 2, "2002": 10, "[??:5/7/2002:????:??]": 1, "[??:21/6/2002:????:??]": 2, "presidente_de_el_servicio_de_administraci\u00e3": 3, "tributario": 5, "c_cantidades": 1, "ley_de_el_iva": 2, "[??:??/1/2002:????:??]": 2, "[??:30/12/2002:????:??]": 3, "iii_y_pen\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "encabezar": 1, "34": 1, "1o-b": 1, "1o-c": 4, "43": 5, "[??:1/1/2003:????:??]": 7, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ejercicio_fiscal": 1, "[??:1/1/2002:????:??]": 4, "[??:31/12/2002:????:??]": 1, "cargo": 3, "agotar": 1, "total": 2, "[??:31/12/??:????:??]": 1, "[??:31/12/2001:????:??]": 4, "dar\u00e3": 1, "lugar": 2, "causaci\u00e3": 1, "alguno": 1, "trat\u00e3_\u00a1_ndose_de_enajenaci\u00e3": 1, "afecto": 8, "tomar": 1, "contar": 6, "establec\u00e3": 1, "obra": 2, "construcci\u00e3": 1, "inmueble": 1, "proveniente": 1, "celebrar": 11, "municipios": 1, "avance": 1, "anticipo": 3, "contraprestaci\u00e3": 1, "[??:1/1/2004:????:??]": 2, "tanto": 5, "actualmente": 1, "factoraje": 24, "tratamiento": 3, "emitir": 2, "servicio_de_administraci\u00e3": 2, "[??:12/12/2002:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 2, "adri\u00e3": 3, "rivera_p\u00e3": 3, "sara_castellanos_cort\u00e3": 1, "[??:??/12/2002:????:??]": 2, "[??:14/12/2002:????:??]": 1, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "cima": 1, "[??:20/1/2003:????:??]": 1, "modificaci\u00e3": 2, "b_cantidades": 1, "$160293500": 1, "[??:18/12/2002:????:??]": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_tenencia_o_uso_de_veh\u00e3": 1, "ley_federal_de_el_impuesto_sobre_autom\u00e3": 2, "[??:31/12/2003:????:??]": 1, "valor_agregado_art\u00e3": 1, "[??:??/4/2004:????:??]": 1, "[??:28/12/2003:????:??]": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 7, "amal\u00e3": 1, "yabur_el\u00e3": 1, "[??:??/12/2003:????:??]": 1, "1\u00e2\u00ba": 2, "[??:??/12/2004:????:??]": 1, "4o-c": 2, "[??:1/1/2005:????:??]": 3, "adquisici\u00e3": 4, "goce": 6, "temporal": 7, "utilizar": 7, "indistintamente": 2, "mantener": 3, "menos": 4, "60": 2, "[??:13/11/2004:????:??]": 1, "diego_fern\u00e3": 3, "cevallos_ramos": 3, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 3, "lucero_salda\u00e3": 1, "graciela_larios_rivas": 2, "secretaria": 4, "[??:??/11/2004:????:??]": 1, "[??:7/6/2005:????:??]": 1, "5o-a": 2, "5o-b": 5, "5o-c": 2, "5o-d": 2, "[??:26/4/2005:????:??]": 1, "[??:??/5/2005:????:??]": 2, "[??:28/6/2005:????:??]": 1, "[??:28/4/2005:????:??]": 1, "marco": 4, "morales_torres": 4, "[??:8/12/2005:????:??]": 1, "[??:1/7/2006:????:??]": 1, "[??:25/10/2005:????:??]": 1, "heliodoro_d\u00e3": 2, "esc\u00e3": 2, "rraga": 2, "patricia_gardu\u00e3": 1, "morales": 1, "[??:??/12/2005:????:??]": 2, "carlos_mar\u00e3": 5, "abascal_carranza": 5, "[??:23/12/2005:????:??]": 1, "antepen\u00e3\u00baltimo": 2, "contin\u00e3\u00baen": 1, "estimativa": 2, "practicar": 2, "transcurrir": 1, "estimaci\u00e3": 2, "\u00e3\u00baltima": 1, "respectivo": 13, "protesta": 1, "verdad": 1, "entidades_federativas": 1, "p\u00e3\u00bablico_convenio_de_coordinaci\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 1, "a_cargo_de": 1, "tributar": 1, "r\u00e3": 6, "gemir": 6, "cap\u00e3": 3, "comunicar": 1, "terminaci\u00e3": 1, "convenio": 2, "dentro_de": 6, "natural": 6, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "[??:17/11/2005:????:??]": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 3, "sociedad_hipotecaria_federal": 3, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "consejero": 4, "externo": 3, "designar": 2, "durar\u00e3": 1, "[??:31/12/2006:????:??]": 1, "per\u00e3": 2, "odos": 2, "designaci\u00f3n": 1, "conclusi\u00e3": 2, "rmino": 1, "antes": 1, "vencer\u00e3": 1, "[??:31/12/2009:????:??]": 1, "2010": 1, "2011": 1, "2012": 1, "designaci\u00e3": 1, "indicar\u00e3": 1, "cu\u00e3": 1, "90": 1, "integraci\u00e3": 1, "comit\u00e3": 1, "auditor\u00e3": 1, "recursos_humanos": 1, "desarrollo_institucional": 1, "23": 1, "garant\u00e3": 2, "gobierno_federal": 2, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 11, "nacional_financiera": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 3, "banco_nacional_de_comercio_exterior": 1, "banco_nacional_de_obras": 1, "servicios_p\u00e3\u00bablicos": 1, "banco_nacional_de_el_ej\u00e3": 1, "rcito": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "armada": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_el": 1, "banco_de_el_ahorro_nacional": 1, "servicios_financieros": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_sociedad_hipotecaria_federal": 2, "[??:24/6/2002:????:??]": 1, "aclarar": 1, "medio": 1, "[??:8/7/2002:????:??]": 1, "aquel": 5, "asumir": 2, "amparo": 1, "ter": 1, "por_virtud_de": 3, "pasivo": 1, "fondo_de_operaci\u00e3": 1, "financiamiento_bancario": 1, "vivienda": 1, "hacer_frente": 1, "contra\u00e3": 2, "dar": 2, "[??:11/10/2001:????:??]": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 3, "marcela_gonz\u00e3": 3, "salas_p": 3, "[??:??/6/2006:????:??]": 2, "[??:28/6/2006:????:??]": 1, "proporcionar\u00e3": 1, "informaci\u00e3": 5, "[??:17/10/2006:????:??]": 1, "ley_general_de_t\u00e3": 5, "tul_o": 5, "operaciones_de_cr\u00e3": 5, "ley_general": 9, "organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3": 9, "ley_general_de_instituciones": 1, "sociedades_mutualistas_de_seguros": 1, "ley_federal_de_instituciones_de_fianzas": 1, "ley_para_regular_las_agrupaciones_financieras": 3, "ley_de_ahorro_y_cr\u00e3_\u00a9_dito_popular": 3, "ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera": 1, "[??:18/7/2006:????:??]": 1, "95": 1, "identificaci\u00e3": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_\u00e3": 1, "87-b": 2, "87-\u00e3": 1, "\u0091": 1, "segundo_de_este_decreto": 1, "46": 2, "73": 1, "tercero_de_este_decreto": 3, "presente_decreto": 2, "reservar": 1, "arrendador": 16, "empresa": 14, "factor_ante": 3, "sin_contar_con": 2, "limitar": 13, "actuar": 1, "fiduciario": 2, "fideicomiso": 1, "395": 1, "103": 4, "salvo": 2, "adoptar": 4, "modalidad": 2, "m\u00e3\u00baltiple": 9, "continuar": 3, "desempe\u00e3": 1, "encomienda": 1, "sujetar\u00e3": 2, "prev\u00e3": 2, "ellos": 1, "alar": 4, "regular": 4, "supervisi\u00e3": 4, "nacional_bancaria": 5, "valores": 5, "igual": 4, "menci\u00e3": 4, "alarse": 4, "tipo": 4, "fin": 4, "45": 2, "47": 1, "48": 2, "48-a": 1, "48-b": 1, "78": 1, "96": 1, "97": 1, "98": 1, "99": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_ii_bis": 1, "45-a": 2, "45-t": 1, "ley_general_de_organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3": 2, "derogaci\u00f3n": 6, "operaci\u00e3": 4, "ministerio": 5, "auxiliar": 3, "disolver": 2, "liquidar": 2, "hecho": 1, "aunque": 2, "operar": 3, "estatuto": 4, "a_efecto_de": 3, "eliminar": 3, "referencia": 3, "inferir": 3, "autorizar": 4, "constituir": 3, "funcionar": 3, "tal": 3, "instrumento": 3, "estatutario": 4, "dato": 3, "inscripci\u00e3": 6, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_comercio": 5, "estado": 3, "disoluci\u00e3": 3, "liquidaci\u00e3": 3, "sin_necesidad_de": 2, "asamblea": 4, "accionista": 4, "independencia": 2, "publicar\u00e3": 2, "afectar\u00e3": 2, "existencia": 3, "validez": 3, "suscribir": 3, "ten\u00e3": 2, "causa": 3, "ratificaci\u00e3": 2, "convalidaci\u00e3": 2, "sin_perjuicio_de": 1, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico": 3, "p\u00e3\u00bablico_solo_dar\u00e3": 2, "solo": 2, "45-b": 1, "45-d": 1, "45-i": 1, "45-k": 1, "49": 1, "85": 1, "108": 1, "116": 1, "ello": 4, "ley_de_instituciones_cr\u00e3": 1, "pretender": 1, "otorgamiento": 5, "sujetar": 1, "acreditante": 1, "general_de_organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3": 1, "excepto_que": 1, "ubicar": 1, "suponer": 1, "organizaci\u00e3": 2, "funcionamiento": 2, "celebraci\u00e3": 1, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_publicar\u00e3": 1, "afectar": 3, "ratificar": 1, "convalidar": 1, "revocar": 1, "preservar": 1, "liquidez": 1, "solvencia": 1, "estabilidad": 1, "quinto_de_este_decreto_entrar\u00e3": 1, "sexto_de_este_decreto_entrar\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 6, "voto": 2, "representar": 1, "capital": 4, "propiedad": 2, "grupo": 4, "integrante": 2, "contin\u00e3\u00bae": 1, "organizar": 1, "conducente": 1, "representativo": 3, "permanecer": 1, "responsabilidad": 2, "aprobar": 1, "subsistir\u00e3": 1, "octavo_de_el_presente_decreto_entrar\u00e3": 1, "bolsa": 1, "conservar": 2, "conciliaci\u00e3": 1, "arbitraje": 1, "conforme": 1, "ley_de_protecci\u00e3": 1, "defensa": 1, "usuario_de_servicios_financieros": 1, "rigi\u00e3": 1, "ahorro": 1, "pr\u00e3": 1, "stamo": 1, "[??:27/1/2003:????:??]": 1, "[??:27/5/2005:????:??]": 1, "reputar": 1, "intermediario": 1, "rural": 1, "financiera_rural": 1, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_podr\u00e3": 2, "amplio": 1, "sociedades_financieras_de_objeto_limitado": 1, "regulaci\u00e3": 2, "transformaci\u00e3": 3, "sociedad_financiera_de_objeto_limitado": 1, "ma": 1, "sara_rocha_medina": 1, "[??:??/7/2006:????:??]": 1, "subsidio_para_el_empleo": 1, "[??:??/10/2007:????:??]": 1, "i_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "[??:1/1/2008:????:??]": 1, "109": 1, "xxvi": 1, "[??:14/9/2007:????:??]": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "antonio_xavier_lopez_adame": 1, "claudia_sof\u00e3": 1, "corichi_garc\u00e3": 1, "[??:??/9/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "acu\u00e3": 1, "leyes_de_el_impuesto_sobre_la_renta": 1, "dep\u00e3": 2, "sito": 4, "denominar": 1, "unidades_de_inversi\u00e3": 1, "[??:1/4/1995:????:??]": 1, "[??:7/12/2009:????:??]": 1, "\u00a6": 15, "[??:1/7/2010:????:??]": 3, "[??:1/1/2011:????:??]": 1, "proporcionar": 6, "instituci\u00e3": 1, "sistema": 1, "[??:1/1/??:????:??]": 1, "clave": 2, "registro_federal_de_contribuyentes": 2, "verificar": 1, "presumir\u00e3": 1, "cobro": 2, "no_obstante": 2, "except\u00e3\u00baa": 2, "llevar_a_cabo": 2, "215": 1, "residente": 2, "[??:1/1/2010:????:??]": 1, "[??:5/11/2009:????:??]": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 1, "[??:4/12/2009:????:??]": 1, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "ley_de_el_impuesto_empresarial_a_tasa_\u00e3": 2, "ley_de_el_impuesto_a_los_dep\u00e3": 2, "[??:11/12/2013:????:??]": 1, "5o-e": 1, "5o-f": 1, "i_trat\u00e3": 1, "hoteler\u00e3": 1, "conexo": 1, "[??:8/9/2013:????:??]": 1, "2014": 1, "[??:31/12/2013:????:??]": 1, "insumo": 5, "reg\u00e3": 3, "menes": 3, "aduanero": 1, "elaboraci\u00e3": 2, "reparaci\u00e3": 2, "maquila": 1, "someter": 1, "ensamble": 1, "fabricaci\u00e3": 1, "veh\u00e3": 1, "recinto": 2, "fiscalizar": 2, "estrat\u00e3": 1, "gico": 1, "en_caso_de": 1, "stos": 1, "incorporar": 3, "mercanc\u00e3": 3, "tambi\u00e3": 1, "definitivo": 2, "mayor": 1, "antig\u00e3": 1, "\u00bc": 1, "edad": 1, "gen\u00e3": 1, "identificar": 1, "individualmente": 1, "inventario": 1, "salida": 1, "despu\u00e3": 1, "certificaci\u00e3": 1, "[??:1/1/2014:????:??]": 1, "decreto_quedar\u00e3": 1, "[??:31/10/2013:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "ez": 1, "monreal": 1, "[??:6/12/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 2, "ngel": 2, "osorio_chong": 2, "[??:30/11/2016:????:??]": 1, "preoperativo": 1, "gasto": 1, "[??:31/12/2016:????:??]": 1, "procedencia": 1, "ajuste": 1, "[??:1/1/2017:????:??]": 2, "[??:26/10/2016:????:??]": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "aguilar": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "rex": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:28/11/2000:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 511, "del": 1006, "impuesto": 593, "al": 602, "valor": 374, "agregado": 284, "nueva": 1, "publicada": 36, "en": 1422, "el": 1750, "diario": 93, "oficial": 93, "de": 3423, "la": 1719, "federaci\u00e3\u00b3n": 132, "29": 30, "diciembre": 117, "1978": 1, "texto": 2, "vigente": 20, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 71, "dof": 302, "30-11-2016": 12, "margen": 1, "un": 120, "sello": 2, "con": 318, "escudo": 1, "nacional": 53, "que": 1313, "dice:": 2, "estados": 61, "unidos": 46, "mexicanos-presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 6, "jose": 1, "lopez": 2, "portillo": 1, "presidente": 5, "constitucional": 1, "los": 976, "mexicanos": 47, "a": 961, "sus": 38, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1008, "ha": 2, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 32, "decreto": 167, "decreta:": 1, "capitulo": 16, "i": 158, "disposiciones": 91, "generales": 7, "art\u00e3\u00adculo": 468, "1o-": 1, "est\u00e3\u00a1n": 7, "obligadas": 7, "pago": 102, "establecido": 23, "esta": 171, "las": 585, "personas": 54, "f\u00e3\u00adsicas": 29, "y": 1043, "morales": 16, "territorio": 27, "realicen": 21, "actos": 25, "o": 539, "actividades": 156, "siguientes:": 13, "p\u00e3\u00a1rrafo": 277, "reformado": 97, "30-12-1980": 41, "i-": 19, "enajenen": 8, "bienes": 167, "ii-": 20, "presten": 13, "servicios": 128, "independientes": 10, "iii-": 14, "otorguen": 8, "uso": 58, "goce": 44, "temporal": 48, "iv-": 10, "importen": 3, "calcular\u00e3\u00a1": 12, "aplicando": 12, "valores": 26, "se\u00e3\u00b1ala": 2, "tasa": 81, "16%": 2, "ning\u00e3\u00ban": 3, "caso": 80, "considerar\u00e3\u00a1": 25, "forma": 31, "parte": 21, "dichos": 32, "31-12-1982": 16, "21-11-1991": 23, "27-03-1995": 9, "07-12-2009": 8, "contribuyente": 85, "trasladar\u00e3\u00a1": 1, "dicho": 71, "expresa": 9, "por": 483, "separado": 6, "adquieran": 8, "usen": 4, "gocen": 4, "temporalmente": 12, "reciban": 18, "entender\u00e3\u00a1": 7, "traslado": 5, "cobro": 31, "cargo": 26, "debe": 1, "hacer": 7, "dichas": 29, "monto": 61, "equivalente": 6, "inclusive": 7, "cuando": 151, "retenga": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 72, "art\u00e3\u00adculos": 103, "1o-a": 18, "3o": 16, "tercer": 47, "misma": 18, "31-12-1998": 22, "pagar\u00e3\u00a1": 18, "oficinas": 7, "autorizadas": 10, "diferencia": 10, "entre": 38, "su": 189, "le": 35, "hubieran": 15, "trasladado": 44, "\u00e3\u00a9l": 4, "hubiese": 4, "pagado": 44, "importaci\u00e3\u00b3n": 68, "siempre": 59, "sean": 47, "acreditables": 3, "disminuir\u00e3\u00a1": 9, "hubiere": 11, "retenido": 10, "refiere": 125, "este": 118, "no": 195, "violatorio": 1, "precios": 3, "tarifas": 1, "incluyendo": 5, "oficiales": 3, "1o-a-": 1, "obligados": 8, "efectuar": 20, "retenci\u00e3\u00b3n": 18, "les": 55, "traslade": 2, "contribuyentes": 95, "ubiquen": 2, "alguno": 2, "siguientes": 25, "supuestos:": 1, "instituciones": 32, "cr\u00e3\u00a9dito": 126, "mediante": 27, "daci\u00e3\u00b3n": 2, "adjudicaci\u00e3\u00b3n": 2, "judicial": 2, "fiduciaria": 6, "ii": 78, "que:": 2, "a)": 31, "personales": 7, "prestados": 12, "u": 14, "otorgados": 8, "respectivamente": 7, "b)": 45, "desperdicios": 1, "para": 339, "ser": 30, "utilizados": 3, "como": 140, "insumo": 1, "actividad": 7, "industrial": 2, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 2, "c)": 24, "autotransporte": 3, "terrestre": 3, "inciso": 112, "adicionado": 94, "31-12-1999": 9, "d)": 28, "comisionistas": 2, "\u00e3\u00a9stos": 9, "iii": 54, "tangibles": 13, "residentes": 26, "extranjero": 27, "sin": 61, "establecimiento": 9, "permanente": 9, "pa\u00e3\u00ads": 33, "fracci\u00e3\u00b3n": 384, "reformada": 43, "30-12-2002": 45, "iv": 58, "(se": 23, "deroga)": 22, "adicionada": 31, "01-12-2004": 11, "07-06-2005": 11, "derogada": 13, "11-12-2013": 46, "efectuar\u00e3\u00a1n": 5, "est\u00e3\u00a9n": 13, "exclusivamente": 9, "quienes": 3, "efect\u00e3\u00baen": 8, "sustituir\u00e3\u00a1n": 1, "enajenante": 5, "prestador": 3, "servicio": 47, "otorgante": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 7, "entero": 6, "retenedor": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 2, "momento": 27, "pague": 6, "precio": 9, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 21, "sobre": 134, "lo": 171, "efectivamente": 30, "enterar\u00e3\u00a1": 2, "declaraci\u00e3\u00b3n": 35, "conjuntamente": 4, "correspondiente": 47, "mes": 146, "cual": 17, "efect\u00e3\u00bae": 11, "defecto": 3, "m\u00e3\u00a1s": 22, "tardar": 13, "d\u00e3\u00ada": 53, "17": 21, "aqu\u00e3\u00a9l": 10, "efectuado": 10, "contra": 13, "pueda": 5, "realizarse": 4, "acreditamiento": 63, "compensaci\u00e3\u00b3n": 4, "disminuci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 2, "ejecutivo": 45, "federal": 139, "reglamento": 8, "podr\u00e3\u00a1": 34, "autorizar": 3, "una": 72, "menor": 6, "total": 33, "causado": 10, "tomando": 3, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "sector": 2, "cadena": 2, "productiva": 1, "trate": 55, "control": 2, "cumplimiento": 44, "obligaciones": 21, "fiscales": 52, "as\u00e3\u00ad": 62, "necesidad": 3, "demostrada": 1, "recuperar": 1, "mayor": 4, "oportunidad": 1, "acreditable": 20, "1o-b-": 1, "efectos": 68, "consideran": 5, "cobradas": 1, "contraprestaciones": 30, "efectivo": 12, "aun": 6, "aqu\u00e3\u00a9llas": 3, "correspondan": 6, "anticipos": 7, "dep\u00e3\u00b3sitos": 7, "cualquier": 23, "otro": 10, "concepto": 12, "importar": 2, "nombre": 5, "designe": 2, "bien": 23, "inter\u00e3\u00a9s": 8, "acreedor": 3, "queda": 4, "satisfecho": 1, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "den": 4, "lugar": 19, "pactados": 4, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 69, "prestaci\u00e3\u00b3n": 41, "otorgamiento": 13, "cheque": 2, "considera": 21, "operaci\u00e3\u00b3n": 18, "fueron": 3, "pagados": 3, "fecha": 69, "mismo": 34, "transmitan": 6, "cheques": 2, "tercero": 32, "excepto": 19, "dicha": 37, "transmisi\u00e3\u00b3n": 7, "sea": 41, "procuraci\u00e3\u00b3n": 2, "presume": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 22, "distintos": 4, "suscritos": 1, "favor": 17, "quien": 10, "adquiere": 1, "recibe": 1, "usa": 1, "goza": 1, "constituye": 1, "garant\u00e3\u00ada": 8, "estos": 10, "casos": 11, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "recibidos": 3, "ambos": 1, "conceptos": 6, "cobren": 18, "documentos": 47, "pendientes": 29, "motivo": 12, "vales": 2, "respecto": 19, "cuales": 6, "asuma": 3, "tarjetas": 5, "electr\u00e3\u00b3nicas": 2, "medio": 3, "permita": 2, "usuario": 2, "obtener": 7, "respectivas": 9, "aceptadas": 1, "1o-c-": 1, "factoraje": 28, "financiero": 50, "considerar\u00e3\u00a1n": 13, "reciben": 1, "pactada": 4, "dio": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 4, "anterior": 60, "podr\u00e3\u00a1n": 44, "optar": 4, "considerar": 11, "dieron": 2, "mencionados": 21, "percibe": 1, "hasta": 47, "cumpla": 6, "siguiente:": 23, "contratos": 17, "amparen": 2, "deber\u00e3\u00a1": 56, "consignar": 2, "si": 10, "cedentes": 2, "ejercen": 2, "opci\u00e3\u00b3n": 14, "prevista": 9, "segundo": 113, "sujetar\u00e3\u00a1n": 3, "dispuesto": 103, "primer": 68, "especificar": 1, "cobranza": 2, "quedar\u00e3\u00a1": 3, "cedente": 8, "adquirente": 14, "ser\u00e3\u00a1n": 6, "responsables": 3, "pagar": 41, "importe": 6, "consignado": 1, "descontar": 5, "cobrado": 8, "adquirentes": 9, "deber\u00e3\u00a1n": 40, "entregar": 2, "dentro": 18, "primeros": 4, "diez": 8, "d\u00e3\u00adas": 54, "naturales": 8, "cada": 23, "cuenta": 20, "mensuales": 4, "asentar\u00e3\u00a1n": 1, "cantidades": 20, "hayan": 43, "inmediato": 11, "sido": 37, "transmitidos": 1, "fechas": 4, "efectuaron": 1, "cobros": 4, "descuentos": 5, "rebajas": 2, "bonificaciones": 5, "otorgado": 9, "deudores": 2, "cumplir": 9, "requisitos": 21, "establecidos": 12, "29-a": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 27, "fiscal": 85, "adicionalmente": 2, "materia": 10, "expedici\u00e3\u00b3n": 2, "comprobantes": 13, "establece": 42, "cedidos": 2, "reporten": 1, "debiendo": 4, "coincidir": 1, "montos": 2, "contenidos": 4, "citados": 8, "datos": 6, "proporcionados": 4, "todo": 4, "persona": 16, "entregue": 2, "deudor": 4, "operaciones": 40, "cantidad": 31, "pagada": 1, "ya": 5, "parcial": 3, "manifestar": 1, "documento": 6, "estado": 13, "emitan": 3, "determinar": 4, "tales": 5, "dividiendo": 7, "manifestada": 2, "cobrada": 3, "116": 5, "resultado": 11, "obtenido": 15, "restar\u00e3\u00a1": 3, "ser\u00e3\u00a1": 56, "cedi\u00e3\u00b3": 2, "v": 32, "transcurrido": 2, "seis": 3, "meses": 26, "partir": 67, "exigibilidad": 2, "reflejadas": 1, "directamente": 3, "original": 2, "exigibles": 4, "\u00e3\u00baltimo": 74, "posterior": 8, "periodo": 55, "adquisici\u00e3\u00b3n": 23, "haya": 51, "alg\u00e3\u00ban": 1, "consignada": 2, "disminuir": 8, "determinado": 11, "conforme": 59, "previamente": 5, "se\u00e3\u00b1alado": 5, "vi": 20, "trat\u00e3\u00a1ndose": 68, "recuperaciones": 2, "posteriores": 9, "sexto": 22, "cuyo": 12, "anterioridad": 24, "correspondientes": 19, "suma": 3, "recibidas": 1, "e": 36, "recibido": 2, "reportar": 1, "cobre": 4, "conformidad": 33, "omitan": 1, "proporcionar": 10, "sustitutos": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "adicional": 10, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "descubierta": 1, "autoridades": 14, "vii": 17, "informaci\u00e3\u00b3n": 20, "relativa": 1, "enajenados": 8, "referidos": 1, "objeto": 39, "incluir": 6, "hace": 4, "referencia": 8, "antecede": 5, "quede": 2, "estar\u00e3\u00a1": 22, "obligado": 17, "aplicable": 32, "presente": 144, "tengan": 17, "origen": 3, "encuentre": 6, "exenta": 1, "afecta": 3, "0%": 41, "ejerzan": 7, "mantenerla": 1, "durante": 43, "a\u00e3\u00b1o": 41, "calendario": 11, "ejercida": 1, "todos": 4, "2o": 14, "derogado": 27, "2o-a-": 1, "de:": 4, "animales": 1, "vegetales": 1, "industrializados": 1, "salvo": 11, "hule": 3, "perros": 2, "gatos": 2, "peque\u00e3\u00b1as": 2, "especies": 3, "utilizadas": 4, "mascotas": 2, "hogar": 2, "madera": 1, "trozo": 1, "descortezada": 1, "est\u00e3\u00a1": 3, "industrializada": 1, "medicinas": 5, "patente": 5, "productos": 11, "destinados": 16, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 5, "excepci\u00e3\u00b3n": 14, "1": 39, "bebidas": 1, "distintas": 4, "leche": 2, "mismas": 9, "naturaleza": 2, "alimentos": 7, "quedan": 5, "comprendidos": 11, "numeral": 10, "jugos": 1, "n\u00e3\u00a9ctares": 1, "concentrados": 3, "frutas": 1, "verduras": 1, "cualquiera": 7, "presentaci\u00e3\u00b3n": 2, "densidad": 1, "peso": 1, "contenido": 5, "estas": 2, "materias": 1, "2": 13, "jarabes": 2, "preparar": 1, "refrescos": 3, "expendan": 1, "envases": 2, "abiertos": 1, "utilizando": 2, "aparatos": 1, "el\u00e3\u00a9ctricos": 2, "mec\u00e3\u00a1nicos": 1, "polvos": 1, "esencias": 1, "extractos": 1, "sabores": 1, "diluirse": 1, "permitan": 9, "3": 14, "caviar": 1, "salm\u00e3\u00b3n": 1, "ahumado": 1, "angulas": 1, "4": 10, "saborizantes": 1, "microencapsulados": 1, "aditivos": 1, "alimenticios": 1, "5": 17, "chicles": 1, "gomas": 1, "mascar": 1, "6": 2, "procesados": 1, "15-12-1995": 13, "c)-": 8, "hielo": 1, "agua": 10, "gaseosa": 1, "ni": 13, "compuesta": 1, "menores": 4, "litros": 1, "d)-": 4, "ixtle": 2, "palma": 2, "lechuguilla": 2, "e)-": 4, "tractores": 2, "accionar": 1, "implementos": 1, "agr\u00e3\u00adcolas": 5, "oruga": 1, "llantas": 2, "tractores;": 1, "motocultores": 1, "superficies": 3, "reducidas;": 1, "arados;": 1, "rastras": 1, "desterronar": 1, "tierra": 2, "arada;": 1, "cultivadoras": 1, "esparcir": 2, "desyerbar;": 1, "cosechadoras;": 1, "aspersoras": 1, "espolvoreadoras": 1, "rociar": 1, "fertilizantes": 2, "plaguicidas": 2, "herbicidas": 2, "fungicidas;": 1, "equipo": 3, "mec\u00e3\u00a1nico": 1, "el\u00e3\u00a9ctrico": 1, "hidr\u00e3\u00a1ulico": 1, "riego": 4, "agricola;": 1, "sembradoras;": 1, "ensiladoras": 1, "cortadoras": 1, "empacadoras": 1, "forraje;": 1, "desgranadoras;": 1, "abonadoras": 1, "fertilizadoras": 1, "terrenos": 1, "cultivo;": 1, "aviones": 1, "fumigadores;": 1, "motosierras": 1, "manuales": 2, "embarcaciones": 2, "pesca": 6, "comercial": 3, "re\u00e3\u00banan": 5, "condiciones": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 8, "28-12-1994": 22, "maquinaria": 2, "aplicara": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 8, "s\u00e3\u00b3lo": 11, "completos": 1, "f)-": 3, "fungicidas": 1, "agricultura": 6, "ganader\u00e3\u00ada": 8, "g)-": 3, "invernaderos": 2, "hirop\u00e3\u00b3nicos": 1, "equipos": 2, "integrados": 1, "ellos": 6, "producir": 1, "temperatura": 1, "humedad": 1, "controladas": 2, "proteger": 1, "cultivos": 1, "elementos": 1, "irrigaci\u00e3\u00b3n": 1, "h)-": 2, "oro": 6, "joyer\u00e3\u00ada": 1, "orfebrer\u00e3\u00ada": 1, "piezas": 5, "art\u00e3\u00adsticas": 1, "ornamentales": 1, "lingotes": 2, "m\u00e3\u00adnimo": 8, "material": 6, "80%": 2, "ventas": 3, "menudeo": 2, "p\u00e3\u00bablico": 72, "general": 56, "i)-": 1, "libros": 7, "peri\u00e3\u00b3dicos": 5, "revistas": 5, "editen": 1, "propios": 2, "libro": 2, "toda": 11, "publicaci\u00e3\u00b3n": 68, "unitaria": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "impresa": 2, "soporte": 1, "cuya": 10, "edici\u00e3\u00b3n": 1, "haga": 9, "volumen": 1, "varios": 5, "vol\u00e3\u00bamenes": 1, "comprendidas": 1, "aquellas": 6, "publicaciones": 1, "peri\u00e3\u00b3dicas": 2, "amparadas": 1, "bajo": 7, "t\u00e3\u00adtulo": 13, "denominaci\u00e3\u00b3n": 4, "diferente": 1, "otra": 10, "igualmente": 2, "forman": 1, "materiales": 3, "complementarios": 2, "acompa\u00e3\u00b1en": 1, "susceptibles": 2, "comercializarse": 2, "separadamente": 1, "entiende": 9, "tienen": 3, "caracter\u00e3\u00adstica": 2, "pueden": 2, "independientemente": 4, "31-12-2003": 2, "aplicar\u00e3\u00a1": 21, "preparados": 1, "consumo": 7, "cuenten": 1, "instalaciones": 8, "consumidos": 1, "mismos": 17, "llevar": 4, "entrega": 6, "domicilio": 9, "26-12-1990": 22, "01-10-2007": 1, "independientes:": 2, "a)-": 6, "agricultores": 1, "ganaderos": 2, "agropecuarias": 3, "perforaciones": 1, "pozos": 1, "alumbramiento": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "retenes": 1, "agua;": 1, "suministro": 8, "energ\u00e3\u00ada": 10, "el\u00e3\u00a9ctrica": 9, "usos": 2, "aplicados": 1, "bombeo": 1, "riego;": 1, "desmontes": 1, "caminos": 1, "interior": 4, "fincas": 2, "agropecuarias;": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "terrenos;": 1, "fumigaci\u00e3\u00b3n": 1, "agr\u00e3\u00adcolas;": 1, "erradicaci\u00e3\u00b3n": 1, "plagas;": 1, "cosecha": 1, "recolecci\u00e3\u00b3n;": 1, "vacunaci\u00e3\u00b3n": 1, "desinfecci\u00e3\u00b3n": 1, "inseminaci\u00e3\u00b3n": 1, "ganado": 2, "captura": 1, "extracci\u00e3\u00b3n": 5, "marinas": 1, "dulce": 1, "b)-": 7, "molienda": 1, "trituraci\u00e3\u00b3n": 1, "ma\u00e3\u00adz": 1, "trigo": 1, "pasteurizaci\u00e3\u00b3n": 1, "hidrop\u00e3\u00b3nicos": 1, "despepite": 2, "algod\u00e3\u00b3n": 3, "rama": 2, "sacrificio": 1, "aves": 3, "corral": 2, "reaseguro": 1, "dom\u00e3\u00a9stico": 6, "refieren": 13, "incisos": 27, "e)": 7, "g)": 4, "exportaci\u00e3\u00b3n": 13, "aplica": 1, "producir\u00e3\u00a1n": 1, "legales": 1, "aquellos": 1, "deba": 47, "2o-b-": 1, "20-07-1992": 2, "2o-c": 11, "29-12-1997": 15, "actualizadas": 4, "12-02-2002": 1, "05-07-2002": 1, "20-01-2003": 1, "23-12-2005": 6, "2o-d-": 1, "3o-": 1, "distrito": 58, "municipios": 8, "organismos": 14, "descentralizados": 11, "asociaciones": 4, "beneficencia": 1, "privada": 4, "sociedades": 59, "cooperativas": 3, "aunque": 3, "otras": 9, "leyes": 19, "decretos": 5, "causen": 2, "impuestos": 27, "federales": 6, "exentos": 1, "aceptar": 1, "traslaci\u00e3\u00b3n": 1, "primero": 35, "trasladarlo": 1, "acuerdo": 12, "preceptos": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 3, "seguridad": 4, "social": 7, "tendr\u00e3\u00a1n": 4, "\u00e3\u00banicamente": 15, "derechos": 19, "aprovechamientos": 3, "acreditar": 13, "erogaciones": 13, "identifique": 1, "previstos": 9, "28-12-1989": 15, "supuesto": 4, "previsto": 14, "tambi\u00e3\u00a9n": 5, "adem\u00e3\u00a1s": 10, "se\u00e3\u00b1alados": 11, "uno": 9, "establecimientos": 8, "4o-": 2, "consiste": 1, "restar": 1, "resulte": 24, "aplicar": 23, "corresponda": 56, "seg\u00e3\u00ban": 17, "propio": 7, "derecho": 16, "es": 7, "personal": 6, "trasmitido": 1, "acto": 8, "vivos": 1, "fusi\u00e3\u00b3n": 1, "escisi\u00e3\u00b3n": 2, "pendiente": 3, "sociedad": 18, "escindente": 2, "desaparezca": 1, "antepen\u00e3\u00baltimo": 3, "14-b": 1, "31-12-1979": 26, "31-12-2000": 5, "4o-a": 5, "4o-b": 4, "4o-c": 3, "5o-": 2, "reunirse": 1, "requisitos:": 4, "estrictamente": 3, "indispensables": 3, "realizaci\u00e3\u00b3n": 7, "aplique": 21, "efectuadas": 4, "deducibles": 3, "fines": 14, "renta": 49, "est\u00e3\u00a9": 13, "parcialmente": 3, "proporci\u00e3\u00b3n": 37, "30-11-2016:": 1, "derog\u00e3\u00b3": 8, "entonces": 8, "expresamente": 9, "conste": 7, "32": 40, "subcontrataci\u00e3\u00b3n": 2, "laboral": 2, "trabajo": 4, "contratante": 3, "contratista": 4, "copia": 4, "simple": 1, "acuse": 1, "recibo": 1, "reportada": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 28, "tributaria": 19, "vez": 2, "documentaci\u00e3\u00b3n": 5, "mencionada": 16, "entregada": 1, "4o": 24, "recabe": 1, "presentar": 23, "complementaria": 2, "mencionado;": 1, "trate;": 1, "entere": 1, "plazos": 9, "enterado": 1, "acreditado": 10, "mensual": 18, "realice": 25, "inversiones": 31, "utilicen": 14, "realizar": 24, "totalidad;": 1, "acreditable;": 1, "utilice": 7, "indistintamente": 5, "diferentes": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 6, "pagarse": 22, "represente": 6, "mencionadas": 10, "considerando": 4, "destino": 2, "habitual": 1, "ajuste": 10, "proceda": 5, "altere": 1, "mencionado": 7, "destinen": 10, "exclusiva": 3, "totalidad": 7, "tanto": 7, "5o-a": 6, "aplicarlo": 1, "todas": 7, "per\u00e3\u00adodo": 6, "menos": 6, "sesenta": 4, "contados": 2, "realizado": 14, "5o-b": 7, "procedimiento": 3, "numerales": 5, "dejen": 1, "destinarse": 2, "previstas": 2, "ello": 7, "ocurra": 4, "gastos": 14, "periodos": 6, "preoperativos": 1, "vaya": 8, "estar": 7, "opciones": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n": 4, "mencionan:": 3, "actualizar": 1, "preoperativo": 10, "comprendido": 5, "desde": 15, "solicitar": 7, "devoluci\u00e3\u00b3n": 33, "estimativa": 3, "destinar\u00e3\u00a1n": 1, "ejerza": 5, "autoridad": 4, "primera": 10, "solicitud": 5, "estimaci\u00e3\u00b3n": 4, "descripci\u00e3\u00b3n": 2, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "otros": 12, "propiedad": 13, "convenios": 2, "autorizaciones": 14, "licencias": 2, "permisos": 2, "avisos": 1, "registros": 3, "planos": 1, "licitaciones": 1, "necesarios": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 11, "representar\u00e3\u00a1": 1, "mecanismos": 1, "financiamiento": 10, "estimada": 1, "prospecto": 2, "proyecto": 2, "inversi\u00e3\u00b3n": 17, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "dar\u00e3\u00a1": 6, "presentarse": 1, "reglas": 18, "car\u00e3\u00a1cter": 39, "efecto": 31, "emita": 8, "calcular": 21, "doceavo": 4, "contado": 5, "inici\u00e3\u00b3": 2, "pag\u00e3\u00b3": 4, "aplic\u00e3\u00b3": 1, "doce": 11, "anteriores": 14, "compararla": 1, "aplicada": 3, "fue": 3, "realizados": 4, "comparaci\u00e3\u00b3n": 1, "modifique": 3, "3%": 5, "ajustar": 3, "disminuya": 3, "totales": 6, "reintegrar": 5, "exceso": 4, "actualizado": 7, "realiz\u00e3\u00b3": 8, "obtuvo": 4, "reintegro": 7, "citado": 15, "aumente": 3, "incrementar": 5, "iniciaron": 3, "incremento": 4, "calcule": 1, "realizan": 2, "previa": 2, "inicio": 2, "1o": 71, "industrias": 1, "extractivas": 1, "comprende": 3, "exploraci\u00e3\u00b3n": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 2, "cuantificaci\u00e3\u00b3n": 1, "nuevos": 5, "yacimientos": 3, "explotarse": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 8, "duraci\u00e3\u00b3n": 3, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "interesado": 1, "acredite": 1, "ante": 11, "gravadas": 3, "inicien": 5, "devoluciones": 4, "causar\u00e3\u00a1n": 3, "recargos": 1, "21": 5, "perjuicio": 3, "inicie": 2, "industria": 6, "extractiva": 1, "causas": 2, "ajenas": 1, "empresa": 5, "recursos": 8, "asociados": 5, "factible": 1, "circunstancias": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "imputables": 1, "incosteable": 1, "deje": 2, "previas": 1, "regular": 6, "diversas": 45, "dej\u00e3\u00b3": 1, "devuelto": 1, "actualizarse": 2, "actualizaciones": 1, "calcularse": 3, "factor": 4, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 5, "obtenga": 5, "17-a": 5, "11-12-2013:": 3, "(antes": 5, "07-12-2009)": 1, "30-04-1986": 1, "5o": 37, "efectu\u00e3\u00b3": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 10, "acredit\u00e3\u00b3": 3, "procedimiento:": 2, "ciento": 9, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "deducci\u00e3\u00b3n": 10, "ejercicio": 36, "dividir\u00e3\u00a1": 5, "precedente": 2, "represent\u00e3\u00b3": 2, "llev\u00e3\u00b3": 2, "lleve": 2, "obtenida": 8, "reintegrarse": 1, "actualizada": 2, "acreditarse": 3, "aplicarse": 1, "n\u00e3\u00bamero": 6, "hubiera": 12, "deducido": 2, "haber": 3, "aplicado": 2, "cientos": 1, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "empezar\u00e3\u00a1": 1, "contar": 3, "concluir\u00e3\u00a1": 1, "anticipadamente": 1, "enajene": 2, "\u00e3\u00batil": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "ingresos": 35, "obtendr\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u008dndice": 1, "consumidor": 1, "reciente": 1, "\u00e3\u00adndice": 1, "antiguo": 1, "calcula": 2, "realizadas": 11, "deban": 8, "a\u00e3\u00b1os": 9, "efectuarse": 7, "comparar\u00e3\u00a1": 1, "inicialmente": 1, "realizada": 5, "existir": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 3, "fracciones": 49, "aplicarla": 1, "5o-c": 3, "3;": 1, "importaciones": 7, "temporales": 2, "aduanera;": 1, "enajenaciones": 11, "activos": 2, "fijos": 1, "cargos": 1, "diferidos": 1, "suelo": 5, "activo": 3, "circulante": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 15, "certificados": 9, "participaci\u00e3\u00b3n": 7, "inmobiliaria;": 1, "dividendos": 2, "percibidos": 2, "moneda": 11, "acciones": 10, "partes": 6, "sociales": 10, "implique": 3, "dominio": 2, "tangible": 4, "adquirirlo": 1, "perciban": 5, "preponderantemente": 2, "concepto;": 1, "adquirirlo;": 1, "extranjera": 6, "plata": 3, "tenido": 2, "tal": 7, "denominadas": 3, "\"onza": 1, "troy\";": 1, "intereses": 36, "ganancia": 6, "cambiaria;": 1, "arrendamiento": 17, "excluir": 2, "consigne": 1, "contrato": 1, "respectivo;": 1, "viii": 12, "adquiridos": 1, "legal": 3, "puedan": 4, "conservar": 5, "ix": 10, "deriven": 14, "financieras": 47, "derivadas": 5, "16-a": 2, "x": 21, "inmobiliarios": 4, "amortizables": 5, "9o": 12, "seguros": 9, "fianzas": 3, "almacenes": 3, "dep\u00e3\u00b3sito": 16, "administradoras": 2, "fondos": 3, "retiro": 4, "arrendadoras": 13, "ahorro": 15, "pr\u00e3\u00a9stamo": 6, "uniones": 2, "empresas": 32, "casas": 10, "bolsa": 4, "cambio": 5, "limitado": 16, "m\u00e3\u00baltiple": 11, "formen": 2, "sistema": 5, "anteceden": 1, "5o-d": 5, "5o-e": 2, "5o-f": 2, "33": 11, "presentar\u00e3\u00a1n": 5, "efect\u00e3\u00baa": 10, "determinadas": 3, "har\u00e3\u00a1": 5, "28": 22, "ordenamiento": 4, "son": 6, "tocar": 1, "pesar": 1, "medir;": 1, "intangibles": 6, "111": 1, "permanezcan": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 10, "mensualmente": 6, "bimestral": 2, "enero": 87, "febrero;": 1, "marzo": 13, "abril;": 1, "mayo": 11, "junio;": 2, "julio": 15, "agosto;": 1, "septiembre": 11, "octubre": 13, "noviembre": 16, "bimestre": 6, "sistemas": 5, "disponga": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "internet": 4, "pagos": 14, "bimestrales": 1, "definitivos": 2, "enterar": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 8, "enterar\u00e3\u00a1n": 2, "bimestres": 1, "presenten": 3, "112": 3, "contabilidad": 5, "asimismo": 5, "expedir": 4, "estar\u00e3\u00a1n": 14, "declaraciones": 14, "informativas": 1, "proveedores": 2, "obtengan": 8, "inmuebles": 18, "exceda": 1, "salarios": 2, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 2, "elevados": 1, "provisionales": 7, "trimestral": 3, "febrero": 6, "marzo;": 1, "abril": 20, "agosto": 2, "trimestre": 4, "trimestrales": 1, "6o": 14, "saldo": 17, "acreditarlo": 2, "agotarlo": 2, "23": 4, "solicite": 3, "remanente": 3, "31-12-1986": 1, "31-12-1988": 2, "saldos": 3, "proporcionen": 6, "h)": 9, "2o-a": 21, "destinarlo": 1, "invertirse": 1, "infraestructura": 2, "hidr\u00e3\u00a1ulica": 1, "222": 1, "276": 1, "aviso": 3, "demostrar\u00e3\u00a1": 1, "30-12-2002:": 2, "7o-": 1, "reciba": 13, "otorgue": 4, "devuelva": 3, "deducir\u00e3\u00a1": 2, "constar": 3, "restituy\u00e3\u00b3": 1, "restituci\u00e3\u00b3n": 1, "hacerse": 1, "contenga": 1, "hubiesen": 3, "restituido": 4, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "comprobante": 9, "entregado": 8, "d\u00e3\u00a9": 3, "supuestos": 5, "mencionados;": 1, "inferior": 1, "restituya": 1, "descuento": 6, "bonificaci\u00e3\u00b3n": 4, "cancelar": 1, "respectiva": 6, "complementarias": 1, "presentadas": 4, "computen": 1, "l\u00e3\u00admite": 3, "8o-": 2, "faltante": 3, "inventarios": 2, "presunci\u00e3\u00b3n": 1, "admite": 1, "prueba": 1, "contrario": 1, "causa": 4, "muerte": 2, "donaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a9sta": 3, "donativo": 1, "deducible": 1, "transferencia": 4, "llegue": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 55, "7o": 13, "31-12-1981": 17, "9o-": 1, "bienes:": 2, "construcciones": 5, "adheridas": 1, "destinadas": 2, "casa": 9, "habitaci\u00e3\u00b3n": 10, "hoteles": 2, "usar": 2, "explotar": 1, "obra": 2, "autor": 4, "muebles": 1, "usados": 1, "v-": 8, "billetes": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 15, "participar": 2, "loter\u00e3\u00adas": 2, "rifas": 2, "sorteos": 2, "juegos": 1, "apuestas": 1, "concursos": 2, "clase": 4, "premios": 1, "respectivos": 1, "vi-": 4, "onza": 1, "troy": 1, "vii-": 5, "inmobiliaria": 2, "titular": 1, "comprendida": 1, "ampare": 4, "tampoco": 3, "encuentren": 14, "inscritos": 5, "registro": 17, "intermediarios": 4, "concesionada": 2, "mercado": 4, "mercados": 3, "reconocidos": 3, "tratados": 3, "internacionales": 4, "m\u00e3\u00a9xico": 105, "tenga": 13, "vigor": 113, "viii-": 3, "99%": 1, "efectuada": 2, "exportado": 2, "introducido": 1, "amparo": 3, "programa": 1, "autorizado": 1, "fomento": 4, "manufacturera": 2, "maquiladora": 3, "publicado": 39, "2006": 8, "similar": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 6, "aduanera": 11, "automotriz": 1, "terminal": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 5, "autopartes": 1, "introducci\u00e3\u00b3n": 7, "mantengan": 1, "30-12-2002)": 1, "10-": 2, "encuentra": 1, "env\u00e3\u00ado": 2, "habiendo": 1, "realiza": 5, "sujetos": 5, "matr\u00e3\u00adcula": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "llevarse": 1, "materialmente": 4, "fuera": 4, "residente": 5, "residan": 1, "11-": 1, "ellas": 6, "incorporen": 2, "reales": 1, "amparan": 1, "enajenan": 1, "t\u00e3\u00adtulo;": 1, "entreguen": 1, "distinta": 4, "constituy\u00e3\u00b3": 1, "certificado": 1, "\u00e3\u00a9ste": 6, "transfiera": 2, "conozcan": 1, "primero;": 1, "donaciones": 1, "donado": 1, "extienda": 1, "12-": 1, "carguen": 3, "normales": 3, "moratorios": 5, "penas": 4, "convencionales": 4, "13-": 1, "13-12-1996": 1, "14-": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 1, "transporte": 5, "seguro": 1, "afianzamiento": 1, "reafianzamiento": 1, "mandato": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 8, "mediaci\u00e3\u00b3n": 1, "agencia": 2, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "corredur\u00e3\u00ada": 1, "consignaci\u00e3\u00b3n": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 2, "asistencia": 3, "t\u00e3\u00a9cnica": 2, "tecnolog\u00e3\u00ada": 2, "dar": 1, "permitir": 1, "asumida": 1, "beneficio": 1, "considerada": 1, "manera": 2, "subordinada": 1, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 5, "asimile": 1, "tiene": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 18, "empresarial": 3, "30-12-1983": 9, "15-": 1, "servicios:": 4, "comisiones": 6, "cubra": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 12, "hipotecarios": 4, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 4, "construcci\u00e3\u00b3n": 5, "reparaci\u00e3\u00b3n": 21, "originen": 1, "posterioridad": 14, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 22, "terceros": 4, "trabajadores": 5, "provenientes": 3, "relacionados": 5, "instituto": 3, "\u00e3\u00a9stas": 3, "15-05-1997": 1, "gratuita": 2, "beneficiarios": 1, "miembros": 3, "socios": 4, "moral": 4, "preste": 5, "ense\u00e3\u00b1anza": 1, "particulares": 2, "reconocimiento": 1, "validez": 4, "estudios": 2, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "educativos": 1, "nivel": 2, "preescolar": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "urbanas": 1, "suburbanas": 1, "zonas": 4, "metropolitanas": 1, "mar\u00e3\u00adtimo": 1, "internacional": 5, "prestado": 5, "cabotaje": 1, "ix-": 1, "aseguramiento": 1, "riesgos": 1, "agropecuarios": 1, "vivienda": 4, "cubran": 3, "riesgo": 2, "incumplimiento": 3, "financiera": 7, "emisores": 1, "oferta": 1, "p\u00e3\u00bablica": 11, "intermediaci\u00e3\u00b3n": 1, "colocaci\u00e3\u00b3n": 1, "vida": 1, "rentas": 1, "vitalicias": 1, "pensiones": 1, "agentes": 2, "22-06-2006": 1, "x-": 1, "conceda": 1, "proporcione": 4, "relacionado": 1, "paguen": 7, "requieran": 2, "cobro;": 2, "garantizados": 1, "bonos": 2, "prenda;": 1, "populares": 1, "comunitarias": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 3, "rural": 2, "popular": 4, "clientes": 2, "cumplan": 14, "operar": 2, "ordenamientos;": 1, "fideicomisos": 3, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "gobierno": 5, "supervisi\u00e3\u00b3n": 5, "bancaria": 6, "valores;": 1, "corresponsales": 1, "18-07-2006": 1, "desarrollen": 1, "empresariales": 7, "refaccionarios": 1, "habilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "av\u00e3\u00ado": 1, "inscritas": 4, "exenci\u00e3\u00b3n": 4, "mutualistas": 2, "gozar\u00e3\u00adan": 1, "provengan": 2, "cajas": 1, "re\u00e3\u00bana": 5, "deducibilidad": 1, "f)": 1, "emitidas": 1, "administren": 1, "planes": 1, "incondicional": 1, "31-12-1987": 7, "i)": 7, "colocados": 1, "gran": 1, "inversionista": 1, "expida": 4, "secretar\u00e3\u00ada": 47, "hacienda": 52, "fungibles": 1, "14-a": 1, "29-12-1993": 6, "xi-": 1, "xii-": 1, "normal": 1, "cuotas": 2, "relativos": 1, "partidos": 1, "coaliciones": 1, "frentes": 1, "pol\u00e3\u00adticos": 2, "legalmente": 1, "sindicatos": 1, "obreros": 1, "agrupen": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 2, "comercio": 11, "agrupaciones": 4, "ganaderas": 1, "pesqueras": 1, "silv\u00e3\u00adcolas": 1, "patronales": 1, "colegios": 1, "profesionales": 6, "civiles": 2, "organizadas": 1, "cient\u00e3\u00adficos": 1, "religiosos": 1, "culturales": 1, "deportivas": 1, "representen": 4, "25%": 2, "xiii-": 1, "espect\u00e3\u00a1culos": 3, "p\u00e3\u00bablicos": 4, "boleto": 2, "entrada": 33, "teatro": 2, "circo": 2, "convenio": 5, "departamento": 1, "donde": 4, "espect\u00e3\u00a1culo": 1, "41": 20, "funciones": 3, "cine": 2, "restaurantes": 1, "bares": 1, "cabarets": 1, "salones": 1, "fiesta": 1, "baile": 1, "centros": 3, "nocturnos": 1, "xiv-": 1, "medicina": 2, "requiera": 1, "m\u00e3\u00a9dico": 1, "individualmente": 2, "conducto": 1, "xv-": 1, "hospitalarios": 1, "radiolog\u00e3\u00ada": 1, "laboratorios": 1, "cl\u00e3\u00adnicos": 1, "gobiernos": 1, "estatales": 2, "municipales": 9, "xvi-": 1, "autores": 1, "obras": 10, "escritas": 2, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "transmitir": 1, "patrimoniales": 1, "otorgar": 6, "autor\u00e3\u00ada": 1, "xii": 4, "xiii": 2, "xiv": 2, "13": 5, "78": 2, "aplicar\u00e3\u00a1:": 1, "ideas": 1, "frases": 1, "publicitarias": 1, "logotipos": 1, "emblemas": 1, "sellos": 1, "distintivos": 1, "dise\u00e3\u00b1os": 1, "modelos": 1, "industriales": 3, "operativos": 1, "arte": 3, "explotaci\u00e3\u00b3n": 5, "musicales": 1, "03-12-1993": 1, "16-": 1, "presta": 4, "lleva": 1, "residencia": 44, "porteador": 1, "viaje": 1, "incluso": 1, "ida": 1, "vuelta": 1, "transportaci\u00e3\u00b3n": 4, "a\u00e3\u00a9rea": 5, "poblaciones": 1, "mexicanas": 1, "ubicadas": 2, "franja": 4, "fronteriza": 4, "20": 14, "kil\u00e3\u00b3metros": 1, "paralela": 1, "l\u00e3\u00adneas": 1, "divisorias": 1, "norte": 4, "sur": 1, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "tratamiento": 5, "30-12-1996": 5, "tarjeta": 1, "17-": 2, "18-a": 7, "devenguen": 4, "18-": 1, "vi\u00e3\u00a1ticos": 1, "reembolsos": 2, "aportaciones": 3, "capital": 6, "absorber": 1, "p\u00e3\u00a9rdidas": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 3, "mutuo": 1, "principal": 6, "real": 7, "devengados": 10, "renta;": 1, "apertura": 1, "corriente": 1, "cuentacorrentista": 2, "disponer": 1, "expedidas": 1, "acreedor;": 1, "arrendatario": 1, "dinero": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "denominada": 1, "base": 7, "calcularon": 1, "restando": 2, "inflaci\u00e3\u00b3n": 3, "unidad": 6, "banco": 10, "cociente": 1, "cambiaria": 3, "devengada": 3, "expresada": 3, "promedio": 4, "sumar\u00e3\u00a1": 1, "expresar": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "convertido": 1, "tipo": 9, "publique": 4, "causaci\u00e3\u00b3n": 7, "instituci\u00e3\u00b3n": 3, "antes": 18, "esa": 3, "diarios": 1, "dividida": 1, "sumar": 1, "igual": 6, "causar\u00e3\u00a1": 8, "dividir": 1, "cien": 1, "sumas": 2, "resta": 1, "unidades": 3, "hecho": 3, "denominados": 1, "citadas": 4, "fijado": 3, "tres": 4, "consecutivos": 1, "cuarto": 45, "diferir": 2, "cobrados": 2, "posteriormente": 1, "pactadas": 1, "celebradas": 1, "optarse": 1, "individual": 1, "cambiarse": 1, "vigencia": 12, "quinto": 31, "29-12-1997)": 2, "19-": 1, "usufructo": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "gozar": 1, "tiempo": 8, "compartido": 8, "jur\u00e3\u00addico": 1, "consistente": 2, "poner": 1, "grupo": 3, "convengan": 1, "variable": 1, "determinada": 1, "convenidos": 1, "trasmitan": 1, "20-": 1, "casa-": 2, "inmueble": 2, "tuviere": 3, "destinos": 1, "destinada": 1, "utilizada": 1, "amueblados": 1, "hospedaje": 7, "dedicadas": 1, "21-": 1, "concede": 1, "va": 1, "22-": 1, "23-": 1, "otorga": 1, "mantenimiento": 2, "24-": 1, "reg\u00e3\u00admenes": 14, "aduaneros": 10, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 16, "transformaci\u00e3\u00b3n": 17, "programas": 9, "maquila": 10, "exportaci\u00e3\u00b3n;": 8, "someterse": 8, "proceso": 8, "ensamble": 8, "fabricaci\u00e3\u00b3n": 8, "veh\u00e3\u00adculos;": 8, "recinto": 17, "fiscalizado": 17, "estrat\u00e3\u00a9gico": 8, "mercanc\u00e3\u00adas": 8, "nacionales": 2, "importadas": 1, "definitiva": 7, "consideradas": 3, "exportadas": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "aprovechamiento": 4, "14": 7, "retorne": 1, "habi\u00e3\u00a9ndosele": 1, "aditamentos": 1, "27": 17, "25-": 1, "lleguen": 1, "consumarse": 1, "retorno": 1, "exportados": 4, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "transbordo": 1, "importados": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 8, "equipajes": 1, "menajes": 1, "donados": 1, "entidades": 19, "federativas": 17, "autorice": 1, "calidad": 4, "cultural": 2, "reconocidas": 2, "competentes": 2, "exhibici\u00e3\u00b3n": 1, "creadas": 1, "62": 1, "definitivas": 1, "incluyan": 2, "destinado": 3, "28-a": 7, "26-": 1, "importador": 1, "pedimento": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 6, "convertirse": 1, "24": 14, "pacten": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "gravamen": 3, "contribuciones": 3, "aduana": 4, "tuvieran": 1, "tratara": 1, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "corresponder\u00e3\u00ada": 1, "retornados": 1, "adiciones": 5, "28-": 1, "provisional": 7, "difiera": 1, "virtud": 4, "encontrarse": 1, "acepte": 2, "respectivo": 2, "retirarse": 1, "introduzcan": 1, "100%": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 5, "cumplen": 1, "adecuado": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 3, "renovada": 1, "treinta": 8, "venza": 1, "plazo": 4, "acrediten": 1, "contin\u00e3\u00baan": 1, "cumpliendo": 2, "cubierto": 1, "ingreso": 4, "acumulable": 1, "certificarse": 1, "garanticen": 1, "fianza": 1, "otorgada": 3, "autorizada": 2, "29-": 1, "calcular\u00e3\u00a1n": 3, "unos": 1, "exporten": 4, "resida": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "informaciones": 1, "relativas": 4, "experiencias": 1, "comerciales": 2, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "submaquila": 2, "aprovechan": 1, "publicidad": 1, "mediaciones": 1, "reaseguros": 1, "afianzamientos": 1, "reafianzamientos": 1, "filmaci\u00e3\u00b3n": 1, "grabaci\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 1, "telef\u00e3\u00b3nicos": 1, "llamadas": 1, "originadas": 1, "contratado": 1, "28-06-2005": 1, "tecnolog\u00e3\u00adas": 2, "desarrollo": 3, "aplicaciones": 2, "inform\u00e3\u00a1ticas": 2, "computacionales": 1, "procesamiento": 1, "almacenamiento": 1, "respaldos": 1, "bases": 5, "alojamiento": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 2, "optimizaci\u00e3\u00b3n": 1, "continuidad": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "humanos": 2, "ubicados": 4, "direcci\u00e3\u00b3n": 6, "ip": 3, "dispositivos": 3, "electr\u00e3\u00b3nicos": 7, "prestan": 1, "proveedor": 2, "receptor": 1, "identificador": 3, "num\u00e3\u00a9rico": 1, "\u00e3\u00banico": 1, "formado": 1, "binarios": 1, "asignado": 1, "dispositivo": 2, "electr\u00e3\u00b3nico": 1, "imprescindible": 1, "conectar": 1, "anunciar": 1, "comunicar": 2, "protocolo": 1, "permite": 2, "ubicar": 1, "consignen": 1, "contrat\u00e3\u00b3": 1, "medios": 3, "provenga": 1, "cuentas": 1, "cumplirse": 1, "redes": 1, "privadas": 1, "virtuales": 1, "red": 5, "virtual": 1, "extensi\u00e3\u00b3n": 1, "local": 4, "creando": 1, "conexi\u00e3\u00b3n": 2, "segura": 1, "admitiendo": 1, "usuarios": 1, "externos": 4, "geogr\u00e3\u00a1fico": 1, "servidor": 1, "aplicativos": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 4, "recaigan": 1, "apliquen": 1, "prestada": 3, "portuarios": 1, "carga": 1, "descarga": 1, "alijo": 1, "almacenaje": 1, "custodia": 1, "estiba": 1, "acarreo": 1, "puertos": 1, "portuarias": 1, "maniobras": 1, "16": 4, "aprovechados": 1, "30-": 1, "15": 36, "exportador": 1, "enajenarlos": 1, "conceder": 1, "retornen": 2, "consume": 1, "31": 49, "extranjeros": 2, "turistas": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "mar\u00e3\u00adtima": 2, "establezca": 2, "general;": 1, "adquiridas": 1, "salgan": 1, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "aeroportuaria": 1, "salga": 1, "turista": 2, "compras": 1, "asentado": 1, "salir": 1, "1200": 1, "pesos": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 3, "concesi\u00e3\u00b3n": 1, "administrar": 1, "generen": 1, "costo": 2, "disminuirse": 1, "08-12-2005": 1, "32-": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "lleven": 6, "propia": 16, "comitente": 1, "31-12-1984": 1, "tuviera": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 3, "sola": 1, "esos": 3, "31-12-1985": 4, "retenciones": 2, "formatos": 2, "hubieren": 7, "28-06-2006": 2, "30": 23, "desglosando": 1, "traslad\u00e3\u00b3": 2, "informar": 1, "administrativo": 1, "desconcentrado": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 2, "deroga": 31, "dedicados": 3, "": 58, ")": 1, "nota:": 1, "letra": 1, "establec\u00e3\u00ada:": 1, "\u00e2\u0080\u009clos": 2, "cuyas": 4, "quedar": 42, "liberados": 1, "establecidas": 6, "ese": 3, "devoluci\u00e3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d": 1, "embargo": 1, "frase": 1, "inicial": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo:": 1, "a:\u00e2\u0080\u009d": 1, "copropiedad": 1, "negociaci\u00e3\u00b3n": 1, "integrantes": 3, "conyugal": 1, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "representante": 2, "com\u00e3\u00ban": 1, "previo": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 2, "copropietarios": 1, "consortes": 1, "sucesi\u00e3\u00b3n": 1, "presentando": 1, "herederos": 1, "legatarios": 1, "asociaci\u00e3\u00b3n": 1, "civil": 1, "31-12-2000:": 1, "accidental": 1, "ocasionales": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "contabilidad;": 1, "pero": 2, "conservarlos": 1, "escritura": 2, "notarios": 1, "corredores": 1, "jueces": 1, "fedatarios": 1, "notariales": 1, "responsabilidad": 1, "quince": 1, "firme": 1, "oficina": 3, "domicilio;": 1, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "34-": 1, "sino": 1, "aval\u00e3\u00bao": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "exista": 1, "permutas": 1, "especie": 1, "trasmita": 1, "35-": 1, "35-a-": 1, "35-b-": 1, "36-": 1, "37-": 1, "facultades": 1, "38-": 1, "39-": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "presuntiva": 1, "reducir\u00e3\u00a1": 1, "comprueben": 1, "40-": 1, "participaciones": 3, "41-": 2, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "soliciten": 3, "adherirse": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "recibir": 1, "conviniendo": 1, "mantener": 4, "locales": 9, "sobre:": 2, "l-": 2, "prestaciones": 3, "producci\u00e3\u00b3n": 17, "campamentos": 6, "paraderos": 6, "rodantes": 6, "albergue": 3, "establezcan": 8, "integren": 1, "utilidad": 5, "tenencia": 3, "autom\u00e3\u00b3viles": 7, "\u00e3\u00b3mnibuses": 1, "camiones": 2, "quinta": 2, "rueda": 1, "aeronaves": 1, "veleros": 1, "esqu\u00e3\u00ades": 1, "acu\u00e3\u00a1ticos": 1, "motorizados": 1, "motocicleta": 1, "acu\u00e3\u00a1tica": 1, "tabla": 1, "oleaje": 1, "motor": 1, "motocicletas": 1, "rendimientos": 1, "derivados": 5, "consistentes": 1, "conjunto": 1, "superen": 1, "8%": 1, "calculado": 1, "derive": 3, "limitante": 1, "organizados": 1, "destinarlos": 2, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "grav\u00e3\u00a1menes": 3, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "30-12-1996:": 1, "15-12-1995)": 1, "42-": 1, "except\u00e3\u00baan": 1, "limitativo": 1, "facultad": 1, "gravar": 4, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "trasmisi\u00e3\u00b3n": 1, "plusval\u00e3\u00ada": 1, "mejor\u00e3\u00ada": 1, "discrimine": 1, "dos": 26, "decretar": 1, "venta": 1, "generadoras": 2, "importadoras": 3, "capitales": 1, "invertidos": 1, "utilidades": 1, "representan": 1, "except\u00e3\u00baa": 3, "grava": 2, "mejoras": 1, "urbana": 1, "pertenezca": 1, "plantas": 1, "productoras": 1, "alumbrado": 1, "43": 4, "establecer": 6, "cedulares": 4, "considere": 1, "celebrados": 3, "caracter\u00e3\u00adsticas:": 1, "2%": 5, "5%": 4, "remuneraciones": 1, "asimiladas": 1, "subordinados": 1, "94": 1, "cedular": 4, "sueldos": 1, "asimilados": 1, "subordinado": 1, "afecto": 2, "gravable": 4, "atribuida": 1, "fijas": 3, "entidad": 10, "federativa": 10, "fija": 3, "sirva": 1, "obtenidos": 7, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "ubicado": 1, "independencia": 4, "sucursales": 3, "agencias": 3, "sucursal": 1, "tasas": 4, "l\u00e3\u00admites": 1, "deducciones": 1, "establecen": 7, "similares": 1, "contemplados": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "fideicomitentes": 1, "187": 1, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 1, "convenir": 1, "transitorios": 23, "primero-": 18, "entrar\u00e3\u00a1": 58, "1980": 5, "segundo-": 20, "entrar": 6, "quedar\u00e3\u00a1n": 9, "abrogadas": 3, "1-": 3, "mercantiles": 4, "2-": 2, "reventa": 1, "aceites": 1, "grasas": 1, "lubricantes": 1, "3-": 2, "compraventa": 7, "mano": 7, "alfombras": 1, "tapetes": 1, "tapices": 1, "4-": 2, "5-": 2, "ensamblados": 1, "6-": 2, "benzol": 1, "toluol": 1, "xilol": 1, "naftas": 1, "alquitr\u00e3\u00a1n": 1, "hulla": 1, "7-": 2, "cemento": 1, "8-": 2, "cerillos": 1, "f\u00e3\u00b3sforos": 1, "9-": 2, "discos": 1, "cintas": 1, "aspiradoras": 1, "pulidoras": 1, "l0-": 1, "ll-": 1, "explotan": 1, "estaciones": 1, "radio": 1, "televisi\u00e3\u00b3n": 1, "l2-": 1, "propulsados": 1, "motores": 2, "diesel": 1, "acondicionados": 1, "gas": 1, "licuado": 1, "petr\u00e3\u00b3leo": 4, "l3-": 1, "vidrio": 2, "cristal": 2, "l4-": 1, "portes": 1, "pasajes": 1, "l5-": 1, "relativo": 3, "l0%": 1, "entradas": 2, "brutas": 1, "ferrocarriles": 1, "l6-": 1, "aguas": 2, "fuerza": 2, "motriz": 1, "l7-": 1, "forestal": 1, "l8-": 1, "pesquera": 1, "tercero-": 13, "cuarto-": 13, "queden": 13, "35": 14, "continuar\u00e3\u00a1n": 5, "pagando": 4, "l980": 1, "cuota": 9, "fijen": 2, "pudieren": 2, "acreditadas": 2, "l98l": 1, "acreditar\u00e3\u00a1": 2, "sujeto": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "l982": 1, "dejar\u00e3\u00a1": 1, "quinto-": 9, "l979": 1, "formar": 1, "fijo": 1, "50%": 1, "fueren": 1, "d": 25, "f": 15, "22": 3, "l978-": 1, "antonio": 8, "riva": 2, "palacio": 2, "l\u00e3\u00b3pez": 12, "dp-": 2, "ocampo": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 18, "sp-": 2, "pedro": 1, "avila": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 6, "ds-": 2, "joaqu\u00e3\u00adn": 1, "repetto": 1, "ss-r\u00e3\u00babricas": 1, "89": 45, "constituci\u00e3\u00b3n": 46, "pol\u00e3\u00adtica": 43, "debida": 44, "observancia": 43, "expido": 43, "poder": 43, "ciudad": 44, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "mil": 43, "novecientos": 27, "setenta": 2, "ocho-": 3, "jos\u00e3\u00a9": 16, "portillo-": 3, "r\u00e3\u00babrica-el": 2, "secretario": 55, "david": 5, "ibarra": 4, "mu\u00e3\u00b1oz-": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 43, "jes\u00e3\u00bas": 9, "reyes": 3, "heroles-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 46, "art\u00e3\u008dculos": 1, "adiciona": 42, "1979": 1, "articulo": 64, "decimo": 13, "reforman": 42, "adicionan": 36, "final": 3, "xviii": 1, "42": 3, "sigue:": 38, "ochenta": 12, "aguamiel": 1, "fermentaci\u00e3\u00b3n": 1, "gasolina": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "fundos": 1, "petroleros": 1, "15%": 2, "refinaci\u00e3\u00b3n": 1, "\"decreto": 3, "especial": 9, "despepitado": 1, "a\u00e3\u00b1o\"": 1, "junio": 11, "1944": 1, "diversos": 1, "1967": 1, "estableci\u00e3\u00b3": 2, "abroga": 4, "sal": 2, "1928": 1, "1946": 1, "articulos": 5, "trigesimo": 3, "1979-": 1, "ignacio": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "torres": 5, "p-": 7, "humberto": 3, "lugo": 2, "gil": 1, "s": 15, "morabito": 1, "mora": 2, "palancarte": 1, "s-": 5, "rafael": 1, "trist\u00e3\u00a1n": 1, "a-": 1, "r\u00e3\u00babrica\"": 2, "nueve-": 4, "r\u00e3\u00babrica-": 43, "enrique": 16, "olivares": 5, "santana-": 2, "octavo-": 8, "i;": 4, "11": 9, "ii;": 3, "12": 15, "e);": 1, "18": 6, "25": 22, "iii;": 9, "29;": 1, "a);": 1, "iv;": 13, "39": 3, "agregado;": 9, "8o": 4, "f);": 1, "finales": 4, "citada": 11, "ley;": 1, "derogan": 24, "viii;": 5, "1981": 10, "derogadas": 1, "rigen": 2, "consignadas": 1, "1966": 1, "\"diario": 2, "oficial\"": 2, "establecieron": 2, "dependencia": 3, "patr\u00e3\u00b3n": 3, "cacao": 2, "produzca": 2, "1945": 1, "sexto-": 8, "septimo-": 6, "subinciso": 3, "envasadas": 1, "36": 5, "noveno": 11, "decimo-": 2, "ejidatarios": 2, "comuneros": 2, "colonos": 2, "peque\u00e3\u00b1os": 3, "propietarios": 2, "equivalentes": 2, "hect\u00e3\u00a1reas": 2, "te\u00e3\u00b3rico": 2, "agraria": 2, "tener": 7, "ajustarse": 2, "1980-": 1, "murat": 1, "graciliano": 1, "alpuche": 1, "pinz\u00e3\u00b3n": 1, "juan": 8, "maldonado": 1, "pereda": 1, "mario": 4, "carballo": 1, "pazos": 1, "veintiocho": 6, "ochenta-": 1, "8": 6, "37": 5, "38": 3, "40": 3, "1982": 11, "d\u00e3\u00a9cimo": 12, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 2, "115": 2, "estimado": 1, "modifiquen": 1, "reformas": 16, "derogaci\u00e3\u00b3n": 4, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 6, "coincida": 1, "iniciado": 1, "51": 3, "multiplicando": 3, "producto": 2, "cierre": 1, "controladoras": 2, "controladora": 4, "57-b": 1, "trig\u00e3\u00a9simo": 2, "contenidas": 5, "diferido": 3, "parcialidades": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 4, "1981-marco": 1, "aguilar": 4, "cortes": 1, "dp-blas": 1, "chumacero": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 4, "sp-silvio": 1, "lagos": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 6, "ds-luis": 1, "le\u00e3\u00b3n": 1, "aponte": 1, "ss-r\u00e3\u00babricas\"": 1, "uno-jos\u00e3\u00a9": 1, "portillo-r\u00e3\u00babrica-el": 2, "mu\u00e3\u00b1oz-r\u00e3\u00babrica-el": 1, "santana-r\u00e3\u00babrica": 1, "transitorio": 32, "correlativos": 1, "ordenamientos": 2, "decimoctavo": 1, "referente": 1, "vigesimo": 2, "concerniente": 1, "octavo": 15, "org\u00e3\u00a1nica": 13, "tribunal": 1, "surtir": 1, "1983": 5, "unico-": 15, "1982-d": 1, "p": 5, "gil-s": 1, "miguel": 9, "gonz\u00e3\u00a1lez": 13, "avelar-d": 1, "hilda": 2, "anderson": 3, "nevarez": 2, "rojas-s": 1, "silvia": 1, "galindo-r\u00e3\u00babricas\"": 1, "veintinueve": 5, "dos-a\u00e3\u00b1o": 1, "vicente": 13, "guerrero": 1, "-jos\u00e3\u00a9": 1, "santana-r\u00e3\u00babrica-el": 1, "silva": 4, "herzog-r\u00e3\u00babrica": 1, "xv": 1, "b": 8, "c": 5, "primero-la": 1, "decimoquinto-": 2, "decimosexto-": 2, "aumentados": 1, "necesaria": 1, "trasladar": 1, "resulten": 3, "nuevas": 3, "decimoseptimo": 1, "cuadragesimo": 1, "1982-mariano": 1, "pi\u00e3\u00b1a": 1, "olaya": 1, "p-hilda": 1, "rojas": 2, "s-armando": 1, "trasvi\u00e3\u00b1a": 2, "taylor": 2, "s-r\u00e3\u00babricas\"": 1, "dos-miguel": 1, "madrid": 7, "hurtado-r\u00e3\u00babrica-el": 1, "herzog-r\u00e3\u00babrica-": 1, "manuel": 11, "bartlett": 7, "d\u00e3\u00adaz": 5, "-r\u00e3\u00babrica": 1, "modifica": 3, "mercantil": 1, "35-a": 2, "1984": 3, "1983-": 1, "luz": 1, "lajous": 1, "ra\u00e3\u00bal": 4, "salinas": 8, "lozano": 3, "artemio": 1, "meixueiro": 1, "myrna": 1, "esther": 2, "hoyos": 1, "navarrete": 2, "ss-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 32, "tres-": 4, "hurtado-": 2, "herzog": 2, "flores-": 2, "d\u00e3\u00adaz-": 1, "1985": 6, "comenzar\u00e3\u00a1n": 1, "regir": 1, "1986;": 1, "1985;": 2, "secci\u00e3\u00b3n": 3, "cuarta": 2, "regir\u00e3\u00a1n": 2, "26": 7, "1984-": 1, "soto": 1, "izquierdo": 1, "celso": 1, "delgado": 1, "nicol\u00e3\u00a1s": 1, "orozco": 3, "yolanda": 2, "sent\u00e3\u00ades": 1, "ballesteros": 1, "veintisiete": 2, "cuatro-": 3, "d-": 5, "fe": 3, "erratas": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 82, "1986": 9, "df": 32, "1985-": 1, "fernando": 9, "ortiz": 1, "arana": 1, "dip": 70, "presidente-": 59, "socorro": 3, "palacios": 2, "sen": 70, "presidenta-": 9, "mois\u00e3\u00a9s": 1, "calleja": 1, "secretario-": 49, "luis": 5, "dorantes": 1, "segovia": 1, "r\u00e3\u00babricas": 3, "cinco-": 7, "h-": 4, "segunda": 3, "fondo": 3, "vigentes": 20, "1986-": 2, "murillo": 1, "karam-": 1, "javier": 4, "ahumada": 1, "padilla": 1, "rebeca": 1, "arenas": 1, "guillermo": 1, "romero": 1, "veinticinco": 1, "seis-": 6, "1987": 10, "dediquen": 8, "cuando:": 2, "bovina": 2, "provenido": 2, "excedan": 9, "300": 4, "veces": 6, "diaria": 6, "salario": 4, "multiplicado": 3, "365": 4, "200": 2, "av\u00e3\u00adcolas": 2, "100000": 2, "porc\u00e3\u00adcolas": 2, "rebase": 2, "5000": 2, "cerdos": 2, "recaudadora": 2, "manifestando": 2, "competente": 2, "acompa\u00e3\u00b1ando": 2, "determine": 2, "comprobatorios": 2, "rodolfo": 1, "flores": 1, "z": 1, "gonzalo": 1, "corbal\u00e3\u00a1": 1, "eliseo": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 2, "h\u00e3\u00a9ctor": 2, "jarquin": 1, "decimocuarto-": 1, "misma;": 1, "g);": 2, "v;": 1, "35-b": 1, "transitorias": 12, "decimocuarto": 1, "transitorias:": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "1988": 8, "habi\u00e3\u00a9ndolas": 1, "cambien": 1, "ii:-": 1, "cuanto": 1, "1987-": 1, "jim\u00e3\u00a9nez": 1, "armando": 1, "patricia": 2, "villanueva": 2, "alberto": 1, "sansores": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 5, "siete-": 4, "decimoprimero-": 1, "disposicion": 6, "transitoria": 3, "decimosegundo-": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 3, "1989": 8, "anual": 6, "d\u00e3\u0089cimotercero-": 1, "2o-": 8, "1988-": 1, "hugo": 2, "ventura": 2, "ismael": 1, "loreto": 1, "margarita": 1, "ortega": 1, "romo": 1, "secretaria-": 21, "carlos": 13, "gortari-": 7, "guti\u00e3\u00a9rrez": 7, "barrios-": 5, "xvi;": 3, "i);": 1, "vi;": 7, "especiales": 1, "tributaci\u00e3\u00b3n": 2, "1990": 8, "f\u00e3\u00adsica": 1, "administrativas": 3, "resoluciones": 2, "consultas": 1, "interpretaciones": 1, "particular": 1, "contravengan": 1, "opongan": 2, "preceptuado": 1, "dejan": 6, "dictadas": 1, "est\u00e3\u00admulos": 3, "medidas": 1, "impulsar": 1, "libres": 3, "municipio": 3, "fronterizo": 2, "cananea": 2, "sonora": 2, "promueve": 1, "abasto": 1, "eficiente": 1, "exportadores": 1, "da": 2, "solicitudes": 3, "resolver": 2, "formuladas": 1, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "procedimientos": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 5, "seguir": 2, "acreditando": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "consulta": 1, "organizaciones": 16, "productores": 2, "regular\u00e3\u00a1": 1, "procesos": 2, "industrializaci\u00e3\u00b3n": 1, "fin": 1, "promover": 1, "ordenar": 1, "19": 4, "1989-": 1, "lamadrid": 1, "sauza": 1, "alfonso": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 2, "nev\u00e3\u00a1rez": 1, "domenz\u00e3\u00a1in": 1, "guzm\u00e3\u00a1n": 1, "veinte": 2, "-": 1, "2o-b": 6, "actual": 6, "pasa": 1, "adici\u00e3\u00b3n": 4, "adelante": 1, "establece;-": 1, "80": 1, "10": 4, "quinto;": 1, "2o-d;": 1, "pasando": 13, "actuales": 12, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 15, "xi": 1, "1991": 6, "disposiciones:": 2, "industrializado": 1, "6%": 2, "hecha": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "facilidades": 1, "1990-": 1, "c\u00e3\u00b3rdoba": 1, "lobo": 1, "ricardo": 3, "canavati": 1, "tafich": 1, "verdugo": 1, "rosas": 1, "gustavo": 3, "almaraz": 1, "monta\u00e3\u00b1o": 1, "noventa-": 1, "2o-c;": 3, "xiii;": 1, "2o;": 3, "1992": 4, "0": 2, "%": 4, "2-a": 2, "2-b": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "compensar": 2, "adeudo": 1, "accesorios": 2, "podido": 1, "solicitarse": 1, "1991-": 1, "raymundo": 1, "c\u00e3\u00a1rdenas": 1, "emilio": 6, "m": 1, "garza": 1, "oscar": 2, "mijares": 1, "diecinueve": 1, "noventa": 12, "armoniza": 1, "aranceles": 1, "evitar": 1, "doble": 1, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 1, "unico": 2, "gravados": 2, "10%": 1, "1992-": 1, "carvajal": 2, "moreno": 3, "aguilera": 1, "gom\u00e3\u00a9z": 1, "jaime": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "melgar": 2, "aranda": 2, "catorce": 2, "dos-": 3, "reducciones": 1, "impositivas": 1, "acordadas": 1, "pacto": 1, "estabilidad": 2, "competitividad": 1, "empleo": 2, "1993": 2, "bis-": 1, "xvi": 2, "t": 4, "r": 4, "n": 3, "1994": 6, "exterior": 1, "1996": 7, "genere": 1, "vapor": 1, "geot\u00e3\u00a9rmico": 1, "13%": 1, "recaude": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "participar\u00e3\u00a1": 1, "productor": 1, "colindante": 1, "frontera": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "electricidad": 1, "aislamiento": 1, "t\u00e3\u00a9rmico": 1, "apartado": 1, "1993-": 2, "eduardo": 2, "robledo": 2, "rinc\u00e3\u00b3n": 2, "cuauht\u00e3\u00a9moc": 2, "israel": 1, "soberanis": 1, "nogueda": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 4, "garc\u00e3\u00ada": 4, "patrocinio": 2, "blanco": 2, "garrido-": 2, "relacionadas": 3, "transacciones": 1, "xi;": 1, "jorge": 2, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "noveciento": 1, "d);": 2, "vii;": 5, "1995": 9, "1994-": 1, "gamero": 1, "soberanes": 1, "martina": 1, "montenegro": 1, "espinoza": 1, "vargas": 2, "aguiar": 3, "ernesto": 9, "zedillo": 8, "ponce": 8, "le\u00e3\u00b3n-": 8, "esteban": 2, "moctezuma": 2, "barrag\u00e3\u00a1n-": 2, "2;": 1, "2o-b;": 2, "subincisos": 2, "7": 9, "siguen:": 1, "2o-a;": 1, "25;": 1, "41;": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 9, "condona": 2, "totalmente": 2, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "acogerse": 3, "gravado": 3, "cancela": 1, "restituye": 1, "estuvo": 3, "cancelado": 2, "proceder\u00e3\u00a1n": 1, "consideren": 1, "enajenado": 1, "enviado": 1, "optado": 1, "diferimiento": 1, "pactado": 1, "caus\u00e3\u00b3": 1, "expidi\u00e3\u00b3": 1, "percibido": 1, "1995-": 2, "sa\u00e3\u00bal": 1, "herrera": 1, "dios": 2, "castro": 2, "no\u00e3\u00a9": 1, "carbajal": 1, "alfaro": 1, "veinticuatro": 1, "expiden": 2, "modifican": 3, "modificaciones": 14, "agregado:": 1, "art\u00e3\u00adculos:": 2, "\u00e2\u0080\u00a2": 15, "b);": 1, "c);": 1, "31;": 2, "respectivamente;": 7, "xv;": 1, "18-a;": 1, "art\u00e3\u00adculo:": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 9, "1997": 6, "manera:": 1, "\u00e2\u0080\u009cart\u00e3\u00adculo": 4, "l": 1, "\u00e2\u0080\u009d": 5, "cero": 5, "porciento": 1, "expresadas": 1, "\"nuevos": 1, "pesos\"": 1, "abreviatura": 1, "\"n\"": 1, "entenderse": 1, "\"pesos\"": 1, "s\u00e3\u00admbolo": 1, "\"$\"": 1, "cant\u00e3\u00b3n": 1, "zetina": 1, "sol\u00e3\u00b3rzano": 1, "sol\u00e3\u00ads": 1, "g": 1, "tijerina": 1, "trece": 1, "chuayffet": 4, "chemor-": 4, "13;": 1, "deja": 1, "entrar\u00e3\u00adan": 1, "conocer": 1, "1997:": 1, "\u00e2\u0080\u009carticulo": 1, "1996-": 1, "sara": 11, "muza": 1, "sim\u00e3\u00b3n": 1, "laura": 1, "pav\u00e3\u00b3n": 1, "jaramillo": 1, "alvarez": 1, "angel": 1, "valle": 1, "dieciocho": 1, "1997-": 2, "netzahualc\u00e3\u00b3yotl": 1, "vega": 1, "judith": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "heriberto": 1, "santana": 1, "rubio": 1, "medina": 2, "art\u00e3\u00adculo;": 4, "4o-b;": 3, "s\u00e3\u00a9ptimo": 16, "finales;": 1, "35;": 1, "35-a;": 1, "35-b;": 1, "\u00e3\u009anico-": 6, "1998": 3, "cruz": 1, "heladio": 1, "\u00e3\u0081lvarez": 1, "gilberto": 1, "quiroz": 1, "22;": 2, "1o-a;": 1, "reglamentos": 1, "acuerdos": 1, "circulares": 1, "necesarias": 2, "desarrollar": 1, "multiplicar": 1, "deducir": 1, "066": 1, "ejercicios": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "hizo": 1, "1999": 9, "leyenda": 2, "precepto": 2, "incluirse": 1, "escrito": 2, "contener": 1, "2000": 12, "1998-": 1, "marcos": 5, "manrique": 1, "villarreal": 1, "palomino": 1, "topete": 1, "francisco": 7, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "4o;": 3, "4;": 2, "efectuados": 1, "establecida": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u009anico": 11, "1999-": 1, "paoli": 1, "bolio": 1, "dionisio": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 5, "j\u00e3\u00a1come": 1, "vicepresidente": 1, "funciones-": 1, "j": 1, "loyo": 1, "ramos": 4, "ju\u00e3\u00a1rez": 1, "valencia": 1, "di\u00e3\u00b3doro": 1, "carrasco": 1, "altamirano-": 1, "2001": 8, "menciones": 1, "hechas": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "denominaciones": 1, "modificaron": 1, "jueves": 1, "reform\u00e3\u00b3": 1, "2000-": 1, "jackson": 9, "cervantes": 2, "medell\u00e3\u00adn": 1, "mil\u00e3\u00a1n": 1, "mil-": 1, "fox": 12, "quesada-": 12, "santiago": 8, "creel": 8, "miranda-": 7, "vigesima": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 11, "miscel\u00e3\u00a1nea": 6, "anexos": 3, "2002": 23, "atentamente": 5, "sufragio": 5, "reelecci\u00e3\u00b3n": 5, "2002-": 7, "ausencia": 2, "subsecretario": 4, "ramo": 2, "fundamento": 2, "105": 2, "rub\u00e3\u00a9n": 5, "aguirre": 5, "pangburn-": 5, "anexo": 3, "iva": 3, "2-c": 4, "$152110000": 2, "actualizar\u00e3\u00a1": 3, "anualmente": 3, "9": 1, "encabezado": 1, "11;": 1, "12;": 1, "17;": 1, "34": 1, "1o-b;": 1, "1o-c;": 1, "h);": 1, "43;": 2, "4o-a;": 3, "2003": 10, "determinen": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "expidan": 1, "percibidas": 1, "afectos": 1, "establec\u00e3\u00ada": 1, "causaba": 1, "pagaran": 1, "avance": 1, "hicieran": 1, "anticipo": 1, "2004": 4, "actualmente": 1, "1o-c": 3, "beatriz": 2, "elena": 2, "paredes": 2, "rangel": 2, "rivera": 6, "castellanos": 9, "cort\u00e3\u00a9s": 10, "art\u00e3\u008dculo": 16, "isabel": 1, "d\u00e3\u00a9cima": 1, "$160293500": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "2003-": 1, "amal\u00e3\u00adn": 1, "yabur": 1, "el\u00e3\u00adas": 1, "1\u00e2\u00ba": 2, "tercero;": 1, "segundo;": 1, "2005": 8, "2004-": 1, "diego": 3, "fern\u00e3\u00a1ndez": 3, "cevallos": 3, "manlio": 3, "fabio": 3, "beltrones": 3, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "graciela": 2, "larios": 2, "rivas": 2, "5o-a;": 1, "5o-b;": 1, "2005-": 4, "heliodoro": 2, "esc\u00e3\u00a1rraga": 2, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "mar\u00e3\u00ada": 5, "abascal": 5, "carranza-": 5, "c;": 1, "9o;": 1, "contin\u00e3\u00baen": 1, "practiquen": 2, "estiman": 1, "transcurra": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "manifiesten": 1, "protesta": 1, "decir": 1, "verdad": 1, "celebrado": 3, "tributen": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "micaela": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "hipotecaria": 5, "consejeros": 3, "designen": 1, "durar\u00e3\u00a1": 1, "per\u00e3\u00adodos": 2, "designaciones": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "vencer\u00e3\u00a1n": 1, "2009": 2, "2010": 5, "2011": 2, "2012": 1, "indicar\u00e3\u00a1": 1, "cu\u00e3\u00a1l": 1, "corresponde": 1, "consejero": 1, "90": 1, "modificar": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 1, "institucional": 1, "reformados": 1, "adicionados": 1, "cr\u00e3\u00a9dito;": 2, "financiera;": 1, "exterior;": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "ej\u00e3\u00a9rcito": 1, "armada;": 1, "financieros": 5, "federal\"": 2, "aclarado": 1, "ter": 1, "pasivo": 1, "bancario": 1, "frente": 1, "contra\u00e3\u00addas": 2, "expide": 2, "contando": 1, "2006-": 3, "marcela": 3, "salas": 3, "32;": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "auxiliares": 15, "d\u00e3\u0089cimo-": 2, "federaci\u00e3\u00b3n:": 1, "decreto;": 2, "95": 1, "bis": 5, "incluye": 3, "87-b": 2, "87-\u00e3\u0091": 1, "46": 2, "73": 1, "reservadas": 1, "celebrarlas": 1, "arrendador": 3, "factorante": 3, "referida": 5, "actuando": 1, "fiduciarias": 1, "395": 1, "103": 4, "adopten": 4, "modalidad": 2, "continuar": 3, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "encomienda": 1, "aplicables": 3, "prev\u00e3\u00a9": 2, "celebren": 4, "se\u00e3\u00b1alar": 4, "cuentan": 4, "reguladas": 4, "sujetas": 9, "menci\u00e3\u00b3n": 4, "se\u00e3\u00b1alarse": 4, "siete": 6, "45": 1, "47": 1, "48": 2, "48-a": 1, "48-b": 1, "96": 1, "97": 1, "98": 1, "99": 1, "45-a": 2, "45-t": 1, "entren": 4, "derogaciones": 6, "ministerio": 5, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "disolverse": 2, "liquidarse": 2, "operando": 2, "deber\u00e3\u00a1n:": 3, "reformar": 3, "estatutos": 4, "eliminar": 3, "inferir": 3, "encuentran": 4, "constituirse": 3, "funcionar": 3, "instrumento": 3, "estatutaria": 4, "inscripci\u00e3\u00b3n": 6, "disoluci\u00e3\u00b3n": 3, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 3, "asamblea": 4, "accionistas": 4, "publicar\u00e3\u00a1": 3, "han": 2, "quedado": 6, "afectar\u00e3\u00a1": 2, "existencia": 3, "suscrito": 3, "ten\u00e3\u00adan": 2, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 2, "convalidaci\u00e3\u00b3n": 2, "correlativas": 1, "solo": 4, "45-b": 1, "45-d": 1, "45-i": 1, "45-k": 1, "45-": 1, "49": 1, "85": 1, "108": 1, "otorgadas": 2, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "pretendan": 1, "celebrar": 1, "sujetarse": 1, "acordar": 1, "acreditante": 1, "limitado;": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "funcionamiento": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "arrendadora": 1, "inscriba": 1, "referidas": 2, "afectados": 1, "ratificados": 1, "convalidados": 1, "revocadas": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "preservar": 1, "liquidez": 1, "solvencia": 1, "noveno-": 1, "voto": 2, "cincuenta": 2, "grupos": 2, "contin\u00e3\u00bae": 1, "organizarse": 1, "siendo": 1, "conducente": 1, "representativas": 3, "permanezca": 1, "inscriban": 1, "responsabilidades": 2, "apruebe": 1, "subsistir\u00e3\u00a1n": 1, "cumplidas": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 5, "propietarias": 2, "esas": 2, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 1, "arbitraje": 1, "seguidos": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "defensa": 1, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "publicadas": 1, "reputan": 1, "rurales": 1, "objetos": 1, "amplios": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 2, "ma": 1, "rocha": 1, "subsidio": 1, "2007": 1, "2008": 1, "109": 1, "xxvi": 1, "2007-": 1, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "miranda": 1, "xavier": 1, "adame": 1, "claudia": 1, "sof\u00e3\u00ada": 1, "corichi": 1, "r\u00e3\u00babricas\u00e2\u0080\u009d": 1, "felipe": 2, "hinojosa-": 2, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "denominarse": 1, "inversi\u00e3\u00b3n;": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "clave": 2, "verifiquen": 1, "optaron": 2, "presumir\u00e3\u00a1": 1, "afectas": 6, "obstante": 2, "proporcionado": 3, "inmediatos": 5, "215": 1, "2009-": 1, "ramirez": 1, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "ruiz": 1, "arturo": 1, "vazquez": 1, "cuatro": 1, "lic": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "servicios;": 1, "abrogan": 1, "\u00e3\u009anica": 2, "2013": 3, "ix;": 3, "33;": 1, "6;": 1, "5o-e;": 1, "5o-f;": 1, "hoteler\u00e3\u00ada": 1, "conexos": 1, "cuyos": 1, "2014": 2, "insumos": 5, "incorporados": 2, "mercanc\u00e3\u00ada": 1, "sujeta": 1, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "gen\u00e3\u00a9ricos": 1, "identificados": 1, "inventario": 1, "controlarse": 1, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "primeras": 2, "salidas": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "2002;": 1, "2013-": 1, "andrade": 1, "anaya": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "magdalena": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "2016": 2, "procedencia": 1, "2017": 2, "2016-": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "rex": 1, "itzel": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 30-11-2016 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.-Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica, \n \n\nJOSE LOPEZ PORTILLO, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes, sabed: \n \n\nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00O00 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00O00 1\n30-11-2016 30-11-2016 Z 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n, , Fc 1\nJOSE_LOPEZ_PORTILLO jose_lopez_portillo NP00SP0 1\n, , Fc 1\nPresidente presidente NCMS000 1\nConstitucional constitucional AQ0CS00 1\nde de SP 0.999961\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00G00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\n, , Fc 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00V00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "30-11-2016": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "jose": 1, "lopez": 1, "portillo": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00o00": 5, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "30-11-2016": 2, "z": 1, "a": 4, "sp": 4, "el": 9, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 2, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 5, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 1, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "jose_lopez_portillo": 2, "np00sp0": 1, "presidente": 2, "constitucional": 2, "aq0cs00": 2, "de": 2, "0999961": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "np00g00": 1, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "np00v00": 1, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2}}, "TF_E": {"": 3382, "pesca": 4, "segunda_resoluci\u00e3": 2, "20": 8, "dedicar": 8, "libro": 2, "tr\u00e3": 4, "compraventa_de_primera_mano_de_cacao": 1, "transitorios_sexto": 1, "[??:29/9/-99999:????:??]": 1, "garant\u00e3": 2, "[??:20/2/1946:????:??]": 1, "jarquin_hern\u00e3": 1, "[??:26/4/2005:????:??]": 1, "fiscal": 69, "alan": 1, "jaime_rodr\u00e3": 1, "en_materia_de": 2, "personal": 2, "contenido": 3, "hect\u00e3": 2, "residencia": 25, "valor_agregado_articulo_vigesimo_tercero": 1, "impuesto_especial_sobre_producci\u00e3": 1, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor": 1, "limitar": 13, "116": 1, "3": 84, "1996": 3, "promoci\u00e3": 5, "aqu\u00e3": 2, "33": 8, "auxiliar": 3, "rojas": 1, "[??:21/11/1991:????:??]": 2, "agregado": 2, "derogar": 43, "acu\u00e3": 1, "designar": 2, "diario_oficial_\"_de_la_federaci\u00e3": 2, "300": 4, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "[??:28/6/2006:????:??]": 1, "escudo_nacional": 2, "observancia": 43, "zquez": 1, "palacios": 2, "documentaci\u00e3": 3, "[??:??/1/1991:????:??]": 1, "acuerdo_general_de_aranceles": 1, "optar": 5, "silvio_lagos_mart\u00e3": 1, "entender": 1, "leyenda": 2, "noveno": 2, "centros_comerciales": 1, "l2": 1, "acreditamiento": 12, "[??:??/5/??:????:??]": 2, "juan_marcos_guti\u00e3": 1, "fernando_c\u00e3": 1, "[??:??/1/1999:????:??]": 2, "60": 2, "raymundo_c\u00e3": 1, "prestaci\u00e3": 10, "vicente_fox_quesada": 12, "iniciar\u00e3": 1, "revocar": 1, "sito": 4, "maquila": 1, "89": 45, "[??:??/12/1993:????:??]": 1, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "[??:??/5/2005:????:??]": 2, "[??:30/4/1986:????:??]": 2, "integrante": 2, "validez": 3, "autorizar": 4, "general": 15, "calcular": 11, "temporal": 7, "np00g00": 1, "publicar\u00e3": 2, "decimoseptimo": 1, "decimo_sexto": 1, "d": 16, "francisco_jos\u00e3": 1, "4": 41, "particular": 1, "manera": 1, "p\u00e3": 238, "goce": 6, "fundamento": 2, "raz\u00e3": 1, "me": 2, "viii": 11, "[??:31/12/1981:????:??]": 3, "[??:28/12/-99999:????:??]": 1, "sociedad_hipotecaria_federal": 3, "luis_lamadrid_sauza": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "herrera": 1, "protesta": 1, "[??:18/7/2006:????:??]": 1, "amplio": 1, "controlador": 6, "referente": 1, "fin": 4, "45-i": 1, "[??:28/6/2005:????:??]": 1, "coincidir": 1, "sobre": 32, "[??:??/3/1995:????:??]": 1, "nez_alvarez": 1, "generar": 1, "dentro_de": 6, "medio": 1, "numeral": 2, "valor_agregado_articulo_sexto": 1, "dorar": 1, "alimentaci\u00e3": 4, "barrio": 5, "aprobar": 1, "[??:30/11/2016:????:??]": 1, "tratamiento": 3, "[??:??/7/1992:????:??]": 1, "enviar": 1, "hilda_anderson_nevarez_de_rojas": 1, "uso": 13, "$152110000": 2, "comenzar\u00e3": 1, "87-b": 2, "gas_licuado_de_petr\u00e3": 1, "taylor_s_s": 1, "anexo": 6, "subinciso": 5, "tanto": 5, "secci\u00e3": 3, "materia": 6, "42": 3, "[??:31/12/1998:????:??]": 2, "di\u00e3": 1, "43": 5, "reducci\u00f3n": 1, "[??:1/1/??:????:??]": 1, "interpretaci\u00f3n": 1, "ltima": 2, "otorgar": 15, "activo": 1, "dios_castro_lozano": 2, "luis_mart\u00e3": 1, "ley_de_el_impuesto_a_los_dep\u00e3": 2, "cierre": 1, "l8": 1, "evitar": 1, "fiscalizar": 2, "nacional": 4, "caus\u00e3": 1, "informaci\u00e3": 5, "habitante": 1, "colindante": 1, "murat": 1, "efectivo": 4, "2000": 6, "distrito_federal": 48, "ley_que_establece": 1, "cualquiera": 11, "51": 5, "solvencia": 1, "rcito": 1, "cuadra_ge": 1, "resoluci\u00e3": 8, "ausencia": 2, "[??:31/12/2001:????:??]": 4, "actuar": 1, "dicha": 9, "entregar": 7, "trabajo": 2, "servicios": 7, "tica": 43, "4o-c": 2, "convalidar": 1, "posterioridad": 13, "oponer": 2, "heliodoro_d\u00e3": 2, "[??:30/12/1980:????:??]": 1, "luz_lajous": 1, "albergue": 2, "vi": 5, "paradero": 4, "acreditante": 1, "[??:??/9/1995:????:??]": 2, "menos": 4, "alado": 28, "ocurrir": 1, "\u00b1": 107, "[??:31/10/1989:????:??]": 2, "tasa": 31, "[??:??/1/1980:????:??]": 1, "presente": 125, "ma": 1, "[??:27/1/2003:????:??]": 1, "sector": 1, "armada": 1, "conclusi\u00e3": 2, "rminos": 31, "con": 214, "luis_jos\u00e3": 1, "manuel_bartlett_d\u00e3": 2, "calder\u00e3": 1, "surtir": 1, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_art\u00e3": 20, "el": 3117, "madrid_hurtado": 3, "[??:19/12/1989:????:??]": 1, "sujetar\u00e3": 2, "5o-d": 2, "adicional": 6, "esteban_moctezuma_barrag\u00e3": 2, "mano": 1, "\u00a2": 15, "ensamble": 1, "[??:23/12/2005:????:??]": 1, "ave": 2, "carlos_salinas_de_gortari": 4, "inversi\u00e3": 2, "seguir": 42, "declaraci\u00f3n": 5, "reyes_rodolfo_flores_z": 1, "2o-b": 8, "[??:??/8/1985:????:??]": 1, "mensual": 14, "comercio": 4, "salario": 4, "escrito": 2, "\u00b3": 900, "desde": 2, "ratificaci\u00e3": 2, "corresponder": 25, "conformidad": 11, "alarse": 4, "acordar": 2, "aquel": 5, "sociedades_financieras_de_objeto_limitado": 1, "compraventa_de_primera_mano_de_art\u00e3": 1, "[??:??/1/1998:????:??]": 1, "d_f": 15, "colono": 2, "45-t": 1, "[??:8/12/2005:????:??]": 1, "13/100": 1, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "inferir": 3, "adici\u00f3n": 4, "fijar": 5, "estados_unidos_mexicanos": 47, "bis": 5, "desarrollo": 1, "heladio_ram\u00e3": 1, "alfonso_mart\u00e3": 1, "procedencia": 1, "verdad": 1, "unidades_de_inversi\u00e3": 1, "cambiar": 1, "a_plazos": 2, "autoridad": 8, "[??:??/1/2000:????:??]": 1, "ley_general_de_t\u00e3": 5, "pen\u00e3\u00baltimo": 5, "pp1cs00": 1, "residente": 2, "ley_de_el_impuesto_a_la_producci\u00e3": 1, "enajenaci\u00f3n": 4, "[??:??/12/2003:????:??]": 1, "menci\u00e3": 4, "i_trat\u00e3": 1, "0992728": 1, "dar_a_conocer": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 9, "orozco_ram\u00e3": 1, "aprovechamiento": 1, "salida": 1, "[??:18/12/2002:????:??]": 1, "17": 12, "[??:1/1/2014:????:??]": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 18, "[??:31/12/2013:????:??]": 1, "hugo_olivares_ventura": 1, "especial": 3, "[??:28/12/1966:????:??]": 1, "[??:31/3/??:????:??]": 1, "2002": 10, "deber": 60, "afecto": 8, "2014": 1, "comprobatorio": 2, "iv": 53, "proveniente": 1, "ley": 103, "[??:5/7/2002:????:??]": 1, "valor_agregado_art\u00e3": 1, "sin": 31, "97": 1, "conducente": 1, "fc": 5, "aduanero": 1, "reglamento_de_ley": 1, "0": 5, "ordenamiento": 5, "99": 1, "sen": 70, "mantener": 3, "ley_de_el_impuesto_sobre_tenencia_o_uso_de_veh\u00e3": 1, "87-\u00e3": 1, "definitivo": 2, "[??:31/12/??:????:??]": 1, "direcci\u00e3": 3, "arrendador": 16, "organizaci\u00f3n": 4, "expidi\u00e3": 1, "desempe\u00e3": 1, "adquirir": 2, "contra": 4, "prever": 10, "calendario": 4, "oscar_cant\u00e3": 1, "someter": 1, "[??:31/12/1982:????:??]": 1, "equivalente": 5, "12": 15, "acompa\u00e3": 2, "establece_est\u00e3": 1, "habi\u00e3": 1, "subsecretario_de_el_ramo": 2, "cuarta": 1, "judith_murgu\u00e3": 1, "[??:??/12/1998:????:??]": 1, "[??:??/12/2004:????:??]": 1, "regulaci\u00e3": 2, "[??:??/1/1986:????:??]": 2, "40": 3, "realizar": 31, "rez": 25, "no\u00e3": 1, "31": 13, "aportaci\u00f3n": 2, "mercanc\u00e3": 3, "estrat\u00e3": 1, "iii_y_pen\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "cuauht\u00e3_\u00a9_moc_l\u00e3": 2, "relativo": 5, "ya": 2, "37": 5, "lvarez_hern\u00e3": 1, "ds": 3, "2o-d": 1, "importe": 2, "organizar": 1, "graciela_larios_rivas": 2, "sp": 7, "art\u00e3": 307, "26": 3, "federal_de_electricidad": 1, "[??:15/12/1999:????:??]": 1, "geot\u00e3": 1, "dom\u00e3": 5, "valor_agregado_articulo_decimo": 1, "rrez": 6, "publicaci\u00e3": 65, "ley_org\u00e3": 6, "reglamento_interior": 2, "enterar\u00e3": 1, "bovino": 2, "este": 75, "te": 1, "contabilidad": 2, "alimento": 3, "secretario_de_hacienda": 12, "competitividad": 1, "devengar": 1, "ley_de_el_impuesto_especial_sobre_producci\u00e3": 6, "septiembre_timo": 5, "mayor": 1, "proceso": 3, "099698": 1, "deroga_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado": 1, "98": 1, "[??:30/12/-99999:????:??]": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 7, "errata": 3, "luis_soberanes_reyes": 1, "fp": 1, "renta": 3, "causaci\u00e3": 1, "antonio_riva_palacio_l\u00e3": 2, "oficina": 2, "23": 1, "[??:??/12/1984:????:??]": 1, "anterioridad": 23, "sara_rocha_medina": 1, "necesario": 3, "leo": 4, "lez": 13, "disoluci\u00e3": 3, "vil": 5, "valor_agregado_articulo_decimocuarto": 1, "permitir": 5, "re\u00e3\u00bana": 3, "enrique_olivares_santana": 4, "cobrar": 7, "dep\u00e3": 2, "aponer": 1, "nccp000": 1, "excepto_que": 1, "ministerio": 5, "bruto": 1, "discos": 1, "servicio": 40, "contra\u00e3": 2, "car\u00e3": 19, "operaci\u00f3n": 9, "cola": 4, "subsecretario_de_ingresos": 2, "contravenir": 1, "te\u00e3": 2, "entero": 2, "ley_de_el_impuesto_sobre_fundos_petroleros": 1, "inclusive": 2, "actividad": 40, "5o-c": 2, "funcionar": 3, "\"": 53, "[??:15/12/1995:????:??]": 2, "sin_perjuicio_de": 1, "rural": 1, "a_efecto_de": 3, "incremento": 1, "materialmente": 2, "5o-b": 5, "peso": 2, "10": 9, "disminuir": 2, "1990": 2, "obligar": 10, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "internacional": 1, "superficie": 2, "099689": 1, "mario_moreno_carbajal": 1, "[??:24/4/1985:????:??]": 1, "5o": 34, "[??:??/1/2001:????:??]": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "ejercer": 5, "vig\u00e3_\u00a9_simo_tercero_que_entrar\u00e3": 1, "actualizar": 3, "antes_de": 14, "actualmente": 1, "ptimo": 19, "ram\u00e3": 3, "contraprestaci\u00f3n": 19, "\u00bc": 1, "fernando_palomino_topete": 1, "50/100": 1, "cr\u00e3": 49, "parcialidad": 1, "documento": 5, "[??:21/6/2002:????:??]": 2, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico": 3, "periodo": 12, "deducci\u00e3": 8, "fronterizo": 4, "cuarto_de_este_decreto_entrar\u00e3": 1, "[??:11/12/2013:????:??]": 1, "guillermo_mercado_romero": 1, "regla": 6, "[??:30/9/1982:????:??]": 1, "todo": 12, "reducci\u00e3": 1, "destinar\u00e3": 1, "[??:??/3/1980:????:??]": 1, "[??:1/7/2010:????:??]": 3, "trasvi\u00e3": 1, ")": 114, "gramo": 4, "utilizar": 7, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 51, "conforme": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_producci\u00e3": 1, "miscel\u00e3": 6, "impuesto_sobre_la_renta": 3, "terminaci\u00e3": 1, "zona": 2, "[??:1/1/2011:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 8, "octavo": 1, "ley_de_compraventa_de_primera_mano_de_art\u00e3": 1, "articulos": 5, "considerar": 5, "enrique_soto_izquierdo": 1, "programa": 2, "estabilidad": 1, "stamo": 1, "simplificaci\u00e3": 1, "\u008d": 17, "gustavo_carvajal_moreno": 2, "tangible": 2, "78": 1, "conciliaci\u00e3": 1, "importar": 3, "devoluci\u00e3": 13, "entre": 10, "r\u00e3\u00babrica": 102, "[??:??/1/1985:????:??]": 1, "35": 15, "\u0089": 10, "a_cargo_de": 1, "ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera": 1, "ejecutivo_federal": 2, "empresa": 14, "mil\u00e3": 1, "reg\u00e3": 3, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "[??:24/1/1986:????:??]": 1, "otro": 8, "mercantil": 3, "objeto": 24, "exportar": 1, "entrada": 33, "financiamiento": 1, "quedar": 63, "intermediario": 1, "pa\u00e3": 3, "modernizaci\u00e3": 1, "celso_humberto_delgado_ram\u00e3": 1, "veintis\u00e3": 5, "consumo_de_algod\u00e3": 1, "constituci\u00e3": 46, "correlativo": 2, "[??:29/12/1983:????:??]": 1, "zetina": 1, "6": 29, "sus": 1, "recaudador": 2, "condonar": 2, "federal_de_el_impuesto": 1, "haber": 77, "sal": 1, "[??:30/12/1996:????:??]": 1, "rrez_quiroz": 1, "2o-a": 19, "[??:??/9/1982:????:??]": 1, "solicitar": 7, "encomienda": 1, "representar": 1, "exportador": 1, "ballesteros": 1, "80": 2, "antonio_aguilar_cortes": 1, "tramitar\u00e3": 1, "[??:1/1/2008:????:??]": 1, "fg": 1, "45-a": 2, "93": 1, "[??:??/1/1982:????:??]": 4, "1997": 1, "tributario": 5, "gobierno_federal": 2, "cantidad": 11, "mediante": 6, "dem\u00e3": 5, "sa\u00e3\u00bal_gonz\u00e3": 1, "[??:1/1/2017:????:??]": 2, "si": 1, "inmueble": 1, "despepitar": 1, "poder_ejecutivo_federal": 24, "energ\u00e3": 3, "1999": 2, "tul_o": 5, "parte": 7, "[??:20/12/1993:????:??]": 1, "ixtle": 1, "pretender": 1, "indispensable": 1, "estado": 3, "xviii": 1, "factor": 1, "aq0cs00": 2, "general_vicente_guerrero": 1, "diego_fern\u00e3": 3, "gico": 1, "35-a": 3, "quedar\u00e3": 10, "entidad": 7, "ello": 4, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_viii": 1, "operar": 3, "cobro": 2, "deroga_diversas_disposiciones_fiscales": 3, "ley_de_el_impuesto_sobre_compraventa_de_primera_mano_de_art\u00e3": 1, "28-a": 5, "nicol\u00e3": 1, "aclarar": 1, "durar\u00e3": 1, "manuel_bartlett_d": 5, "[??:??/12/1987:????:??]": 1, "modificaciones": 3, "sica": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "solicitud": 6, "tratados": 1, "[??:??/7/1985:????:??]": 1, "ley_general": 9, "[??:12/7/1992:????:??]": 1, "explotaci\u00e3": 3, "valor_agregado_articulo_septimo": 1, "36": 5, "mario_carballo_pazos": 1, "juan_mois\u00e3": 1, "200": 2, "incorporar": 3, "le": 33, "[??:??/12/1988:????:??]": 1, "segundo": 56, "liquidar": 2, "pol\u00e3": 43, "cuando": 26, "incluir": 8, "0686998": 1, "inscribir": 6, "remuneraci\u00e3": 2, "producto": 9, "decimosegundo": 1, "[??:13/11/2004:????:??]": 1, "aislamiento": 1, "cter": 20, "[??:3/12/1993:????:??]": 1, "c": 22, "industria": 1, "[??:??/12/1982:????:??]": 1, "2001": 1, "jos\u00e3": 16, "concerniente": 1, "reparaci\u00e3": 2, "taylor": 1, "i_de_el_art\u00e3": 32, "vigesima_cuarta_resoluci\u00e3": 1, "adelante": 1, "tercero": 1, "dorantes_segovia": 1, "[??:1/1/2005:????:??]": 3, "erogaciones_por_remuneraci\u00e3": 1, "disposici\u00e3": 4, "nchez": 4, "pendiente": 5, "pr0cn00": 1, "[??:20/12/1994:????:??]": 1, "impuesto_a_el_valor_agregado": 4, "365": 4, "dictar": 1, "antonio_melgar_aranda": 2, "otorgamiento": 5, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "externo": 3, "17-a": 3, "estimativa": 2, "[??:31/12/1984:????:??]": 2, "abascal_carranza": 5, "jes\u00e3\u00bas_silva_herzog_flores": 2, "transitorio_\u00e3": 4, "rmino": 1, "ejercicio_fiscal": 1, "veintid\u00e3": 1, "general_de_organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3": 1, "indicar\u00e3": 1, "electr\u00e3": 1, "regir": 2, "beatriz_elena_paredes_rangel": 2, "expresar": 1, "dof": 3, "ley_de_impuesto_a_el_valor_agregado": 1, "1992": 1, "[??:30/12/1981:????:??]": 1, "[??:??/12/1979:????:??]": 1, "igual": 4, "cimo": 19, "cuarto": 19, "[??:??/12/1990:????:??]": 1, "existencia": 3, "osorio_chong": 2, "inventario": 1, "facilidades_administrativas_para_la_operaci\u00e3": 1, "[??:27/12/1986:????:??]": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_el": 1, "ejidatarios": 2, "[??:??/3/??:????:??]": 2, "uno": 94, "16": 5, "mulo": 3, "[??:??/3/2001:????:??]": 1, "patente": 4, "diferir": 4, "[??:??/1/1987:????:??]": 3, "\u00a6": 15, "[??:4/12/2009:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 3, "tijerina": 1, "motivo": 5, "libre": 2, "3o": 12, "[??:??/4/1986:????:??]": 1, "d_p": 4, "enajenar": 7, "destinar": 10, "pasajes": 1, "diverso": 38, "hasta": 30, "disposicion": 6, "sin_necesidad_de": 2, "29": 30, "xilol": 1, "yolanda_sent\u00e3": 1, "2o-c": 13, "bajo": 5, "xico": 94, "p_humberto_a_lugo_gil": 1, "100": 8, "[??:1/1/2003:????:??]": 7, "forestal": 1, "deducir": 2, "acreditable": 3, "xv": 2, "derogan_los_art\u00e3": 1, "emilio_sol\u00e3": 1, "instrumento": 3, "mont_urueta": 1, "mu\u00e3": 1, "n": 991, "respectivamente": 13, "hacer_frente": 1, "antonio_xavier_lopez_adame": 1, "2010": 1, "totalidad": 2, "[??:??/1/1997:????:??]": 4, "resoluci\u00f3n": 2, "reelecci\u00e3": 5, "asumir": 2, "np00o00": 5, "vencer\u00e3": 1, "carlos_mar\u00e3": 5, "fz": 2, "395": 1, "acto": 14, "mijares": 1, "introducci\u00e3": 1, "comprender": 9, "margarita_ortega_v_de_romo": 1, "x": 19, "[??:27/12/1985:????:??]": 1, "solo": 2, "ley_de_el_impuesto_sobre_despepite_de_algod\u00e3": 1, "retenci\u00e3": 1, "regir\u00e3": 2, "27-03-1995": 1, "[??:22/12/0:????:??]": 1, "aguilar": 1, "[??:20/6/1944:????:??]": 1, "paoli_bolio": 1, "antepen\u00e3\u00baltimo": 2, "anual": 6, "[??:1/1/2010:????:??]": 1, "funcionamiento": 2, "competente": 2, "edad": 1, "trat\u00e3": 18, "fernando_guti\u00e3": 5, "habitantes": 1, "octavo_de_el_presente_decreto_entrar\u00e3": 1, "posterior": 8, "compraventa": 1, "tapetes": 1, "48": 2, "ley_federal_de_el_impuesto_sobre_portes": 1, "[??:??/12/1995:????:??]": 1, "gonzalo_mart\u00e3": 1, "22": 3, "denominaci\u00e3": 2, "registro_federal_de_contribuyentes": 2, "reservar": 1, "excepto": 8, "natural": 6, "obligaci\u00f3n": 9, "expresamente": 5, "consumo": 1, "por": 207, "ley_de_instituciones_cr\u00e3": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "[??:??/1/1981:????:??]": 1, "aplicable": 9, "ley_federal_de_el_impuesto_sobre_autom\u00e3": 2, "exigible": 3, "concepto": 2, "ss": 3, "[??:??/7/1980:????:??]": 1, "stos": 1, "hugo_domenz\u00e3": 1, "los_municipios": 1, "indistintamente": 2, "corichi_garc\u00e3": 1, "d_s_hilda_anderson_nevarez_de_rojas": 1, "entender\u00e3": 2, "totalmente": 2, "[??:??/1/??:????:??]": 7, "reglamento": 2, "xiv": 1, "reputar": 1, "descuento": 3, "plazo": 8, "multiplicar": 7, "ley_general_de_sociedades_mercantiles": 1, "i_segundo_p\u00e3": 1, "cargo": 3, "27": 8, "[??:5/12/1996:????:??]": 1, "fiscales": 1, "disminuir\u00e3": 1, "decir": 81, "petr\u00e3": 1, "un": 1, "p\u00e3\u00bablico_solo_dar\u00e3": 2, "dato": 3, "permiso": 1, "calla": 1, "19": 3, "vigente": 39, "banco_de_el_ahorro_nacional": 1, "jes\u00e3\u00bas_murillo_karam": 1, "lechuguilla": 1, "cananea": 2, "\u0081": 3, "5o-f": 1, "juan_cruz_mart\u00e3": 1, "valencia": 1, "[??:??/7/2006:????:??]": 1, "[??:??/12/1999:????:??]": 1, "causar\u00e3": 8, "estaciones_de_radio_o_televisi\u00e3": 1, "sujeto": 14, "41": 20, "ale": 4, "eliminar": 3, "[??:31/12/2009:????:??]": 1, "l\u00e3": 9, "ndolas": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta": 15, "tapices": 1, "[??:26/12/1990:????:??]": 1, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_podr\u00e3": 2, "resolver\u00e3": 1, "franja_fronteriza_norte": 1, "comprobante": 5, "reo": 3, "38": 3, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_iv_de_el_t\u00e3_\u00ad_tulo_ii": 1, "ra\u00e3\u00bal_salinas_lozano": 1, "ley_de_el_impuesto_empresarial_a_tasa_\u00e3": 2, "cerdo": 2, "[??:??/12/1986:????:??]": 1, "1\u00e2\u00ba": 2, "1o-a": 9, "casa": 5, "contin\u00e3\u00bae": 1, "ter": 1, "dip": 70, "patricia_villanueva_a": 1, "constitucional": 2, "consejero": 4, "armando_trasvi\u00e3": 1, "47": 1, "fecha": 61, "ley_general_de_organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3": 2, "s_p_miguel_gonz\u00e3": 1, "aumentar": 1, "[??:??/12/1000:????:??]": 1, "i_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "federativo": 5, "ellos": 1, "verificar": 1, "exclusivamente": 2, "tratar": 7, "reform\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "ley_que_reforma": 1, "ley_federal_de_derechos": 3, "35-b": 2, "l5": 1, "[??:??/1/2002:????:??]": 2, "[??:1/1/2002:????:??]": 4, "[??:??/12/1983:????:??]": 1, "impuesto_sobre_tenencia_o_uso_de_veh\u00e3": 1, "servir": 1, "regular": 4, "[??:31/12/1987:????:??]": 2, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado": 92, "camiones_ensamblados": 1, "quinto_de_este_decreto_entrar\u00e3": 1, "rigi\u00e3": 1, "dar": 2, "\u00e3\u00baltimos_p\u00e3": 1, "[??:??/1/1989:????:??]": 1, "f": 1, "noveciento": 1, "[??:25/10/2005:????:??]": 1, "refinaci\u00e3": 1, "derivado": 1, "precepto": 2, "xii": 3, "[??:27/3/1995:????:??]": 1, "[??:7/6/2005:????:??]": 1, "saber": 1, "venta": 1, "instalaci\u00f3n": 4, "porciento": 1, "prestar": 8, "trat\u00e3_\u00a1_ndose_de_enajenaci\u00e3": 1, "propulsar": 1, "da0mp0": 1, "0494509": 1, "hacer": 8, "traslado": 2, "[??:29/12/1993:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "m\u00e3\u00baltiple": 9, "0986111": 1, "8": 24, "$": 1, "corral": 1, "adici\u00e3": 4, "i_con_dos_p\u00e3": 1, "declaraci\u00e3": 10, "humberto_a_lugo_gil": 1, "mario_vargas_aguiar": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "morales_torres": 4, "h\u00e3": 2, "llevar": 3, "surtir\u00e3": 1, "cervantes": 1, "capitular": 7, "hoteler\u00e3": 1, "h": 7, "aun": 2, "empresarial": 3, "[??:31/12/1986:????:??]": 1, "c\u00e3": 13, "pez": 12, "4o": 27, "angel_ventura_valle": 1, "\u00e3\u00baltimo_d\u00e3": 1, "grupo": 4, "trigesimo": 2, "[??:26/10/2016:????:??]": 1, "porc\u00e3": 2, "l98l": 1, "sara_esther_muza_sim\u00e3": 1, "11": 8, "hern\u00e3": 2, "rrafos": 67, "ernesto_manrique_villarreal": 1, "[??:4/3/1985:????:??]": 1, "109": 1, "campamento": 4, "dejar": 7, "mismo": 32, "[??:??/12/1978:????:??]": 1, "[??:??/1/0:????:??]": 1, "israel_soberanis_nogueda": 1, "supervisi\u00e3": 4, "tal": 3, "z": 2, "13": 4, "v": 18, "39": 3, "estableci\u00e3": 2, "rex": 1, "2": 113, "entrar": 12, "nacional_financiera": 1, "atentamente": 5, "\u00e3\u00baltimo": 5, "[??:30/12/1983:????:??]": 1, "in": 1, "\u00ad": 668, "l982": 1, "6o": 13, "\u00e2": 40, "[??:28/11/2000:????:??]": 1, "moneda": 1, "ctrica": 3, "manuel_aguilera_gom\u00e3": 1, "adri\u00e3": 3, "ncfs000": 3, "producci\u00e3": 6, "federal_de_derechos": 1, "servido": 1, "entrar\u00e3": 43, "instituto_de_el_fondo_nacional_de_la_vivienda_para_los_trabajadores": 2, "persona": 16, "nimo": 4, "menci\u00f3n": 1, "[??:??/1/1994:????:??]": 2, "impositivo": 1, "[??:31/12/1979:????:??]": 1, "sara_castellanos_cort\u00e3": 1, "banco_de_m\u00e3": 1, "joaqu\u00e3": 1, "netzahualc\u00e3": 1, "bolsa": 1, "[??:8/9/2013:????:??]": 1, "12/4": 1, "har\u00e3": 1, "l0": 1, "caso": 21, "disponer": 77, "comer": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 3, "continuar": 3, "comprobaci\u00e3": 1, "vig\u00e3": 5, "liquidez": 1, "inter\u00e9s": 7, "[??:31/3/2000:????:??]": 2, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_publicar\u00e3": 1, "[??:31/12/1989:????:??]": 2, "establec\u00e3": 1, "antig\u00e3": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_consumo_de_energ\u00e3": 1, "industrializaci\u00e3": 1, "llevar_a_cabo": 2, "trabajo_personal": 1, "vii": 15, "45": 2, "identificar": 1, "(": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "constituir": 3, "causar": 9, "tardar": 5, "nguez": 2, "convenio": 2, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "[??:26/12/1984:????:??]": 1, "establecer": 45, "certificaci\u00e3": 1, "ignacio_v\u00e3": 1, "simo": 7, "j\u00e3": 1, "derogaci\u00f3n": 6, "i_de_el_decreto": 1, "\u00a9": 339, "favor": 9, "ferrocarriles": 1, "aplicar": 14, "david_jim\u00e3": 1, "instituci\u00f3n": 4, "[j:30/11/2000:????:??]": 1, "actualizar\u00e3": 3, "modificaci\u00f3n": 11, "acci\u00f3n": 6, "[??:11/10/2001:????:??]": 1, "[??:??/1/1990:????:??]": 4, "adquisici\u00e3": 4, "[??:28/12/1967:????:??]": 1, "motores_tipo_diesel": 1, "toluol": 1, "inciso": 75, "2/100": 1, "fe": 3, "proporcionar\u00e3": 1, "formar_parte": 1, "acuerdo": 4, "gen\u00e3": 1, "l980": 1, "formular": 1, "[??:17/10/2006:????:??]": 1, "24": 8, "menes": 3, "peque\u00e3": 3, "[??:31/10/2013:????:??]": 1, "mora": 1, "a_partir_de": 54, "34": 1, "el\u00e3": 3, "cuota": 9, "cada": 3, "fondo_de_operaci\u00e3": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_autom\u00e3": 1, "cristal": 2, "arbitraje": 1, "[??:14/9/2007:????:??]": 1, "referencia": 3, "sonora": 2, "domicilio": 5, "\u0080": 41, "participar\u00e3": 1, "s\u00e3_\u00a9_ptimo_p\u00e3": 1, "85": 1, "defensa": 1, "sociedad_financiera_de_objeto_limitado": 1, "pulidoras": 1, "r\u00e3": 6, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "1982": 3, "[??:??/12/1981:????:??]": 1, "-": 624, "individualmente": 1, "ley_de_impuesto_sobre_aguamiel": 1, "\u009a": 21, "articular": 57, "realizaci\u00e3": 2, "[??:??/12/1985:????:??]": 1, "[??:??/4/??:????:??]": 3, "[??:1/4/1995:????:??]": 1, "marco": 4, "moral": 2, "agua": 6, "pablo_escudero_morales": 1, "primero": 35, "extranjero": 1, "registro": 4, "claudia_sof\u00e3": 1, "saldo": 9, "1994": 1, "operaciones_de_cr\u00e3": 5, "pago": 38, "resolver": 2, "morales": 1, "seg\u00e3\u00ban": 8, "066": 1, "contrato": 14, "[??:24/6/2002:????:??]": 1, "inscripci\u00e3": 6, "resultado": 2, "8o": 5, "ejercicio": 34, "[??:??/2/1985:????:??]": 1, "monto": 17, "fuerza_a\u00e3": 1, "pactar": 2, "vigesimo_quinto": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "xvi": 5, "en_rama": 1, "salas_p": 3, "ismael_orozco_loreto": 1, "ez": 1, "gamero": 1, "vigor": 110, "aplicar\u00e3": 12, "estrictamente": 1, "efect\u00e3\u00bae": 6, "o": 174, "adem\u00e3": 3, "o_bien": 1, "[??:??/3/1988:????:??]": 1, "actual": 18, "denominar": 1, "except\u00e3\u00baa": 2, "[??:??/5/1997:????:??]": 1, "contraprestaci\u00e3": 1, "sociedades_mutualistas_de_seguros": 1, "[??:20/1/2003:????:??]": 1, "final": 8, "ni": 5, "convalidaci\u00e3": 2, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "1986": 2, "ix": 7, "despu\u00e3": 1, "dependencia": 3, "acreditables": 1, "$160293500": 1, "encabezar": 1, "oz": 5, "exceder": 9, "siempre": 18, "a": 792, "[??:??/12/1991:????:??]": 1, "estar": 9, "ahorro": 1, "6/100": 2, ";": 260, "mar_as": 1, "ndose": 20, "avelar": 1, "rivera_p\u00e3": 3, "ratificar": 1, "proporcionar": 6, "provisional": 12, "funci\u00f3n": 1, "[??:??/1/1995:????:??]": 2, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "palmar": 1, "insumo": 5, "ley_de_el_iva": 2, "carrasco_altamirano": 1, "pagar\u00e3": 6, "requisito": 10, "efectivamente": 10, "prev\u00e3": 2, "estatuto": 4, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "0999961": 1, "ingreso": 8, "c_cantidades": 1, "do": 78, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 3, "d_s": 4, "car_lo": 3, "deducir\u00e3": 1, "sufragio_efectivo": 5, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_renta_y_trigesimo_octavo": 1, "banco_nacional_de_obras": 1, "exportaci\u00e3": 5, "financiamiento_bancario": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_compraventa_de_primera_mano_de_alfombras": 1, "factoraje": 24, "t": 4, "no_obstante": 2, "np00sp0": 1, "nieto": 2, "nez_corbal\u00e3": 1, "pr\u00e3": 1, "ley_entrar\u00e3": 20, "[??:28/12/1994:????:??]": 2, "presente_decreto": 2, "45-b": 1, "[??:30/12/1979:????:??]": 1, "blas_chumacero_s\u00e3": 1, "[??:??/12/2005:????:??]": 2, "[??:5/11/2009:????:??]": 1, "amal\u00e3": 1, "stico": 5, "14": 7, "diario": 7, "adicionar": 66, "en_favor_de": 1, "pacto_para_la_estabilidad": 1, "industrial": 1, "naftas_de_alquitr\u00e3": 1, "desarrollar": 1, "cual": 13, "sin_contar_con": 2, "nacional_bancaria": 5, "pi\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 1, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_continuar\u00e3": 1, "preservar": 1, "cancelar": 3, "ley_de_protecci\u00e3": 1, "s_a": 1, "cima": 1, "importaci\u00e3": 18, "inmediato": 6, "emitir": 2, "1988": 2, "l7": 1, "sociedad": 49, "[??:27/5/2005:????:??]": 1, "as": 51, "blanco_garrido": 2, "esc\u00e3": 2, "servicios_p\u00e3\u00bablicos": 1, "\u00e3": 15, "[??:24/4/1986:????:??]": 1, "18-a": 6, "articulo_cuarto": 1, "conservar": 2, "sexto_de_este_decreto_entrar\u00e3": 1, "provenir": 2, "\u00a1": 696, "presumir\u00e3": 1, "mes": 17, "su": 123, "rebasar": 2, "recursos_humanos": 1, "independencia": 2, "publicar": 75, "siempre_y_cuando": 3, "comunero": 2, "luis_medina_aguiar": 1, "[??:17/11/2005:????:??]": 1, "as\u00e3": 20, "\u009d": 6, "gilberto_guti\u00e3": 1, "diferencia": 2, "contribuyente": 62, "9o": 10, "derogaci\u00e3": 4, "[??:29/12/1997:????:??]": 1, "citar": 22, "anterior": 35, "estatal": 1, "autorizaci\u00e3": 19, "conexo": 1, "adicionan_los_art\u00e3": 1, "sujetar": 1, "efectuar": 16, "madrid_h": 4, "cuanto": 1, "relacionar": 5, "ten\u00e3": 2, "secretaria": 4, "trig\u00e3": 2, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "7": 14, "[??:6/1/1994:????:??]": 1, "cemento": 1, "ii": 66, "antonio_ocampo_ram\u00e3": 1, "tulo": 10, "ordenar": 1, "zonas_libres_de_el_pa\u00e3": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 4, "inicio": 1, "[??:2/12/1993:????:??]": 1, "permanecer": 1, "[??:??/9/??:????:??]": 1, "empleo": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "social": 10, "seguridad": 1, "[??:30/12/1998:????:??]": 1, "modificaci\u00e3": 2, "[??:??/9/2007:????:??]": 1, "yotl": 1, "90": 1, "[??:??/10/1990:????:??]": 1, "[??:24/4/1997:????:??]": 1, "hule": 2, "[??:??/11/1991:????:??]": 2, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 3, "30": 9, "en": 688, "moratorio": 1, "[??:1/1/2004:????:??]": 2, "banco_nacional_de_comercio_exterior": 1, "aplicaci\u00e3": 2, "mite": 6, "ncms000": 2, "4o-a": 7, "ricardo_canavati_tafich": 1, "[??:??/4/2004:????:??]": 1, "adiciona_diversas_leyes_que_rigen_impuestos_federales_y_establece_vigencia_propia_para_disposiciones_consignadas_en_anteriores_leyes_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "patrocinio_gonz\u00e3": 2, "abrogar": 8, "7o": 10, "ley_de_el_impuesto_sobre_llantas_y_c\u00e3": 1, "remanente": 1, "\u009c": 5, "[??:7/12/1995:????:??]": 1, "mbolo": 1, "benzol": 1, "diferimiento": 1, "fernando_ortiz_arana": 1, "nuevos": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_explotaci\u00e3": 1, "pesquera": 1, "armonizar": 1, "sol\u00e3": 1, "vmp00sm": 1, "continuar\u00e3": 4, "32": 36, "avance": 1, "frontera": 1, "grasas_lubricantes": 1, "[??:27/12/1988:????:??]": 1, "[??:4/11/1983:????:??]": 1, "veintitr\u00e3": 1, "tiempo": 4, "1987": 5, "f\u00e3": 11, "transformaci\u00e3": 3, "articulo_unico": 1, "leyes_fiscales": 1, "cumplimiento": 43, "continuaci\u00e3": 3, "este_decreto": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_veh\u00e3": 1, "per\u00e3": 2, "[??:??/1/1984:????:??]": 1, "vicepresidente": 1, "[??:17/1/1992:????:??]": 1, "ley_de_el": 2, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 1, "explotar": 1, "nuevo": 7, "suma": 1, "suscribir": 3, "presentar": 17, "articulo_octavo": 1, "ll": 1, "diecis\u00e3": 3, "fracciones_i": 1, "[??:30/12/2002:????:??]": 3, "[??:15/5/1997:????:??]": 1, "agotar": 1, "construcci\u00e3": 1, "municipal": 3, "ley_de_el_impuesto_sobre_cerillos_y_f\u00e3": 1, "municipios": 1, "nccs000": 1, "eliseo_rodr\u00e3": 1, "segundo_de_este_decreto": 1, "ley_de_el_iva_\u00e2": 1, "de_acuerdo_con": 4, ":": 81, "dp3cpn": 1, "derivados": 2, "referir": 56, "cacao": 1, "celebraci\u00e3": 1, "a\u00e3": 43, "[??:31/12/1988:????:??]": 1, "115": 2, "patr\u00e3": 3, "fijo": 1, "abreviatura": 1, "s_s": 2, "[??:??/5/1986:????:??]": 2, "arrendamiento": 12, "[??:12/2/2002:????:??]": 1, "np00v00": 1, "presidente_de_el_servicio_de_administraci\u00e3": 3, "rmico": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "ley_general_de_instituciones": 1, "bonificaci\u00f3n": 1, "cu\u00e3": 1, "gasto": 1, "medida": 1, "impuesto_sobre_uso_de_aguas_de_propiedad_nacional": 1, "exterior": 1, "nez_dom\u00e3": 1, "[??:??/12/1994:????:??]": 1, "federal": 6, "yabur_el\u00e3": 1, "amparo": 1, "1o": 70, "financiero": 72, "rraga": 2, "odos": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 43, "rafael_a_trist\u00e3": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_ii_bis": 1, "[??:6/12/2013:????:??]": 1, "cintas": 1, "[??:28/12/2000:????:??]": 1, "ngel": 2, "manuel_medell\u00e3": 1, "cuyo": 10, "\u0091": 1, "xxvi": 1, "[??:19/11/1991:????:??]": 1, "modalidad": 2, "lucero_salda\u00e3": 1, "durante": 35, "decimo": 13, "jorge_g_l\u00e3": 1, "galindo": 1, "local": 3, "a_fin_de": 1, "l3": 1, "[??:??/10/1982:????:??]": 2, "transacci\u00f3n": 1, "opci\u00e3": 6, "i": 118, "ley_de_el_impuesto_sobre_la_sal": 1, "designaci\u00e3": 1, "ley_para_regular_las_agrupaciones_financieras": 3, "publicada": 1, "46": 2, "r": 4, "impulsar": 1, "manuel_garza_gonz\u00e3": 1, "salvo": 2, "dejar\u00e3": 2, "ubicar": 1, "disposici\u00f3n": 83, "vega_garc\u00e3": 1, "45-d": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "luis_le\u00e3": 1, "derogan": 6, "deber\u00e3": 30, "sello": 3, "estatutario": 4, "derecho": 8, "105": 2, "[??:28/12/1980:????:??]": 1, "podr\u00e3": 37, "18": 5, "[??:20/6/1945:????:??]": 1, "30-11-2016": 2, "cevallos_ramos": 3, "santiago_creel_miranda": 8, "efecto": 47, "2-c": 4, "procedimiento": 1, "gravar": 6, "adiciona_diversas_disposiciones_fiscales": 2, "obra": 2, "5": 35, "menor": 6, "alguno": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 2, "torres": 1, "anteceder": 4, "95": 1, "l": 4, "xi": 2, "comit\u00e3": 1, "1981": 5, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "lobo": 1, "voto": 2, "mora_palancarte": 1, "tributar": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 37, "productos_de_el_petr\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_silva_herzog": 2, "base": 2, "tomar": 1, "excepci\u00e3": 7, "ley_federal_de_reforma_agraria": 2, "fideicomiso": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_sociedad_hipotecaria_federal": 2, "contin\u00e3\u00baen": 1, "abasto": 1, "[??:31/12/2006:????:??]": 1, "ley_de_el_impuesto": 12, "hulla": 1, "oro_o_plata": 1, "acoger": 3, "m\u00e3": 67, "vivienda": 1, "ley_de_ahorro_y_cr\u00e3_\u00a9_dito_popular": 3, "siguiente": 52, "dar\u00e3": 1, "andar": 2, "tener": 18, "acreditar\u00e3": 2, "28": 11, "valor": 75, "accesorio": 2, "desarrollo_institucional": 1, "pagar": 32, "por_virtud_de": 3, "fiduciario": 2, "adoptar": 4, "texto": 1, "establecen_las_cuotas_de_los_productos_por_la_extracci\u00e3": 1, "[??:30/4/1999:????:??]": 1, "dirigir": 2, "[??:25/1/2002:????:??]": 2, "hilda_anderson_nev\u00e3": 1, "1o-b": 1, "[??:28/12/1989:????:??]": 1, "nica": 8, "est\u00e3": 13, "establecer\u00e3": 1, "l0/100": 1, "[??:??/10/2007:????:??]": 1, "gemir": 6, "[??:14/12/2002:????:??]": 1, "valor_agregado": 12, "causa": 3, "instituci\u00e3": 1, "manifestar": 3, "hacienda": 34, "devolver": 1, "javier_ahumada_padilla": 1, "disolver": 2, "apartar": 1, "p\u00e3\u00bablico_convenio_de_coordinaci\u00e3": 1, "decreto_de_car\u00e3": 1, "garc\u00e3": 1, "jara_millo": 1, "[??:??/1/1983:????:??]": 2, "transcurrir": 1, "conforme_a": 23, "armar": 1, "comunicar": 1, "expreso": 6, "identificaci\u00e3": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_comercio": 5, "[??:17/12/1990:????:??]": 1, "total": 2, "transitorio": 66, "reformar": 47, "estimaci\u00e3": 2, "s": 2, "ganader\u00e3": 6, "oscar_ram\u00e3": 1, "acreditar": 10, "resultar": 12, "p00cn00": 1, "103": 4, "n\u00e3\u00bamero": 2, "presidente": 69, "eficiente": 1, "bonificaci\u00e3": 2, "[??:23/12/1987:????:??]": 1, "mencionar": 29, "da0ms0": 4, "para": 160, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 2, "ley_de_el_impuesto_sobre_compraventa_de_primera_mano_de_aguas_envasadas_y_refrescos": 1, "juan_adri\u00e3": 1, "francisco_labastida_ochoa": 1, "emilio_m_gonz\u00e3": 1, "215": 1, "contribuci\u00e3": 1, "0998775": 1, "1o-c": 4, "guzm\u00e3": 1, "[??:8/7/2002:????:??]": 1, "108": 1, "monreal": 1, "artemio_meixueiro": 1, "ley_de_el_impuesto_sobre_reventa_de_aceites": 1, "materia_fiscal": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_\u00e3": 1, "enajenaci\u00e3": 17, "promover": 2, "partir": 1, "quinto": 20, "seguir\u00e3": 5, "juan_maldonado_pereda": 1, "distinto": 2, "entidades_federativas": 1, "auditor\u00e3": 1, "factor_ante": 3, "propietario": 4, "denominaci\u00f3n": 1, "municipio": 3, "[??:??/12/2002:????:??]": 2, "gonz\u00e3": 2, "vapor": 1, "juan_manuel_verdugo_rosas": 1, "aunque": 2, "l6": 1, "comisi\u00e3": 6, "ha": 1, "fabricaci\u00e3": 1, "[??:31/12/2016:????:??]": 1, "margen": 2, "consulta": 2, "1": 118, "4o-b": 6, "[??:28/12/2003:????:??]": 1, "ctor": 2, "av\u00e3": 2, "heriberto_santana_rubio": 1, "[??:??/12/1980:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_reyes_heroles": 1, "calcular\u00e3": 1, "ciudad": 7, "organismo": 1, "2o": 23, "sistema": 1, "45-k": 1, "suministro": 6, "bien": 36, "se\u00e3": 41, "por_separado": 3, "ley_federal_de_el_impuesto_sobre_ingresos_mercantiles": 1, "s\u00e3": 25, "gustavo_almaraz_monta\u00e3": 1, "anticipo": 3, "[??:31/12/2002:????:??]": 1, "73": 1, "rrafo": 227, "permanente": 4, "tipo": 4, "los": 1, "ante": 4, "que": 518, "laura_pav\u00e3": 1, "en_caso_de": 1, "obtener": 17, "ese": 8, "preceptuar": 1, "salinas_de_gortari": 3, "recaudar": 1, "financiera_rural": 1, "vmp00sf": 1, "[??:13/12/1997:????:??]": 1, "tambi\u00e3": 1, "territorio": 2, "az": 6, "aguirre_pangburn": 5, "ley_aduanera": 1, "57-b": 1, "se": 434, "fd": 2, "jose_lopez_portillo": 2, "respectivo": 13, "lo": 14, "afectar\u00e3": 2, "contener": 6, "alar": 4, "usuario_de_servicios_financieros": 1, "inversi\u00f3n": 6, "enrique_pe\u00e3": 2, "fracci\u00f3n": 39, "xiii": 2, "df": 32, "juan_de": 2, "si_ca": 10, "vmm02p0": 1, "d\u00e3": 106, "motores_acondicionados": 1, "federaci\u00e3": 14, "vmn0000": 1, "fuerza_motriz": 1, "5o-e": 1, "ndez": 9, "3/100": 2, "correspondiente": 22, "[??:28/4/2005:????:??]": 1, "forma": 6, "dp": 3, "[??:31/12/2000:????:??]": 2, "impuesto": 129, "leyes_de_el_impuesto_sobre_la_renta": 1, "antes": 1, "culo": 370, "ll_o": 1, "socorro_d\u00e3": 2, "propio": 19, "[??:12/12/2002:????:??]": 1, "regular\u00e3": 1, "myrna_esther_hoyos_de_navarrete": 1, "agricultura": 4, "48-b": 1, "productor": 3, "jorge_s\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_orozco_alfaro": 1, "olaya": 1, "compartir": 4, "segundo_a_d\u00e3": 1, "ley_de_impuesto_sobre_consumo_de_gasolina": 1, "doble": 1, "rodante": 4, "ley_de_el_impuesto_a_el_valor_agregado_proceder\u00e3": 1, "1989": 2, "franja": 2, "preoperativo": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "riego": 2, "norte": 2, "an": 3, "afectar": 3, "encontrar": 8, "ley_de_instituciones_de_cr\u00e3": 11, "compensar": 2, "[??:??/4/1983:????:??]": 1, "liquidaci\u00e3": 3, "presidenta": 2, "servicios_financieros": 1, "fermentaci\u00e3": 1, "0550139": 1, "lic": 1, "p\u00e3\u00bablico": 42, "rdenas": 1, "ley_de_el_impuesto_a_las_empresas": 1, "prestaci\u00f3n": 2, "practicar": 2, "[??:20/7/1992:????:??]": 1, "deroga": 3, "servicio_de_administraci\u00e3": 2, "2012": 1, "propiedad": 2, "\u00e3\u00banicamente": 4, "decimoprimero": 1, "constar": 6, "[??:??/1/1996:????:??]": 3, "graciliano_alpuche_pinz\u00e3": 1, "0449861": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "[??:31/12/1985:????:??]": 2, "ser\u00e3": 13, "contar": 6, "decreto": 157, "imponer": 11, "autom\u00e3": 2, "[??:??/11/2004:????:??]": 1, "derivar": 4, "operaci\u00e3": 4, "rico": 3, "subsidio_para_el_empleo": 1, "iniciar": 2, "interior": 1, "vidrio": 2, "[??:18/3/1995:????:??]": 1, "b": 44, "fomento_industrial": 1, "adeudo": 1, "49": 1, "representativo": 3, "estimar": 2, "s_p": 4, "certificar": 1, "nea": 6, "recinto": 2, "agropecuario": 2, "organizaciones_y_actividades_auxiliares_de_el_cr\u00e3": 9, "y": 701, "valores": 5, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_emitir\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 40, "secretario": 66, "de": 1476, "vez": 6, "veh\u00e3": 1, "[??:??/12/1928:????:??]": 1, "alberto_e_villanueva_sansores": 1, "ley_de_impuestos_a_el_petr\u00e3": 1, "como": 65, "ajuste": 1, "eduardo_robledo_rinc\u00e3": 2, "recibir": 7, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "pasivo": 1, "dividir": 2, "[??:31/12/2003:????:??]": 1, "hecho": 1, "industrializar": 1, "[??:??/1/1992:????:??]": 1, "lugar": 2, "e_repetto_ocampo": 1, "ley_de_impuestos_de_migraci\u00e3": 1, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "sforos": 1, "en_tanto_que": 1, "considerar\u00e3": 12, "elaboraci\u00e3": 2, "percibir": 3, "medicina": 4, "asamblea": 4, "cumplir": 18, "ley_de_impuesto_y_derechos": 1, "expedir": 50, "poder": 9, "ley_federal_de_instituciones_de_fianzas": 1, "erogaci\u00f3n": 4, "di0ms0": 1, "rzano": 1, "restituir": 3, "t\u00e3": 40, "cimotercero": 1, "[??:1/7/2006:????:??]": 1, "diario_oficial_da_la_federaci\u00e3": 1, "ser": 60, "integraci\u00e3": 1, "decreto_quedar\u00e3": 1, "15": 31, "imprimir": 1, "[??:??/4/1995:????:??]": 1, "[??:??/2/??:????:??]": 2, "trasladar": 16, "dionisio_p\u00e3": 1, "organizaci\u00e3": 2, "nez": 4, "accionista": 4, "estar\u00e3": 27, "0/100": 8, "[??:31/12/1999:????:??]": 4, "suponer": 1, "l4": 1, "portillo": 5, "determinar": 4, "guez": 2, "rub\u00e3": 5, "clave": 2, "vigencia": 8, "cs": 1, "antonio_\u00e3": 1, "comercializaci\u00e3": 1, "b_cantidades": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "10/100": 2, "ver": 13, "no": 85, "supuesto": 3, "1991": 1, "banco_nacional_de_el_ej\u00e3": 1, "autorizaci\u00f3n": 13, "relaci\u00e3": 9, "francisco_j_loyo_ramos": 1, "5o-a": 2, "iii": 47, "patricia_gardu\u00e3": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "producir": 2, "mez": 1, "pedro_avila_hern\u00e3": 1, "hinojosa": 2, "2011": 1, "2-a": 2, "morabito": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 88, "25": 20, "modificar": 10, "rdoba": 1, "agregar": 65, "circular": 1, "anualmente": 3, "[??:??/1/1900:????:??]": 1, "fracci\u00e3": 252, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3_\u00a1_rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "unico": 16, "aspiradoras": 1, "subsistir\u00e3": 1, "0999903": 1, "celebrar": 11, "david_ibarra_mu\u00e3": 4, "adiciona": 9, "15/100": 3, "martina_montenegro_espinoza": 1, "capital": 4, "secretar\u00e3": 41, "precio": 5, "ajustar": 2, "miguel": 7, "estados": 2, "[??:??/1/1988:????:??]": 4, "cine": 1, "rebeca_arenas_mart\u00e3": 1, "48-a": 1, "sabed": 1, "96": 1, "hospedaje": 4, "tributaci\u00e3": 2, "9": 13, "pasar": 14, "respecto_de": 2, "[??:??/12/1989:????:??]": 1, "tercero_de_este_decreto": 3, "momento": 10, "responsabilidad": 2, "designaci\u00f3n": 1, "dice": 1, "s_s_silvia_hern\u00e3": 1, "[??:25/1/1980:????:??]": 1, "administrativo": 2, "amparar": 1, "descentralizar": 1, "[??:7/12/2009:????:??]": 1, "cap\u00e3": 3, "reforma": 77, "controlar": 2, "2-b": 1}}