{"Nombre": "LEY DE ASISTENCIA SOCIAL", "Etiquetado": "LEY_DE_ASISTENCIA_SOCIAL ley_de_asistencia_social NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Se abroga la Ley sobre el Sistema Nacional de Asistencia Social publicada en el Diario \n\nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n de 9 de enero de 1986, as\u00c3\u00ad como las dem\u00c3\u00a1s disposiciones que se opongan a lo \ndispuesto por esta Ley. \n\n \nTERCERO.- Para los efectos de la regulaci\u00c3\u00b3n del Directorio Nacional de Asistencia Social y del \n\nServicio Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n, las disposiciones reglamentarias correspondientes se emitir\u00c3\u00a1n en un \nplazo de seis meses a partir de la fecha de entrada en vigor de la presente Ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2004.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Juan de Dios \n\nCastro Lozano, Presidente.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretario.- Dip. Amal\u00c3\u00adn Yabur El\u00c3\u00adas, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, al primer d\u00c3\u00ada del mes \nde septiembre de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 12, fracciones I y XII de la Ley de Asistencia \nSocial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de junio de 2011 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma el Art\u00c3\u00adculo 12, fracciones I, incisos a), b) y e), y XII de la Ley de \n\nAsistencia Social, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2011.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Maria de Jesus \nAguirre Maldonado, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta y uno de mayo \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley de Asistencia \nSocial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 8 de junio de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley de Asistencia Social, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cinco de junio de dos \nmil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley de Asistencia \nSocial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de abril de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley de Asistencia Social, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de marzo de 2013.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Francisco \n\nArroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Merilyn G\u00c3\u00b3mez Pozos, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a dieciocho de abril de \ndos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el inciso a) de la fracci\u00c3\u00b3n II, as\u00c3\u00ad como la fracci\u00c3\u00b3n V, y se \nadiciona un inciso m) a la fracci\u00c3\u00b3n I y los incisos a), b) y c) a la fracci\u00c3\u00b3n V, del art\u00c3\u00adculo 4 \nde la Ley de Asistencia Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de diciembre de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman el inciso a) de la fracci\u00c3\u00b3n II, as\u00c3\u00ad como la fracci\u00c3\u00b3n V, y se adiciona un \n\ninciso m) a la fracci\u00c3\u00b3n I y los incisos a), b) y c) a la fracci\u00c3\u00b3n V, del art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley de Asistencia \nSocial, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de noviembre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \n\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Lucero Salda\u00c3\u00b1a P\u00c3\u00a9rez, Secretaria.- Dip. Xavier Azuara Z\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1iga, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley de Asistencia \nSocial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de abril de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley de Asistencia Social, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Se derogan todas aquellas disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 22 de febrero de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ernestina Godoy Ramos, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecisiete de abril de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se abrogar el ley sobre el sistema_nacional_de_asistencia_social publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de [??:9/1/1986:??.??:??] , as\u00e3 \u00ad como el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que se oponer a el disponer por este ley . 3 . - para el efecto de el regulaci\u00e3 \u00b3 n de el directorio_nacional_de_asistencia_social y de el servicio_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n , el disposici\u00f3n reglamentario correspondiente se emitir\u00e3 \u00a1 n en uno plazo de 6 mes a_partir_de el fecha de entrada en vigor de el presente ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2004:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . juan_de_dios_castro_lozano , presidente . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - dip . amal\u00e3 \u00ad n yabur_el\u00e3 \u00ad as , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 1 d\u00e3 \u00ad a de el [??:??/9/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 12 , fracci\u00f3n i y xii_de_la_ley_de_asistencia_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/6/2011:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 12 , fracci\u00f3n i , inciso a ) , b ) y e ) , y xii_de_la_ley_de_asistencia_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2011:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . maria_de_jesus_aguirre_maldonado , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:31/5/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 10 de el ley_de_asistencia_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/6/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 10 de el ley_de_asistencia_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:5/6/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_asistencia_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/4/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_asistencia_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/3/2013:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . merilyn_g\u00e3 \u00b3 mez pozos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:18/4/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el inciso a ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n ii , as\u00e3 \u00ad como el fracci\u00e3 \u00b3 n v , y se adicionar uno inciso metro ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n i y el inciso a ) , b ) y c ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n v , de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_asistencia_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/12/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el inciso a ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n ii , as\u00e3 \u00ad como el fracci\u00e3 \u00b3 n v , y se adicionar uno inciso metro ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n i y el inciso a ) , b ) y c ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n v , de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_asistencia_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/11/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . lucero_salda\u00e3 \u00b1 a p\u00e3 \u00a9 rez , secretaria . - dip . xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 iga , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_asistencia_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/4/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_de_asistencia_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar todo aquel disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:22/2/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/4/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "primero-": 2, "la": 63, "presente": 14, "ley": 14, "entrar\u00e3\u00a1": 6, "en": 38, "vigor": 7, "al": 8, "d\u00e3\u00ada": 7, "siguiente": 6, "de": 122, "su": 12, "publicaci\u00e3\u00b3n": 12, "el": 47, "diario": 12, "oficial": 12, "federaci\u00e3\u00b3n": 12, "segundo-": 2, "se": 17, "abroga": 1, "sobre": 1, "sistema": 1, "nacional": 3, "asistencia": 12, "social": 12, "publicada": 1, "9": 1, "enero": 1, "1986": 1, "as\u00e3\u00ad": 3, "como": 8, "las": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "disposiciones": 3, "que": 7, "opongan": 2, "a": 17, "lo": 7, "dispuesto": 7, "por": 12, "esta": 1, "tercero-": 1, "para": 12, "los": 9, "efectos": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "del": 23, "directorio": 1, "y": 23, "servicio": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "reglamentarias": 1, "correspondientes": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "un": 3, "plazo": 1, "seis": 1, "meses": 1, "partir": 1, "fecha": 1, "entrada": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 12, "df": 5, "29": 1, "abril": 7, "2004-": 1, "sen": 12, "enrique": 4, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "presidente-": 12, "dip": 12, "juan": 2, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "sara": 1, "i": 13, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretario-": 4, "amal\u00e3\u00adn": 1, "yabur": 1, "el\u00e3\u00adas": 1, "secretaria-": 8, "r\u00e3\u00babricas\"": 6, "cumplimiento": 6, "fracci\u00e3\u00b3n": 18, "art\u00e3\u00adculo": 19, "89": 6, "constituci\u00e3\u00b3n": 6, "pol\u00e3\u00adtica": 6, "estados": 6, "unidos": 6, "mexicanos": 6, "debida": 6, "observancia": 6, "expido": 6, "decreto": 17, "residencia": 6, "poder": 6, "ejecutivo": 6, "federal": 11, "ciudad": 7, "distrito": 5, "primer": 3, "mes": 1, "septiembre": 1, "dos": 6, "mil": 6, "cuatro-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "secretario": 6, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 10, "12": 2, "fracciones": 2, "xii": 2, "publicado": 5, "1": 1, "junio": 3, "2011": 1, "art\u00e3\u008dculo": 2, "\u00e3\u009anico-": 7, "incisos": 3, "a)": 5, "b)": 3, "e)": 1, "quedar": 5, "sigue:": 5, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "transitorio": 4, "\u00e3\u009anico": 2, "26": 2, "2011-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "maria": 1, "jesus": 1, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "treinta": 1, "uno": 1, "mayo": 1, "once-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "jos\u00e3\u00a9": 2, "francisco": 2, "blake": 1, "mora-": 1, "10": 2, "8": 1, "2012": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "cinco": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "vii": 2, "4": 6, "23": 1, "2013": 1, "19": 3, "marzo": 1, "2013-": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 3, "vieyra": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "merilyn": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "pozos": 1, "dieciocho": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 3, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "inciso": 4, "ii": 2, "v": 4, "adiciona": 2, "m)": 2, "c)": 2, "diciembre": 2, "2014": 1, "reforman": 1, "noviembre": 1, "2014-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "xavier": 1, "azuara": 1, "z\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1iga": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "catorce-": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 2, "24": 1, "2018": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "derogan": 1, "todas": 1, "aquellas": 1, "22": 1, "febrero": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "g": 1, "flores": 1, "diecisiete": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 213, "-": 66, "el": 132, "presente": 14, "ley": 4, "entrar\u00e3": 6, "\u00a1": 12, "en": 38, "vigor": 7, "a": 41, "d\u00e3": 7, "\u00ad": 42, "siguiente": 6, "de": 50, "su": 12, "publicaci\u00e3": 12, "\u00b3": 59, "n": 62, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 12, "2": 2, "se": 17, "abrogar": 1, "sobre": 1, "sistema_nacional_de_asistencia_social": 1, "publicar": 6, "[??:9/1/1986:????:??]": 1, "as\u00e3": 3, "como": 8, "dem\u00e3": 1, "segundo": 2, "disposici\u00f3n": 3, "que": 7, "oponer": 2, "disponer": 7, "por": 12, "este": 1, "3": 1, "para": 12, "efecto": 1, "regulaci\u00e3": 1, "directorio_nacional_de_asistencia_social": 1, "y": 22, "servicio_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "reglamentario": 1, "correspondiente": 1, "emitir\u00e3": 1, "uno": 3, "plazo": 1, "6": 1, "mes": 1, "a_partir_de": 1, "fecha": 1, "entrada": 1, "m\u00e3": 5, "\u00a9": 18, "xico": 12, "df": 5, "[??:29/4/2004:????:??]": 1, "sen": 12, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "presidente": 12, "dip": 12, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "secretario": 4, "amal\u00e3": 1, "yabur_el\u00e3": 1, "as": 1, "secretaria": 8, "r\u00e3\u00babricas": 6, "\"": 6, "cumplimiento": 6, "fracci\u00e3": 18, "i_de_el_art\u00e3": 7, "culo": 19, "89": 6, "constituci\u00e3": 6, "pol\u00e3": 6, "tic_a": 6, "estados_unidos_mexicanos": 6, "deber": 6, "observancia": 6, "expedir": 6, "decreto": 16, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 6, "ciudad_de_m\u00e3": 7, "distrito_federal": 5, "1": 3, "[??:??/9/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 12, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 6, "santiago_creel_miranda": 1, "art\u00e3": 15, "\u008d": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 7, "12": 2, "fracci\u00f3n": 2, "i": 6, "xii_de_la_ley_de_asistencia_social": 2, "[??:1/6/2011:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 9, "nico": 3, "inciso": 7, ")": 13, "b": 3, "e": 1, "quedar": 5, "seguir": 5, ":": 5, "\u00e2": 14, "\u0080": 14, "\u00a6": 14, "transitorio_\u00e3": 4, "no": 6, "[??:26/4/2011:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "[??:31/5/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "jos\u00e3": 2, "francisco_blake_mora": 1, "10": 2, "ley_de_asistencia_social": 8, "[??:8/6/2012:????:??]": 1, "[??:26/4/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:5/6/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "vii": 2, "4": 6, "[??:23/4/2013:????:??]": 1, "\u00e3": 3, "[??:19/3/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "merilyn_g\u00e3": 1, "mez": 1, "pozos": 1, "[??:18/4/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "\u00b1": 5, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 2, "n_gel": 2, "osorio_chong": 2, "ii": 2, "v": 4, "adicionar": 2, "metro": 2, "c": 2, "[??:19/12/2014:????:??]": 1, "reformar": 3, "[??:19/11/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "p\u00e3": 3, "xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "iga": 1, "diecis\u00e3": 1, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "rrafo": 2, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "derogar": 1, "todo": 1, "aquel": 1, "[??:22/2/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 52, "de": 747, "asistencia": 141, "social": 128, "nueva": 1, "publicada": 3, "en": 192, "el": 211, "diario": 13, "oficial": 13, "la": 371, "federaci\u00e3\u00b3n": 19, "2": 2, "septiembre": 2, "2004": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 11, "dof": 13, "24-04-2018": 2, "al": 38, "margen": 1, "un": 18, "sello": 1, "con": 79, "escudo": 1, "nacional": 56, "que": 138, "dice:": 1, "estados": 17, "unidos": 10, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 6, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 2, "los": 196, "mexicanos": 9, "a": 130, "sus": 29, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 59, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 7, "decreto": 18, "\"el": 3, "general": 25, "d": 1, "e": 16, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 2, "art\u00e3\u008dculo": 3, "\u00e3\u009anico": 3, "expide": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 9, "i": 19, "disposiciones": 16, "generales": 4, "art\u00e3\u00adculo": 98, "1-": 1, "presente": 19, "fundamenta": 1, "las": 174, "materia": 39, "contiene": 1, "salud": 38, "para": 81, "cumplimiento": 14, "misma": 2, "garantizando": 1, "concurrencia": 2, "y": 362, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 6, "entidades": 27, "federativas": 14, "distrito": 17, "federal": 32, "sectores": 11, "privado": 10, "2-": 1, "esta": 14, "son": 7, "orden": 1, "p\u00e3\u00bablico": 9, "inter\u00e3\u00a9s": 3, "observancia": 7, "toda": 2, "tienen": 3, "por": 56, "objeto": 7, "sentar": 1, "bases": 2, "promoci\u00e3\u00b3n": 10, "sistema": 28, "fomente": 1, "coordine": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 25, "servicios": 68, "p\u00e3\u00bablica": 27, "privada": 13, "impulse": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 11, "sociedad": 4, "3-": 1, "efectos": 5, "entiende": 2, "conjunto": 1, "acciones": 19, "tendientes": 1, "modificar": 2, "mejorar": 3, "circunstancias": 4, "car\u00e3\u00a1cter": 8, "impidan": 2, "desarrollo": 30, "integral": 18, "del": 96, "individuo": 2, "as\u00e3\u00ad": 15, "como": 29, "protecci\u00e3\u00b3n": 9, "f\u00e3\u00adsica": 5, "mental": 4, "personas": 24, "estado": 8, "necesidad": 2, "indefensi\u00e3\u00b3n": 1, "desventaja": 1, "hasta": 2, "lograr": 1, "su": 44, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "una": 8, "vida": 2, "plena": 2, "productiva": 2, "comprende": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 2, "prevenci\u00e3\u00b3n": 3, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 6, "ii": 9, "sujetos": 13, "4-": 1, "derecho": 2, "individuos": 2, "familias": 6, "condiciones": 6, "f\u00e3\u00adsicas": 4, "mentales": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "o": 40, "sociales": 6, "requieran": 4, "especializados": 2, "integraci\u00e3\u00b3n": 9, "bienestar": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 3, "reformado": 7, "base": 7, "lo": 29, "anterior": 4, "preferentemente:": 1, "todas": 3, "ni\u00e3\u00b1as": 7, "ni\u00e3\u00b1os": 7, "adolescentes": 9, "especial": 5, "aquellos": 3, "encuentren": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 5, "riesgo": 2, "afectados": 1, "por:": 2, "a)": 22, "desnutrici\u00e3\u00b3n;": 1, "b)": 20, "deficiencias": 1, "f\u00e3\u00adsico": 2, "cuando": 2, "\u00e3\u00a9ste": 2, "sea": 1, "afectado": 1, "familiares": 3, "adversas;": 1, "c)": 18, "maltrato": 2, "abuso;": 1, "d)": 13, "abandono": 4, "ausencia": 1, "irresponsabilidad": 1, "progenitores": 1, "garant\u00e3\u00ada": 1, "derechos;": 2, "e)": 13, "ser": 10, "v\u00e3\u00adctimas": 5, "cualquier": 5, "tipo": 5, "explotaci\u00e3\u00b3n;": 1, "f)": 8, "vivir": 1, "calle;": 1, "g)": 7, "tr\u00e3\u00a1fico": 1, "pornograf\u00e3\u00ada": 1, "comercio": 1, "sexual;": 1, "h)": 7, "trabajar": 1, "afecten": 1, "integridad": 1, "mental;": 2, "i)": 7, "infractores": 1, "delito;": 1, "j)": 5, "hijos": 2, "padres": 1, "padezcan": 1, "enfermedades": 1, "terminales": 2, "extrema": 1, "pobreza;": 1, "k)": 4, "migrantes": 3, "repatriados;": 1, "inciso": 11, "19-12-2014": 5, "l)": 3, "conflictos": 1, "armados": 1, "persecuci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a9tnica": 1, "religiosa": 1, "m)": 5, "hu\u00e3\u00a9rfanos": 1, "adicionado": 1, "12": 4, "a\u00e3\u00b1os": 6, "incompletos": 1, "entre": 10, "cumplidos": 1, "18": 1, "incumplidos": 1, "tal": 2, "establece": 4, "derechos": 11, "mujeres:": 1, "gestaci\u00e3\u00b3n": 2, "lactancia": 2, "madres": 3, "solas": 1, "tengan": 3, "cuidado": 1, "menores": 5, "dieciocho": 2, "edad;": 1, "explotaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluyendo": 1, "sexual": 1, "iii": 6, "ind\u00e3\u00adgenas": 5, "desplazados": 2, "vulnerable;": 1, "iv": 5, "migrantes;": 1, "v": 9, "adultas": 2, "mayores:": 1, "desamparo": 3, "marginaci\u00e3\u00b3n": 2, "maltrato;": 1, "discapacidad": 8, "ejerzan": 2, "patria": 1, "potestad;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 23, "reformada": 4, "vi": 5, "alg\u00e3\u00ban": 3, "necesidades": 3, "especiales;": 1, "vii": 7, "dependientes": 2, "privadas": 13, "libertad": 1, "desaparecidos": 1, "enfermos": 1, "alcoh\u00e3\u00b3licos": 2, "f\u00e3\u00a1rmaco": 4, "dependientes;": 2, "23-04-2013": 1, "viii": 5, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "delitos;": 1, "ix": 5, "indigentes;": 1, "x": 3, "xi": 3, "coadyuvar": 5, "afectadas": 3, "desastres": 1, "naturales": 1, "xii": 5, "dem\u00e3\u00a1s": 18, "considerados": 1, "otras": 8, "aplicables": 3, "5-": 1, "rector\u00e3\u00ada": 1, "corresponde": 3, "cual": 3, "forma": 2, "prioritaria": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "asistenciales": 13, "encaminados": 1, "familia": 11, "entendida": 1, "c\u00e3\u00a9lula": 1, "provee": 1, "miembros": 4, "elementos": 2, "requieren": 1, "diversas": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 2, "apoyar": 4, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "subsistencia": 2, "carencias": 4, "esenciales": 1, "no": 6, "superables": 1, "aut\u00e3\u00b3noma": 1, "6-": 1, "sean": 8, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "dependencias": 14, "ejecutivo": 7, "competentes": 3, "cada": 5, "seg\u00e3\u00ban": 2, "esfera": 1, "atribuciones": 8, "administraci\u00e3\u00b3n": 8, "instituciones": 37, "p\u00e3\u00bablicas": 13, "objetivos": 2, "esos": 1, "conformidad": 4, "disponen": 1, "leyes": 9, "respectivas": 3, "7-": 1, "presten": 11, "municipios": 8, "forman": 1, "parte": 5, "trav\u00e3\u00a9s": 11, "gobiernos": 7, "locales": 6, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "sistemas": 7, "estatales": 12, "relativo": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "local": 1, "acuerdo": 10, "dispuesto": 10, "salubridad": 3, "autoridades": 11, "dentro": 1, "jurisdicciones": 1, "territoriales": 1, "organizar": 3, "operar": 4, "supervisar": 4, "evaluar": 4, "normas": 11, "oficiales": 11, "mexicanas": 11, "efecto": 7, "expida": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 17, "8-": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 4, "p\u00e3\u00bablicos": 7, "poblaci\u00e3\u00b3n": 5, "seguridad": 3, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "rigiendo": 1, "ordenamientos": 5, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "les": 3, "supletoriamente": 1, "9-": 1, "autoridad": 1, "sanitaria": 1, "coordinador": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 4, "respecto": 2, "siguientes": 9, "atribuciones:": 1, "vigilar": 3, "estricto": 2, "dicten": 1, "ella": 4, "sin": 4, "perjuicio": 1, "facultades": 6, "competan": 1, "estados;": 1, "formular": 2, "rijan": 3, "fin": 3, "garantizar": 3, "calidad": 5, "ley;": 3, "difusi\u00e3\u00b3n": 2, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "mismas": 1, "integrantes": 5, "privada;": 4, "certificar": 1, "cumplan": 1, "estipulado": 4, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "anterior;": 1, "debida": 7, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "resultados": 1, "conforme": 8, "mismas;": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 15, "educativas": 2, "formar": 3, "capacitar": 1, "recursos": 14, "humanos": 2, "materia;": 1, "promover": 12, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "tienda": 2, "desarrollar": 1, "general;": 1, "personal": 4, "profesional": 3, "materias": 1, "relacionadas": 2, "social;": 21, "coordinar": 7, "informaci\u00e3\u00b3n": 9, "inegi;": 1, "concertar": 2, "mediante": 2, "convenios": 6, "contratos": 2, "regulen": 1, "corresponda": 1, "entidades;": 1, "dar": 2, "seguimiento": 3, "refiere": 4, "34": 1, "salud;": 2, "realizar": 2, "investigaciones": 3, "sobre": 9, "causas": 2, "problemas": 2, "prioritarios": 2, "xiii": 2, "integrar": 2, "sistematizar": 1, "directorio": 12, "xiv": 2, "procesos": 3, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "xv": 1, "le": 7, "otorga": 1, "10-": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 11, "recibir": 7, "oportunidad": 1, "calidez": 1, "calificado": 1, "08-06-2012": 1, "confidencialidad": 1, "personales": 1, "reciban": 2, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "11-": 1, "medida": 1, "posibilidades": 1, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "distintos": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 3, "ser\u00e3\u00a1n": 6, "corresponsables": 1, "esa": 2, "aprovechamiento": 1, "12-": 1, "entienden": 1, "b\u00e3\u00a1sicos": 3, "siguientes:": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "168": 1, "salud:": 1, "socio-econ\u00e3\u00b3micas": 1, "vean": 1, "impedidas": 1, "satisfacer": 1, "requerimientos": 1, "desarrollo;": 1, "01-06-2011": 4, "establecimientos": 3, "adultos": 3, "mayores": 3, "recursos;": 3, "adulto": 1, "mayor": 2, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "senectud;": 1, "ejercicio": 7, "tutela": 1, "legales": 2, "aplicables;": 2, "jur\u00e3\u00addica": 4, "orientaci\u00e3\u00b3n": 3, "especialmente": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 3, "consciente": 1, "organizada": 1, "lleven": 1, "cabo": 2, "propio": 1, "beneficio;": 1, "apoyo": 6, "educaci\u00e3\u00b3n": 6, "trabajo": 5, "socio-": 1, "funerarios": 1, "mejoramiento": 3, "familiar;": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 4, "sano": 1, "fomento": 2, "paternidad": 1, "responsable": 1, "propicien": 1, "preservaci\u00e3\u00b3n": 1, "ni\u00e3\u00b1ez": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "auxilio": 1, "laborales": 2, "vigilancia": 5, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "laboral": 1, "aplicable": 1, "ni\u00e3\u00b1ez;": 1, "dependencia": 1, "susceptibles": 2, "incurrir": 1, "h\u00e3\u00a1bitos": 1, "conductas": 1, "antisociales": 1, "delictivas;": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 2, "procuraci\u00e3\u00b3n": 1, "impartici\u00e3\u00b3n": 1, "justicia": 1, "nutricional": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "complementaria": 1, "escasos": 1, "zonas": 1, "marginadas;": 1, "41": 1, "educaci\u00e3\u00b3n;": 1, "mujeres": 1, "per\u00e3\u00adodos": 1, "vulnerabilidad;": 1, "padecen;": 1, "habilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "activa": 1, "discapacidad;": 1, "comunitario": 1, "an\u00e3\u00a1logos": 1, "conexos": 1, "anteriores": 4, "13-": 1, "enumerados": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 7, "prestados": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "participar": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "legal": 2, "correspondan": 3, "manera": 2, "exclusiva": 1, "federales": 6, "municipales": 6, "14-": 1, "social:": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 2, "conducci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 9, "dise\u00e3\u00b1o": 3, "instrumentos": 3, "program\u00e3\u00a1ticos": 1, "necesarios;": 1, "acuerdos": 8, "tratados": 2, "internacionales": 3, "grupos": 4, "vulnerables;": 1, "servicio": 4, "privadas;": 1, "otorgamiento": 2, "est\u00e3\u00admulos": 2, "prerrogativas": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 4, "fomentar": 1, "marco": 3, "prioridades": 3, "nacionales;": 1, "establecimiento": 4, "operaci\u00e3\u00b3n": 5, "mecanismos": 4, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "canalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prioritario": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "dichos": 2, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "control": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 3, "programas": 13, "realicen": 2, "apoyados": 1, "total": 1, "parcialmente": 1, "federales;": 1, "competencia": 3, "deriven": 3, "\u00e3\u00a9sta": 1, "reserven": 1, "15-": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "requiera": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 2, "organismo": 39, "denominado": 1, "sucesivo": 2, "organismo\"": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "ellas": 1, "16-": 1, "funciones": 3, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00a9stas": 2, "contenidas": 1, "17-": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 2, "7": 1, "18-": 1, "asumir\u00e3\u00a1n": 1, "transfiera": 1, "respectivos": 2, "este": 5, "ordenamiento": 2, "19-": 1, "caso": 3, "podr\u00e3\u00a1": 3, "celebrar": 2, "20-": 1, "suscribir": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "ejercer": 2, "instancias": 1, "convengan": 1, "21-": 1, "competencias": 1, "correspondiente": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n": 5, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "establecer": 5, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "morales": 2, "interesadas": 1, "22-": 1, "privada:": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 4, "familia;": 4, "legalmente": 2, "constituidas;": 1, "juntas": 4, "instituto": 8, "mayores;": 1, "indigenista;": 1, "mexicano": 4, "juventud;": 1, "mujeres;": 1, "centros": 2, "juvenil;": 1, "n)": 2, "consejo": 9, "contra": 1, "adicciones;": 1, "o)": 2, "educativo;": 1, "p)": 2, "vida;": 1, "q)": 2, "loter\u00e3\u00ada": 3, "r)": 2, "pron\u00e3\u00b3sticos": 3, "s)": 2, "beneficencia": 3, "t)": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 3, "desconcentrados": 1, "actividades": 8, "vinculadas": 1, "23-": 1, "sistema\"": 1, "tiene": 2, "comunidades": 4, "favor": 1, "24-": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "cuales": 1, "sustentar\u00e3\u00a1": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 2, "25-": 1, "contar\u00e3\u00a1": 3, "funcionamiento": 4, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "opiniones": 2, "recomendaciones": 3, "l\u00e3\u00adneas": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 2, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "ejecutiva": 1, "ser\u00e3\u00a1": 5, "asumida": 1, "deber\u00e3\u00a1": 2, "elaborar": 3, "reglamento": 3, "nacional;": 1, "representante": 4, "uno": 3, "federal;": 4, "cinco": 3, "representantes": 4, "electos": 1, "26-": 1, "contribuir\u00e3\u00a1n": 1, "logro": 1, "objetivos:": 1, "estrategias": 1, "nacionales": 3, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "cobertura": 4, "esquema": 1, "regionalizado": 1, "interinstitucional": 2, "asegurar": 2, "27-": 1, "es": 1, "descentralizado": 1, "patrimonio": 4, "personalidad": 1, "propios": 2, "172": 1, "28-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 5, "funciones:": 1, "programa": 2, "lineamientos": 1, "plan": 1, "fundamento": 2, "establecido": 3, "art\u00e3\u00adculos": 1, "1o": 1, "4o": 1, "7o": 1, "8o": 1, "atendiendo": 1, "superior": 1, "infancia": 1, "responsabilidad": 1, "prestar": 2, "j\u00e3\u00b3venes": 1, "alguna": 2, "solteras": 1, "indigentes": 1, "aquellas": 2, "distintas": 2, "puedan": 1, "plenamente": 1, "poner": 1, "ministerio": 1, "alcance": 1, "familiares;": 1, "proponer": 4, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 2, "apoyarla": 1, "administradora": 1, "contribuyan": 2, "uso": 1, "eficiente": 1, "bienes": 7, "componen;": 1, "deportivos": 1, "fortalecimiento": 2, "privado;": 2, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "comit\u00e3\u00a9": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 3, "regular\u00e3\u00a1": 1, "metrolog\u00e3\u00ada": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "actividad": 1, "ordenamiento;": 1, "actualizar": 1, "centro": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "difundir": 1, "acceso": 2, "financiamiento": 1, "internacional": 1, "estudios": 1, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "encargado": 1, "llevar": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n;": 1, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "modelos": 1, "asistenciales;": 1, "especial;": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 3, "administrativa": 3, "municipios;": 1, "u)": 1, "fondos": 1, "mixtos": 1, "v)": 1, "asignar": 1, "disponibilidad": 2, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "temporales": 1, "otorgar": 1, "apoyos": 4, "t\u00e3\u00a9cnicos": 3, "criterios": 1, "fijados": 1, "junta": 17, "gobierno;": 4, "w)": 1, "relaciones": 3, "exteriores": 1, "gobierno": 16, "ante": 7, "organismos": 3, "multilaterales;": 1, "x)": 1, "esfuerzos": 1, "privados": 1, "respectivos;": 2, "y)": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 3, "z)": 1, "29-": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 4, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "promover\u00e3\u00a1": 9, "coordinadamente": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "psicol\u00e3\u00b3gica": 1, "ocupacional": 1, "faciliten": 1, "adaptaci\u00e3\u00b3n": 1, "pr\u00e3\u00b3tesis": 1, "\u00e3\u00b3rtesis": 1, "ayudas": 1, "funcionales": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "sistem\u00e3\u00a1tica": 2, "preste": 1, "proporcionen": 1, "sector": 1, "30-": 1, "con:": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 1, "actualmente": 1, "dominio;": 1, "subsidios": 1, "subvenciones": 1, "aportaciones": 2, "ingresos": 3, "otorguen;": 2, "donaciones": 3, "legados": 2, "liberalidades": 2, "reciba": 1, "morales;": 1, "rendimientos": 1, "recuperaciones": 1, "generen": 1, "inversiones": 1, "operaciones;": 1, "concesiones": 1, "permisos": 1, "licencias": 1, "autorizaciones": 1, "otorguen": 1, "obtenga": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "31-": 1, "estudio": 2, "despacho": 1, "asuntos": 1, "competen": 1, "superiores:": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "cargo": 2, "comisario": 5, "32-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "integrada": 1, "secretario": 8, "quien": 1, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "designen": 3, "titulares": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 7, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "directores": 1, "seguro": 1, "trabajadores": 4, "indigenista": 1, "suplidos": 1, "propietarios": 1, "designar\u00e3\u00a1": 2, "33-": 1, "facultades:": 3, "representar": 2, "establezcan": 1, "actos": 3, "dominio": 2, "pleitos": 2, "cobranzas;": 1, "aprobar": 6, "planes": 1, "labores": 1, "presupuestos": 3, "informes": 4, "financieros": 4, "anuales;": 1, "estatuto": 2, "org\u00e3\u00a1nico": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 4, "manuales": 1, "procedimientos": 2, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "ratificar": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 2, "remoci\u00e3\u00b3n": 2, "propuesta": 2, "director": 6, "servidores": 2, "nivel": 2, "inmediato": 2, "inferior;": 1, "conocer": 3, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "auditor": 2, "externo;": 2, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "herencias": 1, "organismo;": 5, "estudiar": 1, "proyectos": 1, "inversi\u00e3\u00b3n;": 1, "hayan": 1, "celebrarse": 1, "determinar": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 3, "temporales;": 1, "formule": 1, "necesarias": 3, "34-": 1, "tareas": 2, "realice": 2, "bien": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "formados": 1, "35-": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 2, "sesiones": 2, "ordinarias": 1, "trimestrales": 2, "extraordinarias": 1, "respectivo": 1, "36-": 1, "ciudadano": 4, "treinta": 2, "edad": 1, "experiencia": 2, "remover\u00e3\u00a1": 1, "libremente": 1, "37-": 1, "administrar": 1, "ejecutar": 2, "presentar": 1, "acompa\u00e3\u00b1ados": 1, "comentarios": 1, "formulen": 1, "corto": 1, "mediano": 1, "largo": 1, "plazo": 2, "institucionales": 1, "anuales": 1, "present\u00e3\u00a1ndolos": 1, "inferior": 1, "autorizar": 1, "expedir": 1, "nombramientos": 1, "manejar": 1, "legales;": 1, "planear": 1, "dirigir": 1, "controlar": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 2, "instrucciones": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 2, "indispensables": 1, "actuar": 1, "cobranzas": 1, "cl\u00e3\u00a1usula": 1, "establecidas": 1, "u": 3, "otros": 1, "38-": 1, "designado": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "menor": 1, "39-": 1, "haga": 1, "dispongan": 1, "aprobados;": 1, "practicar": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "administrativo": 3, "requieran;": 1, "recomendar": 1, "medidas": 1, "preventivas": 1, "correctivas": 1, "convenientes": 1, "asistir": 1, "atribuyan": 1, "40-": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "consultivo": 2, "apoyar\u00e3\u00a1": 1, "contribuir\u00e3\u00a1": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "permitan": 2, "incremento": 1, "titular": 1, "representar\u00e3\u00a1n": 1, "cuyos": 1, "percibir\u00e3\u00a1n": 1, "retribuci\u00e3\u00b3n": 1, "emolumento": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 1, "seleccionar\u00e3\u00a1n": 1, "emita": 1, "41-": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "destinen": 1, "necesarios": 1, "42-": 1, "reglamentaria": 1, "apartado": 1, "\"b\"": 1, "123": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 7, "43-": 1, "incorporados": 1, "ciudadana": 2, "44-": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "adecuada": 1, "favorecer": 1, "prioritariamente": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "vulnerables": 1, "concertar\u00e3\u00a1": 1, "diferentes": 1, "45-": 1, "ampliar": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "niveles": 2, "de:": 1, "conjuntos;": 1, "conjunci\u00e3\u00b3n": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "financieros;": 1, "distribuir": 1, "partes": 1, "proporcional": 1, "equitativa;": 1, "procurar": 1, "reg\u00e3\u00admenes": 1, "consolidar": 1, "patrimonios": 1, "46-": 1, "id\u00e3\u00b3neos": 1, "interrelaci\u00e3\u00b3n": 1, "demandas": 1, "47-": 1, "48-": 1, "fincados": 1, "solidaridad": 4, "asociaciones": 1, "fundaciones": 1, "similares": 3, "naturaleza": 1, "aporte": 1, "emitir\u00e3\u00a1n": 2, "dichas": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 3, "observar": 1, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 2, "necesaria": 1, "conducentes": 1, "49-": 1, "correspondientes": 5, "fiscales": 1, "inducir": 1, "50-": 1, "disponer": 1, "pertenezcan": 1, "51-": 1, "consideradas": 1, "derechos:": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "ofrecen": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n;": 1, "acceder": 2, "destinados": 1, "modalidades": 1, "fijen": 1, "tener": 1, "informaci\u00e3\u00b3n;": 1, "donativos": 1, "extranjeras": 1, "beneficios": 1, "dirigidos": 1, "organizaciones": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "relacionados": 1, "finalidades": 1, "previstas": 1, "respetadas": 1, "estructura": 2, "interna": 1, "52-": 1, "obligaciones:": 1, "constituirse": 1, "inscribirse": 1, "cumplir": 1, "emitan": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 2, "colaborar": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 5, "todo": 1, "momento": 1, "respeto": 1, "dignidad": 1, "53-": 1, "comunidad": 3, "casos": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "basadas": 1, "usos": 2, "costumbres": 2, "concurso": 1, "coordinado": 1, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "54-": 1, "coadyuve": 1, "55-": 1, "fortalecer": 1, "propiciando": 1, "reales": 1, "56-": 1, "crea": 1, "publicidad": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 1, "territorio": 1, "57-": 1, "conformar\u00e3\u00a1": 1, "inscripciones": 1, "tramiten:": 1, "directamente": 1, "presenten": 1, "propias": 1, "58-": 1, "registro": 2, "requisito": 1, "59-": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "anotar\u00e3\u00a1n": 1, "datos": 2, "identifiquen": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "precisi\u00e3\u00b3n": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fico": 1, "indicaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaciones": 1, "inscritas": 1, "60-": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "constancia": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "61-": 1, "persona": 1, "solicitar": 1, "62-": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "anualmente": 1, "compendio": 1, "b\u00e3\u00a1sica": 1, "registradas": 1, "capacidad": 1, "63-": 1, "ajustar": 1, "expidan": 1, "normar": 1, "64-": 1, "proceso": 1, "regulan": 1, "desempe\u00e3\u00b1adas": 1, "prestan": 1, "terminolog\u00e3\u00ada": 1, "directrices": 1, "atributos": 1, "especificaciones": 1, "65-": 1, "66-": 1, "coadyuvantes": 1, "67-": 1, "incumplimiento": 1, "derivadas": 1, "sancionadas": 1, "administrativamente": 2, "procedimiento": 2, "previsto": 1, "68-": 1, "resoluciones": 1, "dictadas": 1, "recurrirlas": 1, "transitorios": 3, "primero-": 2, "entrar\u00e3\u00a1": 6, "vigor": 7, "d\u00e3\u00ada": 7, "publicaci\u00e3\u00b3n": 12, "segundo-": 2, "abroga": 1, "9": 1, "enero": 1, "1986": 1, "opongan": 2, "tercero-": 1, "reglamentarias": 1, "seis": 1, "meses": 1, "partir": 1, "fecha": 1, "entrada": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 12, "df": 5, "29": 1, "abril": 7, "2004-": 1, "sen": 12, "enrique": 4, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "presidente-": 12, "dip": 12, "juan": 2, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretario-": 4, "amal\u00e3\u00adn": 1, "yabur": 1, "el\u00e3\u00adas": 1, "secretaria-": 8, "r\u00e3\u00babricas\"": 6, "89": 6, "expido": 6, "residencia": 6, "poder": 6, "ciudad": 7, "primer": 3, "mes": 1, "dos": 6, "mil": 6, "cuatro-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "fracciones": 2, "publicado": 5, "1": 1, "junio": 3, "2011": 1, "\u00e3\u009anico-": 7, "incisos": 3, "quedar": 5, "sigue:": 5, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 4, "transitorio": 4, "26": 2, "2011-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "maria": 1, "jesus": 1, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "mayo": 1, "once-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "jos\u00e3\u00a9": 2, "francisco": 2, "blake": 1, "mora-": 1, "10": 2, "8": 1, "2012": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "4": 6, "23": 1, "2013": 1, "19": 3, "marzo": 1, "2013-": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 3, "vieyra": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "merilyn": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "pozos": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 3, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "adiciona": 2, "diciembre": 2, "2014": 1, "reforman": 1, "noviembre": 1, "2014-": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "xavier": 1, "azuara": 1, "z\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1iga": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "catorce-": 1, "24": 1, "2018": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "derogan": 1, "22": 1, "febrero": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "g": 1, "flores": 1, "diecisiete": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 24-04-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n24-04-2018 24-04-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "24-04-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "24-04-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 225, "enrique_pe\u00e3": 3, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "decir": 1, "yabur_el\u00e3": 1, "correspondiente": 1, "fz": 2, "inciso": 7, "francisco_blake_mora": 1, "0550139": 1, "dp3cpn": 1, "este": 1, "pol\u00e3": 6, "el": 140, "de": 50, "miguel_barbosa_huerta": 1, "\u008d": 3, "cumplimiento": 6, "i": 6, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "0986111": 1, "todo": 1, "sello": 2, "\u0081": 2, "[??:8/6/2012:????:??]": 1, "sen": 12, "aquel": 1, "fc": 4, "habitantes": 1, "mez": 1, "osorio_chong": 2, "\u00b3": 61, "sp": 2, "publicar": 7, "reglamentario": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "vmn0000": 1, "plazo": 1, "\u00a9": 18, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "hinojosa": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 6, "culo": 19, "gonz\u00e3": 1, "seguir": 5, "fg": 1, "sistema_nacional_de_asistencia_social": 1, "emitir\u00e3": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 12, "con": 2, "tic_a": 6, "lez": 1, "np00000": 9, "sabed": 1, "[??:9/1/1986:????:??]": 1, "secretario": 4, "morf\u00e3": 1, "entrada": 1, "transitorios_primero": 2, "[??:1/6/2011:????:??]": 1, "disposici\u00f3n": 3, "mes": 1, "6": 1, "\u00a6": 14, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "vigor": 7, "89": 6, "rrafo": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 7, "pozos": 1, "1": 39, "y": 22, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "[??:31/5/2011:????:??]": 1, "merilyn_g\u00e3": 1, "vmp00sm": 1, "pr0cn00": 1, "distrito_federal": 5, "099689": 1, "\"": 6, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:18/4/2013:????:??]": 1, "3": 1, "[??:26/4/2011:????:??]": 1, "que": 11, "servir": 1, "como": 8, "[??:19/3/2013:????:??]": 1, "dip": 12, "culo_\u00e3": 2, "habitante": 1, "df": 5, "az": 1, "segundo": 2, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "ley": 4, "presidente": 12, "aq0cs00": 1, "\u00e3": 5, "r\u00e3\u00babrica": 12, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "[??:29/4/2004:????:??]": 1, "jos\u00e3": 2, "ernestina_godoy_ramos": 1, "estados_unidos_mexicanos": 8, "i_de_el_art\u00e3": 7, "miguel_\u00e3": 2, "[??:19/11/2014:????:??]": 1, "0999889": 1, "xii_de_la_ley_de_asistencia_social": 2, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "adicionar": 2, "vmm02p0": 1, "sobre": 1, "as": 1, "fecha": 1, "0686998": 1, "ii": 2, "servido": 1, "dof": 2, "cs": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "nccp000": 1, "p00cn00": 1, "nccs000": 1, "nieto": 3, "derogar": 1, "haber": 1, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "\u009a": 11, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "p\u00e3": 3, "art\u00e3": 15, "reformar": 3, "silvano_aureoles_conejo": 1, "deber": 6, "vmp00sf": 1, "b": 3, "099698": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "se": 19, "as\u00e3": 3, "vicente_fox_quesada": 3, "lizama": 1, "ncms000": 1, "n": 64, "pp1cs00": 1, "sus": 1, "en": 38, "siguiente": 8, "c": 2, "expedir": 6, "observancia": 6, "n_gel": 2, "fd": 2, "abrogar": 1, "por": 12, "[??:23/4/2013:????:??]": 1, "4": 6, "margen": 2, "rez": 3, "24-04-2018": 2, "constituci\u00e3": 6, "e": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 6, "a_partir_de": 1, "ren\u00e3": 1, "d\u00e3": 7, "0449861": 1, "[??:19/12/2014:????:??]": 1, "dirigir": 2, "a": 45, "di0ms0": 1, "disponer": 7, "m\u00e3": 5, "da0ms0": 4, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 6, "metro": 2, "[??:22/2/2018:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "xico": 12, "-": 68, "me": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "efecto": 1, "2": 2, "fp": 2, "quedar": 5, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "[??:26/4/2012:????:??]": 1, "fracci\u00e3": 18, "iga": 1, "[??:??/9/2004:????:??]": 1, ")": 13, "z": 1, "ncfs000": 3, "dice": 1, "0998775": 1, "0999903": 1, "para": 12, "escudo_nacional": 2, "\u0080": 14, "0494509": 1, "no": 6, "romero": 1, "su": 13, "directorio_nacional_de_asistencia_social": 1, "ley_de_asistencia_social": 8, "nico": 3, "vmip3s0": 1, "un": 1, "\u00ad": 42, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "presente": 14, "12": 2, "\u00b1": 5, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "ltima": 2, "publicaci\u00e3": 12, "transitorio_\u00e3": 4, "\u00e2": 14, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "uno": 4, "servicio_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 1, ":": 9, "10": 2, "vaip3s0": 1, "\u00a1": 12, "saber": 1, "xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "entrar\u00e3": 6, "decreto": 16, "oponer": 2, "dem\u00e3": 1, "[??:5/6/2012:????:??]": 1, "ha": 1, "reforma": 9, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "amal\u00e3": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "publicada": 1, "v": 4, "regulaci\u00e3": 1, "secretaria": 8, "vii": 2, "fracci\u00f3n": 2}}