{"Art\u00edculo 7": {"actualidad": 1, "monte": 2, "rol": 1, "monto": 1, "fuente": 1, "desembocar": 1, "fuego": 3, "preferentemente": 6, "h\u00e1bito": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "describir": 1, "silvicultor": 1, "compensatorio": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "zona": 4, "atributo": 1, "cient\u00edfico": 1, "xxii": 1, "comunidad": 2, "caracter\u00edstica": 5, "bosque": 1, "madera": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "decir": 3, "xxix": 1, "xxiv": 1, "consejo_nacional_forestal": 1, "fenotipo": 1, "retener": 1, "costumbre": 1, "comercial": 4, "ecol\u00f3gico": 3, "espont\u00e1neo": 1, "agua": 4, "totalmente": 2, "comunitario": 1, "integridad": 2, "dom\u00e9stico": 1, "edad": 1, "pueblo": 1, "garantizar": 2, "incorporar": 1, "conocimiento": 1, "haber": 6, "rendimiento": 2, "turno": 1, "entender": 1, "disposici\u00f3n": 3, "funcional": 3, "lxviii": 1, "respetar": 2, "forestaci\u00f3n": 1, "sustantivo": 1, "suelo_forestal": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "tradicional": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "participar": 1, "propiciar": 2, "asesor\u00eda": 2, "encontrar": 4, "ejido": 1, "curso": 1, "residuo": 1, "manejar": 2, "maderable": 8, "carga": 2, "suelos": 1, "xvii": 1, "entidades_federativas": 2, "recuperar": 3, "monitoreo": 1, "desigualdad": 1, "cultivar": 1, "acompa\u00f1amiento": 1, "regi\u00f3n": 1, "enfermedad": 3, "manejo": 17, "acci\u00f3n": 6, "ubicaci\u00f3n": 1, "ex\u00f3tico": 1, "destinar": 1, "derivar": 2, "ley": 7, "p\u00fablico": 2, "alto": 2, "presente": 2, "patente": 1, "evitar": 1, "social": 4, "\u00e1reas_de_protecci\u00f3n_forestal": 1, "clima": 1, "soporte": 1, "localizar": 2, "consejo": 1, "difundir": 1, "riqueza": 1, "vii": 1, "evaluar": 2, "lxxiv": 1, "consejos_estatales_forestales": 2, "corto": 1, "unir": 1, "lxxix": 1, "total": 1, "patog\u00e9nico": 1, "indefinido": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "colectivo": 1, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "uso": 16, "espacio": 3, "situaci\u00f3n": 2, "estructura": 1, "diferente": 2, "relaci\u00f3n": 1, "selva": 2, "escuadr\u00eda": 1, "criterio": 3, "hereditario": 1, "prever": 2, "mejorar": 1, "permanente": 2, "restablecer": 1, "condici\u00f3n": 4, "incluir": 2, "precautorio": 1, "particular": 3, "vegetal": 3, "iii": 1, "parcial": 3, "ii": 1, "incidente": 1, "existir": 2, "organizaci\u00f3n": 4, "lxxxii": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "reforestaci\u00f3n": 3, "control": 1, "dedicar": 1, "xlvi": 1, "cantidad": 1, "pa\u00eds": 1, "funcionalidad": 1, "lviii": 1, "proceso": 10, "nativo": 3, "sociedad": 1, "lograr": 1, "horizonte": 1, "silvicultura": 1, "prestador_de_servicios_forestales": 1, "recursos_naturales": 1, "conferir": 1, "objeto": 2, "productivo": 7, "xxxv": 1, "teor\u00eda": 1, "xxxi": 1, "animal": 2, "acto": 1, "desarrollo_forestal_sustentable": 1, "inducir": 2, "comisi\u00f3n": 3, "especial": 1, "mar": 1, "equidad": 1, "causante": 1, "huerto": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 3, "autoridad": 1, "espacial": 1, "sistema": 2, "vegetaci\u00f3n": 15, "manejo_de_el_fuego": 1, "nacimiento": 1, "est\u00e1ndar": 1, "natural": 12, "sostener": 2, "plaga": 3, "delimitar": 2, "empresa_social_forestal": 1, "semilla": 3, "secretar\u00eda": 1, "lxxviii": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 3, "xlii": 1, "supervivencia": 1, "manera": 4, "rollo": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "interacci\u00f3n": 2, "industrial": 2, "equipo": 1, "xliv": 1, "ingreso": 1, "superior": 1, "forma": 5, "monta\u00f1a": 1, "xl": 1, "xxviii": 1, "personal": 4, "temporal": 2, "venta": 1, "musgo": 1, "li": 1, "lv": 1, "equipamiento": 1, "origen": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "valor": 6, "lxxi": 1, "ecosistema_forestal": 1, "fin": 2, "lx": 1, "medible": 1, "surgir": 1, "asignar": 1, "material": 3, "xlix": 1, "respectivamente": 1, "materias": 1, "soportar": 1, "dar": 1, "nombre": 1, "brindar": 2, "rehabilitar": 1, "procedencia": 1, "xli": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "m\u00e1s": 1, "pertenecer": 1, "corteza": 1, "promover": 4, "xlv": 1, "traslado": 1, "cubrir": 3, "cultivo": 3, "bueno": 1, "distinto": 2, "lxv": 1, "recibir": 1, "organizar": 2, "informaci\u00f3n": 3, "labranza": 1, "almacenamiento": 2, "temporalmente": 5, "lxvii": 1, "asociado": 1, "lxiv": 1, "plantear": 1, "lxix": 1, "influencia": 1, "h\u00e1bitat": 1, "agr\u00edcola": 1, "causa": 1, "lxii": 1, "red": 2, "\u00e1mbito": 1, "diversificar": 1, "lxxiii": 1, "i_acciones": 1, "herramienta": 1, "denominar": 1, "apropiar": 2, "obra": 1, "acreditar": 1, "realizar": 7, "liii": 1, "ritual": 1, "cuidado": 1, "ordenar": 2, "siempre_y_cuando": 1, "efectivamente": 1, "disfrute": 1, "registrar": 1, "escenario": 1, "extracci\u00f3n": 2, "sanidad": 1, "\u00f3rgano": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "promovente": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 1, "propiedad": 1, "persistencia": 2, "afirmativo": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "detectar": 1, "xx": 1, "procedimiento": 5, "merma": 1, "agregar": 1, "l_recursos": 1, "fijo": 2, "xv": 1, "vivero": 2, "xxxiv": 1, "combate": 1, "equilibrio": 2, "visita_de_inspecci\u00f3n": 1, "generaci\u00f3n": 1, "xii": 1, "riesgo": 4, "xxxix": 1, "capaz": 2, "combusti\u00f3n": 1, "xiv": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "xix": 1, "lxxxiii": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "final": 1, "xxxii": 1, "componente": 2, "comprender": 5, "contribuir": 1, "sobrevivir": 1, "lxxxi": 1, "da\u00f1ino": 3, "bajo": 1, "enfermedad_forestal": 1, "invasor": 1, "vivienda": 1, "restaurar": 1, "reconocer": 1, "defensa": 1, "controlar": 3, "aplicable": 3, "labrar": 1, "mercantil": 1, "cultura": 1, "estudio": 1, "territorio": 6, "decisi\u00f3n": 1, "ajustar": 1, "t\u00e9rmino": 4, "colindante": 1, "espec\u00edfico": 1, "efecto": 2, "recursos": 2, "autorizar": 2, "poner": 2, "sitio": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "primario": 2, "lii": 1, "gen\u00e9rico": 1, "din\u00e1mica": 1, "biodiversidad": 1, "lxvi": 1, "pendiente": 1, "lugar": 3, "nivel": 1, "empleo": 2, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "equitativo": 1, "centro": 5, "plantaci\u00f3n": 4, "lxiii": 1, "cosecha": 1, "normas": 1, "xlviii": 1, "faja": 1, "le\u00f1oso": 2, "unidad": 3, "planeaci\u00f3n": 3, "reproducir": 1, "componer": 2, "actividad": 10, "producir": 1, "cambio": 4, "conformidad": 1, "polen": 1, "ecosistema": 25, "m\u00ednimo": 1, "xliii": 1, "sector": 2, "ordenamiento_territorial": 1, "fruto": 1, "reglamento": 4, "tener": 3, "mantenimiento": 2, "elaborar": 1, "interdependencia": 2, "llevar_a_cabo": 2, "poblaci\u00f3n": 3, "lxxv": 1, "lxxx": 2, "principio": 2, "xxvii": 1, "capa": 1, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "igualdad": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "desaparecer": 1, "lxxvii": 1, "depender": 1, "factor": 2, "xlvii": 1, "local": 1, "xxxiii": 1, "relacionar": 2, "estimaci\u00f3n": 1, "pl\u00e1ntula": 1, "salud": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "degradaci\u00f3n": 3, "potencialmente": 1, "lvii": 1, "topograf\u00eda": 1, "tierra": 5, "deteriorar": 1, "presentar": 2, "fluir": 1, "individuo": 1, "especie": 7, "prima": 1, "resina": 1, "consejos_estatales": 1, "primo": 4, "aptitud": 1, "disminuir": 1, "boscoso": 1, "unidades_productoras_de_germoplasma_forestal": 1, "ind\u00edgena": 1, "ser": 29, "v_auditor\u00eda_t\u00e9cnica_preventiva": 1, "xxiii": 2, "humano": 2, "qu\u00edmico": 1, "opini\u00f3n": 1, "formar_parte": 2, "aprovechamiento": 12, "incendio_forestal": 1, "tender": 1, "car\u00e1cter": 1, "identificar": 2, "cuenca_hidrogr\u00e1fica": 1, "federal": 2, "poseedor": 6, "poseer": 1, "mayor": 1, "xvi": 1, "bien": 3, "estar": 4, "alternativa": 1, "lxi": 1, "municipios": 1, "entidad": 1, "promoci\u00f3n": 1, "dep\u00f3sito_por_compensaci\u00f3n_ambiental": 1, "experiencia": 1, "\u00e1rea": 5, "ambiental": 8, "n\u00facleo": 1, "ambiente": 2, "corriente": 2, "terreno": 19, "sustentabilidad": 1, "xxxvi": 1, "agrario": 2, "considerar": 4, "cumplir": 1, "l\u00edquido": 1, "susceptible": 3, "indicador": 1, "operar": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "detecci\u00f3n": 2, "organizacional": 1, "agente": 3, "xxxvii": 1, "evoluci\u00f3n": 2, "evaluable": 1, "tropical": 1, "empresarial": 1, "superficie": 3, "pecuario": 1, "nacional": 3, "mejoramiento": 1, "lxxvi": 1, "jur\u00eddico": 1, "saneamiento": 1, "requerimiento": 1, "equilibrar": 1, "productividad": 1, "conjunto": 7, "variedad": 1, "fracci\u00f3n": 1, "acahual": 1, "administrar": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 9, "protocolo": 1, "xxv": 1, "entrenamiento": 1, "fijar": 1, "xxx": 1, "forestal": 125, "crecimiento": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "gobierno": 2, "econ\u00f3mico": 7, "germoplasma": 1, "xxi": 1, "medida": 3, "disruptivo": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "necesario": 2, "crecer": 1, "caso": 1, "producto": 7, "planta": 2, "independientemente": 1, "restauraci\u00f3n": 7, "viii": 1, "deforestaci\u00f3n": 1, "ix": 1, "responsabilidad": 1, "fondo": 1, "vi": 1, "carb\u00f3n": 1, "iv": 1, "enfoque": 1, "apero": 1, "de_buena_fe": 1, "sustentable": 9, "agrupar": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "gen\u00e9tico": 5, "dr\u00e1stico": 1, "corregir": 1, "parte": 3, "medio": 4, "lix": 1, "m\u00f3vil": 1, "combatir": 1, "tiempo": 1, "persona": 4, "propietario": 4, "materia": 7, "lxx": 1, "lineamiento": 1, "tendientes": 1, "c\u00f3digo_civil_federal": 1, "coexistir": 1, "peri\u00f3dico": 1, "definitivo": 1, "estado": 1, "seguimiento": 1, "constituir": 2, "resultado": 1, "xxxviii": 1, "recurso": 30, "\u00e1rido": 1, "dependencia": 1, "l\u00edmite": 1, "programa": 3, "ocurrir": 2, "tolerancia": 1, "cubierta": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "liquen": 1, "pat\u00f3geno": 1, "verificar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "silv\u00edcola": 2, "momento": 1, "desarrollar": 2, "hongo": 3, "especialista": 1, "extraer": 1, "depositar": 2, "evolucionar": 1, "respeto": 1, "operacional": 1, "econom\u00eda": 1, "vida": 3, "artesanal": 2, "liv": 1, "germoplasma_forestal": 1, "comprometer": 1, "reunir": 1, "ley_general_de_asentamientos_humanos": 1, "tradici\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 3, "tomar": 1, "formar": 1, "lxxii": 1, "establecer": 5, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecer": 1, "presa": 1, "plaga_forestal": 1, "sistema_nacional_de_mejoramiento_gen\u00e9tico_forestal": 1, "instalaci\u00f3n": 4, "cultural": 3, "volver": 1, "aparente": 1, "incendio": 2, "cuenca": 1, "funci\u00f3n": 2, "desarrollo": 6, "aprovechar": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "sistema_de_comando_de_incidentes": 1, "desarrollo_urbano": 1, "continuo": 1, "sufrir": 1, "genotipo": 1, "xviii": 1, "aplicar": 2, "alcanzar": 1, "terrestre": 1, "conservar": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "gesti\u00f3n": 2, "necesidad": 2, "provisi\u00f3n": 1, "registro": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "extensi\u00f3n": 2, "divisi\u00f3n": 1, "semejanza": 1, "servicio": 11, "inventario_nacional_forestal": 1, "hoja": 2, "definir": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 1, "independiente": 1, "legal": 2, "leg\u00edtimo": 2, "satisfacer": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "interrelacionar": 1, "cumplimiento": 1, "existente": 1, "suelo": 9, "hidrometeorol\u00f3gico": 1, "inmediato": 1, "nuevo": 2, "usar": 1, "\u00e1reas_forestales": 1, "producci\u00f3n": 6, "plazo": 1, "prevenir": 1, "comisi\u00f3n_nacional_forestal": 1, "cadena": 1, "p\u00e9rdida": 3, "implicar": 1, "biol\u00f3gico": 4, "distribuci\u00f3n": 1, "mismo": 4, "toma": 1, "pertinente": 1, "diversidad": 2, "empresa": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "mediano": 1, "civil": 1, "objetivo": 4, "antropog\u00e9nico": 1, "integral": 3, "administraci\u00f3n": 1, "obtener": 2, "t\u00e9cnica": 2, "interaccionar": 1, "integrar": 4, "instrumento": 7, "primar": 1, "transformaci\u00f3n": 8, "persistente": 1, "contar": 2, "t\u00e9cnico": 4, "establecimiento": 3, "pol\u00edtica": 2, "constituci\u00f3n": 1, "salvaguarda": 1, "lxxxiv": 1, "definici\u00f3n": 1, "lago": 1, "f\u00edsico": 3, "silvestre": 1, "org\u00e1nico": 2, "poder": 4, "proporcionar": 3, "fase": 1, "x_centro": 1, "fen\u00f3meno": 1, "permitir": 1, "subsistir": 1, "rebasar": 1, "variabilidad": 1, "mec\u00e1nico": 1, "posterior": 1, "talla": 1, "com\u00fan": 1, "mineral": 2, "combatiente": 1, "seleccionar": 1, "encaminar": 1, "semillero": 1, "vivo": 1, "fondo_forestal_mexicano": 1, "convivencia": 1, "insumo": 1, "remoci\u00f3n": 1, "microorganismo": 1, "lvi": 1, "crear": 1, "agropecuario": 2, "alcance": 2, "periodo": 2, "generar": 1, "proteger": 2, "xiii": 1, "diverso": 1, "derecho": 2, "conservaci\u00f3n": 8, "no": 13, "actor": 1, "vegetativo": 2, "composici\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 3, "calor\u00edfico": 1, "beneficio": 4, "secundario": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "gas": 1, "rodal": 1, "cuerpo": 3, "grupo": 1, "amenazar": 1, "longitud": 1, "elemento": 1, "agregaci\u00f3n": 2, "b\u00e1sico": 2, "integralidad": 1, "transporte": 1, "original": 1, "semi\u00e1rido": 1, "oportunidad": 2, "geogr\u00e1fico": 1, "rural": 1, "asociar": 1}, "Art\u00edculo 6": {"referir": 1, "llevar_a_cabo": 1, "establecer": 2, "administrativo": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "no": 2, "supletoriamente": 2, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 2, "disposici\u00f3n": 1, "arreglo": 1, "reglamento": 1, "aplicar": 3, "autoridad": 1, "art\u00edculo": 1, "derivar": 1, "acto": 2, "ley": 2, "prever": 3, "ambiente": 1, "protecci\u00f3n": 1, "procedimiento": 2}, "Art\u00edculo 5": {"territorio": 1, "propiedad": 2, "comprender": 1, "moral": 1, "procedimiento": 1, "ley": 1, "ser": 1, "propietario": 1, "comunidad": 2, "ejido": 1, "ubicar": 1, "nacional": 1, "decir": 1, "entidades_federativas": 1, "f\u00edsico": 1, "municipios": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "forestal": 1, "corresponder": 1, "r\u00e9gimen": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ind\u00edgena": 1, "pueblo": 1, "terreno": 2, "recurso": 1, "no": 1, "alterar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1}, "Art\u00edculo 4": {"declarar": 1, "servicio": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuenca": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "i_la": 1, "generaci\u00f3n": 1, "utilidad": 1, "forestal": 1, "ii": 1, "bien": 1, "destinar": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "ambiental": 1, "obra": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "ecosistema": 1, "p\u00fablico": 1, "protecci\u00f3n": 2, "elemento": 1}, "Art\u00edculo 3": {"sector": 4, "xlii": 1, "principio": 1, "participaci\u00f3n": 2, "xxxiii": 1, "estatal": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico": 2, "comunitario": 2, "adaptaci\u00f3n": 3, "empresa": 1, "interdependencia": 1, "fuego": 1, "preferentemente": 1, "v_impulsar": 1, "desconcentraci\u00f3n": 1, "desarrollar": 2, "provisi\u00f3n": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "cooperativo": 1, "xxvii": 1, "acci\u00f3n": 5, "coordinaci\u00f3n": 3, "leg\u00edtimo": 1, "coadyuvar": 2, "atributo": 1, "aplicaci\u00f3n": 4, "xxii": 1, "xxviii": 1, "iii": 1, "contribuir": 2, "derecho": 2, "nacional": 3, "internacional": 3, "legalidad": 1, "ecosist\u00e9mico": 2, "carbono": 2, "valor": 2, "xxiv": 1, "fin": 3, "acervo": 1, "protecci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "agropecuario": 2, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "pr\u00e1ctica": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "regional": 1, "agua": 1, "mexicano": 1, "joven": 1, "peque\u00f1o": 1, "integridad": 1, "municipal": 1, "cuenca": 2, "funci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "xxxix": 1, "desarrollo": 9, "xxxvii": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "xli": 1, "potencialidad": 1, "mantener": 1, "primo": 2, "conocimiento": 1, "xx": 1, "red": 1, "provenir": 1, "promover": 12, "continuo": 1, "largo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "x_promover": 1, "funcional": 1, "complejidad": 1, "vulnerabilidad": 1, "comunero": 1, "respetar": 1, "ser": 3, "conservar": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "xxiii": 1, "alto": 1, "humano": 1, "instituci\u00f3n": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "relativo": 1, "almacenamiento": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "suministro": 1, "servicio": 4, "preservaci\u00f3n": 1, "esquema": 2, "contratista": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "actividad": 8, "eje": 1, "poseedor": 2, "mecanismo": 1, "maderable": 2, "carga": 1, "xvi": 1, "dise\u00f1o": 1, "evaluaci\u00f3n": 3, "xvii": 1, "mejora": 1, "recuperar": 1, "existente": 1, "proceder": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "manejo": 16, "atenci\u00f3n": 2, "suelo": 3, "instancia": 1, "estructural": 1, "regi\u00f3n": 2, "eficiente": 1, "\u00e1rea": 2, "ambiental": 3, "compra": 1, "ley": 3, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 1, "permanencia": 1, "emisi\u00f3n": 1, "resiliencia": 1, "terreno": 3, "plazo": 1, "xxxvi": 1, "producto": 3, "considerar": 1, "comunidad": 7, "cumplir": 1, "compatible": 1, "evitar": 1, "indicador": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "bosque": 2, "mismo": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "equiparable": 2, "diversidad": 1, "agente": 1, "xi": 1, "fomentar": 10, "zonificaci\u00f3n": 1, "efectividad": 1, "concurrencia": 1, "vii": 1, "integral": 3, "consumo": 1, "ampliar": 1, "integrar": 2, "proveedor": 1, "pueblo": 3, "instrumento": 3, "xxxii": 1, "ind\u00edgena": 6, "\u00e1mbito": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "describir": 1, "xv": 1, "auditor\u00eda": 1, "t\u00e9cnico": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 5, "equilibrio": 1, "xl": 1, "uso": 3, "xii": 1, "objetivo": 1, "territorial": 1, "permanente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "conjunto": 1, "diferente": 1, "aplicar": 1, "mitigaci\u00f3n": 2, "xiv": 1, "t\u00e9rmino": 2, "xix": 1, "criterio": 2, "concertaci\u00f3n": 1, "mejorar": 2, "competitividad": 1, "revertir": 1, "i_definir": 1, "impulsar": 4, "\u00edndole": 1, "jur\u00eddico": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 50, "instrumentar": 1, "incluir": 1, "gobierno": 1, "frenar": 1, "econ\u00f3mico": 2, "degradado": 1, "dise\u00f1ar": 1, "vegetal": 1, "xxi": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "disruptivo": 1, "verificar": 1, "enfoque": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "xxix": 1, "reducir": 2, "local": 2, "usuario": 1, "aplicable": 1, "afectar": 1, "xxxviii": 1, "institucional": 1, "xiii": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "viii": 1, "tasa": 1, "xxvi": 1, "certificado": 1, "deforestaci\u00f3n": 3, "comercial": 1, "ix": 1, "territorio": 2, "clim\u00e1tico": 3, "capacidad": 4, "vi": 1, "cobertura": 1, "incrementar": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 2, "sustentable": 12, "proceso": 2, "sociedad": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "establecer": 3, "reglamento": 1, "innovaci\u00f3n": 2, "xxv": 1, "af\u00edn": 1, "cadena": 4, "conservaci\u00f3n": 7, "fomento": 1, "parte": 1, "medio": 1, "productivo": 6, "xxxv": 1, "fortalecer": 4, "p\u00e9rdida": 1, "estrategia_nacional_de_cambio_clim\u00e1tico": 1, "mujer": 1, "tratado": 1, "xxxi": 1, "silv\u00edcola": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 2, "productividad": 1, "conformidad": 1, "ordenaci\u00f3n": 2, "propiciar": 1, "persona": 1, "apoyar": 1, "propietario": 3, "social": 2, "materia": 3, "dinamizar": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "regular": 6, "ejidatarios": 1, "degradaci\u00f3n": 2, "sostenible": 1, "estrategia": 1, "medida": 3, "estado": 1, "seguimiento": 1, "legal": 1, "comunal": 1, "predio": 1, "proveniente": 1, "fuente": 1, "recurso": 4, "garantizar": 3, "precautorio": 1, "transitar": 1, "transporte": 1, "no": 2, "plaga": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "preventivo": 1, "tanto": 1, "cambio": 4, "oportunidad": 1, "dotar": 1, "rural": 4, "xxx": 1, "ecosistema": 6, "original": 1}, "Art\u00edculo 2": {"sector": 2, "participaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "profesionalizaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "afirmativo": 1, "cient\u00edfico": 1, "comunidad": 2, "tecnolog\u00eda": 1, "vida": 1, "nacional": 2, "internacional": 2, "legalidad": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "valor": 1, "vinculante": 1, "local": 1, "marco": 1, "mujer": 1, "igualdad": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 1, "joven": 1, "dar": 1, "cuenca": 1, "pa\u00eds": 1, "v_promover": 1, "transferencia": 1, "promover": 8, "operativo": 1, "xiii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 2, "sustantivo": 1, "\u00e1mbito": 1, "provisi\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "corresponsable": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "servicio": 2, "patrimonio": 1, "poseedor": 1, "acceso": 1, "mexicano": 1, "leg\u00edtimo": 1, "bien": 2, "entidades_federativas": 1, "cumplimiento": 1, "municipios": 1, "red": 1, "manejo": 4, "integraci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 2, "ambiental": 2, "ley": 2, "p\u00fablico": 2, "producci\u00f3n": 1, "terreno": 1, "necesario": 1, "cadena": 1, "uso": 1, "biol\u00f3gico": 1, "social": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "equiparable": 1, "da\u00f1o": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "transversalidad": 1, "diversidad": 1, "agente": 1, "industrial": 1, "fomentar": 1, "vii": 1, "integral": 3, "mitigar": 1, "instrumento": 1, "alcanzar": 1, "ind\u00edgena": 2, "respetar": 1, "mejoramiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "causar": 1, "xii": 1, "objetivo": 1, "diferente": 1, "i_conservar": 1, "t\u00e9rmino": 1, "mejorar": 1, "capacidad": 3, "concurrir": 1, "impulsar": 2, "contribuir": 2, "forestal": 13, "crecimiento": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "disfrute": 1, "iv": 1, "iii": 1, "disruptivo": 1, "ii": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "restaurar": 2, "aplicable": 3, "afectar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "viii": 1, "ix": 1, "territorio": 2, "aprovechamiento": 1, "acrecentar": 1, "vi": 1, "observar": 1, "general": 1, "enfoque": 1, "proteger": 1, "sustentable": 4, "efecto": 1, "silvicultura": 1, "propietario": 1, "materia": 2, "parte": 1, "medio": 1, "productivo": 2, "fortalecer": 1, "asegurar": 1, "tratado": 1, "biodiversidad": 1, "persona": 1, "derecho": 2, "interinstitucional": 1, "tendientes": 1, "x_garantizar": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "estado": 1, "orden": 1, "natural": 1, "recurso": 3, "garantizar": 1, "integralidad": 1, "normatividad": 1, "actividad": 1, "cambio": 1, "oportunidad": 1, "ecosistema": 2, "clim\u00e1tico": 1}, "Art\u00edculo 1": {"territorio": 2, "fomentar": 1, "ser": 2, "tener": 1, "concurrencia": 1, "integral": 1, "tratar": 1, "general": 1, "posesi\u00f3n": 1, "reglamentaria": 1, "sustentable": 2, "art\u00edculo": 3, "aprovechamiento": 1, "ind\u00edgena": 1, "principio": 1, "competencia": 1, "fin": 1, "propiciar": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "objeto": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "nacional": 1, "leg\u00edtimo": 1, "propiedad": 1, "entidades_federativas": 1, "fracci\u00f3n": 1, "municipios": 1, "inter\u00e9s": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "disponer": 1, "manejo": 2, "pa\u00eds": 1, "distribuir": 1, "forestal": 5, "materia": 1, "corresponder": 2, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 1, "orden": 1, "recurso": 2, "pueblo": 1, "prever": 1, "xxix-g_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "cultivo": 1, "observancia": 1, "observar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 162": {"ser": 1, "periodo": 1, "reincidente": 1, "efecto": 1, "contar": 1, "m\u00e1s": 1, "siempre": 1, "no": 1, "fecha": 1, "vez": 1, "1": 1, "constar": 1, "infractor": 2, "acta": 1, "incurrir": 1, "desvirtuar": 1, "a\u00f1o": 1, "ley": 1, "hacer": 1, "considerar": 1, "haber": 1, "infracci\u00f3n": 1, "levantar": 1, "mismo": 1, "conducta": 1}, "Art\u00edculo 163": {"normas_oficiales_mexicanas": 1, "emanar": 1, "reglamento": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "dictar": 1, "disponer": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "estar": 1, "procedimiento": 1, "administrativo": 1, "acto": 1, "ley": 1, "motivo": 1}, "Art\u00edculo 9": {"materia": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "ejercer": 1, "prever": 1, "forestal": 1, "legal": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "federaci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "ordenamiento": 1, "ley": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "municipios": 1, "conformidad": 1}, "Art\u00edculo 8": {"principio": 3, "participaci\u00f3n": 2, "menos": 1, "reglamento": 1, "forma": 1, "respeto": 5, "aplicaci\u00f3n": 2, "comunidad": 3, "internacional": 1, "territorial": 1, "administrativo": 1, "libre": 2, "local": 1, "protecci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "cumplimiento_de_salvaguardas": 2, "inclusi\u00f3n": 1, "cultural": 2, "tierra": 1, "desarrollo": 1, "reconocer": 1, "operatividad": 1, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "construcci\u00f3n": 1, "ser": 1, "humano": 1, "marco_de_implementaci\u00f3n": 3, "culturalmente": 1, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "conflicto": 1, "ejido": 1, "poseedor": 1, "acceso": 3, "mecanismo": 1, "legal": 1, "leg\u00edtimo": 2, "cumplimiento": 2, "existente": 1, "reconocimiento": 2, "amplio": 1, "transparencia": 2, "interno": 1, "ambiental": 1, "ind\u00edgena": 3, "complementariedad": 1, "sustentabilidad": 1, "considerar": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 3, "pueblo": 2, "equiparable": 1, "v_pluralidad": 1, "tradicional": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "vii": 1, "integrar": 1, "instrumento": 1, "i_consentimiento": 1, "mejora": 1, "pol\u00edtica": 1, "riesgo": 1, "legalidad": 1, "conjunto": 1, "justicia": 1, "informar": 1, "beneficio": 1, "forestal": 1, "voluntario": 1, "i_mecanismos": 1, "siguiente": 1, "adecuar": 1, "iii": 2, "posesi\u00f3n": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "reducir": 1, "viii": 1, "certidumbre": 1, "mecanismos": 1, "control": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 2, "deber": 1, "pluriculturalidad": 1, "derecho": 4, "conservaci\u00f3n": 1, "cuenta": 2, "especificar": 1, "instrumentos_de_informaci\u00f3n_de_salvaguardas": 1, "guiar": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "pleno": 1, "persona": 1, "propietario": 1, "equidad": 1, "equitativo": 1, "lineamiento": 1, "regular": 1, "g\u00e9nero": 1, "salvaguarda": 3, "seguimiento": 1, "jurisdiccional": 1, "componente": 1, "natural": 1, "recurso": 2, "garantizar": 2, "integralidad": 1, "rendici\u00f3n": 2, "m\u00ednimo": 1, "previo": 1}, "Art\u00edculo 44": {"otorgamiento": 1, "correspondiente": 1, "reglamento": 1, "determinar": 1, "constancia": 1, "procedimiento": 1, "acto": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "inscribir": 1, "registro": 1, "documento": 1}, "Art\u00edculo 45": {"principio": 1, "propiedad": 1, "registro": 3, "art\u00edculo": 1, "reglamento": 1, "registro_agrario_nacional": 1, "cap\u00edtulo": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "parte": 2, "presente": 1, "respectivo": 1, "obligar": 1, "estar": 1, "entidades_federativas": 1, "buscar": 1, "acto": 2, "prever": 1, "relacionar": 1, "marco": 1, "establecer": 2, "asimismo": 1, "fijar": 1, "enunciado": 1, "corresponder": 1, "gobierno": 1, "dar": 2, "ley": 1, "inscribir": 1, "p\u00fablico": 1, "realizar": 1, "plazo": 1, "necesario": 1, "municipios": 1, "caso": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1}, "Art\u00edculo 46": {"reglamento": 1, "elaborar": 1, "preferentemente": 1, "actualizar": 1, "principal": 1, "zona": 1, "temporal": 1, "localizaci\u00f3n": 3, "relaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cartograf\u00eda": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "degradaci\u00f3n": 4, "siguiente": 1, "cuenca": 1, "derivar": 1, "pa\u00eds": 1, "clasificar": 1, "formaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "distinto": 1, "permitir": 2, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 4, "prevenci\u00f3n": 1, "cuantificaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "acci\u00f3n": 1, "bien": 1, "suelos": 1, "causa": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "existente": 1, "regi\u00f3n": 1, "ocasionar": 1, "manejo": 1, "suelo": 1, "\u00e1rea": 1, "ambiental": 1, "superficie": 2, "producci\u00f3n": 1, "actual": 1, "sustentabilidad": 1, "emisi\u00f3n": 1, "indicador": 1, "registrar": 1, "mismo": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "por_lo_menos": 1, "contener": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "evaluar": 1, "integrar": 1, "combate": 1, "conocer": 1, "criterio": 1, "forestal": 11, "basar": 1, "incluir": 1, "terreno": 2, "iii": 1, "i_la": 1, "v_la": 1, "viii": 1, "deforestaci\u00f3n": 4, "ix": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "impacto": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "infraestructura": 1, "din\u00e1mica": 1, "estad\u00edstico": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "nivel": 1, "registro": 1, "clase": 1, "reporte": 1, "dato": 1, "reducci\u00f3n": 1, "a\u00f1o": 1, "vegetaci\u00f3n": 2, "estado": 1, "sistema_nacional_de_medici\u00f3n": 1, "natural": 1, "tipo": 1, "recurso": 1, "tasa": 2, "proyecci\u00f3n": 1, "delimitar": 1, "cambio": 1, "disturbio": 1, "tendencia": 1, "ecosistema": 2, "prop\u00f3sito": 1}, "Art\u00edculo 47": {"control": 1, "territorio": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "contener": 1, "pie": 1, "iv": 1, "ii": 1, "potencial": 1, "procedimiento": 1, "corto": 2, "estrategia": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "reglamento": 1, "biomasa": 1, "materia": 1, "inventario_nacional_forestal": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "c\u00e1lculo": 1, "monitoreo": 1, "madera": 1, "suelos": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "comprender": 1, "integraci\u00f3n": 2, "acci\u00f3n": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "forestal": 4, "dato": 2, "base": 1, "plan": 1, "mediano": 1, "ordenamiento": 1, "clim\u00e1tico": 1, "iii": 1, "seguimiento": 2, "plazo": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "i_la": 1, "determinar": 1, "volumen": 2, "cambio": 1, "v_la": 1, "programa": 2, "incremento": 1, "largo": 1, "aprovechamiento": 1}, "Art\u00edculo 40": {"tomar": 1, "sistemas_estatales_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "integraci\u00f3n": 1, "compatible": 1, "gobierno": 1, "norma": 1, "contar": 1, "integrar": 1, "deber": 1, "hacer": 1, "secretar\u00eda": 1, "creaci\u00f3n": 1, "seguir": 1, "entidades_federativas": 1, "sistema": 1, "promover": 1, "metodolog\u00eda": 1, "estatal_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "comisi\u00f3n": 1, "procedimiento": 1}, "Art\u00edculo 41": {"derecho": 1, "materia": 1, "persona": 1, "ley_federal_de_transparencia": 1, "tener": 1, "forestal": 2, "solicitar": 1, "informaci\u00f3n_p\u00fablica_gubernamental": 1, "poner": 1, "autoridad": 1, "acceso": 1, "t\u00e9rmino": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prever": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 42": {"ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "usufructo": 1, "forestaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "vi": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "v_los": 1, "iv": 1, "ii": 1, "materia": 1, "integrar": 1, "reglamento": 1, "actualizar": 1, "organizar": 1, "cancelaci\u00f3n": 2, "establecer": 4, "almacenamiento": 1, "funcionamiento": 1, "t\u00e9cnico": 2, "solicitud": 1, "servicio": 2, "zona": 1, "respectivo": 1, "iii": 1, "prestador": 1, "acto": 2, "m\u00f3vil": 1, "veda": 1, "decreto": 3, "aviso": 2, "ley": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "documento": 2, "manejo": 4, "comercial": 2, "suelo": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 13, "centro": 2, "protegido": 1, "plantaci\u00f3n": 2, "involucrar": 1, "dato": 1, "\u00e1rea": 1, "natural": 1, "inscribir": 1, "incluir": 1, "p\u00fablico": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "preferentemente": 1, "terreno": 3, "transferencia": 1, "recurso": 1, "viii": 1, "mantener": 1, "incorporar": 1, "primo": 1, "auditor": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 3, "dominio": 1, "registro_forestal_nacional": 2, "autorizaci\u00f3n": 3, "i_los": 1, "x_los": 1, "uso": 2}, "Art\u00edculo 43": {"derecho": 1, "registro": 1, "corresponder": 1, "t\u00e9rmino": 1, "obligar": 1, "aplicable": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 1, "exigencia": 1, "estar": 1, "previo": 1, "pago": 1, "informaci\u00f3n": 1, "solicitante": 1, "disposici\u00f3n": 1, "proporcionar": 1, "legal": 1}, "Art\u00edculo 48": {"unidades_de_manejo_forestal": 1, "diversidad": 1, "territorio": 1, "natural": 1, "iv": 1, "ii": 1, "efecto": 1, "impacto": 1, "actividad": 2, "deber": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "caracter\u00edstica": 1, "delimitaci\u00f3n": 2, "nacional": 1, "suelos": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "existente": 2, "fen\u00f3meno": 1, "humano": 1, "forestal": 3, "econ\u00f3mico": 1, "terreno": 1, "cuenca": 1, "iii": 1, "preferentemente": 1, "siguiente": 1, "i_la": 1, "considerar": 1, "naturaleza": 1, "v_la": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "ecosistema": 2}, "Art\u00edculo 49": {"llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "zonificaci\u00f3n": 2, "planeaci\u00f3n": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "determinar": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "integraci\u00f3n": 1, "suelos": 1, "deber": 1, "base": 1, "efecto": 1, "programa": 1, "criterio": 1, "ordenamiento": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "procedimiento": 1}, "T\u00cdTULO TERCERO \r": {"materia_forestal": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica_nacional": 1}, "Art\u00edculo 159": {"ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 2, "cometer": 1, "sancionar": 1, "incrementar": 1, "necesidad": 1, "contar": 1, "servir": 1, "deber": 2, "correspondiente": 1, "constar": 1, "levantar": 2, "visita": 1, "econ\u00f3mico": 1, "vez": 1, "1": 1, "responsable": 1, "individualmente": 1, "infractor": 1, "acta": 3, "sanci\u00f3n": 2, "existir": 1, "poder": 1, "solo": 1, "imponer": 1, "reincidente": 1, "circunstanciado": 1, "aparecer": 1, "flagrancia": 2, "amonestaci\u00f3n": 1, "precisi\u00f3n": 1, "medida": 1, "hacer": 1, "orden": 1, "s\u00f3lo": 1, "criterio": 1, "determinar": 1, "caso": 2, "apoyo": 1, "aplicable": 1, "haber": 1, "da\u00f1o": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "circunstancia": 1, "autoridad": 1, "ecosistema": 1, "m\u00ednimo": 1}, "Art\u00edculo 158": {"vi": 1, "grado": 1, "ser": 1, "cantidad": 1, "sancionar": 1, "reincidencia": 1, "obtener": 1, "haber": 1, "ii": 1, "da\u00f1ar": 1, "car\u00e1cter": 1, "participaci\u00f3n": 1, "cometer": 1, "tipo": 1, "no": 1, "v_las": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "infractor": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "poder": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "acci\u00f3n": 1, "beneficio": 1, "condici\u00f3n": 1, "cultural": 1, "econ\u00f3mico": 1, "gravedad": 1, "ley": 1, "omisi\u00f3n": 1, "iii": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "directamente": 1, "infracci\u00f3n": 3, "secretar\u00eda": 1, "producir": 2, "iv": 1, "social": 1, "intencional": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "i_los": 1, "da\u00f1o": 1}, "T\u00cdTULO S\u00c9PTIMO \r": {"materia_forestal": 1, "participaci\u00f3n_social": 1}, "Art\u00edculo 153": {"industrial": 1, "manera": 1, "participaci\u00f3n": 1, "medio_ambiente": 1, "civil": 1, "acad\u00e9mico": 1, "funcionamiento": 1, "integrar": 1, "momento": 1, "consejos_estatales_forestales": 2, "sociedad": 1, "ley": 3, "reglamento": 1, "car\u00e1cter": 1, "asesoramiento": 1, "materia": 2, "correspondiente": 1, "comunidad": 1, "establecer": 2, "composici\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "consejos": 1, "ind\u00edgena": 1, "local": 1, "comisi\u00f3n": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "mujer": 1, "asimismo": 1, "forestal": 1, "gobierno": 1, "consultivo": 1, "gobierno_federal": 1, "joven": 1, "representante": 1, "pueblo": 1, "garantizar": 1, "prever": 1, "caso": 1, "no": 1, "siendo_as\u00ed": 1, "enunciativo": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "limitativo": 1, "fungir": 1, "profesional": 1, "\u00f3rgano": 1, "desarrollo_rural_sustentable": 1}, "Art\u00edculo 152": {"reglamento": 1, "ser": 3, "titular": 2, "se\u00f1alar": 1, "contar": 1, "dicho_consejo": 1, "opini\u00f3n": 2, "presidir": 1, "instrumento": 1, "\u00faltimo": 1, "nombrar": 1, "car\u00e1cter": 1, "creer": 1, "asesoramiento": 1, "asesor\u00eda": 1, "materia": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "secretario_t\u00e9cnico": 1, "deber": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "consejo_nacional_forestal": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "designar": 1, "adem\u00e1s": 1, "asimismo": 1, "pol\u00edtica": 2, "norma": 1, "forestal": 3, "consultivo": 1, "suplente": 1, "ley": 2, "seguimiento": 1, "vigilancia": 1, "presidente_suplente": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "solicitar": 2, "secretar\u00eda": 1, "titular_de_la_secretar\u00eda": 1, "fungir": 1, "\u00f3rgano": 2, "invariablemente": 1}, "Art\u00edculo 151": {"sector": 1, "empresa": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "h\u00eddrico": 1, "coordinar": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "deber": 1, "cap\u00edtulo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "privar": 1, "objeto": 1, "actividad": 1, "labor": 1, "entidades_federativas": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "apoyar": 1, "forestal": 1, "materia": 1, "gobierno": 1, "cuenca": 1, "competente": 1, "municipios": 1, "dependencia": 1, "creaci\u00f3n": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "social": 1, "promover": 1, "reforestaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 150": {"llevar_a_cabo": 1, "fomentar": 1, "consejo": 1, "t\u00e9rmino": 1, "manejo": 1, "ii": 1, "administraci\u00f3n": 1, "manera": 1, "relativo": 1, "multiplicar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "iii": 1, "poseedor": 1, "leg\u00edtimo": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 2, "celebraci\u00f3n": 1, "programa": 1, "especial": 2, "acci\u00f3n": 1, "contribuir": 1, "forestal": 5, "obligaci\u00f3n": 1, "voluntario": 1, "convenio": 1, "federaci\u00f3n": 1, "previo": 1, "particular": 2, "aspecto": 1, "asumir": 1, "medida": 1, "tierra": 1, "derecho": 1, "constituir": 1, "propietario": 1, "compromiso": 1, "i_la": 1, "recurso": 2, "juicio": 1, "biodiversidad": 1, "afectar": 1, "opini\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "protecci\u00f3n": 2, "desertificaci\u00f3n": 1, "proyecto": 1, "contraer": 1, "reserva": 1, "ejecutar": 1}, "Art\u00edculo 157": {"apartado_b": 1, "inminente": 1, "infractor": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "reincidente": 2, "tratar": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 6, "xxvii": 1, "forma": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "xxii": 1, "xxviii": 1, "vez": 3, "equivalente": 4, "aplicar": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "protecci\u00f3n": 1, "motivar": 1, "referir": 1, "doble": 1, "determinar": 1, "imposici\u00f3n": 2, "x": 1, "xviii": 1, "ser": 1, "cometer": 4, "xxiii": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "pagar": 1, "unidad_de_medida": 4, "base": 1, "ley": 3, "realizar": 1, "servir": 1, "i_con": 1, "siempre_y_cuando": 1, "implicar": 1, "da\u00f1o": 1, "anterior": 1, "xi": 1, "se\u00f1alar": 3, "vii": 1, "xx": 1, "xv": 1, "inversi\u00f3n": 1, "xii": 1, "riesgo": 1, "xiv": 1, "fracci\u00f3n": 3, "xix": 1, "prever": 2, "poder": 1, "trabajo": 1, "existencia": 1, "xxv": 1, "6": 1, "forestal": 2, "corresponder": 1, "xxi": 1, "iii": 2, "multa": 4, "plenamente": 1, "i": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v": 1, "xxvi": 1, "ix": 1, "irregularidad": 1, "decisi\u00f3n": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 2, "xiii": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 2, "deterioro": 1, "opci\u00f3n": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "grave": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "garantizar": 1, "fundamentar": 1, "infracci\u00f3n": 4, "secretar\u00eda": 1, "ecosistema": 1}, "Art\u00edculo 156": {"anterior": 1, "destino": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "resguardo": 1, "sancionar": 1, "desarrollar": 1, "vii": 1, "utilizar": 1, "tratar": 1, "iv": 2, "ii": 1, "transporte": 1, "obtener": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 1, "considerar": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "almacenamiento": 1, "deber": 1, "establecimiento": 1, "infracci\u00f3n": 3, "materia": 2, "poner": 1, "cometer": 1, "medio": 1, "respectivo": 2, "medida": 1, "temporal": 2, "\u00e1rea": 1, "bien": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "vi": 1, "total": 2, "imposici\u00f3n": 1, "sanci\u00f3n": 1, "actividad": 2, "fin": 1, "equipo": 2, "lugar": 1, "clausura": 1, "establecer": 1, "fracci\u00f3n": 1, "v_decomiso": 1, "herramienta": 1, "forestal": 3, "centro": 1, "definitivo": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "inscripci\u00f3n": 3, "ordenar": 1, "correspondiente": 1, "primo": 2, "dar": 1, "ley": 1, "iii": 2, "caso": 1, "i_amonestaci\u00f3n": 1, "instrumento": 1, "revocaci\u00f3n": 2, "decomisar": 1, "siguiente": 1, "parcial": 2, "recurso": 1, "producto": 1, "multa": 1, "maquinaria": 2, "afectar": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "administrativamente": 1, "hacer": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "sitio": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "registral": 2, "procedimiento": 1}, "Art\u00edculo 155": {"peligroso": 1, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 5, "fuego": 1, "preferentemente": 2, "causar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "quema": 1, "xxvii": 1, "depositar": 1, "leg\u00edtimo": 1, "forma": 1, "xxii": 1, "xxviii": 1, "personal": 1, "vez": 1, "labor": 1, "comprometer": 1, "propagaci\u00f3n": 1, "xxix": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "estar": 2, "agropecuario": 1, "comercial": 1, "combustible": 1, "dar": 1, "incendio": 5, "omisi\u00f3n": 1, "mandato": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 5, "detectar": 1, "primo": 6, "cultivo": 1, "carecer": 1, "haber": 3, "requisitar": 1, "m\u00e1s": 1, "acreditar": 4, "xviii": 1, "disposici\u00f3n": 5, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 2, "distinto": 2, "combatir": 2, "contravenir": 1, "xxiii": 1, "presentar": 1, "incumplir": 2, "funcionamiento": 1, "almacenamiento": 1, "temporalmente": 1, "inadecuar": 1, "propiciar": 2, "negar": 1, "tipo": 1, "actividad": 3, "extraer": 1, "residuo": 1, "acci\u00f3n": 1, "poseer": 1, "legal": 6, "xvi": 1, "xvii": 1, "veda": 1, "causa": 1, "aviso": 1, "establecimiento": 1, "enfermedad": 3, "manejo": 3, "cambiar": 1, "suelo": 3, "obligaci\u00f3n": 1, "trabajo": 2, "transportar": 1, "obra": 1, "ley": 11, "previamente": 1, "realizar": 7, "amparar": 1, "terreno": 12, "presente": 1, "producto": 2, "prevenir": 2, "alterar": 1, "utilizar": 1, "evitar": 1, "da\u00f1o": 1, "xi": 1, "contener": 2, "vii": 1, "obtener": 3, "procedencia": 5, "a\u00f1o": 1, "integrar": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "xv": 1, "transformar": 1, "obstaculizar": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "negligente": 1, "documentaci\u00f3n": 4, "i_realizar": 1, "uso": 4, "xii": 1, "provocar": 2, "pastoreo": 1, "hacer_uso": 1, "apego": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "xiv": 1, "decreto": 1, "xix": 1, "prever": 2, "proporcionar": 1, "existencia": 1, "capacidad": 1, "vecino": 1, "xxv": 1, "incendiar": 1, "forestal": 33, "expedir": 1, "xxiv": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "debidamente": 1, "referir": 1, "aplicable": 5, "afectar": 1, "justificar": 1, "sustentable": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "viii": 1, "v_establecer": 1, "contravenci\u00f3n": 5, "xx": 1, "xxvi": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1, "control": 3, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 3, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "legalmente": 1, "establecer": 8, "almacenar": 1, "autorizar": 2, "materia": 6, "correspondiente": 2, "no": 3, "simular": 1, "productivo": 1, "obligar": 2, "deterioro": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "acto": 1, "reglamentario": 1, "comisi\u00f3n": 2, "conformidad": 2, "servicio": 2, "registro": 1, "informe": 1, "centro": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "x_carecer": 1, "autoridad": 1, "sistema": 3, "omitir": 2, "vegetaci\u00f3n": 1, "desacato": 1, "visita": 1, "inadecuadamente": 1, "grave": 1, "agr\u00edcola": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "controlar": 1, "disponer": 3, "plaga": 3, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "programa": 1, "ocurrir": 1, "prestar": 1, "autorizaci\u00f3n": 4, "ecosistema": 1, "inherente": 1}, "Art\u00edculo 154": {"reglamento": 1, "contener": 1, "tener": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "presente": 1, "ambiente": 2, "primordial": 1, "administrativo": 1, "acto": 1, "cumplimiento": 1, "procuradur\u00eda_federal_de_protecci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "forestal": 2, "obligaci\u00f3n": 1, "corresponder": 1, "autoridad": 1, "ley": 1, "salvaguarda": 1, "funci\u00f3n": 1, "vigilancia": 2, "realizar": 1, "recurso": 1, "prever": 1, "patrullaje": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 160": {"estudio": 1, "manera": 1, "afectar": 2, "permiso": 1, "elaborar": 1, "tur\u00edstico": 1, "general": 1, "instrumento": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "funcionamiento": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "servicio": 1, "ejercer": 1, "actividad": 2, "igual": 1, "ameritar": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "local": 1, "comisi\u00f3n": 1, "licencia": 1, "respectivo": 1, "desarrollo": 1, "forestal": 1, "comercio": 1, "corresponder": 1, "haber": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "calificar": 1, "base": 1, "autoridad": 2, "gravedad": 1, "otorgar": 3, "concesi\u00f3n": 1, "competente": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "recurso": 1, "directamente": 1, "solicitar": 1, "poder": 2, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 2, "industria": 1, "promover": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "urbano": 1, "limitaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 161": {"ser": 1, "infracci\u00f3n": 1, "intervenir": 1, "responsable": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "solidario": 1, "preparaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 57": {"medici\u00f3n": 1, "hacer": 1, "materia": 1, "reglamento": 1, "presente": 1, "rollo": 1, "producto": 1, "primo": 1, "dimensi\u00f3n": 1, "forestal": 1, "deber": 2, "madera": 1, "efecto": 1, "subproducto": 1, "escuadr\u00eda": 1, "sistema_general_de_unidades_de_medida": 1, "ley": 1, "realizar": 1, "total": 1, "disponer": 1}, "Art\u00edculo 56": {"reglamento": 1, "ser": 1, "hacer_referencia": 1, "tr\u00e1mite": 2, "asamblea": 1, "certificar": 1, "instrumento": 1, "presentar": 1, "secretar\u00eda": 1, "vez": 1, "quedar": 1, "oficina": 1, "aviso": 1, "interesar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "copia": 1, "acta": 1, "ley": 1, "jur\u00eddico": 1, "realizar": 1, "haber": 1, "disposici\u00f3n": 1, "cotejar": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "devoluci\u00f3n": 1, "original": 1}, "Art\u00edculo 55": {"dependencia": 1, "reglamento": 1, "se\u00f1alar": 1, "obtener": 1, "tr\u00e1mite": 1, "constancia": 1, "instituci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 2, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "contenido": 1, "deber": 4, "solicitud": 1, "derecho": 1, "uso": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "comprobante": 1, "emitir": 1, "acto": 1, "aviso": 1, "fin": 1, "poder": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "documento": 1, "entidad": 1, "desahogar": 1, "establecer": 1, "corresponder": 1, "requisito": 1, "ley": 2, "realizar": 1, "prever": 1, "presentaci\u00f3n": 2, "aplicable": 1, "directamente": 1, "cumplir": 1, "respectivo": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "pago": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "disposici\u00f3n": 1, "procedimiento": 1}, "Art\u00edculo 54": {"protecci\u00f3n": 1, "reglamento": 2, "propiedad": 2, "consejo": 1, "situaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "ir": 1, "usufructuar": 1, "presentar": 1, "asamblea": 1, "atenci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 2, "legalmente": 2, "ind\u00edgena": 1, "apoyo": 1, "deber": 3, "solicitud": 2, "autorizar": 2, "propietario": 1, "facultar": 1, "correspondiente": 2, "titular": 1, "comunidad": 2, "ejido": 1, "poseer": 1, "mecanismo": 1, "habilitar": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "3": 1, "constar": 1, "acto": 2, "aviso": 2, "actividad": 1, "existir": 1, "prever": 1, "poder": 1, "contingencia": 1, "documento": 1, "ser": 1, "realizar": 2, "persona": 1, "establecer": 2, "derecho": 3, "n\u00facleo": 1, "forestal": 1, "materia": 1, "escritura": 1, "\u00e1rea": 1, "adquiriente": 1, "autoridad": 2, "ley_agraria": 1, "otorgar": 1, "ley": 3, "participaci\u00f3n": 1, "acreditar": 2, "hacer": 2, "posesi\u00f3n": 1, "fedatario": 1, "dictamen": 1, "terreno": 3, "usufructo": 1, "agrario": 1, "considerar": 1, "conocimiento": 1, "consentimiento": 1, "encontrar": 1, "conformidad": 1, "acuerdo": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lo": 1, "uso": 1}, "Art\u00edculo 53": {"tener": 1, "silv\u00edcola": 1, "preferentemente": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "zona": 1, "i_establecer": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "emitir": 1, "resultar": 1, "relaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "marco": 1, "establecer": 2, "pr\u00e1ctica": 1, "incendio": 1, "cuenca": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "desarrollo": 2, "normalizaci\u00f3n": 1, "estimular": 1, "largo": 1, "presente": 1, "ley_federal_de_metrolog\u00eda": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "prohibir": 1, "especificaci\u00f3n": 1, "meta": 1, "aprovechamiento": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "relativo": 2, "almacenamiento": 1, "servicio": 2, "bienestar": 1, "actividad": 3, "mecanismo": 1, "bien": 1, "destino": 1, "regi\u00f3n": 1, "ocasionar": 1, "reorientar": 1, "mitigar": 1, "suelo": 2, "aumento": 1, "combate": 1, "ambiental": 1, "asumir": 1, "producci\u00f3n": 2, "permanencia": 1, "terreno": 1, "sustentabilidad": 1, "necesario": 2, "producto": 1, "considerar": 1, "prevenir": 1, "mismo": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "agente": 2, "fomentar": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "procedimiento": 1, "ley": 1, "mejoramiento": 1, "inversi\u00f3n": 1, "uso": 2, "productividad": 1, "eficiencia": 1, "t\u00e9rmino": 1, "fuego": 1, "forestal": 13, "condici\u00f3n": 2, "requisito": 1, "v_regular": 1, "econ\u00f3mico": 3, "iii": 1, "plazo": 1, "masa": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "m\u00e9todo": 1, "insumo": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "viii": 1, "certidumbre": 1, "x_los": 1, "control": 1, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "observar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "proceso": 3, "competencia": 1, "deber": 2, "materia": 1, "objeto": 1, "primario": 1, "par\u00e1metro": 1, "erosi\u00f3n": 1, "inducir": 2, "permisible": 1, "sistema": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "regular": 1, "otorgar": 1, "recurso": 3, "transporte": 1, "costo": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "afectaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 2}, "Art\u00edculo 52": {"registro": 1, "compartir": 1, "distinto": 1, "respectivo": 1, "coordinar": 1, "actualizar": 1, "entidades_federativas": 1, "acto": 1, "informaci\u00f3n": 1, "registro_agrario_nacional": 1, "registros_p\u00fablicos_de_la_propiedad": 1}, "Art\u00edculo 51": {"otorgamiento": 1, "constancia": 1, "reglamento": 1, "determinar": 1, "registro": 1, "procedimiento": 1, "acto": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "inscribir": 1, "documento": 1}, "Art\u00edculo 50": {"reglamento": 1, "preferentemente": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 2, "suspensi\u00f3n": 1, "zona": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "caducidad": 1, "establecer": 4, "regional": 1, "protegido": 1, "referir": 2, "desarrollo": 1, "mantener": 1, "primo": 1, "xviii": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "registro_forestal_nacional": 2, "i_las": 1, "organizar": 1, "funcionamiento": 2, "almacenamiento": 1, "servicio": 2, "prestador": 2, "maderable": 2, "xvi": 1, "xvii": 1, "veda": 1, "aviso": 4, "suelo": 1, "extinci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "ley": 3, "productor": 1, "p\u00fablico": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "terreno": 3, "autorizaciones": 1, "biol\u00f3gico": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "x_autorizaciones": 1, "integrar": 2, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 1, "uso": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "decreto": 3, "unidad": 1, "colecta": 2, "incluir": 1, "germoplasma": 2, "inscribir": 1, "iii": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "certificado": 1, "estudio": 1, "ix": 1, "aprovechamiento": 4, "vi": 1, "padr\u00f3n": 1, "v_los": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "comercial": 1, "materia": 1, "titular": 1, "no": 2, "primario": 1, "anual": 1, "acto": 2, "documento": 1, "informe": 1, "forestal": 16, "centro": 3, "plantaci\u00f3n": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "natural": 1, "recurso": 2, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "auditor": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 5}, "T\u00cdTULO QUINTO \r": {"medidas_de_conservaci\u00f3n_forestal": 1}, "Art\u00edculo 59": {"estudio": 1, "desarrollo": 1, "manejo": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 1, "titular": 2, "prestador": 1, "respectivo": 1, "justificativo": 1, "forestal": 2, "solidario": 1, "responsable": 1, "estar": 1, "programa": 1, "cumplimiento": 1, "servicio": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1}, "Art\u00edculo 58": {"reglamento": 1, "ser": 1, "consejo": 2, "tener": 1, "objeci\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 2, "contar": 1, "consulta": 1, "mayor": 1, "solicitud": 1, "materia": 1, "no": 2, "fecha": 1, "deber": 1, "emitir": 2, "transcurrir": 1, "establecer": 1, "entender": 1, "ley": 1, "plazo": 3, "recepci\u00f3n": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "solicitar": 1, "conformidad": 1, "h\u00e1bil": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Cap\u00edtulo IV \r": {}, "T\u00cdTULO CUARTO \r": {"materia_forestal": 1, "procedimientos": 1}, "Art\u00edculo 99": {"participaci\u00f3n": 1, "agropecuario": 3, "roza": 1, "otorgar": 1, "pesca": 2, "coordinar": 1, "desarrollar": 1, "apoyo": 1, "quema": 1, "ser": 1, "autorizar": 1, "pol\u00edtica": 1, "incentivo": 1, "estabilizar": 1, "ganader\u00eda": 2, "uso": 3, "actividad": 2, "crecer": 1, "comisi\u00f3n": 1, "secretar\u00eda_de_agricultura": 2, "permanente": 1, "tumba": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "suelo": 2, "evitar": 1, "forestal": 1, "incluir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "sistema": 1, "producci\u00f3n": 1, "costa": 1, "terreno": 2, "desarrollo_rural": 2, "no": 2, "haber": 1, "secretar\u00eda": 2, "alimentaci\u00f3n": 2, "cambio": 1}, "Art\u00edculo 144": {"participaci\u00f3n": 1, "concientizaci\u00f3n": 1, "costumbre": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "elevar": 1, "actualizar": 1, "educaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "respeto": 1, "privar": 1, "i_establecer": 1, "comunidad": 1, "curricular": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "nacional": 2, "internacional": 1, "relaci\u00f3n": 1, "tradici\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "educativo": 2, "establecer": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecer": 2, "dise\u00f1o": 1, "cultural": 1, "desarrollo": 1, "alentar": 1, "pueblo": 1, "vincular": 1, "reconocimiento": 1, "promover": 2, "habitar": 1, "ser": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "desarrollar": 1, "instituci\u00f3n": 1, "cultura": 4, "organizar": 1, "contenido": 1, "orientar": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "sensibilizaci\u00f3n": 1, "regi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "\u00e1mbito": 1, "acci\u00f3n": 1, "regional": 1, "ind\u00edgena": 1, "competente": 1, "realizar": 2, "presente": 1, "recopilaci\u00f3n": 1, "social": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "v_propiciar": 1, "vii": 1, "ley": 1, "t\u00e9cnico": 1, "pol\u00edtica": 1, "uso": 1, "p\u00fablico": 1, "criterio": 1, "prever": 1, "inter\u00e9s": 1, "permanente": 1, "campa\u00f1a": 1, "contribuir": 1, "forestal": 10, "iii": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "divulgaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "an\u00e1lisis": 1, "aprovechamiento": 1, "espacio": 1, "gu\u00eda": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "sustentable": 1, "sociedad": 2, "evento": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 1, "material": 1, "sistema": 1, "resultado": 1, "siguiente": 1, "logro": 1, "dependencia": 1, "programa": 1, "inherente": 1}, "Art\u00edculo 145": {"sector": 1, "estudio": 1, "organizar": 1, "secretar\u00eda_de_educaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "formular": 1, "capacitaci\u00f3n": 6, "especializar": 2, "vii": 1, "evaluar": 1, "contingencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "v_impulsar": 1, "destinar": 1, "educaci\u00f3n": 2, "iii": 1, "establecer": 1, "competencia": 1, "propietario": 1, "t\u00e9cnico": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "servidor": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "poblador": 1, "privar": 2, "beca": 1, "federal": 1, "p\u00fablico": 2, "recomendar": 1, "prestador": 1, "sustentable": 1, "af\u00edn": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "capacitaci\u00f3n_forestal": 1, "emergencia": 1, "vi": 1, "viii": 1, "limitativo": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "protecci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "regi\u00f3n": 1, "carrera": 1, "entidad": 1, "manejo": 2, "apoyar": 1, "municipal": 1, "entrenamiento": 1, "acci\u00f3n": 2, "constante": 1, "fuego": 2, "forestal": 9, "gobierno": 1, "centros_de_educaci\u00f3n": 1, "impartir": 1, "plan": 1, "i_promover": 1, "incendio": 1, "productor": 1, "competente": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "escuela": 1, "realizar": 1, "orden": 1, "combatiente": 1, "no": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "servicios_forestales": 1, "estatal": 1, "considerar": 1, "dependencia": 1, "coordinar": 1, "enunciativo": 1, "ramo": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 4, "laboral": 1, "social": 1, "promover": 1, "continuo": 1, "formaci\u00f3n": 5, "anterior": 1, "aprovechamiento": 1}, "Art\u00edculo 146": {"desarrollo": 1, "fomentar": 1, "forestal": 1, "mecanismo": 1, "secretar\u00eda": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "desarrollar": 1, "social": 1, "comisi\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 147": {"industrial": 1, "participaci\u00f3n": 1, "educativo": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "sistema_nacional_de_planeaci\u00f3n_democr\u00e1tica": 1, "persona": 1, "instituci\u00f3n": 1, "instrumento": 2, "sociedad": 1, "silvicultor": 1, "propuesta": 1, "servicio": 1, "pol\u00edtica": 2, "privar": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "comunidad": 1, "agrupaci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "convocar": 1, "relacionar": 1, "n\u00facleo": 1, "manifestar": 1, "municipal": 1, "dise\u00f1o": 1, "forestal": 4, "acuerdo": 1, "regional": 1, "base": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "productor": 1, "interesar": 1, "referir": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "individuo": 1, "agrario": 1, "ejecutivo_federal": 1, "estatal": 1, "secretar\u00eda": 1, "opini\u00f3n": 1, "programa": 2, "conducto": 1, "promover": 1, "ind\u00edgena": 1, "distrital": 1, "social": 1}, "Art\u00edculo 140": {"sector": 1, "concepto": 2, "ser": 2, "fondo": 1, "monto": 1, "valor": 1, "vii": 1, "cobro": 2, "obtener": 3, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "integrar": 1, "proveedor": 1, "moral": 2, "i_las": 1, "renta": 1, "asistencia": 1, "apoyo": 1, "t\u00e9cnico": 1, "servicio": 3, "operaci\u00f3n": 2, "inversi\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 2, "privar": 2, "parte": 1, "presente": 1, "federal": 1, "p\u00fablico": 1, "donaci\u00f3n": 2, "nacional": 2, "internacional": 2, "bien": 2, "decir": 1, "entidades_federativas": 1, "tambi\u00e9n": 1, "f\u00edsico": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "organismo": 1, "municipales": 1, "poder": 2, "protecci\u00f3n": 1, "aportaci\u00f3n": 3, "hacer": 1, "persona": 2, "comercial": 1, "vi": 1, "forestal": 1, "libre": 1, "mixto": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "destinar": 1, "ambiental": 3, "hidrogr\u00e1fico": 1, "ley": 1, "deducible": 1, "cuenca": 1, "iii": 1, "referir": 1, "mantenimiento": 1, "costo": 1, "entregar": 1, "recurso": 5, "efectuar": 1, "producto": 1, "actividad": 1, "usuario": 1, "directamente": 1, "fondo_forestal_mexicano": 3, "utilizar": 1, "transferencia": 1, "impuesto": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "bono": 1, "viii": 1, "v": 1, "certificar": 1, "cubrir": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1}, "Art\u00edculo 141": {"construcci\u00f3n": 1, "proponer": 1, "necesidad": 1, "v": 1, "vi": 1, "v_instalaciones": 1, "mecanismo": 1, "ii": 1, "atender": 1, "subcuenca": 1, "lograr": 1, "utilidad": 1, "combate": 1, "mayor": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuenca": 1, "incentivo": 1, "presente": 1, "determinar": 1, "iii": 2, "ampliaci\u00f3n": 1, "sujetar": 1, "infraestructura": 4, "p\u00fablico": 1, "poder": 1, "territorial": 1, "hidr\u00e1ulico": 1, "entidades_federativas": 1, "art\u00edculo": 1, "fracci\u00f3n": 1, "ley": 1, "rezagar": 1, "municipios": 1, "equipo": 1, "regi\u00f3n": 1, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 1, "entidad": 1, "fiscal": 1, "\u00e1mbito": 1, "vii": 1, "secretar\u00eda_de_hacienda": 1, "suelo": 1, "cr\u00e9dito_p\u00fablico": 1, "climatol\u00f3gico": 1, "forestal": 4, "condici\u00f3n": 1, "agua": 2, "camino": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "federaci\u00f3n": 1, "estaci\u00f3n": 1, "mantenimiento": 1, "obra": 3, "captaci\u00f3n": 1, "iv": 2, "competente": 1, "referir": 1, "invertir": 1, "social": 2, "desarrollo": 4, "consistir": 1, "integralidad": 1, "prever": 2, "incendio": 1, "dependencia": 1, "aplicable": 1, "inter\u00e9s": 1, "i_electrificaci\u00f3n": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "lluvia": 1, "promover": 1, "rural": 1, "zona": 1, "viveros": 1, "disposici\u00f3n": 2, "facilitar": 1, "detecci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 142": {"sector": 1, "aportaci\u00f3n": 1, "construcci\u00f3n": 1, "responder": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "participaci\u00f3n": 1, "pa\u00eds": 1, "tener": 1, "vigilar": 2, "integral": 1, "esfuerzo": 1, "transportes": 1, "coordinar": 2, "causar": 1, "contar": 1, "respetar": 1, "impacto": 1, "concepto": 1, "mejoramiento": 1, "secretar\u00eda_de_comunicaciones": 1, "red": 2, "brecha": 1, "cargo": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "especificaci\u00f3n": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "productivo": 1, "colocar": 1, "acci\u00f3n": 1, "infraestructura": 2, "misi\u00f3n": 1, "establecer": 1, "diferente": 1, "primordial": 1, "hidr\u00e1ulico": 2, "entidades_federativas": 1, "densidad": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "apertura": 1, "comisi\u00f3n": 2, "regi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "promoci\u00f3n": 2, "mitigar": 1, "impulsar": 1, "suelo": 1, "electricidad": 1, "forestal": 5, "camino": 3, "agua": 1, "gobierno": 1, "correspondiente": 1, "autoridad": 1, "formar": 1, "proyecto": 1, "obra": 2, "competente": 1, "funci\u00f3n": 1, "electrificaci\u00f3n": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "desarrollo": 3, "colaboraci\u00f3n": 1, "captar": 1, "terreno": 1, "recurso": 1, "propio": 1, "vial": 2, "dependencia": 1, "maquinaria": 1, "menor": 1, "poder": 1, "pavimentaci\u00f3n": 1, "programa": 1, "promover": 1, "rural": 2, "ecosistema": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "comit\u00e9": 1}, "Art\u00edculo 143": {"sector": 5, "llevar_a_cabo": 1, "acad\u00e9mico": 1, "investigaci\u00f3n": 15, "coordinar": 5, "actualizar": 1, "educaci\u00f3n": 5, "silvicultor": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "superior": 5, "zona": 1, "privar": 2, "cient\u00edfico": 1, "comunidad": 1, "econom\u00eda": 1, "patrimonio": 1, "nacional": 1, "participativo": 1, "decir": 1, "protecci\u00f3n": 2, "particularmente": 1, "fortalecer": 1, "dise\u00f1o": 1, "aprovechar": 1, "resolver": 1, "desarrollo": 6, "coadyuvar": 1, "pa\u00eds": 6, "tecnol\u00f3gico": 7, "d": 1, "restaurar": 1, "transferencia": 3, "conocimiento": 1, "vincular": 2, "directamente": 1, "i_formular": 1, "creaci\u00f3n": 1, "desarrollo_tecnol\u00f3gico_forestal": 2, "incluyente": 1, "bueno": 1, "ser": 2, "conservar": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "gesti\u00f3n": 1, "esfuerzo": 1, "opini\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 10, "aprovechamiento": 1, "innovaci\u00f3n": 4, "servicio": 1, "requerir": 2, "actividad": 3, "mecanismo": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "capital": 1, "organismo": 1, "viii": 1, "entidad": 2, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "forma": 1, "programa_nacional_de_investigaci\u00f3n": 2, "promover": 3, "destinar": 1, "\u00e1rea": 1, "productor": 1, "p\u00fablico": 2, "realizar": 1, "c": 1, "demostrar": 2, "producto": 1, "considerar": 1, "v_integrar": 1, "social": 1, "proyecto": 2, "estudio": 1, "industrial": 3, "fomentar": 1, "consejo": 1, "ix": 1, "vii": 1, "integral": 1, "obtener": 1, "potencial": 1, "pol\u00edtica": 3, "investigador": 1, "consejos": 1, "prioritario": 2, "proveer": 1, "mejorar": 1, "trabajo": 1, "capacidad": 2, "tecnol\u00f3gicamente": 1, "impulsar": 3, "contribuir": 1, "forestal": 18, "instituto": 3, "corresponder": 1, "crecimiento": 1, "gobierno": 1, "verde": 1, "tecnolog\u00eda": 2, "siguiente": 1, "necesidad": 2, "iii": 1, "b": 1, "necesario": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "problem\u00e1tico": 1, "ciencia": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "garantizar": 1, "crear": 1, "dedicar": 1, "agr\u00edcolas": 1, "extranjero": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "sustentable": 1, "propuesta": 1, "materia": 3, "objeto": 1, "productivo": 2, "comisi\u00f3n": 4, "pecuarias": 1, "instituto_nacional_de_investigaciones_forestales": 1, "apoyar": 2, "prestador": 1, "intercambio": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "conducente": 1, "otorgar": 1, "pretender": 1, "paraestatal": 1, "identificar": 1, "resultado": 2, "natural": 3, "recurso": 5, "estatal": 1, "centro": 3, "dependencia": 1, "ejido": 1, "programa": 2, "fundamental": 1, "ecosistema": 1, "prop\u00f3sito": 1}, "Art\u00edculo 148": {"sector": 3, "monte": 1, "corto": 1, "sustentable": 1, "moral": 1, "instrumento": 1, "empresarial": 1, "campesino": 1, "gubernamental": 1, "deber": 1, "propietario": 1, "materia": 1, "privar": 3, "planeaci\u00f3n": 1, "bosque": 1, "definir": 1, "versar": 1, "labor": 1, "relaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "f\u00edsico": 1, "mediano": 1, "prever": 1, "poder": 1, "industria": 2, "programa": 1, "tomar": 1, "persona": 1, "integraci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 1, "forestal": 4, "convenio": 2, "dar": 1, "solucionar": 1, "aspecto": 1, "ley": 1, "grupo": 1, "coadyuvar": 1, "p\u00fablico": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 1, "plazo": 1, "celebrar": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "considerar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "competitividad": 1, "social": 1, "acuerdo": 2, "operativo": 1, "largo": 1}, "Art\u00edculo 149": {"sector": 1, "participaci\u00f3n": 1, "consejo": 1, "tambi\u00e9n": 1, "ejido": 1, "silvicultor": 1, "elaborar": 1, "incrementar": 1, "tratar": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "due\u00f1o": 1, "consulta": 1, "propuesta": 1, "propietario": 1, "cap\u00edtulo": 1, "ser": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "privar": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "comunidad": 1, "actividad": 1, "municipio": 1, "eficiencia": 1, "entidad_federativa": 1, "consejos": 1, "interesar": 1, "participar": 1, "poder": 2, "protecci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "manejo": 1, "persona": 1, "financiamiento": 1, "desarrollo": 2, "norma": 1, "forestal": 3, "materia": 1, "corresponder": 1, "regi\u00f3n": 1, "lineamiento": 1, "tendientes": 1, "calidad": 1, "concertar": 1, "peque\u00f1o": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "productor": 1, "competente": 1, "t\u00edtulo": 1, "producci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "referir": 1, "proponer": 2, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "natural": 1, "recurso": 1, "gobierno": 1, "dependencia": 1, "comisi\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 2, "pol\u00edtica": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "social": 1, "promover": 1, "aprovechamiento": 1}, "Art\u00edculo 62": {"suspender": 1, "declarar": 2, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "caduco": 1, "rendir": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "solicitar": 1, "urgencia": 1, "se\u00f1alar": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "art\u00edculo": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "impacto": 1, "supletoriamente": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "no": 1, "medida": 1, "sujetar": 1, "vez": 1, "alegar": 1, "emitir": 2, "extinto": 1, "acto": 1, "causa": 1, "anotaci\u00f3n": 1, "interesar": 1, "existir": 1, "prever": 2, "audiencia": 1, "anterior": 1, "conceder": 1, "establecer": 2, "prueba": 1, "forestal": 1, "modificar": 1, "supuesto": 1, "imponer": 1, "inter\u00e9s": 1, "convenir": 1, "secretar\u00eda": 1, "autoridad": 1, "previo": 1, "atender": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "referir": 1, "orden": 1, "procedimiento": 1, "adverso": 1, "comisi\u00f3n": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "haber": 1, "poder": 2, "procedente": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "social": 1, "sanidad": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1, "provisional": 1, "revocar": 1}, "Art\u00edculo 63": {"reglamento": 2, "art\u00edculo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "presente": 2, "sustentar": 1, "medida": 1, "comprometer": 1, "aplicar": 1, "i_cuando": 1, "motivar": 1, "establecer": 1, "vencer": 1, "definitivo": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "err\u00f3neo": 1, "haber": 4, "resoluci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 2, "revocar": 1, "ser": 1, "emanar": 1, "requerir": 1, "actividad": 1, "3": 1, "causa": 2, "regeneraci\u00f3n": 2, "expresar": 2, "superficie": 1, "p\u00fablico": 1, "realizar": 1, "x_los": 1, "cumplir": 1, "sanidad": 1, "provisional": 1, "causar": 1, "persistencia": 1, "contener": 1, "vii": 1, "ley": 4, "dejar": 1, "competente": 1, "t\u00e9rmino": 1, "prever": 2, "poder": 1, "proporcionar": 1, "decretar": 1, "capacidad": 1, "fijar": 1, "forestal": 2, "condici\u00f3n": 1, "requisito": 1, "ceder": 1, "iii": 1, "judicial": 1, "caso": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1, "ix": 1, "vi": 1, "falso": 1, "iv": 1, "ii": 1, "propio": 1, "autorizar": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "corregir": 1, "objeto": 2, "titular": 1, "no": 2, "productivo": 1, "acto": 2, "otorgamiento": 1, "v_cuando": 1, "dato": 1, "autoridad": 2, "otorgar": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "jurisdiccional": 1, "orden": 1, "siguiente": 1, "transferir": 1, "recurso": 1, "da\u00f1o": 1, "secretar\u00eda": 1, "autorizaci\u00f3n": 8, "ecosistema": 1}, "Art\u00edculo 60": {"ser": 2, "procedimiento": 1, "aprovechamiento": 1, "titular": 1, "comunidad": 1, "contenido": 1, "mecanismo": 1, "asegurar": 1, "constar": 1, "lengua": 1, "solicitante": 1, "comisi\u00f3n": 1, "documento": 1, "establecer": 1, "forestal": 1, "ind\u00edgena": 1, "t\u00edtulo": 1, "pueblo": 1, "necesario": 1, "perteneciente": 1, "traducir": 1, "secretar\u00eda": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "interpretar": 1}, "Art\u00edculo 61": {"entorno": 1, "verificar": 1, "recabar": 1, "aprovechamiento": 1, "ind\u00edgena": 2, "deber": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "derecho": 1, "comunidad": 3, "decir": 1, "ley": 1, "comisi\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "forestal": 1, "autoridad": 2, "parecer": 1, "representante": 1, "competente": 1, "realizar": 1, "recurso": 1, "garantizar": 1, "reconocer": 1, "afectar": 1, "poder": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 66": {"vigencia": 1, "ejercer": 1, "presente": 1, "no": 1, "t\u00e9rmino": 1, "caso": 1, "propio": 1, "art\u00edculo": 1, "caducar": 1, "acto": 1, "ley": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "prever": 2}, "Art\u00edculo 67": {"ser": 1, "independientemente": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 1, "presente": 1, "decir": 1, "acto": 1, "prever": 1, "poder": 1, "lugar": 1, "otorgamiento": 1, "modificar": 1, "condici\u00f3n": 1, "variar": 1, "autoridad": 1, "dar": 1, "ley": 1, "variaci\u00f3n": 1, "titular": 1, "considerar": 1, "haber": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 64": {"extinguir": 1, "t\u00e9rmino": 2, "i_vencimiento": 1, "designaci\u00f3n": 1, "ii": 1, "liquidaci\u00f3n": 1, "moral": 1, "art\u00edculo": 1, "superficie": 1, "autorizar": 1, "imposible": 1, "beneficiario": 1, "disoluci\u00f3n": 1, "titular": 2, "renuncia": 1, "veda": 1, "acto": 1, "causa": 1, "existir": 1, "muerte": 1, "decretar": 1, "hacer": 1, "persona": 1, "desaparici\u00f3n": 1, "vi": 1, "inconveniente": 1, "v_cuando": 1, "forestal": 1, "finalidad": 1, "\u00e1rea": 1, "otorgar": 1, "ley": 3, "iv": 1, "iii": 1, "objeto": 1, "expresar": 1, "siguiente": 1, "presente": 2, "recurso": 1, "prever": 3, "caso": 1, "haber": 1, "mismo": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 3}, "Art\u00edculo 65": {"reglamento": 2, "propiedad": 1, "t\u00e9rmino": 1, "ii": 1, "art\u00edculo": 1, "incumplimiento": 1, "establecer": 2, "suspensi\u00f3n": 2, "materia": 1, "presente": 2, "uso": 1, "iii": 1, "i_cuando": 1, "instancia": 1, "causa": 1, "existir": 1, "prever": 2, "detectar": 1, "lugar": 1, "hacer": 1, "conflicto": 1, "suelo": 1, "acto": 1, "forestal": 1, "condici\u00f3n": 2, "incluir": 1, "requisito": 1, "autoridad": 1, "dar": 1, "otorgar": 1, "ley": 3, "competente": 1, "plazo": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "posesi\u00f3n": 1, "siguiente": 1, "terreno": 1, "caso": 1, "cambio": 1, "autorizaci\u00f3n": 3}, "Art\u00edculo 68": {"vi": 1, "reglamento": 1, "excepci\u00f3n": 1, "vii": 1, "iv": 1, "ii": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "instrumento": 1, "ley": 1, "deber": 1, "ley_de_comercio_exterior": 1, "servicio": 1, "fitosanitario": 2, "materia": 2, "correspondiente": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "previamente": 1, "uso": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "prestador": 1, "t\u00e9rmino": 1, "importaci\u00f3n": 1, "emitir": 1, "acto": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "aviso": 1, "prever": 1, "establecer": 1, "suelo": 1, "mercanc\u00eda": 1, "colecta": 2, "forestal": 6, "corresponder": 1, "requisito": 1, "v_hoja": 1, "terreno": 1, "iii": 1, "jur\u00eddico": 1, "siguiente": 1, "recurso": 2, "producto": 2, "i_autorizaci\u00f3n": 1, "primo": 2, "espec\u00edficamente": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "biol\u00f3gico": 2, "subproducto": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "certificado": 1, "disponer": 1}, "Art\u00edculo 69": {"ser": 1, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 2, "recibir": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 1, "ley": 2, "relativo": 1, "gen\u00e9tico": 1, "mayor": 1, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "i_cambio": 1, "fomento": 1, "presente": 1, "uso": 2, "competente": 1, "temporal": 1, "mecanismo": 1, "maderable": 1, "t\u00e9rmino": 1, "estar": 1, "entidades_federativas": 1, "administrativo": 1, "fracci\u00f3n": 1, "fin": 1, "poder": 1, "realizar": 1, "comercial": 3, "suelo": 1, "colecta": 1, "forestal": 6, "corresponder": 1, "plantaci\u00f3n": 2, "autoridad": 1, "tratar": 1, "otorgar": 1, "superficie": 1, "iii": 2, "tratamiento": 1, "referir": 1, "preferentemente": 1, "siguiente": 1, "terreno": 3, "recurso": 2, "i": 1, "prever": 1, "disponer": 1, "secretar\u00eda": 1, "desregulaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 2}, "Art\u00edculos Transitorios \r\n \r\nPrimero": {"reglamento": 1, "d\u00eda": 1, "secretaria": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "tratar": 1, "sexta": 1, "art\u00edculo": 3, "sexto": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "domicilio": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 3, "presente": 9, "r\u00fabrica": 2, "emitir": 1, "denominaci\u00f3n": 2, "libre": 1, "interesar": 1, "entrada": 6, "entidades_federativas": 1, "vigor": 9, "establecer": 2, "reforma": 1, "asimismo": 1, "regir": 1, "edgar_romo_garc\u00eda": 1, "presupuesto": 2, "tanto": 1, "publicaci\u00f3n": 3, "referir": 2, "especie": 1, "derogar": 1, "desarrollo_rural": 1, "observancia": 1, "ver\u00f3nica_berm\u00fadez_torres": 1, "dip": 2, "disposici\u00f3n": 3, "cubrir": 2, "presentar": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 3, "dar": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "contar": 2, "informaci\u00f3n": 1, "sen": 2, "motivo": 2, "r\u00fabricas": 1, "cargo": 2, "ejercicio": 3, "ganader\u00eda": 1, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "poseedor": 1, "3": 1, "t\u00edtulo_cuarto": 1, "aviso": 1, "cumplimiento": 2, "presidente": 2, "secciones_segunda": 1, "tercera": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 2, "raz\u00f3n": 1, "mes": 1, "secretario": 1, "entrar": 3, "superficie": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "nuevo": 1, "plazo": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "comisi\u00f3n_nacional_forestal": 1, "recursos_naturales": 2, "social": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00edrez": 1, "contener": 1, "vii": 1, "tr\u00e1mite": 2, "procedimiento": 1, "ley": 6, "solicitud": 1, "pesca": 1, "anterioridad": 1, "plantar": 1, "cuarto": 1, "oponer": 1, "quinto": 1, "2": 2, "decreto": 6, "dise\u00f1ar": 1, "cuarta": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "h_c\u00e1mara_de_diputados_para_la_secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "forestal": 1, "expedir": 2, "posterior": 1, "seguir": 1, "normativa": 1, "transitorios_de_la_ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable_primero": 1, "inscribir": 1, "ser": 1, "generar": 2, "prever": 2, "contravenir": 1, "encontrar": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "h\u00e1bil": 2, "escrito": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 1, "abrogar": 3, "secretar\u00eda_de_agricultura": 1, "dr_jes\u00fas_alfonso_navarrete_prida": 1, "t\u00e9rmino": 2, "sistema_nacional_de_monitoreo_forestal": 1, "\u00faltimo": 2, "implementar": 2, "efecto": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "comercial": 1, "deber": 3, "autorizar": 2, "propietario": 1, "correspondiente": 1, "no": 2, "respectivo": 2, "aprobar": 1, "nombre": 1, "comisi\u00f3n": 2, "registro": 1, "adicional": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 1, "publicar": 1, "atender": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "subsecuente": 2, "a\u00f1o": 1, "fiscal": 3, "predio": 2, "siguiente": 3, "recurso": 2, "i_de_el_art\u00edculo": 1, "ejecutivo_federal": 1, "disponer": 2, "instrumento": 1, "cap\u00edtulo_i": 1}, "Cap\u00edtulo III \r": {}, "Art\u00edculo 131": {"servicio": 1, "propietario": 1, "resultado": 1, "beneficio": 1, "terreno": 1, "derivar": 1, "conservar": 1, "poseedor": 1, "forestal": 1, "manejo": 1, "leg\u00edtimo": 1, "recibir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ambiental": 1, "bueno": 1, "mejorar": 1}, "Art\u00edculo 130": {"empresa": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "esfuerzo": 1, "certificar": 1, "procedimiento": 1, "servicio": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "definir": 1, "poseedor": 1, "dise\u00f1ar": 1, "poder": 1, "reconocimiento": 2, "expedici\u00f3n": 1, "forestal": 1, "esquema": 1, "expedir": 1, "ambiental": 1, "tanto": 1, "coadyuvar": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "acreditar": 2}, "Art\u00edculo 133": {"anterior": 1, "causar": 1, "ser": 1, "directo": 1, "permiso": 1, "indirectamente": 1, "moral": 1, "art\u00edculo": 2, "contar": 1, "forma": 1, "correspondiente": 1, "no": 1, "obligar": 1, "legal": 1, "igual": 1, "responsable": 1, "estar": 1, "administrativo": 1, "f\u00edsico": 1, "sanci\u00f3n": 2, "reparar": 1, "licencia": 1, "conformidad": 2, "ocasionar": 1, "componente": 1, "persona": 1, "incurrir": 1, "pena": 1, "forestal": 2, "independencia": 1, "ley_federal_de_responsabilidad_ambiental": 1, "caso": 1, "referir": 1, "compensar": 1, "recurso": 1, "disponer": 2, "aplicable": 2, "disposici\u00f3n": 1, "proceder": 1, "entender": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 2, "da\u00f1o": 2}, "Art\u00edculo 132": {"estudio": 1, "riesgo": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 2, "monto": 1, "t\u00e9rmino": 1, "afectado": 1, "procedimiento": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "propietario": 1, "correspondiente": 2, "no": 1, "actividad": 1, "poseedor": 1, "situaci\u00f3n": 1, "cr\u00e9dito": 1, "resultar": 1, "comisi\u00f3n": 2, "trabajo": 1, "existencia": 1, "conceder": 1, "fiscal": 1, "cargo": 1, "forestal": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "base": 1, "realizar": 3, "ecosistema": 1, "terreno": 1, "notificar": 1, "necesario": 1, "reducir": 1, "determinar": 1, "considerar": 1, "coactivo": 1, "evitar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "apercibimiento": 1, "obligar": 1}, "Art\u00edculo 135": {"anualmente": 1, "c\u00e1mara_de_diputados": 1, "sociedad": 1, "programa_de_plantaciones_forestales_comerciales": 1, "programa_de_desarrollo_forestal": 1, "sustentable": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "funcionamiento": 1, "tarea": 1, "silvicultura": 1, "operaci\u00f3n": 1, "financieramente": 1, "apoyo": 2, "actividad": 1, "medida": 1, "mecanismo": 1, "asegurar": 1, "aplicar": 1, "dise\u00f1ar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "establecer": 3, "impulsar": 1, "partida": 1, "desarrollo": 1, "continuidad": 1, "forestal": 3, "conservaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 2, "dar": 1, "particular": 1, "atender": 1, "programa_de_manejo_forestal_comunitario": 1, "coadyuvar": 1, "estado": 1, "vigilancia": 1, "fiscal": 1, "proponer": 1, "plazo": 1, "necesario": 1, "mencionar": 1, "est\u00edmulo": 1, "poder": 2, "asignar": 1, "conservaci\u00f3n_de_suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 1, "destinar": 1, "largo": 1, "ecosistema": 1, "reforestaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 134": {"sector": 1, "fomentar": 1, "normativo": 1, "distinto": 1, "fondo": 1, "gobierno": 1, "est\u00edmulo": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "otorgamiento": 1, "atender": 1, "coordinar": 1, "instrumento": 3, "realizaci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "car\u00e1cter": 1, "deber": 2, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "gasto": 1, "materia": 3, "apoyo": 1, "hacendario": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "suficiente": 1, "actividad": 2, "medida": 2, "sujetar": 1, "objetivo": 1, "mecanismo": 1, "legal": 2, "asegurar": 1, "cr\u00e9dito": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "administrativo": 1, "prioritario": 1, "participar": 1, "prever": 1, "poder": 1, "promoci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "establecer": 2, "orden": 1, "forestal": 4, "corresponder": 1, "eficacia": 1, "selectividad": 1, "transparencia": 1, "econ\u00f3mico": 2, "presupuesto": 1, "efectivo": 1, "mercado": 1, "ley": 1, "incluir": 1, "p\u00fablico": 2, "referir": 1, "fiscal": 2, "desarrollo": 2, "art\u00edculo": 1, "competencia": 1, "conducir": 1, "fideicomiso": 1, "fianza": 1, "en_todo_caso": 1, "considerar": 1, "seguro": 1, "aplicable": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "federal": 1, "programa": 3, "contabilidad": 1, "financiero": 1, "posibilitar": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1, "disposici\u00f3n": 2, "privar": 1}, "Art\u00edculo 137": {"manera": 1, "ser": 1, "capacidad": 1, "difundir": 1, "instrumento": 2, "nacional": 1, "cap\u00edtulo": 1, "asesor\u00eda": 1, "respectivo": 1, "acceso": 1, "mecanismo": 1, "igual": 1, "local": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 1, "establecer": 1, "regional": 1, "mismo": 1, "econ\u00f3mico": 1, "medida": 1, "referir": 1, "necesario": 1, "usuario": 1, "caso": 1, "creaci\u00f3n": 1, "programa": 1, "promover": 1, "prop\u00f3sito": 1, "facilitar": 1}, "Art\u00edculo 136": {"monitorear": 1, "supervivencia": 1, "manera": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acad\u00e9mico": 1, "comunitario": 3, "elaborar": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "silv\u00edcola": 2, "elevar": 1, "desarrollar": 4, "xxi": 1, "xvi": 1, "zona": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "xxii": 1, "bosque": 1, "m\u00e9todo": 1, "internacional": 1, "aplicar": 5, "buscar": 1, "valor": 1, "xxiv": 1, "v_mejorar": 1, "local": 1, "tomar": 1, "formar": 1, "comercial": 2, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "integral": 1, "combustible": 1, "lento": 1, "incendio": 1, "dom\u00e9stico": 1, "jur\u00eddico": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 2, "fianza": 1, "transferencia": 1, "conocimiento": 1, "micro": 1, "red": 1, "promover": 4, "largo": 3, "formaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "plantaciones_forestales_comerciales": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 2, "capacitaci\u00f3n": 2, "xxiii": 1, "\u00e1mbito": 1, "gesti\u00f3n": 1, "provisi\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 1, "cultura": 1, "contar": 1, "innovaci\u00f3n": 2, "industrializaci\u00f3n": 1, "servicio": 3, "asesor\u00eda": 1, "enfrentar": 1, "ciclo": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "poseedor": 2, "mecanismo": 3, "maderable": 2, "leg\u00edtimo": 2, "bien": 1, "xvii": 1, "entidades_federativas": 1, "cumplimiento": 1, "establecimiento": 1, "regi\u00f3n": 1, "operaci\u00f3n": 1, "manejo": 6, "peque\u00f1o": 1, "integraci\u00f3n": 1, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "productor": 2, "m\u00e9xico": 1, "selva": 1, "cient\u00edfico": 1, "terreno": 2, "plazo": 2, "necesario": 1, "producto": 3, "infraestructura": 1, "cadena": 2, "distinci\u00f3n": 1, "xii": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "empresa": 1, "xi": 1, "fomentar": 3, "consejo": 1, "contener": 1, "vii": 1, "escuchar": 1, "evaluar": 1, "xx": 1, "instrumento": 2, "estrategia": 1, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 2, "saneamiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "combate": 1, "uso": 2, "productividad": 1, "riesgo": 2, "objetivo": 1, "cr\u00e9dito": 1, "producci\u00f3n": 2, "xiv": 1, "investigador": 1, "xix": 1, "prioritario": 1, "dise\u00f1ar": 1, "inter\u00e9s": 1, "proporcionar": 1, "capacidad": 1, "impulsar": 4, "forestal": 21, "crecimiento": 1, "econ\u00f3mico": 2, "tecnolog\u00eda": 1, "bajo": 1, "adecuar": 1, "iii": 1, "adaptar": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "capacitar": 2, "caso": 1, "planta": 1, "limitativo": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1, "ix": 1, "habilitaci\u00f3n": 1, "etapa": 1, "vi": 1, "observar": 1, "funcionamiento": 1, "administrativo": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "proceso": 1, "establecer": 1, "competencia": 1, "deber": 1, "xxv": 1, "ser": 1, "propietario": 3, "apoyo": 1, "parte": 2, "no": 2, "respectivo": 1, "primario": 1, "i_aumentar": 1, "tratado": 1, "superior": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "x_fomentar": 1, "apoyar": 2, "prestador": 1, "intercambio": 1, "garant\u00eda": 1, "incentivar": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "contemplar": 1, "unidad": 1, "proveniente": 1, "restaurar": 1, "usuario": 1, "tasa": 1, "seguro": 1, "predominantemente": 1, "programa": 2, "productivo": 2, "degradar": 1}, "Art\u00edculo 139": {"sector": 1, "ser": 1, "fondo": 3, "tener": 1, "desarrollar": 1, "cobro": 1, "utilizar": 1, "banca": 1, "sustentable": 1, "instrumento": 1, "aprovechamiento": 1, "servicio": 3, "m\u00e1s": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "eficiente": 1, "privar": 3, "equilibrar": 1, "no": 1, "representaci\u00f3n": 1, "productivo": 1, "acceso": 1, "mecanismo": 1, "bien": 1, "relaci\u00f3n": 1, "directo": 1, "fondo_forestal_mexicano": 2, "competitividad": 1, "existencia": 1, "manejo": 1, "integraci\u00f3n": 1, "impulsar": 1, "productor": 1, "contribuir": 1, "forestal": 3, "promover": 1, "limitar": 1, "ambiental": 1, "mercado": 1, "comit\u00e9_mixto": 1, "p\u00fablico": 1, "financiero": 1, "desarrollo": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "recurso": 3, "garantizar": 1, "haber": 1, "poder": 1, "cadena": 1, "federal": 1, "creaci\u00f3n": 1, "operar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "proporcionar": 1, "pago": 1, "incremento": 1, "proyecto": 1, "asociar": 1, "facilitar": 1, "social": 2}, "Art\u00edculo 138": {"crear": 1, "reglamento": 1, "adquirir": 1, "tener": 1, "generar": 1, "procedimiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "servicio": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "incentivo": 1, "respectivo": 1, "poseedor": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "cr\u00e9dito": 1, "bien": 1, "operaciones_de_cr\u00e9dito": 1, "por_lo_tanto": 1, "fondo_forestal_mexicano": 1, "establecer": 1, "forestal": 2, "forma": 1, "incentivar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ambiental": 1, "retribuir": 1, "ley_general_de_t\u00edtulos": 1, "t\u00edtulo": 1, "terreno": 1, "recurso": 2, "determinar": 1, "disponibilidad": 1, "poder": 1, "emisi\u00f3n": 1, "bono": 2, "nominativo": 1, "acuerdo": 1}, "Art\u00edculo 79": {"manera": 1, "ser": 1, "especialmente": 1, "tener": 1, "preferentemente": 1, "momento": 1, "nativo": 1, "impacto": 1, "temporalmente": 1, "establecimiento": 1, "primordial": 1, "facultad": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "adverso": 1, "cuidar": 1, "viable": 1, "manejo": 1, "comercial": 1, "forestal": 3, "plantaci\u00f3n": 2, "autoridad": 1, "ambiental": 1, "especie": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "terreno": 1, "posible": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "supervisar": 1, "promover": 2}, "Art\u00edculo 78": {"comercial": 1, "terreno": 1, "prohibir": 1, "forestal": 3, "plantaci\u00f3n": 1, "quedar": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "establecimiento": 1}, "Art\u00edculo 75": {"reglamento": 1, "presentar": 1, "gu\u00eda": 1, "t\u00e9rmino": 1, "ii": 1, "tr\u00e1mite": 1, "integrar": 1, "procedimiento": 2, "aprovechamiento": 3, "impacto": 3, "conformidad": 1, "mayor": 1, "tropical": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "competente": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "i_en": 1, "emitir": 1, "administrativo": 1, "protecci\u00f3n": 1, "documento": 1, "solo": 2, "manejo": 1, "realizar": 1, "norma": 1, "forestal": 4, "protegido": 1, "seguir": 1, "autoridad": 1, "\u00e1rea": 1, "ambiental": 3, "natural": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "selva": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "especie": 1, "dif\u00edcil": 1, "siguiente": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "programa": 1, "autorizaci\u00f3n": 3}, "Art\u00edculo 74": {"ser": 1, "consejo": 1, "t\u00e9rmino": 1, "tratar": 1, "haber": 1, "opini\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 1, "contar": 1, "observaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "t\u00e9cnico": 1, "solicitud": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "no": 1, "maderable": 1, "emitir": 1, "decir": 1, "consejo_estatal": 1, "transcurrir": 1, "entender": 1, "forestal": 1, "expedir": 1, "resolver": 1, "objeci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "negar": 1, "solicitar": 1, "secretar\u00eda": 1, "h\u00e1bil": 1, "autorizaci\u00f3n": 2}, "Art\u00edculo 77": {"estudio": 1, "reglamento": 2, "ser": 1, "aplicable": 1, "tratar": 2, "iv": 1, "ii": 1, "formar_parte": 1, "informaci\u00f3n": 1, "conflicto": 2, "presentar": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "unidad_de_manejo_forestal": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "no": 1, "productivo": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "comprometer": 1, "aplicar": 1, "vi": 1, "caso": 1, "criterio": 1, "existir": 1, "biodiversidad": 1, "poder": 1, "congruente": 1, "capacidad": 1, "manejo": 2, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "regional": 1, "forestal": 2, "zona": 1, "\u00e1rea": 2, "proporcionar": 1, "ley": 3, "sobreposici\u00f3n": 1, "iii": 1, "jur\u00eddico": 1, "referir": 1, "elemento": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "falsedad": 1, "predio": 3, "terreno": 1, "v_exista": 1, "agrario": 1, "determinar": 1, "negar": 1, "contravenir": 1, "solicitar": 1, "consistente": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "indicador": 1, "programa": 2, "negativa": 1, "acuerdo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 2, "i_se": 1, "disposici\u00f3n": 1, "promovente": 1}, "Art\u00edculo 76": {"reglamento": 1, "aprovechamiento": 1, "tener": 2, "corto": 1, "ser": 1, "correspondiente": 2, "vigencia": 3, "ciclo": 1, "vez": 1, "t\u00e9rmino": 1, "poder": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "forestal": 2, "requisito": 1, "mismo": 1, "cosecha": 1, "edad": 1, "refrendar": 1, "recurso": 1, "necesario": 1, "programa": 1, "acuerdo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 71": {"constancia": 2, "reglamento": 1, "contener": 1, "t\u00e9rmino": 1, "verificar": 1, "obtener": 1, "procedencia": 1, "procedimiento": 1, "diverso": 1, "remisi\u00f3n": 1, "extraer": 1, "deber": 1, "utilizar": 1, "requerir": 1, "tipo": 1, "no": 1, "uso": 1, "emitir": 1, "destino": 1, "interesar": 2, "poder": 1, "establecer": 1, "suelo": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 2, "pretender": 1, "vegetaci\u00f3n": 3, "identificar": 1, "realizar": 1, "terreno": 2, "producto": 1, "provenir": 1, "transporte": 2, "solicitar": 1, "comisi\u00f3n": 2, "asignar": 1, "respectivo": 2, "c\u00f3digo": 1, "remoci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "caso": 1}, "Art\u00edculo 70": {"llevar_a_cabo": 1, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "remisi\u00f3n": 1, "autorizar": 1, "correspondiente": 2, "actividad": 1, "legal": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "documento": 1, "otorgamiento": 1, "asimismo": 1, "forestal": 2, "respectivamente": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "recurso": 1, "provenir": 1, "haber": 1, "secretar\u00eda": 1, "acreditar": 1, "transportaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 73": {"gozar": 1, "reglamento": 2, "corto": 1, "titular": 2, "tener": 1, "padr\u00f3n": 2, "autom\u00e1tico": 2, "ii": 1, "tr\u00e1mite": 1, "integrar": 1, "sustentable": 1, "certificar": 1, "historial": 1, "aprovechamiento": 3, "contar": 2, "verificaci\u00f3n": 2, "bueno": 1, "observaci\u00f3n": 1, "auditor\u00eda": 2, "aprobar": 1, "solicitud": 2, "ser": 2, "correspondiente": 1, "vigencia": 3, "ciclo": 1, "tipo": 1, "caracter\u00edstica": 1, "beneficiar": 1, "corresponder": 1, "vez": 1, "mecanismo": 1, "maderable": 1, "vigente": 1, "1": 1, "adecuar": 1, "resultar": 1, "elegible": 1, "i_aprovechamiento": 1, "solicitante": 1, "decir": 1, "certificaci\u00f3n": 3, "programa": 4, "entidad": 1, "manejo": 5, "registro": 1, "establecer": 3, "pr\u00e1ctica": 1, "acci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "forestal": 6, "cumplimiento": 1, "instrumentar": 1, "requisito": 1, "posterior": 1, "base": 1, "procedimiento": 1, "previo": 1, "otorgar": 2, "limitar": 1, "inscribir": 1, "iii": 1, "acreditar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "predio": 3, "siguiente": 1, "consistir": 1, "recurso": 1, "mencionar": 1, "haber": 1, "secretar\u00eda": 3, "refrendo": 1, "momento": 1, "autorizaci\u00f3n": 5, "criterio": 1, "sujeto": 1}, "Art\u00edculo 72": {"requisito": 1, "terreno": 1, "requerir": 1, "recurso": 2, "titular": 1, "forestal": 3, "obligaci\u00f3n": 1, "maderable": 2, "establecer": 1, "secretar\u00eda": 1, "obtener": 1, "aprovechamiento": 2, "reglamento": 1, "autorizaci\u00f3n": 2}, "Cap\u00edtulo V \r": {}, "Art\u00edculo 122": {"anterior": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "habitante": 1, "fomentar": 1, "ser": 1, "escuchar": 1, "opini\u00f3n": 1, "instrumento": 2, "corto": 1, "contar": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "necesario": 1, "zona": 1, "cuenca": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "poseedor": 1, "labor": 1, "requerimiento": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "decir": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "consejos": 1, "presupuestario": 1, "comisi\u00f3n": 1, "programa_especial_concurrente_para_el_desarrollo_rural_sustentable": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "acci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "forestal": 2, "condici\u00f3n": 1, "incluir": 1, "degradar": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 2, "mediano": 1, "mismo": 1, "requerir": 1, "referir": 1, "propietario": 1, "plazo": 1, "recurso": 2, "incorporar": 1, "dar": 1, "preferencia": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 2, "promover": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "previsi\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 123": {"llevar_a_cabo": 1, "presentar": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "suelo": 1, "obligar": 2, "preferentemente": 1, "proceso": 2, "contemplar": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "acci\u00f3n": 3, "coordinaci\u00f3n": 1, "propietario": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "erosi\u00f3n": 1, "requerir": 1, "recurso": 1, "restablecimiento": 1, "poseedor": 2, "mecanismo": 1, "cuenta": 1, "monitoreo": 1, "leg\u00edtimo": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "entidades_federativas": 1, "continuidad": 1, "estar": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 3, "trabajo": 1, "formular": 1, "propiciar": 1, "ecol\u00f3gico": 2, "forestal": 4, "desequilibrio": 1, "condici\u00f3n": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "incluir": 1, "acuerdo": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "instrumentar": 1, "mantenimiento": 1, "natural": 1, "grave": 1, "realizar": 2, "terreno": 2, "demostrar": 1, "necesario": 1, "dictar": 1, "pertinente": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "caso": 3, "carecer": 1, "r\u00e9gimen": 1, "implementaci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "programa": 2, "incorporar": 1, "degradar": 1, "prop\u00f3sito": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "ejecutar": 1}, "Art\u00edculo 120": {"administraci\u00f3n": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "obligar": 1, "t\u00e9rmino": 2, "colindante": 1, "preferentemente": 1, "proteger": 1, "aprovechamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "ataque": 1, "servicio": 1, "propietario": 1, "correspondiente": 1, "inicial": 1, "poseedor": 1, "responsable": 1, "estar": 1, "trabajo": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "manejo": 2, "comercial": 1, "prestador": 1, "combustible": 1, "forestal": 6, "encargar": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "cultural": 1, "\u00e1rea": 1, "incendio": 1, "natural": 1, "realizar": 2, "terreno": 1, "recurso": 1, "aplicable": 1, "programa": 1, "mismo": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1}, "Art\u00edculo 121": {"fundadamente": 1, "fehacientemente": 1, "cubierta": 1, "reglamento": 1, "tener": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "llevar_a_cabo": 1, "art\u00edculo": 1, "da\u00f1ar": 1, "manera": 1, "mayor": 1, "igual": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "decir": 1, "comprobar": 1, "establecer": 1, "municipal": 1, "car\u00e1cter": 1, "incendio": 3, "referir": 1, "directamente": 1, "coactivo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "ser": 6, "gesti\u00f3n": 1, "haber": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "apoyo": 3, "cargo": 1, "requerir": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "poseedor": 5, "leg\u00edtimo": 4, "estar": 1, "entidades_federativas": 2, "proceder": 1, "enfermedad": 1, "pagar": 1, "atenci\u00f3n": 1, "superficie": 1, "realizar": 2, "terreno": 2, "plazo": 3, "demostrar": 1, "solicitar": 3, "cumplir": 1, "federaci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "afectado": 1, "instrumento": 1, "combate": 1, "cr\u00e9dito": 1, "responsable": 1, "prever": 1, "poder": 3, "trabajo": 3, "hacer": 1, "forestal": 2, "econ\u00f3mico": 2, "vegetal": 1, "aplicable": 2, "afectar": 3, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 5, "imposibilidad": 1, "acudir": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "control": 1, "t\u00e9rmino": 2, "proceso": 1, "m\u00e1ximo": 1, "deber": 2, "propietario": 4, "correspondiente": 2, "titular": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "obligar": 1, "1": 1, "transcurrir": 1, "comisi\u00f3n": 2, "especial": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "poner": 1, "autoridad": 1, "a\u00f1o": 3, "fiscal": 1, "predio": 2, "natural": 1, "posible": 1, "restaurar": 1, "plaga": 1, "magnitud": 1, "contraprestaci\u00f3n": 1, "programa": 1}, "Art\u00edculo 126": {"prevenir": 1, "silvopastoriles": 1, "evaluar": 1, "compatibilizar": 1, "proceso": 1, "actividad": 1, "emitir": 1, "suelo": 1, "forestal": 1, "sobrepastoreo": 1, "tendientes": 1, "regular": 1, "\u00e1rea": 1, "pasto": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "terreno": 1, "controlar": 1, "determinar": 1, "coeficiente": 1, "afectar": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "agostadero": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1}, "Art\u00edculo 127": {"causar": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "especie": 1, "integral": 1, "manejo": 1, "preferentemente": 2, "coordinar": 1, "llevar_a_cabo": 1, "nativo": 1, "aprovechamiento": 1, "\u00e1mbito": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "impacto": 1, "competencia": 1, "deber": 1, "t\u00e9cnico": 1, "servicio": 1, "negativo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "titular": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "prestador": 1, "monitoreo": 1, "responsable": 1, "estar": 1, "solamente": 1, "biodiversidad": 1, "fungir": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "sujeto": 2, "impulsar": 1, "acci\u00f3n": 1, "forestal": 6, "encargar": 1, "instrumentar": 1, "incluir": 1, "gobierno": 1, "aspecto": 1, "solidario": 1, "seguimiento": 1, "realizar": 1, "orden": 1, "terreno": 2, "caso": 1, "referente": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "programa": 3, "degradar": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1, "reforestaci\u00f3n": 3}, "Art\u00edculo 124": {"excepci\u00f3n": 2, "elaborar": 1, "comunero": 1, "i_constituyan": 1, "mayor": 1, "domicilio": 1, "as\u00ed": 1, "zona": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 2, "presente": 1, "comunidad": 1, "personal": 1, "medida": 3, "vez": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "decir": 3, "tener": 4, "entidades_federativas": 2, "abarcar": 1, "comercial": 1, "temporalidad": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "exceptuar": 1, "finalidad": 3, "previo": 1, "tanto": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "referir": 1, "especie": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "declaratorio": 1, "diario": 1, "respetar": 1, "audiencia": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "atacar": 1, "opini\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 2, "\u00faltimo": 1, "car\u00e1cter": 1, "ubicar": 1, "poseedor": 1, "maderable": 1, "leg\u00edtimo": 1, "emitir": 1, "precisar": 1, "justificadamente": 1, "veda": 7, "causa": 2, "municipios": 1, "entidad": 1, "solo": 1, "manejo": 4, "acci\u00f3n": 1, "forma": 2, "acuerdo": 1, "base": 1, "\u00e1rea": 3, "ley": 1, "modalidad": 1, "realizar": 1, "vedar": 2, "terreno": 5, "justificar": 1, "solicitar": 1, "cumplir": 1, "caracter\u00edstica": 1, "indicador": 1, "convenio": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "garant\u00eda": 1, "mismo": 3, "proyecto": 1, "declarar": 1, "propagaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "afectado": 1, "refugio": 1, "instrumento": 1, "superficie": 2, "forestaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 2, "contrario": 1, "previamente": 1, "riesgo": 3, "conocer": 1, "2": 1, "t\u00e9rmino": 2, "consejos": 1, "criterio": 1, "poder": 2, "decretar": 1, "comprender": 1, "incendiar": 1, "decreto": 2, "forestal": 10, "condici\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "precautorio": 1, "iii": 1, "notificar": 1, "caso": 4, "afectar": 4, "formar_parte": 1, "celebrar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "surtir": 1, "repetir": 1, "categor\u00eda": 1, "estudio": 1, "fracci\u00f3n": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 1, "efecto": 2, "establecer": 4, "aclimataci\u00f3n": 1, "deber": 2, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "poner": 1, "titular": 2, "no": 2, "respectivo": 2, "adoptar": 1, "asegurar": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "biodiversidad": 2, "comisi\u00f3n": 1, "programa": 3, "repoblaci\u00f3n": 1, "apoyar": 1, "publicar": 2, "plantaci\u00f3n": 1, "ejidatarios": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "segregar": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "originar": 1, "natural": 1, "posible": 1, "recurso": 4, "ejecutivo_federal": 2, "dependencia": 1, "l\u00edmite": 1, "conformidad": 1, "prestar": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "ocasi\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 125": {"participaci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "ribera": 3, "funci\u00f3n": 1, "requerimiento": 1, "decir": 1, "interesar": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 1, "sujeto": 1, "jur\u00eddico": 1, "norma_oficial_mexicana": 1, "declaratorio": 1, "ser": 2, "opini\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "extensi\u00f3n": 1, "poseedor": 2, "artificial": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "estar": 1, "entidades_federativas": 1, "municipios": 1, "entidad": 1, "suelo": 1, "recarga": 1, "manto": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "base": 1, "\u00e1rea": 3, "p\u00fablico": 2, "arroyo": 1, "proponer": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua": 1, "pertinente": 2, "considerar": 1, "r\u00e9gimen": 1, "emisi\u00f3n": 1, "indicador": 1, "\u00e1reas_de_protecci\u00f3n_forestal": 1, "estudio": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "escuchar": 2, "t\u00e9cnico": 2, "solicitud": 1, "previamente": 1, "lago": 2, "consejos": 1, "criterio": 1, "acu\u00edfero": 1, "inter\u00e9s": 1, "permanente": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_\u00e1reas_naturales_protegidas": 1, "forestal": 1, "deforestar": 1, "corresponder": 1, "gobierno": 1, "caso": 1, "encontrar": 3, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "declarar": 1, "dedicar": 1, "construir": 1, "independientemente": 1, "embalse": 2, "r\u00edo": 1, "propietario": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "respectivo": 1, "quebrar": 1, "deber": 2, "erosi\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "franja": 1, "especial": 1, "presencia": 1, "estado": 1, "predio": 2, "natural": 1, "restaurar": 1, "dependencia": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 2, "programa": 1, "degradar": 1}, "Art\u00edculo 128": {"reglamento": 2, "ser": 1, "preferentemente": 1, "procedimiento": 1, "aprovechamiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "susceptible": 1, "sujetar": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "comisi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "establecer": 3, "colecta": 1, "forestal": 2, "sistema_nacional_de_mejoramiento_gen\u00e9tico_forestal": 1, "expedir": 1, "acuerdo": 1, "germoplasma": 1, "desarrollo": 1, "terreno": 1, "transporte": 1, "dependencia": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "norma_oficial_mexicana": 1, "promover": 1, "caso": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 129": {"generar": 1, "sustentable": 1, "instrumento": 1, "mejora": 1, "servicio": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "poseedor": 1, "tratado": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "bien": 1, "inter\u00e9s": 1, "manejo": 1, "marco": 1, "beneficio": 1, "forestal": 2, "econ\u00f3mico": 1, "ambiental": 1, "retribuir": 1, "p\u00fablico": 1, "realizar": 1, "desarrollo": 1, "terreno": 1, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 1, "promover": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Cap\u00edtulo II \r": {}, "Art\u00edculo 80": {"requisito": 1, "comercial": 1, "requerir": 1, "establecer": 1, "contenido": 1, "forestal": 3, "plantaci\u00f3n": 1, "preferentemente": 1, "aviso": 2, "escrito": 2, "terreno": 1, "reglamento": 1, "temporalmente": 1}, "Art\u00edculo 81": {"constancia": 2, "presentar": 1, "iniciar": 1, "menoscabo": 1, "omisi\u00f3n": 1, "incurrir": 1, "deber": 1, "responsabilidad": 1, "facultar": 1, "correspondiente": 1, "no": 2, "vez": 1, "emitir": 2, "mayor": 1, "quedar": 1, "decir": 1, "aviso": 1, "interesar": 1, "poder": 1, "comercial": 1, "forestal": 1, "plantaci\u00f3n": 3, "expedir": 1, "plazo": 2, "haber": 1, "secretar\u00eda": 3, "h\u00e1bil": 1}, "Art\u00edculo 82": {"realizar": 1, "facultar": 1, "constancia": 1, "comercial": 1, "titular": 2, "conveniente": 1, "forestal": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "juzgar": 1}, "Art\u00edculo 83": {"anualmente": 1, "materia": 1, "comercial": 1, "aprovechamiento": 1, "titular": 1, "t\u00e9rmino": 1, "comisi\u00f3n": 1, "volumen": 1, "forestal": 1, "obtener": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "primo": 1, "informar": 1, "aviso": 1, "deber": 1, "reglamento": 1}, "Art\u00edculo 84": {"requisito": 1, "reglamento": 1, "requerir": 1, "recurso": 1, "no": 1, "maderable": 1, "establecer": 1, "autoridad": 1, "aprovechamiento": 1, "escrito": 1, "aviso": 2, "competente": 1, "\u00fanicamente": 1}, "Art\u00edculo 85": {"requisito": 1, "monte": 1, "reglamento": 1, "g\u00e9nero": 1, "cyatheaceae": 1, "aprovechamiento": 1, "proveniente": 1, "solicitud": 1, "requerir": 1, "hoja": 1, "zamiaceae": 1, "yucca": 1, "agavaceae": 1, "establecer": 1, "orchidaceae": 1, "forestal": 1, "completo": 1, "palmae": 1, "tierra": 1, "familia": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "cactaceae": 1, "especie": 1, "c": 1, "b": 1, "siguiente": 1, "caso": 1, "dicksoniaceae": 1, "plantas": 1, "nolinaceae": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "tallos": 1}, "Art\u00edculo 86": {"reglamento": 1, "presentar": 2, "expreso": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "solicitar": 1, "art\u00edculo": 2, "contar": 2, "federal": 1, "almacenamiento": 1, "propietario": 2, "forma": 1, "parte": 1, "titular": 1, "encontrar": 2, "uso": 1, "poseedor": 2, "bastar": 1, "leg\u00edtimo": 2, "due\u00f1o": 1, "entidades_federativas": 1, "informar": 2, "aviso": 3, "municipales": 1, "fin": 1, "poder": 2, "entidad": 1, "realizar": 3, "respectivo": 1, "establecer": 1, "forestal": 4, "colecta": 3, "requisito": 1, "gobierno": 1, "previo": 2, "otorgar": 1, "p\u00fablico": 1, "requerir": 1, "referir": 2, "predio": 2, "recurso": 5, "utilizaci\u00f3n": 1, "transporte": 1, "escribir": 1, "consentimiento": 2, "secretar\u00eda": 2, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "biol\u00f3gico": 4, "biotecnolog\u00eda": 1, "escrito": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "s\u00f3lo": 2, "caso": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 87": {"anterior": 1, "propiedad": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "contar": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "deber": 2, "presentar": 1, "derecho": 1, "titular": 1, "comunidad": 3, "uso": 2, "variedad": 1, "informar": 1, "solicitante": 1, "local": 2, "adem\u00e1s": 1, "comercial": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "colecta": 1, "forestal": 2, "convenio": 1, "previo": 1, "expreso": 1, "pretender": 1, "ind\u00edgena": 3, "acreditar": 1, "referir": 1, "pueblo": 2, "aprovechar": 1, "recurso": 2, "reconocer": 2, "celebrar": 1, "fin": 1, "conocimiento": 4, "consentimiento": 1, "biol\u00f3gico": 2, "autorizaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 88": {"normas_oficiales_mexicanas": 2, "materia": 1, "pastoreo": 1, "establecer": 3, "silvopastoriles": 1, "recurso": 1, "agroforestal": 1, "uso": 1, "primo": 1, "sujetar": 3, "forestal": 2, "actividad": 2, "emitir": 2, "secretar\u00eda": 2, "aprovechamiento": 1, "reglamento": 1, "dom\u00e9stico": 1, "terreno": 1, "respecto": 2}, "Art\u00edculo 89": {"pueblo": 1, "recurso": 1, "comunidad": 1, "uso": 1, "conocimiento": 1, "forestal": 1, "ejido": 1, "tradicional": 1, "promover": 1, "ind\u00edgena": 1, "comisi\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 19": {"ser": 1, "director_general": 2, "adscribir": 1, "integrar": 1, "legalmente": 1, "nombramiento": 1, "competencia": 1, "deber": 1, "aprobar": 1, "reglamentario": 1, "ejercicio": 1, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "objeto": 1, "recaer": 1, "legal": 1, "funci\u00f3n": 1, "reunir": 1, "bien": 1, "estar": 1, "administrativo": 2, "delegar": 1, "facultad": 2, "cumplimiento": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 2, "titular_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "designar": 1, "\u00e1mbito": 1, "persona": 1, "estatuto_org\u00e1nico_de_la_comisi\u00f3n": 2, "conferir": 1, "corresponder": 1, "requisito": 1, "representar": 1, "base": 1, "presupuesto": 1, "organismo": 1, "competente": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "unidad": 2, "expedir": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "dependencia": 1, "manual": 1, "tramitar": 1, "administrar": 1, "tener": 1, "mismo": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 18": {"anterior": 1, "nombrar": 1, "ser": 3, "medio_ambiente": 1, "tener": 2, "contar": 1, "comisi\u00f3n_nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00edgenas": 1, "director_general": 1, "pesca": 1, "integrar": 1, "presidir": 1, "equivalente": 1, "nombramiento": 1, "agricultura": 1, "m\u00e1ximo": 1, "deber": 4, "voz": 1, "cargo": 2, "desarrollo_agrario": 1, "urbano": 1, "titular": 3, "ganader\u00eda": 1, "econom\u00eda": 1, "sesi\u00f3n": 1, "defensa_nacional": 1, "diligencia": 1, "turismo": 1, "junta": 1, "territorial": 1, "estar": 1, "hacienda": 1, "miembro": 1, "organismo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "designar": 1, "gozar": 1, "suplencia": 1, "cr\u00e9dito_p\u00fablico": 1, "desarrollo_social": 1, "atender": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "momento": 1, "correspondiente": 1, "autoridad": 1, "por_lo_menos": 1, "suplente": 4, "necesario": 2, "funci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "referir": 1, "cumplir": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua": 1, "desarrollo_rural": 1, "considerar": 1, "disponibilidad": 1, "asunto": 1, "voto": 1, "\u00f3rgano_de_gobierno": 1, "poder": 1, "recursos_naturales": 1, "secretar\u00eda": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "titular_de_la_secretar\u00eda": 1, "oportunidad": 1, "mismo": 1, "actualizar": 1, "junta_de_gobierno": 2, "estimar": 1, "inherente": 1}, "Art\u00edculo 13": {"sector": 1, "llevar_a_cabo": 1, "participaci\u00f3n": 1, "directo": 1, "permiso": 2, "elaborar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 2, "coordinar": 1, "desarrollar": 3, "gubernamental": 1, "coordinaci\u00f3n": 4, "zona": 1, "eficiente": 1, "privar": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "xxii": 1, "susceptible": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "nacional": 2, "territorial": 2, "aplicar": 4, "ilegal": 1, "valor": 1, "xvii": 1, "local": 4, "protecci\u00f3n": 1, "ser": 1, "agropecuario": 1, "municipal": 1, "desarrollo": 3, "compensaci\u00f3n": 1, "comunitario": 1, "coadyuvar": 4, "organismo": 1, "municipio": 2, "vigilancia": 1, "pa\u00eds": 1, "i_dise\u00f1ar": 1, "v_promover": 1, "mantener": 1, "primo": 1, "conocimiento": 1, "integrar": 2, "xxiv": 1, "pago": 1, "promover": 4, "xviii": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 2, "concordancia": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "cometer": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "xxiii": 1, "manejo": 2, "reservar": 1, "afectar": 1, "provisi\u00f3n": 1, "expresamente": 1, "cultura": 1, "clim\u00e1tico": 1, "funcionamiento": 1, "municipal_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "almacenamiento": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 8, "servicio": 3, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "gobierno_de_la_entidad_federativa": 2, "suelo": 1, "sustentable": 2, "mecanismo": 1, "xvi": 1, "bien": 2, "estar": 1, "entidades_federativas": 8, "emergencia": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "vivero": 1, "municipios": 1, "red": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 6, "atenci\u00f3n": 3, "asunto": 1, "acci\u00f3n": 3, "x_participar": 1, "saneamiento": 1, "convenio": 2, "destinar": 1, "ambiental": 3, "ley": 7, "p\u00fablico": 2, "producci\u00f3n": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "celebrar": 2, "considerar": 1, "autoridad": 2, "cumplir": 1, "sistemas_nacional": 1, "extracci\u00f3n": 1, "proyecto": 2, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "derivar": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "civil": 1, "vii": 1, "integral": 1, "construcci\u00f3n": 1, "obtener": 1, "xx": 1, "procedimiento": 1, "delito": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "xv": 1, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 6, "combate": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "uso": 1, "xii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "criterio": 2, "dise\u00f1ar": 1, "poder": 1, "proporcionar": 1, "xxv": 1, "\u00edndole": 1, "denunciar": 1, "forestal": 20, "corresponder": 2, "expedir": 1, "gobierno": 1, "contingencia": 1, "mantenimiento": 1, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "general": 1, "iii": 1, "competente": 1, "prever": 1, "caso": 1, "usuario": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial": 1, "mejorar": 1, "planta": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "acuerdo": 2, "reforestaci\u00f3n": 1, "ix": 1, "vi": 1, "congruencia": 2, "iv": 1, "ii": 1, "informaci\u00f3n": 1, "xiii": 1, "competencia": 4, "materia": 6, "incentivo": 1, "no": 3, "respectivo": 1, "primario": 1, "infraestructura": 1, "licencia": 1, "conformidad": 4, "formular": 1, "conceder": 1, "registro": 1, "apoyar": 1, "centro": 3, "lineamiento": 1, "gobierno_federal": 3, "federaci\u00f3n": 4, "sistema": 1, "estrategia": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "estatal": 2, "infracci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "cambio": 1, "tala": 1, "programa": 6, "rural": 1, "ecosistema": 3, "adaptaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 12": {"ejercicio": 1, "ser": 1, "necesario": 1, "congresos_de_las_entidades_federativas": 1, "respectivo": 1, "constituciones": 1, "legal": 1, "expedir": 1, "arreglo": 1, "ley": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "prever": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 11": {"sector": 3, "monitorear": 1, "llevar_a_cabo": 3, "principio": 1, "participaci\u00f3n": 3, "directo": 1, "reducci\u00f3n": 1, "elaborar": 6, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 1, "coordinar": 3, "actualizar": 1, "educaci\u00f3n": 1, "brindar": 1, "levantamiento": 1, "actividad": 2, "xxvii": 1, "coordinaci\u00f3n": 6, "zona": 2, "eficiente": 1, "xxxvii": 1, "xxii": 1, "comunidad": 2, "elaboraci\u00f3n": 2, "nacional": 7, "territorial": 2, "aplicar": 6, "delito": 1, "ilegal": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "xxiv": 1, "ejido": 1, "local": 3, "protecci\u00f3n": 3, "x_desarrollar": 1, "agropecuario": 1, "relacionar": 3, "establecer": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "desarrollo": 4, "regional": 2, "compensaci\u00f3n": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "finalidad": 1, "incendio": 2, "labor": 1, "dom\u00e9stico": 1, "cuenca": 1, "vigilancia": 2, "pueblo": 2, "i_dise\u00f1ar": 1, "mantener": 1, "incorporar": 3, "cultivo": 1, "vincular": 1, "procesar": 1, "creaci\u00f3n": 1, "promover": 6, "largo": 1, "xviii": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 2, "coadyuvar": 1, "instrumento": 3, "ordenaci\u00f3n": 1, "concordancia": 1, "conocimiento": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "cometer": 1, "capacitaci\u00f3n": 3, "xxiii": 1, "reforestar": 1, "manejo": 3, "provisi\u00f3n": 1, "expresamente": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "relativo": 1, "apoyo": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 3, "servicio": 2, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "esquema": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "contenido": 1, "mejoramiento": 4, "poseedor": 2, "sustentable": 2, "mecanismo": 1, "xvi": 1, "bien": 1, "suelos": 2, "xvii": 1, "entidades_federativas": 2, "formulaci\u00f3n": 1, "aviso": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "saneamiento": 1, "municipios": 3, "red": 1, "recaudaci\u00f3n": 1, "entidad": 5, "\u00e1mbito": 4, "atenci\u00f3n": 3, "acci\u00f3n": 5, "forma": 1, "convenio": 2, "\u00e1rea": 1, "ambiental": 2, "incrementar": 1, "ley": 6, "competente": 1, "producci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "terreno": 2, "plazo": 1, "xxxvi": 1, "celebrar": 2, "xxviii": 1, "asunto": 2, "invertir": 1, "emisi\u00f3n": 1, "social": 1, "mismo": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "estar": 1, "recomendar": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "estudio": 2, "empresa": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "interestatal": 1, "vii": 1, "autoridad": 1, "ampliar": 1, "integrar": 1, "afectado": 1, "procedimiento": 1, "sistema_estatal_de_informaci\u00f3n_forestal": 2, "forestaci\u00f3n": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "proyecto": 1, "xv": 1, "veda": 1, "mejora": 1, "establecimiento": 4, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 6, "combate": 2, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "uso": 2, "xii": 1, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "asesorar": 1, "apego": 2, "xiv": 1, "conllevar": 1, "xix": 1, "criterio": 2, "ind\u00edgena": 2, "prever": 1, "poder": 1, "xxvi": 1, "impulsar": 2, "\u00edndole": 1, "denunciar": 1, "contribuir": 2, "forestal": 37, "corresponder": 1, "crecimiento": 1, "forestar": 1, "econ\u00f3mico": 2, "mantenimiento": 2, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "desarrollar": 1, "compilar": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "xxix": 1, "m\u00e9todo": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "caso": 3, "estatal": 1, "afectar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 3, "restauraci\u00f3n": 3, "viii": 1, "acuerdo": 2, "xx": 1, "xxxii": 1, "reforestaci\u00f3n": 2, "deforestaci\u00f3n": 1, "inventario_estatal_forestal": 1, "ix": 1, "territorio": 1, "programa_estatal_de_desarrollo": 1, "clim\u00e1tico": 1, "xxxiii": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "implementar": 1, "xiii": 1, "comercial": 2, "competencia": 3, "gen\u00e9tico": 2, "xxv": 1, "propietario": 2, "materia": 4, "capacitar": 2, "titular": 1, "no": 2, "respectivo": 3, "dise\u00f1ar": 3, "fortalecer": 1, "infraestructura": 1, "productividad": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "xxxi": 1, "restricci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 3, "conformidad": 3, "formular": 1, "conceder": 1, "comunitario": 1, "xxx": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "asesor\u00eda": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "plantaci\u00f3n": 2, "lineamiento": 2, "prestar": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 10, "instrumentar": 1, "sistema": 1, "estrategia": 2, "mitigaci\u00f3n": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "v_impulsar": 1, "siguiente": 1, "planeaci\u00f3n": 2, "recurso": 3, "usuario": 1, "ejecutivo_federal": 1, "disponer": 1, "costo": 1, "infracci\u00f3n": 1, "acorde": 1, "cambio": 1, "tala": 1, "programa": 12, "supervisar": 1, "degradar": 1, "extracci\u00f3n": 1, "ecosistema": 5, "xxxv": 1, "valor": 1}, "Art\u00edculo 10": {"xlii": 1, "llevar_a_cabo": 2, "levantamiento": 1, "participaci\u00f3n": 3, "xxxiii": 1, "excepci\u00f3n": 1, "ilegalidad": 1, "elaborar": 3, "comercial": 1, "preferentemente": 1, "coordinar": 2, "xi": 1, "maderable": 4, "desarrollar": 3, "elaboraci\u00f3n": 1, "xxi": 1, "coordinaci\u00f3n": 5, "zona": 1, "eficiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "xxii": 1, "xxviii": 1, "medida": 4, "contribuir": 1, "emitir": 1, "nacional": 4, "internacional": 3, "aplicar": 6, "adoptar": 1, "carbono": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "local": 2, "metodolog\u00eda": 1, "protecci\u00f3n": 1, "tomar": 2, "referir": 2, "relacionar": 2, "vii": 1, "establecer": 4, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecimiento": 1, "desarrollo": 5, "acreditaci\u00f3n": 1, "dise\u00f1o": 1, "compensaci\u00f3n": 3, "degradaci\u00f3n": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "entidades_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "coadyuvar": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "vigilancia": 2, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "pa\u00eds": 1, "xxxvii": 1, "xli": 1, "infracci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "primo": 3, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 3, "i_formular": 1, "red": 1, "incorporar": 1, "promover": 8, "certificado": 2, "xiii": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 1, "procedimiento": 1, "p\u00e9rdida": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "m_arqueo": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "cometer": 1, "xxiii": 1, "manejo": 1, "suelo": 3, "recibir": 1, "permiso": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "organizar": 2, "funcionamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "servicio": 5, "consideraci\u00f3n": 2, "actividad": 1, "mejoramiento": 2, "definir": 1, "poseedor": 1, "poseer": 1, "mecanismo": 2, "legal": 1, "xxvii": 1, "xvi": 1, "bien": 3, "suelos": 1, "xvii": 1, "entidades_federativas": 5, "veda": 1, "entidades_federales": 1, "aviso": 2, "cumplimiento": 3, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "municipios": 5, "regi\u00f3n": 1, "enfermedad": 1, "promoci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 2, "atenci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 4, "valoraci\u00f3n": 1, "comercio": 1, "saneamiento": 1, "base": 1, "interno": 1, "no": 2, "ambiental": 4, "deslindar": 1, "ley": 5, "productor": 1, "competente": 1, "proponer": 1, "terreno": 4, "x_elaborar": 1, "v_realizar_el_inventario_nacional_forestal": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "celebrar": 1, "xviii": 1, "autoridad": 1, "sanci\u00f3n": 1, "invertir": 1, "cadena": 1, "evitar": 1, "indicador": 1, "empleo": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "mismo": 1, "sanidad": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "control": 1, "agente": 1, "inventario": 1, "fomentar": 1, "derivar": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "formular": 1, "acervo": 1, "sistema": 1, "integral": 1, "evaluar": 2, "centro": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "instrumento": 3, "labor": 1, "xv": 1, "auditor\u00eda": 1, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 2, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 3, "combate": 3, "documentaci\u00f3n": 2, "generaci\u00f3n": 1, "uso": 4, "xii": 1, "recomendar": 1, "xxxix": 1, "xiv": 1, "conllevar": 1, "xix": 1, "criterio": 1, "prever": 1, "conducir": 1, "xxvi": 1, "imponer": 1, "impulsar": 1, "norma": 1, "beneficio": 2, "forestal": 40, "corresponder": 3, "expedir": 7, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 1, "mercado": 1, "ordenamiento": 1, "adecuar": 1, "iii": 1, "conferir": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "xxxvi": 1, "generar": 1, "dise\u00f1ar": 6, "caso": 2, "usuario": 1, "aplicable": 1, "xxxviii": 1, "administrar": 2, "producto": 3, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 5, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "xxxii": 1, "validar": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "consejos_forestales": 1, "ejecutar": 1, "estudio": 1, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 3, "actualizaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "sistema_nacional_de_monitoreo_forestal": 1, "incrementar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "implementar": 1, "sustentable": 3, "sociedad": 2, "diverso": 1, "competencia": 1, "xxv": 1, "propietario": 1, "materia": 7, "correspondiente": 1, "controlar": 2, "medio": 2, "productivo": 2, "xxxv": 1, "seguridad": 1, "infraestructura": 1, "par\u00e1metro": 1, "cambio": 2, "xxxi": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "propiciar": 1, "regional": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "fitosanitario": 2, "conservaci\u00f3n": 4, "plantaci\u00f3n": 1, "regular": 3, "federaci\u00f3n": 2, "instrumentar": 1, "vigilar": 4, "estrategia": 1, "visita": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "mitigaci\u00f3n": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "xl": 1, "recurso": 6, "garantizar": 1, "m\u00e9todo": 2, "transporte": 1, "dependencia": 2, "plaga": 1, "costo": 2, "preventivo": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "importaci\u00f3n": 2, "prestar": 1, "rural": 1, "xxx": 1, "ecosistema": 4, "clim\u00e1tico": 1, "valor": 1}, "Art\u00edculo 17": {"anualmente": 1, "legado": 1, "reglamento": 1, "adquirir": 1, "fondo": 2, "vi": 1, "particular": 1, "v_los": 1, "obtener": 5, "iv": 1, "ii": 1, "integrar": 1, "instituci\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 1, "aportaci\u00f3n": 2, "literario": 1, "actividad": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "ser": 1, "servicio": 1, "derecho": 4, "correspondiente": 1, "privar": 2, "los": 5, "patrimonio": 1, "iii": 1, "fijar": 1, "donaci\u00f3n": 1, "nacional": 2, "internacional": 2, "cr\u00e9dito": 1, "bien": 2, "estar": 1, "entidades_federativas": 2, "inmueble": 1, "herencia": 1, "organismo": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 1, "gobierno_federal": 1, "programa": 1, "entidad": 2, "corresponder": 1, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "adquisici\u00f3n": 1, "subsidio": 1, "transmitir": 1, "federaci\u00f3n": 1, "espec\u00edfico": 1, "otorgar": 2, "obra": 1, "ley": 1, "t\u00edtulo": 1, "p\u00fablico": 3, "jur\u00eddico": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 1, "d": 1, "realizar": 1, "especie": 1, "c": 1, "b": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "recurso": 2, "producto": 1, "provenir": 1, "dependencia": 1, "aplicable": 1, "numerario": 1, "asignar": 1, "ingreso": 2, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "mueble": 1, "conformidad": 1, "prestar": 1, "destinar": 1, "i_los": 1, "disposici\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 16": {"extranjero": 1, "ser": 1, "gerencia": 1, "tener": 1, "ciudad": 1, "cumplir": 1, "domicilio": 1, "zona": 1, "objeto": 1, "representaci\u00f3n": 1, "guadalajara": 1, "requerimiento": 1, "comisi\u00f3n": 1, "poder": 1, "establecer": 1, "regional": 1, "presupuestal": 1, "necesario": 1, "estatal": 1, "disponibilidad": 1, "delegaci\u00f3n": 1, "jalisco": 1, "metropolitano": 1}, "Art\u00edculo 15": {"declarar": 1, "ser": 2, "aplicable": 1, "educaci\u00f3n": 1, "favorecer": 1, "propio": 1, "sustentable": 2, "sectorial": 1, "desarrollar": 1, "ley": 1, "actividad": 1, "t\u00e9cnico": 1, "red": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "patrimonio": 1, "productivo": 2, "formulaci\u00f3n": 1, "valor": 1, "prioritario": 1, "organismo": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "personalidad": 1, "comisi\u00f3n": 2, "protecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "impulsar": 1, "desarrollo": 2, "forestal": 3, "materia": 1, "corresponder": 1, "\u00e1rea": 1, "participar": 1, "descentralizar": 1, "p\u00fablico": 1, "jur\u00eddico": 2, "producci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "instrumento": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n_nacional_forestal": 1, "cadena": 1, "secretar\u00eda": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "disposici\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "plan": 1}, "Art\u00edculo 14": {"llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 4, "excepci\u00f3n": 1, "ilegalidad": 1, "elaborar": 2, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "zona": 1, "presente": 1, "medida": 1, "intervenir": 1, "nacional": 2, "importaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "sancionar": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "caducidad": 1, "referir": 1, "relacionar": 1, "establecer": 2, "municipal": 1, "desarrollo": 2, "imponer": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "vigilancia": 2, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "pa\u00eds": 1, "mantener": 1, "primo": 3, "conocimiento": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "i_formular": 1, "secretar\u00eda_de_relaciones_exteriores": 1, "promover": 1, "disposici\u00f3n": 1, "revocar": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "v_llevar": 1, "transportista": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "comerciante": 1, "poseedor": 1, "poseer": 1, "xvi": 1, "emitir": 1, "xvii": 1, "aviso": 1, "cumplimiento": 1, "infractor": 1, "suelo": 1, "extinci\u00f3n": 1, "notable": 1, "ambiental": 1, "deslindar": 1, "ley": 3, "competente": 2, "proponer": 1, "terreno": 2, "producto": 2, "x_promover": 1, "operar": 3, "xii": 1, "\u00e1rbol": 1, "suspender": 1, "xi": 1, "consejo": 1, "internacional": 2, "vii": 1, "integral": 1, "evaluar": 1, "integrar": 2, "instrumento": 1, "programa_estrat\u00e9gico_forestal_nacional": 1, "labor": 1, "xv": 1, "jur\u00eddico": 1, "pol\u00edtica": 4, "combate": 1, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "uso": 1, "industrial_izador": 1, "xiv": 1, "prever": 2, "administrar": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "foro": 1, "denunciar": 1, "modificar": 1, "forestal": 13, "corresponder": 2, "expedir": 3, "gobierno": 1, "siguiente": 1, "iii": 1, "dise\u00f1ar": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "conducir": 1, "xiii": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "certificado": 2, "declarar": 1, "ix": 1, "habitante": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "sustentable": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "competencia": 2, "propietario": 1, "materia": 8, "correspondiente": 1, "ejercer": 1, "delito": 1, "seguridad": 1, "otorgar": 1, "asegurar": 1, "tratado": 1, "cambio": 1, "acto": 1, "comisi\u00f3n": 1, "formular": 1, "registro": 1, "hist\u00f3rico": 1, "fitosanitario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "conferir": 1, "lineamiento": 1, "regular": 2, "autoridad": 2, "vigilar": 1, "visita": 1, "hacer": 1, "natural": 1, "recurso": 1, "estatal": 1, "transporte": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "rural": 1, "autorizaci\u00f3n": 2}, "Cap\u00edtulo I \r": {"prevenci\u00f3n": 1, "vigilancia_forestal": 1}, "Art\u00edculo 93": {"estudio": 1, "sujetar": 1, "reglamento": 2, "excepci\u00f3n": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "tratar": 2, "integrar": 1, "opini\u00f3n": 2, "vegetaci\u00f3n": 1, "mitigar": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "contenido": 1, "deber": 3, "t\u00e9cnico": 3, "reglamentario": 1, "autorizar": 1, "deterioro": 1, "correspondiente": 1, "ver": 1, "uso": 2, "consejo_estatal_forestal": 2, "h\u00e1bitat": 1, "legal": 1, "erosi\u00f3n": 1, "emitir": 2, "miembro": 2, "aplicable": 1, "decir": 1, "biodiversidad": 1, "rescate": 1, "respuesta": 1, "motivar": 1, "establecer": 2, "suelo": 3, "flora": 1, "justificativo": 1, "forestal": 3, "reubicaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "nuevo": 1, "base": 1, "previo": 1, "dar": 1, "captaci\u00f3n": 1, "fauna": 1, "ordenamiento": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "especie": 1, "debidamente": 1, "terreno": 2, "demostrar": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "mantener": 1, "caso": 1, "agua": 1, "afectar": 3, "fundar": 1, "disposici\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "cambio": 2, "remoci\u00f3n": 1, "programa": 2, "autorizaci\u00f3n": 3, "ecosistema": 1, "disponer": 1, "\u00e1rea": 1}, "Art\u00edculo 92": {"anterior": 1, "control": 1, "transformaci\u00f3n": 3, "independencia": 1, "salida": 1, "permiso": 1, "equipo": 1, "integrar": 1, "registro": 2, "efecto": 1, "procedimiento": 2, "funcionamiento": 1, "reglamento": 2, "almacenamiento": 1, "deber": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "requerir": 1, "no": 1, "primario": 1, "proporcionar": 1, "expedito": 1, "m\u00f3vil": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "carta": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "entrada": 1, "relacionar": 1, "comprender": 1, "establecer": 1, "forestal": 2, "centro": 3, "expedir": 1, "autoridad": 1, "oferta_demanda": 1, "otorgar": 1, "aspecto": 1, "ley": 1, "adecuar": 1, "abastecimiento": 1, "facilidad": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "requisito": 1, "itinerante": 1, "garantizar": 1, "producto": 1, "local": 1, "primo": 1, "libro": 1, "licencia": 1, "contrato": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "balance": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 91": {"transformaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "procedencia": 1, "permitir": 1, "trazabilidad": 1, "aprovechamiento": 1, "reglamento": 1, "almacenamiento": 1, "deber": 1, "materia": 2, "poseer": 1, "mecanismo": 1, "legal": 1, "importaci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "acci\u00f3n": 1, "forestal": 2, "regular": 1, "autoridad": 1, "ley": 1, "realizar": 2, "garantizar": 1, "producto": 2, "transporte": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "acreditar": 1, "primo": 2, "comercializaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 90": {"manera": 1, "ser": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "deber": 1, "sobrevivencia": 1, "no": 1, "uso": 1, "riesgo": 1, "h\u00e1bitat": 1, "decir": 1, "fin": 1, "permanencia": 1, "desarrollo": 1, "colecta": 1, "forestal": 1, "condici\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "dom\u00e9stico": 1, "hacer": 1, "especie": 2, "recurso": 1, "alterar": 1, "encontrar": 1, "categor\u00eda": 1}, "Art\u00edculo 97": {"reglamento": 1, "afectar": 1, "efecto": 1, "ley": 1, "regenerar": 1, "no": 1, "uso": 1, "mecanismo": 1, "pasar": 1, "poder": 1, "establecer": 1, "suelo": 1, "incendiar": 1, "forestal": 1, "otorgar": 1, "a\u00f1o": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "terreno": 1, "haber": 2, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "acreditar": 1}, "Art\u00edculo 96": {"desarrollo": 1, "terreno": 1, "presentar": 1, "titular": 1, "suelo": 1, "uso": 1, "t\u00e9rmino": 1, "informe": 1, "forestal": 1, "establecer": 1, "cambio": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ley": 1, "mismo": 1, "peri\u00f3dico": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "deber": 1, "reglamento": 1}, "Art\u00edculo 95": {"ejecuci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "reglamento": 1, "autorizar": 1, "siempre": 1, "presente": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "respectivo": 1, "interesar": 1, "poder": 1, "establecer": 2, "suelo": 2, "forestal": 1, "secretar\u00eda": 1, "ley": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "terreno": 1, "plazo": 1, "solicitar": 1, "uso": 2, "cambio": 2, "autorizaci\u00f3n": 2}, "Art\u00edculo 94": {"registro": 1, "suelo": 1, "uso": 1, "deber": 1, "cambio": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "inscribir": 1}, "T\u00cdTULO PRIMERO \r": {"disposiciones_generales": 1}, "Art\u00edculo 98": {"llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "t\u00e9rmino": 1, "preferentemente": 1, "deber": 1, "uso": 1, "ubicar": 1, "acci\u00f3n": 1, "interesar": 1, "fondo_forestal_mexicano": 1, "comprobar": 1, "dep\u00f3sito": 1, "establecer": 1, "suelo": 1, "forestal": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "condici\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "proyecto": 1, "cuenca": 1, "realizar": 1, "terreno": 1, "concepto": 1, "afectar": 1, "cambio": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1}, "Art\u00edculo Segundo": {}, "Art\u00edculo 26": {"alto": 1, "nivel": 1, "materia": 1, "atenci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "b\u00e1sico": 1, "pol\u00edtica": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "forestal": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "necesidad": 1, "af\u00edn": 1, "coordinar": 1, "formaci\u00f3n": 1, "sector": 1, "nacional": 1, "consejo_nacional_de_ciencia": 1, "comisi\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 27": {"entidad": 1, "sector": 1, "relacionar": 1, "establecer": 1, "recurso": 1, "acci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "pago": 1, "mecanismo": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "destinar": 1, "fondo_forestal_mexicano": 1, "ambiental": 2, "estrategia": 1, "paraestatal": 1, "servicio": 1, "comisi\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 24": {"sector": 1, "participaci\u00f3n": 2, "especialmente": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "identificar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 2, "aspecto": 1, "coordinar": 1, "art\u00edculo": 1, "alternativa": 1, "particularmente": 1, "pluvial": 1, "eficiente": 1, "presente": 1, "bosque": 1, "aplicar": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "fin": 1, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 1, "secretar\u00eda_de_agricultura": 3, "agropecuario": 7, "relacionar": 1, "mujer": 1, "i_fomentar": 1, "agua": 1, "tanto": 1, "comisiones_intersecretariales": 1, "captaci\u00f3n": 1, "cuenca": 1, "desarrollo": 1, "v_promover": 1, "desarrollo_rural": 3, "incorporar": 1, "cultivo": 1, "entender": 1, "promover": 1, "instrumento": 1, "ser": 1, "especializar": 1, "permitir": 1, "informaci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "participar": 1, "servicio": 1, "estabilizar": 1, "ganader\u00eda": 3, "actividad": 2, "definir": 1, "cumplimiento": 1, "enfermedad": 1, "manejo": 5, "atenci\u00f3n": 1, "suelo": 2, "zona": 1, "derivar": 1, "ley": 2, "ladera": 1, "producci\u00f3n": 1, "terreno": 4, "proyecto": 1, "anterior": 1, "agrosilvopastoriles": 1, "otorgar": 1, "recurrente": 1, "vii": 1, "integral": 1, "integrar": 1, "procedimiento": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "establecimiento": 1, "uso": 2, "objetivo": 1, "fracci\u00f3n": 1, "dise\u00f1ar": 1, "agr\u00edcola": 1, "frontera": 2, "beneficio": 1, "forestal": 12, "deforestar": 1, "incluir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "impulso": 1, "prever": 1, "caso": 2, "afectar": 1, "alimentaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "ix": 1, "espacio": 1, "vi": 1, "incrementar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "sustentable": 2, "efecto": 1, "iii": 1, "establecer": 2, "impulsar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "incentivo": 2, "no": 1, "i_de_la_ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 1, "af\u00edn": 1, "comisi\u00f3n": 1, "propiciar": 1, "materia": 1, "sistema": 3, "estrategia": 1, "probable": 1, "componente": 1, "predio": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "usuario": 1, "plaga": 1, "secretar\u00eda": 2, "cambio": 1, "programa": 1}, "Art\u00edculo 25": {"anterior": 1, "ambiental": 1, "t\u00e9rmino": 1, "comisi\u00f3n_federal_de_electricidad": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_\u00e1reas_naturales_protegidas": 1, "coordinar": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 1, "beneficiar": 1, "pol\u00edtica": 1, "participar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "af\u00edn": 1, "zona": 1, "bosque": 1, "nacional": 1, "1": 1, "bien": 1, "emergencia": 1, "tambi\u00e9n": 1, "acu\u00edfero": 1, "comisi\u00f3n": 2, "materia": 2, "servicio": 1, "manejo": 1, "atenci\u00f3n": 2, "establecer": 2, "asimismo": 1, "acci\u00f3n": 1, "recarga": 1, "integral": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "forestal": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "tendientes": 1, "\u00e1rea": 1, "presupuesto": 1, "cuenca": 3, "selva": 1, "desastre": 1, "natural": 3, "comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua": 1, "proteger": 1, "secretar\u00eda": 1, "programa": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "promover": 1, "hidrogr\u00e1fico": 1, "reforestaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 22": {"espec\u00edfico": 1, "contar": 1, "deber": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "personal": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "funci\u00f3n": 1, "estructura": 1, "entidades_federativas": 1, "municipios": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "ajustar": 1, "asimismo": 1, "material": 1, "prever": 1, "gobierno": 1, "ambiente": 1, "convenio": 2, "conducente": 1, "asumir": 1, "base": 1, "financiero": 1, "ley_de_planeaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "necesario": 1, "recurso": 1, "capacitar": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "caso": 1, "solicitar": 1, "institucional": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "protecci\u00f3n": 1, "acuerdo": 2}, "Art\u00edculo 23": {"ejecuci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "evaluar": 1, "obtener": 1, "federativo": 1, "instrumento": 1, "asumir": 1, "participar": 1, "correspondiente": 1, "consejo_estatal_forestal": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "cap\u00edtulo": 2, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "compromiso": 1, "entidad": 1, "convenio": 1, "dar": 1, "ley": 1, "seguimiento": 2, "referir": 2, "resultado": 1, "secretar\u00eda": 1, "acuerdo": 2}, "Art\u00edculo 20": {"monitorear": 1, "sector": 2, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "convenio": 1, "tener": 1, "asesor\u00eda": 1, "elaborar": 2, "investigaci\u00f3n": 2, "fuego": 1, "preferentemente": 6, "coordinar": 5, "actualizar": 2, "legal": 2, "educaci\u00f3n": 1, "brindar": 1, "fomentar": 3, "gubernamental": 1, "contenido": 1, "xxvii": 1, "acci\u00f3n": 2, "as\u00ed": 1, "zona": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 4, "comunidad": 3, "tecnolog\u00eda": 1, "vida": 1, "patrimonio": 1, "bien": 4, "nacional": 2, "internacional": 1, "asesorar": 1, "aplicar": 1, "origen": 1, "directo": 1, "xxiv": 1, "xxii": 1, "metodolog\u00eda": 2, "protecci\u00f3n": 4, "secretar\u00eda_de_agricultura": 1, "educativo": 1, "costumbre": 1, "establecer": 1, "leg\u00edtimo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "dise\u00f1o": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "cultural": 2, "compraventa": 1, "servicio_civil_de_carrera": 1, "tierra": 1, "dar": 1, "comunitario": 1, "integridad": 1, "ingreso": 1, "coadyuvar": 2, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 2, "referir": 1, "desarrollo": 8, "xxxvii": 1, "tecnol\u00f3gico": 2, "xli": 1, "desarrollo_rural": 1, "secretar\u00eda_de_desarrollo_agrario": 1, "mantener": 2, "incorporar": 1, "primo": 1, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "estad\u00edstico": 1, "derivado": 1, "determinar": 1, "promover": 10, "poblaci\u00f3n": 1, "largo": 1, "enfermedad": 1, "xiii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "habitar": 2, "formular": 2, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 3, "definici\u00f3n": 2, "capacitaci\u00f3n": 3, "xxiii": 1, "dirigir": 1, "manejo": 3, "procesar": 1, "provisi\u00f3n": 1, "visi\u00f3n": 1, "cultura": 1, "organizar": 3, "defensa": 1, "informaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "cooperaci\u00f3n": 2, "participar": 6, "servicio": 7, "cargo": 2, "contratista": 1, "obedecer": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "institucional": 1, "actividad": 3, "xv": 1, "definir": 1, "poseedor": 3, "mecanismo": 2, "mexicano": 1, "auditor\u00eda": 1, "xvi": 1, "elaboraci\u00f3n": 3, "suelos": 1, "xvii": 1, "entidades_federativas": 4, "formulaci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "municipales": 1, "municipios": 3, "proceder": 1, "conservaci\u00f3n": 5, "entidad": 1, "promoci\u00f3n": 2, "\u00e1mbito": 2, "diversificar": 1, "x_coadyuvar": 1, "financiamiento": 2, "suelo": 3, "aplicable": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "comercio": 1, "saneamiento": 1, "base": 2, "interno": 1, "ambiental": 4, "inmaterial": 1, "ley": 5, "fauna": 1, "producci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "proponer": 3, "terreno": 5, "plazo": 1, "necesario": 2, "producto": 2, "xviii": 1, "xxviii": 1, "v_integrar": 1, "cumplir": 1, "recursos_naturales": 1, "operar": 1, "mismo": 3, "comunicaci\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "diversidad": 1, "agente": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 3, "zonificaci\u00f3n": 1, "menoscabo": 1, "vii": 1, "evaluar": 4, "estrat\u00e9gico": 1, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "integrar": 3, "proveedor": 1, "instrumento": 2, "ind\u00edgena": 2, "respetar": 1, "estrategia": 1, "mejoramiento": 3, "cadena": 2, "t\u00e9cnico": 1, "preservar": 1, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 6, "pesca": 1, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "xl": 1, "generaci\u00f3n": 1, "uso": 2, "xii": 1, "territorial": 3, "xxxix": 1, "conservar": 1, "diagnosticar": 1, "xiv": 1, "t\u00e9rmino": 1, "xix": 1, "criterio": 2, "se\u00f1alar": 1, "prever": 2, "poder": 3, "xxvi": 1, "foro": 1, "impulsar": 4, "prevenir": 1, "norma": 1, "xxix": 1, "forestal": 49, "instrumentar": 1, "gobierno": 3, "econ\u00f3mico": 1, "urbano": 1, "intervenir": 1, "mercado": 2, "ordenamiento": 2, "xxi": 1, "iii": 1, "derecho": 1, "desarrollar": 2, "xxxvi": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "capacitar": 1, "dise\u00f1ar": 3, "controlar": 1, "est\u00edmulo": 1, "xxxviii": 1, "i_participar": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 4, "restauraci\u00f3n": 4, "viii": 1, "tema": 1, "acuerdo": 1, "proceso": 1, "xx": 1, "xxxii": 1, "garantizar": 1, "ejecutar": 3, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "territorio": 3, "aprovechamiento": 6, "funci\u00f3n": 1, "xxxiii": 1, "vi": 1, "contar": 1, "favorecer": 1, "ganader\u00eda": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "sustentable": 9, "efecto": 1, "enlace": 1, "due\u00f1o": 1, "comercial": 1, "competencia": 3, "gen\u00e9tico": 1, "xxv": 1, "oficial": 1, "conferir": 1, "incentivo": 1, "ejercer": 1, "transferir": 1, "respectivo": 1, "suscribir": 1, "xxxv": 1, "prestador": 1, "difusi\u00f3n": 1, "xxxi": 1, "campa\u00f1a": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "comisi\u00f3n": 2, "efectuar": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "combatir": 1, "xxx": 1, "apoyar": 1, "incidir": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "materia": 4, "plantaci\u00f3n": 1, "lineamiento": 1, "calidad": 1, "autoridad": 1, "documental": 1, "sistema": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "integrador": 1, "empleo": 1, "seguimiento": 1, "objeto": 1, "constituir": 1, "propietario": 2, "siguiente": 1, "secretar\u00eda_de_turismo": 1, "recurso": 9, "pueblo": 2, "dependencia": 3, "plaga": 1, "preventivo": 1, "secretar\u00eda": 3, "oportunidad": 1, "programa": 10, "geogr\u00e1fico": 1, "productivo": 4, "prestar": 1, "ecosistema": 4, "asociar": 3}, "Art\u00edculo 21": {"control": 2, "participaci\u00f3n": 1, "requerir": 1, "infractor": 1, "vii": 1, "manejo": 2, "fuego": 1, "ii": 1, "recibir": 1, "maderable": 3, "aprovechamiento": 2, "evaluar": 2, "asistir": 1, "tarea": 1, "competencia": 1, "programa": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 3, "objeto": 1, "sanci\u00f3n": 1, "medida": 1, "prestador": 1, "legal": 1, "invasor": 1, "territorial": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "vi": 1, "comisi\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "municipios": 1, "suscribir": 1, "procedencia": 1, "enfermedad": 2, "entidad": 1, "autorizar": 2, "\u00e1mbito": 2, "comercial": 1, "seguridad": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "imponer": 1, "forestal": 9, "combate": 1, "corresponder": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "ex\u00f3tico": 1, "convenio": 1, "federaci\u00f3n": 1, "aviso": 1, "asumir": 1, "iv": 1, "iii": 1, "funci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "especie": 1, "i_programar": 1, "siguiente": 1, "recurso": 2, "caso": 1, "no": 2, "plaga": 2, "poder": 1, "secretar\u00eda": 1, "operar": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v_expedir": 1, "acuerdo": 1, "dictaminar": 1, "primo": 1}, "T\u00cdTULO OCTAVO \r": {"medios_de_control": 1, "sanci\u00f3n_forestales": 1, "vigilancia": 1}, "Art\u00edculo 28": {"desarrollo": 2, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "t\u00e9rmino": 1, "considerar": 1, "forestal": 1, "nacional": 1, "sustentable": 1, "\u00e1rea": 1, "ley": 1, "prioritario": 1, "se\u00f1alar": 1, "art\u00edculo": 1}, "Art\u00edculo 29": {"sector": 1, "principio": 1, "fuente": 2, "permiso": 1, "peque\u00f1o": 1, "interdependencia": 1, "mecanismo": 2, "comunero": 1, "h\u00e1bito": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "desarrollar": 1, "rector": 1, "manera": 1, "ingreso": 2, "comunidad": 3, "susceptible": 1, "vida": 3, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "depender": 1, "decir": 1, "valor": 2, "tradici\u00f3n": 1, "local": 1, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "fortalecer": 2, "demanda": 1, "dar": 2, "comunitario": 3, "jur\u00eddico": 1, "desarrollo": 2, "aprovechar": 1, "conocimiento": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "estimular": 1, "promover": 3, "conducta": 1, "compensar": 1, "procedimiento": 2, "respetar": 1, "ser": 2, "conservar": 1, "gesti\u00f3n": 1, "humano": 1, "atenci\u00f3n": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 4, "regular_torio": 1, "apoyar": 1, "participar": 1, "servicio": 4, "preservaci\u00f3n": 1, "actividad": 2, "orientar": 1, "poseedor": 4, "acceso": 1, "oferta": 1, "leg\u00edtimo": 3, "bien": 5, "alternativa": 1, "existente": 1, "regi\u00f3n": 1, "manejo": 3, "diversificar": 1, "integraci\u00f3n": 1, "proyectar": 1, "acci\u00f3n": 2, "valoraci\u00f3n": 1, "experiencia": 1, "ambiental": 4, "asumir": 2, "p\u00fablico": 2, "permanencia": 1, "sustentabilidad": 1, "considerar": 2, "v_asegurar": 1, "cuidado": 1, "transparencia": 1, "suficiente": 1, "social": 2, "financiero": 1, "proyecto": 1, "seguridad": 1, "actitud": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "agente": 2, "industrial": 2, "fomentar": 2, "derivar": 1, "vii": 1, "integral": 2, "consumo": 2, "pueblo": 1, "instrumento": 2, "ind\u00edgena": 1, "agregar": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "modelo": 1, "pol\u00edtica": 2, "generaci\u00f3n": 2, "xii": 1, "responsable": 1, "dise\u00f1ar": 1, "mejorar": 1, "proporcionar": 1, "capacidad": 3, "coordinar": 1, "norma": 1, "contribuir": 1, "forestal": 19, "condici\u00f3n": 1, "cercano": 1, "econ\u00f3mico": 2, "mercado": 1, "natural": 2, "iii": 1, "enfoque": 1, "conformar": 1, "reconocer": 1, "garantizar": 1, "poder": 1, "i_impulsar": 1, "viii": 1, "crear": 2, "ix": 1, "territorio": 2, "extranjero": 1, "sociedad": 1, "decisi\u00f3n": 1, "permanente": 1, "vi": 1, "observar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "sustentable": 4, "proceso": 2, "mejor": 1, "autorizar": 1, "propietario": 4, "materia": 1, "fomento": 1, "ejercer": 1, "productivo": 4, "ecol\u00f3gico": 1, "ejidatarios": 1, "industria": 1, "xi": 1, "inducir": 1, "biodiversidad": 1, "congruente": 1, "persona": 1, "empleo": 2, "derecho": 3, "conservaci\u00f3n": 1, "involucrar": 1, "calidad": 2, "autoridad": 1, "vigilar": 1, "elemento": 1, "fiscal": 1, "expedir": 1, "siguiente": 1, "recurso": 5, "usuario": 1, "volumen": 1, "costo": 1, "x_la": 1, "oportunidad": 1, "programa": 1, "comportamiento": 1, "ecosistema": 5, "prop\u00f3sito": 1, "tierra": 1}, "T\u00cdTULO SEXTO \r": {"instrumentos_econ\u00f3micos_para_el_desarrollo_forestal": 1}, "Art\u00edculo 119": {"sector": 1, "anterior": 1, "participaci\u00f3n": 1, "permanente": 1, "gobierno": 1, "t\u00e9rmino": 1, "se\u00f1alar": 1, "superar": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "fuego": 1, "procurar": 1, "ampliar": 1, "coordinar": 1, "asistencia": 1, "procedimiento": 1, "inicial": 1, "competencia": 1, "deber": 1, "cap\u00edtulo": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "combate": 2, "privar": 1, "demarcaci\u00f3n_territorial_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "respectivo": 1, "referir": 1, "definir": 1, "programa_de_manejo_de_el_fuego": 1, "mecanismo": 2, "operativo": 1, "resultar": 1, "sistema_nacional_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "entidades_federativas": 2, "informar": 1, "instancia": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "municipios": 3, "comisi\u00f3n": 4, "proceder": 1, "programa": 2, "entidad": 1, "capacidad": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "municipal": 1, "respuesta": 1, "entidad_federativa": 1, "forestal": 2, "materia": 1, "promover": 1, "insuficiente": 1, "convenio": 1, "autoridad": 1, "incendio": 2, "atender": 1, "coadyuvar": 1, "anteceder": 1, "estatal": 1, "celebrar": 1, "local": 1, "caso": 1, "dependencia": 1, "organizar": 1, "pertinente": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 3, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "acuerdo": 1, "efecto": 2, "actuar": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "acudir": 1}, "Art\u00edculo 118": {"mecanismo": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "plazo": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "l\u00ednea": 1, "fuego": 1, "emitir": 1, "revisi\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "mediano": 1, "largo": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "comisi\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 117": {"colindante": 1, "evaluar": 1, "fuego": 5, "recibir": 1, "procedimiento": 1, "ordenamiento": 1, "temporalmente": 1, "presente": 1, "hacer_uso": 1, "m\u00e9todo": 1, "sanci\u00f3n": 1, "prever": 1, "sistema_de_comando_de_incidentes": 1, "agropecuario": 1, "manejo": 4, "establecer": 3, "norma": 1, "forestal": 3, "regir": 1, "\u00e1rea": 1, "incendio": 1, "ley": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "terreno": 1, "restaurar": 1, "dictar": 1, "disponer": 1, "mencionar": 1, "afectar": 1, "secretar\u00eda": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "sistema_de_calificaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1, "da\u00f1o": 1, "penal": 1}, "Art\u00edculo 116": {"riesgo": 1, "apoyo": 1, "ser": 1, "tener": 1, "procedimiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "deber": 1, "cargo": 1, "siempre": 1, "correspondiente": 2, "no": 1, "respectivo": 1, "obligar": 1, "cr\u00e9dito": 1, "existir": 1, "alteraci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "trabajo": 2, "pagar": 1, "fiscal": 1, "forestal": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 1, "grave": 1, "realizar": 1, "recurso": 1, "carecer": 1, "solicitar": 1, "coactivo": 1, "contraprestaci\u00f3n": 1, "sanidad": 1, "ecosistema": 1, "da\u00f1o": 1, "ejecutar": 1}, "Art\u00edculo 115": {"acci\u00f3n": 1, "forestal": 1, "implementar": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "programa": 1, "saneamiento": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1}, "Art\u00edculo 114": {"administraci\u00f3n": 2, "elaborar": 1, "\u00e1reas_naturales_protegidas": 2, "aprovechamiento": 3, "hacer": 1, "temporalmente": 2, "servicio": 1, "propietario": 2, "correspondiente": 1, "titular": 2, "actividad": 1, "programa": 1, "obligar": 2, "leg\u00edtimo": 2, "emitir": 1, "responsable": 3, "estar": 2, "t\u00e9cnico": 1, "aviso": 2, "comisi\u00f3n": 1, "trabajo": 1, "enfermedad": 1, "presencia": 1, "manejo": 1, "comercial": 2, "prestador": 1, "forestal": 12, "plantaci\u00f3n": 2, "lineamiento": 1, "dar": 1, "informe": 1, "realizar": 1, "terreno": 2, "posible": 1, "recurso": 2, "fitosanitario": 1, "plaga": 1, "secretar\u00eda": 1, "poseedor": 2, "sanidad": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "validar": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ejecutar": 1}, "Art\u00edculo 113": {"control": 2, "reglamento": 1, "ser": 1, "t\u00e9rmino": 1, "se\u00f1alar": 1, "espec\u00edfico": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_sanidad_vegetal": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "motivo": 1, "leg\u00edtimo": 1, "deber": 1, "fitosanitario": 4, "combate": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "no": 1, "hoja": 1, "poseedor": 1, "importaci\u00f3n": 1, "oponer": 1, "emitir": 2, "aplicar": 1, "fracci\u00f3n": 1, "remoci\u00f3n": 1, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "enfermedad": 2, "realizar": 2, "relacionar": 1, "propietario": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "forestal": 6, "materia": 1, "expedir": 1, "ley": 3, "medida": 2, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "requisito": 1, "subproducto": 1, "necesario": 1, "recurso": 1, "producto": 1, "primo": 1, "programa": 1, "plaga": 2, "afectar": 2, "secretar\u00eda": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "v": 1, "sanidad": 1, "ecosistema": 1, "certificado": 1}, "Art\u00edculo 112": {"dependencia": 1, "amplitud": 1, "difundir": 1, "evaluar": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "detectar": 1, "coordinar": 1, "proceso": 1, "contar": 1, "apoyar": 1, "mayor": 1, "temporalmente": 1, "fitosanitario": 3, "forma": 1, "ejercer": 1, "no": 1, "restaurar": 1, "funci\u00f3n": 1, "aplicar": 1, "diagnosticar": 1, "seguimiento": 2, "t\u00e9rmino": 1, "caso": 1, "alerta_temprana": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 2, "enfermedad": 2, "combatir": 2, "manejo": 1, "establecer": 3, "entidades_federativas": 1, "forestal": 5, "condici\u00f3n": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "gobierno": 1, "convenio": 1, "\u00e1rea": 1, "resolver": 1, "facilidad": 2, "entidades_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "medida": 1, "vigente": 1, "problema": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "acuerdo": 1, "resultado": 1, "terreno": 1, "sistema_permanente_de_evaluaci\u00f3n": 1, "necesario": 1, "controlar": 2, "celebrar": 1, "disponer": 1, "prevenir": 2, "plaga": 2, "afectar": 1, "secretar\u00eda": 1, "demarcaciones_territoriales_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "oportunidad": 1, "programa": 2, "promover": 1, "da\u00f1o": 2}, "Art\u00edculo 111": {"realizar": 1, "preventivo": 1, "t\u00e9cnico": 2, "establecer": 2, "normalizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "t\u00e9rmino": 1, "auditores_t\u00e9cnicos_forestales": 1, "auditor\u00eda": 1, "requisito": 2, "reunir": 1, "procedimiento": 1, "auditor": 1, "unidades_de_verificaci\u00f3n": 1, "acreditar": 1, "deber": 2, "reglamento": 1, "ley_federal": 1}, "Art\u00edculo 110": {"hacer": 1, "resultado": 1, "auditor\u00eda": 1, "cumplimiento": 1, "manejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "preventivo": 1, "emitir": 1, "constar": 1, "programa": 1, "adecuar": 1, "certificado": 1, "poder": 1, "t\u00e9cnico": 1}, "Art\u00edculo 31": {"participaci\u00f3n": 3, "diversificaci\u00f3n": 1, "comunitario": 1, "educaci\u00f3n": 1, "respeto": 1, "privar": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "iii": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "tradici\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ley_de_desarrollo_rural_sustentable": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "cultural": 1, "tanto": 1, "pueblo": 1, "m\u00faltiple": 1, "conocimiento": 1, "habitar": 1, "concordancia": 1, "ser": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "necesidad": 1, "humano": 1, "instituci\u00f3n": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 2, "car\u00e1cter": 1, "servicio": 2, "modernizaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "bien": 1, "i_el": 1, "promoci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "atenci\u00f3n": 1, "activo": 1, "\u00e1rea": 1, "ambiental": 1, "ind\u00edgena": 1, "p\u00fablico": 1, "v_el": 1, "terreno": 1, "producto": 1, "cadena": 1, "social": 3, "incremento": 1, "equiparable": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "vii": 1, "mejoramiento": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "generaci\u00f3n": 2, "uso": 1, "producci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "industria": 2, "capacidad": 1, "forestal": 9, "condici\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ordenamiento": 1, "impulso": 1, "organizaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "futuro": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proceso": 1, "obligatorio": 1, "silvicultura": 1, "deber": 1, "propietario": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "parte": 1, "medio": 1, "productivo": 2, "efectivo": 2, "certificaci\u00f3n": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "pleno": 1, "empleo": 1, "derecho": 1, "comercio": 1, "calidad": 1, "objeto": 1, "predio": 1, "siguiente": 1, "recurso": 3, "naturaleza": 1, "oportunidad": 1, "programa": 1, "ecosistema": 1}, "Art\u00edculo 30": {"prohibir": 1, "observar": 1, "general": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "obligatorio": 1, "competencia": 1, "pol\u00edtica": 1, "ejercicio": 1, "parte": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "respectivo": 1, "orientar": 1, "entidades_federativas": 1, "inducir": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "municipios": 1, "entidad": 1, "acci\u00f3n": 2, "forestal": 1, "conferir": 1, "restringir": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "particular": 1, "ley": 1, "competente": 1, "esfera": 1, "campo": 1, "dependencia": 1, "econ\u00f3mico": 1, "social": 1, "promover": 1, "autoridad": 2, "criterio": 1}, "Art\u00edculo 33": {"sector": 2, "anualmente": 1, "ejecutivo_de_la_entidad": 1, "apoyo": 2, "participaci\u00f3n": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "rendir": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "mecanismo": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "zona": 1, "privar": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "caracter\u00edstica": 1, "i_ampliar": 1, "equivalente": 1, "nacional": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "madera": 1, "informar": 1, "valor": 1, "local": 2, "creciente": 1, "relacionar": 1, "comercial": 2, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "v_promover": 1, "dar": 1, "peque\u00f1o": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 1, "potencialidad": 1, "transferencia": 1, "incorporar": 1, "cultivo": 1, "aptitud": 1, "comisi\u00f3n": 1, "costo": 1, "largo": 2, "formaci\u00f3n": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "necesidad": 1, "asistencia": 1, "aprovechamiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "servicio": 3, "actividad": 1, "acci\u00f3n": 1, "oferta": 1, "xvi": 1, "bien": 2, "t\u00e9rmino": 1, "entidades_federativas": 1, "congreso_de_la_uni\u00f3n": 1, "municipios": 1, "red": 1, "diversificar": 1, "integraci\u00f3n": 1, "suelo": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "combate": 1, "convenio": 1, "interno": 1, "desleal": 1, "ambiental": 2, "obra": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 2, "legislatura": 1, "plazo": 2, "necesario": 1, "producto": 2, "comisi\u00f3n_nacional_forestal": 1, "cadena": 1, "contrabando": 1, "xii": 1, "mismo": 2, "proyecto": 1, "industrial": 1, "fomentar": 1, "vii": 1, "obtener": 2, "consumo": 1, "procedimiento": 1, "xv": 1, "establecimiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "inversi\u00f3n": 2, "productividad": 1, "provocar": 1, "xiv": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "criterio": 1, "poder": 1, "industria": 2, "forestal": 15, "condici\u00f3n": 1, "crecimiento": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 4, "favorable": 1, "mantenimiento": 1, "mercado": 1, "guardar": 1, "adecuar": 1, "iii": 1, "financiero": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "x_el": 1, "est\u00edmulo": 1, "celebrar": 1, "planta": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "crear": 1, "ix": 1, "microempresa": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "efecto": 1, "exterior": 1, "obligatorio": 1, "competencia": 1, "deber": 2, "materia": 1, "fomento": 2, "incentivo": 1, "parte": 1, "secretar\u00eda": 1, "respectivo": 1, "productivo": 2, "restablecimiento": 1, "anual": 1, "infraestructura": 1, "cuenta": 1, "deterioro": 1, "asegurar": 1, "pleno": 1, "otorgamiento": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "informe": 2, "constante": 1, "comercio": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "incremento": 1, "aprovechar": 1, "mediano": 1, "incluir": 1, "estado": 1, "resultado": 1, "siguiente": 1, "recurso": 5, "ejecutivo_federal": 1, "rendici\u00f3n": 1, "componer": 1, "estipular": 1, "grande": 1, "ecosistema": 3, "asociar": 1}, "Art\u00edculo 32": {"manera": 1, "interdependencia": 1, "silv\u00edcola": 1, "preferentemente": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "captaci\u00f3n": 1, "principio": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "carbono": 1, "ilegal": 2, "prioritario": 1, "protecci\u00f3n": 4, "agropecuario": 1, "sujeto": 1, "regional": 1, "agua": 1, "comunitario": 1, "integridad": 1, "especie": 3, "disminuci\u00f3n": 1, "mantener": 1, "en_todo_caso": 1, "end\u00e9mico": 1, "promover": 1, "largo": 1, "primo": 1, "modo": 1, "ser": 1, "interconectividad": 1, "provisi\u00f3n": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "entorno": 1, "defensa": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "xv": 1, "curso": 1, "suelo": 4, "xvi": 1, "capital": 1, "v_la": 1, "viii": 1, "manejo": 3, "acci\u00f3n": 1, "recarga": 1, "extinci\u00f3n": 1, "v\u00eda": 1, "ambiental": 2, "incrementar": 1, "producci\u00f3n": 1, "terreno": 1, "plazo": 1, "producto": 1, "considerar": 1, "compatible": 1, "evitar": 1, "mismo": 1, "sanidad": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "persistencia": 1, "vii": 1, "complejidad": 1, "mejoramiento": 2, "pol\u00edtica": 1, "combate": 2, "uso": 4, "xii": 1, "contribuir": 1, "xiv": 1, "conllevar": 1, "criterio": 1, "i_orientarse": 1, "x_la": 1, "capacidad": 2, "frontera": 1, "f\u00edsico": 1, "forestal": 16, "amenazar": 1, "mantenimiento": 1, "siguiente": 1, "iii": 1, "acu\u00edfero": 1, "utilizaci\u00f3n": 2, "impedir": 1, "xiii": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "contribuci\u00f3n": 1, "ix": 1, "territorio": 1, "aprovechamiento": 1, "espacio": 1, "vi": 1, "observar": 1, "h\u00eddrico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 2, "proceso": 2, "nativo": 1, "obligatorio": 1, "gen\u00e9tico": 1, "deber": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "vitalidad": 1, "productivo": 1, "peligro": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "erosi\u00f3n": 2, "biodiversidad": 3, "materia": 1, "especial": 1, "estabilizaci\u00f3n": 1, "centro": 1, "extracci\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "degradaci\u00f3n": 2, "fijaci\u00f3n": 1, "suficiente": 1, "hacer": 1, "natural": 1, "recurso": 4, "controlar": 1, "cambio": 1, "tr\u00e1fico": 1, "ecosistema": 4, "prop\u00f3sito": 1}, "Art\u00edculo 35": {"revisar": 1, "administraci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 2, "l\u00ednea": 2, "constitucional": 1, "contar": 1, "elaborar": 2, "\u00e1mbito": 1, "programa_estrat\u00e9gico": 1, "ii": 1, "visi\u00f3n": 1, "sectorial": 1, "corto": 1, "estrategia": 2, "competencia": 1, "deber": 3, "aprobar": 1, "pol\u00edtica": 2, "correspondiente": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "respectivo": 1, "objetivo": 2, "nacional": 2, "alcance": 1, "decir": 1, "entidades_federativas": 1, "buscar": 1, "periodo": 1, "prioritario": 2, "prever": 1, "comisi\u00f3n": 1, "indicar": 2, "tomar": 1, "especial": 2, "comprender": 1, "acci\u00f3n": 2, "dise\u00f1o": 1, "forestal": 3, "corresponder": 1, "congruencia": 1, "gobierno": 1, "criterio": 1, "a\u00f1o": 2, "programa_estrat\u00e9gico_forestal_nacional": 1, "vertiente": 1, "ley_de_planeaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "plazo": 2, "caso": 1, "proyecci\u00f3n": 2, "m\u00e1s": 1, "institucional": 2, "programa": 5, "i_de": 1, "largo": 3, "instrumento": 2}, "Art\u00edculo 34": {"reglamento": 1, "ser": 1, "i_la_planeaci\u00f3n_de_el_desarrollo_forestal": 1, "vi": 1, "sistema_nacional_de_monitoreo_forestal": 1, "vii": 1, "iv": 1, "ii": 1, "instrumento": 3, "sociedad": 1, "deber": 1, "participaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 4, "materia": 2, "gesti\u00f3n_forestal": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "inventario_nacional_forestal": 1, "objetivo": 1, "nacional": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "suelos": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "criterio": 1, "prever": 2, "observar": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "zonificaci\u00f3n_forestal": 1, "dise\u00f1o": 1, "v_el_registro_forestal_nacional": 1, "forestal": 5, "ley": 2, "iii": 1, "seguimiento": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "siguiente": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "promover": 1, "presente": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 37": {"articular": 1, "tener": 1, "integrar": 3, "actualizar": 1, "procedimiento": 1, "organizar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "consulta": 1, "materia": 1, "disponible": 1, "secretar\u00eda": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_para_el_desarrollo_rural": 1, "emitir": 1, "estar": 1, "difundir": 1, "comisi\u00f3n": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_ambiental": 1, "relacionar": 1, "norma": 1, "forestal": 1, "regular": 1, "conducente": 1, "p\u00fablico": 1, "objeto": 1, "metodolog\u00eda": 1, "recursos_naturales": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "registrar": 1}, "Art\u00edculo 36": {"estudio": 1, "desarrollo": 1, "unidad_de_manejo_forestal": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "contenido": 1, "elaborar": 1, "regional": 1, "forestal": 2, "expedir": 1, "acuerdo": 1, "sustentable": 1, "procedimiento": 1, "director_general": 1, "promover": 1, "establecer": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2}, "Art\u00edculo 39": {"crear": 1, "compatibilidad": 1, "proceso": 1, "integraci\u00f3n": 1, "responsabilidad": 1, "secretar\u00eda": 1, "norma": 1, "garantizar": 1, "metodolog\u00eda": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal": 1, "involucrar": 1, "generar": 1, "procedimiento": 1, "informaci\u00f3n": 2, "autoridad": 1, "deber": 1, "decir": 1}, "Art\u00edculo 38": {"sector": 2, "ix": 1, "inventario": 1, "contener": 3, "vi": 1, "vii": 1, "relacionar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recabar": 1, "integrar": 1, "xi": 1, "registro_forestal_nacional": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 4, "conservaci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "v_sobre": 1, "deber": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "privar": 1, "inventario_nacional_forestal": 1, "no": 1, "uso": 2, "p\u00fablico": 1, "sustentable": 1, "mecanismo": 1, "maderable": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "internacional": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "tratado": 1, "suelos": 1, "entidades_federativas": 1, "organismo": 1, "actividad": 1, "federal": 1, "proporcionar": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "atribuci\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "comercial": 1, "municipal": 1, "suelo": 1, "forestal": 8, "zonificaci\u00f3n_forestal": 1, "materia": 2, "basar": 1, "incluir": 2, "exclusivamente": 1, "convenio": 1, "autoridad": 1, "homog\u00e9neo": 1, "proyecto": 1, "x_sobre": 1, "dom\u00e9stico": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "iii": 1, "cumplimiento": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 2, "tecnol\u00f3gico": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "i_la": 1, "recurso": 2, "estatal": 1, "considerar": 1, "conocimiento": 2, "estrat\u00e9gico": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_forestal": 2, "econ\u00f3mico": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "social": 1, "acuerdo": 1, "nacional": 2, "prop\u00f3sito": 1, "reforestaci\u00f3n": 1}, "T\u00cdTULO SEGUNDO \r": {"concurrencia": 1, "coordinaci\u00f3n_interinstitucional": 1}, "Art\u00edculo 108": {"anualmente": 1, "c\u00e1mara_de_diputados": 1, "consumo": 1, "funcionamiento": 1, "comprador": 1, "tarea": 1, "apoyo": 1, "operaci\u00f3n": 1, "asignar": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "responsable": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "final": 1, "manejo": 1, "impulsar": 1, "partida": 1, "forestal": 2, "atender": 1, "adecuar": 1, "necesario": 1, "producto": 1, "mencionar": 1, "comisi\u00f3n": 1, "sensibilizaci\u00f3n": 1, "programa": 1, "promover": 1}, "Art\u00edculo 109": {"realizar": 1, "autorizar": 1, "manejo": 1, "debidamente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "objeto": 1, "tercero": 1, "respectivo": 1, "tener": 1, "promoci\u00f3n": 1, "forestal": 1, "directamente": 1, "legal": 1, "comisi\u00f3n": 1, "preventivo": 1, "inducci\u00f3n": 1, "programa": 1, "ambiental": 1, "cumplimiento": 1, "auditor\u00eda": 1, "t\u00e9cnico": 1}, "Art\u00edculo 100": {"entidad": 1, "sector": 1, "construcci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "armonizar": 1, "eficientar": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "conjunto": 1, "secretar\u00eda": 1, "coordinar": 1, "hidr\u00e1ulico": 1, "programa": 1, "cumplimiento": 1, "p\u00fablico": 1, "comisi\u00f3n": 1, "normatividad": 1}, "Art\u00edculo 101": {"prestaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "responsabilidad": 1, "observar": 1, "grado": 1, "registro": 2, "moral": 1, "procedimiento": 1, "responsable": 1, "competencia": 1, "inscribir": 1, "ser": 2, "servicio": 3, "propietario": 1, "actividad": 1, "libremente": 1, "poseedor": 1, "deber": 3, "evaluaci\u00f3n": 1, "estar": 1, "f\u00edsico": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "desempe\u00f1ar": 1, "poder": 1, "capacidad": 1, "persona": 1, "prestador": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "norma": 1, "forestal": 4, "contratar": 1, "requisito": 1, "brindar": 1, "modalidad": 1, "solidario": 1, "seguimiento": 1, "recurso": 1, "determinar": 1, "aplicable": 1, "diferenciar": 1, "acreditar": 1, "ecosistema": 1}, "Art\u00edculo 102": {"servicio": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ambiental": 1, "aplicable": 1, "norma": 1, "forestal": 1, "establecer": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "social": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ser": 1}, "Art\u00edculo 103": {"reglamento": 1, "t\u00e9rmino": 1, "preferentemente": 1, "comunero": 1, "costo": 1, "t\u00e9cnico": 1, "propietario": 1, "apoyo": 1, "no": 1, "poseedor": 1, "carencia": 1, "elaboraci\u00f3n": 2, "estar": 1, "presupuestario": 1, "poder": 1, "proporcionar": 1, "posibilidad": 2, "manejo": 1, "asesor\u00eda": 1, "forestal": 3, "recurrir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ejidatarios": 1, "ley": 1, "medida": 1, "hacer": 1, "terreno": 1, "recurso": 1, "comisi\u00f3n": 2, "programa": 1, "financiero": 1, "cubrir": 1}, "Art\u00edculo 104": {"bueno": 1, "adquirir": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "desarrollar": 1, "sistema": 1, "procurar": 1, "permitir": 1, "aprovechamiento": 1, "auditor\u00eda": 1, "t\u00e9cnico": 1, "servicio": 2, "identificar": 1, "titular": 1, "acceso": 1, "mejora": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "elemento": 1, "comisi\u00f3n": 1, "compromiso": 1, "manejo": 2, "establecer": 1, "asimismo": 1, "prestador": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "forestal": 2, "tanto": 1, "medida": 1, "reconocimiento": 1, "eficientemente": 1, "necesario": 1, "est\u00edmulo": 1, "cumplir": 1, "preventivo": 1, "programa": 1, "continuo": 1, "oportuno": 1, "ejecutar": 1}, "Art\u00edculo 105": {"ordenaci\u00f3n": 1, "territorio": 1, "sustentable": 1, "lograr": 1, "semejanza": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "eficiente": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "entidades_federativas": 1, "f\u00edsico": 1, "comisi\u00f3n": 1, "tomar": 1, "manejo": 2, "forestal": 4, "basar": 1, "ordenar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "ambiental": 1, "unidad": 1, "recurso": 1, "delimitar": 1, "social": 1, "prop\u00f3sito": 1}, "Art\u00edculo 106": {"unidades_de_manejo_forestal": 1, "sector": 1, "fomentar": 1, "participaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "due\u00f1o": 1, "reglamento": 1, "servicio": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "poseedor": 1, "mecanismo": 1, "actor": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "prestador": 1, "forestal": 6, "gobierno": 1, "ordenar": 1, "ley": 1, "orden": 1, "titular": 1, "recurso": 1, "dependencia": 1, "presente": 1}, "Art\u00edculo 107": {"ser": 1, "medio": 1, "acceso": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "decir": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "mejorar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ley_federal": 1, "manejo": 2, "forestal": 3, "mercado": 1, "adecuar": 1, "realizar": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "disponer": 1, "conformidad": 1, "acreditar": 1, "ecosistema": 1, "facilitar": 1}}