{"Art\u00edculo 7": {"bienes": 2, "monte": 2, "almacenamiento:": 1, "indicadores": 1, "unen": 1, "excepci\u00f3n": 2, "tienda": 1, "potencialmente": 1, "recuperarse": 1, "fuego": 4, "preferentemente": 6, "desembocan": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "alcances": 1, "vegetal": 2, "rol": 1, "conformidad": 1, "otro": 1, "as\u00ed": 6, "zona": 1, "encaminadas": 1, "xxii": 1, "otra": 1, "aplican": 2, "monto": 1, "madera": 1, "antropog\u00e9nicos": 1, "qu\u00edmicos": 1, "aqu\u00e9llas": 1, "xxix": 1, "aparente;": 1, "xxiv": 1, "fenotipo": 1, "ponga": 2, "beneficios": 4, "integrado": 2, "componentes": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "transformaci\u00f3n;": 1, "transformaci\u00f3n:": 1, "integrada": 1, "bajas": 1, "agua": 4, "permite": 1, "disminuya": 1, "totalmente": 2, "caracter\u00edsticas": 5, "dando": 1, "secretar\u00eda:": 1, "integridad": 2, "necesidades": 2, "edad": 1, "creando": 1, "nacional;": 1, "cultivo": 3, "leg\u00edtimos": 1, "rendimiento": 2, "cient\u00edficos": 1, "agentes": 1, "respectivamente;": 1, "efectivamente": 1, "funcional": 3, "pueblos": 1, "fuera": 1, "fluyen": 1, "lxxv": 1, "sustantiva": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "conocimientos": 1, "est\u00e1": 2, "deteriorados": 1, "autorizado": 2, "prevenci\u00f3n": 2, "necesarias": 1, "restauraci\u00f3n;": 1, "determinados;": 1, "empresarial;": 1, "asesor\u00eda": 2, "cursos": 1, "com\u00fan": 1, "polen": 1, "\u00f3ptima": 1, "inmediata": 1, "maderable": 1, "carga": 1, "silvicultura:": 1, "suelos": 4, "xvii": 1, "sobre": 3, "recuperar": 2, "p\u00fablicas": 1, "desigualdad": 1, "asociados": 1, "propician": 1, "acompa\u00f1amiento": 1, "invasora:": 1, "enfermedad": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "manejo": 19, "horizontes": 1, "maneja": 1, "funciones;": 1, "disruptivos:": 1, "por:": 1, "protocolos": 1, "ley": 6, "aquella": 2, "fines": 1, "ex\u00f3tica": 1, "operacionales": 1, "dediquen": 1, "establecido": 1, "registro:": 1, "38": 1, "presente": 2, "incidentes:": 1, "producto": 1, "conservar": 1, "alta": 1, "relacionada": 2, "evitar": 1, "l\u00edmites": 1, "dichos": 1, "estatales": 2, "compensatorias": 1, "social": 2, "administraci\u00f3n": 1, "silvicultores:": 1, "espacios": 1, "c\u00f3digo": 1, "forestal;": 7, "forestal:": 28, "alternativas": 1, "causas": 1, "consejo": 1, "difundir": 1, "riqueza": 1, "vii": 1, "incluyendo": 2, "\u00e9l": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "lxxiv": 1, "corto": 1, "mejore": 1, "total": 1, "metros": 1, "poseedores": 4, "patog\u00e9nico": 1, "gesti\u00f3n;": 1, "siempre": 1, "nuevas": 1, "medianas": 1, "gobiernos": 1, "uso": 12, "fondo": 1, "objetivo": 1, "estructura": 1, "subsistan": 1, "huertos": 1, "econ\u00f3micos": 2, "todas": 1, "reproducirse": 1, "escuadr\u00eda": 1, "empresas": 1, "nacimientos": 1, "previstas": 1, "permanente": 1, "agrupan": 1, "considerar\u00e1": 1, "altas": 1, "restablecer": 1, "tropicales;": 1, "condici\u00f3n": 1, "especialista": 1, "servicios;": 1, "seg\u00fan": 1, "particular": 2, "condiciones": 3, "hidrogr\u00e1fica:": 1, "decisiones": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "plazo": 1, "enfoque": 1, "suelos:": 1, "organizaci\u00f3n": 4, "planteados": 1, "realizadas": 1, "lxxxii": 1, "biodiversidad": 1, "espont\u00e1nea": 1, "valores": 1, "degradaci\u00f3n:": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "del": 21, "cuerpos": 2, "v": 1, "derivados": 2, "herramientas": 1, "reforestaci\u00f3n": 2, "denomina": 1, "propicien": 1, "xlvi": 1, "retener": 1, "maderable:": 1, "cantidad": 1, "agropecuario": 1, "funcionalidad": 1, "carga:": 1, "plagas": 3, "\u00e9stos": 2, "autorizaci\u00f3n;": 1, "soporte": 1, "proceso": 6, "constituidos": 1, "sociedad": 1, "lograr": 1, "tal": 1, "fuentes": 1, "definiciones": 1, "nativa": 2, "viveros": 1, "vegetativo;": 1, "culturales": 2, "objeto": 2, "productiva": 3, "criterios": 3, "xxxv": 1, "aquel": 1, "sector;": 1, "forestaci\u00f3n:": 1, "mediante": 2, "teor\u00eda": 1, "xxxi": 1, "animal": 1, "cual": 3, "inducir": 1, "comisi\u00f3n": 3, "especial": 1, "comerciales": 2, "estatales:": 1, "equidad": 1, "defensas": 1, "maderables": 4, "ordenan": 1, "diferentes": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 3, "autoridad": 1, "fe": 1, "sistema": 5, "sostenido:": 1, "vegetaci\u00f3n": 15, "semillas": 3, "las": 33, "a": 24, "natural": 6, "\u00c1reas": 3, "garantizar": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicos": 1, "plaga": 1, "su": 16, "dentro": 2, "secretar\u00eda": 1, "lxxviii": 1, "naturales;": 3, "inventario": 1, "b\u00e1sicas": 1, "monta\u00f1as": 1, "centros": 1, "interrelacionadas": 1, "xlii": 1, "supervivencia": 1, "manera": 4, "\u00e1reas": 2, "instalaciones": 2, "diversidad": 2, "diversificaci\u00f3n": 1, "empresa": 1, "compuesto": 2, "interacci\u00f3n": 2, "industrial": 2, "habiendo": 1, "xliv": 1, "ingreso": 1, "crecen": 1, "superior": 1, "forma": 6, "ecosistema;": 1, "xl": 1, "boscosos": 1, "personal": 4, "lo": 1, "temporal": 1, "venta": 1, "comisi\u00f3n:": 1, "destinarlos": 1, "estudios": 1, "costumbres;": 1, "lv": 1, "equipamiento": 1, "territorial": 1, "investigaci\u00f3n;": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "personas": 3, "lxxi": 1, "bosques": 1, "dr\u00e1sticos": 1, "corrientes": 2, "lx": 1, "dep\u00f3sito": 1, "medible": 1, "biol\u00f3gicos": 2, "equilibrada": 1, "brindan": 1, "pa\u00eds": 1, "material": 2, "\u00f3rganos": 1, "asignados": 1, "materias": 6, "soportar": 1, "nombre": 1, "realiza": 2, "rehabilitar": 1, "detectar": 1, "xli": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "ecosistemas": 17, "l": 1, "sin": 7, "m\u00e1s": 1, "actualizada": 1, "desde": 1, "corteza": 1, "productiva;": 2, "promover": 1, "xlv": 1, "salvaguardas:": 1, "presenta": 1, "el": 63, "en": 68, "transformaci\u00f3n": 6, "obtenido": 1, "lxv": 1, "buena": 1, "merma": 1, "producto;": 1, "aptitud": 1, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 4, "dichas": 1, "labranza": 1, "almacenamiento": 1, "temporalmente": 5, "lxvii": 1, "actividad;": 1, "lxiv": 1, "asociados:": 1, "mec\u00e1nicos": 1, "lxix": 1, "establece": 1, "influencia": 1, "h\u00e1bitat": 1, "lxii": 1, "respecto": 1, "turno": 1, "xxxiv": 1, "\u00e1mbito": 1, "lix": 1, "lxxiii": 1, "tienen": 1, "especies": 4, "variedades": 1, "diversas": 2, "ambientales": 5, "que": 76, "productos": 5, "pertenezcan;": 1, "m\u00e9xico": 1, "localizadas": 1, "maderables:": 2, "lxviii": 1, "liii": 1, "originales;": 1, "cuidado": 1, "preventiva:": 1, "f\u00edsicas": 1, "disfrute": 1, "unidades": 3, "integrar": 1, "produce": 1, "registrar": 1, "comando": 1, "extracci\u00f3n": 2, "sanidad": 1, "medidas": 3, "realizan": 2, "federativas": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "promovente": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 1, "propiedad": 1, "persistencia": 2, "peri\u00f3dica": 1, "ciento": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "incidente;": 1, "fije": 1, "cada": 1, "xx": 1, "participan": 1, "fija": 2, "factores": 2, "xv": 1, "auditor\u00eda": 1, "principios": 2, "vivero": 1, "amenaza": 1, "combate": 1, "equilibrio": 2, "tomando": 1, "existentes": 1, "generaci\u00f3n": 1, "xii": 1, "riesgo": 3, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 3, "semilleros": 1, "capaz": 2, "combusti\u00f3n": 1, "xiv": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "xix": 1, "lxxxiii": 1, "rodales": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "final": 1, "xxxii": 1, "mexicano;": 1, "efectos": 2, "diversificando": 1, "para": 31, "programas": 1, "lxxxi": 1, "da\u00f1ino": 3, "bajo": 5, "mantenimiento": 2, "algunas": 1, "org\u00e1nico": 2, "vivienda": 1, "incorporarse": 1, "hoja:": 1, "restaurar": 1, "residuos": 1, "controlar": 3, "llevan": 2, "capas": 1, "urbano": 1, "lviii": 1, "comunidades": 2, "reconocen": 1, "partes": 1, "desertificaci\u00f3n:": 1, "extra\u00eddos": 1, "territorio": 3, "esta": 5, "requerimientos": 1, "evolucionado": 1, "recursos": 32, "reglamento;": 1, "reglamento:": 1, "hasta": 1, "cabo": 2, "sitio": 1, "comunicaciones": 1, "primaria": 1, "silvestres": 1, "ocurre": 1, "aquellas": 1, "lii": 1, "gen\u00e9rico": 1, "din\u00e1mica": 1, "humanas": 1, "lxvi": 1, "pendiente": 1, "lugar": 3, "nivel": 1, "empleo": 2, "equitativa": 1, "prestador": 1, "centro": 5, "sobrevivir": 1, "entender\u00e1": 1, "promueven": 1, "le\u00f1osa": 2, "cualquier": 2, "contribuyen": 1, "normas": 1, "xlviii": 1, "faja": 1, "inspecci\u00f3n:": 1, "unidad": 1, "hongos": 3, "animales": 1, "mineral": 2, "individuos": 1, "incendios": 2, "actividad": 1, "causantes": 1, "cambio": 3, "se": 21, "agropecuarias": 1, "territoriales": 1, "ecosistema": 8, "xliii": 1, "sostenida": 1, "sector": 1, "manejar": 1, "reglamento": 2, "microorganismos": 1, "protegidas;": 1, "derechos": 2, "interdependencia": 2, "localice": 1, "ecosist\u00e9mico:": 1, "apropiada": 1, "elaboran": 1, "realizada": 1, "pl\u00e1ntulas": 1, "poblaci\u00f3n": 3, "objetivos": 3, "lxxx": 2, "realizado": 1, "xxvii": 1, "igualdad": 1, "cuencas": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "fen\u00f3menos": 1, "fases": 1, "espacial": 1, "seleccionados": 1, "dependen": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "lxxvii": 1, "riesgos": 1, "usos": 3, "ind\u00edgenas": 1, "sus": 8, "afirmativas:": 1, "verificar": 1, "xxxiii": 1, "pertinentes": 1, "identificada": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "salud": 1, "de": 234, "compensaci\u00f3n": 2, "degradaci\u00f3n": 2, "lvii": 1, "topograf\u00eda": 1, "tierra": 4, "sufrido": 1, "particulares;": 1, "silv\u00edcola": 1, "especie": 3, "aperos": 1, "nativa:": 1, "prima": 1, "control;": 1, "rebase": 1, "ambiental:": 1, "traslado;": 1, "partir": 1, "inducidas": 1, "xlix": 1, "delimitado": 1, "delimitada": 1, "x": 1, "uso;": 1, "cambios": 1, "ser": 2, "dom\u00e9stico:": 1, "xxiii": 2, "comercial:": 1, "l\u00edquenes": 1, "musgos": 1, "l\u00edquidos": 1, "opini\u00f3n": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 11, "poseedor:": 1, "car\u00e1cter": 1, "semi\u00e1ridas": 1, "planeaci\u00f3n": 3, "federal": 2, "poseedor": 1, "mayor": 1, "xvi": 1, "favor": 1, "bien": 1, "insumos": 1, "lxi": 1, "t\u00e9rminos": 4, "colindantes": 1, "municipios": 1, "materiales": 1, "procedencia": 1, "re\u00fane": 1, "promoci\u00f3n": 1, "frente": 1, "acahuales;": 1, "vivos": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "constituyen": 1, "experiencia": 1, "considerando": 2, "ocurre;": 1, "\u00e1rea": 2, "ambiental": 2, "permanentes": 1, "garanticen": 1, "ambiente": 3, "terreno": 8, "sustentabilidad": 1, "agraria": 1, "forestales;": 14, "forestales:": 9, "la": 94, "cumplir": 1, "una": 5, "les": 2, "patentes": 1, "econom\u00eda": 1, "conforme": 1, "vida": 2, "primaria:": 1, "con": 26, "identifican": 1, "propietarios": 4, "agente": 2, "tradicionales": 1, "como": 8, "xxxvii": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "evaluable": 1, "por": 20, "considera": 1, "promovido": 1, "terrenos": 11, "alcanzar": 1, "superficie": 2, "pecuario": 1, "li": 1, "mejoramiento": 2, "lxxvi": 1, "saneamiento": 1, "tiene": 2, "indefinidos;": 1, "grupos": 1, "productividad": 1, "conjunto": 7, "ley;": 2, "demarcaciones": 1, "silv\u00edcolas": 1, "consejos": 3, "vida;": 1, "fondo:": 1, "semejanzas": 1, "agregado": 1, "administrar": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 8, "aquellos": 1, "implica": 1, "xxv": 1, "entrenamiento": 1, "h\u00e1bitos": 1, "pueden": 1, "valor": 4, "forestal": 38, "crecimiento": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "resinas": 1, "susceptibles": 3, "germoplasma": 3, "lxxii": 1, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "econ\u00f3mica": 1, "locales": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "origen": 1, "xxxvi": 1, "actualidad": 1, "ambientales:": 1, "fin": 1, "caso": 1, "consejo:": 1, "independientemente": 1, "restauraci\u00f3n": 6, "viii": 1, "acuerdo": 1, "situaciones": 1, "productivas": 2, "encuentra": 1, "mar;": 1, "ix": 1, "servicios": 11, "zonas": 3, "responsabilidad": 1, "espacio": 2, "vi": 1, "carb\u00f3n": 1, "mismos": 2, "iv": 1, "ii": 1, "gen\u00e9tica": 2, "sustentable": 6, "sociales": 3, "labrada": 1, "combatientes": 1, "organizada;": 1, "corregir": 1, "parte": 4, "medio": 6, "valor:": 1, "espec\u00edficos": 1, "brindar": 1, "m\u00f3vil": 1, "gen\u00e9tico": 1, "necesarios": 1, "cultural;": 1, "combatir": 1, "tiempo": 1, "persona": 1, "agrarios": 1, "vegetales": 1, "precautorias": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "lxx": 1, "tendientes": 1, "est\u00e1ndares": 1, "comprometer": 1, "definitivo": 1, "estado": 3, "seguimiento": 1, "agr\u00edcola": 1, "resultado": 1, "entre": 3, "recurso": 2, "enfermedades": 3, "i": 1, "dependencia": 1, "organizacional": 1, "programa": 3, "jur\u00eddicas": 1, "y": 141, "evoluci\u00f3n;": 1, "operando": 1, "productoras": 1, "frutos": 1, "tolerancia": 1, "depositan": 1, "cubierta": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "desaparecer": 1, "pat\u00f3geno": 1, "desarrollan": 1, "cubierto": 3, "capacidades": 1, "componentes;": 1, "mientras": 1, "momento": 1, "m\u00ednimos": 1, "comercial;": 1, "ecol\u00f3gico;": 1, "respetando": 1, "apropiadas": 1, "fracciones": 1, "s\u00ed": 1, "respeto": 1, "disposiciones": 3, "han": 3, "respete": 1, "actividades": 8, "artesanal": 2, "liv": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 8, "temporales": 1, "aprovechamiento;": 1, "formando": 1, "5": 1, "protecci\u00f3n": 4, "deposita": 1, "cuales": 2, "forestales": 50, "comunitario:": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecer": 1, "cuando": 1, "presa": 1, "posee": 1, "hayan": 1, "evaluar": 2, "instalaci\u00f3n": 2, "periodos": 1, "\u00e1ridas": 1, "volver": 1, "incendio": 1, "cuenca": 1, "encuentran": 1, "forman": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "desarrollo": 8, "aprovechar": 1, "aplicables;": 2, "xxviii": 1, "econ\u00f3micas": 2, "ordenar": 1, "continua": 1, "genotipo": 1, "xviii": 1, "redes": 2, "aplicables": 1, "terrestre": 1, "otras": 1, "encuentren": 1, "gesti\u00f3n": 2, "provisi\u00f3n": 1, "registro": 1, "extensi\u00f3n": 2, "divisi\u00f3n": 1, "legales": 2, "presentan": 1, "lxxix": 1, "n\u00facleos": 1, "fuego:": 1, "territorios": 3, "situaciones;": 1, "deforestaci\u00f3n:": 1, "hoja": 1, "promueva": 1, "independiente": 1, "leg\u00edtimo": 1, "satisfacer": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "t\u00e9cnicos": 1, "cumplimiento": 1, "plantaciones": 2, "ajuste": 1, "secundaria": 1, "escenarios": 1, "suelo": 6, "rural;": 1, "puede": 2, "nuevo": 1, "colectiva": 1, "selvas": 2, "plantaci\u00f3n": 2, "producci\u00f3n": 6, "coexisten": 1, "establecerse": 1, "parcial": 3, "pudiendo": 1, "prevenir": 1, "o": 42, "surge": 1, "cadena": 1, "plantas": 2, "p\u00e9rdida": 3, "biol\u00f3gico": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "confiri\u00f3": 1, "mismo": 1, "toma": 1, "biol\u00f3gica": 1, "sustentable:": 3, "sustentable;": 1, "rollo": 1, "procesos": 4, "ejecuci\u00f3n": 1, "lxiii": 1, "encuentre": 1, "civil": 2, "pero": 1, "integral": 3, "interaccionan": 1, "obtener": 1, "son": 4, "t\u00e9cnica": 1, "establecidas": 2, "donde": 3, "instrumento": 7, "primas": 5, "distinto;": 1, "prop\u00f3sitos": 3, "persistente": 1, "desarrollado;": 1, "t\u00e9cnico": 2, "establecimiento": 3, "pol\u00edtica": 2, "proporcionan": 1, "constituci\u00f3n": 1, "entidades": 3, "existen": 2, "reforestaci\u00f3n:": 1, "gases": 1, "los": 85, "ejidos": 1, "lago": 1, "procedimientos": 5, "humanos": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "f\u00edsica": 1, "vegetativas;": 1, "elemento": 1, "mercantiles;": 1, "proporcionar": 1, "monitoreo": 1, "dicha": 1, "cosecha:": 1, "detecci\u00f3n": 2, "ellos": 1, "agregaci\u00f3n": 2, "variabilidad": 1, "distintos": 1, "posterior": 1, "talla": 1, "regiones": 1, "ha": 1, "xlvii": 1, "naturales": 4, "y/o": 2, "p\u00fablica;": 1, "lxxxiv": 1, "asentamientos": 1, "xxxviii": 1, "equipo": 1, "convivencia": 1, "un": 18, "remoci\u00f3n": 1, "define": 1, "lvi": 1, "humano;": 1, "organizar": 1, "gen\u00e9ticos": 3, "superficies": 1, "alcance": 1, "periodo": 1, "describe": 1, "al": 9, "general": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "xiii": 1, "actores": 1, "diverso": 1, "otros": 3, "tradiciones": 1, "usada": 1, "comprende": 5, "ni": 1, "cuya": 2, "misma;": 1, "no": 13, "reciben": 1, "acreditada": 1, "cuenta": 2, "actos": 1, "composici\u00f3n": 1, "es": 23, "u": 1, "materia": 2, "ordenaci\u00f3n": 3, "xxx": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "hidrometeorol\u00f3gicos;": 1, "proporciona": 1, "tierras": 1, "calor\u00edfica": 1, "cuerpo": 1, "visita": 1, "rituales": 1, "longitud": 1, "acciones": 7, "relaci\u00f3n": 1, "obras": 1, "e": 6, "estos;": 1, "integralidad": 1, "b\u00e1sica": 1, "transporte": 1, "hereditarios": 1, "dem\u00e1s": 3, "cultivar": 1, "atributos": 1, "oportunidades": 2, "geogr\u00e1fica": 1, "clima": 1, "federal;": 1}, "Art\u00edculo 6": {"el": 2, "en": 3, "reglamento": 1, "154": 1, "refiere": 1, "al": 1, "general": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "arreglo": 1, "derivados": 1, "art\u00edculo": 1, "previstos": 1, "supletoriamente": 2, "cabo": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "federal": 2, "lo": 4, "previsto": 2, "actos": 2, "los": 3, "procedimientos": 2, "administrativo": 2, "esta": 2, "protecci\u00f3n": 1, "establecido": 2, "para": 3, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 6, "llevar\u00e1n": 1, "que": 1, "ley": 5, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 3, "procedimiento": 2, "administrativos": 1, "no": 2, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "aplicar\u00e1": 2, "y": 4, "autoridad": 1, "se": 5, "con": 1}, "Art\u00edculo 5": {"pueblos": 1, "ubiquen": 1, "territorio": 1, "propiedad": 2, "propietarios": 1, "ind\u00edgenas": 1, "por": 1, "ciudad": 1, "donde": 1, "comprendidos": 1, "el": 1, "recursos": 1, "corresponde": 1, "esta": 1, "aqu\u00e9llos": 1, "la": 3, "entidades": 1, "nacional": 1, "los": 4, "ejidos": 1, "que": 1, "demarcaciones": 1, "morales": 1, "personas": 1, "dichos": 1, "municipios": 1, "procedimientos": 1, "f\u00edsicas": 1, "forestales": 1, "de": 6, "r\u00e9gimen": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "a": 1, "establecidos": 1, "no": 1, "terrenos": 2, "o": 1, "dentro": 1, "del": 1, "comunidades": 2, "y": 2, "territoriales": 1, "alterar\u00e1n": 1, "federativas": 1, "se": 1, "sean": 1}, "Art\u00edculo 4": {"bienes": 1, "servicios": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ii": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "destinadas": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuencas": 1, "la": 3, "as\u00ed": 1, "los": 1, "sus": 1, "utilidad": 1, "p\u00fablica:": 1, "protecci\u00f3n": 2, "elementos": 1, "y/o": 1, "forestales": 1, "de": 5, "ambientales": 1, "como": 1, "las": 1, "a": 1, "obras": 1, "i": 1, "ecosistemas": 1, "generaci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "y": 4, "declara": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 3": {"provenientes": 1, "indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 2, "fuego": 1, "preferentemente": 1, "ciudad": 1, "emisiones": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "xxii": 1, "iii": 1, "otra": 1, "legalidad": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "estrategias": 1, "integrado": 2, "regional": 1, "comunitario": 2, "integridad": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "agentes": 1, "largo": 1, "funcional": 1, "pueblos": 3, "equiparables;": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "conocimientos": 1, "originales": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "predios": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "propiciar": 1, "instrumentos": 3, "carga": 1, "suelos": 1, "sus": 4, "recuperar": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "manejo": 16, "cuencas": 2, "ley": 3, "afines;": 1, "alto": 1, "cero": 1, "cooperativas": 1, "social": 1, "conservaci\u00f3n;": 1, "forestal;": 5, "vii": 1, "servicios": 4, "ampliar": 1, "otros": 1, "poseedores": 2, "mejora": 1, "plantaciones": 1, "uso": 3, "social;": 1, "econ\u00f3micos": 1, "dise\u00f1ar": 1, "mejorar": 2, "permanente": 1, "\u00edndole": 1, "internacionales": 2, "instrumentar": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "ii": 1, "suelos;": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "equiparables": 1, "institucional": 1, "del": 9, "v": 1, "leg\u00edtimos": 1, "incrementar": 1, "plagas": 1, "sociedad": 1, "fuentes": 1, "productiva": 2, "criterios": 2, "xxxv": 1, "mediante": 2, "xxxi": 1, "cual": 1, "dise\u00f1o": 1, "adaptaci\u00f3n": 3, "maderables": 1, "estrategia": 1, "las": 24, "a": 8, "garantizar": 1, "precautorio;": 1, "su": 5, "provengan": 1, "dotar": 1, "se": 2, "xlii": 1, "principio": 1, "\u00e1reas": 2, "pol\u00edticas": 2, "diversificaci\u00f3n": 1, "procesos": 2, "evaluaci\u00f3n;": 1, "tratados": 1, "la": 55, "lo": 1, "valor": 2, "bosques": 2, "fin": 2, "fines": 2, "productivas": 2, "instancias": 1, "materias": 2, "agropecuarios": 1, "diferentes;": 1, "instituciones": 1, "xli": 1, "mantener": 1, "ecosistemas": 6, "promover": 13, "resiliencia": 1, "el": 31, "en": 24, "transformaci\u00f3n": 1, "compatibles": 1, "nacionales": 1, "toda": 2, "almacenamiento": 1, "suministro": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "preventivas": 1, "eje": 1, "as\u00ed": 7, "estableciendo": 1, "cadenas": 2, "ambientales": 1, "que": 9, "productos": 3, "permanencia": 1, "maderables;": 1, "cumplan": 1, "medidas": 3, "xi": 1, "innovaciones": 1, "xl": 1, "efectividad": 1, "concurrencia": 1, "ciento": 1, "xx": 1, "xv": 1, "xxxiv": 1, "equilibrio": 1, "tomando": 1, "existentes": 1, "los": 27, "xii": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "procedan": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico;": 1, "xxxii": 1, "impulsar": 4, "para": 12, "contribuir": 2, "territoriales": 1, "bajo": 2, "sea": 1, "evitando": 1, "comunidades": 7, "tasa": 1, "sean": 1, "territorio": 2, "esta": 1, "contratistas": 1, "cobertura": 1, "recursos": 4, "productivas;": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 2, "redes": 1, "apoyar": 1, "agropecuarios;": 1, "productivos": 1, "protejan": 1, "cualquier": 1, "usuarios": 1, "cambio": 7, "\u00e1mbitos": 1, "conformidad": 1, "atributos": 1, "sector": 4, "reglamento": 1, "derechos": 2, "interdependencia": 1, "ecosist\u00e9mico;": 1, "certificado;": 1, "relativas": 1, "objetivos": 1, "xxvii": 1, "eficiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 4, "concerniente": 1, "internacional": 1, "potencialidad;": 1, "carbono": 2, "socioecon\u00f3mico": 1, "xvii": 1, "xxxiii": 1, "de": 85, "degradaci\u00f3n": 2, "mexicano": 1, "acervos": 1, "coadyuvar": 2, "vigilancia": 1, "compras": 1, "x": 1, "educaci\u00f3n": 1, "personas": 1, "xxiii": 1, "actividades;": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "impulsando": 1, "hidrogr\u00e1ficas;": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "peque\u00f1os": 1, "actividad": 1, "desconcentraci\u00f3n": 1, "xvi": 1, "rurales;": 1, "estas": 1, "t\u00e9rminos": 2, "considerando": 1, "como": 9, "garanticen": 1, "ambiente": 1, "regular": 6, "disposiciones": 1, "j\u00f3venes": 1, "clim\u00e1tico;": 2, "xxxvi": 1, "forestales;": 4, "xxviii": 1, "una": 1, "con": 9, "propietarios": 3, "xxxvii": 1, "por": 1, "consumo": 1, "terrenos": 3, "complejidad": 1, "ante": 1, "productividad": 1, "cultura": 1, "ley:": 1, "ley;": 1, "aplicando": 1, "demarcaciones": 1, "silv\u00edcolas": 1, "revertir": 1, "capacidad": 3, "xxv": 1, "proveedores": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 23, "gobierno": 1, "frenar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "xxi": 1, "locales": 2, "ambientales;": 2, "reducir": 2, "comerciales;": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "viii": 1, "auditor\u00edas": 1, "deforestaci\u00f3n": 2, "ix": 1, "incluyendo": 1, "realice": 1, "vi": 1, "mismos": 1, "iv": 1, "enfoque": 2, "sustentable": 9, "establecer": 2, "conjunto;": 1, "pr\u00e1cticas": 2, "fomento": 1, "parte": 1, "medio": 1, "espec\u00edficos": 1, "adem\u00e1s": 1, "mujeres": 1, "materia": 1, "dinamizar": 1, "ejidatarios": 1, "estado": 1, "seguimiento": 1, "comunal": 1, "estatal": 1, "i": 1, "transitar": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 74, "clim\u00e1tico": 4, "ind\u00edgenas": 6, "investigaci\u00f3n": 1, "capacidades": 1, "desarrollar": 2, "ecol\u00f3gico;": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "respete": 1, "actividades": 6, "nacional": 3, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 18, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "municipal": 1, "fortalecer": 4, "tanto": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 9, "aplicables;": 1, "continua": 1, "xviii": 1, "vulnerabilidad": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "conservar": 1, "provisi\u00f3n": 1, "legales": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "esquema": 1, "deforestaci\u00f3n;": 1, "definir": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "comuneros": 1, "sustentables": 1, "atenci\u00f3n": 2, "suelo": 1, "rural;": 1, "estructural": 1, "producci\u00f3n": 1, "plazo": 1, "o": 1, "cadena": 2, "p\u00e9rdida": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "sustentable;": 2, "diversidad": 1, "empresa": 1, "fomentar": 10, "afecte": 1, "integral": 3, "son": 1, "primas": 2, "pol\u00edtica": 3, "aguas": 1, "degradados": 1, "otras": 1, "humanos": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "competitividad": 1, "disruptivos": 1, "esquemas": 1, "regiones": 2, "garantice": 1, "xxxviii": 1, "describiendo": 1, "un": 3, "xxvi": 1, "al": 4, "general": 2, "proteger": 1, "xiii": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "no": 2, "vegetal;": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 2, "xxx": 1, "verificadas": 1, "sostenible": 1, "mitigaci\u00f3n": 2, "acciones": 5, "e": 5, "transporte": 1, "dem\u00e1s": 2, "oportunidades": 1, "rural": 2}, "Art\u00edculo 2": {"sector": 2, "aplicables": 1, "participaci\u00f3n": 1, "nacional;": 1, "derechos": 1, "capacidades": 1, "leg\u00edtimos": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "objetivos": 1, "profesionalizaci\u00f3n": 1, "operativa": 1, "materia;": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "igualdad": 1, "cuencas": 1, "tratados": 1, "cient\u00edfico": 1, "la": 23, "tecnolog\u00eda": 1, "vida": 1, "nacional": 1, "legalidad": 1, "ecosist\u00e9mico": 1, "valor": 1, "causados": 1, "sustantiva": 1, "sea": 1, "productivas": 2, "forestales": 5, "marco": 1, "desarrollo": 4, "por": 1, "de": 28, "generales": 1, "dar": 1, "t\u00e9rminos": 1, "\u00f3rdenes": 1, "pa\u00eds": 1, "instituciones": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "aplicables;": 1, "transferencia": 1, "ecosistemas": 2, "ciudad": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "promover": 9, "x": 1, "xiii": 1, "el": 17, "en": 12, "transformaci\u00f3n": 1, "cadenas": 1, "conservar": 1, "personas": 1, "\u00e1mbito": 1, "provisi\u00f3n": 1, "corresponsable": 1, "comunidades": 2, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "da\u00f1os": 1, "territorios": 1, "instrumentos": 1, "patrimonio": 1, "vinculantes": 1, "acceso": 1, "mexicano": 1, "as\u00ed": 3, "sus": 2, "p\u00fablicas": 1, "cumplimiento": 1, "municipios": 1, "dem\u00e1s": 1, "manejo": 4, "contribuyan": 1, "integraci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "aplicable": 1, "ambientales": 1, "agentes": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 5, "como": 4, "aseguren": 1, "ind\u00edgena": 1, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "j\u00f3venes": 1, "diferentes": 1, "forestales;": 2, "territorio;": 1, "disfrute": 1, "social": 1, "biol\u00f3gica": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "sustentable;": 2, "transversalidad": 1, "propietarios": 1, "industrial": 1, "fomentar": 1, "ambiental": 1, "vii": 1, "integral": 3, "son": 1, "terrenos": 1, "medios": 1, "mitigar": 1, "alcanzar": 1, "ley": 1, "respetar": 1, "mejoramiento": 1, "poseedores": 1, "concurran": 1, "uso": 1, "xii": 1, "entidades": 1, "ley:": 1, "los": 14, "demarcaciones": 1, "acciones": 2, "mejorar": 1, "capacidad": 2, "efectos": 1, "impulsar": 2, "para": 6, "disruptivos": 1, "internacionales": 2, "contribuir": 1, "forestal": 4, "crecimiento": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "territoriales": 1, "e": 1, "iii": 1, "locales": 1, "bienes": 2, "ii": 1, "actividades": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "estos;": 1, "equiparables": 1, "integralidad": 1, "un": 1, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "tres": 1, "aprovechamiento": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "esta": 1, "acrecentar": 1, "vi": 1, "observar": 1, "al": 2, "iv": 1, "enfoque": 1, "proteger": 1, "sustentable": 2, "recursos": 3, "afirmativas": 1, "silvicultura": 1, "diversidad": 1, "derecho": 1, "materia": 2, "parte": 1, "fortalecer": 1, "mediante": 2, "biodiversidad": 1, "redes": 1, "mujeres": 1, "interinstitucional": 1, "afecten": 1, "tendientes": 1, "ind\u00edgenas": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "estado": 1, "las": 8, "a": 4, "natural": 1, "restaurar": 2, "garantizar": 2, "i": 1, "normatividad": 1, "cambio": 1, "forestal;": 2, "oportunidades": 1, "y": 22, "con": 4, "clim\u00e1tico": 1}, "Art\u00edculo 1": {"principio": 1, "ind\u00edgenas": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 3, "27": 1, "observar\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 7, "lo": 1, "nacional": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 3, "desarrollo": 1, "cuando": 1, "de": 15, "dispuesto": 1, "correspondan": 1, "pa\u00eds": 1, "unidos": 3, "ecosistemas": 1, "observancia": 1, "estados": 3, "2o": 1, "el": 8, "recursos;": 1, "en": 3, "reglamentaria": 1, "cultivo": 1, "aprovechamiento": 1, "todo": 1, "es": 1, "propiciar": 1, "territorios": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 2, "del": 2, "municipios": 1, "leg\u00edtima": 1, "manejo": 2, "competencias": 1, "que": 1, "como": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 1, "o": 1, "73": 1, "federativas": 1, "trate": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "pueblos": 1, "mexicanos": 3, "concurrencia": 1, "por": 2, "son": 1, "corresponda": 1, "tiene": 1, "pol\u00edtica": 3, "constituci\u00f3n": 3, "entidades": 1, "los": 6, "demarcaciones": 1, "inter\u00e9s": 1, "forestal": 2, "territoriales": 1, "bajo": 1, "e": 1, "xxix-g": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "territorio": 1, "fracci\u00f3n": 1, "general": 1, "posesi\u00f3n": 1, "sustentable": 2, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "materia": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "distribuir": 1, "cuya": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 2, "orden": 1, "integral": 1, "y": 8, "con": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 162": {"el": 1, "en": 4, "esta": 1, "infractor": 1, "\u00e9sta": 1, "reincidente": 1, "primera": 1, "levante": 1, "desvirtuada": 1, "partir": 1, "siempre": 1, "hizo": 1, "la": 3, "fecha": 1, "vez": 1, "los": 1, "constar": 1, "periodo": 1, "acta": 1, "hubiese": 1, "efectos": 1, "considerar\u00e1": 1, "infracci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 4, "al": 1, "cinco": 1, "que": 4, "contados": 1, "ley": 1, "a": 1, "a\u00f1os": 1, "no": 1, "incurra": 1, "infractora": 1, "m\u00e1s": 1, "una": 1, "un": 1, "misma": 1, "sido": 1, "conducta": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 163": {"mexicanas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "esta": 1, "por": 1, "resoluciones": 1, "procedimiento": 1, "estar\u00e1": 1, "motivo": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 2, "federal": 1, "lo": 1, "actos": 1, "los": 2, "emanen": 1, "procedimientos": 1, "administrativo": 1, "dictadas": 1, "oficiales": 1, "ella": 1, "de": 5, "que": 1, "normas": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "contra": 1, "a": 1, "su": 1, "y": 2, "administrativos": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 9": {"en": 3, "esta": 1, "ciudad": 1, "legales": 1, "otros": 1, "materia": 1, "la": 3, "entidades": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "municipios": 1, "conformidad": 1, "ordenamientos": 1, "de": 4, "forestal": 1, "prevista": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "competencias": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 1, "atribuciones": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "y": 2, "territoriales": 1, "federativas": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 8": {"principio": 1, "participaci\u00f3n": 2, "derechos": 3, "leg\u00edtimos": 1, "reglamento": 1, "son:": 1, "informado": 1, "respeto": 5, "aplicaci\u00f3n": 2, "la": 5, "lo": 1, "lineamientos": 1, "internacional": 1, "territorial": 1, "locales": 1, "personas": 1, "pluralidad": 1, "protecci\u00f3n": 1, "formas": 1, "forestales": 1, "marco": 3, "pluriculturalidad": 1, "componentes": 1, "jurisdiccionales": 1, "de": 27, "inclusi\u00f3n": 1, "cultural": 1, "previo": 1, "desarrollo": 1, "consentimiento": 1, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "reconocimiento": 2, "el": 8, "construcci\u00f3n": 1, "en": 2, "cuentas": 1, "mecanismos": 3, "culturalmente": 1, "legales": 1, "instrumentos": 2, "voluntarios": 1, "acceso": 3, "as\u00ed": 1, "posesi\u00f3n": 1, "riesgos": 1, "mejora": 1, "cumplimiento": 4, "leg\u00edtima": 1, "viii": 1, "ind\u00edgenas": 2, "amplia": 1, "v": 1, "integrar\u00e1": 1, "ambientales": 1, "transparencia": 2, "considerando": 1, "administrativos": 1, "como": 1, "interna": 1, "complementariedad": 1, "sustentabilidad": 1, "o": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "culturales": 1, "ind\u00edgenas;": 1, "propietarios": 1, "tradicionales": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "pueblos": 2, "vii": 1, "por": 1, "operatividad": 1, "poseedores": 1, "principios": 2, "pol\u00edtica": 1, "tomando": 1, "existentes": 1, "legalidad": 1, "social;": 1, "conjunto": 1, "los": 11, "ejidos": 1, "procedimientos": 1, "humanos": 1, "siguiente:": 1, "salvaguardas": 6, "justicia": 1, "para": 4, "implementaci\u00f3n": 3, "libre": 2, "g\u00e9nero;": 1, "bajo": 1, "gu\u00edan": 1, "iii": 2, "naturales": 1, "ii": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "reducir": 1, "equiparables": 1, "integralidad": 1, "del": 3, "comunidades": 3, "certidumbre": 1, "control": 1, "deben": 1, "tierra;": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "adecuados": 1, "informaci\u00f3n": 2, "recursos": 2, "sociales": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cuenta": 1, "plena": 1, "que": 1, "reconocidas": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "equitativa": 1, "equidad": 1, "y": 29, "regular": 1, "seguimiento": 1, "las": 6, "a": 7, "especificar\u00e1": 1, "e": 2, "garantizar": 2, "i": 2, "rendici\u00f3n": 2, "cuentas;": 1, "beneficios;": 1, "se": 1, "conflictos": 1, "m\u00ednimo": 1, "menos:": 1}, "Art\u00edculo 44": {"": 1, "el": 2, "otorgamiento": 1, "correspondiente": 1, "reglamento": 1, "y": 2, "para": 1, "la": 1, "de": 2, "actos": 1, "los": 1, "determinar\u00e1": 1, "en": 1, "procedimientos": 1, "inscritos": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "constancias": 1, "documentos": 1, "registro": 1}, "Art\u00edculo 45": {"": 1, "el": 6, "en": 5, "reglamento": 1, "esta": 1, "p\u00fablicos": 1, "por": 2, "al": 1, "fije": 1, "ciudad": 1, "marco": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "actos": 2, "establece": 1, "principios": 1, "cap\u00edtulo": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "le": 1, "parte": 2, "presente": 1, "la": 3, "respectivo": 1, "entidades": 1, "42": 1, "nacional": 1, "los": 8, "realicen": 1, "propiedad": 1, "demarcaciones": 1, "cualquiera": 1, "su": 1, "corresponda": 1, "municipios": 1, "enunciados": 1, "registro": 3, "asimismo": 1, "obligado": 1, "relacionen": 1, "de": 10, "aqu\u00e9l": 2, "gobiernos": 1, "que": 5, "plazos": 1, "dar": 1, "ley": 1, "inscribir": 1, "registros": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "a": 4, "buscar\u00e1": 1, "agrario": 1, "fin": 1, "caso": 1, "\u00e9stos": 1, "previstos": 1, "art\u00edculo": 1, "necesaria": 1, "se": 1, "den": 1, "y": 3, "territoriales": 1, "federativas": 1, "establecidos": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 46": {"": 1, "indicadores": 1, "\u00e1reas": 1, "protegidas;": 1, "elaborar": 1, "preferentemente": 1, "menos": 1, "emisiones": 1, "as\u00ed": 2, "formaciones": 1, "derivadas": 1, "la": 10, "lo": 1, "localizaci\u00f3n": 2, "nacional": 2, "temporales": 1, "relaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cartograf\u00eda": 1, "forestales": 5, "deber\u00e1": 1, "de": 23, "degradaci\u00f3n": 4, "registros": 1, "tipos": 1, "clasificar": 1, "ecosistemas": 2, "impactos": 1, "integrar": 1, "actualizado": 1, "el": 6, "en": 4, "informaci\u00f3n:": 1, "informaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "cuantificaci\u00f3n": 1, "clases": 1, "permitan": 1, "generen": 1, "suelos": 2, "sus": 2, "datos": 1, "viii": 1, "medici\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 1, "niveles": 1, "ambientales": 1, "cuencas": 1, "que": 7, "como": 2, "superficie": 2, "producci\u00f3n": 1, "tendencias": 1, "a\u00f1os": 1, "actual": 1, "sustentabilidad": 1, "forestales;": 1, "reporte": 1, "reducci\u00f3n": 1, "con": 4, "causas": 1, "inventario": 1, "contener": 1, "vii": 1, "por": 1, "evaluar": 1, "cada": 1, "terrenos": 2, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "ser\u00e1": 1, "localizaci\u00f3n;": 1, "reglamento": 1, "combate": 1, "registrando": 1, "conocer": 1, "basada": 1, "los": 11, "acciones": 1, "forestal": 6, "distintos": 1, "cinco": 1, "regiones": 1, "e": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "bienes": 1, "incluya": 1, "existente;": 1, "manejo;": 1, "tasas": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "permita": 1, "v": 1, "deforestaci\u00f3n": 4, "ix": 1, "servicios": 1, "zonas": 1, "pa\u00eds": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "delimitar": 1, "recursos": 1, "ocasionen": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "criterios": 1, "infraestructura": 1, "cuenta": 1, "estad\u00edstica": 1, "din\u00e1mica": 1, "proyecciones": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "se\u00f1ale": 1, "sistema": 1, "vegetaci\u00f3n": 2, "estado": 1, "las": 6, "siguiente": 1, "principales;": 1, "i": 1, "su": 4, "mismos;": 1, "ecol\u00f3gicas": 1, "cambio": 1, "disturbio": 1, "y": 23, "prop\u00f3sito": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 47": {"": 1, "el": 6, "en": 4, "ejecuci\u00f3n": 1, "corto": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "estrategias": 1, "contener": 1, "pie": 1, "iv": 1, "ii": 1, "territorio;": 1, "inventario": 2, "comprendidos": 1, "aprovechamiento": 1, "procedimientos": 1, "corta": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "monitoreo": 1, "reglamento": 1, "biomasa": 1, "potencial;": 1, "materia": 1, "la": 8, "criterios": 1, "deber\u00e1": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "c\u00e1lculo": 1, "nacional": 2, "los": 4, "madera": 1, "suelos": 2, "ser\u00e1n": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "del": 3, "actualizaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "determinar\u00e1n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "a": 1, "integraci\u00f3n": 2, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "de": 10, "forestal": 5, "programas": 2, "incremento": 1, "control": 1, "base": 1, "que": 1, "mediano": 1, "ordenamiento": 1, "clim\u00e1tico": 1, "iii": 1, "seguimiento": 2, "acciones": 1, "su": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "plazo": 1, "i": 1, "volumen": 2, "v": 1, "o": 2, "cambio": 1, "datos": 2, "se": 1, "planes": 1, "y": 13, "para:": 1, "largo": 1, "forestal;": 1}, "Art\u00edculo 40": {"": 1, "en": 1, "\u00e9ste": 1, "sistemas": 1, "al": 1, "integrar": 1, "informaci\u00f3n": 3, "hacerlo": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "entidades": 1, "metodolog\u00edas": 1, "cuenta": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "siguieron": 1, "procedimientos": 1, "fin": 1, "los": 2, "tomar": 1, "integraci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 6, "forestal": 3, "que": 1, "sistema": 2, "normas": 1, "las": 2, "a": 1, "estatal": 1, "promover\u00e1n": 1, "su": 1, "comisi\u00f3n": 1, "compatible": 1, "secretar\u00eda": 1, "creaci\u00f3n": 1, "del": 1, "estatales": 1, "y": 2, "federativas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 41": {"": 1, "en": 2, "por": 1, "toda": 1, "su": 1, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 2, "pongan": 1, "gubernamental": 1, "derecho": 1, "materia": 1, "la": 3, "federal": 1, "acceso": 1, "los": 1, "t\u00e9rminos": 1, "persona": 1, "soliciten": 1, "de": 1, "forestal": 2, "transparencia": 1, "les": 1, "que": 2, "ley": 1, "las": 1, "a": 3, "tendr\u00e1": 1, "p\u00fablica": 1, "autoridades": 1, "y": 1, "disposici\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 42": {"": 1, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "preferentemente": 1, "se\u00f1alen": 1, "la": 3, "nacional": 2, "respectiva;": 1, "inscribir\u00e1n:": 1, "forestales": 6, "de": 25, "materias": 1, "centros": 2, "transferencia": 1, "incluyan": 1, "x": 1, "actualizado": 1, "el": 3, "en": 3, "forestaci\u00f3n": 1, "cancelaciones;": 1, "adem\u00e1s": 1, "establecer\u00e1": 1, "funcionamiento": 1, "cancelaciones": 1, "almacenamiento": 1, "incorporados": 1, "as\u00ed": 2, "sus": 2, "t\u00e9cnicos": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "manejo": 4, "suelo": 1, "mantendr\u00e1": 1, "integrar\u00e1": 1, "involucren": 1, "que": 6, "como": 2, "ley": 1, "documentos": 2, "p\u00fablico": 1, "vedas": 1, "forestales;": 5, "autorizaciones": 3, "o": 3, "vii": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "\u00e9l": 1, "terrenos": 3, "prestadores": 1, "primas": 1, "ser\u00e1": 1, "transformaci\u00f3n": 2, "plantaciones": 2, "auditores": 1, "uso": 2, "organizar\u00e1": 1, "los": 13, "comerciales": 2, "avisos": 2, "para": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "forestal": 4, "programas": 3, "iii": 1, "naturales": 1, "protegidas": 1, "usufructo": 1, "datos": 1, "viii": 1, "dominio": 1, "v": 1, "modificaciones": 2, "ix": 1, "servicios": 2, "zonas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "forestaci\u00f3n;": 1, "actos": 2, "dem\u00e1s": 1, "registro": 2, "m\u00f3viles": 1, "las": 2, "a": 1, "i": 1, "decretos": 3, "establezcan": 3, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "y": 9, "se": 2}, "Art\u00edculo 43": {"": 1, "el": 2, "en": 1, "derechos": 1, "est\u00e1": 1, "legales": 1, "aplicables": 1, "informaci\u00f3n": 1, "todo": 1, "disposiciones": 1, "la": 1, "los": 2, "t\u00e9rminos": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "sin": 1, "proporcionar": 1, "registro": 1, "obligado": 1, "de": 2, "que": 2, "previa": 1, "solicitante": 1, "correspondan": 1, "las": 1, "a": 2, "su": 1, "m\u00e1s": 1, "exigencia": 1, "pago": 1, "y": 1}, "Art\u00edculo 48": {"": 1, "diversidad": 1, "en": 3, "el": 1, "otras": 1, "por": 2, "manejo": 1, "iv": 1, "ii": 1, "terrenos": 1, "inventario": 1, "efecto": 1, "unidades": 1, "forestales;": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "iii": 1, "actividades": 2, "nacional;": 1, "nacional": 1, "los": 5, "suelos": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "fen\u00f3menos": 1, "territorio": 1, "econ\u00f3micas": 1, "forestales": 2, "de": 7, "forestal": 2, "criterios:": 1, "hidrogr\u00e1ficas;": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "delimitaci\u00f3n": 2, "naturales": 1, "las": 2, "preferentemente": 1, "existentes": 2, "i": 1, "humanas": 1, "considerar": 1, "ecosistemas": 2, "impactos": 1, "o": 2, "naturaleza": 1, "del": 1, "se": 1, "v": 1, "y": 3, "siguientes": 1}, "Art\u00edculo 49": {"": 1, "el": 2, "en": 3, "reglamento": 1, "cabo": 1, "zonificaci\u00f3n": 2, "inventario": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 4, "criterios": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "nacional": 1, "los": 2, "suelos": 1, "procedimientos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "determinar\u00e1n": 1, "efectos": 1, "integraci\u00f3n": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 4, "forestal": 1, "programas": 1, "base": 1, "ordenamiento": 1, "a": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "llevar": 1, "y": 4, "se": 1, "con": 1}, "T\u00cdTULO TERCERO \r": {"pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "en": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 2, "de": 1, "forestal": 1, "nacional": 1, "y": 1}, "Art\u00edculo 159": {"actas": 1, "infracciones": 1, "en": 3, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 1, "necesidad": 1, "levantar": 1, "por": 1, "ser\u00e1": 1, "cuando": 2, "al": 2, "con": 2, "primera": 1, "determine": 1, "contar": 1, "responsable": 1, "apoyo": 1, "da\u00f1os": 1, "esta": 1, "constar": 1, "impondr\u00e1": 1, "la": 8, "infractores": 1, "existen": 1, "vez": 1, "deber\u00e1n": 2, "los": 3, "inspecci\u00f3n": 3, "levanten": 1, "individualmente": 1, "acta": 2, "sanci\u00f3n": 2, "podr\u00e1": 1, "casos": 2, "sin": 1, "servir\u00e1": 1, "hacer": 1, "diversas": 1, "y": 1, "para": 1, "aplicable": 1, "de": 11, "sola": 1, "sancionadas": 1, "que": 3, "como": 1, "amonestaci\u00f3n": 1, "incrementar": 1, "han": 1, "precisi\u00f3n": 1, "visitas": 1, "circunstanciada": 1, "las": 3, "a": 4, "orden": 1, "s\u00f3lo": 1, "trav\u00e9s": 1, "correspondientes": 1, "una": 1, "autoridad": 1, "reincidentes": 1, "econ\u00f3mica": 1, "secretar\u00eda": 2, "m\u00ednima": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "cometido": 1, "circunstancia": 1, "flagrancia": 2, "medidas": 1, "ecosistema": 1, "criterio": 1, "se": 2, "aparezca": 1}, "Art\u00edculo 158": {"como": 1, "el": 4, "infracciones": 1, "en": 2, "da\u00f1ado;": 1, "esta": 1, "cantidad": 1, "infractor": 1, "por": 1, "grado": 1, "y": 4, "ii": 1, "y:": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "condiciones": 1, "obtenido;": 1, "sociales": 1, "car\u00e1cter": 1, "da\u00f1os": 1, "participaci\u00f3n": 1, "infracci\u00f3n": 1, "producido": 1, "culturales": 1, "tomando": 1, "tipo": 1, "la": 7, "localizaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "vi": 1, "u": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micas": 1, "infracci\u00f3n;": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "beneficio": 1, "puedan": 1, "acci\u00f3n": 1, "reincidencia": 1, "de": 4, "sancionadas": 1, "que": 1, "gravedad": 1, "ley": 1, "iv": 1, "iii": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 1, "e": 1, "recurso": 1, "hubieren": 1, "omisi\u00f3n;": 1, "i": 1, "no": 1, "directamente": 1, "o": 2, "cometida": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 2, "v": 1, "producirse": 1, "intencional": 1, "se": 1}, "T\u00cdTULO S\u00c9PTIMO \r": {"materia": 1, "en": 1, "participaci\u00f3n": 1, "la": 1, "de": 1, "forestal": 1, "social": 1}, "Art\u00edculo 153": {"el": 1, "en": 6, "manera": 1, "esta": 1, "representantes": 1, "civil": 1, "ind\u00edgenas": 1, "funcionamiento": 1, "siendo": 1, "mismos": 1, "composici\u00f3n": 1, "industrial": 1, "momento": 1, "sociedad": 1, "profesional": 1, "car\u00e1cter": 1, "todo": 1, "asesoramiento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "junto": 1, "materia": 2, "estos": 2, "mujeres": 1, "la": 6, "fungir\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 1, "rural": 1, "sus": 1, "integrar\u00e1n": 1, "consejos": 3, "comisi\u00f3n": 1, "los": 6, "establecer\u00e1": 2, "comunidades": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "forestales": 3, "medio": 1, "para": 1, "desarrollo": 1, "federal;": 1, "de": 12, "\u00f3rganos": 1, "gobierno": 1, "consultivo": 1, "que": 1, "como": 1, "acad\u00e9micos": 1, "ley": 1, "asimismo": 1, "ambiente": 1, "locales": 1, "las": 4, "enunciativa": 1, "garantizar\u00e1": 1, "j\u00f3venes": 1, "correspondientes": 1, "pueblos": 1, "caso": 1, "no": 1, "reglamentos": 1, "previstos": 1, "federativas": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "sustentable": 1, "\u00e1mbitos": 1, "estatales": 2, "leyes": 2, "y": 6, "materias": 1, "limitativa": 1, "entidades": 1, "se": 3, "con": 2}, "Art\u00edculo 152": {"el": 5, "en": 5, "\u00e9ste": 1, "esta": 2, "consejo": 2, "titular": 3, "\u00faltimo": 1, "por": 2, "suplente": 2, "opini\u00f3n": 2, "dicho": 1, "previstos": 1, "ser\u00e1": 2, "car\u00e1cter": 1, "asesoramiento": 1, "t\u00e9cnico": 1, "presidente": 1, "asesor\u00eda": 1, "materia": 1, "le": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "fungir\u00e1": 1, "criterios": 1, "deber\u00e1": 1, "comisi\u00f3n;": 1, "designado": 1, "nacional": 1, "los": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "nombrar\u00e1": 1, "crea": 1, "vigilancia": 1, "solicite": 1, "adem\u00e1s": 1, "contar\u00e1": 1, "asimismo": 1, "pol\u00edtica": 2, "siendo": 1, "de": 11, "forestal": 4, "mismo": 1, "presidido": 1, "consultivo": 1, "se\u00f1ale": 1, "que": 4, "como": 2, "secretario": 1, "normas": 1, "ley": 2, "seguimiento": 1, "las": 2, "a": 1, "instrumentos": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 4, "reglamentos": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "solicit\u00e1rsele": 1, "un": 2, "y": 5, "materias": 1, "\u00f3rgano": 2, "invariablemente": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 151": {"sector": 1, "este": 1, "en": 2, "previstas": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "el": 2, "administraci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "h\u00eddricas": 1, "cap\u00edtulo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "objeto": 1, "la": 8, "federal": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "los": 2, "empresas": 1, "demarcaciones": 1, "cual": 1, "esta": 1, "privado": 1, "dependencias": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 1, "apoyar": 1, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "coordinarse": 1, "de": 10, "forestal": 1, "materia": 1, "gobiernos": 1, "promover\u00e1": 1, "territoriales": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 6, "labores": 1, "entidades": 1, "p\u00fablica": 1, "federativas": 1, "creaci\u00f3n": 1, "del": 1, "social": 1, "y": 4, "competentes": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "con": 3}, "Art\u00edculo 150": {"propietarios": 1, "administraci\u00f3n": 1, "manera": 1, "cabo": 1, "consejo": 1, "especiales": 1, "derechos": 1, "por": 1, "forestales": 1, "reservas": 1, "ii": 1, "leg\u00edtimos": 1, "opini\u00f3n": 1, "efecto": 1, "previendo": 1, "recursos": 2, "poseedores": 1, "afectadas": 1, "juicio": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "aspectos": 1, "la": 7, "contraigan": 1, "convenios": 1, "obligaciones": 1, "los": 9, "en": 1, "del": 1, "acciones": 1, "biodiversidad": 1, "comisi\u00f3n": 2, "celebraci\u00f3n": 1, "constituir": 1, "mediante:": 1, "contribuyan": 1, "para": 1, "voluntarias": 1, "manejo": 1, "relativos": 1, "de": 13, "forestal": 3, "tierras": 1, "programas": 1, "que": 5, "desertificaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "previa": 1, "iii": 1, "medidas": 1, "fomentar\u00e1": 1, "las": 4, "a": 5, "determinaci\u00f3n": 1, "compromisos": 1, "entre": 1, "multipliquen": 1, "i": 1, "particulares": 2, "especial": 1, "su": 1, "forestales;": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "protecci\u00f3n": 2, "proyectos": 1, "y": 8, "federaci\u00f3n": 1, "lleven": 1, "asuman": 1, "ejecutar": 1}, "Art\u00edculo 157": {"inminente": 1, "previstas": 1, "infractor": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "reincidente": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 6, "sexto": 1, "fracciones": 3, "podr\u00e1": 1, "forma": 1, "xxii": 1, "la": 13, "medida": 4, "impliquen": 1, "equivalente": 3, "xxix": 1, "xxiv": 1, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 2, "de": 24, "inversiones": 1, "irregularidades": 1, "unidos": 1, "doble": 1, "ecosistemas": 1, "imposici\u00f3n": 2, "multas": 3, "x": 1, "estados": 1, "xviii": 1, "el": 6, "en": 7, "xxiii": 1, "sea": 1, "prevista": 1, "xxvii": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "aplicar\u00e1": 1, "pagar": 1, "26": 1, "base": 1, "que": 2, "ley": 2, "100": 1, "realizar": 1, "veces": 3, "xxviii": 1, "o": 4, "les": 1, "quien": 3, "da\u00f1o": 1, "con": 3, "anterior": 1, "infracciones": 3, "xi": 1, "ix": 1, "mexicanos": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "cuando": 1, "xx": 1, "se\u00f1aladas": 3, "xv": 1, "garanticen": 1, "corresponda": 1, "pol\u00edtica": 1, "motivando": 1, "los": 4, "constituci\u00f3n": 1, "xii": 1, "riesgo": 1, "ley;": 1, "xiv": 1, "siguiente:": 1, "xix": 1, "las": 9, "xxvi": 1, "este": 1, "xxv": 1, "para": 1, "siempre": 1, "determinar\u00e1": 1, "seg\u00fan": 1, "20000": 1, "xxi": 1, "iii": 2, "trabajos": 1, "b": 1, "multa": 1, "plenamente": 1, "xiii": 1, "del": 6, "viii": 1, "v": 1, "existencia": 1, "cometerse": 1, "150": 1, "155": 3, "esta": 3, "decisi\u00f3n": 1, "\u00e9ste": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 2, "cometa": 3, "recursos": 1, "apartado": 1, "trate": 1, "materia": 1, "30000": 1, "no": 2, "fundamentando": 1, "40": 1, "deterioro": 1, "opci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "equivalentes": 1, "otorgar": 1, "obligaciones": 1, "grave": 1, "unidad": 4, "a": 8, "i": 2, "reincidentes": 1, "su": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "servir\u00e1": 1, "y": 11, "1000": 1, "se": 5}, "Art\u00edculo 156": {"equipos": 2, "instalaciones": 2, "art\u00edculo": 2, "suspensi\u00f3n": 2, "fracciones": 1, "decomisados;": 1, "la": 9, "temporal": 2, "nacional": 1, "multa;": 1, "inscripci\u00f3n": 3, "fin": 1, "ponga": 1, "herramientas": 1, "definitiva": 1, "forestales": 3, "de": 26, "sanciones:": 1, "materias": 2, "centros": 1, "clausura": 1, "maquinaria": 2, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "imposici\u00f3n": 1, "el": 5, "en": 5, "transformaci\u00f3n": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "sitios": 1, "aprovechamiento": 1, "almacenamiento": 1, "instrumentos": 1, "as\u00ed": 1, "destino": 1, "sus": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "como": 1, "ley": 1, "productos": 1, "ordenar\u00e1": 1, "revocaci\u00f3n": 2, "parcial": 2, "considerar": 1, "autorizaciones": 1, "o": 10, "una": 1, "administrativamente": 1, "medidas": 1, "actividades": 2, "con": 1, "anterior": 1, "infracciones": 1, "desarrollen": 1, "resguardo": 1, "vii": 1, "por": 1, "medios": 1, "procedimiento": 1, "primas": 2, "total": 2, "afectada": 1, "establecimiento": 1, "cometer": 1, "los": 5, "decomiso": 1, "donde": 1, "para": 1, "forestal": 1, "obtenidos": 1, "trate;": 1, "registral;": 1, "iii": 2, "bienes": 1, "ii": 1, "caso": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "den": 1, "v": 1, "registral": 1, "siguientes": 1, "este": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 2, "establecidas": 1, "recursos": 1, "correspondiente": 1, "respectiva": 1, "respectivo": 1, "lugar": 1, "registro": 1, "sancionadas": 1, "utilizados": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 8, "a": 1, "haga": 1, "i": 1, "amonestaci\u00f3n;": 1, "transporte": 1, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "debiendo": 1, "y": 8, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 155": {"proporcionada": 1, "alterar": 1, "aplicables": 2, "reglamento": 4, "poseer": 1, "avisos": 1, "fuego": 1, "preferentemente": 2, "causar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "previstas": 1, "leg\u00edtimo": 1, "extraer": 1, "xxvii": 1, "depositar": 1, "xvi": 1, "forma": 1, "registros": 1, "20": 1, "disposiciones": 5, "procedencia;": 2, "la": 23, "personal": 1, "lo": 7, "actividades": 2, "vez": 1, "otra": 1, "correspondiente;": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "productos;": 2, "vecinos": 1, "xxix": 1, "xvii": 1, "oficiales": 5, "xxii": 1, "fin": 1, "cultivos": 1, "estando": 2, "forestales": 21, "sistemas": 3, "establecer": 2, "siguientes": 1, "de": 52, "afecten": 1, "enfermedades": 3, "debidamente": 1, "materias": 6, "centros": 1, "dar": 1, "agropecuarios": 1, "dispuesto": 3, "mandato": 1, "peligrosos": 1, "aplicables;": 3, "establecidos": 3, "hubieran": 1, "ecosistemas": 1, "carecer": 2, "haber": 1, "comisi\u00f3n": 2, "m\u00e1s": 1, "hacer": 1, "sido": 1, "x": 1, "visitas": 1, "obtenidas": 2, "xviii": 1, "provoquen": 1, "el": 5, "en": 28, "forestaci\u00f3n": 1, "obstaculizar": 1, "documentaci\u00f3n": 4, "xxiii": 1, "comprometa": 1, "presentar": 1, "incumplir": 2, "contar": 3, "autorizado": 2, "requisitar": 1, "omisiones": 1, "almacenamiento": 1, "temporalmente": 1, "detecten;": 1, "expedida": 1, "tipo": 1, "incendios": 4, "actividad": 1, "reglamentarias": 1, "acci\u00f3n": 1, "previsto": 1, "legal": 5, "as\u00ed": 1, "haya": 1, "sus": 2, "causa": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "plantaciones": 1, "manejo": 3, "cambiar": 1, "suelo": 3, "contravenci\u00f3n": 5, "propicie": 1, "que": 9, "transportar": 1, "como": 1, "presente": 1, "ley": 7, "acreditar": 4, "previamente": 1, "establecido": 3, "amparar": 1, "a\u00f1os": 1, "labores": 1, "autoridad;": 1, "forestales;": 8, "una": 1, "prevenir": 2, "autorizaciones": 1, "o": 26, "incendio;": 1, "utilizar": 1, "evitar": 1, "sustentable": 1, "ello;": 2, "xxviii": 1, "ejecutar": 1, "da\u00f1o": 1, "quemas": 1, "con": 7, "propicien": 1, "infracciones": 2, "xi": 1, "incendiados": 1, "propagaci\u00f3n": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "por": 3, "mexicanas": 5, "son": 1, "procedencia": 3, "normas": 5, "terrenos": 12, "un": 1, "primas": 6, "ante": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "inherentes": 1, "xv": 1, "transformar": 1, "cabo": 1, "negligente": 1, "obtenido": 1, "ley;": 3, "uso": 5, "xii": 1, "provocar": 1, "pastoreo": 1, "inadecuadamente": 1, "ley:": 1, "los": 15, "apego": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "las": 17, "residuos": 1, "comerciales": 1, "existencia": 1, "realizar": 8, "cualquiera": 1, "para": 7, "forestal": 4, "ocurrido": 1, "distintos": 1, "establecimientos": 1, "xxiv": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "y/o": 2, "trabajos": 2, "informes": 1, "contravenir": 1, "vedas": 1, "servicios": 2, "llevar": 1, "correspondientes;": 1, "del": 2, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "xx": 1, "xxvi": 1, "combustibles": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 3, "conforme": 1, "control": 3, "ix": 1, "agr\u00edcolas": 1, "decretos": 1, "esta": 10, "capacidad": 1, "vi": 1, "funcionamiento": 1, "al": 2, "plagas": 3, "iv": 1, "ii": 1, "legales": 1, "xiii": 1, "inscripciones": 1, "legalmente": 1, "recursos": 1, "reglamento;": 1, "almacenar": 1, "xxv": 1, "deterioro": 1, "integrados": 1, "no": 3, "simular": 1, "actos": 1, "dem\u00e1s": 1, "contenidas": 2, "justificada": 1, "sin": 6, "conformidad": 2, "combatir": 2, "ello": 1, "obligado": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "prestar": 1, "cualquier": 4, "omitir": 2, "vegetaci\u00f3n": 1, "desacato": 1, "distintas": 1, "grave": 1, "inspecci\u00f3n;": 1, "a": 17, "obras": 1, "e": 1, "inadecuado": 1, "controlar": 1, "i": 1, "productiva": 1, "su": 7, "establezcan": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "negarse": 1, "cambio": 1, "u": 1, "programa": 1, "y": 10, "obligados": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "se": 3}, "Art\u00edculo 154": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "al": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "general": 1, "t\u00e9cnica": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "su": 1, "recursos": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "sexto": 1, "corresponde": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 7, "federal": 1, "lo": 1, "previsto": 1, "ambiente": 2, "los": 2, "primordial": 1, "contenidas": 1, "oficiales": 1, "procuradur\u00eda": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 2, "protecci\u00f3n": 2, "realizar": 1, "actos": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 7, "forestal": 1, "acuerdo": 1, "como": 1, "normas": 1, "ley": 2, "t\u00edtulo": 1, "salvaguarda": 1, "funci\u00f3n": 1, "administrativas": 1, "las": 3, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "forestales;": 1, "tendr\u00e1n": 1, "patrullaje": 1, "autoridades": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "del": 2, "obligaciones": 1, "y": 8}, "Art\u00edculo 160": {"infracciones": 1, "en": 2, "manera": 1, "como": 1, "ejercer\u00e1": 1, "podr\u00e1": 1, "permiso": 1, "funcionamiento": 1, "cuando": 2, "federales": 1, "general": 1, "recursos": 1, "o": 6, "realizaci\u00f3n": 1, "calificadas": 1, "ante": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "industrias": 1, "amerite": 1, "respectivos": 1, "esta": 1, "otorgadas": 1, "instrumentos": 1, "la": 11, "actividad": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "tur\u00edsticos": 1, "estudios": 1, "igual": 1, "los": 4, "todas": 1, "otorgado": 1, "limitaci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "las": 4, "comisi\u00f3n": 1, "licencia": 1, "forestales": 1, "para": 1, "afectar": 1, "pueda": 1, "de": 8, "corresponda": 1, "promover": 1, "le": 1, "que": 3, "gravedad": 1, "otorgar": 1, "servicios": 1, "concesi\u00f3n": 1, "urbanos": 1, "locales": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "hubieren": 1, "elabore": 1, "afecte": 1, "solicitar\u00e1": 1, "autorizaciones": 1, "directamente": 1, "autoridades": 2, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "base": 1, "comercios": 1, "y": 1, "desarrollos": 1, "competentes": 1, "cualquier": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 161": {"infracciones": 1, "en": 1, "solidarios": 1, "de": 1, "quienes": 1, "su": 1, "son": 1, "intervienen": 1, "o": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "responsables": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "las": 1}, "Art\u00edculo 57": {"el": 1, "en": 4, "reglamento": 1, "subproductos": 1, "rollo": 1, "mediciones": 1, "dimensi\u00f3n": 1, "efectos": 1, "general": 1, "o": 1, "primas": 1, "total": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "lo": 1, "madera": 1, "sus": 1, "hacerse": 1, "a": 1, "forestales": 1, "escuadr\u00eda": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 5, "materias": 1, "sistema": 1, "ley": 1, "productos": 1, "dispuesto": 1, "medida": 1, "las": 2, "realizar": 1, "presente": 1, "caso": 1, "su": 2, "unidades": 1, "y": 2, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 56": {"actas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "jur\u00eddicos": 1, "el": 2, "copias": 1, "asamblea": 1, "quedar\u00e1n": 1, "sean": 1, "originales": 1, "ante": 1, "hace": 1, "realizado": 1, "esta": 1, "referencia": 1, "instrumentos": 1, "la": 3, "vez": 1, "los": 2, "oficina": 1, "interesados": 1, "su": 2, "comisi\u00f3n": 1, "avisos": 1, "para": 2, "de": 4, "certificadas": 1, "cotejados": 1, "ley": 1, "presentados": 1, "a": 2, "tr\u00e1mite": 2, "una": 1, "autorizaciones": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "haya": 1, "y": 3, "que": 3, "devoluci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 55": {"entidad": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 2, "el": 3, "derechos": 1, "obtener": 1, "cuenten": 1, "informaci\u00f3n": 1, "resoluciones": 1, "aplicables": 1, "68": 2, "69": 2, "desahogarse": 1, "corresponda": 1, "presentaci\u00f3n": 2, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "uso": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "art\u00edculos": 2, "actos": 1, "as\u00ed": 1, "los": 6, "ese": 1, "mediante": 1, "deban": 3, "solicitudes": 1, "fin": 1, "establecer\u00e1": 1, "procedimientos": 1, "se\u00f1alados": 1, "avisos": 1, "respectivo": 1, "comprobante": 1, "para": 3, "contenido": 1, "previstos": 1, "de": 11, "instituciones": 1, "realizarse": 1, "cumplirse": 1, "constancias": 1, "que": 5, "como": 1, "ley": 2, "documentos": 1, "las": 5, "emitirse": 1, "podr\u00e1n": 1, "acompa\u00f1arse": 1, "dependencia": 1, "autorizaciones": 3, "directamente": 1, "o": 3, "tr\u00e1mites": 1, "requisitos": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "pago": 1, "y": 6, "con": 2}, "Art\u00edculo 54": {"reglamento": 2, "participaci\u00f3n": 1, "derechos": 2, "otorgar\u00e1n": 1, "acreditada": 1, "actos": 1, "podr\u00e1": 1, "hacerlo": 1, "presentada": 1, "comunidad": 2, "lo": 2, "actividades": 1, "quienes": 1, "se\u00f1aladas": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "personas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "hacerse": 1, "deber\u00e1": 2, "cuando": 1, "de": 18, "autorizados": 1, "adquiriente": 1, "conocimiento": 1, "asamblea": 1, "contingencias": 1, "acreditar": 1, "uso": 1, "el": 5, "en": 5, "encuentren": 1, "autorice": 1, "consentimiento": 1, "ante": 1, "exista": 1, "mecanismos": 1, "sea": 1, "apoyo": 1, "estos": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "ejido": 1, "as\u00ed": 1, "poseerlos": 1, "constar": 1, "sobre": 1, "aviso": 1, "atenci\u00f3n": 1, "tercero": 1, "establecer\u00e1": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "como": 1, "ind\u00edgena": 1, "documentos": 1, "habilitar": 1, "realizar": 2, "fedatario": 1, "agraria": 1, "agrario": 1, "la": 6, "autorizaciones": 1, "o": 6, "una": 1, "quien": 1, "dictamen": 1, "con": 3, "propietarios": 1, "propiedad": 2, "consejo": 1, "por": 1, "terrenos": 3, "donde": 1, "ley": 4, "68": 2, "69": 2, "solicitud": 1, "titulares": 1, "situaci\u00f3n": 1, "art\u00edculos": 2, "los": 9, "avisos": 1, "efectos": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 3, "n\u00facleo": 1, "forestal": 1, "usufructo": 1, "un": 3, "del": 5, "acuerdo": 1, "conforme": 1, "esta": 4, "\u00e9ste": 1, "al": 1, "posesi\u00f3n": 1, "legalmente": 2, "derecho": 1, "materia": 1, "correspondiente": 2, "usufructuarlos": 1, "mediante": 1, "acto": 1, "vaya": 1, "facultadas": 1, "solicitudes": 1, "escritura": 1, "autoridad": 2, "las": 4, "a": 5, "previstos": 1, "conformidad": 1, "y": 7, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 4}, "Art\u00edculo 53": {"": 1, "mismo;": 1, "fuego": 1, "preferentemente": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "presente": 1, "la": 13, "lo": 1, "actividades": 3, "requisitos": 1, "econ\u00f3micos": 2, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cuya": 1, "forestales": 7, "marco": 1, "establecer": 2, "asumir": 1, "de": 19, "relativos": 1, "masas": 1, "desarrollo": 2, "normalizaci\u00f3n": 1, "ecosistemas": 1, "estimular": 1, "relativo": 1, "agentes": 2, "x": 1, "largo": 1, "el": 3, "en": 12, "transformaci\u00f3n": 2, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 3, "tecnolog\u00edas": 1, "necesarias": 2, "almacenamiento": 1, "bienestar": 1, "deber\u00e1n": 1, "incendios": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "suelos": 1, "sus": 2, "prohibirse": 1, "t\u00e9rminos": 1, "reorientar": 1, "mitigar": 1, "suelo": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "aumento": 1, "v": 1, "combate": 1, "deba": 1, "que": 5, "ambiental": 1, "ley": 2, "productos": 1, "producci\u00f3n": 2, "permanencia": 1, "plazo": 1, "forestales;": 2, "considerar": 1, "prevenir": 1, "o": 6, "se\u00f1ale": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "sustentable;": 1, "procesos": 2, "fomentar": 1, "como": 2, "ix": 1, "ocasionen;": 1, "vii": 1, "por": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "terrenos": 1, "sustentabilidad;": 1, "ecosistemas;": 1, "mejoramiento": 1, "inversi\u00f3n": 1, "m\u00e9todos": 1, "uso": 2, "productividad": 1, "los": 11, "resulten": 1, "relaci\u00f3n": 1, "procedimientos": 1, "eficiencia": 1, "silv\u00edcolas": 1, "para": 2, "forestal": 4, "afectaci\u00f3n": 1, "regiones": 1, "condiciones": 2, "iii": 1, "bienes": 1, "tengan": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "servicios": 2, "un": 1, "del": 4, "viii": 1, "certidumbre": 1, "par\u00e1metros": 1, "control": 1, "destino": 1, "mexicanas": 1, "zonas": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "objeto:": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "recursos": 3, "especificaciones": 1, "competencia": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "materia": 1, "permisibles": 1, "primaria": 1, "procesos;": 1, "erosi\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 1, "inducir": 2, "econ\u00f3micas": 1, "costos": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "regular": 2, "otorgar": 1, "normas": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 5, "a": 9, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "transporte": 1, "insumos": 1, "su": 1, "observarse": 1, "secretar\u00eda": 1, "metas": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 18, "sistemas": 1, "establecidos": 1}, "Art\u00edculo 52": {"": 1, "el": 2, "propiedad": 1, "p\u00fablicos": 1, "actualizar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "actos": 1, "respectivos": 1, "la": 1, "entidades": 1, "nacional": 1, "los": 1, "sus": 1, "registro": 2, "compartir": 1, "para": 1, "de": 3, "registros": 1, "coordinar\u00e1": 1, "las": 1, "agrario": 1, "y": 2, "distintas": 1, "federativas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 51": {"": 1, "el": 2, "otorgamiento": 1, "constancias": 1, "reglamento": 1, "y": 2, "para": 1, "la": 1, "de": 2, "actos": 1, "los": 1, "determinar\u00e1": 1, "en": 1, "procedimientos": 1, "inscritos": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "documentos": 1, "registro": 1}, "Art\u00edculo 50": {"": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "titulares": 1, "preferentemente": 1, "se\u00f1alen": 1, "refieren": 2, "la": 2, "estudios": 1, "nacional": 2, "inscripci\u00f3n": 1, "caducidad": 1, "inscribir\u00e1n:": 1, "forestales": 5, "de": 34, "materias": 1, "centros": 2, "certificados": 1, "desarrollo": 1, "aprovechamientos": 3, "x": 1, "actualizado": 1, "el": 3, "en": 4, "transformaci\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 1, "funcionamiento": 2, "almacenamiento": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "sobre": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "regionales": 1, "suelo": 1, "mantendr\u00e1": 1, "extinci\u00f3n": 1, "suspensiones": 1, "integrar\u00e1": 1, "que": 7, "ley": 2, "documentos": 1, "p\u00fablico": 1, "104": 1, "vedas": 1, "maderables;": 2, "forestales;": 9, "xviii": 1, "autorizaciones": 7, "o": 2, "unidades": 1, "forestal;": 2, "primaria;": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "vii": 1, "\u00e9l": 1, "terrenos": 3, "prestadores": 2, "primas": 1, "ser\u00e1": 1, "68": 1, "69": 1, "xv": 1, "plantaciones": 1, "revocaciones": 1, "auditores": 1, "ley;": 1, "uso": 1, "xii": 1, "art\u00edculos": 2, "organizar\u00e1": 1, "los": 17, "xiv": 1, "informes": 1, "avisos": 4, "forestal": 2, "germoplasma": 2, "iii": 1, "naturales": 1, "declaraciones": 1, "protegidas": 1, "incluyan": 1, "comerciales;": 1, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v": 1, "modificaciones": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "zonas": 1, "establecer\u00e1": 1, "vi": 1, "padr\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "su": 1, "recursos": 2, "no": 2, "actos": 2, "dem\u00e1s": 2, "esta": 3, "registro": 2, "colecta": 2, "centro": 1, "73": 1, "integrados": 1, "las": 7, "a": 3, "i": 1, "decretos": 3, "anuales": 1, "establezcan": 3, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "y": 15, "productoras": 1, "se": 4}, "T\u00cdTULO QUINTO \r": {"medidas": 1, "de": 2, "forestal": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "las": 1}, "Art\u00edculo 59": {"el": 1, "servicios": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "forestales": 1, "estar\u00e1n": 1, "ser\u00e1": 1, "cargo": 1, "respectiva": 1, "la": 2, "estudios": 1, "as\u00ed": 1, "justificativos": 1, "responsable": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "cumplimiento": 1, "los": 2, "manejo": 1, "prestador": 1, "de": 5, "forestal": 1, "programas": 1, "como": 1, "solidario": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "titular": 2, "un": 1, "del": 1, "quien": 1, "y": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 58": {"el": 2, "en": 4, "reglamento": 1, "esta": 1, "consejo": 2, "este": 1, "veinte": 1, "opini\u00f3n": 1, "sean": 1, "aplicables": 1, "objeci\u00f3n": 1, "h\u00e1biles": 1, "solicitadas": 1, "solicitud": 1, "otro": 1, "materia": 1, "le": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "no": 2, "excepto": 1, "fecha": 1, "consulta": 1, "mayor": 1, "los": 2, "emitir": 1, "d\u00edas": 1, "casos": 1, "sin": 1, "transcurrido": 1, "tiene": 1, "respecto": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 5, "emita": 1, "entender\u00e1": 1, "que": 4, "contados": 1, "ley": 1, "recepci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 3, "plazo": 3, "opiniones": 1, "alguna": 1, "la": 4, "su": 2, "alg\u00fan": 1, "partir": 1, "un": 1, "conformidad": 1, "y": 1, "se": 2, "con": 1}, "Cap\u00edtulo IV \r": {"": 1}, "T\u00cdTULO CUARTO \r": {"materia": 1, "en": 1, "de": 1, "forestal": 1, "los": 1, "procedimientos": 1}, "Art\u00edculo 99": {"": 1, "el": 1, "incluyendo": 1, "en": 1, "participaci\u00f3n": 1, "evitando": 1, "desarrollando": 1, "por": 1, "otorgar\u00e1": 1, "pesca": 2, "terrenos": 2, "crezca": 1, "o": 1, "roza": 1, "agricultura": 2, "autorizado": 1, "haya": 1, "quema": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "pol\u00edtica": 1, "estabilizar": 1, "la": 8, "uso": 3, "actividades": 2, "cuyo": 1, "apoyos": 1, "los": 1, "econ\u00f3micos": 1, "sido": 1, "comisi\u00f3n": 1, "incentivos": 1, "agropecuario": 1, "forestales": 1, "tumba": 1, "para": 3, "suelo": 2, "de": 8, "agropecuaria": 1, "costa": 1, "que": 1, "no": 2, "sistema": 1, "permanentes": 1, "coordinar\u00e1": 1, "producci\u00f3n": 1, "a": 1, "desarrollo": 2, "ganader\u00eda": 2, "su": 1, "secretar\u00eda": 4, "alimentaci\u00f3n": 2, "cambio": 1, "del": 1, "agropecuarias": 1, "y": 4, "rural": 2, "tales": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 144": {"participaci\u00f3n": 1, "concientizaci\u00f3n": 1, "elevar": 1, "educaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "respeto": 1, "presente": 1, "la": 12, "publicaci\u00f3n": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "nacional": 2, "relaci\u00f3n": 1, "curriculares": 1, "ind\u00edgenas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "educativo": 1, "forestales": 2, "establecer": 2, "fortalecer": 1, "regional": 1, "educativa": 1, "contenidos": 1, "alentar": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "correspondientes": 1, "aprovechamientos": 1, "materiales": 1, "promover": 2, "competentes": 1, "el": 4, "en": 8, "desarrollar": 1, "otras": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "cultura": 4, "previstos": 1, "realizar\u00e1": 1, "habitan": 1, "propiciar": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "dise\u00f1o": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "p\u00fablicas": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "sensibilizaci\u00f3n": 1, "reconocimiento": 1, "viii": 1, "eventos": 1, "\u00e1mbito": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 4, "como": 2, "permanentes": 1, "realizar": 1, "forestales;": 2, "fomenten": 1, "recopilaci\u00f3n": 1, "costumbres": 1, "lo": 1, "resultados": 1, "espacios": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "fortalezcan": 1, "sustentable;": 1, "administraci\u00f3n": 1, "pueblos": 1, "vii": 1, "ley": 1, "inherentes": 1, "pol\u00edtica": 1, "uso": 1, "entidades": 2, "los": 3, "t\u00e9cnicas": 1, "dependencias": 1, "inter\u00e9s": 1, "vinculen": 1, "para": 1, "contribuir": 1, "forestal": 4, "programas": 1, "regiones": 1, "iii": 1, "campa\u00f1as": 1, "orientados": 2, "divulgaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "acciones:": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "propias": 1, "an\u00e1lisis": 1, "sean": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "gu\u00edas": 1, "o": 1, "sociedad": 2, "investigaciones": 1, "sociales": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "tradiciones": 1, "materia": 2, "criterios": 1, "organizada": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 1, "internacional;": 1, "de": 18, "privadas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "culturales": 1, "actualizadas": 1, "sistema": 1, "las": 6, "a": 1, "e": 2, "i": 1, "logro": 1, "organizaciones": 1, "forestal;": 2, "y": 15, "con": 1}, "Art\u00edculo 145": {"productores": 1, "fuego": 2, "ciudad": 1, "educaci\u00f3n": 4, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 10, "limitativas": 1, "coordinar\u00e1": 1, "destinados": 1, "becas": 1, "estudios": 1, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 4, "municipal": 1, "de": 29, "centros": 1, "\u00f3rdenes": 1, "acciones": 1, "continua": 1, "promover": 2, "competentes": 1, "formaci\u00f3n": 5, "enunciativas": 1, "el": 2, "en": 6, "capacitaci\u00f3n": 7, "organizar": 1, "realizar\u00e1": 1, "incendios": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 3, "t\u00e9cnicos": 2, "p\u00fablicas": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "manejo": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "v": 1, "establecer\u00e1": 1, "contingencias": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 1, "como": 3, "forestales;": 3, "o": 2, "pobladores": 1, "social": 1, "recomendar": 1, "privadas;": 1, "con": 2, "propietarios": 1, "p\u00fablicos": 1, "vii": 1, "por": 1, "prestadores": 1, "especializados": 1, "entidades": 1, "los": 8, "demarcaciones": 1, "dependencias": 1, "m\u00e9xico;": 1, "impulsar": 1, "para": 1, "forestal": 3, "programas": 3, "gobierno": 1, "territoriales": 1, "regiones": 1, "iii": 1, "servidores": 1, "impartan": 1, "combatientes": 1, "escuelas": 1, "del": 3, "viii": 1, "acciones:": 1, "planes": 1, "tres": 1, "siguientes": 1, "servicios": 1, "aprovechamiento": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "recursos": 1, "competencia": 1, "materia": 4, "entrenamiento": 1, "afines": 1, "no": 1, "ramo": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "considerar\u00e1n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "programa": 1, "formular": 1, "apoyar": 1, "constante": 1, "emergencias": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "anteriores": 1, "especializado": 1, "sectores": 1, "las": 4, "a": 2, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 1, "i": 1, "carreras": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "forestal;": 1, "laboral": 1, "y": 19, "se": 2, "evaluar\u00e1": 1}, "Art\u00edculo 146": {"el": 1, "fomentar": 1, "para": 1, "la": 2, "de": 1, "forestal": 1, "desarrollo": 1, "secretar\u00eda": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "mecanismos": 1, "desarrollar\u00e1n": 1, "y": 1, "comisi\u00f3n": 1, "social": 1}, "Art\u00edculo 147": {"el": 1, "individuos": 1, "en": 1, "participaci\u00f3n": 1, "propuestas": 1, "productores": 1, "refiere": 1, "por": 1, "al": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "interesadas": 1, "asociaciones": 1, "o": 3, "sociedad": 1, "ley": 1, "sociales": 1, "n\u00facleos": 1, "esta": 1, "pol\u00edtica": 2, "opini\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 2, "la": 8, "federal": 1, "agrupaciones": 1, "educativas": 1, "manifiesten": 1, "silvicultores": 1, "nacional": 2, "los": 3, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "las": 2, "ind\u00edgenas": 1, "convocando": 1, "democr\u00e1tica": 1, "comisi\u00f3n": 1, "personas": 1, "relacionados": 1, "forestales": 2, "de": 14, "industriales": 1, "para": 1, "estatal": 1, "privadas": 1, "dise\u00f1o": 1, "forestal": 2, "programas": 2, "municipal": 1, "y": 7, "promover\u00e1": 1, "base": 1, "que": 2, "regional": 1, "sistema": 1, "e": 2, "su": 1, "m\u00e9xico": 1, "instrumentos": 2, "a": 3, "instituciones": 1, "atribuciones": 1, "ejecutivo": 1, "servicios": 1, "distrital": 1, "ciudad": 1, "organizaciones": 1, "respecto": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "comunidades": 1, "agrarios": 1, "conducto": 1, "acuerdo": 1, "territoriales": 1, "se": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 140": {"sector": 1, "monto": 1, "cobro": 2, "ciudad": 1, "operaciones": 1, "138": 1, "podr\u00e1": 1, "otro": 1, "cuencas": 1, "presente": 1, "la": 6, "actividades": 1, "gobiernos": 1, "personas": 2, "impuesto": 1, "protecci\u00f3n": 1, "deducibles": 1, "forestales": 1, "sobre": 1, "por": 6, "de": 21, "mixto": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "obtenga": 2, "transferencia": 1, "directamente": 1, "bono": 1, "art\u00edculo": 1, "el": 6, "en": 1, "hagan": 1, "ser": 1, "nacionales": 2, "costos": 1, "asistencia": 1, "renta": 1, "car\u00e1cter": 2, "organismos": 1, "federal": 1, "mexicano": 3, "fondos": 1, "sus": 1, "morales": 2, "donaciones": 2, "municipales": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "ambientales": 2, "que": 5, "ambiental": 1, "podr\u00e1n": 1, "producto": 1, "o": 4, "una": 1, "dichos": 1, "cubrir": 1, "federativas": 1, "utilizados": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "ciento": 1, "integrar": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "inversi\u00f3n": 1, "internacionales;": 2, "los": 8, "entidades": 1, "apoyos": 1, "ley;": 1, "demarcaciones": 1, "tambi\u00e9n": 1, "m\u00e9xico;": 1, "comerciales": 1, "f\u00edsicas": 2, "para": 2, "proveedores": 1, "forestal": 3, "p\u00fablico;": 1, "obtenidos": 1, "cinco": 1, "territoriales": 1, "mantenimiento": 1, "iii": 1, "bienes": 2, "libres": 1, "concepto": 2, "valores": 1, "destinar\u00e1": 1, "un": 1, "del": 4, "viii": 1, "v": 1, "t\u00e9cnica;": 1, "certificado": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "servicios": 3, "esta": 1, "fondo": 3, "efect\u00faen": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "recursos": 5, "operaci\u00f3n": 1, "parte": 1, "entregar\u00e1n": 1, "con:": 1, "cualquier": 1, "usuarios": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 7, "a": 3, "e": 2, "i": 1, "su": 1, "aportaciones": 3, "dem\u00e1s": 1, "privado": 2, "y": 11, "se": 4}, "Art\u00edculo 141": {"previstas": 1, "equipos": 1, "instalaciones": 1, "electrificaci\u00f3n;": 1, "ciudad": 1, "rezago": 1, "art\u00edculo": 1, "mayor": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 9, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "rurales;": 1, "fin": 1, "sujetar\u00e1": 1, "consistir\u00e1n": 1, "cuales": 1, "forestales": 1, "de": 24, "subcuencas": 1, "agua": 1, "captaci\u00f3n": 1, "necesidades": 1, "desarrollo": 5, "competentes": 1, "el": 3, "construcci\u00f3n": 1, "en": 5, "climatol\u00f3gicas": 1, "mecanismos": 1, "previstos": 1, "facilitar\u00e1": 1, "inviertan": 1, "estaciones": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "fracciones": 1, "suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "municipios": 1, "refieren": 1, "que": 3, "atender\u00e1n": 1, "como": 1, "ley": 2, "p\u00fablico": 2, "m\u00e9xico": 1, "proponer": 1, "forestales;": 1, "social": 2, "aguas;": 1, "federativas": 1, "con": 3, "vii": 1, "aplicables": 1, "combate": 1, "cr\u00e9dito": 1, "entidades": 2, "los": 4, "demarcaciones": 1, "dependencias": 1, "inter\u00e9s": 1, "aquellos": 1, "para": 3, "hacienda": 1, "forestal": 2, "econ\u00f3mico": 2, "territoriales": 1, "hidr\u00e1ulicas;": 1, "mantenimiento": 1, "regiones": 1, "condiciones": 1, "iii": 2, "integralidad": 1, "del": 2, "incentivos": 1, "v": 2, "acuerdo": 1, "determinen": 1, "detecci\u00f3n": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 2, "ii": 1, "sustentable": 1, "lograr": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "lluvia": 1, "infraestructura": 4, "utilidad": 1, "fiscales": 1, "promover\u00e1": 1, "federaci\u00f3n": 1, "caminos": 1, "las": 9, "a": 4, "obras": 3, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "incendios": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 2, "\u00e1mbitos": 1, "y": 17, "rural": 1, "en:": 1, "se": 4, "viveros": 1}, "Art\u00edculo 142": {"participaci\u00f3n": 1, "vigilar\u00e1n": 1, "menor": 1, "respetando": 1, "la": 11, "establecer\u00e1n": 1, "gobiernos": 1, "primordial": 1, "oficiales": 1, "un": 1, "aportaci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "forestales": 5, "desarrollo": 2, "de": 20, "acciones": 1, "misi\u00f3n": 1, "pa\u00eds": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "vigilando": 1, "correspondientes": 1, "ecosistemas": 1, "maquinaria": 1, "pavimentaci\u00f3n": 1, "competentes": 1, "el": 1, "construcci\u00f3n": 1, "en": 3, "impactos": 1, "esfuerzo": 1, "conceptos": 1, "contar": 1, "cargo": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "suelos": 1, "densidad": 1, "cause": 1, "red": 1, "promoci\u00f3n": 2, "mitigar": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 3, "electrificaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "diferentes": 1, "autoridades": 1, "respondan": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "con": 4, "administraci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "brechas": 1, "integral": 1, "normas": 1, "terrenos": 1, "mejoramiento": 1, "promoviendo": 1, "desarrollo;": 1, "aguas": 1, "entidades": 2, "hidr\u00e1ulicas": 1, "los": 6, "dependencias": 1, "apertura": 1, "impulsar": 1, "para": 3, "programas": 1, "regiones": 1, "coordinar\u00e1": 2, "funciones": 1, "tengan": 1, "vial": 2, "proyectos": 1, "form\u00e1ndose": 1, "comit\u00e9s": 1, "del": 1, "mexicanas": 1, "rurales": 1, "recursos": 1, "especificaciones": 1, "propia": 1, "junto": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "comunicaciones": 1, "colocar": 1, "infraestructura": 2, "hidr\u00e1ulico": 1, "captar": 1, "comisi\u00f3n": 2, "redes": 1, "electricidad": 1, "productivos": 1, "caminos": 3, "transportes": 1, "sectores": 1, "las": 7, "a": 3, "obras": 2, "su": 3, "da\u00f1o": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 12, "rural": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 143": {"sector": 3, "productores": 1, "\u00e1reas": 1, "d)": 1, "fundamentales": 1, "investigaci\u00f3n": 15, "capacidades": 1, "pa\u00eds;": 1, "coordinar": 3, "conocimiento": 1, "actualizar": 1, "educaci\u00f3n": 5, "innovaciones": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "superior": 5, "forma": 1, "cient\u00edfico": 1, "la": 19, "econom\u00eda": 1, "actividades": 2, "nacional": 3, "gobiernos": 1, "requiera": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 2, "cuales": 1, "forestales": 5, "desarrollo": 8, "de": 38, "iii": 1, "aprovechar": 1, "centros": 3, "resolver": 1, "intercambio": 1, "coadyuvar": 1, "necesidades": 1, "correspondan": 1, "pa\u00eds": 4, "instituciones": 10, "tecnol\u00f3gico": 5, "transferencia": 3, "tecnolog\u00eda": 2, "ecosistemas": 1, "tecnol\u00f3gica": 2, "creaci\u00f3n": 1, "institutos": 2, "promover": 3, "el": 11, "en": 14, "cabo": 1, "otras": 3, "nacionales": 1, "b)": 1, "gesti\u00f3n": 1, "necesidad": 1, "opini\u00f3n": 1, "mecanismos": 1, "sea": 1, "comunidades": 1, "requerida": 1, "innovaci\u00f3n": 3, "vinculadas": 2, "otros": 1, "organismos": 1, "identificar": 1, "patrimonio": 1, "\u00f3ptima": 1, "otorguen": 1, "as\u00ed": 3, "sus": 2, "formulaci\u00f3n": 1, "capital": 1, "p\u00fablicas": 2, "participativa": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "particularmente": 1, "pretendan": 1, "dedicadas": 1, "prioritarias": 1, "incluyente": 1, "que": 8, "como": 3, "capacitaci\u00f3n": 1, "integrar": 1, "directamente": 1, "instituto": 2, "necesario": 1, "demuestren": 2, "o": 4, "estatales": 1, "lo": 2, "extranjeras": 1, "forestal;": 3, "con": 11, "estudio": 1, "industrial": 2, "fomentar": 1, "paraestatales": 1, "vii": 1, "integral": 1, "agr\u00edcolas": 1, "potencial": 1, "prestadores": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "acad\u00e9micas": 1, "pol\u00edtica": 2, "realice": 1, "entidades": 2, "esfuerzos": 1, "los": 15, "ejidos": 1, "dependencias": 1, "prioritaria": 1, "consejos": 2, "conservar": 1, "acciones": 1, "mejorar": 1, "trabajo": 1, "capacidad": 1, "c)": 1, "tecnol\u00f3gicamente": 1, "considerar\u00e1": 1, "impulsar": 3, "para": 2, "contribuir": 1, "forestal": 13, "programas": 2, "crecimiento": 1, "obtenidos": 1, "verde": 1, "tecnol\u00f3gica;": 1, "e": 9, "coordinar\u00e1": 2, "financiamientos": 1, "entre": 1, "y/o": 1, "problem\u00e1tica": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "proyectos": 2, "garantizar": 1, "siguientes:": 1, "pa\u00edses": 1, "llevar": 1, "del": 10, "proveer\u00e1": 1, "v": 1, "crear": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "zonas": 1, "aprovechamiento": 1, "propuestas": 1, "investigadores": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "siendo": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "investigaciones": 3, "proteger": 1, "sustentable": 1, "dicho": 1, "apoy\u00e1ndose": 1, "recursos": 5, "pol\u00edticas": 1, "generados": 1, "industriales": 1, "materia": 5, "objeto": 1, "productivo": 2, "fortalecer": 1, "aquellas": 1, "silvicultores": 1, "sector;": 1, "ciencia": 1, "productos": 1, "comisi\u00f3n": 4, "formular": 1, "pecuarias": 1, "dise\u00f1o": 1, "apoyar": 1, "a)": 1, "privadas": 2, "social": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "resultados": 2, "conducente": 1, "a:": 1, "destinen": 1, "sectores": 1, "las": 7, "a": 8, "natural": 1, "trav\u00e9s": 1, "restaurar": 1, "viii": 1, "i": 1, "alguna": 1, "su": 2, "actividad": 1, "naturales;": 2, "programa": 2, "y": 30, "se": 2}, "Art\u00edculo 148": {"sector": 3, "operativas": 1, "monte": 1, "en": 7, "previstas": 1, "celebre": 1, "el": 3, "entre": 2, "sustentable": 1, "dichos": 1, "empresarial": 1, "considerados": 1, "gubernamental": 1, "definan": 1, "esta": 1, "propietario": 1, "materia": 1, "instrumentos": 1, "aspectos": 1, "la": 5, "cual": 1, "bosque": 1, "convenios": 2, "versar": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "relaci\u00f3n": 1, "deban": 1, "morales": 1, "personas": 1, "mediano": 1, "del": 3, "vigilancia": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "todos": 1, "f\u00edsicas": 1, "forestales": 1, "competitividad": 1, "integraci\u00f3n": 1, "sobre": 1, "acuerdos": 2, "de": 3, "forestal": 3, "privados": 1, "da": 1, "solucionarse": 1, "que": 3, "como": 1, "ley": 1, "coadyuvar": 1, "p\u00fablico": 1, "campesinos": 1, "labores": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "podr\u00e1n": 1, "e": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "tomar\u00e1n": 1, "o": 3, "corto": 1, "grupos": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 2, "industria": 2, "social": 1, "y": 6, "programas": 1, "largo": 1, "plazo": 1, "se": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 149": {"productores": 1, "participaci\u00f3n": 1, "propietarios": 1, "elaborar": 1, "ciudad": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "participar\u00e1n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 12, "actividades": 1, "lineamientos": 1, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "forestales": 1, "de": 14, "municipio": 1, "desarrollo": 2, "promover": 1, "competentes": 1, "el": 2, "en": 4, "due\u00f1os": 1, "tambi\u00e9n": 1, "interesadas": 1, "aprovechamiento": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "peque\u00f1os": 1, "federal": 1, "regi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "manejo": 1, "financiamiento": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 1, "proponer": 1, "podr\u00e1n": 2, "o": 2, "social": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "trate": 1, "pol\u00edticas": 1, "administraci\u00f3n": 1, "consejo": 1, "refiere": 1, "corresponda": 1, "entidades": 1, "los": 5, "ejidos": 1, "ser\u00e1n": 1, "eficiencia": 1, "consejos": 1, "dependencias": 1, "para": 2, "forestal": 2, "concertadas": 1, "seg\u00fan": 1, "naturales": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "este": 1, "mexicanas": 1, "propuestas": 1, "incrementar": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "su": 1, "recursos": 1, "consulta": 1, "federativa": 1, "cap\u00edtulo": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "silvicultores": 1, "comisi\u00f3n": 2, "ordenaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "tendientes": 1, "calidad": 1, "normas": 2, "t\u00edtulo": 1, "sectores": 1, "las": 5, "a": 4, "propondr\u00e1n": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "organizaciones": 1, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "y": 11, "con": 3, "se": 2}, "Art\u00edculo 62": {"emitida": 1, "previstas": 1, "rindan": 1, "extintas": 1, "emitido": 1, "modificadas": 1, "reglamento": 1, "aleguen": 1, "presente": 1, "la": 5, "lo": 3, "vez": 1, "nacional": 1, "administrativo": 1, "sujetar\u00e1": 1, "forestales": 1, "cuando": 1, "de": 6, "adversos": 1, "previa": 1, "correspondientes": 1, "una": 1, "impactos": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "convenga": 1, "el": 2, "en": 4, "cabo": 1, "audiencia": 1, "exista": 1, "establezca": 1, "solicitar\u00e1": 1, "federal": 1, "atendiendo": 1, "previsto": 1, "revocadas": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "refieren": 1, "que": 7, "ley": 3, "p\u00fablico": 1, "establecido": 1, "podr\u00e1n": 2, "ecosistemas": 1, "autorizaciones": 1, "autoridades": 1, "procedente": 1, "social": 1, "sanidad": 1, "medidas": 1, "con": 1, "anterior": 1, "causas": 1, "declaradas": 1, "por": 2, "procedimiento": 1, "68": 1, "69": 1, "supletoriamente": 1, "ser": 1, "conceda": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 5, "procedimientos": 1, "cualquiera": 1, "caducas": 1, "interesados": 1, "inter\u00e9s": 1, "imponer": 1, "para": 1, "forestal": 1, "hubieren": 1, "llevar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "declare": 1, "esta": 1, "al": 3, "urgencia": 1, "o": 3, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 1, "provisionales": 1, "anotaciones": 1, "actos": 1, "supuestos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "se\u00f1alados": 1, "registro": 1, "suspendidas": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "las": 5, "a": 6, "orden": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "y": 6, "remediaci\u00f3n": 1, "pruebas": 1, "se": 4}, "Art\u00edculo 63": {"reglamento": 1, "secretar\u00eda;": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "presente": 2, "la": 10, "actividades": 1, "regeneraci\u00f3n": 2, "requisitos": 1, "oficiales": 1, "definitiva": 1, "forestales": 2, "cedan": 1, "cuando": 6, "de": 14, "expresa": 2, "ecosistemas": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "productiva;": 1, "ejecute": 1, "el": 4, "en": 8, "ser": 1, "comprometa": 1, "fijado": 1, "previstos": 2, "transfieran": 1, "autorizadas": 1, "un": 1, "proporcionados": 1, "otorgado": 1, "sustent\u00e1ndose": 1, "datos": 1, "cause": 1, "tercero": 1, "que": 5, "x": 1, "superficie": 1, "p\u00fablico": 1, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "autorizaciones": 3, "o": 8, "cumplir": 1, "corregirlas;": 1, "sanidad": 1, "medidas": 1, "propias": 1, "provisional": 1, "con": 1, "causas": 2, "apliquen": 1, "persistencia": 1, "hubiere": 1, "vii": 1, "por": 4, "titular;": 1, "falsos": 1, "ley": 4, "68": 1, "69": 1, "dejar": 1, "competente": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 4, "cualquiera": 1, "t\u00e9rmino": 1, "jurisdiccional": 1, "capacidad": 1, "para": 1, "revocados": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "autorizaci\u00f3n;": 2, "judicial": 1, "siguientes:": 1, "haya": 3, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "conforme": 1, "ix": 1, "mexicanas": 1, "vencido": 1, "esta": 2, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "err\u00f3neos": 1, "recursos": 1, "reglamento;": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 2, "no": 2, "emanen;": 1, "actos": 2, "contenidas": 1, "casos": 1, "sin": 1, "otorgamiento": 1, "ella": 1, "motivaron": 1, "requieran": 1, "autoridad": 2, "normas": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 9, "a": 5, "orden": 1, "i": 1, "su": 3, "da\u00f1o": 1, "dem\u00e1s": 3, "se": 7, "y": 8, "autorizaci\u00f3n": 3, "decretado": 1, "establecidos": 1}, "Art\u00edculo 60": {"pueblos": 1, "en": 1, "pertenecientes": 1, "ind\u00edgenas": 1, "sean": 1, "sea": 1, "contenido": 1, "la": 2, "titulares": 1, "solicitantes": 1, "establecer\u00e1n": 1, "asegurar": 1, "los": 4, "bien": 1, "procedimientos": 1, "su": 1, "consten": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "forestales": 1, "para": 2, "de": 2, "lenguas": 1, "les": 1, "que": 3, "traducidos": 1, "documentos": 1, "las": 2, "a": 2, "aprovechamientos": 1, "autorizaciones": 1, "o": 3, "secretar\u00eda": 1, "necesarios": 1, "t\u00edtulos": 1, "y": 3, "interpretado": 1, "mecanismos": 1}, "Art\u00edculo 61": {"el": 2, "en": 1, "representantes": 1, "derechos": 1, "cuando": 1, "recabar": 1, "entorno": 1, "ley": 1, "recursos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "realicen": 1, "la": 3, "deber\u00e1": 1, "los": 3, "verificar\u00e1": 1, "ind\u00edgenas": 1, "comisi\u00f3n": 1, "reconozca": 1, "a": 1, "forestales": 1, "garantizando": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "pueda": 1, "de": 4, "autoridad": 1, "parecer": 1, "ind\u00edgena": 1, "competentes": 1, "las": 2, "dicha": 1, "aprovechamientos": 1, "alguna": 1, "comunidad": 2, "afectar": 1, "autoridades": 1, "una": 1, "comunidades": 1, "que": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 66": {"el": 1, "en": 4, "esta": 1, "t\u00e9rmino": 1, "cuando": 1, "durante": 1, "o": 1, "previstos": 2, "68": 1, "69": 1, "vigencia": 1, "presente": 1, "la": 1, "caducan": 1, "art\u00edculos": 1, "actos": 1, "los": 2, "casos": 1, "de": 2, "ejerzan": 1, "ley": 2, "las": 2, "no": 1, "autorizaciones": 2, "su": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 3, "se": 1, "propias": 1}, "Art\u00edculo 67": {"el": 1, "en": 1, "ser": 1, "variaciones": 1, "cuando": 1, "al": 1, "independientemente": 1, "momento": 1, "previstos": 1, "ley": 1, "68": 1, "69": 1, "dichas": 1, "presente": 1, "la": 2, "art\u00edculos": 1, "actos": 1, "los": 1, "lugar": 1, "otorgamiento": 1, "consider\u00f3": 1, "de": 3, "dado": 1, "que": 2, "var\u00eden": 1, "condiciones": 1, "las": 2, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "titular": 1, "autorizaciones": 1, "su": 1, "haya": 1, "y": 2, "autoridad": 1, "modificados": 1}, "Art\u00edculo 64": {"vi": 1, "el": 2, "causas": 1, "en": 7, "salvo": 1, "\u00e1reas": 1, "extinguen": 1, "t\u00e9rmino": 1, "por": 3, "designaci\u00f3n": 1, "ii": 1, "exista": 1, "su": 2, "previstos": 2, "expresa": 1, "68": 1, "69": 1, "renuncia": 1, "imposible": 1, "prevista": 1, "disoluci\u00f3n": 1, "presente": 2, "la": 5, "liquidaci\u00f3n;": 1, "art\u00edculos": 1, "otra": 1, "actos": 1, "los": 2, "autorizaci\u00f3n;": 1, "leyes": 1, "cualquiera": 2, "personas": 1, "beneficiarios": 1, "muerte": 1, "inconveniente": 1, "morales": 1, "forestales": 1, "desaparici\u00f3n": 1, "otorgado;": 1, "decreten": 1, "vencimiento": 1, "hagan": 1, "de": 6, "hayan": 1, "finalidad": 1, "que": 3, "cuando": 1, "t\u00e9rminos": 1, "ley": 2, "iv": 1, "iii": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "autorizada": 1, "las": 3, "vedas": 1, "titular;": 1, "titular": 1, "recurso": 1, "i": 1, "objeto": 1, "caso": 1, "autorizaciones": 1, "siguientes:": 1, "o": 6, "del": 4, "misma": 1, "v": 1, "y": 3, "continuaci\u00f3n": 1, "superficie": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 65": {"el": 1, "causas": 1, "en": 8, "reglamento": 2, "propiedad": 1, "por": 1, "incluyendo": 1, "posesi\u00f3n": 1, "ante": 1, "terrenos": 1, "exista": 1, "su": 1, "previstos": 2, "incumplimiento": 1, "68": 1, "69": 1, "suspensi\u00f3n": 2, "cambio": 1, "materia": 1, "otorgadas": 1, "presente": 2, "la": 6, "uso": 1, "har\u00e1": 1, "art\u00edculos": 1, "actos": 1, "los": 3, "competente;": 1, "condiciones": 2, "cualquiera": 1, "instancia": 1, "esta": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "casos": 1, "respecto": 1, "mexicanas": 1, "dem\u00e1s": 1, "lugar": 1, "forestales": 1, "conflicto": 1, "suelo": 1, "cuando": 2, "de": 8, "detecte": 1, "autoridad": 1, "plazos": 1, "dar\u00e1n": 1, "normas": 1, "ley": 3, "iii": 1, "las": 6, "a": 2, "ii": 1, "i": 1, "alguna": 1, "autorizaciones": 2, "siguientes:": 1, "o": 2, "establezcan": 1, "requisitos": 1, "establecidos": 1, "y": 6, "que": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 68": {"": 1, "el": 2, "biol\u00f3gicos": 2, "en": 6, "reglamento": 1, "subproductos": 2, "vi": 1, "vii": 1, "por": 1, "servicios": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cada": 1, "terrenos": 1, "autorizaciones:": 1, "instrumento": 1, "primas": 2, "recursos": 2, "t\u00e9rminos": 1, "nacional": 1, "forestales;": 3, "esta": 1, "fitosanitario": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "uso": 1, "lo": 1, "hoja": 1, "requisitos": 1, "actos": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 2, "emitir": 1, "mediante": 1, "exterior": 1, "aviso": 1, "dem\u00e1s": 1, "a": 1, "forestales": 3, "registro": 1, "para": 2, "suelo": 1, "mercanc\u00eda": 1, "forestal": 1, "de": 16, "colecta": 2, "comercio": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "materias": 2, "fitosanitarios": 1, "ley": 2, "productos": 2, "dispuesto": 1, "iii": 1, "jur\u00eddico": 1, "corresponder\u00e1": 1, "establecerse": 1, "oficial": 1, "i": 1, "diario": 1, "su": 1, "espec\u00edficamente": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "previstos": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "del": 1, "v": 1, "y": 5, "excepci\u00f3n;": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "certificado": 1, "federaci\u00f3n;": 1, "siguientes": 1, "prestadores": 1}, "Art\u00edculo 69": {"": 1, "este": 1, "en": 8, "ser": 1, "gen\u00e9ticos": 1, "superficies": 1, "por": 2, "recibir\u00e1n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 2, "autoridades": 1, "terrenos": 3, "autorizaciones:": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 2, "se": 2, "80": 1, "forestales;": 1, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "hect\u00e1reas": 1, "estar\u00e1": 1, "fomento": 1, "refieren": 1, "presente": 1, "la": 2, "uso": 1, "excepto": 1, "entidades": 1, "aquellas": 1, "art\u00edculos": 1, "fracciones": 1, "temporales": 1, "los": 4, "mayores": 1, "realizadas": 1, "administrativa": 1, "usos": 1, "esta": 1, "t\u00e9rminos": 1, "mecanismos": 1, "plantaciones": 2, "comerciales": 3, "a": 3, "forestales": 5, "suelo": 1, "colecta": 1, "de": 14, "maderables": 1, "desregulaci\u00f3n": 1, "que": 1, "cuales": 1, "otorgar": 1, "previstos": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "iii": 2, "79": 1, "las": 7, "corresponder\u00e1": 1, "preferentemente": 1, "podr\u00e1n": 1, "i": 2, "trat\u00e1ndose": 1, "autorizaciones": 1, "o": 1, "tratamientos": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "fines": 1, "lo": 1, "y": 6, "excepci\u00f3n;": 1, "competentes": 1, "800": 1, "relativos": 1, "federativas": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Art\u00edculos Transitorios \r\n \r\nPrimero": {"debida": 1, "previstas": 1, "d\u00eda": 1, "excepci\u00f3n": 1, "contravengan": 1, "ernesto": 1, "ciudad": 2, "publicada": 1, "art\u00edculo": 4, "apruebe": 1, "h\u00e1biles": 2, "sexto": 1, "pol\u00edtica": 1, "domicilio": 1, "c\u00e1mara": 1, "24": 2, "25": 1, "26": 1, "disposiciones": 3, "presente": 9, "la": 32, "presupuestos": 1, "lo": 4, "r\u00fabrica": 1, "nacional": 3, "d\u00edas": 2, "denominaci\u00f3n": 2, "libre": 1, "mil": 1, "obligaciones": 1, "junio": 1, "entrada": 6, "vigor": 9, "cuales": 1, "forestales": 1, "autorizar\u00e1n": 1, "asimismo": 1, "deber\u00e1": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "normativas": 1, "de": 47, "contados": 1, "presupuesto": 2, "tanto": 1, "seguir\u00e1n": 1, "presidente-": 2, "dr": 1, "dispuesto": 2, "publicaci\u00f3n": 3, "abroga": 2, "navarrete": 1, "desarrollo": 5, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "implementado": 1, "h": 1, "cubrir\u00e1n": 1, "cuenten": 1, "adicionales": 1, "partir": 2, "expide": 1, "opongan": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "meses": 1, "sexta": 1, "estados": 1, "gerardo": 1, "dip": 2, "ram\u00edrez": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "el": 23, "en": 27, "ser": 1, "encuentren": 1, "por": 2, "pe\u00f1a": 1, "89": 1, "\u00faltimo": 2, "autorizado": 1, "sen": 2, "motivo": 2, "erogaciones": 2, "ejercicio": 3, "ver\u00f3nica": 1, "deber\u00e1n": 1, "subsecuentes": 2, "federal": 2, "agricultura": 1, "poseedor": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 2, "sus": 2, "dieciocho-": 1, "especies": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 2, "secretaria-": 1, "torres": 1, "r\u00fabrica-": 1, "entran": 1, "tercero": 1, "tercera": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "raz\u00f3n": 1, "que": 12, "como": 1, "derogan": 1, "atender": 1, "ley": 10, "ambiente": 2, "nueva": 1, "expido": 1, "plazo": 1, "secretario-": 1, "reformas;": 1, "o": 4, "34": 1, "oficial": 3, "secciones": 1, "flores": 1, "nieto-": 1, "social": 1, "berm\u00fadez": 1, "2018-": 1, "federativas": 1, "con": 9, "observancia": 1, "medio": 2, "transitorios": 1, "mexicanos": 1, "refiere": 2, "jes\u00fas": 1, "vii": 1, "ciento": 2, "febrero": 1, "arroyo": 1, "tr\u00e1mite": 1, "instrumento": 1, "superficie": 1, "monitoreo": 1, "respectivos": 2, "plantaciones": 1, "ganader\u00eda": 1, "pesca": 1, "anterioridad": 1, "constituci\u00f3n": 1, "entidades": 1, "abrogada": 1, "egresos": 1, "cuarto": 2, "los": 10, "quinto": 1, "todas": 1, "procedimientos": 1, "decreto": 6, "interesados": 1, "poder": 1, "cuarta": 1, "fiscal": 3, "inscribir\u00e1": 1, "segundo": 2, "abril": 1, "segunda": 1, "implementar\u00e1": 1, "forestal": 7, "realizando": 1, "diputados": 1, "cinco": 1, "dos": 1, "dar\u00e1n": 1, "alfonso": 1, "e": 1, "naturales": 2, "romo": 1, "posteriores": 1, "ochenta": 2, "ejecutivo": 2, "diario": 3, "alimentaci\u00f3n": 1, "un": 3, "del": 10, "comerciales": 1, "escrito": 1, "tres": 1, "siguientes": 2, "conforme": 1, "este": 2, "fracci\u00f3n": 2, "al": 2, "general": 4, "establecidas": 2, "recursos": 4, "sustentable": 4, "efecto": 1, "edgar": 1, "tal": 1, "enrique": 1, "reglamento": 1, "presentar\u00e1n": 1, "cap\u00edtulo": 1, "propietario": 1, "correspondiente": 1, "garc\u00eda": 1, "para": 7, "2003": 1, "contendr\u00e1": 1, "juan": 1, "aquellas": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "t\u00e9rmino": 1, "regir\u00e1n": 1, "prida-": 1, "cual": 1, "nombre": 1, "comisi\u00f3n": 3, "m\u00e9xico": 2, "registro": 2, "cargo": 2, "informaci\u00f3n": 1, "solicitudes": 1, "secretario": 1, "aviso": 1, "secretar\u00eda": 3, "federaci\u00f3n": 4, "sistema": 1, "a\u00f1o": 1, "entrar\u00e1n": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 8, "a": 15, "plantadas": 1, "predio": 2, "siguiente": 1, "cubrirse": 1, "i": 2, "no": 2, "su": 2, "dentro": 2, "tr\u00e1mites": 1, "cordero": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 15, "rural": 1, "trate": 1, "se": 15, "primero": 1}, "Cap\u00edtulo III \r": {"": 1}, "Art\u00edculo 131": {"propietarios": 1, "servicios": 1, "manejo": 1, "\u00e9stos": 1, "terrenos": 1, "derivados": 1, "conserven": 1, "poseedores": 1, "los": 3, "econ\u00f3micos": 1, "mejoren": 1, "beneficios": 1, "recibir\u00e1n": 1, "forestales": 1, "de": 3, "ambientales": 1, "que": 1, "como": 1, "y/o": 1, "resultado": 1, "leg\u00edtimos": 1, "un": 1, "y": 1, "buen": 1}, "Art\u00edculo 130": {"propietarios": 1, "servicios": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "este": 1, "o": 1, "recursos": 1, "estos": 1, "poseedores": 1, "podr\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "definir\u00e1": 1, "la": 2, "esfuerzos": 1, "los": 3, "sus": 1, "procedimientos": 1, "empresas": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 1, "el": 1, "forestales": 1, "coadyuven": 1, "para": 5, "expedici\u00f3n": 1, "de": 3, "dise\u00f1ados": 1, "ambientales": 1, "que": 1, "como": 1, "tanto": 1, "certificados": 1, "las": 1, "su": 1, "expedir": 1, "instituciones": 1, "acrediten": 1, "reconocimientos": 2, "organizaciones": 1, "y": 3, "esquemas": 1, "acreditar": 1}, "Art\u00edculo 133": {"anterior": 1, "el": 1, "en": 4, "estar\u00e1": 1, "este": 1, "repararlo": 1, "aplicable": 1, "recursos": 1, "toda": 1, "moral": 1, "art\u00edculo": 2, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "legales": 1, "permisos": 1, "responsabilidad": 1, "forma": 1, "disposiciones": 1, "no": 1, "federal": 1, "lo": 2, "cuente": 1, "directa": 1, "f\u00edsica": 1, "igual": 1, "los": 4, "sus": 1, "procedan": 1, "indirectamente": 1, "refiere": 1, "su": 1, "cause": 1, "sin": 1, "incurran": 1, "penas": 1, "forestales": 2, "persona": 1, "componentes": 1, "obligada": 1, "compensarlo": 1, "de": 7, "entender\u00e1": 1, "ambiental": 1, "que": 5, "independencia": 1, "responsables": 1, "licencias": 1, "ley": 1, "dispuesto": 2, "ocasione": 1, "administrativas": 1, "las": 4, "a": 4, "correspondientes": 1, "la": 1, "caso": 1, "ecosistemas": 2, "autorizaciones": 1, "o": 7, "un": 2, "conformidad": 2, "sanciones": 2, "y": 2, "perjuicio": 1, "da\u00f1o": 2, "se": 4, "con": 4}, "Art\u00edculo 132": {"propietarios": 1, "procedimiento": 1, "en": 3, "ejecuci\u00f3n": 1, "considerado": 1, "el": 4, "monto": 1, "t\u00e9rmino": 1, "coactivo": 1, "cuando": 1, "aquellos": 1, "trabajos": 1, "terrenos": 1, "su": 1, "determine": 1, "ser\u00e1": 2, "necesarias": 1, "poseedores": 1, "cargo": 1, "correspondiente": 1, "realicen": 1, "la": 5, "actividades": 1, "riesgo": 2, "situaci\u00f3n": 1, "estudios": 1, "los": 4, "afectados": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "econ\u00f3mico": 1, "comisi\u00f3n": 2, "existencia": 1, "notificar\u00e1": 1, "fiscal": 1, "forestales": 2, "ello": 1, "resultaren": 1, "para": 2, "de": 7, "cr\u00e9dito": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "base": 1, "que": 4, "no": 1, "como": 1, "las": 2, "a": 3, "mediante": 1, "reducir": 1, "caso": 1, "ecosistemas": 1, "o": 2, "realizarlas": 1, "erogaciones": 1, "evitar": 1, "un": 1, "realizar\u00e1": 1, "y": 2, "obligados": 1, "apercibimiento": 1, "correspondientes": 1, "conceda": 1, "se": 2, "con": 3}, "Art\u00edculo 135": {"como": 1, "el": 3, "est\u00edmulos": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "forestales": 2, "sustentable": 2, "mecanismos": 1, "sociedad": 1, "funcionamiento": 1, "se": 1, "necesarias": 1, "silvicultura": 1, "podr\u00e1": 2, "operaci\u00f3n": 1, "financieramente": 1, "apoyo": 2, "la": 8, "actividad": 1, "propondr\u00e1": 1, "destinados": 1, "asegurar": 1, "los": 4, "suelos": 1, "las": 1, "plantaciones": 1, "comisi\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "programa": 3, "ordenaci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "coadyuven": 1, "establecer": 2, "impulsar": 1, "para": 5, "mencionados": 1, "anualmente": 1, "continuidad": 1, "de": 11, "forestal": 4, "conservaci\u00f3n": 2, "asignar\u00e1": 1, "al": 3, "diputados": 1, "partidas": 1, "que": 2, "dar": 1, "comunitario": 1, "atender": 1, "estado": 1, "largo": 1, "vigilancia": 1, "a": 2, "desarrollo": 2, "c\u00e1mara": 1, "plazo": 1, "programas": 1, "fiscales": 1, "tareas": 1, "particulares": 1, "ecosistemas": 1, "establezcan": 1, "dem\u00e1s": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "aplicar\u00e1": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "y": 7, "federaci\u00f3n": 2, "medidas": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "comerciales": 1}, "Art\u00edculo 134": {"est\u00edmulos": 1, "coordinar": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "la": 7, "lo": 1, "actividades": 1, "econ\u00f3micos": 2, "administrativo": 1, "forestales": 1, "de": 13, "relativos": 1, "presupuesto": 1, "\u00f3rdenes": 1, "corresponder\u00e1": 1, "desarrollo": 2, "posibiliten": 1, "comisi\u00f3n": 1, "prioritarios": 1, "fideicomisos": 1, "perjuicio": 1, "el": 2, "en": 7, "objetivos": 1, "otras": 2, "legales": 2, "car\u00e1cter": 1, "todo": 1, "participar": 1, "instrumentos": 3, "deber\u00e1n": 2, "actividad": 1, "hacendaria": 1, "mecanismo": 1, "as\u00ed": 1, "seguros": 1, "respecto": 1, "promoci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "sujetarse": 1, "eficacia": 1, "transparencia": 1, "que": 2, "como": 1, "p\u00fablico": 2, "atiendan": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "considerar": 1, "autorizaciones": 1, "o": 3, "suficiente": 1, "financiero": 1, "medidas": 2, "asegurando": 1, "fomentar": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "aplicables": 1, "fianzas": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "establecimiento": 1, "apoyos": 1, "los": 9, "prever": 1, "conducir": 1, "a": 3, "para": 1, "forestal": 3, "programas": 3, "distintos": 1, "selectividad": 1, "normativo": 1, "mercado": 1, "caso": 1, "fondos": 1, "contabilidad": 1, "leyes": 1, "este": 1, "incluyendo": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "al": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "competencia": 1, "gasto": 1, "materia": 3, "evaluaci\u00f3n": 1, "efectiva": 1, "sin": 1, "fiscales": 1, "otorgamiento": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "cualquier": 1, "sectores": 1, "las": 6, "fiscal": 1, "e": 3, "entre": 1, "gobierno": 1, "su": 2, "establezcan": 1, "federal": 1, "privado": 1, "se": 1, "y": 12, "establecidos": 1}, "Art\u00edculo 137": {"el": 3, "manera": 1, "establecer\u00e1": 1, "este": 1, "refiere": 1, "capacidades": 1, "mecanismos": 1, "sea": 1, "igual": 1, "respectivos": 1, "cap\u00edtulo": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 2, "la": 2, "difundir\u00e1": 1, "acceso": 1, "nacional": 1, "los": 3, "econ\u00f3micos": 1, "local": 1, "comisi\u00f3n": 1, "nivel": 1, "de": 3, "para": 2, "regional": 1, "programas": 1, "mismo": 1, "promover\u00e1": 1, "seg\u00fan": 1, "usuarios": 1, "las": 1, "a": 3, "e": 1, "entre": 1, "caso": 1, "o": 1, "creaci\u00f3n": 1, "necesarios": 1, "facilitar": 1, "y": 2, "que": 1, "medidas": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 136": {"monitorear": 1, "productores": 2, "supervivencia": 1, "manera": 1, "participaci\u00f3n": 1, "elaborar": 1, "integrales": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "silv\u00edcola": 1, "dise\u00f1ar\u00e1n": 1, "leg\u00edtimos": 2, "garant\u00edas": 1, "investigaciones;": 1, "objetivos": 1, "innovaciones": 1, "t\u00e9cnica": 2, "ciclo": 1, "xvii": 1, "tratados": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "xxii": 1, "la": 26, "certificaci\u00f3n;": 1, "lo": 1, "cient\u00edfica": 1, "acuerdos": 1, "econ\u00f3micos": 1, "empresas": 1, "desarrollar\u00e1n": 1, "administrativa": 1, "bosques": 1, "cuales": 1, "forestales": 7, "proporcionar": 1, "establecer": 1, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "de": 39, "jur\u00eddica": 1, "comunitario": 2, "comunitaria": 1, "capacidades": 1, "degradados;": 1, "comerciales;": 1, "limitativa:": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "elevar": 1, "transferencia": 1, "conocimiento": 1, "xx": 1, "plantaciones": 1, "micro": 1, "seguros;": 1, "productiva;": 2, "promover": 4, "x": 1, "largo": 3, "formaci\u00f3n": 1, "respectivas": 1, "buscar\u00e1": 1, "el": 12, "en": 7, "desarrollar": 3, "forestaciones;": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 2, "desarrollo": 4, "manejo": 6, "gesti\u00f3n": 1, "provisi\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 1, "mecanismos": 3, "sea": 1, "funcionamiento": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 2, "planeaci\u00f3n": 1, "incendios": 1, "maderable": 1, "as\u00ed": 2, "acad\u00e9micos": 1, "riesgos": 2, "sus": 1, "etapas": 1, "enfrentan": 1, "cumplimiento": 1, "establecimiento": 1, "dom\u00e9stico;": 1, "\u00e1mbito": 1, "integraci\u00f3n": 1, "financiamiento": 1, "superior": 1, "contemplen": 1, "xvi": 1, "competencias": 1, "incentiven": 1, "que": 6, "como": 2, "m\u00e9todos": 1, "productos": 2, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 2, "disposiciones": 1, "escuchando": 1, "terreno": 1, "plazo": 2, "necesario": 1, "forestales;": 3, "xviii": 1, "o": 3, "cadena": 2, "unidades": 1, "xii": 1, "federativas": 1, "forestal;": 5, "con": 1, "propietarios": 3, "procesos": 1, "xi": 1, "fomentar": 3, "apliquen": 1, "consejo": 1, "vii": 1, "por": 2, "evaluar": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "terrenos": 1, "silv\u00edcolas;": 1, "prestadores": 1, "fianzas": 1, "maderable;": 1, "xv": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "saneamiento": 1, "cultura": 1, "pol\u00edtica": 1, "combate": 1, "selvas": 1, "provenientes": 1, "uso": 2, "productividad": 1, "entidades": 1, "valor;": 1, "deber\u00e1n": 1, "los": 19, "aplicar": 3, "todas": 1, "poseedores;": 2, "xiv": 1, "prioritaria": 1, "xix": 1, "las": 11, "mejorar": 1, "comerciales": 2, "tomen": 1, "investigadores": 1, "impulsar": 4, "para": 4, "peque\u00f1as": 1, "internacionales": 1, "forestal": 7, "programas": 2, "crecimiento": 1, "xxiv": 1, "regiones": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "locales": 1, "bienes": 1, "adecuados": 1, "bajas": 1, "adaptar": 1, "ambientales;": 1, "capacitar": 2, "reforestaciones": 1, "caso": 1, "inter\u00e9s": 1, "producto": 1, "planta": 1, "aumentar": 1, "del": 5, "viii": 1, "v": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "combustibles": 1, "ejecutar": 1, "ix": 1, "servicios": 3, "habilitaci\u00f3n": 1, "zonas": 1, "formar": 1, "vi": 1, "observar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "xiii": 1, "fomentando": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "xxv": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "parte": 2, "no": 2, "infraestructura": 1, "cuenta": 1, "mediante": 1, "contenidas": 1, "redes": 1, "apoyar": 2, "operaci\u00f3n": 1, "distinci\u00f3n": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "estrategias": 1, "xxiii": 1, "usuarios": 1, "acciones": 1, "a": 4, "entre": 2, "restaurar": 1, "i": 1, "intercambios": 1, "primaria": 1, "su": 4, "predominantemente": 1, "lento": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "y": 38, "se": 2, "tasas": 1}, "Art\u00edculo 139": {"proporcionada": 1, "productores": 1, "directa": 1, "cobro": 1, "diversos": 1, "eficiente": 1, "la": 6, "relaci\u00f3n": 1, "forestales": 2, "equilibrada": 1, "de": 10, "mixto": 1, "desarrollando": 1, "desarrollo": 1, "m\u00e1s": 1, "creaci\u00f3n": 1, "pago": 1, "promover": 1, "el": 6, "en": 2, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "impulsando": 1, "sector": 1, "federal": 1, "acceso": 1, "mexicano": 2, "as\u00ed": 1, "un": 2, "sus": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "asociados": 1, "manejo": 1, "contribuyan": 1, "integraci\u00f3n": 1, "ambientales": 1, "que": 2, "como": 1, "p\u00fablico": 1, "privados": 1, "o": 1, "utilizar": 1, "una": 2, "limita": 1, "incremento": 1, "con": 1, "facilitando": 1, "\u00e9l": 1, "banca": 1, "instrumento": 1, "ser\u00e1": 1, "representaci\u00f3n": 1, "financieros": 1, "los": 5, "operar\u00e1": 1, "competitividad": 1, "existencia": 1, "para": 2, "privadas": 1, "podr\u00e1n": 1, "mercado": 1, "bienes": 1, "tengan": 1, "proyectos": 1, "fondos": 1, "del": 3, "servicios": 3, "fondo": 4, "sustentable": 1, "recursos": 3, "sociales": 2, "cadena": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 1, "habr\u00e1": 1, "forestal": 3, "las": 1, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "garantizar": 1, "productiva": 1, "organizaciones": 1, "y": 8, "privada": 1, "comit\u00e9": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 138": {"crear": 1, "el": 3, "servicios": 1, "tendr\u00e1n": 1, "reglamento": 1, "fondo": 1, "por": 3, "cr\u00e9dito": 2, "general": 1, "terrenos": 1, "mexicano": 1, "ley": 1, "recursos": 1, "estos": 1, "poseedores": 1, "podr\u00e1": 1, "adquirir\u00e1n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "bonos": 1, "la": 3, "respectivo": 1, "lo": 1, "incentive": 1, "establece": 1, "los": 5, "asignaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micos": 1, "procedimientos": 1, "bono": 1, "fin": 1, "incentivos": 1, "formas": 1, "bienes": 1, "forestales": 1, "propietarios": 1, "de": 12, "forestal": 2, "ambientales": 1, "y": 4, "determinar\u00e1": 1, "que": 2, "cuales": 1, "tanto": 1, "retribuir": 1, "nominativos": 1, "las": 1, "a": 3, "recurso": 1, "alguna": 1, "disponibilidad": 1, "o": 1, "dentro": 1, "emisi\u00f3n": 1, "un": 1, "del": 1, "t\u00edtulos": 2, "generados": 1, "acuerdo": 1, "se": 1, "operaciones": 1}, "Art\u00edculo 79": {"": 1, "el": 2, "en": 2, "manera": 1, "viables": 1, "especialmente": 1, "manejo": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "momento": 1, "sean": 1, "todo": 1, "temporalmente": 1, "plantaciones": 1, "cuidando": 1, "la": 4, "los": 1, "primordial": 1, "facultad": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "establecimiento": 1, "comerciales": 1, "forestales": 3, "especies": 1, "de": 5, "plantaci\u00f3n": 1, "ambientales": 1, "promover\u00e1": 2, "que": 1, "adversos": 1, "posibles": 1, "nativas": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1": 1, "impactos": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "supervisar": 1, "y": 2, "autoridad": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 78": {"": 1, "el": 1, "forestales": 2, "en": 1, "queda": 1, "la": 1, "de": 3, "forestal": 1, "prohibido": 1, "los": 1, "terrenos": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "plantaciones": 1, "comerciales": 1, "establecimiento": 1}, "Art\u00edculo 75": {"": 1, "el": 1, "mexicanas": 1, "en": 8, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "hect\u00e1reas;": 1, "ambiente:": 1, "al": 3, "general": 1, "ii": 1, "tr\u00e1mite": 1, "gu\u00edas": 1, "procedimiento": 2, "aprovechamiento": 1, "presentando": 1, "impacto": 3, "20": 1, "correspondiente": 1, "as\u00ed": 1, "materia": 3, "equilibrio": 1, "selvas": 1, "la": 7, "competente": 1, "manifestaci\u00f3n": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "los": 2, "mayores": 1, "naturales": 1, "administrativo": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "documento": 1, "solo": 2, "forestales": 2, "emitan": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "forestal": 2, "especies": 1, "de": 10, "integrar\u00e1": 1, "manejo": 1, "requieren": 1, "conformidad": 1, "seguir": 1, "autoridad": 1, "ambiental": 3, "normas": 2, "ley": 1, "ante": 1, "iii": 1, "tropicales": 1, "las": 2, "a": 2, "protegidas": 1, "dif\u00edcil": 1, "aprovechamientos": 2, "programa": 1, "su": 1, "i": 1, "un": 2, "del": 2, "se": 3, "realizar\u00e1": 1, "y": 5, "que": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "con": 1, "como": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 74": {"": 1, "el": 1, "consejo": 2, "t\u00e9rmino": 1, "al": 1, "resueltas": 1, "opini\u00f3n": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "h\u00e1biles": 1, "o": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "la": 2, "dicho": 1, "emitir": 1, "hay": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "d\u00edas": 1, "contar\u00e1": 1, "respecto": 1, "diez": 1, "forestales": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "observaciones": 1, "de": 5, "maderables": 1, "solicitudes": 1, "transcurrido": 1, "expedir": 1, "entender\u00e1": 1, "que": 3, "no": 1, "objeci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 1, "estatal": 1, "alguna": 1, "opiniones": 1, "solicitar": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "con": 1, "negar": 1, "se": 2, "trate": 1}, "Art\u00edculo 77": {"": 1, "cuesti\u00f3n;": 1, "reglamento": 2, "\u00e1reas": 2, "exista;": 1, "falsedad": 1, "indicadores": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 10, "lo": 2, "regeneraci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "por": 1, "regional": 1, "sobreposici\u00f3n": 1, "aplicables;": 1, "promoventes": 1, "negar": 1, "correspondientes": 1, "presenten": 1, "contravenga": 1, "el": 4, "en": 9, "comprometa": 1, "exista": 1, "sea": 1, "informaci\u00f3n": 1, "predios": 2, "as\u00ed": 1, "respecto": 1, "manejo": 3, "conflicto": 1, "que": 4, "como": 1, "ley": 2, "establecido": 2, "forme": 1, "elemento": 1, "o": 4, "agrarios": 1, "trate": 2, "refiere": 1, "cuando": 2, "con": 1, "terrenos": 1, "ley;": 1, "negativa": 1, "los": 4, "l\u00edmites": 1, "las": 4, "solicitada": 1, "capacidad": 1, "forestal": 3, "programas": 1, "iii": 1, "caso": 1, "aplicar\u00e1": 1, "proporcionada": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "determinen": 1, "estudio": 1, "mexicanas": 1, "\u00e9sta": 1, "esta": 2, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "su": 1, "cuando:": 1, "parte": 1, "productiva": 1, "criterios": 1, "cuyo": 1, "biodiversidad": 1, "congruente": 1, "de": 16, "cualquier": 1, "normas": 1, "conflictos": 1, "unidad": 1, "a": 3, "predio": 1, "e": 1, "i": 1, "no": 1, "consistente": 1, "secretar\u00eda": 1, "programa": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 2, "se": 7}, "Art\u00edculo 76": {"": 1, "el": 4, "en": 1, "reglamento": 1, "sea": 1, "cuantas": 1, "t\u00e9rmino": 1, "forestales": 1, "corta": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "correspondiente": 2, "vigencia": 3, "ciclo": 1, "la": 1, "los": 2, "requisitos": 1, "refrendarse": 1, "a": 2, "manejo": 1, "para": 1, "de": 6, "forestal": 1, "al": 1, "acuerdo": 1, "que": 1, "cosecha": 1, "las": 1, "edad": 1, "veces": 1, "necesario": 1, "tendr\u00e1": 1, "pudiendo": 1, "tendr\u00e1n": 1, "autorizaciones": 1, "establezcan": 1, "hasta": 1, "una": 3, "del": 1, "programa": 1, "mismo": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 71": {"": 1, "el": 6, "constancia": 2, "reglamento": 1, "al": 1, "procedencia": 1, "terrenos": 1, "en": 3, "procedimiento": 1, "diversos": 1, "establezca": 1, "identificar": 1, "tipo": 1, "no": 1, "uso": 1, "contendr\u00e1": 1, "deber\u00e1": 1, "pretenda": 1, "requiere": 1, "los": 3, "destino": 1, "cual": 1, "interesados": 1, "del": 2, "las": 1, "comisi\u00f3n": 2, "a": 3, "forestales": 2, "identificaci\u00f3n": 1, "para": 3, "suelo": 1, "extraerse": 1, "de": 7, "remisiones": 1, "emita": 1, "interesado": 1, "provenga": 1, "cualquier": 1, "t\u00e9rminos": 1, "vegetaci\u00f3n": 3, "asigne": 1, "verifique": 1, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "terreno": 1, "respectiva": 2, "obtenga": 1, "producto": 1, "transporte": 2, "la": 6, "solicitar": 1, "su": 2, "c\u00f3digo": 1, "utilizar": 1, "remoci\u00f3n": 1, "y": 4, "que": 6, "autorizaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "se": 2, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 70": {"": 1, "el": 2, "en": 1, "cabo": 1, "forestales": 2, "procedencia": 1, "autorizado": 1, "tr\u00e1mites": 1, "recursos": 1, "cancelaciones": 1, "correspondiente": 1, "asimismo": 1, "la": 4, "actividades": 1, "legal": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "hubiesen": 1, "sus": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "documento": 1, "a": 1, "otorgamiento": 1, "registro": 1, "para": 1, "forestal": 1, "de": 4, "remisiones": 1, "respectivamente": 1, "llevar\u00e1n": 1, "que": 3, "realizar\u00e1n": 1, "cualquier": 1, "las": 1, "y/o": 1, "modificaciones": 1, "acredite": 1, "alguna": 1, "correspondientes": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "provengan": 1, "y": 2, "transportaci\u00f3n": 1, "como": 1}, "Art\u00edculo 73": {"": 1, "reglamento": 2, "otorgar\u00e1n": 1, "momento": 1, "acreditada": 1, "vigencia": 3, "la": 8, "lo": 1, "solicitantes": 1, "requisitos": 1, "mencionado": 1, "consistir\u00e1n": 1, "corresponder\u00e1": 1, "forestales": 1, "cuando": 1, "observaciones": 1, "de": 19, "caracter\u00edsticas": 1, "certificados": 1, "instrumentar\u00e1": 1, "acciones": 1, "tr\u00e1mite": 1, "aprovechamientos": 2, "cuenten": 2, "vez;": 1, "limitada": 1, "el": 6, "en": 5, "ser": 1, "inscrito": 1, "buenas": 1, "establecer\u00e1": 2, "dichas": 1, "predios": 3, "ciclo": 1, "tipo": 1, "sustentable": 1, "mecanismo": 1, "as\u00ed": 2, "un": 3, "cumplimiento": 1, "otorgada": 1, "entidad": 1, "manejo": 5, "adecuado": 1, "integrar\u00e1": 1, "autom\u00e1tica": 2, "solicitudes": 1, "base": 1, "que": 1, "como": 2, "autorizaciones": 2, "o": 3, "una": 1, "con": 4, "por": 3, "cada": 1, "corta": 1, "auditor\u00eda": 2, "solicitud": 1, "titulares": 2, "historial": 1, "los": 5, "procedimientos": 1, "siguiente:": 1, "las": 3, "aprobado": 1, "para": 5, "forestal": 5, "posterior": 1, "iii": 1, "vigente": 1, "establecidas": 1, "tendr\u00e1n": 1, "haya": 1, "del": 4, "refrendo": 1, "aprovechamiento": 2, "padr\u00f3n": 2, "elegibles": 1, "siendo": 1, "al": 2, "ii": 1, "verificaci\u00f3n": 2, "ambos": 1, "recursos": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "correspondiente": 1, "primera": 1, "criterios": 1, "cuyo": 1, "sujetos": 1, "certificaci\u00f3n": 3, "sin": 1, "gozar": 1, "registro": 1, "maderables": 1, "previos": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 3, "resultado": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "i": 1, "alguna": 1, "secretar\u00eda": 3, "beneficiados": 1, "programa": 4, "y": 5, "autorizaci\u00f3n": 3, "se": 1}, "Art\u00edculo 72": {"": 1, "el": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "aprovechamiento": 2, "obtener": 1, "terrenos": 1, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 2, "as\u00ed": 1, "la": 2, "titulares": 1, "requiere": 1, "los": 2, "requisitos": 1, "sus": 1, "forestales": 3, "para": 2, "de": 5, "maderables": 2, "como": 1, "obligaciones": 1, "las": 1, "secretar\u00eda": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "se": 1}, "Cap\u00edtulo V \r": {"": 1}, "Art\u00edculo 122": {"anterior": 1, "el": 3, "incluyendo": 1, "en": 3, "zonas": 1, "propietarios": 1, "refiere": 1, "requerimientos": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "especial": 1, "opini\u00f3n": 1, "corto": 1, "presupuestarias": 1, "recursos": 2, "fomentar": 1, "instrumentos": 2, "necesarias": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cuencas": 1, "tomando": 1, "la": 3, "previsiones": 1, "sustentable": 1, "cuenta": 1, "incorporados": 1, "preferencia": 1, "los": 7, "elaboraci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micos": 2, "poseedores": 1, "consejos": 1, "dichos": 1, "acciones": 1, "comisi\u00f3n": 1, "concurrente": 1, "degradadas": 1, "socioecon\u00f3micas": 1, "forestales": 2, "para": 4, "desarrollo": 1, "de": 10, "programas": 2, "promover\u00e1": 1, "requieran": 1, "que": 2, "mediano": 1, "dando": 1, "condiciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 6, "a": 2, "escuchando": 1, "e": 1, "labores": 1, "habitantes": 1, "mismas": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "su": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "programa": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "y": 8, "rural": 1, "plazo": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 123": {"preferentemente": 1, "leg\u00edtimos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "graves": 1, "la": 10, "monitoreo": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "naturales": 1, "fin": 1, "forestales": 4, "ecol\u00f3gica": 1, "de": 19, "degradaci\u00f3n": 1, "presupuesto": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "carecer": 1, "presenten": 1, "lleven": 1, "desequilibrios": 1, "el": 4, "en": 5, "cabo": 1, "por": 1, "mecanismos": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "apoyo": 1, "as\u00ed": 1, "suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "contemplen": 1, "que": 6, "como": 1, "realizar": 1, "demuestren": 1, "\u00e9stos": 1, "r\u00e9gimen": 1, "dicte": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "con": 3, "propietarios": 2, "procesos": 2, "evoluci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "terrenos": 2, "poseedores": 2, "instrumente": 1, "requeridos": 1, "entidades": 1, "degradados": 1, "egresos": 1, "los": 8, "formular\u00e1": 1, "acciones": 3, "para": 3, "implementaci\u00f3n": 1, "programas": 2, "incorporar\u00e1": 1, "mantenimiento": 1, "condiciones": 1, "pertinentes": 1, "caso": 3, "del": 1, "realizar\u00e1": 1, "acuerdo": 2, "propicien": 1, "incluyendo": 1, "trabajos": 1, "recursos": 1, "o": 4, "ejecutar\u00e1": 1, "tal": 2, "necesarias": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "restablecimiento": 1, "aquellas": 1, "cuenta": 1, "erosi\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 3, "continuidad": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "asignaciones": 1, "las": 5, "a": 4, "su": 2, "federativas": 1, "est\u00e1n": 1, "y": 10, "obligados": 2, "prop\u00f3sito": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 120": {"propietarios": 1, "servicios": 1, "administraci\u00f3n": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "\u00e1reas": 1, "el": 2, "mismos": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "en": 2, "prestadores": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "poseedores": 1, "plantaciones": 1, "realicen": 1, "inicial": 1, "la": 2, "as\u00ed": 2, "los": 9, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 2, "oficiales": 1, "colindantes": 1, "comerciales": 1, "realizar": 1, "forestales": 6, "aplicables": 1, "manejo": 2, "de": 12, "programas": 1, "cultural": 1, "que": 1, "como": 2, "responsables": 1, "normas": 1, "mexicanas": 1, "ataque": 1, "naturales": 1, "las": 3, "a": 1, "trabajos": 1, "protegidas": 1, "ejecutar": 1, "correspondientes": 1, "incendios": 1, "autorizaciones": 1, "o": 1, "y": 8, "obligados": 1, "encargados": 1, "combustibles": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "estar\u00e1n": 1}, "Art\u00edculo 121": {"fundadamente": 1, "fehacientemente": 1, "cubierta": 1, "manera": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "reglamento": 1, "mayor": 1, "as\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 15, "procedido": 1, "quienes": 1, "igual": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micos": 1, "restaurada": 1, "forestales": 2, "por": 1, "de": 25, "afectada;": 1, "hayan": 2, "enfermedades": 1, "car\u00e1cter": 1, "incendio": 3, "correspondientes": 1, "tendr\u00e1": 1, "afectados": 2, "directamente": 1, "coactivo": 1, "comisi\u00f3n": 2, "sido": 2, "el": 8, "federales": 1, "en": 5, "cabo": 1, "gesti\u00f3n": 1, "sean": 1, "sea": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "realizar\u00e1": 1, "apoyo": 2, "da\u00f1os": 1, "cargo": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "poseedor": 1, "poseedores": 4, "leg\u00edtimo": 1, "restauraci\u00f3n": 5, "municipales": 1, "pagar": 1, "atenci\u00f3n": 1, "refieren": 1, "combate": 1, "que": 8, "como": 2, "superficie": 1, "har\u00e1": 1, "m\u00e9xico": 1, "realizar": 1, "a\u00f1os": 3, "plazo": 3, "demuestren": 1, "solicitar": 3, "autoridades": 1, "cumplir": 1, "una": 1, "requieran": 1, "dichos": 1, "federativas": 2, "con": 1, "propietarios": 3, "hubiera": 1, "cuando": 3, "terrenos": 2, "procedimiento": 1, "aplicables": 2, "ser\u00e1": 1, "ante": 1, "afectada": 1, "ser": 1, "poniendo": 1, "cr\u00e9dito": 1, "titulares": 1, "entidades": 2, "apoyos": 1, "comprueben": 1, "los": 14, "magnitud": 1, "demarcaciones": 1, "ellos": 1, "transcurrido": 1, "fiscal": 1, "para": 4, "da\u00f1ados": 1, "podr\u00e1n": 3, "econ\u00f3mico": 1, "territoriales": 1, "vegetal": 1, "caso": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "llevar": 1, "un": 1, "del": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "imposibilidad": 1, "acudir": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "control": 1, "este": 1, "leg\u00edtimos": 3, "plagas": 1, "trabajos": 3, "primeros": 1, "proceso": 1, "o": 4, "tal": 1, "t\u00e9rminos": 2, "m\u00e1ximo": 1, "propietario": 1, "predios": 2, "respectiva": 1, "no": 2, "mediante": 3, "sin": 1, "especial": 1, "programas": 1, "prevean": 1, "correspondiente": 1, "federaci\u00f3n": 1, "responsables": 1, "las": 5, "a": 8, "obligados": 1, "natural": 1, "posible": 1, "su": 2, "establezcan": 1, "est\u00e1n": 1, "contraprestaci\u00f3n": 1, "debiendo": 1, "y": 7, "dos": 3, "se": 4}, "Art\u00edculo 126": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 1, "\u00e1reas": 1, "silvopastoriles": 1, "evaluar": 1, "compatibilizar": 1, "terrenos": 1, "agostadero;": 1, "da\u00f1os": 1, "la": 1, "actividades": 1, "los": 1, "suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "las": 1, "de": 3, "sobrepastoreo": 1, "tendientes": 1, "regular": 1, "normas": 1, "coeficientes": 1, "a": 3, "pastos;": 1, "controlar": 1, "forestales;": 1, "determinar": 1, "prevenir": 1, "secretar\u00eda": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 4, "procesos": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "afectadas;": 1}, "Art\u00edculo 127": {"impulsar\u00e1": 1, "preferentemente": 2, "la": 4, "lo": 1, "monitoreo": 1, "oficiales": 1, "forestales": 5, "de": 10, "aspecto": 1, "\u00f3rdenes": 1, "instrumenten": 1, "nativas": 1, "lleven": 1, "respectivas": 1, "el": 5, "en": 7, "forestaci\u00f3n": 1, "cabo": 1, "manejo": 1, "aprovechamiento": 1, "requerir\u00e1n": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "funja": 1, "sobre": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "\u00e1mbito": 1, "especies": 1, "competencias": 1, "que": 4, "no": 2, "como": 2, "con": 3, "causar": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "integral": 1, "servicios": 1, "terrenos": 2, "estar\u00e1n": 1, "ser\u00e1": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "t\u00e9cnico": 1, "negativo": 1, "sujetas": 1, "degradados": 1, "los": 3, "responsable": 1, "mismos": 1, "solamente": 1, "las": 2, "encargado": 1, "para": 2, "forestal": 1, "programas": 1, "gobierno": 1, "solidario": 1, "caso": 1, "un": 1, "del": 1, "tres": 1, "reforestaci\u00f3n": 3, "este": 1, "mexicanas": 1, "realice": 1, "al": 1, "impacto": 1, "junto": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "titular": 1, "referente": 1, "incluirse": 1, "sujetos": 1, "biodiversidad": 1, "prestador": 1, "normas": 1, "seguimiento": 1, "acciones": 1, "a": 3, "coordinar\u00e1n": 1, "su": 1, "programa": 2, "y": 5, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 4}, "Art\u00edculo 124": {"indicadores": 1, "\u00e1reas": 2, "lo": 1, "protegidas;": 1, "excepci\u00f3n": 1, "leg\u00edtimos": 1, "respetando": 1, "se\u00f1alen": 1, "excepciones": 1, "podr\u00e1": 2, "forma": 2, "presente": 1, "la": 19, "personal": 1, "medida": 2, "vez": 1, "estudios": 1, "publicar\u00e1n": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "\u00e9stas:": 1, "sus": 1, "ponga": 1, "prestar\u00e1n": 1, "abarcar": 1, "forestales": 7, "comercial": 1, "emitan": 1, "temporalidad": 1, "deber\u00e1": 1, "por": 2, "de": 40, "afectadas": 2, "declaratorias": 1, "cumpla": 1, "finalidad": 3, "caracter\u00edsticas": 1, "tanto": 1, "previa": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "posibles": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "celebren": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1": 1, "establecidos": 1, "afectados": 2, "ciudad": 1, "ocasiones": 1, "municipios": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "mayor": 1, "e": 1, "precisar\u00e1n": 1, "el": 7, "en": 18, "forestaci\u00f3n": 1, "p\u00fablica": 1, "declaren": 1, "audiencia": 1, "diario": 2, "atacar": 1, "opini\u00f3n": 1, "comprendidos": 1, "aprovechamiento": 2, "\u00faltimo": 1, "dichas": 1, "car\u00e1cter": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "solicitar\u00e1": 1, "federal": 3, "afectada": 1, "as\u00ed": 3, "comuneros": 1, "respectivos": 1, "sobre": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "del": 1, "veda": 3, "asegurarse": 1, "manejo": 4, "notificar\u00e1n": 1, "conocieren": 1, "especies": 1, "sola": 1, "domicilios;": 1, "base": 1, "que": 13, "\u00e1rea": 1, "como": 6, "ley": 1, "har\u00e1": 1, "m\u00e9xico": 1, "vedas": 4, "convenios": 1, "justificar": 1, "autorizaciones": 1, "exceptuar\u00e1n": 1, "o": 5, "naturales": 1, "una": 2, "dichos": 2, "misma": 1, "garant\u00eda": 1, "mismo": 1, "federaci\u00f3n": 2, "medidas": 1, "federativas": 2, "con": 4, "propietarios": 1, "causas": 2, "administraci\u00f3n": 1, "incendiados": 1, "propagaci\u00f3n": 1, "cuando": 2, "t\u00e9cnica": 1, "terrenos": 5, "donde": 1, "refugio": 1, "repitan": 1, "poseedores": 1, "justificadamente": 1, "publicarse": 1, "contrario": 1, "previamente": 1, "titulares": 2, "entidades": 3, "riesgo": 3, "diarios": 1, "los": 21, "mismos": 1, "demarcaciones": 1, "dependencias": 1, "t\u00e9rmino": 1, "consejos": 1, "las": 16, "decretar": 1, "formen": 1, "efectos": 1, "para": 5, "segunda": 1, "forestal": 3, "programas": 1, "segregando": 1, "precautorio": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "constituyan": 1, "ii": 1, "tengan": 2, "ejecutivo": 2, "proyectos": 1, "caso": 4, "modalidades": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "comunidades": 1, "acuerdo": 1, "categor\u00eda": 1, "referirse": 1, "espec\u00edfica": 1, "este": 1, "ubiquen": 1, "decretos": 2, "zonas": 1, "establecer\u00e1": 1, "realice": 1, "superficies": 2, "fracci\u00f3n": 1, "al": 3, "iv": 1, "establecidas": 1, "efecto": 1, "recursos": 4, "t\u00e9rminos": 1, "aclimataci\u00f3n": 1, "tenga": 1, "vedados": 2, "oficial": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "parte": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "criterios": 1, "ecol\u00f3gica;": 1, "territoriales": 1, "biodiversidad": 2, "comisi\u00f3n": 1, "programa": 2, "repoblaci\u00f3n": 1, "apoyar": 1, "maderables": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "ejidatarios": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "acuerdos": 1, "l\u00edmites": 1, "acciones": 1, "a": 4, "elaboren": 1, "adoptar\u00e1": 1, "i": 1, "surtir\u00e1": 1, "su": 3, "establezcan": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 14, "dos": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 15, "originan": 1}, "Art\u00edculo 125": {"indicadores": 1, "\u00e1reas": 3, "ciudad": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acu\u00edferos": 1, "la": 15, "propondr\u00e1": 1, "estudios": 1, "nacional": 2, "gobiernos": 1, "naturales": 2, "riberas": 3, "fines": 1, "por": 1, "de": 29, "agua": 1, "mantos": 1, "funci\u00f3n": 1, "quebradas": 1, "instituciones": 1, "correspondientes": 1, "\u00e9stas": 1, "declaratoria": 1, "el": 1, "en": 4, "ser": 2, "encuentren": 3, "opini\u00f3n": 1, "dichas": 1, "predios": 2, "mexicana": 1, "franjas": 1, "as\u00ed": 1, "construidos": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "sus": 1, "estas": 1, "sobre": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "municipios": 1, "extensiones": 1, "atenci\u00f3n": 1, "suelo": 1, "recarga": 1, "base": 1, "que": 4, "como": 1, "permanentes": 1, "ubicaciones": 1, "p\u00fablico": 1, "m\u00e9xico": 1, "escuchando": 1, "degradadas": 1, "dedicados": 1, "o": 4, "oficial": 1, "una": 1, "arroyos": 1, "entidades": 2, "con": 3, "propietarios": 2, "embalses": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "deforestadas": 1, "cuando": 1, "considera": 1, "t\u00e9cnica": 1, "lagos": 2, "poseedores": 2, "jur\u00eddico": 1, "corresponda": 1, "previamente": 1, "restauradas": 1, "sujetas": 1, "deber\u00e1n": 2, "los": 15, "demarcaciones": 1, "consejos": 1, "dependencias": 1, "inter\u00e9s": 1, "para": 2, "norma": 1, "forestal": 2, "programas": 1, "interesados": 1, "territoriales": 1, "coordinar\u00e1": 1, "pertinentes": 2, "protegidas": 1, "caso": 1, "del": 3, "protecci\u00f3n": 2, "declarar\u00e1": 1, "r\u00edos": 1, "especiales": 1, "p\u00fablicas": 1, "requerimientos": 1, "independientemente": 1, "efecto": 1, "r\u00e9gimen": 1, "tal": 1, "est\u00e1n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "artificiales": 1, "respectiva": 1, "emisi\u00f3n": 1, "criterios": 1, "aquellas": 1, "erosi\u00f3n": 1, "escuchados": 1, "mediante": 1, "casos": 1, "comisi\u00f3n": 3, "todos": 1, "presencia": 1, "estado": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 1, "a": 4, "\u00c1reas": 2, "federativas": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 2, "y": 9, "se": 4}, "Art\u00edculo 128": {"el": 3, "en": 4, "reglamento": 2, "germoplasma": 1, "al": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "administraci\u00f3n": 1, "establecida": 1, "aprovechamiento": 1, "ser\u00e1": 1, "gen\u00e9tico": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "la": 6, "federal": 1, "mejoramiento": 1, "entidades": 1, "mexicana": 1, "nacional": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "las": 1, "comisi\u00f3n": 1, "expida": 1, "establecido": 1, "forestales": 1, "susceptible": 1, "colecta": 1, "norma": 1, "de": 6, "forestal": 2, "acuerdo": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "sistema": 1, "dependencias": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "procedimiento": 1, "transporte": 1, "p\u00fablica": 1, "su": 1, "sujetar\u00e1": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "se": 1, "lo": 1, "y": 3, "caso": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 129": {"el": 3, "servicios": 1, "en": 1, "propietarios": 1, "nacionales": 1, "por": 1, "forestales": 1, "terrenos": 1, "sustentable": 1, "aplicables": 1, "retribuyan": 1, "mejora": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "poseedores": 1, "los": 4, "realicen": 1, "econ\u00f3micos": 1, "inter\u00e9s": 1, "beneficios": 1, "manejo": 1, "marco": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "de": 5, "forestal": 1, "ambientales": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "p\u00fablico": 1, "instrumentos": 1, "bienes": 1, "desarrollo": 1, "secretar\u00eda": 1, "generados": 1, "y": 4}, "Cap\u00edtulo II \r": {"": 1}, "Art\u00edculo 80": {"": 1, "el": 2, "en": 2, "reglamento": 1, "por": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "temporalmente": 1, "plantaciones": 1, "requerir\u00e1n": 1, "contenido": 1, "establecer\u00e1n": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "aviso": 2, "comerciales": 1, "forestales": 3, "de": 1, "escrito": 2, "las": 1, "o": 1, "un": 1, "del": 2, "y": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 81": {"": 1, "el": 2, "en": 2, "este": 1, "iniciar": 1, "menoscabo": 1, "emitido": 1, "omisi\u00f3n": 1, "constancia": 2, "h\u00e1biles": 1, "mayor": 1, "correspondiente": 1, "la": 6, "pueda": 1, "presentado": 1, "vez": 1, "d\u00edas": 1, "aviso": 1, "sin": 1, "diez": 1, "dicha": 1, "comercial": 1, "deber\u00e1": 1, "interesado": 1, "de": 5, "forestal": 1, "quedar\u00e1": 1, "plantaci\u00f3n": 2, "expedir": 1, "facultado": 1, "secretar\u00eda": 3, "despu\u00e9s": 1, "responsabilidades": 1, "ha": 1, "las": 2, "a": 1, "plazo": 2, "no": 2, "una": 2, "si": 1, "un": 1, "emitir\u00e1": 1, "incurrir": 1, "y": 1, "que": 1, "plantaci\u00f3n;": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 82": {"": 1, "a": 2, "constancia": 1, "comercial": 1, "juzgue": 1, "titular": 1, "la": 1, "titulares": 1, "cuando": 1, "de": 1, "forestal": 1, "su": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "conveniente": 1, "aprovechamiento": 1, "lo": 1, "el": 1, "facultar\u00e1": 1, "realizar": 1}, "Art\u00edculo 83": {"": 1, "el": 1, "vol\u00famenes": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "aprovechamiento": 1, "primas": 1, "titular": 1, "la": 1, "los": 2, "informar": 1, "aviso": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comercial": 1, "anualmente": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 2, "forestal": 1, "plantaci\u00f3n": 1, "materias": 1, "t\u00e9rminos": 1, "a": 1, "obtenga": 1, "del": 3, "que": 1}, "Art\u00edculo 84": {"": 1, "el": 2, "reglamento": 1, "aprovechamiento": 1, "por": 1, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 1, "requerir\u00e1": 1, "la": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "aviso": 2, "de": 2, "maderables": 1, "autoridad": 1, "competente": 1, "\u00fanicamente": 1, "a": 1, "no": 1, "un": 1, "del": 1, "escrito": 1}, "Art\u00edculo 85": {"": 1, "el": 2, "monte": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "establecer\u00e1": 1, "b)": 1, "cyatheaceae": 1, "aprovechamiento": 1, "solicitud": 1, "provenientes": 1, "la": 1, "plantas": 1, "requiere": 1, "los": 2, "requisitos": 1, "zamiaceae": 1, "hoja;": 1, "casos": 1, "agavaceae": 1, "c)": 1, "orchidaceae": 1, "para": 1, "a)": 1, "especies": 1, "de": 7, "forestal": 1, "palmae": 1, "tierra": 1, "g\u00e9nero": 1, "familias": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "cactaceae": 1, "las": 2, "completas": 1, "yucca": 1, "dicksoniaceae": 1, "siguientes:": 1, "del": 1, "nolinaceae": 1, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 2, "tallos": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 86": {"": 1, "biol\u00f3gicos": 3, "reglamento": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 2, "informado": 2, "podr\u00e1": 2, "as\u00ed": 1, "forma": 1, "presente": 1, "la": 10, "vez": 1, "establecer\u00e1n": 1, "requiere": 1, "gobiernos": 1, "requisitos": 1, "fines": 1, "forestales": 3, "cuando": 1, "de": 10, "previo": 2, "expreso": 2, "consentimiento": 2, "el": 10, "en": 6, "presentar": 1, "encuentren": 1, "realizar\u00e1": 1, "almacenamiento": 1, "federal": 1, "poseedor": 2, "leg\u00edtimo": 2, "bien": 1, "aviso": 2, "municipales": 1, "que": 7, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "realizar": 1, "solicitar": 1, "o": 4, "una": 1, "biol\u00f3gico": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 4, "encuentre": 1, "refiere": 2, "por": 3, "ante": 1, "uso": 1, "entidades": 2, "bastar\u00e1": 1, "los": 6, "demarcaciones": 1, "avisos": 1, "para": 1, "forestal": 1, "territoriales": 1, "y/o": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "del": 5, "biotecnolog\u00eda": 1, "escrito": 2, "este": 2, "realice": 1, "p\u00fablicas": 1, "due\u00f1o": 1, "recursos": 4, "propietario": 2, "parte": 1, "titular": 1, "respectivo": 1, "otorgarse": 1, "cuente": 1, "cuenta": 1, "colecta": 3, "las": 1, "a": 2, "predio": 2, "e": 2, "recurso": 1, "transporte": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "y": 2, "autorizaci\u00f3n": 3, "s\u00f3lo": 2, "se": 9}, "Art\u00edculo 87": {"": 1, "pueblos": 2, "biol\u00f3gicos": 2, "en": 1, "innovaciones": 1, "propiedad": 2, "el": 4, "ind\u00edgenas": 3, "conocimientos": 1, "cuando": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "presentar": 1, "\u00e9sta": 1, "art\u00edculo": 1, "recursos": 2, "celebrado": 1, "anterior": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "informado": 1, "reconocerse": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "uso": 1, "pretenda": 1, "cuenta": 1, "los": 6, "titular": 1, "usos": 1, "derechos": 1, "solicitante": 1, "comerciales": 1, "forestales": 2, "adem\u00e1s": 1, "sobre": 1, "deber\u00e1": 1, "variedades": 1, "de": 8, "convenio": 1, "que": 3, "previo": 1, "expreso": 1, "comunidad": 1, "colectas": 1, "fines": 1, "locales": 2, "las": 5, "a": 2, "aprovechar": 1, "e": 1, "entre": 1, "reconocer": 1, "conocimiento": 3, "consentimiento": 1, "o": 1, "un": 1, "del": 2, "comunidades": 2, "y": 7, "autorizaci\u00f3n": 1, "acredite": 1, "refiere": 1, "se": 4, "con": 2}, "Art\u00edculo 88": {"": 1, "el": 2, "mexicanas": 2, "pastoreo": 1, "reglamento": 1, "aprovechamiento": 1, "silvopastoriles": 1, "al": 2, "terrenos": 1, "en": 1, "primas": 1, "recursos": 1, "establezca": 1, "la": 2, "uso": 1, "lo": 3, "actividades": 2, "agroforestales": 1, "oficiales": 2, "respecto": 2, "forestales": 2, "para": 1, "de": 2, "emita": 2, "sujetar\u00e1n": 3, "materias": 1, "normas": 2, "dom\u00e9stico": 1, "las": 4, "a": 3, "establezcan": 2, "secretar\u00eda": 2, "y": 2, "que": 5, "se": 3}, "Art\u00edculo 89": {"": 1, "el": 1, "forestales": 1, "de": 2, "y": 2, "la": 1, "uso": 1, "ind\u00edgenas": 1, "conocimiento": 1, "ejidos": 1, "pueblos": 1, "los": 2, "promover\u00e1": 1, "del": 1, "tradicional": 1, "recursos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comunidades": 1}, "Art\u00edculo 19": {"como": 2, "el": 8, "en": 4, "previstos": 1, "paraestatales": 1, "aprobado": 1, "nombramiento": 1, "por": 1, "disposiciones": 1, "adscribir\u00e1": 1, "general": 2, "ante": 1, "integren": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "ser\u00e1": 1, "tal": 1, "unidades": 2, "presupuesto": 1, "corresponda": 1, "cargo": 1, "ejercicio": 1, "sus": 2, "objeto": 1, "titular": 1, "la": 7, "federal": 2, "reglamentarias": 1, "entidades": 1, "estatuto": 2, "recaer": 1, "funciones": 1, "as\u00ed": 2, "los": 1, "requisitos": 1, "dem\u00e1s": 1, "representar\u00e1": 1, "bases": 1, "legales": 1, "debiendo": 1, "cumplimiento": 1, "dependencias": 1, "poder": 1, "bienes": 1, "\u00e1mbito": 1, "persona": 1, "designado": 1, "tramitar\u00e1": 1, "facultades": 2, "de": 8, "determinar\u00e1": 1, "administrar\u00e1": 1, "director": 2, "delegar\u00e1": 1, "que": 4, "legalmente": 1, "organismo": 1, "ley": 1, "expedir\u00e1": 1, "administrativas": 2, "las": 8, "a": 3, "org\u00e1nico": 2, "atribuciones": 1, "ejecutivo": 1, "tendr\u00e1": 1, "confieran": 1, "competencia": 1, "su": 2, "comisi\u00f3n": 4, "re\u00fana": 1, "le": 1, "un": 1, "del": 2, "misma": 1, "quien": 1, "y": 2, "competentes": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "manuales": 1}, "Art\u00edculo 18": {"nacional;": 1, "alimentaci\u00f3n;": 1, "ind\u00edgenas": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "secretar\u00edas": 1, "menos": 1, "\u00d3rgano": 1, "miembros": 1, "la": 10, "lo": 2, "diligencia": 1, "equivalente": 1, "nacional": 2, "turismo;": 1, "territorial": 1, "tener": 1, "suplencia": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 16, "integrada": 1, "agua": 1, "econom\u00eda;": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 4, "tendr\u00e1": 1, "disponibilidad": 1, "cuenten": 1, "presidida": 1, "el": 6, "momentos": 1, "en": 3, "ser": 1, "urbano;": 1, "defensa": 1, "agricultura": 1, "cargo": 2, "deber\u00e1n": 2, "ganader\u00eda": 1, "as\u00ed": 1, "deban": 1, "organismo": 1, "designar": 1, "que": 5, "como": 2, "atender": 1, "ambiente": 1, "podr\u00e1n": 1, "necesario": 1, "agrario": 1, "considerar": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "cumplir": 1, "una": 1, "quien": 1, "con": 2, "anterior": 1, "pueblos": 1, "refiere": 1, "por": 3, "voto": 1, "estar\u00e1": 1, "ser\u00e1": 2, "inherentes": 1, "los": 9, "titulares": 2, "social;": 1, "cr\u00e9dito": 1, "sesiones": 1, "para": 2, "hacienda": 1, "asuntos": 1, "p\u00fablico;": 1, "gobierno": 3, "suplente": 2, "actualizados": 1, "gozar\u00e1n": 1, "necesaria": 1, "un": 1, "del": 2, "nombrar": 1, "suplentes": 2, "al": 1, "general": 1, "pesca": 1, "efecto": 1, "m\u00e1xima": 1, "recursos": 1, "voz": 1, "correspondiente": 1, "misma;": 1, "titular": 2, "medio": 1, "junta": 3, "oportunidad": 1, "comisi\u00f3n": 3, "estime": 1, "director": 1, "autoridad": 1, "obligaciones": 1, "las": 3, "a": 5, "su": 3, "nombramientos": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "naturales;": 1, "y": 8, "rural": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 13": {"participaci\u00f3n": 1, "directo": 1, "permiso": 1, "disposiciones": 1, "elaborar": 1, "integrales": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 4, "cabo": 1, "pa\u00eds;": 1, "ciudad": 3, "conocimiento": 1, "educaci\u00f3n": 1, "integrarse": 1, "coordinaci\u00f3n": 4, "as\u00ed": 1, "eficiente": 1, "p\u00fablicos": 1, "xxii": 1, "la": 27, "gubernamentales": 1, "actividades": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 3, "gobiernos": 1, "territorial": 3, "aplicar": 4, "ilegal": 1, "valor": 1, "sus": 1, "acerca": 1, "incentivos": 1, "p\u00fablicas": 1, "y/o": 1, "forestales": 5, "vii": 1, "municipal": 2, "acuerdos": 2, "de": 67, "compensaci\u00f3n": 1, "corresponda": 1, "materias": 2, "federativas;": 2, "comunitario": 1, "civil;": 2, "coadyuvar": 4, "municipio": 2, "vigilancia": 1, "desarrollo": 3, "mantener": 1, "ecosistemas": 3, "coordinar": 1, "hacer": 1, "pago": 1, "promover": 5, "x": 1, "competentes": 1, "xviii": 1, "el": 15, "concordancia": 1, "en": 34, "transformaci\u00f3n": 2, "desarrollar": 3, "federales": 1, "competencia;": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "xxiii": 1, "manejo": 4, "provisi\u00f3n": 1, "expresamente": 1, "cultura": 1, "previstos": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "apoyo": 1, "almacenamiento": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 9, "organismos": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "federal": 3, "xv": 1, "xvi": 1, "seg\u00fan": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "suelos": 1, "xvii": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 2, "municipios": 1, "entidad": 2, "\u00e1mbito": 6, "atenci\u00f3n": 3, "leyes": 3, "centro": 1, "ambientales": 2, "contingencias": 1, "considerando": 1, "que": 6, "como": 1, "licencias": 1, "ley": 4, "territorial;": 1, "m\u00e9xico": 2, "producci\u00f3n": 1, "sustentable;": 1, "privados": 1, "clim\u00e1tico;": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "celebrar": 1, "o": 6, "cumplir": 1, "les": 1, "plantas;": 1, "delitos": 1, "extracci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "federativas": 6, "forestal;": 5, "con": 18, "pol\u00edticas": 1, "infracciones": 1, "xi": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "sistemas": 2, "construcci\u00f3n": 1, "obtener": 1, "xx": 1, "un": 1, "otra": 1, "primas": 1, "forestaci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "corresponde": 1, "permisos": 1, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 5, "combate": 1, "redes": 1, "sean": 1, "uso": 1, "xii": 1, "entidades": 8, "convenios": 2, "susceptibles": 1, "los": 19, "demarcaciones": 2, "xiv": 1, "xix": 1, "acciones": 3, "dise\u00f1ar": 2, "m\u00e9xico;": 1, "proporcionar": 1, "procedimientos": 1, "celebren": 1, "general": 1, "xxv": 1, "para": 6, "\u00edndole": 1, "denunciar": 1, "asuntos": 1, "forestal": 8, "programas": 5, "al": 4, "expedir": 1, "gobierno": 5, "territoriales": 2, "respectivo;": 1, "mantenimiento": 1, "xxi": 1, "iv": 1, "iii": 1, "locales": 4, "bienes": 2, "ambientales;": 1, "xxiv": 1, "proyectos": 2, "caso": 1, "pudieran": 1, "afectar": 1, "mejorar": 1, "est\u00e9n": 1, "llevar": 1, "sustentable": 1, "del": 9, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "siguientes": 1, "mecanismos": 1, "forestales;": 2, "ix": 1, "servicios": 3, "zonas": 1, "esta": 4, "estrategias": 1, "vi": 1, "ordenamientos;": 1, "congruencia": 2, "destinados": 1, "atribuciones:": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "derivados": 1, "autoridades": 1, "cometan": 1, "recursos": 1, "otros": 1, "competencia": 2, "federativa": 2, "saneamiento": 1, "materia": 7, "no": 3, "adaptaci\u00f3n": 1, "criterios": 2, "infraestructura": 1, "sector;": 1, "dem\u00e1s": 1, "u": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "conformidad": 4, "formular": 1, "registro": 1, "apoyar": 1, "emergencias": 1, "reservadas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 4, "integrados": 1, "conceda": 1, "usuarios": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 21, "a": 9, "atribuciones": 1, "estatal": 2, "i": 1, "primaria": 1, "demarcaci\u00f3n": 2, "su": 6, "dentro": 2, "cambio": 1, "tala": 1, "programa": 3, "agropecuarias": 1, "y": 50, "rural": 1, "viveros": 1, "se": 2, "centros": 2}, "Art\u00edculo 12": {"el": 1, "en": 1, "previstas": 1, "esta": 1, "constituciones": 1, "congresos": 1, "arreglo": 1, "sean": 1, "legales": 1, "necesarias": 1, "ejercicio": 1, "disposiciones": 1, "entidades": 1, "los": 1, "sus": 1, "expedir\u00e1n": 1, "para": 1, "de": 2, "que": 1, "ley": 1, "las": 3, "a": 1, "atribuciones": 1, "respectivas": 1, "federativas": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 11": {"sector": 3, "monitorear": 1, "levantamiento": 1, "participaci\u00f3n": 3, "xxxiii": 1, "directa": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "reducci\u00f3n": 1, "elaborar": 6, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 3, "cabo": 3, "coordinar": 2, "xi": 1, "desarrollar": 2, "redes": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "materia;": 1, "xxvii": 1, "ejecutivo": 1, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 6, "xvi": 1, "forma": 1, "cuencas": 1, "xxii": 1, "la": 52, "lo": 1, "actividades": 2, "entidad;": 2, "restricciones": 1, "lineamientos": 2, "nacional": 8, "desarrollo;": 1, "territorial": 2, "aplicar": 6, "empresas": 1, "ilegal": 1, "ind\u00edgenas": 1, "xxiv": 1, "protecci\u00f3n": 4, "agropecuario": 1, "forestales": 13, "vii": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "acuerdos": 2, "fortalecer": 1, "respectivos;": 1, "coordinada": 1, "de": 89, "relativos": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "finalidad": 1, "compilar": 1, "federativas;": 1, "est\u00e9n": 1, "brindar": 1, "dom\u00e9stico": 1, "dispuesto": 1, "vigilancia": 2, "relacionados": 2, "desarrollo": 4, "estudios": 2, "celebren": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "mantener": 1, "incorporar": 2, "ecosistemas": 5, "ciudad": 3, "aprovechamiento": 1, "plantaciones": 2, "creaci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "contribuyan": 2, "promover": 6, "x": 1, "largo": 1, "actualizado": 1, "invertir": 1, "el": 20, "concordancia": 1, "en": 42, "ordenaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "competencia;": 1, "nacionales": 2, "xxiii": 1, "manejo": 5, "gesti\u00f3n": 1, "procesar": 1, "provisi\u00f3n": 1, "afectados": 1, "cultivo": 1, "mecanismos": 1, "previstos": 1, "comunidades": 2, "informaci\u00f3n": 4, "conservaci\u00f3n": 4, "apoyo": 1, "sean": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 3, "asesor\u00eda": 1, "hidrogr\u00e1ficas;": 1, "instrumentos": 3, "planeaci\u00f3n": 2, "incendios": 1, "contenido": 1, "mejoramiento": 4, "sustentable": 1, "recomendar": 2, "as\u00ed": 5, "elaboraci\u00f3n": 2, "suelos": 1, "xvii": 1, "mejora": 1, "sobre": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "saneamiento": 1, "municipios": 3, "regionales": 2, "recaudaci\u00f3n": 1, "entidad": 3, "\u00e1mbito": 4, "atenci\u00f3n": 3, "m\u00e9todos": 1, "civil;": 1, "leyes": 2, "dem\u00e1s": 1, "ambientales": 1, "forestaci\u00f3n": 2, "eficiente": 1, "que": 10, "como": 5, "incrementar": 1, "ley": 4, "m\u00e9xico": 1, "producci\u00f3n": 1, "sustentable;": 1, "realizar": 1, "degradadas": 1, "clim\u00e1tico;": 1, "plazo": 1, "xxxvi": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "forestales;": 6, "xviii": 1, "xxviii": 1, "o": 7, "incendio;": 1, "vincul\u00e1ndolos": 1, "les": 1, "estatales": 1, "delitos": 1, "extracci\u00f3n": 1, "ind\u00edgenas;": 1, "deforestaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "forestal;": 7, "con": 23, "propietarios": 2, "infracciones": 1, "inventario": 2, "forestadas;": 1, "xxxvii": 1, "conlleven": 1, "interestatal": 1, "sistemas": 1, "por": 4, "otorgados": 1, "ampliar": 1, "integrar": 1, "otra": 1, "xxxii": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "corresponde": 1, "xv": 1, "poseedores": 2, "principios": 1, "establecimiento": 4, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 6, "combate": 2, "respectivo;": 1, "crecimiento": 1, "uso": 2, "xii": 1, "entidades": 2, "convenios": 2, "asesorar": 1, "los": 31, "ejidos": 1, "apego": 2, "emisiones": 1, "demarcaciones": 3, "xiv": 1, "capacitaci\u00f3n": 3, "xix": 1, "acciones": 5, "dise\u00f1ar": 4, "m\u00e9xico;": 2, "comerciales": 2, "procedimientos": 1, "avisos": 1, "expresamente": 1, "impulsar": 3, "para": 7, "\u00edndole": 1, "acordes": 1, "asuntos": 2, "xxix": 1, "forestal": 16, "programas": 11, "instrumentar": 1, "congruencia": 1, "coadyuvar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "territoriales": 3, "bajo": 1, "mantenimiento": 2, "xxi": 1, "iv": 1, "iii": 1, "locales": 3, "labores": 1, "bienes": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "suelos;": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "ambientales;": 1, "capacitar": 2, "proyectos": 1, "caso": 3, "pudieran": 1, "afectar": 1, "conocimiento": 1, "celebrar": 1, "llevar": 3, "un": 1, "del": 7, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "xx": 1, "xxvi": 1, "reforestaci\u00f3n": 2, "siguientes": 1, "cultura": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "territorio;": 1, "zonas": 2, "esta": 4, "estrategias": 2, "vi": 1, "terrenos": 2, "al": 5, "atribuciones:": 1, "ii": 1, "implementar": 1, "ordenamientos": 1, "xiii": 1, "autoridades": 1, "econ\u00f3micos": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "recursos": 3, "sociales": 1, "competentes": 1, "competencia": 2, "gen\u00e9tico": 2, "pr\u00e1cticas": 1, "xxv": 1, "dentro": 2, "materia": 4, "titular": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "criterios": 2, "xxxv": 1, "infraestructura": 1, "productividad": 1, "denunciar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "xxxi": 1, "otros": 1, "u": 1, "comisi\u00f3n": 3, "conformidad": 3, "formular": 1, "comunitario": 1, "costos": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "incorporarla": 1, "relacionadas": 1, "pueblos": 2, "prestar": 1, "vedas;": 1, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 10, "cometan": 1, "sistema": 4, "conceda": 1, "usuarios": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 15, "a": 19, "e": 5, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 4, "i": 1, "su": 10, "establezcan": 1, "mismos;": 1, "federal": 1, "cambio": 1, "tala": 1, "programa": 4, "supervisar": 1, "y": 60, "esquemas": 1, "xxx": 1, "reforestadas": 1, "se": 3, "valor": 1}, "Art\u00edculo 10": {"bienes": 3, "indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 3, "excepci\u00f3n": 1, "fuego": 1, "preferentemente": 1, "ciudad": 5, "coordinaci\u00f3n": 5, "xxii": 1, "gobiernos": 1, "econ\u00f3micos": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "estrategias": 1, "fortalecimiento": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "costos": 2, "actualizaci\u00f3n": 1, "incorporar": 1, "cultivo": 1, "locales;": 1, "competentes": 1, "federales": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "propiciar": 1, "instrumentos": 3, "metodolog\u00edas": 1, "emitir": 1, "suelos": 1, "xvii": 1, "manejo": 2, "p\u00fablica": 1, "deslindar": 1, "ley": 3, "fomenten": 1, "evitar": 1, "forestal;": 5, "infracciones": 1, "vii": 1, "evaluar": 2, "otros": 1, "permisos": 1, "poseedores": 1, "plantaciones": 1, "m\u00e9todos": 2, "uso": 4, "aplicar": 6, "dise\u00f1ar": 6, "garantizando": 1, "internacionales": 1, "beneficio": 2, "instrumentar": 1, "marqueo;": 1, "expedir": 7, "seg\u00fan": 1, "regulaciones": 1, "iii": 1, "del": 9, "v": 1, "validar": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "control": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "incrementar": 1, "plagas": 1, "derivados": 1, "sociedad": 2, "titular": 1, "criterios": 1, "xxxv": 1, "xxxi": 1, "sin": 1, "de": 86, "adaptaci\u00f3n": 1, "maderables": 2, "sistema": 2, "dependencias": 2, "a": 12, "trav\u00e9s": 1, "controlar": 2, "su": 5, "dentro": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "inventario": 1, "se": 3, "xlii": 1, "nacional;": 1, "administraci\u00f3n": 1, "diversos": 1, "le": 1, "la": 38, "estudios": 1, "importaci\u00f3n": 2, "adoptar": 1, "valor": 1, "productivas": 2, "materias": 3, "civil;": 1, "relacionados": 2, "xli": 1, "correspondientes": 1, "determinar": 1, "ecosistemas": 4, "promover": 8, "visitas": 1, "el": 21, "en": 25, "transformaci\u00f3n": 2, "nacionales": 1, "recibir": 1, "previstos": 1, "funcionamiento": 1, "almacenamiento": 1, "preventivas": 1, "as\u00ed": 6, "\u00e1mbito": 1, "contribuyan": 1, "adecuada": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "diversas": 1, "ambientales": 2, "agentes": 1, "que": 10, "productos": 3, "m\u00e9xico": 4, "realizar": 1, "maderables;": 2, "formular": 2, "labores": 1, "sanidad": 1, "medidas": 4, "federativas": 5, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "xl": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "xv": 1, "xxxiv": 1, "combate": 3, "tomando": 2, "generaci\u00f3n": 1, "xii": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "las": 28, "concertaci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico;": 1, "xxxii": 1, "impulsar": 1, "para": 18, "programas": 1, "territoriales": 5, "llevar": 2, "esta": 5, "par\u00e1metros": 1, "recursos": 6, "infraestructura": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "redes": 1, "empleo": 1, "regular": 3, "vigilar": 4, "normas": 2, "prestan": 1, "organizaciones": 1, "mismos;": 1, "cambio": 2, "\u00e1mbitos": 1, "productores": 1, "levantamiento": 1, "ilegalidad": 1, "elaborar": 4, "mercado": 1, "coordinar": 2, "xxvii": 1, "eficiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "internacional": 1, "bases": 1, "carbono": 1, "sus": 1, "oficiales": 1, "xxxiii": 1, "seguridad": 1, "dise\u00f1o": 1, "compensaci\u00f3n": 3, "degradaci\u00f3n": 1, "acervos": 1, "centros": 1, "certificados": 2, "coadyuvar": 1, "correspondan": 1, "vigilancia": 2, "exportaci\u00f3n": 2, "x": 1, "perjuicio": 1, "cadenas": 1, "xxiii": 1, "mecanismos": 2, "clim\u00e1tico": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "federal": 2, "poseer": 1, "xvi": 1, "municipios": 5, "implementar": 1, "promoci\u00f3n": 1, "como": 6, "vedas": 1, "proponer": 1, "xxxvi": 1, "forestales;": 13, "xxviii": 1, "autoridades": 1, "una": 1, "con": 8, "propietarios": 1, "xxxvii": 1, "refiere": 2, "interno;": 1, "por": 1, "terrenos": 4, "medios": 2, "aplicables": 1, "monitoreo": 1, "sanciones": 1, "corresponda": 2, "inventarios": 1, "recomendar": 1, "ley;": 2, "demarcaciones": 5, "consejos": 1, "administrar": 2, "xxvi": 1, "avisos": 2, "xxv": 1, "xxx": 1, "forestal": 10, "xxi": 1, "locales": 1, "ambientales;": 2, "ejecutivo": 1, "caso": 2, "celebrar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "auditor\u00edas": 1, "ix": 1, "servicios": 5, "zonas": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cumplimiento;": 2, "pr\u00e1cticas": 1, "internacional;": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "federaci\u00f3n": 1, "atribuciones": 2, "entre": 1, "i": 1, "programa": 1, "y": 63, "usuarios;": 1, "pa\u00eds;": 1, "desarrollar": 3, "zonificaci\u00f3n": 1, "actividades": 1, "nacional": 6, "protecci\u00f3n": 2, "forestales": 16, "sistemas": 1, "establecer": 4, "acuerdos": 1, "imponer": 1, "enfermedades": 1, "desarrollo": 5, "desertificaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "invertir": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "cabo": 2, "documentaci\u00f3n": 2, "mejoramiento": 2, "definir": 1, "legal": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "exportaciones": 1, "cumplimiento": 1, "saneamiento": 1, "atenci\u00f3n": 1, "suelo": 3, "autorizaciones": 3, "o": 1, "p\u00e9rdida": 1, "sustentable;": 3, "pol\u00edticas": 1, "integrales": 1, "conlleven": 1, "son": 1, "primas": 3, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 2, "entidades": 7, "los": 34, "procedimientos": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 2, "conducir": 1, "comerciales": 1, "ordenamientos": 1, "regiones": 1, "y/o": 1, "federaci\u00f3n:": 1, "xxxviii": 1, "un": 1, "aprovechamiento": 3, "ejecutar": 1, "mexicanas": 1, "organizar": 2, "al": 4, "generar": 1, "xiii": 1, "cometan": 1, "competencia": 1, "materia": 6, "no": 2, "fitosanitaria": 2, "regional;": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "registro": 1, "comercio": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "acciones": 4, "e": 7, "confieren": 1, "transporte": 1, "dem\u00e1s": 3, "rural": 1}, "Art\u00edculo 17": {"anualmente": 1, "espec\u00edficos;": 1, "d)": 1, "adquisiciones": 1, "derechos": 4, "ciudad": 2, "le": 4, "disposiciones": 1, "la": 6, "actividades": 1, "otra": 1, "nacional": 1, "obligaciones": 1, "adquiera;": 1, "de": 13, "destinen;": 1, "presupuesto": 1, "fijen": 1, "correspondan": 1, "especie": 1, "aplicables;": 1, "obtenga": 3, "aprovechamientos": 1, "particulares": 1, "numerario": 1, "el": 3, "en": 2, "inmuebles": 1, "nacionales": 1, "b)": 1, "instituci\u00f3n": 2, "sean": 1, "organismos": 1, "muebles": 1, "patrimonio": 1, "otorguen": 2, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "donaciones": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "pr\u00e9stamos": 1, "entidad": 2, "e)": 1, "financiamiento": 1, "leyes": 1, "p\u00fablica": 2, "por:": 2, "que": 15, "como": 1, "productos": 1, "m\u00e9xico": 2, "o": 11, "ingresos": 2, "literarias": 1, "subsidios": 1, "asignados": 1, "transmitan": 1, "federativas": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 1, "cooperaciones": 1, "por": 4, "estar\u00e1": 1, "otros": 1, "entidades": 2, "egresos": 1, "los": 11, "t\u00e9cnicas": 1, "demarcaciones": 2, "acciones": 1, "p\u00fablica;": 1, "c)": 1, "obtengan": 2, "internacionales": 1, "programas": 1, "al": 1, "gobierno": 1, "territoriales": 2, "iii": 1, "bienes": 2, "fondos": 2, "v": 1, "conforme": 1, "servicios": 1, "vi": 1, "integrado": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "recursos": 2, "realice;": 1, "correspondiente": 1, "para": 1, "legados": 1, "herencias": 1, "provengan": 1, "comisi\u00f3n": 1, "internacional;": 1, "a)": 1, "reglamentos": 1, "federaci\u00f3n": 2, "cualquier": 4, "t\u00edtulo": 1, "las": 8, "obras": 1, "e": 1, "i": 1, "dependencia": 1, "preste": 1, "federal": 1, "aportaciones": 2, "dem\u00e1s": 2, "u": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 10, "privada": 2, "se": 2}, "Art\u00edculo 16": {"el": 1, "en": 2, "extranjero": 1, "requerimientos": 1, "ciudad": 1, "su": 2, "necesarias": 1, "cumplir": 1, "domicilio": 1, "conforme": 1, "zona": 1, "objeto": 1, "la": 3, "guadalajara": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "regionales": 1, "a": 1, "establecer": 1, "para": 1, "de": 2, "que": 1, "como": 1, "presupuestal": 1, "sean": 1, "representaciones": 1, "tendr\u00e1": 1, "pudiendo": 1, "disponibilidad": 1, "o": 1, "comisi\u00f3n": 1, "metropolitana": 1, "jalisco": 1, "estatales": 1, "y": 1, "gerencias": 1, "con": 1, "delegaciones": 1}, "Art\u00edculo 15": {"el": 1, "administraci\u00f3n": 1, "desarrollar": 1, "educaci\u00f3n": 1, "favorecer": 1, "t\u00e9cnica": 1, "sustentable": 2, "sectorial": 1, "aplicables": 1, "se": 1, "instrumentos": 1, "corresponde": 1, "secretar\u00eda": 1, "es": 2, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 10, "federal": 1, "declaran": 1, "actividades": 1, "patrimonio": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "planes": 1, "en": 3, "formulaci\u00f3n": 1, "valor": 1, "del": 1, "organismo": 1, "participar": 1, "personalidad": 1, "comisi\u00f3n": 3, "protecci\u00f3n": 1, "productivas": 2, "redes": 1, "prioritarias": 1, "impulsar": 1, "desarrollo": 2, "cadenas": 1, "de": 9, "forestal": 4, "materia": 1, "programas": 1, "p\u00fablica": 1, "jur\u00eddica": 1, "que": 1, "como": 2, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 3, "a": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "descentralizado": 1, "e": 1, "objeto": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "propios": 1, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 7, "conforme": 1, "aprovechamiento": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 14": {"exteriores": 1, "participaci\u00f3n": 4, "propietarios": 1, "excepci\u00f3n": 1, "ilegalidad": 1, "elaborar": 2, "vigilancia;": 2, "pa\u00eds;": 1, "art\u00edculo": 1, "infractores": 1, "reglamento": 1, "fitosanitaria": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "xvi": 1, "le": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 16, "delitos": 1, "intervenir": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 4, "importaci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "sancionar": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "caducidad": 1, "oficiales": 1, "forestales": 4, "establecer": 2, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "de": 26, "evaluar": 1, "materias": 4, "vigilar": 1, "certificados": 2, "correspondan": 1, "desarrollo": 2, "aplicables;": 1, "correspondientes": 1, "mantener": 1, "conocimiento": 1, "terrenos": 2, "promover": 2, "x": 1, "visitas": 1, "actualizado": 1, "revocar": 1, "el": 8, "en": 12, "cabo": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "ejercer\u00e1": 1, "nacionales": 1, "gesti\u00f3n": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "68": 1, "previstos": 2, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "transportistas": 1, "instrumentos": 1, "poseer": 1, "as\u00ed": 5, "emitir": 1, "xvii": 1, "municipales": 1, "dem\u00e1s": 3, "suelo": 1, "rural;": 1, "extinci\u00f3n": 1, "que": 4, "como": 5, "deslindar": 1, "ley": 2, "productos": 2, "competentes": 1, "proponer": 1, "labores": 1, "forestales;": 3, "confieran": 1, "autorizaciones": 2, "autoridades": 2, "operar": 3, "estatales": 1, "medidas": 1, "forestal;": 2, "con": 6, "suspender": 1, "pol\u00edticas": 1, "integrales": 1, "xi": 1, "ambiental": 1, "otorgar": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "por": 1, "\u00e1rboles": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "integrar": 2, "primas": 3, "ante": 1, "xv": 1, "poseedores": 1, "corresponda": 1, "pol\u00edtica": 3, "combate": 1, "ley;": 1, "uso": 1, "xii": 1, "competencia;": 2, "los": 12, "xiv": 1, "consejos": 1, "dise\u00f1ar": 1, "conducir": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "hacer": 1, "imponer": 1, "para": 2, "denunciar": 1, "modificar": 1, "internacionales": 2, "forestal": 7, "programas": 1, "expedir": 3, "hist\u00f3ricos": 1, "relaciones": 1, "notables": 1, "iv": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "habitantes": 1, "caso": 1, "administrar": 1, "llevar": 2, "xiii": 1, "del": 2, "viii": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "declarar": 1, "ix": 1, "mexicanas": 1, "\u00e9sta": 1, "zonas": 1, "esta": 2, "avisos": 1, "vi": 1, "congruencia": 1, "atribuciones:": 1, "ii": 1, "generar": 1, "sustentable": 1, "cumplimiento;": 1, "o": 1, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "competentes;": 1, "industrializadores": 1, "dicha": 1, "actos": 1, "asegurar": 1, "cambio": 1, "foros": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comerciantes": 1, "formular": 2, "registro": 2, "materia": 5, "relacionadas": 1, "regular": 2, "sistema": 1, "normas": 1, "las": 11, "a": 7, "e": 3, "i": 1, "transporte": 1, "su": 5, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 27, "se": 1}, "Cap\u00edtulo I \r": {"": 1, "la": 1, "de": 1, "forestal": 1, "y": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1}, "Art\u00edculo 93": {"": 1, "reglamento": 2, "\u00e1reas": 1, "excepci\u00f3n": 1, "afectadas": 2, "miembros": 2, "disposiciones": 1, "la": 9, "lo": 1, "estudios": 1, "oficiales": 1, "cuales": 1, "forestales": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 16, "agua": 1, "debidamente": 1, "dar": 1, "captaci\u00f3n": 1, "previa": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "afectados": 1, "integrar": 1, "el": 4, "en": 9, "opini\u00f3n": 1, "establecer\u00e1": 1, "legales": 1, "dichas": 1, "rescate": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 2, "contenido": 1, "reglamentarias": 1, "correspondientes": 1, "justificativos": 1, "h\u00e1bitat": 1, "suelos": 1, "emitan": 1, "sujetarse": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "del": 3, "suelo": 2, "especies": 1, "reubicaci\u00f3n": 1, "nuevo": 1, "base": 1, "que": 7, "opiniones": 1, "ecosistemas": 1, "demuestren": 1, "autorizaciones": 3, "o": 1, "con": 1, "consejo": 2, "por": 3, "t\u00e9cnica": 1, "terrenos": 2, "aplicables": 1, "fundada": 1, "motivada": 1, "uso": 2, "los": 7, "t\u00e9cnicas": 1, "ordenamientos": 1, "autorizar\u00e1": 1, "forestal": 3, "programas": 1, "ver\u00e1n": 1, "flora": 1, "caso": 1, "un": 1, "remoci\u00f3n": 1, "fauna": 1, "conforme": 1, "mexicanas": 1, "al": 1, "deterioro": 1, "cuyo": 1, "emitidas": 1, "erosi\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 1, "biodiversidad": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "respuesta": 1, "calidad": 1, "normas": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "mitiguen": 1, "las": 5, "a": 2, "mantenga": 1, "estatal": 2, "su": 3, "secretar\u00eda": 2, "cambio": 2, "programa": 1, "y": 8, "trate": 2, "dispongan": 1, "se": 8}, "Art\u00edculo 92": {"": 1, "el": 4, "mexicanas": 1, "en": 3, "transformaci\u00f3n": 3, "previstos": 1, "expeditos": 1, "cartas": 1, "autorizaciones": 1, "garantizando": 1, "facilidades": 1, "balances": 1, "oferta-demanda": 1, "normas": 1, "efecto": 1, "inscripciones": 1, "primas": 1, "funcionamiento": 1, "tal": 1, "reglamento": 2, "almacenamiento": 1, "esta": 1, "operaci\u00f3n": 1, "autoridades": 1, "disposiciones": 1, "aspectos": 1, "no": 1, "lo": 1, "proporcionen": 1, "contratos": 1, "libros": 1, "requiere": 1, "los": 3, "requisitos": 1, "primaria": 1, "permisos": 1, "su": 1, "oficiales": 1, "licencias": 1, "comisi\u00f3n": 1, "anterior": 1, "procedimientos": 2, "relacionados": 1, "forestales": 2, "registro": 2, "m\u00f3viles": 1, "adecuado": 1, "para": 4, "de": 16, "establecer\u00e1": 1, "centro": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "control": 1, "materias": 1, "centros": 2, "independencia": 1, "otorgar": 1, "integrados": 1, "ley": 1, "productos": 1, "abastecimiento": 1, "locales": 1, "las": 5, "a": 1, "entradas": 1, "e": 1, "itinerante": 1, "la": 2, "comprender\u00e1n": 1, "o": 2, "expidan": 1, "un": 2, "salidas": 1, "y": 5, "que": 4, "autorizaci\u00f3n": 1, "deban": 1, "equipos": 1, "se": 2, "con": 3}, "Art\u00edculo 91": {"": 1, "el": 1, "en": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "posean": 1, "trazabilidad": 1, "procedencia": 1, "su": 2, "primas": 2, "reglamento": 1, "realizar\u00e1": 1, "almacenamiento": 1, "esta": 1, "permitan": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "quienes": 1, "legal": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 2, "t\u00e9rminos": 1, "acciones": 1, "establecer\u00e1": 1, "regulados": 1, "forestales": 2, "de": 1, "materias": 2, "ley": 1, "productos": 2, "las": 2, "garantizar": 1, "transporte": 1, "autoridad": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "y": 4, "que": 2, "acreditar": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "mecanismos": 1}, "Art\u00edculo 90": {"": 1, "el": 2, "en": 2, "manera": 1, "\u00e1reas": 1, "dom\u00e9sticos": 1, "encuentren": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "dichas": 1, "sobrevivencia": 1, "no": 1, "riesgo": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "usos": 1, "fines": 1, "forestales": 1, "hacerse": 1, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "especies": 2, "de": 6, "colecta": 1, "alteren": 1, "que": 3, "condiciones": 1, "las": 1, "permanencia": 1, "desarrollo": 1, "alguna": 1, "la": 1, "y": 2, "categor\u00eda": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 97": {"": 1, "el": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "esta": 1, "regenerado": 1, "efecto": 1, "mecanismos": 1, "ley": 1, "tal": 1, "afectada": 1, "podr\u00e1": 1, "incendiado": 1, "20": 1, "no": 1, "uso": 1, "los": 1, "mediante": 1, "sin": 1, "para": 1, "suelo": 1, "de": 3, "forestal": 1, "hayan": 1, "que": 4, "otorgar": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "ha": 1, "pasado": 1, "a": 1, "a\u00f1os": 1, "terreno": 1, "acredite": 1, "la": 2, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "del": 1, "y": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 4}, "Art\u00edculo 96": {"": 1, "el": 1, "en": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "presentar": 1, "terrenos": 1, "reglamento": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "titulares": 1, "los": 3, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "informes": 1, "peri\u00f3dicos": 1, "forestales": 1, "suelo": 1, "de": 5, "y": 1, "que": 1, "ley": 1, "desarrollo": 1, "presente": 1, "autorizaciones": 1, "uso": 1, "cambio": 1, "del": 1, "mismo": 1}, "Art\u00edculo 95": {"": 1, "el": 2, "en": 4, "ejecuci\u00f3n": 1, "terrenos": 1, "reglamento": 1, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "siempre": 1, "respectiva": 1, "la": 5, "uso": 2, "lo": 1, "los": 1, "bien": 1, "t\u00e9rminos": 1, "solicite": 1, "forestales": 1, "suelo": 2, "interesado": 1, "de": 8, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "ley": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "establecido": 1, "plazo": 1, "ampliaci\u00f3n": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "una": 1, "cambio": 2, "del": 2, "autorizaci\u00f3n": 2, "presente": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 94": {"": 1, "el": 1, "en": 1, "deber\u00e1n": 1, "suelo": 1, "uso": 1, "de": 2, "autorizaciones": 1, "inscribirse": 1, "cambio": 1, "del": 1, "registro": 1, "las": 1}, "T\u00cdTULO PRIMERO \r": {"de": 1, "disposiciones": 1, "generales": 1, "las": 1}, "Art\u00edculo 98": {"": 1, "el": 4, "en": 4, "reglamento": 1, "cabo": 1, "fondo": 1, "por": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "donde": 1, "ante": 1, "realizaron": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "uso": 1, "mexicano": 1, "los": 3, "interesados": 1, "del": 1, "comprobar": 1, "dep\u00f3sito": 1, "forestales": 1, "para": 1, "suelo": 1, "de": 6, "forestal": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "afecten": 1, "que": 4, "ambiental": 1, "t\u00e9rminos": 1, "condiciones": 1, "cuenca": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "a": 1, "ecosistemas": 1, "concepto": 1, "dentro": 1, "cambio": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "hidrogr\u00e1fica": 1, "y": 1, "proyecto": 1, "lleven": 1, "ubique": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo Segundo": {"\u0085\u0085\u0085": 1}, "Art\u00edculo 26": {"sector": 1, "el": 1, "en": 1, "consejo": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "recursos": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "afines": 1, "la": 4, "tecnolog\u00eda": 1, "nacional": 2, "ciencia": 1, "nivel": 1, "atenci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 6, "forestal": 1, "acuerdo": 1, "necesidades": 1, "las": 1, "alto": 1, "b\u00e1sica": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "del": 1, "y": 3, "formaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 27": {"sector": 1, "el": 2, "servicios": 1, "paraestatales": 1, "por": 1, "mecanismos": 1, "recursos": 1, "la": 2, "entidades": 1, "fondo": 1, "mexicano": 1, "mediante": 1, "las": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 1, "estrategias": 1, "establecer": 1, "para": 3, "de": 1, "forestal": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "relacionadas": 1, "ambientales": 1, "destinar": 1, "ambiental": 1, "acciones": 1, "a": 1, "determinar": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "pago": 1, "y": 2, "se": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 24": {"sector": 1, "anterior": 1, "participaci\u00f3n": 2, "especialmente": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fuego": 1, "art\u00edculo": 1, "objetivos": 1, "agropecuarios": 2, "particularmente": 1, "pluvial": 1, "eficiente": 1, "presente": 1, "la": 22, "lo": 1, "actividades": 2, "establecer\u00e1n": 1, "aplicar": 1, "entender\u00e1n": 1, "deforestadas": 1, "bosques": 1, "fin": 1, "incentivos": 2, "beneficios": 1, "identificar": 1, "integrado": 1, "vii": 1, "por": 1, "de": 29, "afecten": 1, "agua": 1, "agropecuaria": 3, "enfermedades": 1, "tanto": 1, "impulso": 1, "captaci\u00f3n": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 6, "comisiones": 1, "sin": 1, "incorporar": 1, "promover": 2, "el": 14, "en": 15, "incrementen": 1, "sea": 1, "agricultura": 3, "predios": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "participar": 1, "fuego;": 1, "estabilizar": 1, "ganader\u00eda": 3, "federal": 1, "tales": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 2, "3": 1, "suelos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "respecto": 1, "permita": 1, "manejo": 5, "atenci\u00f3n": 1, "suelo": 1, "deriven": 1, "p\u00fablica": 1, "cuencas": 1, "que": 5, "como": 4, "ley": 4, "producci\u00f3n": 1, "forestales;": 2, "agr\u00edcolas": 1, "espacios": 1, "forestal;": 2, "con": 5, "alternativas": 1, "agrosilvopastoriles": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "recurrente": 1, "sistemas": 3, "integral": 1, "incluyendo": 1, "terrenos": 4, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "instrumento": 1, "intersecretariales": 1, "establecimiento": 1, "especializados": 1, "ley;": 1, "uso": 2, "apoyos": 1, "los": 13, "econ\u00f3micos": 1, "org\u00e1nica": 1, "procedimientos": 1, "fracci\u00f3n": 1, "dise\u00f1ar": 1, "probables": 1, "componente": 1, "efectos": 1, "frontera": 2, "para": 6, "forestal": 5, "programas": 1, "iii": 1, "coordinar\u00e1": 1, "proyectos": 1, "caso": 2, "ladera;": 1, "otorgar\u00e1": 1, "alimentaci\u00f3n": 3, "del": 5, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "cultivos": 1, "tal": 1, "siguientes": 1, "propicien": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "zonas": 1, "vi": 1, "forestales": 3, "plagas": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "sustentable": 4, "o": 4, "recursos": 1, "impulsar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "afines": 1, "no": 1, "aquellas": 1, "aspectos:": 1, "comisi\u00f3n": 1, "mujeres": 1, "informaci\u00f3n": 1, "definidas": 1, "materia": 1, "estrategia": 1, "usuarios": 1, "las": 5, "a": 3, "e": 2, "i": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 5, "cambio": 1, "se": 3, "agropecuarias": 2, "y": 16, "rural": 5, "establecidos": 1}, "Art\u00edculo 25": {"anterior": 1, "el": 1, "servicios": 1, "en": 7, "zonas": 1, "\u00e1reas": 1, "tambi\u00e9n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "al": 1, "materia": 2, "hidrogr\u00e1ficas": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 1, "primer": 1, "participar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "cuencas": 3, "selvas": 1, "asimismo": 1, "integral": 1, "la": 13, "federal": 1, "lo": 1, "establecer\u00e1n": 1, "nacional": 3, "as\u00ed": 1, "los": 3, "coordinar\u00e1n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "las": 3, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 5, "desastres": 1, "a": 1, "manejo": 1, "atenci\u00f3n": 2, "para": 2, "presupuestos": 1, "recarga": 1, "electricidad": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "de": 13, "emergencias": 1, "programas": 1, "agua": 1, "ambientales": 1, "tendientes": 1, "que": 1, "como": 1, "bosques": 1, "forestal": 1, "bienes": 1, "naturales": 3, "acciones": 1, "establecido": 1, "acuerdo": 1, "protegidas": 2, "natural": 1, "\u00c1reas": 1, "geogr\u00e1ficas": 1, "afines": 1, "beneficien": 1, "acu\u00edferos": 1, "o": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 2, "promover": 1, "y": 8, "reforestaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 3}, "Art\u00edculo 22": {"espec\u00edfica": 1, "el": 2, "en": 6, "previstas": 1, "conducente": 1, "al": 1, "capacitado": 1, "general": 1, "ciudad": 1, "medios": 1, "su": 1, "ley": 2, "recursos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "para": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 6, "personal": 1, "lo": 1, "entidades": 1, "convenios": 2, "financieros": 1, "funciones": 1, "as\u00ed": 2, "gobiernos": 1, "estructura": 1, "bases": 1, "demarcaciones": 1, "del": 1, "municipios": 1, "los": 5, "celebraci\u00f3n": 1, "tomar\u00e1": 1, "soliciten": 1, "acuerdos": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 9, "ajustarse": 1, "ambiente": 1, "que": 2, "como": 2, "asumir": 1, "asimismo": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 4, "a": 1, "desarrollo": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "caso": 1, "cuenten": 1, "o": 2, "materiales": 1, "institucional": 1, "necesarios": 1, "protecci\u00f3n": 1, "y": 4, "territoriales": 1, "federativas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 23": {"participe": 1, "el": 3, "en": 3, "ejecuci\u00f3n": 1, "esta": 2, "consejo": 1, "este": 2, "refiere": 2, "por": 2, "evaluar\u00e1n": 1, "federativa": 1, "cap\u00edtulo": 2, "correspondiente": 1, "obtengan": 1, "la": 4, "convenios": 1, "prever\u00e1": 1, "los": 5, "evaluaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "comisi\u00f3n": 1, "entidad": 1, "acuerdo": 1, "acuerdos": 1, "de": 6, "forestal": 1, "y": 4, "que": 5, "dar\u00e1n": 1, "ley": 1, "seguimiento": 2, "instrumentos": 1, "a": 2, "compromisos": 1, "estatal": 1, "secretar\u00eda": 1, "resultados": 1, "asuman": 1, "se": 5}, "Art\u00edculo 20": {"sector": 2, "diversificadas": 1, "participaci\u00f3n": 1, "dependencias;": 1, "preferentemente": 6, "ciudad": 4, "comunitario;": 1, "presente": 4, "delimitaci\u00f3n": 1, "elaboraci\u00f3n": 3, "gobiernos": 2, "asesorar": 1, "aplicar": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "incentivos": 1, "estrategias": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "secretar\u00eda;": 2, "integradores": 1, "leg\u00edtimos": 1, "dirigir": 1, "agentes": 1, "largo": 1, "pueblos": 2, "capacitaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "cooperaci\u00f3n": 2, "participar": 7, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 2, "metodolog\u00edas": 1, "turismo": 1, "suelos": 4, "xvii": 1, "sobre": 1, "asociados": 2, "manejo": 3, "coordinarse": 1, "p\u00fablica": 1, "ley": 3, "xxii": 1, "conservar": 1, "forestal;": 4, "costumbres": 1, "sistemas": 1, "evaluar": 4, "prestadores": 1, "poseedores": 3, "respectivos": 1, "plantaciones": 1, "organizarse": 1, "uso": 1, "econ\u00f3micos": 1, "todas": 1, "dise\u00f1ar": 3, "instrumentar": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "desarrollar": 2, "divulgaci\u00f3n": 1, "temas": 1, "del": 9, "v": 1, "fauna": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "plagas": 1, "tal": 1, "objeto": 1, "productiva": 1, "criterios": 2, "xxxv": 1, "incorporarlo": 1, "difusi\u00f3n": 1, "xxxi": 1, "cual": 1, "comisi\u00f3n": 2, "de": 110, "calidad": 1, "sistema": 2, "dependencias": 2, "a": 11, "controlar": 1, "su": 9, "secretar\u00eda": 4, "inventario": 1, "se": 2, "aplicables": 1, "directa": 1, "administraci\u00f3n": 1, "hacia": 1, "ejecuci\u00f3n": 3, "ingreso": 1, "le": 2, "la": 50, "lo": 1, "territorial": 2, "origen": 1, "fin": 1, "productivas": 1, "materias": 1, "dar": 1, "brindar": 1, "habita": 2, "xli": 1, "mantener": 2, "ecosistemas": 4, "cuenten": 1, "sin": 1, "actualizada": 1, "promover": 8, "actualizado": 1, "el": 18, "en": 34, "transformaci\u00f3n": 1, "primas": 1, "ejercer\u00e1": 1, "previstos": 2, "informaci\u00f3n": 5, "educativos": 1, "establezca": 1, "urbano": 1, "asociados;": 1, "as\u00ed": 9, "municipales": 1, "respecto": 1, "\u00e1mbito": 2, "financiamiento": 1, "pol\u00edtica": 4, "valoraci\u00f3n": 1, "promuevan": 1, "comunidades;": 1, "ambientales": 3, "cargo;": 1, "base": 2, "que": 19, "inmaterial": 1, "productos": 2, "m\u00e9xico": 4, "realizar": 1, "generaci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "se\u00f1ale": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 4, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "xl": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "xv": 1, "xxxiv": 1, "los": 45, "xii": 1, "competencia;": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "diagnosticar": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "tecnol\u00f3gico;": 2, "xxxii": 1, "impulsar": 3, "para": 10, "programas": 9, "territoriales": 5, "bajo": 1, "capacitar": 1, "comunidades": 2, "sean": 3, "territorio": 2, "esta": 1, "contratistas": 1, "atribuciones:": 1, "efecto": 1, "recursos": 10, "diversidad": 1, "procesados": 1, "mercados": 1, "tr\u00e1mites": 1, "aquellas": 1, "formular": 2, "apoyar": 1, "cargo": 1, "productivos": 2, "normas": 1, "prestan": 1, "mismos;": 1, "federal": 1, "monitorear": 1, "reglamento": 1, "derechos": 1, "elaborar": 2, "coordinar": 4, "poblaci\u00f3n": 1, "estos": 1, "xxvii": 1, "podr\u00e1": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "internacional": 1, "usos": 1, "sus": 7, "oficiales": 1, "xxxiii": 1, "dise\u00f1o": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "garantice": 1, "coadyuvar": 2, "vigilancia": 2, "tendr\u00e1": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "preservar": 1, "integradas": 1, "x": 1, "lleven": 1, "cadenas": 1, "due\u00f1os": 1, "xxiii": 1, "mecanismos": 2, "aprovechamiento": 5, "defensa": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "car\u00e1cter": 1, "plazo;": 1, "impulsando": 1, "contenido": 1, "xvi": 1, "integridad": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipios": 3, "promoci\u00f3n": 2, "como": 8, "disposiciones": 1, "proponer": 3, "confiere": 1, "xxxvi": 1, "forestales;": 10, "xxviii": 1, "autoridades": 1, "cumplir": 1, "operar": 1, "conforme": 1, "documental;": 1, "vida": 1, "con": 12, "propietarios": 2, "ambiental": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "refiere": 1, "interno;": 1, "cuando": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "terrenos": 5, "est\u00edmulos": 1, "mejoramiento": 3, "saneamiento": 1, "estad\u00edsticos": 1, "cultura": 1, "ley;": 2, "demarcaciones": 4, "las": 16, "xxvi": 1, "xxv": 1, "proveedores": 1, "coadyuven": 1, "forestal": 16, "gobierno": 1, "ordenamiento": 2, "xxi": 1, "gubernamentales": 1, "ambientales;": 1, "agrario": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 4, "viii": 1, "acuerdo": 1, "auditor\u00edas": 1, "ix": 1, "servicios": 7, "zonas": 1, "vi": 1, "proceda;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "sustentable": 8, "cumplimiento;": 1, "enlace": 1, "transferir": 1, "foros": 1, "combatir": 1, "ello": 1, "definidas": 1, "materia": 4, "seguimiento": 1, "atribuciones": 1, "i": 1, "programa": 1, "y": 92, "ind\u00edgenas": 2, "mismo;": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "respetando": 1, "xxxvii": 1, "derivados;": 1, "actividades": 3, "lineamientos": 1, "nacional": 5, "metodolog\u00eda": 1, "protecci\u00f3n": 4, "forestales": 21, "vii": 1, "puedan": 1, "acuerdos": 1, "por": 3, "necesarios;": 1, "constituirse": 1, "enfermedades": 1, "cultural": 2, "desarrollo": 10, "aprovechamientos": 1, "xviii": 1, "financiamiento;": 1, "cabo": 1, "definici\u00f3n": 2, "gesti\u00f3n": 1, "provisi\u00f3n": 1, "visi\u00f3n": 1, "cultivo": 1, "legales": 1, "empleo": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "fuego;": 1, "ganader\u00eda": 1, "patrimonio": 1, "legal": 1, "generen": 1, "intervenir": 1, "exportaciones": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "promoviendo": 1, "comercio": 1, "producci\u00f3n": 1, "prevenir": 1, "o": 6, "cadena": 1, "sustentable;": 1, "pol\u00edticas": 2, "procesos": 1, "fomentar": 3, "civil": 1, "menoscabo": 1, "institucionales": 1, "integrar": 3, "determine": 1, "obedezca": 1, "entidades": 5, "convenios": 1, "otras": 2, "procedimientos": 1, "silvestre": 1, "poder": 1, "comerciales": 1, "efectuar": 1, "mercado": 1, "campa\u00f1as": 1, "naturales": 1, "bienes": 4, "compra-venta": 1, "xxxviii": 1, "planes": 1, "siguientes": 1, "ejecutar": 3, "mexicanas": 1, "organizar": 2, "gen\u00e9ticos": 1, "favorecer": 1, "agricultura": 1, "proteger": 1, "xiii": 1, "competencia": 2, "incidan": 1, "conservaci\u00f3n": 5, "carrera;": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "suscribir": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "xxx": 1, "tierras": 1, "territorios": 1, "preventivas": 1, "acciones": 2, "e": 4, "mismas": 1, "dem\u00e1s": 2, "u": 1, "oportunidades": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "rural": 1}, "Art\u00edculo 21": {"participaci\u00f3n": 1, "fuego": 1, "infractores": 1, "asistir": 1, "notificaciones": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 7, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "forestales": 4, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "imponer": 1, "enfermedades": 1, "materias": 1, "vigilancia": 1, "enfermedades;": 1, "comisi\u00f3n": 1, "el": 5, "en": 6, "\u00e1mbito": 2, "recibir": 1, "aprovechamiento": 2, "requerir": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 2, "municipios": 1, "entidad": 1, "manejo": 2, "especies": 1, "funciones:": 1, "les": 1, "que": 2, "como": 2, "maderables;": 1, "forestales;": 2, "o": 2, "una": 1, "operar": 1, "invasoras": 1, "medidas": 1, "asuman": 1, "forestal;": 2, "con": 2, "ex\u00f3ticas": 1, "vii": 1, "evaluar": 2, "procedencia": 1, "cada": 1, "prestadores": 1, "primas": 1, "corresponde": 1, "sanciones": 1, "plantaciones": 1, "combate": 1, "entidades": 1, "convenios": 1, "los": 8, "comerciales": 1, "avisos": 1, "para": 1, "programar": 1, "programas": 1, "expedir": 1, "dictaminar": 1, "iii": 1, "tareas": 1, "caso": 1, "del": 1, "viii": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "control": 2, "servicios": 1, "vi": 1, "plagas": 2, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 2, "competencia": 1, "autorizar": 2, "materia": 2, "objeto": 1, "no": 2, "suscribir": 1, "de": 21, "forestal": 1, "maderables": 2, "federaci\u00f3n": 1, "las": 7, "a": 4, "atribuciones": 1, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "su": 2, "federativas": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "y": 11}, "T\u00cdTULO OCTAVO \r": {"control": 1, "forestales": 1, "de": 2, "los": 1, "medios": 1, "y": 1, "sanci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1}, "Art\u00edculo 28": {"el": 3, "en": 2, "esta": 1, "mexicanos": 1, "considera": 1, "sustentable": 1, "art\u00edculo": 1, "pol\u00edtica": 1, "la": 1, "constituci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "los": 2, "4": 1, "prioritaria": 1, "t\u00e9rminos": 1, "se\u00f1alados": 1, "25": 1, "de": 3, "forestal": 1, "\u00e1rea": 1, "ley": 1, "desarrollo": 2, "unidos": 1, "un": 1, "del": 1, "y": 1, "estados": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 29": {"sector": 1, "bienes": 5, "poblaciones": 1, "manera": 1, "fuente": 1, "interdependencia": 1, "capacidades": 1, "mercado": 1, "leg\u00edtimos": 3, "comuneros": 1, "desarrollar": 1, "congruente": 1, "extranjero;": 1, "ingreso": 1, "mejores": 1, "diversos": 1, "comunitario;": 1, "la": 20, "vida": 3, "dependen": 1, "territorial": 1, "econ\u00f3micos": 1, "asumiendo": 1, "naturales": 1, "valor": 2, "experiencias": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "fin": 1, "expedidos": 1, "productivas": 1, "orientados": 1, "forestales": 8, "establecer": 2, "puedan": 1, "fortalecer": 2, "por": 1, "de": 44, "regulatorios": 1, "demanda": 1, "dar": 1, "comunitario": 1, "jur\u00eddico": 1, "observando": 1, "desarrollo": 2, "aprovechar": 1, "creando": 1, "ecosistemas": 5, "respeten": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "derechos": 2, "estimular": 1, "proyectos": 1, "agentes": 2, "x": 1, "compensar": 1, "el": 11, "en": 9, "transformaci\u00f3n": 1, "generando": 1, "conocimientos": 1, "gesti\u00f3n": 1, "mecanismos": 2, "sea": 2, "autorizado": 1, "apoyar": 1, "actitudes": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "territorios": 2, "instrumentos": 2, "peque\u00f1os": 1, "actividad": 2, "promueva": 1, "acceso": 1, "oferta": 1, "as\u00ed": 3, "sus": 3, "sustentables": 1, "protecci\u00f3n": 1, "existente": 1, "viii": 1, "manejo": 3, "atenci\u00f3n": 1, "ind\u00edgenas": 1, "acci\u00f3n": 1, "comportamientos": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "ambientales": 4, "promover": 1, "p\u00fablica": 1, "comunitarios": 1, "que": 14, "como": 4, "permanencia": 1, "sustentabilidad": 1, "forestales;": 2, "conservar": 1, "involucrados": 1, "cuidado": 1, "transparencia": 1, "o": 2, "local": 1, "ingresos": 1, "suficiente": 1, "considerando": 2, "dichos": 1, "conforman": 1, "social": 2, "conservaci\u00f3n;": 1, "humana;": 1, "forestal;": 1, "con": 3, "alternativas": 1, "propietarios": 4, "procesos": 2, "industrial": 2, "fomentar": 1, "p\u00fablicos": 1, "pueblos": 1, "vii": 1, "integral": 2, "modelos": 1, "consumo": 2, "participan": 1, "ante": 1, "otros": 2, "nacional": 1, "permisos": 1, "poseedores": 4, "principios": 1, "pol\u00edtica": 2, "proporcionan": 1, "importaciones": 1, "generaci\u00f3n": 2, "xii": 1, "financieros": 1, "los": 24, "ecosist\u00e9mico": 1, "procedimientos": 2, "diversificando": 1, "acciones": 1, "agregado": 1, "mejorar": 1, "industria": 1, "elementos": 1, "permanente": 1, "impulsar": 1, "para": 5, "h\u00e1bitos": 1, "personas": 1, "forestal": 8, "programas": 1, "reconozcan": 1, "susceptibles": 1, "regiones": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "cercana": 1, "rectores:": 1, "enfoque": 1, "contribuya": 1, "dise\u00f1ar": 1, "un": 1, "del": 2, "comunidades": 3, "v": 1, "acuerdo": 1, "integraci\u00f3n": 1, "siguientes": 1, "cultura": 1, "crear": 1, "ix": 1, "servicios": 4, "volumen": 1, "aprovechamiento": 4, "decisi\u00f3n": 1, "capacidad": 2, "vi": 1, "asuma": 1, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 1, "sustentable": 3, "derivados": 1, "autoridades": 1, "sociedad": 1, "recursos": 5, "fuentes": 1, "coordine": 1, "responsable;": 1, "derecho": 1, "materia": 1, "fomento": 1, "ejercer": 1, "una": 2, "fomente": 1, "seguridad": 1, "asegurar": 1, "proyecte": 1, "xi": 1, "inducir": 1, "biodiversidad": 1, "sin": 1, "fiscales": 1, "empleo": 2, "tradiciones;": 1, "productivos": 2, "promover\u00e1": 1, "calidad": 2, "ejidatarios": 1, "vigilar": 1, "normas": 1, "darle": 1, "usuarios": 1, "las": 8, "a": 10, "\u00e9stos": 1, "trav\u00e9s": 1, "garantizar": 1, "i": 1, "conductas": 1, "productiva": 1, "su": 3, "costo": 1, "naturales;": 1, "oportunidades": 1, "y": 36, "prop\u00f3sito": 1, "se": 1, "tierra": 1}, "T\u00cdTULO SEXTO \r": {"el": 1, "instrumentos": 1, "para": 1, "desarrollo": 1, "de": 1, "forestal": 1, "los": 1, "econ\u00f3micos": 1}, "Art\u00edculo 119": {"participaci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "fuego": 2, "ciudad": 4, "organizar\u00e1n": 1, "operativa": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "la": 18, "p\u00fablica": 1, "lo": 1, "establecer\u00e1n": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "locales": 1, "informar": 1, "instancia": 1, "protecci\u00f3n": 1, "antecede": 1, "forestales": 1, "municipal": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 29, "sin": 1, "perjuicio": 1, "el": 5, "en": 3, "asistencia": 1, "mecanismos": 2, "incendios": 2, "federal": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipios": 3, "entidad": 1, "manejo": 2, "proceder\u00e1": 1, "competencias": 1, "insuficiente": 1, "que": 4, "atender": 1, "permanentes": 1, "m\u00e9xico": 4, "forestales;": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "federativas": 2, "con": 3, "anterior": 1, "administraci\u00f3n": 1, "civil": 1, "refiere": 1, "resultase": 1, "respectivos": 1, "combate": 2, "definir\u00e1": 1, "entidades": 3, "convenios": 1, "los": 9, "procedimientos": 1, "las": 5, "demarcaciones": 3, "capacidad": 1, "efectos": 1, "para": 2, "programas": 2, "territoriales": 3, "coordinar\u00e1": 1, "pertinentes": 1, "entre": 1, "ampliado": 1, "caso": 1, "acudir\u00e1": 1, "del": 3, "acuerdo": 1, "conforme": 1, "este": 1, "\u00e9sta": 1, "efecto": 1, "inicial": 1, "tal": 1, "federativa": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 1, "procurar\u00e1n": 1, "cual": 1, "comisi\u00f3n": 4, "coadyuvar\u00e1": 1, "se\u00f1alados": 1, "respuesta": 1, "actuar\u00e1": 1, "promover\u00e1": 1, "autoridad": 1, "a": 6, "sistema": 1, "sectores": 1, "dependencias": 1, "celebren": 1, "superen": 1, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "su": 1, "legislaciones": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "programa": 1, "y": 11, "se": 3}, "Art\u00edculo 118": {"en": 1, "fuego": 1, "mecanismos": 1, "establecer\u00e1": 1, "estrat\u00e9gicas": 1, "materia": 1, "la": 1, "los": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "l\u00edneas": 1, "emitir\u00e1": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "manejo": 1, "de": 3, "plazos": 1, "mediano": 1, "las": 1, "revisi\u00f3n": 1, "del": 1, "y": 3, "largo": 1}, "Art\u00edculo 117": {"el": 6, "mexicanas": 1, "en": 5, "hagan": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "sistema": 2, "por": 1, "evaluar": 1, "fuego": 5, "establecidas": 1, "terrenos": 1, "penales": 1, "prev\u00e9": 1, "ley": 1, "sanciones": 1, "afectada": 1, "temporalmente": 1, "m\u00e9todos": 1, "presente": 1, "la": 2, "uso": 1, "lo": 1, "quienes": 1, "da\u00f1os": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "regir\u00e1n": 1, "forestales": 3, "procedimientos": 1, "oficiales": 1, "colindantes": 1, "sin": 1, "recibir\u00e1n": 1, "ordenamientos": 1, "manejo": 4, "establecer": 2, "para": 4, "dictar\u00e1": 1, "de": 6, "incidentes": 1, "que": 2, "\u00e1rea": 1, "como": 1, "incendio": 1, "normas": 2, "agropecuarios": 1, "dispuesto": 1, "las": 4, "contravenci\u00f3n": 1, "restaurar": 1, "ecosistemas": 1, "secretar\u00eda": 1, "mencionadas": 1, "del": 5, "comando": 1, "y": 3, "perjuicio": 1}, "Art\u00edculo 116": {"el": 3, "apoyo": 1, "coactivo": 1, "cuando": 1, "al": 1, "trabajos": 2, "exista": 1, "su": 1, "ser\u00e1": 1, "recursos": 1, "realizar\u00e1": 1, "car\u00e1cter": 1, "da\u00f1os": 1, "ejecuten": 1, "cargo": 1, "siempre": 1, "correspondiente": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 3, "excepto": 1, "riesgo": 1, "quienes": 1, "los": 3, "mediante": 1, "alteraci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "pagar": 1, "fiscal": 1, "aquellos": 1, "soliciten": 1, "de": 5, "forestal": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 1, "que": 3, "obligados": 1, "careciendo": 1, "grave": 1, "a": 1, "procedimiento": 1, "respectiva": 1, "correspondientes": 1, "tendr\u00e1": 1, "no": 1, "o": 2, "contraprestaci\u00f3n": 1, "y": 1, "sanidad": 1, "ecosistema": 1, "cr\u00e9dito": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 115": {"m\u00e9xico": 1, "para": 1, "programas": 1, "la": 2, "entidades": 1, "de": 3, "forestal": 1, "implementar\u00e1n": 1, "federativas": 1, "saneamiento": 1, "ciudad": 1, "territoriales": 1, "demarcaciones": 1, "y": 1, "acciones": 1, "municipios": 1, "comisi\u00f3n": 1, "las": 1}, "Art\u00edculo 114": {"propietarios": 2, "servicios": 1, "administraci\u00f3n": 2, "elaborar\u00e1": 1, "el": 1, "sanidad": 1, "manejo": 1, "plagas": 1, "trabajos": 1, "terrenos": 2, "prestadores": 1, "aprovechamiento": 2, "recursos": 2, "estos": 1, "secretar\u00eda": 1, "poseedores": 2, "temporalmente": 2, "plantaciones": 2, "presencia": 1, "avisos": 1, "correspondiente": 1, "realicen": 1, "la": 6, "titulares": 2, "lo": 1, "actividades": 1, "quienes": 1, "lineamientos": 1, "los": 11, "t\u00e9cnico": 1, "cual": 1, "aviso": 1, "comisi\u00f3n": 1, "comerciales": 1, "a": 6, "forestales": 10, "informe": 1, "de": 22, "forestal": 2, "programas": 1, "emita": 1, "enfermedades": 1, "har\u00e1n": 1, "que": 1, "dar": 1, "responsables": 3, "posible": 1, "naturales": 2, "las": 3, "y/o": 1, "protegidas": 2, "\u00c1reas": 2, "aprovechamientos": 1, "fitosanitario": 1, "autorizaciones": 2, "leg\u00edtimos": 2, "o": 4, "est\u00e1n": 2, "comerciales;": 1, "y": 5, "obligados": 2, "conforme": 2, "reforestaci\u00f3n": 1, "validar\u00e1": 1, "ejecutar": 1}, "Art\u00edculo 113": {"reglamento": 1, "subproductos": 1, "leg\u00edtimos": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 1, "notificaciones": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 12, "lo": 2, "importaci\u00f3n": 1, "requisitos": 1, "oficiales": 1, "forestales": 3, "cuando": 1, "de": 12, "afecten": 1, "enfermedades": 2, "materias": 1, "certificados": 1, "ecosistemas": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "fitosanitarios": 2, "del": 1, "el": 1, "en": 4, "sea": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "motivos": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 1, "previsto": 1, "poseedores": 1, "as\u00ed": 1, "emitan": 1, "t\u00e9rminos": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "que": 4, "como": 1, "oponga": 1, "ley": 4, "productos": 1, "realizar": 1, "necesario": 1, "sanidad": 2, "medidas": 2, "con": 2, "propietarios": 1, "apliquen": 1, "por": 2, "primas": 1, "68": 1, "fitosanitarias": 2, "afectada": 1, "espec\u00edficas": 1, "combate": 1, "los": 4, "para": 3, "forestal": 3, "vegetal": 1, "expedir\u00e1": 1, "un": 1, "remoci\u00f3n": 1, "v": 1, "control": 2, "mexicanas": 1, "esta": 2, "fracci\u00f3n": 1, "plagas": 2, "recursos": 1, "no": 1, "comisi\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "se\u00f1alados": 1, "relacionadas": 1, "secretar\u00eda": 1, "realizar\u00e1n": 1, "normas": 1, "vegetaci\u00f3n": 1, "las": 3, "a": 2, "su": 1, "hoja": 1, "emitir\u00e1": 1, "programa": 1, "y": 9, "se": 4}, "Art\u00edculo 112": {"investigaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "mayor": 1, "forma": 1, "la": 7, "medidas": 1, "difundir\u00e1": 1, "quienes": 2, "funciones": 1, "gobiernos": 1, "expedir\u00e1": 1, "forestales": 4, "establecer": 2, "acuerdos": 1, "de": 15, "enfermedades": 2, "resolver": 1, "cuenten": 1, "fitosanitarios": 1, "el": 2, "en": 3, "establecer\u00e1": 1, "da\u00f1os": 2, "temporalmente": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 2, "t\u00e9rminos": 1, "municipios": 1, "manejo": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 1, "\u00e1rea": 1, "como": 2, "m\u00e9xico": 1, "apoyar\u00e1": 1, "forestales;": 1, "prevenir": 2, "o": 1, "necesarios": 1, "vigentes": 1, "resultados": 1, "facilidades": 2, "federativas": 1, "con": 2, "procesos": 1, "administraci\u00f3n": 1, "coordinada": 1, "evaluar": 2, "detectar": 1, "terrenos": 1, "fitosanitarias": 1, "afectada": 1, "entidades": 2, "convenios": 1, "aplicadas": 1, "los": 9, "diagnosticar": 1, "demarcaciones": 1, "las": 10, "permanente": 1, "temprana": 1, "para": 6, "condici\u00f3n": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "territoriales": 1, "oficiales": 1, "caso": 1, "un": 1, "problemas": 1, "mexicanas": 1, "dispongan": 1, "plagas": 2, "no": 1, "fitosanitaria": 1, "alerta": 1, "comisi\u00f3n": 2, "combatir": 2, "programas": 2, "promover\u00e1": 1, "amplitud": 1, "sistema": 1, "normas": 1, "obligaciones": 1, "seguimiento": 2, "dependencias": 1, "celebren": 1, "restaurar": 1, "controlar": 2, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "oportunidad": 1, "y": 15, "se": 1}, "Art\u00edculo 111": {"el": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "establecer\u00e1": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "establece": 1, "auditores": 2, "preventivas": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "federal": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "los": 5, "requisitos": 2, "deban": 1, "sobre": 1, "t\u00e9cnicos": 2, "t\u00e9rminos": 1, "procedimientos": 1, "forestales": 1, "para": 1, "de": 1, "acreditarse": 1, "que": 2, "como": 1, "ley": 1, "las": 1, "realizar": 1, "reunir": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "unidades": 1, "y": 3, "auditor\u00edas": 1}, "Art\u00edculo 110": {"haga": 1, "resultado": 1, "constar": 1, "adecuado": 1, "la": 2, "de": 2, "manejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "t\u00e9cnica": 1, "emitir": 1, "un": 1, "que": 1, "programa": 1, "como": 1, "el": 1, "del": 1, "cumplimiento": 1, "certificado": 1, "auditor\u00eda": 1, "preventiva": 1, "podr\u00e1": 1}, "Art\u00edculo 31": {"participaci\u00f3n": 3, "objeto": 1, "ind\u00edgenas": 1, "comunitario": 1, "educaci\u00f3n": 1, "\u00e1reas": 1, "respeto": 1, "la": 17, "impulso": 1, "actividades": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "productivas": 1, "forestales": 6, "de": 29, "tanto": 1, "necesidades": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "fomento": 1, "m\u00faltiple": 1, "conocimiento": 1, "presentes": 1, "derechos": 1, "productiva;": 1, "el": 3, "concordancia": 1, "en": 7, "regulaci\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "obligatorios": 1, "cultura": 1, "aprovechamiento": 2, "car\u00e1cter": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "mejoramiento": 1, "as\u00ed": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "sus": 3, "del": 1, "promoci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "atenci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "ordenamientos;": 1, "que": 1, "como": 2, "ley": 1, "productos": 1, "activa": 1, "producci\u00f3n": 1, "ecosistemas": 1, "futuras": 1, "o": 2, "cadena": 1, "social": 1, "incremento": 1, "con": 1, "propietarios": 2, "procesos": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "pueblos": 1, "vii": 1, "por": 1, "recursos;": 1, "son": 1, "terrenos": 1, "medios": 1, "otros": 1, "industrias": 1, "ser": 1, "pol\u00edtica": 1, "generaci\u00f3n": 1, "uso": 1, "los": 12, "ellos": 1, "industria": 1, "capacidad": 1, "humanos": 1, "para": 1, "generaciones": 1, "privadas": 1, "programas": 1, "servicios;": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "ambientales;": 1, "equiparables": 1, "siguientes:": 1, "p\u00fablicas": 1, "comunidades": 1, "v": 1, "habiten": 1, "deben": 1, "servicios": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "organizaciones": 3, "recursos": 2, "sociales": 2, "silvicultura": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "predios": 1, "parte": 1, "ecol\u00f3gicas": 1, "criterios": 1, "plena": 1, "efectiva": 2, "certificaci\u00f3n": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micas": 1, "empleo": 1, "tradiciones;": 1, "forestal": 3, "comercio": 1, "condici\u00f3n": 1, "culturales": 1, "calidad": 1, "las": 4, "a": 3, "e": 2, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "su": 1, "naturaleza": 1, "oportunidades": 1, "y": 23, "rural": 1}, "Art\u00edculo 30": {"el": 1, "en": 4, "ambiental": 1, "prohibir": 1, "federaci\u00f3n": 1, "general": 1, "econ\u00f3mico": 1, "administraci\u00f3n": 1, "o": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "pol\u00edtica": 1, "cargo": 1, "ejercicio": 1, "parte": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 3, "federal": 1, "criterios": 1, "entidades": 2, "as\u00ed": 1, "los": 4, "sus": 1, "inducir": 1, "las": 7, "municipios": 1, "obligatorios": 1, "para": 1, "orientar": 1, "por": 1, "de": 11, "forestal": 1, "restringir": 1, "promover": 1, "p\u00fablica": 1, "regular": 1, "esferas": 1, "como": 1, "dependencias": 1, "a": 3, "atribuciones": 1, "confieren": 1, "acciones": 2, "particulares": 1, "social": 1, "autoridades": 2, "observar\u00e1n": 1, "campos": 1, "leyes": 1, "y": 4, "que": 1, "competentes": 1, "respectivas": 1, "federativas": 1, "se": 1, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 33": {"sector": 2, "anualmente": 1, "apoyo": 2, "participaci\u00f3n": 1, "nacional;": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "rendir": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "cadenas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "xvi": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 25, "actividades": 1, "acuerdos": 1, "nacional": 1, "regeneraci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "madera": 1, "mediante": 1, "valor": 1, "fin": 2, "creciente": 1, "incentivos": 1, "productivas": 1, "forestales": 5, "puedan": 1, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "de": 51, "compensaci\u00f3n": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "consumo": 1, "necesidades": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 4, "aprovechar": 1, "obtengan": 1, "creando": 1, "potencialidad": 1, "exterior;": 1, "ecosistemas": 3, "tecnol\u00f3gica": 1, "aptitud": 1, "rendici\u00f3n": 1, "transferencia": 1, "promover": 1, "x": 1, "largo": 2, "formaci\u00f3n": 1, "el": 21, "en": 6, "forestaci\u00f3n": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "obligatorios": 1, "siguientes:": 1, "cultivo": 1, "asistencia": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "necesarias": 1, "car\u00e1cter": 1, "ellas": 1, "microempresas": 1, "asociados;": 1, "federal": 1, "diversificado": 1, "oferta": 1, "as\u00ed": 1, "suelos": 1, "sus": 2, "sobre": 1, "p\u00fablicas": 1, "plantaciones": 1, "municipios": 1, "debe": 2, "entidad": 1, "integraci\u00f3n": 1, "desleal;": 1, "estipular\u00e1n": 1, "adecuada": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "valoraci\u00f3n": 1, "leyes": 1, "combate": 1, "interno": 1, "como": 1, "productos": 2, "producci\u00f3n": 2, "legislatura": 1, "plazo": 2, "comerciales;": 1, "dar": 1, "grandes": 1, "o": 3, "una": 2, "contrabando": 1, "comercios": 1, "financiera": 1, "xii": 1, "incremento": 1, "que": 5, "entidades": 1, "forestal;": 2, "con": 2, "industrial": 1, "fomentar": 1, "ix": 1, "incorporar\u00e1": 1, "vii": 1, "por": 2, "son": 1, "ampliar": 1, "ante": 1, "otros": 1, "xv": 1, "celebrados": 1, "establecimiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "inversi\u00f3n": 2, "medianas": 1, "productividad": 1, "provocar": 1, "convenios": 1, "guarde": 1, "los": 20, "econ\u00f3micos": 1, "mismos": 1, "procedimientos": 1, "xiv": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "industria": 2, "efectos": 1, "para": 3, "peque\u00f1as": 1, "forestal": 7, "infraestructura;": 1, "crecimiento": 1, "obtenidos": 1, "econ\u00f3mico": 3, "mantenimiento": 1, "mercado": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "locales": 2, "bienes": 2, "informes": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 2, "proyectos": 1, "est\u00edmulo": 1, "favorables": 1, "forestales;": 2, "planta": 1, "un": 1, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "informar\u00e1n": 1, "asociaci\u00f3n;": 1, "este": 1, "servicios": 3, "federativas": 1, "zonas": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "anuales": 1, "recursos": 4, "competencia": 1, "cuentas": 1, "materia": 1, "fomento": 2, "parte": 1, "respectiva": 1, "productiva": 1, "criterios": 1, "restablecimiento": 1, "asegurar": 1, "plena": 1, "uni\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 2, "redes": 1, "otorgamiento": 1, "comerciales": 1, "informe": 1, "constante": 1, "privadas": 1, "deterioro": 1, "equivalentes": 1, "resultados": 1, "congreso": 1, "incluir": 1, "estado": 1, "las": 6, "a": 11, "ambientales;": 2, "obras": 1, "trav\u00e9s": 2, "recurso": 1, "i": 1, "mismas": 1, "su": 1, "costo": 1, "mismos;": 1, "secretar\u00eda": 1, "componen": 1, "y": 23, "se": 1}, "Art\u00edculo 32": {"manera": 1, "mantenimiento": 1, "interdependencia": 1, "silv\u00edcola": 1, "preferentemente": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "hacia": 1, "la": 25, "conlleve": 1, "nacional": 1, "ilegal": 2, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 4, "forestales": 4, "de": 32, "degradaci\u00f3n": 1, "materias": 1, "centros": 1, "comunitario": 1, "integridad": 1, "amenazadas": 1, "nativas": 1, "disminuci\u00f3n": 1, "ecosistemas": 4, "promover": 1, "x": 1, "largo": 1, "modo": 1, "el": 6, "en": 3, "compatibles": 1, "utilizaci\u00f3n;": 1, "como:": 1, "obligatorios": 1, "interconectividad": 1, "recreaci\u00f3n;": 1, "provisi\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "defensa": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "todo": 1, "xv": 1, "xvi": 1, "suelos": 1, "sus": 1, "hacerse": 1, "capital": 1, "del": 10, "extinci\u00f3n": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "manejo": 3, "contribuyan": 1, "captaci\u00f3n": 1, "suelo": 2, "recarga": 1, "especies": 3, "debe": 1, "acu\u00edferos;": 1, "considerando": 1, "que": 4, "ambiental": 2, "plazo": 1, "forestales;": 4, "o": 3, "evitar": 1, "mismo": 1, "sanidad": 1, "suelo;": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "end\u00e9micas": 1, "con": 2, "procesos": 2, "xi": 1, "persistencia": 1, "productos;": 1, "vii": 1, "son": 1, "orientarse": 1, "terrenos": 1, "complejidad": 1, "primas": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "mejoramiento": 2, "principios": 1, "pol\u00edtica": 1, "combate": 2, "carbono;": 1, "uso": 4, "xii": 1, "sujetas": 1, "los": 15, "xiv": 1, "prioritaria": 1, "f\u00edsica": 1, "las": 2, "capacidad": 2, "frontera": 1, "para": 3, "estabilizaci\u00f3n": 1, "forestal": 7, "incrementar": 1, "v\u00edas": 1, "iii": 1, "mantenga": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "siguientes:": 1, "degradaci\u00f3n;": 1, "cursos": 1, "controlando": 1, "xiii": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "viii": 1, "v": 1, "ix": 1, "territorio": 1, "entorno": 1, "agropecuarios": 1, "\u00e9ste": 1, "producci\u00f3n;": 1, "vi": 1, "observar": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 2, "impidan": 1, "recursos": 4, "gen\u00e9tico": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "vitalidad": 1, "criterios": 1, "peligro": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "erosi\u00f3n": 2, "h\u00eddricos": 1, "biodiversidad": 3, "regional": 1, "suficientes": 1, "extracci\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "agua": 1, "fijaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "a": 7, "espacios": 1, "natural": 1, "trav\u00e9s": 3, "i": 1, "productiva": 1, "especial;": 1, "su": 3, "cambio": 1, "forestal;": 1, "tr\u00e1fico": 1, "y": 22}, "Art\u00edculo 35": {"": 1, "objetivos": 2, "la": 7, "lo": 2, "vertientes:": 1, "nacional": 2, "gobiernos": 1, "estrategias": 2, "deber\u00e1": 2, "dise\u00f1o": 1, "periodos": 1, "\u00e9l": 1, "correspondan": 1, "desarrollo": 1, "m\u00e1s": 1, "largo": 3, "respectivas": 1, "el": 4, "en": 5, "ser": 2, "nacionales": 1, "visi\u00f3n": 1, "instrumentos": 1, "planeaci\u00f3n": 2, "previsto": 1, "sus": 1, "l\u00edneas": 2, "\u00e1mbito": 1, "acci\u00f3n": 2, "prioritarias": 2, "competencias": 1, "que": 3, "como": 1, "ley": 1, "a\u00f1os": 2, "plazo": 2, "revisados": 1, "o": 1, "federativas": 1, "con": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "por": 3, "veinticinco": 1, "institucionales": 2, "cada": 1, "instrumento": 1, "corto": 1, "pol\u00edtica": 2, "tomando": 1, "entidades": 1, "los": 9, "comprender": 1, "para": 2, "administraciones": 1, "forestal": 4, "programas": 4, "elaboren": 1, "caso": 1, "del": 1, "indicar\u00e1n": 2, "conforme": 1, "especiales": 2, "aprobado": 1, "congruencia": 1, "ii": 1, "dicho": 1, "correspondiente": 1, "criterios": 1, "sectoriales": 1, "cuenta": 1, "comisi\u00f3n": 1, "elaborar\u00e1n": 1, "de": 12, "buscando": 1, "las": 2, "a": 3, "e": 1, "deber\u00e1n": 1, "i": 1, "proyecci\u00f3n": 2, "su": 1, "estrat\u00e9gico": 2, "secretar\u00eda": 2, "alcance": 1, "constitucionales": 1, "programa": 3, "y": 9, "dos": 2, "se": 1}, "Art\u00edculo 34": {"el": 6, "mexicanas": 1, "en": 7, "previstas": 1, "esta": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "nacional;": 1, "vi": 1, "observar": 1, "vii": 1, "disposiciones": 1, "gesti\u00f3n": 1, "son": 1, "ii": 1, "inventario": 1, "objetivos": 1, "informaci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "monitoreo": 1, "participaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 4, "materia": 2, "instrumentos": 3, "planeaci\u00f3n": 2, "la": 8, "criterios": 1, "previsto": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "nacional": 4, "as\u00ed": 1, "los": 4, "dise\u00f1o": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "oficiales": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "registro": 1, "de": 10, "forestal": 8, "promover\u00e1": 1, "como": 1, "sistema": 2, "normas": 1, "ley": 2, "iv": 1, "iii": 1, "seguimiento": 1, "las": 2, "a": 1, "desarrollo": 1, "suelos;": 1, "deber\u00e1n": 1, "sociedad": 1, "i": 1, "siguientes:": 1, "comisi\u00f3n": 1, "lo": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "se": 1, "v": 1, "y": 7, "presente": 1, "forestal;": 3, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 37": {"": 1, "el": 4, "en": 1, "estar\u00e1": 1, "difundir": 1, "por": 1, "al": 2, "articular\u00e1": 1, "recursos": 1, "integrar": 1, "actualizar": 1, "organizar": 1, "informaci\u00f3n": 4, "consulta": 1, "disponible": 1, "materia": 1, "objeto": 1, "la": 4, "conducente": 1, "lo": 1, "nacional": 3, "procedimientos": 1, "cual": 1, "registrar": 1, "fin": 1, "comisi\u00f3n": 1, "para": 2, "integrar\u00e1": 1, "de": 5, "forestal": 2, "que": 3, "regular\u00e1": 1, "ambiental": 1, "sistema": 3, "normas": 1, "p\u00fablico": 1, "naturales": 1, "las": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "tendr\u00e1": 1, "su": 1, "metodolog\u00eda": 1, "relacionada": 1, "secretar\u00eda": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 5, "rural": 1, "integre": 1, "se": 2, "con": 2}, "Art\u00edculo 36": {"": 1, "en": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "general": 1, "cada": 1, "sustentable": 1, "procedimiento": 1, "establecer\u00e1": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 3, "contenido": 1, "estudios": 1, "mediante": 1, "comisi\u00f3n": 2, "elaborar\u00e1n": 1, "forestales": 1, "de": 2, "forestal": 2, "director": 1, "acuerdo": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 1, "unidad": 1, "desarrollo": 1, "su": 3, "regionales": 1, "del": 1, "expida": 1, "y": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 39": {"": 1, "crear": 1, "en": 1, "responsabilidad": 1, "al": 1, "involucradas": 1, "proceso": 1, "dicho": 1, "informaci\u00f3n": 3, "la": 6, "metodolog\u00edas": 1, "nacional": 1, "procedimientos": 1, "compatibilidad": 1, "integraci\u00f3n": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 4, "forestal": 1, "que": 1, "sistema": 1, "normas": 1, "garanticen": 1, "las": 1, "generada": 1, "autoridades": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 3}, "Art\u00edculo 38": {"": 1, "nacional;": 1, "xi": 1, "estrat\u00e9gicas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "tratados": 1, "p\u00fablicos": 1, "la": 11, "basen": 1, "nacional": 4, "recaben": 1, "exclusivamente": 1, "forestales": 3, "proporcionar": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 16, "federativas;": 1, "dom\u00e9stico": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 2, "instituciones": 1, "conocimiento": 2, "x": 1, "el": 5, "federales": 1, "en": 8, "nacionales": 1, "toda": 1, "relativa": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 6, "cooperaci\u00f3n": 1, "organismos": 1, "contenida": 3, "actividad": 1, "incluyendo:": 1, "as\u00ed": 1, "ese": 1, "suelos": 2, "sus": 1, "sobre": 7, "del": 1, "cumplimiento": 1, "municipales": 1, "evaluaciones": 1, "que": 3, "como": 1, "homog\u00e9nea": 1, "o": 1, "estatales": 1, "social": 1, "conservaci\u00f3n;": 1, "forestal;": 2, "con": 2, "inventario": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "vii": 1, "integrar": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "plantaciones": 1, "inventarios": 1, "uso": 2, "entidades": 1, "convenios": 1, "deber\u00e1n": 1, "los": 4, "tecnol\u00f3gico;": 1, "comerciales": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "forestal": 8, "atribuciones": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "proyectos": 1, "tradicional;": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "viii": 1, "v": 1, "reforestaci\u00f3n": 1, "ix": 1, "incluyendo": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "investigaciones": 1, "sustentable": 1, "autoridades": 1, "recursos": 2, "materia": 2, "no": 1, "sector;": 1, "mediante": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "internacional;": 1, "registro": 1, "maderables": 1, "sistema": 2, "sectores": 1, "las": 4, "a": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "consideren": 1, "e": 3, "planeaci\u00f3n": 1, "i": 1, "organizaciones": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "y": 15, "se": 3}, "T\u00cdTULO SEGUNDO \r": {"coordinaci\u00f3n": 1, "la": 2, "interinstitucional": 1, "concurrencia": 1, "de": 1, "y": 1}, "Art\u00edculo 108": {"anualmente": 1, "el": 2, "asignar\u00e1": 1, "en": 1, "c\u00e1mara": 1, "impulsar\u00e1": 1, "nacionales": 1, "forestales": 1, "consumo": 1, "funcionamiento": 1, "necesarias": 1, "apoyo": 1, "operaci\u00f3n": 1, "para": 1, "la": 3, "as\u00ed": 1, "los": 2, "responsable": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "sensibilizaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "adecuado": 1, "mencionados": 1, "internacionales": 1, "de": 6, "forestal": 1, "programas": 1, "diputados": 1, "partidas": 1, "promover\u00e1": 1, "finales": 1, "como": 1, "atender": 1, "productos": 1, "las": 2, "e": 1, "tareas": 1, "comisi\u00f3n": 1, "del": 1, "y": 2, "compradores": 1}, "Art\u00edculo 109": {"realice": 1, "disposiciones": 1, "por": 1, "al": 1, "legales": 1, "respectivos": 1, "inducci\u00f3n": 1, "preventivas": 1, "objeto": 1, "la": 2, "los": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "cumplimiento": 1, "terceros": 1, "comisi\u00f3n": 1, "promoci\u00f3n": 1, "forestales": 1, "manejo": 1, "de": 4, "programas": 1, "autorizados": 1, "ambientales": 1, "que": 1, "las": 2, "a": 1, "debidamente": 1, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "tendr\u00e1n": 1, "directamente": 1, "o": 1, "y": 1, "auditor\u00edas": 1}, "Art\u00edculo 100": {"": 1, "el": 1, "participaci\u00f3n": 1, "normatividad": 1, "correspondiente": 1, "comunicaciones": 1, "la": 4, "entidades": 1, "los": 2, "construcciones": 1, "hidr\u00e1ulico": 1, "cumplimiento": 1, "comisi\u00f3n": 1, "de": 5, "para": 1, "diversas": 1, "programas": 1, "conjuntas": 1, "coordinar\u00e1": 1, "sectores": 1, "acciones": 1, "armonizar": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "secretar\u00eda": 1, "eficientar": 1, "p\u00fablicas": 1, "y": 2, "con": 3}, "Art\u00edculo 101": {"el": 3, "servicios": 3, "en": 3, "reglamento": 1, "responsabilidad": 1, "capacidad": 1, "por": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "mismos": 1, "registro;": 1, "prestadores": 1, "aplicables": 1, "recursos": 1, "competencia": 1, "poseedores": 1, "ser": 1, "grados": 1, "diferenciando": 1, "deber\u00e1n": 3, "la": 2, "ser\u00e1n": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "propietarios": 1, "as\u00ed": 1, "los": 7, "requisitos": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "estar": 1, "procedimientos": 1, "morales": 1, "cual": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "inscritas": 1, "desempe\u00f1ar\u00e1n": 1, "determinar\u00e1n": 1, "solidarios": 1, "f\u00edsicas": 1, "forestales": 4, "registro": 1, "para": 3, "acreditaci\u00f3n": 1, "brinden": 1, "personas": 1, "que": 3, "como": 1, "responsables": 1, "normas": 1, "seguimiento": 1, "las": 3, "podr\u00e1n": 1, "e": 1, "ecosistemas": 1, "modalidades": 1, "su": 1, "observarse": 1, "de": 4, "contratados": 1, "libremente": 1, "y": 8, "acreditar": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 102": {"el": 2, "servicios": 2, "en": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "aplicables": 1, "aprovechamiento": 1, "reglamento": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "los": 1, "protecci\u00f3n": 1, "forestales": 1, "para": 1, "ambientales": 1, "que": 1, "normas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "establezcan": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "social": 1, "y": 2, "se": 1}, "Art\u00edculo 103": {"propietarios": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 1, "por": 1, "manejo": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "presupuestarias": 1, "recursos": 1, "apoyo": 1, "poseedores": 1, "asesor\u00eda": 1, "no": 1, "lo": 1, "carencia": 1, "los": 3, "elaboraci\u00f3n": 2, "econ\u00f3micos": 1, "comuneros": 1, "cual": 1, "t\u00e9rminos": 1, "\u00e9ste;": 1, "comisi\u00f3n": 2, "y/o": 1, "forestales": 2, "costos": 1, "para": 2, "de": 9, "forestal": 1, "proporcione": 1, "financiero": 1, "recurrir": 1, "les": 1, "ejidatarios": 1, "posibilidades": 2, "ley": 1, "medida": 1, "har\u00e1": 1, "las": 1, "a": 1, "t\u00e9cnica": 1, "podr\u00e1n": 1, "est\u00e9n": 1, "la": 5, "o": 2, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "programa": 1, "y": 1, "que": 2, "se": 1, "cubrir": 1}, "Art\u00edculo 104": {"el": 1, "servicios": 2, "adquiridos": 1, "aprovechamiento": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "sistema": 1, "manejo": 2, "procurar": 1, "en": 3, "prestadores": 1, "est\u00edmulos": 1, "ejecutar\u00e1": 1, "mejora": 1, "preventivas": 1, "identificar": 1, "la": 3, "titulares": 1, "acceso": 1, "los": 4, "t\u00e9cnicas": 1, "necesarios": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "establecer\u00e1": 1, "elementos": 1, "forestales": 2, "asimismo": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "de": 6, "programas": 1, "desarrollar\u00e1": 1, "que": 2, "como": 1, "tanto": 1, "las": 1, "a": 3, "compromisos": 1, "eficientemente": 1, "cumplan": 1, "reconocimientos": 1, "un": 1, "oportuna": 1, "permita": 1, "continua": 1, "y": 4, "para": 2, "medidas": 1, "auditor\u00edas": 1, "buen": 1}, "Art\u00edculo 105": {"el": 2, "en": 1, "forestales": 2, "territorio": 1, "lograr": 1, "recursos": 1, "sociales": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "eficiente": 1, "tomando": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 1, "entidades": 1, "delimitar\u00e1n": 1, "sustentable": 1, "los": 1, "semejanzas": 1, "econ\u00f3micas": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "manejo": 2, "de": 5, "forestal": 2, "ambientales": 1, "base": 1, "como": 1, "las": 4, "ordenada": 1, "actividades": 1, "una": 2, "comisi\u00f3n": 1, "unidades": 1, "un": 1, "y": 2, "prop\u00f3sito": 1, "federativas": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 106": {"sector": 1, "el": 2, "servicios": 1, "en": 2, "fomentar": 1, "participaci\u00f3n": 1, "due\u00f1os": 1, "manejo": 2, "actores": 1, "mecanismos": 1, "ley": 1, "recursos": 1, "reglamento": 1, "poseedores": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 4, "titulares": 1, "actividades": 1, "establecer\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "dependencias": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "forestales": 3, "para": 1, "de": 9, "forestal": 4, "gobierno": 1, "como": 1, "\u00f3rdenes": 1, "las": 2, "ordenada": 1, "presente": 1, "aprovechamientos": 1, "unidades": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "y": 2, "tres": 1, "se": 1, "prestadores": 1}, "Art\u00edculo 107": {"el": 2, "en": 1, "medio": 1, "nacionales": 1, "forestales": 1, "realizar\u00e1": 1, "es": 1, "para": 1, "mercados": 1, "la": 3, "federal": 1, "lo": 1, "acceso": 1, "los": 1, "sobre": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "mejorar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "dicha": 1, "manejo": 2, "adecuado": 1, "internacionales": 1, "de": 2, "forestal": 2, "ley": 1, "dispuesto": 1, "a": 1, "e": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "ecosistemas": 1, "un": 1, "del": 1, "se": 1, "y": 2, "acreditar": 1, "facilitar": 1, "con": 1}}