{"Transitorio": {"decreto": 27, "por": 19, "el": 245, "que": 13, "se": 25, "reformar": 13, "": 354, "adicionar": 10, "y": 50, "derogar": 3, "diverso": 8, "disposici\u00f3n": 9, "de": 101, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 3, ";": 58, "ley_federal": 2, "sobre": 2, "metrolog\u00e3": 2, "\u00ad": 92, "a": 71, "normalizaci\u00e3": 2, "\u00b3": 99, "n": 99, "ley_minera": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 3, "extranjera": 4, "ley_general_de_sociedades_mercantiles": 18, "c\u00e3": 4, "decir": 5, "civil_para_el_distrito_federal": 1, "en": 67, "materia": 2, "com\u00e3\u00ban": 1, "para": 19, "todo": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "federal": 1, "publicar": 10, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 18, "[??:24/12/1996:????:??]": 1, "art\u00e3": 41, "\u008d": 2, "culo_quinto": 1, "-": 84, "reforma": 2, "p\u00e3": 41, "\u00a1": 67, "rrafo": 38, "2": 25, "culo": 47, "251": 4, "quedar": 9, "como": 10, "seguir": 8, ":": 8, "transitorios_primero": 3, "presente": 18, "entrar\u00e3": 11, "vigor": 11, "d\u00e3": 15, "siguiente": 10, "su": 17, "publicaci\u00e3": 19, "salvo": 1, "prever": 2, "10": 1, "a_de_la_ley_de_inversi\u00e3": 1, "30": 1, "as": 5, "h\u00e3": 2, "biles": 1, "aqu\u00e3": 1, "\u00a9": 27, "l": 1, "este": 3, "plazo": 3, "deber\u00e3": 1, "lista": 1, "referir": 3, "precepto": 1, "m\u00e3": 5, "xico": 16, "df": 5, "[??:10/12/1996:????:??]": 1, "sen": 16, "laura_pav\u00e3": 1, "jaramillo": 1, "presidenta": 2, "dip": 16, "felipe_amadeo_flores_espinosa": 1, "presidente": 14, "\u00e3": 4, "\u0081": 4, "n_gel": 4, "ventura_valle": 1, "secretario": 7, "carlos_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "\u00b1": 9, "e_z": 1, "hurtado": 1, "\"": 8, "cumplimiento": 8, "disponer": 8, "fracci\u00e3": 20, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 10, "constituci\u00e3": 8, "pol\u00e3": 8, "tic_a": 8, "estados_unidos_mexicanos": 8, "deber": 8, "observancia": 8, "expedir": 8, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 11, "distrito_federal": 5, "18": 1, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "[??:28/7/2006:????:??]": 1, "segundo": 3, "ii": 2, "transitorio_\u00e3": 5, "\u009a": 8, "no": 9, "[??:16/3/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "salas_p": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 4, "marcos_morales_torres": 1, "sa\u00e3\u00bal_l\u00e3": 1, "pez": 1, "sollano": 1, "r\u00e3\u00babricas": 7, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 7, "25": 1, "[??:??/7/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "comercio": 3, "[??:2/6/2009:????:??]": 1, "177": 2, "194": 2, "\u00e3\u00baltimo": 5, "\u00e2": 18, "\u0080": 19, "\u00a6": 17, "[??:30/4/2009:????:??]": 1, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 1, "secretaria": 9, "claudia_sof\u00e3": 1, "corichi_garc\u00e3": 1, "[??:28/5/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "ley_org\u00e3": 4, "nica": 4, "administraci\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablica_federal": 4, "ley_federal_de_derechos": 3, "ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 2, "actividad_artesanal": 2, "[??:15/12/2011:????:??]": 1, "culo_segundo": 1, "6o": 2, "iv": 1, "62": 1, "fracci\u00f3n": 2, "ii_de_la_ley_general_de_sociedades_mercantiles": 1, "1": 13, "[??:??/1/2012:????:??]": 1, "uno": 21, "6": 4, "mes": 4, "contar": 5, "a_partir_de": 7, "[??:26/10/2011:????:??]": 1, "jos\u00e3": 3, "gonz\u00e3": 2, "morf\u00e3": 2, "heron_escobar_garcia": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:12/12/2011:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "ley_de_fondos_de_inversi\u00e3": 1, "ley_general_de_t\u00e3": 2, "tul_o": 3, "operaciones_de_cr\u00e3": 2, "do": 2, "relaci\u00e3": 1, "con": 7, "miscel\u00e3": 1, "nea": 1, "materia_mercantil": 1, "[??:13/6/2014:????:??]": 1, "5o": 2, "7o": 1, "9o": 1, "90": 1, "91": 2, "99": 2, "113": 1, "119": 2, "125": 1, "vii": 3, "132": 2, "136": 2, "iii": 1, "157": 1, "163": 2, "166": 1, "ix": 1, "186": 2, "rrafos": 3, "3": 6, "198": 2, "199": 2, "201": 2, "205": 1, "223": 2, "228": 2, "bis": 5, "v": 3, "243": 2, "247": 3, "4o": 1, "8o": 1, "170": 1, "i": 2, "secretar\u00e3": 1, "econom\u00e3": 1, "contar\u00e3": 1, "a\u00e3": 1, "o": 2, "establecer": 1, "mediante": 1, "medio": 1, "difusi\u00e3": 1, "sistema": 1, "electr\u00e3": 1, "se\u00e3": 1, "alado": 1, "50": 1, "600": 1, "9": 1, "212": 1, "as\u00e3": 1, "xxxi": 1, "34": 1, "relativo": 1, "derecho": 2, "minor\u00e3": 2, "cimo": 1, "bil": 1, "posterior": 1, "fecha": 1, "anterior": 1, "sociedad": 2, "constituir": 1, "antes": 1, "tendr\u00e3": 1, "respetar": 1, "nuevo": 1, "estatuto": 1, "[??:29/4/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "[??:2/6/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "nieto": 4, "miguel_\u00e3": 3, "osorio_chong": 3, "[??:14/3/2016:????:??]": 1, "1o": 2, "20": 1, "denominaci\u00e3": 1, "cap\u00e3": 1, "xiv": 1, "\u009c": 1, "acci\u00f3n": 1, "simplificada\u00e2": 1, "\u009d": 1, "260": 1, "261": 1, "262": 1, "263": 1, "264": 1, "5": 1, "2o": 1, "recorrer": 1, "subsecuente": 1, "265": 1, "266": 1, "267": 1, "268": 1, "269": 1, "270": 1, "271": 1, "272": 1, "273": 1, "[??:9/2/2016:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "[??:11/3/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "[??:24/1/2018:????:??]": 1, "232": 1, "4": 1, "236": 1, "238": 2, "242": 2, "vi": 1, "229": 1, "237": 1, "240": 1, "241": 1, "245": 1, "246": 1, "249": 2, "[??:12/12/2017:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 1, "lorena_cu\u00e3": 1, "llar": 1, "cisneros": 1, "isaura_ivanova_pool_pech": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "[??:14/6/2018:????:??]": 1, "actual": 1, "pasar": 1, "ser": 1, "73": 1, "129": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "sof\u00e3": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}