{"Transitorio": {"transitorios_primero": 3, "": 205, "-": 46, "el": 142, "presente": 10, "ley": 5, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 38, "en": 36, "vigor": 6, "a": 42, "d\u00e3": 9, "\u00ad": 48, "siguiente": 4, "de": 65, "su": 12, "publicaci\u00e3": 8, "\u00b3": 56, "n": 65, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "2": 7, "tanto": 1, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "nombrar": 1, "presidencia_de_el_instituto": 1, "conformidad": 2, "con": 5, "art\u00e3": 17, "culo": 19, "17": 1, ";": 14, "\u00e3": 4, "\u00a9": 17, "sta": 1, "no": 7, "se": 16, "considerar\u00e3": 1, "integrante": 2, "junta_de_gobierno": 5, "3": 2, "recurso": 1, "material": 1, "y": 31, "presupuestal": 1, "que": 14, "actualmente": 1, "contar": 3, "coordinaci\u00e3": 2, "general_de_la_comisi\u00e3": 2, "nacional_de_la_mujer": 2, "como": 5, "rgano": 1, "desconcentrado": 1, "secretar\u00e3": 3, "gobernaci\u00e3": 2, "pasar\u00e3": 1, "formar_parte": 1, "organismo": 1, "descentralizar": 1, "denominar": 1, "instituto_nacional_de_las_mujeres": 2, "derecho": 2, "laboral": 1, "personal": 1, "transferir": 1, "ser\u00e3": 2, "reconocer": 1, "estricto": 1, "apego": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "cuarto": 1, "una_vez_que": 1, "entrar": 2, "reforma": 2, "adici\u00f3n": 1, "derogar": 2, "diverso": 3, "disposici\u00f3n": 4, "ley_org\u00e3": 1, "nica": 1, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "incorporar\u00e3": 1, "este": 6, "instituto_la_secretar\u00e3": 1, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "modificar\u00e3": 1, "denominaci\u00e3": 4, "correspondiente": 1, "as": 6, "vigente": 1, "quinto": 1, "uno": 5, "plazo": 3, "10": 2, "h\u00e3": 3, "biles": 3, "a_partir_de": 4, "vigencia": 3, "ordenamiento": 2, "comisiones_de_equidad": 1, "g\u00e3": 1, "nero": 1, "ambos": 1, "c\u00e3": 3, "m_ara": 2, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "por": 12, "consenso": 1, "12": 2, "fracci\u00e3": 11, "ii": 4, "inciso": 2, "b": 1, ")": 2, "designar\u00e3": 1, "cada": 2, "\u00e3\u00banica": 2, "vez": 2, "4": 3, "para": 9, "formar": 1, "consejo_social": 1, "otro": 1, "consejo_consultivo": 1, "8": 1, "total": 1, "formar\u00e3": 1, "parte": 1, "t\u00e3": 1, "rmino": 1, "encargo": 1, "ocasi\u00f3n": 1, "sucesivo": 1, "estatuto_org\u00e3": 2, "nico": 3, "instituto": 2, "prever\u00e3": 1, "forma": 1, "nombramiento": 1, "sexto": 1, "junta_de_gobierno_de_el_instituto": 1, "deber\u00e3": 1, "quedar": 4, "constituir": 1, "mayor": 2, "60": 1, "s\u00e3": 1, "\u0089": 2, "ptimo": 1, "1": 5, "sesi\u00e3": 1, "presidir": 1, "quien": 1, "nombrar\u00e3": 1, "ocasi\u00e3": 1, "presidencia_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres": 1, "terna": 1, "someter": 1, "consideraci\u00e3": 1, "propio": 1, "junta": 1, "octavo": 1, "aprobar\u00e3": 1, "expedir\u00e3": 1, "120": 1, "fecha": 2, "instalaci\u00e3": 1, "noveno": 1, "todo": 3, "legal": 1, "reglamentario": 1, "oponer": 2, "espec\u00e3": 1, "ficamente": 1, "secci\u00e3": 1, "vi_de_el_cap\u00e3": 1, "tul_o": 3, "vi_de_el_reglamento_interior_de_la_secretar\u00e3": 1, "relativo": 1, "publicar": 4, "[??:31/8/1998:????:??]": 1, "m\u00e3": 3, "xico": 8, "df": 3, "[??:21/12/2000:????:??]": 1, "dip": 8, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "cervantes": 1, "presidente": 8, "sen": 8, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "manuel_medell\u00e3": 1, "mil\u00e3": 1, "secretario": 3, "sara_castellanos_cort\u00e3": 1, "segundo": 1, "secretaria": 5, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "cumplimiento": 4, "disponer": 4, "i_de_el_art\u00e3": 4, "89": 4, "constituci\u00e3": 4, "pol\u00e3": 4, "tic_a": 4, "estados_unidos_mexicanos": 4, "deber": 4, "observancia": 4, "expedir": 4, "decreto": 10, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 3, "[??:??/1/2001:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "santiago_creel_miranda": 1, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 5, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "ser": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_vig\u00e3": 1, "simo_noveno": 1, "ley_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres": 5, "seguir": 3, ":": 3, "\u00e2": 9, "\u0080": 9, "\u00a6": 9, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravenir": 1, "o": 2, "mismo": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "jos\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "fracci\u00f3n": 5, "vi": 2, "vii": 4, "xxiii": 2, "7": 3, "i": 5, "26": 3, "cap\u00e3": 2, "28": 3, "p\u00e3": 8, "rrafo": 6, "30": 2, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "\u009a": 3, "referencia": 1, "hacer": 2, "programa_nacional_para_la_igualdad_de_oportunidades": 1, "discriminaci\u00e3": 1, "contra_las_mujeres": 1, "entender\u00e3": 1, "programa_nacional_para_la_igualdad": 1, "entre": 1, "mujeres": 1, "hombres": 1, "[??:23/4/2015:????:??]": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "sar": 1, "moreno_rivera": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "luis_antonio_gonz\u00e3": 1, "rold\u00e3": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "\u00b1": 3, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "en_materia_de": 1, "igualdad": 1, "[??:16/2/2018:????:??]": 1, "guion": 1, "5": 1, "9": 1, "cimo": 1, "rrafos": 1, "6": 1, "iii": 2, "iv": 3, "ix": 1, "xiii": 1, "xvi": 1, "xxi": 1, "xxii": 1, "15": 1, "19": 1, "20": 1, "24": 1, "27": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:14/12/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:13/2/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}