{"Nombre": "LEY DEL INSTITUTO NACIONAL DE LAS MUJERES", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_INSTITUTO_NACIONAL_DE_LAS_MUJERES ley_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n.  \n\n \nSEGUNDO.- En tanto el Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica nombra a la Presidencia del Instituto, de \n\nconformidad con el art\u00c3\u00adculo 17 de la presente Ley; \u00c3\u00a9sta no se considerar\u00c3\u00a1 integrante de la Junta de \nGobierno. \n\n \nTERCERO.- Los recursos materiales y presupuestales con los que actualmente cuenta la \n\nCoordinaci\u00c3\u00b3n General de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de la Mujer, como \u00c3\u00b3rgano desconcentrado de la \nSecretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n, pasar\u00c3\u00a1n a formar parte del organismo descentralizado denominado Instituto \nNacional de las Mujeres. Los derechos laborales del personal que se transfiere al Instituto Nacional de las \nMujeres ser\u00c3\u00a1n reconocidos con estricto apego a la Ley en sus derechos y prestaciones. \n\n \nCUARTO.- Una vez que entren en vigor las reformas y adiciones que derogan diversas disposiciones \n\nde la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, se incorporar\u00c3\u00a1 a la Junta de Gobierno de este \nInstituto la Secretar\u00c3\u00ada de Seguridad P\u00c3\u00bablica y se modificar\u00c3\u00a1 la denominaci\u00c3\u00b3n correspondiente a las \nSecretar\u00c3\u00adas vigentes. \n\n \nQUINTO.- En un plazo de diez d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles a partir de la vigencia de este ordenamiento, las \n\nComisiones de Equidad y G\u00c3\u00a9nero de ambas C\u00c3\u00a1maras del H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, por consenso, y de \nconformidad con el art\u00c3\u00adculo 12, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso b) de esta Ley, designar\u00c3\u00a1n cada una, por \u00c3\u00banica vez, a \ncuatro integrantes para formar el Consejo Social y a otros cuatro para el Consejo Consultivo, ocho en \ntotal por cada C\u00c3\u00a1mara, los que formar\u00c3\u00a1n parte de la Junta de Gobierno. \n\n \nAl t\u00c3\u00a9rmino de su encargo, y en ocasiones sucesivas, el Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Instituto prever\u00c3\u00a1 la forma \n\nde nombramiento. \n \nSEXTO.- La Junta de Gobierno del Instituto deber\u00c3\u00a1 quedar constituida en un plazo no mayor de \n\nsesenta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir de la vigencia de este ordenamiento. \n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- La primera sesi\u00c3\u00b3n de la Junta de Gobierno, ser\u00c3\u00a1 presidida por \u00c3\u00banica vez, por el Presidente \n\nde la Rep\u00c3\u00bablica, quien nombrar\u00c3\u00a1 en esta ocasi\u00c3\u00b3n a la Presidencia del Instituto Nacional de las Mujeres, \nde una terna que someta a su consideraci\u00c3\u00b3n la propia Junta.  \n\n \nOCTAVO.- La Junta de Gobierno aprobar\u00c3\u00a1 y expedir\u00c3\u00a1 el Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Instituto en un plazo no \n\nmayor de 120 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, contados a partir de la fecha de su instalaci\u00c3\u00b3n.  \n \nNOVENO.- Se derogan todas las disposiciones legales y reglamentarias que se opongan a la \n\npresente Ley y, espec\u00c3\u00adficamente, la Secci\u00c3\u00b3n VI del Cap\u00c3\u00adtulo VI del Reglamento Interior de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, relativo a la Coordinaci\u00c3\u00b3n General de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de la Mujer, publicado en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, el 31 de agosto de 1998.  \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de diciembre de 2000.- Dip. Ricardo Francisco Garc\u00c3\u00ada Cervantes, Presidente.- \n\nSen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Manuel Medell\u00c3\u00adn Mil\u00c3\u00a1n, Secretario.- Sen. Sara \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diez d\u00c3\u00adas del mes \nde enero de dos mil uno.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Santiago \nCreel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO VIG\u00c3\u0089SIMO NOVENO. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 12, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso a) de la Ley del Instituto \n\nNacional de las Mujeres, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman las fracciones VI, VII y XXIII del art\u00c3\u00adculo 7, I del art\u00c3\u00adculo \n26, la denominaci\u00c3\u00b3n del cap\u00c3\u00adtulo VII, el art\u00c3\u00adculo 28 y el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 30 de \nla Ley del Instituto Nacional de las Mujeres. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de junio de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman las fracciones VI, VII y XXIII del art\u00c3\u00adculo 7; la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 26; la \n\ndenominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo VII, el art\u00c3\u00adculo 28 y el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 30 de la Ley del Instituto \nNacional de las Mujeres, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Toda referencia que se haga al Programa Nacional para la Igualdad de Oportunidades y no \n\nDiscriminaci\u00c3\u00b3n Contra las Mujeres, se entender\u00c3\u00a1 hecha al Programa Nacional para la Igualdad entre \nMujeres y Hombres. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 23 de abril de 2015.- Dip. Julio C\u00c3\u00a9sar Moreno Rivera, Presidente.- Sen. Miguel \n\nBarbosa Huerta, Presidente.- Dip. Luis Antonio Gonz\u00c3\u00a1lez Rold\u00c3\u00a1n, Secretario.- Sen. Lucero Salda\u00c3\u00b1a \nP\u00c3\u00a9rez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a primero de junio de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley del Instituto Nacional \nde las Mujeres, en materia de igualdad. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de febrero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1; 4, primer p\u00c3\u00a1rrafo y segundo guion; 5, noveno y d\u00c3\u00a9cimo \n\np\u00c3\u00a1rrafos; 6, fracciones II, tercer p\u00c3\u00a1rrafo, III, IV, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 7, fracciones I, IX, XIII, XVI, XXI y XXII; \n15, fracci\u00c3\u00b3n IV; 19, fracci\u00c3\u00b3n IV; 20, fracci\u00c3\u00b3n I; 24, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 26, fracciones I y III; 27, fracci\u00c3\u00b3n II y 28 \nde la Ley del Instituto Nacional de las Mujeres, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 14 de diciembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Itzel S. \nR\u00c3\u00ados de la Mora, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de febrero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - en tanto el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica nombrar a el presidencia_de_el_instituto , de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el presente ley ; \u00e3 \u00a9 sta no se considerar\u00e3 \u00a1 integrante de el junta_de_gobierno . 3 . - el recurso material y presupuestal con el que actualmente contar el coordinaci\u00e3 \u00b3 n general_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_la_mujer , como \u00e3 \u00b3 rgano desconcentrado de el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n , pasar\u00e3 \u00a1 n a formar_parte de el organismo descentralizar denominar instituto_nacional_de_las_mujeres . el derecho laboral de el personal que se transferir a el instituto_nacional_de_las_mujeres ser\u00e3 \u00a1 n reconocer con estricto apego a el ley en su derecho y prestaci\u00f3n . cuarto . - una_vez_que entrar en vigor el reforma y adici\u00f3n que derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , se incorporar\u00e3 \u00a1 a el junta_de_gobierno de este instituto_la_secretar\u00e3 \u00ad a de seguridad_p\u00e3\u00bablica y se modificar\u00e3 \u00a1 el denominaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente a el secretar\u00e3 \u00ad as vigente . quinto . - en uno plazo de 10 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles a_partir_de el vigencia de este ordenamiento , el comisiones_de_equidad y g\u00e3 \u00a9 nero de ambos c\u00e3 \u00a1 m_ara de el h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , por consenso , y de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso b ) de este ley , designar\u00e3 \u00a1 n cada uno , por \u00e3\u00banica vez , a 4 integrante para formar el consejo_social y a otro 4 para el consejo_consultivo , 8 en total por cada c\u00e3 \u00a1 m_ara , el que formar\u00e3 \u00a1 n parte de el junta_de_gobierno . a el t\u00e3 \u00a9 rmino de su encargo , y en ocasi\u00f3n sucesivo , el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico de el instituto prever\u00e3 \u00a1 el forma de nombramiento . sexto . - el junta_de_gobierno_de_el_instituto deber\u00e3 \u00a1 quedar constituir en uno plazo no mayor de 60 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el vigencia de este ordenamiento . s\u00e3 \u0089 ptimo . - el 1 sesi\u00e3 \u00b3 n de el junta_de_gobierno , ser\u00e3 \u00a1 presidir por \u00e3\u00banica vez , por el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica , quien nombrar\u00e3 \u00a1 en este ocasi\u00e3 \u00b3 n a el presidencia_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres , de uno terna que someter a su consideraci\u00e3 \u00b3 n el propio junta . octavo . - el junta_de_gobierno aprobar\u00e3 \u00a1 y expedir\u00e3 \u00a1 el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico de el instituto en uno plazo no mayor de 120 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , contar a_partir_de el fecha de su instalaci\u00e3 \u00b3 n . noveno . - se derogar todo el disposici\u00f3n legal y reglamentario que se oponer a el presente ley y , espec\u00e3 \u00ad ficamente , el secci\u00e3 \u00b3 n vi_de_el_cap\u00e3 \u00ad tul_o vi_de_el_reglamento_interior_de_la_secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n , relativo a el coordinaci\u00e3 \u00b3 n general_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_la_mujer , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el [??:31/8/1998:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/12/2000:??.??:??] . - dip . ricardo_francisco_garc\u00e3 \u00ad a cervantes , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . manuel_medell\u00e3 \u00ad n mil\u00e3 \u00a1 n , secretario . - sen . sara_castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 10 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2001:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_vig\u00e3 \u0089 simo_noveno . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso a ) de el ley_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el fracci\u00f3n vi , vii y xxiii de el art\u00e3 \u00ad culo 7 , i de el art\u00e3 \u00ad culo 26 , el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o vii , el art\u00e3 \u00ad culo 28 y el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 30 de el ley_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/6/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el fracci\u00f3n vi , vii y xxiii de el art\u00e3 \u00ad culo 7 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 26 ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o vii , el art\u00e3 \u00ad culo 28 y el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 30 de el ley_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . todo referencia que se hacer a el programa_nacional_para_la_igualdad_de_oportunidades y no discriminaci\u00e3 \u00b3 n contra_las_mujeres , se entender\u00e3 \u00a1 hacer a el programa_nacional_para_la_igualdad entre mujeres y hombres . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:23/4/2015:??.??:??] . - dip . [??:??/7/??:??.??:??] c\u00e3 \u00a9 sar moreno_rivera , presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . luis_antonio_gonz\u00e3 \u00a1 lez rold\u00e3 \u00a1 n , secretario . - sen . lucero_salda\u00e3 \u00b1 a p\u00e3 \u00a9 rez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a 1 de [??:??/6/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres , en_materia_de igualdad . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/2/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1 ; 4 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 2 guion ; 5 , 9 y d\u00e3 \u00a9 cimo p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 6 , fracci\u00f3n ii , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , iii , iv , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 7 , fracci\u00f3n i , ix , xiii , xvi , xxi y xxii ; 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 19 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 20 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 24 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 26 , fracci\u00f3n i y iii ; 27 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii y 28 de el ley_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:14/12/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . itzel_s._r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/2/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 4, "primero-": 1, "la": 71, "presente": 10, "ley": 10, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "en": 37, "vigor": 6, "al": 10, "d\u00e3\u00ada": 4, "siguiente": 4, "de": 122, "su": 11, "publicaci\u00e3\u00b3n": 8, "el": 41, "diario": 8, "oficial": 8, "federaci\u00e3\u00b3n": 8, "segundo-": 1, "tanto": 1, "presidente": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "nombra": 1, "a": 24, "presidencia": 2, "del": 33, "instituto": 13, "conformidad": 2, "con": 5, "art\u00e3\u00adculo": 17, "17": 1, "ley;": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "no": 5, "se": 16, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "integrante": 1, "junta": 7, "gobierno": 7, "tercero-": 1, "los": 11, "recursos": 1, "materiales": 1, "y": 31, "presupuestales": 1, "que": 15, "actualmente": 1, "cuenta": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "general": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "nacional": 12, "mujer": 2, "como": 5, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "desconcentrado": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "pasar\u00e3\u00a1n": 1, "formar": 2, "parte": 2, "organismo": 1, "descentralizado": 1, "denominado": 1, "las": 17, "mujeres": 10, "derechos": 2, "laborales": 1, "personal": 1, "transfiere": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "reconocidos": 1, "estricto": 1, "apego": 1, "sus": 1, "prestaciones": 1, "cuarto-": 1, "una": 3, "vez": 3, "entren": 1, "reformas": 1, "adiciones": 1, "derogan": 2, "diversas": 3, "disposiciones": 4, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "federal": 9, "incorporar\u00e3\u00a1": 1, "este": 4, "seguridad": 1, "modificar\u00e3\u00a1": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 4, "correspondiente": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "vigentes": 1, "quinto-": 1, "un": 3, "plazo": 3, "diez": 2, "d\u00e3\u00adas": 4, "h\u00e3\u00a1biles": 3, "partir": 4, "vigencia": 3, "ordenamiento": 2, "comisiones": 1, "equidad": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 1, "ambas": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "por": 12, "consenso": 1, "12": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 11, "ii": 4, "inciso": 2, "b)": 1, "esta": 2, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "cada": 2, "\u00e3\u00banica": 2, "cuatro": 2, "integrantes": 1, "para": 11, "consejo": 2, "social": 1, "otros": 1, "consultivo": 1, "ocho": 1, "total": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "encargo": 1, "ocasiones": 1, "sucesivas": 1, "estatuto": 2, "org\u00e3\u00a1nico": 2, "prever\u00e3\u00a1": 1, "forma": 1, "nombramiento": 1, "sexto-": 1, "deber\u00e3\u00a1": 1, "quedar": 4, "constituida": 1, "mayor": 2, "sesenta": 1, "contados": 2, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "primera": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "ser\u00e3\u00a1": 1, "presidida": 1, "quien": 1, "nombrar\u00e3\u00a1": 1, "ocasi\u00e3\u00b3n": 1, "terna": 1, "someta": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "propia": 1, "octavo-": 1, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "120": 1, "fecha": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "noveno-": 1, "todas": 1, "legales": 1, "reglamentarias": 1, "opongan": 2, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 1, "vi": 4, "cap\u00e3\u00adtulo": 3, "reglamento": 1, "interior": 1, "relativo": 1, "publicado": 4, "31": 1, "agosto": 1, "1998": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 8, "df": 3, "21": 2, "diciembre": 2, "2000-": 1, "dip": 8, "ricardo": 1, "francisco": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "cervantes": 1, "presidente-": 8, "sen": 8, "enrique": 3, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "manuel": 1, "medell\u00e3\u00adn": 1, "mil\u00e3\u00a1n": 1, "secretario-": 3, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretaria-": 5, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "cumplimiento": 4, "lo": 5, "dispuesto": 4, "i": 8, "89": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 4, "pol\u00e3\u00adtica": 4, "estados": 4, "unidos": 4, "mexicanos": 4, "debida": 4, "observancia": 4, "expido": 4, "decreto": 11, "residencia": 4, "poder": 4, "ejecutivo": 4, "ciudad": 5, "distrito": 4, "mes": 1, "enero": 1, "dos": 4, "mil": 4, "uno-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 4, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 2, "reforman": 5, "leyes": 1, "federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "todos": 1, "aquellos": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "hacen": 1, "referencia": 2, "estado": 1, "cuya": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "ya": 1, "tienen": 1, "9": 1, "abril": 2, "2012": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "noveno": 2, "a)": 1, "sigue:": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "primero": 3, "segundo": 6, "entre": 2, "dejan": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravengan": 1, "o": 1, "mismo": 1, "febrero": 3, "2012-": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "treinta": 1, "marzo": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "fracciones": 5, "vii": 4, "xxiii": 2, "7": 2, "26": 2, "28": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 4, "30": 2, "4": 2, "junio": 2, "2015": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "7;": 1, "26;": 1, "toda": 1, "haga": 1, "programa": 2, "igualdad": 3, "oportunidades": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "contra": 1, "entender\u00e3\u00a1": 1, "hecha": 1, "hombres": 1, "23": 1, "2015-": 1, "julio": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "moreno": 1, "rivera": 1, "miguel": 2, "barbosa": 1, "huerta": 1, "luis": 1, "antonio": 1, "rold\u00e3\u00a1n": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "quince-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "materia": 1, "16": 1, "2018": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "1;": 1, "primer": 2, "guion;": 1, "5": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "6": 1, "tercer": 1, "iii": 1, "iv": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "ix": 1, "xiii": 1, "xvi": 1, "xxi": 1, "xxii;": 1, "15": 1, "iv;": 2, "19": 1, "20": 1, "i;": 1, "24": 1, "iii;": 1, "27": 1, "transitorio": 1, "14": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 3, "": 205, "-": 46, "el": 142, "presente": 10, "ley": 5, "entrar\u00e3": 4, "\u00a1": 38, "en": 36, "vigor": 6, "a": 42, "d\u00e3": 9, "\u00ad": 48, "siguiente": 4, "de": 65, "su": 12, "publicaci\u00e3": 8, "\u00b3": 56, "n": 65, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "2": 7, "tanto": 1, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "nombrar": 1, "presidencia_de_el_instituto": 1, "conformidad": 2, "con": 5, "art\u00e3": 17, "culo": 19, "17": 1, ";": 14, "\u00e3": 4, "\u00a9": 17, "sta": 1, "no": 7, "se": 16, "considerar\u00e3": 1, "integrante": 2, "junta_de_gobierno": 5, "3": 2, "recurso": 1, "material": 1, "y": 31, "presupuestal": 1, "que": 14, "actualmente": 1, "contar": 3, "coordinaci\u00e3": 2, "general_de_la_comisi\u00e3": 2, "nacional_de_la_mujer": 2, "como": 5, "rgano": 1, "desconcentrado": 1, "secretar\u00e3": 3, "gobernaci\u00e3": 2, "pasar\u00e3": 1, "formar_parte": 1, "organismo": 1, "descentralizar": 1, "denominar": 1, "instituto_nacional_de_las_mujeres": 2, "derecho": 2, "laboral": 1, "personal": 1, "transferir": 1, "ser\u00e3": 2, "reconocer": 1, "estricto": 1, "apego": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "cuarto": 1, "una_vez_que": 1, "entrar": 2, "reforma": 2, "adici\u00f3n": 1, "derogar": 2, "diverso": 3, "disposici\u00f3n": 4, "ley_org\u00e3": 1, "nica": 1, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "incorporar\u00e3": 1, "este": 6, "instituto_la_secretar\u00e3": 1, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "modificar\u00e3": 1, "denominaci\u00e3": 4, "correspondiente": 1, "as": 6, "vigente": 1, "quinto": 1, "uno": 5, "plazo": 3, "10": 2, "h\u00e3": 3, "biles": 3, "a_partir_de": 4, "vigencia": 3, "ordenamiento": 2, "comisiones_de_equidad": 1, "g\u00e3": 1, "nero": 1, "ambos": 1, "c\u00e3": 3, "m_ara": 2, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "por": 12, "consenso": 1, "12": 2, "fracci\u00e3": 11, "ii": 4, "inciso": 2, "b": 1, ")": 2, "designar\u00e3": 1, "cada": 2, "\u00e3\u00banica": 2, "vez": 2, "4": 3, "para": 9, "formar": 1, "consejo_social": 1, "otro": 1, "consejo_consultivo": 1, "8": 1, "total": 1, "formar\u00e3": 1, "parte": 1, "t\u00e3": 1, "rmino": 1, "encargo": 1, "ocasi\u00f3n": 1, "sucesivo": 1, "estatuto_org\u00e3": 2, "nico": 3, "instituto": 2, "prever\u00e3": 1, "forma": 1, "nombramiento": 1, "sexto": 1, "junta_de_gobierno_de_el_instituto": 1, "deber\u00e3": 1, "quedar": 4, "constituir": 1, "mayor": 2, "60": 1, "s\u00e3": 1, "\u0089": 2, "ptimo": 1, "1": 5, "sesi\u00e3": 1, "presidir": 1, "quien": 1, "nombrar\u00e3": 1, "ocasi\u00e3": 1, "presidencia_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres": 1, "terna": 1, "someter": 1, "consideraci\u00e3": 1, "propio": 1, "junta": 1, "octavo": 1, "aprobar\u00e3": 1, "expedir\u00e3": 1, "120": 1, "fecha": 2, "instalaci\u00e3": 1, "noveno": 1, "todo": 3, "legal": 1, "reglamentario": 1, "oponer": 2, "espec\u00e3": 1, "ficamente": 1, "secci\u00e3": 1, "vi_de_el_cap\u00e3": 1, "tul_o": 3, "vi_de_el_reglamento_interior_de_la_secretar\u00e3": 1, "relativo": 1, "publicar": 4, "[??:31/8/1998:????:??]": 1, "m\u00e3": 3, "xico": 8, "df": 3, "[??:21/12/2000:????:??]": 1, "dip": 8, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "cervantes": 1, "presidente": 8, "sen": 8, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "manuel_medell\u00e3": 1, "mil\u00e3": 1, "secretario": 3, "sara_castellanos_cort\u00e3": 1, "segundo": 1, "secretaria": 5, "r\u00e3\u00babricas": 4, "\"": 4, "cumplimiento": 4, "disponer": 4, "i_de_el_art\u00e3": 4, "89": 4, "constituci\u00e3": 4, "pol\u00e3": 4, "tic_a": 4, "estados_unidos_mexicanos": 4, "deber": 4, "observancia": 4, "expedir": 4, "decreto": 10, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 3, "[??:??/1/2001:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "santiago_creel_miranda": 1, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 5, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "ser": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_vig\u00e3": 1, "simo_noveno": 1, "ley_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres": 5, "seguir": 3, ":": 3, "\u00e2": 9, "\u0080": 9, "\u00a6": 9, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravenir": 1, "o": 2, "mismo": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "jos\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "fracci\u00f3n": 5, "vi": 2, "vii": 4, "xxiii": 2, "7": 3, "i": 5, "26": 3, "cap\u00e3": 2, "28": 3, "p\u00e3": 8, "rrafo": 6, "30": 2, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "\u009a": 3, "referencia": 1, "hacer": 2, "programa_nacional_para_la_igualdad_de_oportunidades": 1, "discriminaci\u00e3": 1, "contra_las_mujeres": 1, "entender\u00e3": 1, "programa_nacional_para_la_igualdad": 1, "entre": 1, "mujeres": 1, "hombres": 1, "[??:23/4/2015:????:??]": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "sar": 1, "moreno_rivera": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "luis_antonio_gonz\u00e3": 1, "rold\u00e3": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "\u00b1": 3, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "en_materia_de": 1, "igualdad": 1, "[??:16/2/2018:????:??]": 1, "guion": 1, "5": 1, "9": 1, "cimo": 1, "rrafos": 1, "6": 1, "iii": 2, "iv": 3, "ix": 1, "xiii": 1, "xvi": 1, "xxi": 1, "xxii": 1, "15": 1, "19": 1, "20": 1, "24": 1, "27": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:14/12/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:13/2/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 28, "del": 136, "instituto": 78, "nacional": 54, "de": 598, "las": 196, "mujeres": 77, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 158, "el": 165, "diario": 9, "oficial": 9, "la": 337, "federaci\u00e3\u00b3n": 11, "12": 4, "enero": 2, "2001": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 4, "dof": 32, "16-02-2018": 23, "al": 35, "margen": 1, "un": 18, "sello": 1, "con": 66, "escudo": 1, "que": 95, "dice:": 1, "estados": 16, "unidos": 12, "mexicanos-": 1, "presidencia": 24, "rep\u00e3\u00bablica": 9, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 8, "los": 134, "mexicanos": 11, "a": 102, "sus": 20, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 8, "uni\u00e3\u00b3n": 9, "se": 54, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 5, "decreto": 12, "\"el": 1, "d": 1, "e": 19, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 13, "i": 21, "disposiciones": 10, "generales": 6, "art\u00e3\u00adculo": 62, "1-": 1, "esta": 18, "son": 2, "orden": 3, "p\u00e3\u00bablico": 5, "y": 290, "observancia": 5, "general": 8, "toda": 3, "materia": 13, "igualdad": 41, "g\u00e3\u00a9nero": 27, "derechos": 15, "oportunidades": 11, "entre": 16, "hombres": 10, "t\u00e3\u00a9rminos": 6, "cuarto": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 14, "segundo": 8, "constituci\u00e3\u00b3n": 9, "pol\u00e3\u00adtica": 15, "reformado": 10, "2-": 1, "crea": 1, "como": 31, "organismo": 3, "descentralizado": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 14, "p\u00e3\u00bablica": 16, "federal": 29, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "patrimonio": 3, "propio": 3, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 4, "gesti\u00e3\u00b3n": 3, "para": 64, "cumplimiento": 14, "atribuciones": 3, "objetivos": 4, "fines": 1, "3-": 1, "sujetos": 1, "garantiza": 1, "todas": 3, "mexicanas": 3, "extranjeras": 1, "encuentren": 1, "territorio": 1, "extranjero": 1, "sin": 5, "importar": 1, "origen": 1, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "edad": 1, "estado": 4, "civil": 2, "idioma": 1, "cultura": 2, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "social": 23, "discapacidad": 1, "religi\u00e3\u00b3n": 1, "o": 26, "dogma;": 1, "quienes": 5, "podr\u00e3\u00a1n": 3, "participar": 3, "programas": 20, "servicios": 2, "acciones": 17, "deriven": 1, "presente": 14, "ordenamiento": 4, "4-": 1, "objeto": 8, "es": 1, "promover": 9, "fomentar": 1, "condiciones": 6, "posibiliten": 1, "no": 28, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 10, "trato": 2, "g\u00e3\u00a9neros;": 1, "ejercicio": 10, "pleno": 5, "todos": 3, "su": 41, "participaci\u00e3\u00b3n": 4, "igualitaria": 1, "vida": 3, "cultural": 2, "econ\u00e3\u00b3mica": 3, "pa\u00e3\u00ads": 1, "bajo": 1, "criterios": 1, "de:": 1, "-": 18, "transversalidad": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 18, "p\u00e3\u00bablicas": 10, "perspectiva": 6, "distintas": 3, "dependencias": 12, "entidades": 14, "partir": 5, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 8, "coordinadas": 1, "conjuntas": 1, "federalismo": 1, "lo": 12, "hace": 1, "desarrollo": 8, "actividades": 6, "fortalecimiento": 6, "institucional": 1, "responsables": 3, "municipios": 1, "v\u00e3\u00adnculos": 4, "poderes": 3, "legislativo": 1, "judicial": 1, "tanto": 3, "estatal": 3, "5-": 1, "efectos": 1, "entender\u00e3\u00a1": 2, "por:": 2, "instituto:": 1, "junta": 44, "gobierno:": 1, "gobierno": 41, "presidencia:": 1, "secretaria": 7, "ejecutiva:": 1, "persona": 1, "titular": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 10, "ejecutiva": 8, "consejo": 29, "consultivo:": 1, "consultivo": 12, "social:": 1, "g\u00e3\u00a9nero:": 3, "concepto": 2, "refiere": 5, "valores": 1, "atributos": 1, "roles": 1, "representaciones": 1, "sociedad": 11, "asigna": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 2, "cual": 4, "acceden": 1, "mismas": 1, "posibilidades": 1, "uso": 1, "control": 3, "beneficio": 4, "bienes": 2, "recursos": 6, "as\u00e3\u00ad": 21, "toma": 1, "decisiones": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 3, "familiar": 1, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "mecanismos": 4, "permiten": 1, "identificar": 1, "cuestionar": 1, "valorar": 1, "desigualdad": 1, "exclusi\u00e3\u00b3n": 1, "pretende": 1, "justificar": 1, "base": 1, "diferencias": 1, "biol\u00e3\u00b3gicas": 1, "deben": 2, "emprenderse": 1, "actuar": 2, "sobre": 7, "factores": 1, "crear": 1, "cambio": 1, "permitan": 1, "avanzar": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "6-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 6, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "siguientes:": 3, "promoci\u00e3\u00b3n": 5, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 3, "ni\u00e3\u00b1as": 1, "consagrados": 1, "tratados": 3, "internacionales": 7, "ratificados": 2, "por": 45, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "particular": 1, "humanos": 1, "libertades": 1, "fundamentales": 1, "seguimiento": 7, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 10, "destinadas": 1, "asegurar": 1, "hacia": 1, "mujeres;": 8, "ii": 19, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 9, "proyectos": 8, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "indispensable": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "permanente": 1, "autoridades": 6, "estatales": 5, "municipales": 5, "sectores": 10, "privado": 5, "relaci\u00e3\u00b3n": 2, "\u00e3\u00a1mbito": 2, "respectivas": 1, "competencias;": 1, "iii": 15, "violencia": 1, "contra": 6, "democracia": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 2, "ante": 3, "gobiernos": 3, "organizaciones": 11, "privadas": 5, "sociales": 4, "organismos": 5, "fracci\u00e3\u00b3n": 30, "reformada": 21, "iv": 13, "monitoreo": 1, "celebrados": 1, "dispuesto": 5, "133": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 8, "car\u00e3\u00a1cter": 5, "gratuito": 1, "alcance": 1, "informen": 1, "acerca": 1, "procedimientos": 1, "impartici\u00e3\u00b3n": 3, "justicia": 6, "proporcionen": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "conjunto": 1, "gubernamentales": 7, "privados": 2, "7-": 1, "siguientes": 7, "atribuciones:": 1, "apoyar": 5, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "impulsar": 8, "alcanzar": 3, "g\u00e3\u00a9nero;": 3, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 3, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "presupuesto": 9, "egresos": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "estimular": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "sectoriales": 3, "caso": 11, "institucionales": 4, "centralizada": 2, "paraestatal;": 1, "programa": 12, "anual": 5, "cada": 4, "dependencia": 1, "entidad": 2, "paraestatal": 1, "vinculados": 1, "estos": 1, "instrumentos": 2, "espec\u00e3\u00adficos;": 2, "v": 8, "procurar": 1, "administrativos": 4, "mismo": 5, "fin;": 1, "vi": 10, "proponer": 6, "marco": 4, "plan": 1, "evaluar": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 2, "sistem\u00e3\u00a1ticamente": 1, "mismo;": 1, "04-06-2015": 7, "vii": 9, "establecer": 8, "concertar": 2, "acuerdos": 7, "convenios": 4, "tres": 12, "niveles": 3, "establezcan": 2, "hombres;": 2, "viii": 4, "propiciar": 2, "relaciones": 5, "exteriores": 1, "firma": 1, "acordados": 1, "internacional": 6, "regional": 1, "relacionados": 3, "ix": 5, "difundir": 2, "dar": 3, "obligaciones": 1, "contra\u00e3\u00addas": 1, "otros": 4, "pa\u00e3\u00adses": 2, "x": 3, "dirigidas": 2, "mejorar": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "femenina": 1, "erradicaci\u00e3\u00b3n": 1, "formas": 2, "cultural;": 1, "xi": 3, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 6, "c\u00e3\u00a1maras": 4, "diputados": 2, "senadores": 2, "h": 3, "congresos": 1, "asamblea": 1, "legislativa": 1, "distrito": 6, "legislativas": 1, "garanticen": 1, "acceso": 1, "equitativo": 1, "discriminatorio": 1, "tutela": 1, "humanos;": 1, "xii": 3, "permanentes": 2, "procuraci\u00e3\u00b3n": 1, "seguridad": 2, "federativas": 2, "medidas": 2, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "cualquier": 2, "forma": 2, "femenina;": 1, "xiii": 4, "instancias": 2, "administrativas": 4, "ocupen": 2, "asuntos": 3, "xiv": 3, "suscribir": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 5, "nacionales": 3, "banca": 1, "multilateral": 1, "beneficien": 1, "xv": 3, "necesarias": 3, "legitimar": 1, "instituciones": 6, "relevancia": 1, "contribuyan": 1, "superaci\u00e3\u00b3n": 1, "diversas": 4, "promuevan": 1, "adecuadas": 1, "garantizar": 1, "efectivo": 1, "derechos;": 1, "xvi": 4, "\u00e3\u00b3rgano": 6, "consulta": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 2, "cuando": 3, "requieran;": 1, "xvii": 3, "reconocimiento": 1, "visibilidad": 1, "nivel": 8, "benefician;": 1, "xviii": 1, "estudios": 1, "investigaciones": 1, "instrumentar": 2, "sistema": 2, "registro": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "culturales": 1, "distintos": 2, "sociedad;": 1, "xix": 1, "organizar": 1, "reuniones": 1, "eventos": 1, "intercambio": 1, "experiencias": 1, "temas": 1, "xx": 2, "publicar": 1, "obras": 1, "relacionadas": 5, "materias": 4, "ley;": 8, "xxi": 3, "aportaciones": 3, "provenientes": 1, "p\u00e3\u00bablicas;": 2, "sociales;": 1, "regionales;": 1, "particulares": 1, "interesados": 2, "logro": 1, "xxii": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "apoyo": 2, "financiero": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "conformidad": 4, "aplicables;": 2, "xxiii": 3, "emitir": 2, "informes": 6, "cuenta": 2, "resultados": 1, "estrategias": 2, "xxiv": 1, "actualizar": 2, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "avances": 1, "operatividad": 1, "xxv": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 14, "le": 7, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "estatuto": 14, "org\u00e3\u00a1nico": 14, "8-": 1, "oficinas": 1, "centrales": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 4, "domicilio": 1, "legal": 2, "ciudad": 6, "9-": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "una": 15, "estructuras": 2, "establezca": 2, "asimismo": 1, "contar\u00e3\u00a1": 4, "dos": 10, "\u00e3\u00b3rganos": 6, "auxiliares": 2, "honor\u00e3\u00adfico": 2, "ser\u00e3\u00a1n:": 1, "estructura": 3, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "funcional": 1, "10-": 1, "administraci\u00e3\u00b3n:": 1, "gobierno;": 4, "presidencia;": 1, "ejecutiva;": 1, "consultivo;": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 2, "interna": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "11-": 1, "situaciones": 1, "previstas": 1, "suscritos": 1, "mexicano": 2, "senado": 1, "opongan": 3, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "manera": 1, "supletoria": 1, "paraestatales": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "principios": 1, "derecho": 5, "12-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 3, "integrada": 2, "vocales": 4, "propietarios": 1, "voz": 5, "voto": 5, "mencionan": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n:": 2, "a)": 3, "titulares": 5, "federal:": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n;": 1, "exteriores;": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 3, "social;": 2, "medio": 1, "ambiente": 1, "naturales;": 1, "l\u00e3\u00adnea": 4, "09-04-2012": 4, "econom\u00e3\u00ada;": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "rural": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "salud;": 1, "trabajo": 3, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "agraria;": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "indigenista": 1, "integral": 1, "familia": 1, "(dif)": 1, "b)": 5, "ocho": 4, "integrantes": 13, "durar\u00e3\u00a1n": 3, "encargo": 7, "a\u00e3\u00b1os": 4, "ambos": 1, "casos": 4, "tratar\u00e3\u00a1": 1, "ciudadanas": 1, "provengan": 1, "sindicales": 1, "campesinas": 1, "empresariales": 1, "profesoras": 1, "investigadoras": 1, "representativas": 5, "docencia": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "profesionistas": 1, "empleadas": 1, "maestras": 1, "diferentes": 2, "hacen": 2, "referencia": 3, "art\u00e3\u00adculos": 3, "23": 2, "25": 1, "invitados": 1, "pero": 2, "representantes": 4, "suprema": 2, "corte": 2, "naci\u00e3\u00b3n": 2, "judicatura": 1, "federal;": 1, "grupos": 3, "parlamentarios": 2, "mayor": 5, "c\u00e3\u00a1mara": 3, "uno": 4, "misma": 1, "f\u00e3\u00b3rmula": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 4, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "asistentes": 1, "acuerdo": 4, "tema": 1, "trate": 1, "agenda": 1, "podr\u00e3\u00a1": 2, "invitar": 1, "otras": 1, "federales": 2, "comprendidas": 1, "anterior": 4, "sesi\u00e3\u00b3n": 4, "sesiones": 5, "correspondientes": 1, "primera": 2, "reuni\u00e3\u00b3n": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "lineamientos": 1, "designar": 3, "propietarias": 2, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "inciso": 4, "definir\u00e3\u00a1": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "ser": 6, "reelectas": 1, "suplidos": 1, "efecto": 4, "designen": 1, "cuales": 1, "administrativo": 2, "inmediato": 3, "inferior": 1, "segunda": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 2, "prosecretaria": 2, "13-": 1, "facultades:": 2, "integrar": 1, "consenso": 2, "quintas": 2, "partes": 2, "totalidad": 2, "terna": 3, "someter\u00e3\u00a1": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 4, "designe": 1, "congruencia": 1, "definir": 1, "prioridades": 1, "deber\u00e3\u00a1": 4, "sujetarse": 1, "instituto;": 6, "aprobar": 7, "financieros": 2, "anuales": 2, "autorizar": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 9, "previo": 1, "informe": 4, "comisarios": 2, "dictamen": 1, "auditores": 1, "externos;": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "temporales;": 1, "leyes": 2, "aplicables": 4, "bases": 1, "regulen": 2, "contratos": 2, "deba": 1, "celebrar": 2, "observando": 1, "normas": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "arrendamiento": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 1, "inmuebles": 2, "requiera;": 1, "nombrar": 2, "remover": 2, "propuesta": 2, "servidores": 4, "inferiores": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla;": 2, "prosecretaria;": 1, "reglamento": 2, "interior": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 4, "manuales": 1, "procedimientos;": 1, "ap\u00e3\u00a9ndices": 2, "correspondan;": 1, "fijar": 1, "trabajo;": 1, "analizar": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "rinda": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "corresponda": 1, "comisario;": 1, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "herencia": 1, "legados": 2, "donaciones": 2, "liberalidades;": 1, "conocer": 3, "hayan": 2, "celebrarse": 1, "expedir": 1, "convocatoria": 2, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "atribuyan": 1, "14-": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "ordinarias": 3, "menos": 4, "cuatro": 3, "veces": 1, "a\u00e3\u00b1o": 2, "extraordinarias": 3, "convoque": 1, "tercera": 1, "parte": 4, "ser\u00e3\u00a1": 6, "notificada": 1, "antelaci\u00e3\u00b3n": 1, "d\u00e3\u00adas": 5, "h\u00e3\u00a1biles": 4, "d\u00e3\u00ada": 6, "inasistencia": 1, "comunicarse": 1, "cuarenta": 1, "horas": 2, "antes": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "evento": 1, "doce": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "v\u00e3\u00a1lidamente": 1, "asistencia": 1, "mitad": 1, "m\u00e3\u00a1s": 3, "resoluciones": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "votaci\u00e3\u00b3n": 1, "mayoritaria": 1, "presentes": 1, "calidad": 1, "empate": 1, "asistir\u00e3\u00a1n": 1, "comisario": 2, "versar\u00e3\u00a1n": 1, "incluidos": 1, "salvo": 1, "supuestos": 1, "urgencia": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "ese": 1, "nombramiento": 6, "facultades": 3, "15-": 1, "requiere:": 1, "ciudadana": 2, "(o)": 6, "mexicana": 2, "nacimiento": 2, "goce": 2, "civiles": 3, "pol\u00e3\u00adticos;": 2, "haber": 5, "sido": 1, "condenada": 1, "delito": 1, "intencional": 1, "alguno": 1, "inhabilitada": 1, "desempe\u00e3\u00b1ado": 2, "cargos": 2, "alto": 1, "decisorio": 2, "cuyo": 2, "requiere": 1, "conocimiento": 1, "experiencia": 3, "administrativa;": 1, "destacado": 1, "labor": 1, "favor": 4, "encontrarse": 1, "varios": 1, "impedimentos": 1, "establecidos": 1, "21": 3, "16-": 1, "formar": 3, "voto;": 1, "administrar": 1, "representar": 3, "legalmente": 1, "otorgar": 1, "clase": 1, "actos": 1, "documentos": 1, "inherentes": 1, "ejecutar": 1, "vigilar": 2, "presentar": 4, "administrativos;": 1, "formular": 2, "corto": 1, "mediano": 1, "largo": 1, "plazos;": 1, "anualmente": 1, "proyecto": 1, "someterlo": 1, "ejercer": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "legales": 2, "reglamentarias": 2, "espec\u00e3\u00adficamente": 2, "solicite": 2, "remoci\u00e3\u00b3n": 2, "primeros": 1, "fijaci\u00e3\u00b3n": 1, "sueldos": 1, "prestaciones": 2, "conforme": 1, "asignaciones": 1, "globales": 1, "gasto": 2, "corriente": 1, "aprobado": 1, "resto": 1, "personal": 2, "laborales": 3, "trabajadores;": 1, "sistemas": 2, "necesarios": 1, "metas": 1, "u": 1, "propuestos;": 1, "destaquen": 1, "eficiencia": 1, "eficacia": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 1, "vez": 4, "detalle": 1, "previamente": 1, "acuerde": 1, "propia": 2, "escuchando": 1, "someter": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "funciones": 5, "invitando": 1, "dicha": 1, "presidentes": 1, "darlo": 1, "mediante": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "proporcionar": 1, "soliciten": 1, "propietario": 1, "suplente;": 1, "recabar": 1, "elementos": 1, "estad\u00e3\u00adsticos": 1, "confiera": 2, "derivadas": 1, "17-": 1, "nombrar\u00e3\u00a1": 2, "consenso;": 1, "alcanzarse": 1, "18-": 1, "durar\u00e3\u00a1": 1, "cargo": 1, "pudiendo": 3, "ratificada": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "periodo": 6, "a\u00e3\u00b1os;": 1, "todo": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "correspondiente": 2, "constitucional": 1, "otorg\u00e3\u00b3": 1, "19-": 1, "debe": 1, "reunir": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "requisitos:": 1, "recibido": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "licenciatura": 1, "debidamente": 1, "acreditado": 1, "universidades": 1, "superior;": 1, "requiera": 1, "conocimientos": 1, "administrativa": 1, "contar": 1, "causas": 1, "20-": 1, "obligaciones:": 1, "habr\u00e3\u00a1": 1, "seguir": 1, "internacionales;": 1, "especiales": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 3, "presentados": 1, "auxiliar": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "21-": 1, "representativos": 1, "civil:": 1, "22-": 1, "asesor": 1, "promotor": 1, "emprendan": 3, "integrado": 1, "n\u00e3\u00bamero": 2, "menor": 2, "diez": 4, "ni": 2, "veinte": 2, "cuyas": 1, "participantes": 1, "percibir\u00e3\u00a1n": 1, "retribuci\u00e3\u00b3n": 1, "emolumento": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 1, "seleccionar\u00e3\u00a1n": 1, "asociaciones": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "designadas": 1, "defensa": 1, "propuestas": 2, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "dirigido": 2, "consejera": 2, "presidenta": 2, "23-": 1, "permanecer": 2, "nuevas": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "representadas": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 3, "presentar\u00e3\u00a1": 2, "24-": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "\u00e3\u0089ste": 1, "distinguido": 1, "tareas": 1, "impulso": 1, "25-": 1, "26-": 1, "colaborar\u00e3\u00a1": 2, "fungir": 1, "relativo": 2, "sean": 4, "sometidos": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n;": 1, "favorecer": 1, "iniciativas": 1, "general;": 1, "trabajen": 1, "determine": 2, "27-": 1, "compromisos": 1, "elaborar": 1, "modificar": 1, "derivados": 2, "propicien": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "desagregados": 1, "28-": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "ambas": 2, "pertinente": 1, "dentro": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "competencia": 1, "29-": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "datos": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "les": 2, "celebren": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 5, "30-": 1, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "enfoque": 1, "resultado": 1, "opiniones": 1, "legisladores": 1, "citado": 1, "31-": 1, "integrar\u00e3\u00a1:": 1, "muebles": 1, "asignados": 1, "sector": 2, "transmitidos": 1, "adquieran": 1, "t\u00e3\u00adtulo;": 1, "fondos": 1, "extranjeros": 1, "obtenidos": 1, "financiamiento": 1, "obtenga": 1, "7": 3, "fracciones": 6, "liberalidades": 1, "reciba": 1, "personas": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 1, "32-": 1, "contener": 1, "partidas": 2, "previsiones": 1, "sufragar": 1, "gastos": 1, "perjuicio": 1, "asignadas": 1, "adicionales": 1, "33-": 1, "sometida": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "34-": 1, "queda": 1, "sometido": 1, "reglas": 1, "contabilidad": 1, "laboral": 1, "35-": 1, "trabajadores": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "apartado": 1, "\"a\"": 1, "123": 1, "transitorios": 4, "primero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 4, "vigor": 6, "segundo-": 1, "nombra": 1, "17": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "integrante": 1, "tercero-": 1, "materiales": 1, "presupuestales": 1, "actualmente": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "mujer": 2, "desconcentrado": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "pasar\u00e3\u00a1n": 1, "denominado": 1, "transfiere": 1, "reconocidos": 1, "estricto": 1, "apego": 1, "cuarto-": 1, "entren": 1, "reformas": 1, "adiciones": 1, "derogan": 2, "incorporar\u00e3\u00a1": 1, "este": 4, "modificar\u00e3\u00a1": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "vigentes": 1, "quinto-": 1, "plazo": 3, "vigencia": 3, "comisiones": 1, "equidad": 1, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00banica": 2, "total": 1, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "ocasiones": 1, "sucesivas": 1, "prever\u00e3\u00a1": 1, "sexto-": 1, "quedar": 4, "constituida": 1, "sesenta": 1, "contados": 2, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "presidida": 1, "quien": 1, "ocasi\u00e3\u00b3n": 1, "someta": 1, "octavo-": 1, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "120": 1, "fecha": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "noveno-": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 1, "publicado": 4, "31": 1, "agosto": 1, "1998": 1, "df": 3, "diciembre": 2, "2000-": 1, "dip": 8, "ricardo": 1, "francisco": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "cervantes": 1, "presidente-": 8, "sen": 8, "enrique": 3, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "manuel": 1, "medell\u00e3\u00adn": 1, "mil\u00e3\u00a1n": 1, "secretario-": 3, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretaria-": 5, "r\u00e3\u00babricas\"": 4, "89": 4, "debida": 4, "expido": 4, "residencia": 4, "poder": 4, "ejecutivo": 4, "mes": 1, "mil": 4, "uno-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 4, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 5, "aquellos": 1, "cuya": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "ya": 1, "tienen": 1, "9": 1, "abril": 2, "2012": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "noveno": 2, "sigue:": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "primero": 3, "dejan": 1, "contravengan": 1, "febrero": 3, "2012-": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "treinta": 1, "marzo": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "26": 2, "28": 3, "30": 2, "4": 2, "junio": 2, "2015": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "7;": 1, "26;": 1, "haga": 1, "hecha": 1, "2015-": 1, "julio": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "moreno": 1, "rivera": 1, "miguel": 2, "barbosa": 1, "huerta": 1, "luis": 1, "antonio": 1, "rold\u00e3\u00a1n": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "quince-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "16": 1, "2018": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "1;": 1, "primer": 2, "guion;": 1, "5": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "6": 1, "tercer": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "xxii;": 1, "15": 1, "iv;": 2, "19": 1, "20": 1, "i;": 1, "24": 1, "iii;": 1, "27": 1, "transitorio": 1, "14": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 16-02-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n16-02-2018 16-02-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "16-02-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "16-02-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 217, "una_vez_que": 1, "general_de_la_comisi\u00e3": 2, "constituir": 1, "16-02-2018": 2, "ncfs000": 3, "tanto": 1, "deber": 4, "pol\u00e3": 4, "uno": 6, "administrativo": 1, "cada": 2, "dirigir": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "np00000": 9, "12": 2, "3": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "vmn0000": 1, "adici\u00f3n": 1, "6": 1, "quinto": 1, "tic_a": 4, "instituto_nacional_de_las_mujeres": 2, "vicente_fox_quesada": 3, "presente": 10, "prever\u00e3": 1, "leyes_federales": 1, "como": 5, "correspondiente": 1, "formar\u00e3": 1, "junta": 1, "denominar": 1, "fracci\u00f3n": 5, "iv": 3, "fracci\u00e3": 11, "rold\u00e3": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, ")": 2, "[??:16/2/2018:????:??]": 1, "dof": 2, "24": 1, "consejo_consultivo": 1, "vmp00sf": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 4, "designar\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "derogar": 2, "\u0081": 1, "seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "0986111": 1, "dip": 8, "a_partir_de": 4, "relativo": 1, "secretario": 3, "\u00e3": 6, "7": 3, "apego": 1, "vmm02p0": 1, "simo_noveno": 1, "contravenir": 1, "xiii": 1, "presupuestal": 1, "\u00a1": 38, "programa_nacional_para_la_igualdad": 1, "manuel_medell\u00e3": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "60": 1, "biles": 3, "nccp000": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "desconcentrado": 1, "ocasi\u00f3n": 1, "disponer": 4, "27": 1, "departamento": 1, "derecho": 2, "mar\u00e3": 1, "\u00b1": 3, "p00cn00": 1, "-": 48, "art\u00e3": 17, "todo": 3, "ocasi\u00e3": 1, "ren\u00e3": 1, "nica": 1, "discriminaci\u00e3": 1, "reforma": 4, "plazo": 3, "tener": 1, "para": 9, "culo": 19, "4": 3, "propio": 1, "sexto": 1, "vigor": 6, "de": 65, "segundo": 1, "vmp00sm": 1, "m\u00e3": 3, "quedar": 4, "as": 6, ":": 7, "servido": 1, "culo_vig\u00e3": 1, "laboral": 1, "consideraci\u00e3": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "cuarto": 1, "pasar\u00e3": 1, "aquel": 1, "ser": 1, "da0ms0": 4, "instituto": 2, "28": 3, "0999903": 1, "conducente": 1, "constituci\u00e3": 4, "gobernaci\u00e3": 2, "ordenamiento": 2, "cumplimiento": 4, "fz": 2, "sta": 1, "hacer": 2, "nombrar": 1, "xvi": 1, "15": 1, "escudo_nacional": 2, "10": 2, "reformar": 5, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "ley_org\u00e3": 1, "reglamentario": 1, "mujeres": 1, "hacer_referencia": 1, "habitantes": 1, "presidir": 1, "a": 46, "terna": 1, "mismo": 1, "26": 3, "deber\u00e3": 1, "personal": 1, "\u00b3": 58, "vigencia": 3, "0686998": 1, "recurso": 1, "disposici\u00f3n": 4, "publicar": 5, "denominaci\u00e3": 4, "ser\u00e3": 2, "19": 1, "\"": 4, "30": 2, "vii": 4, "xxi": 1, "considerar\u00e3": 1, "otro": 1, "nieto": 2, "vi_de_el_reglamento_interior_de_la_secretar\u00e3": 1, "transitorios_primero": 3, "saber": 1, "modificar": 1, "mil\u00e3": 1, "distrito_federal": 3, "instalaci\u00e3": 1, "contar": 3, "n_gel": 1, "di0ms0": 1, "\u00a6": 9, "en_materia_de": 1, "dejar": 1, "me": 2, "\u00e2": 9, "igualdad": 1, "total": 1, "as\u00e3": 1, "rmino": 1, "[??:21/12/2000:????:??]": 1, "\u00ad": 48, "cervantes": 1, "instituto_la_secretar\u00e3": 1, "h\u00e3": 3, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "consejo_social": 1, "presidente": 8, "oponer": 2, "encargo": 1, "\u00e3\u00banica": 2, "expedir\u00e3": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "incorporar\u00e3": 1, "g\u00e3": 1, "organismo": 1, "junta_de_gobierno_de_el_instituto": 1, "0999889": 1, "inciso": 2, "secretaria": 5, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "residencia": 1, "fc": 4, "con": 7, "entrar\u00e3": 4, "df": 3, "s\u00e3": 1, "habitante": 1, ";": 14, "rrafos": 1, "un": 1, "presidencia_de_el_instituto": 1, "nacional_de_la_mujer": 2, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "n": 67, "cimo": 1, "contra_las_mujeres": 1, "jos\u00e3": 1, "entrar": 2, "o": 2, "osorio_chong": 1, "120": 1, "fd": 2, "ltima": 2, "que": 18, "20": 1, "actualmente": 1, "formar": 1, "modificar\u00e3": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "secci\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "sen": 8, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "publicada": 1, "0494509": 1, "diverso": 3, "vi_de_el_cap\u00e3": 1, "legal": 1, "estado": 1, "89": 4, "0998775": 1, "romero": 1, "nombramiento": 1, "actualizar": 1, "referencia": 1, "dice": 1, "r\u00e3\u00babricas": 4, "gonz\u00e3": 1, "rgano": 1, "ptimo": 1, "someter": 1, "[??:31/8/1998:????:??]": 1, "2": 7, "c\u00e3": 3, "espec\u00e3": 1, "xxiii": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "sp": 2, "estricto": 1, "099698": 1, "seguir": 3, "[??:14/12/2017:????:??]": 1, "por": 12, "ya": 1, "9": 1, "rez": 3, "octavo": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "cuyo": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "administraci\u00e3": 1, "mayor": 2, "y": 31, "estatuto_org\u00e3": 2, "aq0cs00": 1, "haber": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "objeto": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "miguel_barbosa_huerta": 1, "ha": 1, "descentralizar": 1, "099689": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "hombres": 1, "guion": 1, "vi": 2, "sesi\u00e3": 1, "entender\u00e3": 1, "sar": 1, "xxii": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "observancia": 4, "17": 1, "t\u00e3": 1, "su": 13, "p\u00e3": 8, "sabed": 1, "presidencia_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres": 1, "d\u00e3": 9, "decir": 1, "vaip3s0": 1, "moreno_rivera": 1, "vigente": 1, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "iii": 2, "z": 1, "ley": 5, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 8, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "efecto": 1, "ncms000": 1, "material": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "publicaci\u00e3": 8, "quien": 1, "\u00a9": 17, "ii": 4, "fp": 2, "morf\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "nccs000": 1, "\u009a": 5, "comisiones_de_equidad": 1, "ambos": 1, "fecha": 2, "tul_o": 3, "i_de_el_art\u00e3": 4, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "\u0089": 2, "en": 36, "menci\u00e3": 1, "[??:13/2/2018:????:??]": 1, "margen": 2, "este": 6, "expedir": 4, "[??:??/1/2001:????:??]": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "forma": 1, "rrafo": 6, "estados_unidos_mexicanos": 6, "entre": 1, "noveno": 1, "\u0080": 9, "programa_nacional_para_la_igualdad_de_oportunidades": 1, "b": 1, "pr0cn00": 1, "formar_parte": 1, "ix": 1, "nombrar\u00e3": 1, "se": 18, "ley_de_el_instituto_nacional_de_las_mujeres": 5, "5": 1, "servir": 1, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "transferir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:23/4/2015:????:??]": 1, "consenso": 1, "8": 1, "pp1cs00": 1, "aprobar\u00e3": 1, "ficamente": 1, "xico": 8, "fg": 1, "i": 5, "integrante": 2, "junta_de_gobierno": 5, "cs": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "nero": 1, "secretar\u00e3": 3, "\u008d": 2, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "sara_castellanos_cort\u00e3": 1, "nico": 3, "vmip3s0": 1, "sello": 2, "parte": 1, "m_ara": 2, "luis_antonio_gonz\u00e3": 1, "sus": 1, "conformidad": 2, "el": 150, "0550139": 1, "0449861": 1, "no": 7, "reconocer": 1, "sin": 1, "dp3cpn": 1, "siguiente": 6, "mora": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "cap\u00e3": 2, "decreto": 10, "eliminar": 1, "coordinaci\u00e3": 2, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "vez": 2, "sucesivo": 1, "lez": 2, "1": 41}}