{"Transitorio": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u008d": 7, "culo_primero": 1, "": 65, "-": 16, "el": 67, "presente": 3, "decreto": 5, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 14, "en": 23, "vigor": 7, "a": 22, "d\u00e3": 7, "\u00ad": 18, "siguiente": 1, "de": 34, "su": 5, "publicaci\u00e3": 2, "\u00b3": 12, "n": 19, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "art\u00e3": 11, "culo_segundo": 1, "fondos_de_aseguramiento": 6, "registrar": 1, "ante": 2, "secretar\u00e3": 4, "con": 4, "anterioridad": 2, "entrada": 6, "podr\u00e3": 2, "mantener": 1, "registro": 5, "\u00e3\u00banico": 1, "requisito": 2, "presentar": 3, "testimonio": 1, "escritura": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "que": 10, "se": 10, "referir": 2, "inciso": 1, "b": 1, ")": 1, "fracci\u00e3": 2, "ii": 1, "culo": 6, "8o": 2, "este": 7, "ley": 7, "uno": 4, "t\u00e3": 2, "\u00a9": 5, "rmino": 2, "no": 4, "mayor": 1, "270": 5, "as": 6, "natural": 5, "contar": 2, "a_partir_de": 4, "concluir": 1, "plazo": 4, "se\u00e3": 2, "\u00b1": 3, "alado": 2, "haber": 2, "dar": 1, "cumplimiento": 2, "p\u00e3": 2, "rrafo": 2, "anterior": 2, "deber\u00e3": 1, "abstener": 1, "operar": 2, "como": 2, "culo_tercero": 1, "durante": 1, "establecer": 1, "realizar": 1, "operaci\u00f3n": 1, "seguro": 1, "continuar\u00e3": 2, "sujeto": 1, "disponer": 2, "reglas_generales_para_la_constituci\u00e3": 2, "operaci\u00e3": 2, "y": 12, "funcionamiento_de_los_fondos_de_aseguramiento_agropecuario": 2, "vida_campesino": 2, "conexos": 2, "actividad_agropecuaria": 2, "culo_cuarto": 1, "asociaciones_nacional": 1, "estatales": 1, "locales_de_fondos_de_aseguramiento": 1, "encontrar": 2, "constituir": 2, "formalmente": 1, "fecha": 2, "sujetar\u00e3": 1, "prever": 2, "mismo": 2, "para": 6, "constituci\u00e3": 2, "organismos_integradores": 1, "deber": 2, "\u00e3\u00banicamente": 1, "solicitud": 2, "acompa\u00e3": 1, "adir": 1, "documento": 1, "hacer_referencia": 1, "fracci\u00f3n": 1, "i": 1, "iii": 1, "iv": 1, "48": 1, "decir": 1, "culo_quinto": 1, "ser": 1, "resolver": 2, "ley_de_fondos_de_aseguramiento_agropecuario": 1, "rural": 1, "entender\u00e3": 1, "sentido": 1, "negativo": 1, "por": 3, "interesar": 1, "correspondiente": 1, "caso": 2, "iniciar": 1, "procedimiento": 1, "obtener": 1, "culo_sexto": 1, "contar\u00e3": 1, "m\u00e3": 2, "ximo": 1, "emitir": 1, "lineamiento": 1, "general": 1, "culo_s\u00e3": 1, "\u0089": 1, "ptimo": 1, "vigente": 1, "aplicar\u00e3": 1, "aquel": 1, "1": 1, "tercero_transitorio": 1, "derogar": 1, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "oponer": 1, "xico": 2, "df": 1, "[??:10/3/2005:????:??]": 1, "sen": 2, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cevallos_ramos": 1, "presidente": 2, "dip": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "segundo": 1, "secretaria": 1, "marcos_morales_torres": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "27": 1, "[??:??/4/2005:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "santiago_creel_miranda": 1}}