{"Nombre": "LEY DE FONDOS DE ASEGURAMIENTO AGROPECUARIO Y RURAL", "Etiquetado": "LEY_DE_FONDOS_DE_ASEGURAMIENTO_AGROPECUARIO_Y_RURAL ley_de_fondos_de_aseguramiento_agropecuario_y_rural NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Los Fondos de Aseguramiento registrados ante la Secretar\u00c3\u00ada con \n\nanterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto, podr\u00c3\u00a1n mantener su registro con el \u00c3\u00banico \nrequisito de presentar el testimonio de la escritura p\u00c3\u00bablica a que se refiere el inciso b) de la fracci\u00c3\u00b3n II, del \nart\u00c3\u00adculo 8o. de esta Ley, en un t\u00c3\u00a9rmino no mayor a 270 d\u00c3\u00adas naturales contados a partir de la entrada en \nvigor de este Decreto. \n\n \nConcluido el plazo se\u00c3\u00b1alado, los Fondos de Aseguramiento que no hubieren dado cumplimiento a lo \n\nse\u00c3\u00b1alado en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior deber\u00c3\u00a1n abstenerse de operar como Fondos de Aseguramiento. \n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO.- Durante el t\u00c3\u00a9rmino de 270 d\u00c3\u00adas naturales establecido en el art\u00c3\u00adculo anterior, \n\nlos Fondos de Aseguramiento que realicen operaciones de seguro continuar\u00c3\u00a1n sujetos a lo dispuesto en \nlas Reglas Generales para la Constituci\u00c3\u00b3n, Operaci\u00c3\u00b3n y Funcionamiento de los Fondos de Aseguramiento \nAgropecuario, de Vida Campesino y Conexos a la Actividad Agropecuaria. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO.- Las Asociaciones Nacional, Estatales y Locales de Fondos de Aseguramiento \n\nque se encuentren constituidas formalmente en la fecha de la entrada en vigor de esta Ley, no se \nsujetar\u00c3\u00a1n a los requisitos previstos en la misma para su constituci\u00c3\u00b3n y registro como Organismos \nIntegradores, debiendo \u00c3\u00banicamente presentar la solicitud de registro ante la Secretar\u00c3\u00ada acompa\u00c3\u00b1ada de \nlos documentos a los que se hace referencia en las fracciones I, III y IV del art\u00c3\u00adculo 48 de esta Ley, en un \nplazo de 270 d\u00c3\u00adas naturales a partir de dicha fecha. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- Las solicitudes de registro presentadas a la Secretar\u00c3\u00ada para constituir y operar \n\nFondos de Aseguramiento, que no hayan sido resueltas con anterioridad a la entrada en vigor de la Ley \nde Fondos de Aseguramiento Agropecuario y Rural, se entender\u00c3\u00a1n resueltas en sentido negativo, por lo \nque los interesados correspondientes podr\u00c3\u00a1n, en su caso, iniciar el procedimiento para obtener el registro \na que se refiere el art\u00c3\u00adculo 8o. de la misma Ley. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEXTO.- La Secretar\u00c3\u00ada contar\u00c3\u00a1 con un plazo m\u00c3\u00a1ximo de 270 d\u00c3\u00adas naturales contados a \n\npartir de la entrada en vigor de este Decreto para emitir los lineamientos generales previstos en la Ley. \n \nART\u00c3\u008dCULO S\u00c3\u0089PTIMO.- Las Reglas Generales para la Constituci\u00c3\u00b3n, Operaci\u00c3\u00b3n y Funcionamiento de \n\nlos Fondos de Aseguramiento Agropecuario, de Vida Campesino y Conexos a la Actividad Agropecuaria \ncontinuar\u00c3\u00a1n vigentes por un plazo de 270 d\u00c3\u00adas naturales a partir de la entrada en vigor de esta Ley y \naplicar\u00c3\u00a1 para aquellos Fondos de Aseguramiento que se encuentren en el caso del p\u00c3\u00a1rrafo primero del \nart\u00c3\u00adculo Tercero Transitorio. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a esta Ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 10 de marzo de 2005.- Sen. Diego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. \n\nManlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. Marcos \nMorales Torres, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintisiete d\u00c3\u00adas \ndel mes de abril de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_art\u00e3 \u008d culo_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo_segundo . - el fondos_de_aseguramiento registrar ante el secretar\u00e3 \u00ad a con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto , podr\u00e3 \u00a1 n mantener su registro con el \u00e3\u00banico requisito de presentar el testimonio de el escritura p\u00e3\u00bablica a que se referir el inciso b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n ii , de el art\u00e3 \u00ad culo 8o . de este ley , en uno t\u00e3 \u00a9 rmino no mayor a 270 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el entrada en vigor de este decreto . concluir el plazo se\u00e3 \u00b1 alado , el fondos_de_aseguramiento que no haber dar cumplimiento a el se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior deber\u00e3 \u00a1 n abstener se de operar como fondos_de_aseguramiento . art\u00e3 \u008d culo_tercero . - durante el t\u00e3 \u00a9 rmino de 270 d\u00e3 \u00ad as natural establecer en el art\u00e3 \u00ad culo anterior , el fondos_de_aseguramiento que realizar operaci\u00f3n de seguro continuar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el disponer en el reglas_generales_para_la_constituci\u00e3 \u00b3 n , operaci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento_de_los_fondos_de_aseguramiento_agropecuario , de vida_campesino y conexos a el actividad_agropecuaria . art\u00e3 \u008d culo_cuarto . - el asociaciones_nacional , estatales y locales_de_fondos_de_aseguramiento que se encontrar constituir formalmente en el fecha de el entrada en vigor de este ley , no se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el requisito prever en el mismo para su constituci\u00e3 \u00b3 n y registro como organismos_integradores , deber \u00e3\u00banicamente presentar el solicitud de registro ante el secretar\u00e3 \u00ad a acompa\u00e3 \u00b1 adir de el documento a el que se hacer_referencia en el fracci\u00f3n i , iii y iv de el art\u00e3 \u00ad culo 48 de este ley , en uno plazo de 270 d\u00e3 \u00ad as natural a_partir_de decir fecha . art\u00e3 \u008d culo_quinto . - el solicitud de registro presentar a el secretar\u00e3 \u00ad a para constituir y operar fondos_de_aseguramiento , que no haber ser resolver con anterioridad a el entrada en vigor de el ley_de_fondos_de_aseguramiento_agropecuario y rural , se entender\u00e3 \u00a1 n resolver en sentido negativo , por el que el interesar correspondiente podr\u00e3 \u00a1 n , en su caso , iniciar el procedimiento para obtener el registro a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 8o . de el mismo ley . art\u00e3 \u008d culo_sexto . - el secretar\u00e3 \u00ad a contar\u00e3 \u00a1 con uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 270 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el entrada en vigor de este decreto para emitir el lineamiento general prever en el ley . art\u00e3 \u008d culo_s\u00e3 \u0089 ptimo . - el reglas_generales_para_la_constituci\u00e3 \u00b3 n , operaci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento_de_los_fondos_de_aseguramiento_agropecuario , de vida_campesino y conexos a el actividad_agropecuaria continuar\u00e3 \u00a1 n vigente por uno plazo de 270 d\u00e3 \u00ad as natural a_partir_de el entrada en vigor de este ley y aplicar\u00e3 \u00a1 para aquel fondos_de_aseguramiento que se encontrar en el caso de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo tercero_transitorio . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:10/3/2005:??.??:??] . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 27 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/4/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 1, "art\u00e3\u008dculo": 7, "primero-": 1, "el": 15, "presente": 3, "decreto": 5, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "en": 23, "vigor": 7, "al": 2, "d\u00e3\u00ada": 1, "siguiente": 1, "de": 53, "su": 5, "publicaci\u00e3\u00b3n": 2, "diario": 1, "oficial": 1, "la": 27, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "segundo-": 1, "los": 12, "fondos": 10, "aseguramiento": 10, "registrados": 1, "ante": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 4, "con": 4, "anterioridad": 2, "a": 19, "entrada": 6, "del": 8, "podr\u00e3\u00a1n": 2, "mantener": 1, "registro": 5, "\u00e3\u00banico": 1, "requisito": 1, "presentar": 2, "testimonio": 1, "escritura": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "que": 10, "se": 9, "refiere": 2, "inciso": 1, "b)": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 2, "ii": 1, "art\u00e3\u00adculo": 6, "8o": 2, "esta": 5, "ley": 8, "un": 4, "t\u00e3\u00a9rmino": 2, "no": 4, "mayor": 1, "270": 5, "d\u00e3\u00adas": 6, "naturales": 5, "contados": 2, "partir": 4, "este": 2, "concluido": 1, "plazo": 4, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "hubieren": 1, "dado": 1, "cumplimiento": 2, "lo": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 2, "anterior": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "abstenerse": 1, "operar": 2, "como": 2, "tercero-": 1, "durante": 1, "establecido": 1, "realicen": 1, "operaciones": 1, "seguro": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "sujetos": 1, "dispuesto": 2, "las": 6, "reglas": 2, "generales": 3, "para": 8, "constituci\u00e3\u00b3n": 4, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "y": 12, "funcionamiento": 2, "agropecuario": 3, "vida": 2, "campesino": 2, "conexos": 2, "actividad": 2, "agropecuaria": 2, "cuarto-": 1, "asociaciones": 1, "nacional": 1, "estatales": 1, "locales": 1, "encuentren": 2, "constituidas": 1, "formalmente": 1, "fecha": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "requisitos": 1, "previstos": 2, "misma": 2, "organismos": 1, "integradores": 1, "debiendo": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "solicitud": 1, "acompa\u00e3\u00b1ada": 1, "documentos": 1, "hace": 1, "referencia": 1, "fracciones": 1, "i": 3, "iii": 1, "iv": 1, "48": 1, "dicha": 1, "quinto-": 1, "solicitudes": 1, "presentadas": 1, "constituir": 1, "hayan": 1, "sido": 1, "resueltas": 2, "rural": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "sentido": 1, "negativo": 1, "por": 3, "interesados": 1, "correspondientes": 1, "caso": 2, "iniciar": 1, "procedimiento": 1, "obtener": 1, "sexto-": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "emitir": 1, "lineamientos": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "vigentes": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "aquellos": 1, "primero": 1, "tercero": 1, "transitorio": 1, "derogan": 1, "todas": 1, "disposiciones": 1, "opongan": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "df": 1, "10": 1, "marzo": 1, "2005-": 1, "sen": 2, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "presidente-": 2, "dip": 2, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretaria-": 1, "marcos": 1, "morales": 1, "torres": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "89": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 1, "estados": 1, "unidos": 1, "mexicanos": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "ejecutivo": 1, "federal": 2, "ciudad": 1, "distrito": 1, "veintisiete": 1, "mes": 1, "abril": 1, "dos": 1, "mil": 1, "cinco-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u008d": 7, "culo_primero": 1, "": 65, "-": 16, "el": 67, "presente": 3, "decreto": 5, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 14, "en": 23, "vigor": 7, "a": 22, "d\u00e3": 7, "\u00ad": 18, "siguiente": 1, "de": 34, "su": 5, "publicaci\u00e3": 2, "\u00b3": 12, "n": 19, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "art\u00e3": 11, "culo_segundo": 1, "fondos_de_aseguramiento": 6, "registrar": 1, "ante": 2, "secretar\u00e3": 4, "con": 4, "anterioridad": 2, "entrada": 6, "podr\u00e3": 2, "mantener": 1, "registro": 5, "\u00e3\u00banico": 1, "requisito": 2, "presentar": 3, "testimonio": 1, "escritura": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "que": 10, "se": 10, "referir": 2, "inciso": 1, "b": 1, ")": 1, "fracci\u00e3": 2, "ii": 1, "culo": 6, "8o": 2, "este": 7, "ley": 7, "uno": 4, "t\u00e3": 2, "\u00a9": 5, "rmino": 2, "no": 4, "mayor": 1, "270": 5, "as": 6, "natural": 5, "contar": 2, "a_partir_de": 4, "concluir": 1, "plazo": 4, "se\u00e3": 2, "\u00b1": 3, "alado": 2, "haber": 2, "dar": 1, "cumplimiento": 2, "p\u00e3": 2, "rrafo": 2, "anterior": 2, "deber\u00e3": 1, "abstener": 1, "operar": 2, "como": 2, "culo_tercero": 1, "durante": 1, "establecer": 1, "realizar": 1, "operaci\u00f3n": 1, "seguro": 1, "continuar\u00e3": 2, "sujeto": 1, "disponer": 2, "reglas_generales_para_la_constituci\u00e3": 2, "operaci\u00e3": 2, "y": 12, "funcionamiento_de_los_fondos_de_aseguramiento_agropecuario": 2, "vida_campesino": 2, "conexos": 2, "actividad_agropecuaria": 2, "culo_cuarto": 1, "asociaciones_nacional": 1, "estatales": 1, "locales_de_fondos_de_aseguramiento": 1, "encontrar": 2, "constituir": 2, "formalmente": 1, "fecha": 2, "sujetar\u00e3": 1, "prever": 2, "mismo": 2, "para": 6, "constituci\u00e3": 2, "organismos_integradores": 1, "deber": 2, "\u00e3\u00banicamente": 1, "solicitud": 2, "acompa\u00e3": 1, "adir": 1, "documento": 1, "hacer_referencia": 1, "fracci\u00f3n": 1, "i": 1, "iii": 1, "iv": 1, "48": 1, "decir": 1, "culo_quinto": 1, "ser": 1, "resolver": 2, "ley_de_fondos_de_aseguramiento_agropecuario": 1, "rural": 1, "entender\u00e3": 1, "sentido": 1, "negativo": 1, "por": 3, "interesar": 1, "correspondiente": 1, "caso": 2, "iniciar": 1, "procedimiento": 1, "obtener": 1, "culo_sexto": 1, "contar\u00e3": 1, "m\u00e3": 2, "ximo": 1, "emitir": 1, "lineamiento": 1, "general": 1, "culo_s\u00e3": 1, "\u0089": 1, "ptimo": 1, "vigente": 1, "aplicar\u00e3": 1, "aquel": 1, "1": 1, "tercero_transitorio": 1, "derogar": 1, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "oponer": 1, "xico": 2, "df": 1, "[??:10/3/2005:????:??]": 1, "sen": 2, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cevallos_ramos": 1, "presidente": 2, "dip": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "segundo": 1, "secretaria": 1, "marcos_morales_torres": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "27": 1, "[??:??/4/2005:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "santiago_creel_miranda": 1}}}, "TF": {"ley": 106, "de": 1598, "fondos": 156, "aseguramiento": 256, "agropecuario": 20, "y": 512, "rural": 20, "texto": 1, "vigente": 3, "nueva": 1, "publicada": 1, "en": 483, "el": 459, "diario": 3, "oficial": 2, "la": 552, "federaci\u00e3\u00b3n": 7, "13": 3, "mayo": 1, "2005": 1, "al": 124, "margen": 1, "un": 99, "sello": 1, "con": 159, "escudo": 1, "nacional": 43, "que": 442, "dice:": 1, "estados": 13, "unidos": 5, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 6, "los": 524, "mexicanos": 4, "a": 378, "sus": 107, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 198, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 9, "decreto": 9, "\"el": 1, "general": 82, "decreta:": 1, "reforma": 1, "instituciones": 25, "sociedades": 12, "mutualistas": 9, "seguros": 40, "expide": 2, "art\u00e3\u00adculo": 177, "primero-": 2, "": 1, "segundo-": 2, "para": 169, "quedar": 1, "como": 64, "sigue:": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 5, "preliminar": 1, "disposiciones": 35, "generales": 23, "cap\u00e3\u00adtulo": 16, "\u00e3\u009anico": 3, "1o": 1, "esta": 109, "es": 5, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 11, "observancia": 2, "todo": 11, "territorio": 3, "tiene": 1, "por": 165, "objeto": 24, "crear": 3, "regular": 3, "organizaci\u00e3\u00b3n": 8, "funcionamiento": 8, "operaci\u00e3\u00b3n": 28, "del": 222, "sistema": 11, "constituir\u00e3\u00a1": 5, "organismos": 75, "integradores": 66, "registren": 3, "ante": 35, "secretar\u00e3\u00ada": 86, "hacienda": 3, "cr\u00e3\u00a9dito": 9, "t\u00e3\u00a9rminos": 53, "siguientes": 22, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "espec\u00e3\u00adficos:": 1, "i": 47, "fomentar": 2, "promover": 6, "facilitar": 2, "servicio": 23, "parte": 13, "rural;": 4, "ii": 45, "las": 298, "actividades": 9, "operaciones": 69, "podr\u00e3\u00a1n": 47, "realizar": 13, "as\u00e3\u00ad": 42, "establecer": 5, "asesor\u00e3\u00ada": 17, "t\u00e3\u00a9cnica": 18, "seguimiento": 27, "deber\u00e3\u00a1n": 63, "recibir": 4, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "lograr": 2, "su": 133, "sano": 1, "equilibrado": 1, "desarrollo;": 1, "iii": 37, "iv": 31, "otorgar": 11, "certeza": 1, "seguridad": 2, "jur\u00e3\u00addica": 3, "protecci\u00e3\u00b3n": 44, "intereses": 4, "quienes": 4, "celebran": 1, "dichos": 6, "v": 24, "llevar\u00e3\u00a1": 3, "cabo": 9, "ser\u00e3\u00a1": 24, "dependencia": 2, "competente": 1, "interpretar": 1, "aspectos": 5, "administrativos": 2, "preceptos": 1, "cuanto": 1, "refiere": 32, "sujetos": 6, "misma": 18, "estos": 9, "efectos": 10, "podr\u00e3\u00a1": 37, "solicitar": 10, "cuando": 33, "lo": 113, "considere": 4, "conveniente": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 6, "alg\u00e3\u00ban": 4, "organismo": 91, "o": 190, "entidad": 10, "raz\u00e3\u00b3n": 4, "naturaleza": 5, "casos": 10, "ameriten": 2, "2o": 1, "entender\u00e3\u00a1": 5, "por:": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 24, "fianzas;": 1, "sagarpa": 8, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "desarrollo": 7, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "fondo": 174, "singular": 5, "plural": 5, "son": 8, "constituidas": 3, "previsto": 25, "seguros;": 4, "agroasemex": 3, "sa": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 6, "vi": 20, "integrador": 89, "asociaciones": 6, "constituyan": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "estatal": 14, "local": 5, "conformidad": 14, "ley;": 26, "vii": 16, "formado": 2, "estatales": 18, "viii": 9, "formadas": 2, "locales": 13, "y/o": 10, "una": 21, "federativa": 5, "ix": 6, "zona": 5, "interior": 6, "x": 4, "socios": 79, "personas": 23, "f\u00e3\u00adsicas": 4, "morales": 4, "participen": 4, "xi": 3, "l\u00e3\u00adneas": 2, "ramos": 7, "practicar": 2, "amparo": 1, "registro": 38, "reglas": 8, "emita": 7, "secretar\u00e3\u00ada;": 5, "xii": 1, "integrado": 3, "retenci\u00e3\u00b3n": 25, "com\u00e3\u00ban": 21, "riesgos": 31, "xiii": 1, "recursos": 21, "constituidos": 4, "aportaciones": 19, "otros": 10, "aportantes": 2, "destinados": 5, "fines": 8, "establecidos": 8, "xiv": 1, "xv": 2, "comit\u00e3\u00a9": 11, "t\u00e3\u00a9cnico": 14, "comit\u00e3\u00a9s": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 52, "riesgos;": 5, "xvi": 1, "encargados": 1, "planear": 1, "coordinar": 2, "dirigir": 1, "evaluar": 7, "prestaci\u00e3\u00b3n": 9, "servicios": 25, "ofrezcan": 3, "afiliados": 27, "xvii": 1, "coaseguro": 11, "participaci\u00e3\u00b3n": 6, "acuerdo": 12, "entre": 15, "mismo": 16, "riesgo": 2, "3o": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 5, "ofrecer": 2, "mutualista": 2, "solidaria": 2, "trav\u00e3\u00a9s": 9, "activas": 1, "coaseguros": 1, "coberturas": 9, "circunscribir\u00e3\u00a1n": 1, "siguiente:": 6, "da\u00e3\u00b1os": 4, "ramo": 4, "agr\u00e3\u00adcola": 6, "animales": 1, "aquellos": 4, "espec\u00e3\u00adficamente": 2, "registre": 1, "bienes": 8, "conexos": 3, "actividad": 4, "agropecuaria": 3, "patrimonial;": 1, "vida": 7, "sumas": 3, "aseguradas": 3, "limitadas": 1, "atender": 1, "esquemas": 4, "saldo": 1, "deudor": 1, "familias": 1, "campesinas": 1, "accidentes": 4, "enfermedades": 3, "personales": 1, "caso": 60, "practicarse": 1, "exclusivamente": 2, "este": 32, "efecto": 18, "otorgamiento": 3, "\u00e3\u00a1mbito": 4, "incluyen": 1, "todas": 7, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "productivas": 2, "comerciales": 3, "otro": 9, "tipo": 7, "4o": 1, "realicen": 9, "estar\u00e3\u00a1n": 5, "respaldadas": 1, "propias": 3, "reservas": 21, "t\u00e3\u00a9cnicas": 12, "contratos": 10, "reaseguro": 29, "previstos": 7, "gobierno": 8, "federal": 14, "entidades": 10, "p\u00e3\u00bablica": 8, "paraestatal": 1, "no": 81, "responsabilizarse": 1, "ni": 10, "garantizar": 3, "resultado": 2, "tampoco": 1, "asumir": 1, "responsabilidad": 2, "alguna": 5, "respecto": 9, "cumplimiento": 21, "obligaciones": 19, "contra\u00e3\u00addas": 2, "5o": 1, "palabras": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 7, "ser": 46, "usadas": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "operar": 11, "except\u00e3\u00baa": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 5, "anterior": 14, "registrados": 4, "6o": 2, "presente": 18, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "forma": 16, "supletoria": 1, "dispuesto": 19, "leyes:": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "mercantil;": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 5, "civil": 2, "procedimientos": 2, "civiles": 2, "principios": 2, "sobre": 23, "contrato": 24, "seguro": 12, "ser\u00e3\u00a1n": 16, "aplicables": 11, "compatible": 1, "consistente": 1, "primero": 6, "constituci\u00e3\u00b3n": 15, "7o": 1, "deber\u00e3\u00a1": 59, "realizarse": 1, "conforme": 19, "bases:": 1, "suscribirse": 1, "social": 24, "estatutos": 33, "mismos": 12, "contenerse": 1, "escritura": 9, "constitutiva": 6, "sujeci\u00e3\u00b3n": 4, "estipulando": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 15, "sociedad": 7, "sin": 10, "lucro": 2, "personalidad": 2, "patrimonio;": 1, "limitar\u00e3\u00a1": 1, "estipularse": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 2, "indefinida;": 1, "domicilio": 5, "estar": 11, "siempre": 3, "dentro": 14, "nacional;": 2, "nombre": 7, "expresar": 1, "aseguramiento;": 15, "incluirse": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 6, "fundadores": 2, "administradores": 6, "principales": 4, "directivos": 7, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "nombres": 1, "nacionalidad": 3, "domicilios": 1, "asociados": 1, "consejeros": 12, "funcionarios": 6, "deben": 1, "cumplir": 18, "requisitos": 10, "8o": 3, "otorgado": 3, "cual": 10, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "procedimiento": 11, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1ala:": 1, "presentar": 10, "solicitud": 21, "se\u00e3\u00b1alado": 6, "9o": 2, "correspondiente": 17, "existir": 3, "quien": 7, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "dictamen": 18, "procedencia": 3, "dicha": 10, "solicitud;": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "solicitudes": 8, "cuales": 4, "acompa\u00e3\u00b1arse": 3, "de:": 2, "a)": 8, "favorable": 5, "respectivo;": 1, "b)": 9, "testimonio": 4, "conteniendo": 3, "apegarse": 3, "mecanismos": 10, "establece": 5, "inscripci\u00e3\u00b3n": 4, "propiedad": 4, "comercio": 4, "c)": 6, "programa": 9, "permita": 5, "si": 39, "adecuadamente": 3, "dicho": 19, "contener": 5, "menos:": 4, "i)": 5, "regiones": 2, "municipios": 4, "pretenda": 4, "operar;": 4, "ii)": 5, "estudio": 3, "viabilidad": 2, "financiera": 2, "cada": 21, "incluyendo": 6, "bases": 7, "asume": 3, "cargo": 12, "cesi\u00e3\u00b3n": 3, "caso;": 3, "iii)": 3, "remanentes;": 1, "iv)": 1, "relativas": 3, "control": 4, "interno": 6, "remitir\u00e3\u00a1n": 1, "hubiesen": 4, "generado": 2, "acompa\u00e3\u00b1\u00e3\u00a1ndolas": 1, "entregar\u00e3\u00a1": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 9, "directamente": 6, "trate": 11, "opten": 2, "r\u00e3\u00a9gimen": 4, "afiliados;": 4, "trat\u00e3\u00a1ndose": 7, "pretendan": 1, "obtener": 5, "acudir": 2, "\u00e3\u00a9sta": 5, "designe": 5, "encargar\u00e3\u00a1": 1, "emitir": 5, "continuando": 1, "inciso": 2, "anterior;": 1, "reciba": 2, "desfavorable": 4, "seg\u00e3\u00ban": 10, "sea": 8, "revisi\u00e3\u00b3n": 3, "\u00e3\u00a9ste": 5, "ratificarse": 1, "resolver": 3, "solicitantes": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 6, "plazo": 16, "treinta": 6, "d\u00e3\u00adas": 22, "h\u00e3\u00a1biles": 10, "partir": 16, "fecha": 17, "les": 19, "notifique": 2, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 1, "revisi\u00e3\u00b3n;": 1, "quince": 3, "elaborar": 1, "contar\u00e3\u00a1": 3, "le": 26, "hayan": 7, "sido": 8, "presentadas": 4, "plazos": 1, "comenzar\u00e3\u00a1n": 1, "contar": 7, "respectivamente": 1, "sean": 8, "toda": 5, "informaci\u00e3\u00b3n": 28, "documentaci\u00e3\u00b3n": 14, "resuelve": 3, "sentido": 4, "aprobatorio": 2, "comunica": 3, "contrario": 3, "solicitante": 5, "periodo": 4, "mencionado": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 13, "asimismo": 4, "presentada": 1, "hubiera": 1, "obtenido": 2, "mencionado;": 1, "cualquier": 16, "requerimiento": 1, "realice": 4, "suspender\u00e3\u00a1": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "cuenta": 8, "comenzar\u00e3\u00a1": 1, "computarse": 1, "nuevamente": 1, "requerida;": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 2, "establecido": 8, "ampare": 1, "ampl\u00e3\u00ade": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 3, "modificar": 1, "registros": 2, "otorgue": 6, "intransferibles": 1, "implicar\u00e3\u00a1n": 1, "respaldo": 1, "asuman": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "proyecto": 3, "establece;": 1, "remanentes": 7, "d)": 4, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 1, "solvencia": 1, "moral": 6, "econ\u00e3\u00b3mica": 3, "funcionarios;": 1, "cartas": 1, "intenci\u00e3\u00b3n": 1, "participar": 5, "asumidos": 1, "afiliaci\u00e3\u00b3n": 11, "celebrar\u00e3\u00ada": 1, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 4, "celebrarlo": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "sometida": 1, "previo": 1, "vez": 8, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "conocimiento": 8, "reformas": 1, "inscribirse": 2, "debiendo": 7, "exhibirse": 1, "copia": 1, "certificada": 1, "respectivo": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 6, "ciento": 8, "veinte": 2, "naturales": 9, "contados": 3, "ning\u00e3\u00ban": 8, "momento": 5, "formarse": 1, "siglas": 1, "s\u00e3\u00admbolos": 1, "identifique": 1, "organizaciones": 8, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "religiosas": 1, "segundo": 4, "10": 2, "menos": 13, "\u00e3\u00b3rganos:": 1, "asamblea": 54, "socios;": 8, "consejo": 58, "administraci\u00e3\u00b3n;": 3, "vigilancia": 15, "director": 9, "gerente": 8, "11": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "autoridad": 3, "asambleas": 3, "celebrarse": 2, "salvo": 1, "fortuito": 1, "fuerza": 1, "mayor": 5, "especificarse": 1, "acta": 9, "respectiva": 5, "12": 1, "atribuciones": 3, "siguientes:": 6, "aprobar": 7, "reglamento": 7, "modificaciones": 3, "respectivas;": 1, "nombrar": 2, "integrantes": 8, "vigilancia;": 1, "presupuestos": 2, "programas": 7, "reaseguro;": 2, "extraordinarias;": 1, "pago": 9, "cuotas": 18, "integradores;": 3, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "resultados": 5, "balances": 2, "financieros": 14, "autorizar": 1, "admisi\u00e3\u00b3n": 6, "separaci\u00e3\u00b3n": 10, "suspensi\u00e3\u00b3n": 10, "exclusi\u00e3\u00b3n": 6, "delegadas": 2, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "acuerdos": 7, "adopte": 1, "ratificados": 1, "socio": 25, "proceder\u00e3\u00a1n": 1, "incurra": 2, "violaciones": 1, "dado": 3, "fusi\u00e3\u00b3n": 5, "escisi\u00e3\u00b3n": 1, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "disoluci\u00e3\u00b3n": 12, "hecha": 2, "remover": 2, "circunstancias:": 1, "incumplir": 2, "adoptados": 3, "utilizar": 2, "provecho": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "humanos": 1, "materiales": 1, "cometer": 1, "actos": 13, "il\u00e3\u00adcitos": 1, "perjuicio": 4, "agravio": 1, "incurrir": 1, "causas": 3, "remoci\u00e3\u00b3n": 3, "establezcan": 7, "asunto": 2, "reserve": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 2, "manera": 7, "ordinaria": 3, "tres": 7, "veces": 1, "durante": 4, "ejercicio": 16, "anual;": 1, "extraordinaria": 4, "necesario": 2, "convocatorias": 1, "sesiones": 10, "emitirse": 1, "representen": 2, "diez": 2, "total": 6, "votos": 9, "convocatoria": 4, "celebraci\u00e3\u00b3n": 4, "sesi\u00e3\u00b3n": 13, "tratar": 3, "asuntos": 6, "indiquen": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "hicieren": 1, "informar": 7, "pr\u00e3\u00b3xima": 1, "razones": 2, "expliquen": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "formularse": 1, "escrito": 5, "especificando": 1, "notificando": 1, "fehacientemente": 1, "interesados": 4, "notificaci\u00e3\u00b3n": 2, "hacerse": 2, "constar": 3, "14": 1, "quede": 1, "legalmente": 1, "constituida": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 7, "debidamente": 2, "acreditada": 1, "mitad": 1, "m\u00e3\u00a1s": 14, "uno": 2, "setenta": 1, "cinco": 9, "porcentajes": 3, "requerir\u00e3\u00a1n": 2, "resoluciones": 2, "tomen": 1, "tales": 9, "segunda": 1, "tanto": 7, "instalar\u00e3\u00a1": 1, "representados": 2, "decisiones": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "simple": 2, "15": 2, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "mecanismo": 2, "asignar": 1, "n\u00e3\u00bamero": 8, "pudiendo": 2, "voto": 6, "bien": 5, "modalidad": 1, "proporcional": 5, "fije": 2, "funci\u00e3\u00b3n": 4, "suma": 5, "valores": 18, "asegurados": 4, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "10%": 1, "levantar\u00e3\u00a1": 3, "firmada": 5, "asistentes": 1, "deba": 2, "firmar": 1, "pueda": 6, "hacerlo": 2, "imprimir\u00e3\u00a1": 1, "huella": 1, "digital": 1, "debajo": 1, "firmando": 1, "lado": 1, "funja": 1, "secretario": 4, "16": 1, "grupos": 2, "designar": 1, "representante": 8, "acuda": 1, "persona": 8, "represente": 2, "dos": 8, "ejercer\u00e3\u00a1": 3, "representantes": 4, "ocupen": 1, "presten": 2, "conferir\u00e3\u00a1": 1, "carta": 1, "poder": 3, "testigos": 1, "obligar\u00e3\u00a1n": 1, "electo": 2, "pleno": 4, "derechos": 9, "civiles;": 2, "formar": 3, "pretende": 1, "representar": 4, "miembro": 4, "17": 1, "estar\u00e3\u00a1": 9, "constituido": 2, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "miembros": 13, "propietarios": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 5, "siete": 1, "respectivos": 6, "suplentes": 4, "impar": 1, "empate": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 13, "calidad": 3, "designar\u00e3\u00a1": 1, "tesorero": 1, "secretario;": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 19, "vocales": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 2, "a\u00e3\u00b1os": 6, "reelectos": 2, "establecen": 4, "18": 3, "requisitos:": 2, "tener": 4, "ninguno": 1, "impedimentos": 4, "se\u00e3\u00b1alados": 3, "determinen": 2, "19": 4, "aseguramiento:": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "cuya": 1, "sentencia": 1, "haya": 11, "causado": 1, "ejecutoria": 1, "delitos": 1, "intencionales": 1, "patrimoniales;": 1, "tengan": 8, "litigio": 1, "pendiente": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 3, "popular": 1, "dirigencia": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "religiosa": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "20": 1, "facultades": 10, "administraci\u00e3\u00b3n:": 1, "terceros": 1, "pleitos": 2, "cobranzas": 2, "dominio;": 2, "poderes": 1, "especiales": 3, "\u00e3\u00banica": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "enajenar": 1, "formen": 2, "activo": 2, "fijo": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 3, "previa": 3, "hacer": 2, "proponer": 2, "gesti\u00e3\u00b3n": 3, "operativos": 3, "ejercicio;": 1, "gestiones": 3, "celebrar": 4, "supervisar": 3, "diversas": 3, "coberturas;": 1, "limitaciones": 1, "imponga": 1, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "acordar": 3, "prevean": 7, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "ratificado": 1, "instrumentar": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "adeudos": 2, "previstas": 9, "correspondientes": 7, "se\u00e3\u00b1alen": 2, "e": 16, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "d\u00e3\u00ada": 3, "contendr\u00e3\u00a1": 2, "tratados": 2, "todos": 5, "asistan": 1, "sesionar": 2, "mes": 2, "requieran": 2, "21": 1, "reunir": 3, "conocimientos": 2, "experiencia": 3, "materia": 7, "agropecuarios": 3, "validaci\u00e3\u00b3n": 1, "encuentre": 1, "afiliado": 14, "tenga": 4, "celebrado": 2, "68;": 1, "alguno": 3, "consejero": 5, "se\u00e3\u00b1ala": 5, "22": 1, "aseguramientos": 2, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "propio": 4, "vocal": 1, "23": 1, "24": 1, "vigilancia:": 1, "vigilar": 1, "apego": 3, "normatividad": 1, "aplicable;": 2, "rendir": 3, "informe": 3, "anual": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 6, "gerente;": 1, "convocar": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "juzgue": 1, "conveniente;": 1, "asistir": 2, "voz": 3, "pero": 5, "convocados": 1, "estatutos;": 2, "oportunamente": 1, "desviaci\u00e3\u00b3n": 1, "observada": 1, "fin": 4, "determine": 3, "conducente": 4, "observaciones": 2, "efectuadas": 1, "solventen": 1, "irregularidades": 3, "detectadas": 1, "corrijan;": 1, "recomendar": 1, "justificar": 1, "rechazo": 1, "previamente": 2, "participantes": 2, "incumplimiento": 3, "funciones": 23, "encomendadas": 1, "causales": 4, "se\u00e3\u00b1aladas": 7, "25": 1, "votar": 1, "deliberen": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "contravenirse": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 3, "nulo": 1, "sancionado": 1, "tercero": 6, "26": 1, "requiere:": 1, "f\u00e3\u00adsica": 1, "mexicana": 2, "agr\u00e3\u00adcolas": 2, "pecuarias": 2, "residencia": 2, "medio": 2, "cl\u00e3\u00a1usula": 2, "extranjeros": 2, "cuyo": 5, "prevea": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 4, "ingreso;": 1, "excepto": 3, "interesado": 2, "participado": 1, "acordado": 2, "separaci\u00e3\u00b3n;": 1, "recibida": 1, "perteneci\u00e3\u00b3": 1, "hubiere": 5, "respuesta": 4, "siguiente;": 1, "determinar": 4, "susceptible": 1, "integrarse": 2, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "interesado;": 1, "acepte": 2, "ingreso": 1, "nuevo": 1, "admitido": 1, "definitiva": 2, "puede": 2, "pertenecer": 1, "pertenezca": 2, "originalmente": 1, "otorgarle": 1, "acreditar\u00e3\u00a1": 1, "constancia": 3, "expida": 1, "intransferible": 1, "27": 2, "solicitada": 1, "proceda": 2, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "rechace": 1, "mediar": 2, "condicionada": 1, "cubierto": 1, "totalidad": 1, "responsabilidades": 5, "suscrito": 1, "convenio": 1, "garantice": 1, "dichas": 5, "solicitado": 1, "anteriores": 9, "pendientes": 1, "recibido": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 5, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "producir\u00e3\u00a1": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 1, "vencimiento": 1, "aun": 1, "corresponda": 9, "28": 1, "suspender": 1, "excluir": 1, "suspenderlo": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 3, "causas:": 1, "aportar": 3, "datos": 2, "falsos": 1, "relacionados": 2, "asegurar;": 1, "violar": 1, "causar": 2, "da\u00e3\u00b1o": 1, "patrimonial": 2, "cubrir": 13, "totalmente": 1, "oportuna": 1, "cargo;": 1, "hasta": 16, "acuerde": 2, "causados": 1, "durar\u00e3\u00a1": 1, "reparados": 1, "compensados": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "afectados": 1, "reincidencia": 1, "implicar\u00e3\u00a1": 2, "p\u00e3\u00a9rdida": 2, "tal": 9, "cuarto": 3, "29": 1, "funcionar\u00e3\u00a1n": 1, "practiquen": 1, "cobrar": 1, "concepto": 2, "cuota": 2, "indispensable": 1, "sufragar": 1, "gastos": 6, "ocasione": 1, "prima": 2, "accesorios": 3, "misma;": 2, "constituir": 11, "incrementar": 4, "necesarias": 2, "compromisos": 1, "30": 2, "terceras": 1, "31": 3, "operaciones:": 1, "3": 1, "invertir": 3, "administrar": 2, "retenidos": 1, "pa\u00e3\u00ads": 3, "extranjero": 1, "celebrado;": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 3, "cr\u00e3\u00a9dito;": 1, "documentos": 2, "mercantiles": 2, "propia": 5, "social;": 4, "adquirir": 1, "muebles": 2, "inmuebles": 1, "necesarios": 2, "aquellas": 2, "32": 1, "lleven": 1, "formalizar\u00e3\u00a1n": 1, "mediante": 6, "constancias": 1, "entregadas": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "partes": 1, "asegurado;": 1, "firma": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 3, "asegurados;": 1, "amparados": 1, "cobertura;": 2, "beneficiarios;": 1, "asegurada": 2, "deducibles": 3, "emisi\u00e3\u00b3n": 2, "per\u00e3\u00adodo": 1, "importe": 2, "lugar": 1, "obligados": 2, "aquello": 2, "contravenga": 1, "60": 2, "posterioridad": 1, "acreditar": 1, "cobertura": 2, "encuentra": 1, "amparada": 1, "bajo": 4, "33": 2, "destinar": 2, "25%": 2, "cobradas": 3, "separada": 1, "pagados": 2, "\u00e3\u00a9stos": 4, "referente": 1, "suscripci\u00e3\u00b3n": 2, "inspecci\u00e3\u00b3n": 3, "ajustes": 1, "siniestros": 1, "correspondan": 3, "comisiones": 2, "derivadas": 1, "destinarse": 2, "porcentaje": 2, "contrate": 1, "monto": 9, "remanente": 3, "deducido": 1, "34": 2, "considerar": 3, "costo": 8, "erogaciones": 1, "puedan": 4, "sufragarse": 1, "\u00e3\u00adntegramente": 2, "determinarse": 3, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "adicionales": 3, "necesidades": 1, "capital": 1, "trabajo": 2, "inversi\u00e3\u00b3n": 7, "activos": 1, "fijos": 1, "apoyen": 2, "ajuste": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas:": 1, "reserva": 13, "curso": 4, "aquella": 1, "constituye": 3, "base": 6, "oyendo": 4, "l\u00e3\u00adnea": 1, "provenientes": 1, "descontados": 1, "producto": 3, "formar\u00e3\u00a1": 2, "especial": 7, "contingencia": 5, "\u00e3\u0089sta": 1, "acumulativa": 1, "facultad": 1, "definir": 1, "comprometidos": 1, "negociar": 1, "modalidades": 3, "art\u00e3\u00adculos": 7, "75": 5, "84": 2, "constituirse": 1, "cierre": 2, "ciclo": 5, "ganadero": 5, "acumulado": 1, "alcance": 1, "equivalente": 4, "15%": 1, "generen": 2, "particularmente": 1, "esa": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "disponibles": 1, "aprueba": 1, "final": 3, "resulte": 1, "cantidad": 1, "importen": 1, "devengadas": 1, "productos": 2, "bonificaciones": 1, "baja": 1, "siniestralidad": 4, "convenidas": 1, "conceptos": 2, "recibidas": 1, "cedido": 1, "erogados": 1, "neto": 1, "35": 1, "forma:": 1, "acuerden": 2, "constituci\u00e3\u00b3n;": 1, "donaciones": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "privadas": 1, "obtengan": 1, "70%": 1, "obtenidos": 1, "incremento": 3, "incrementos": 1, "asignaciones": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 2, "t\u00e3\u00a9cnicas;": 1, "disminuir": 1, "fortalecimiento": 1, "operativo": 1, "administrativo;": 1, "equipamiento": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "inmuebles;": 1, "pasivos": 1, "laborales": 1, "diversos;": 1, "prestaciones": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "agropecuarias": 1, "agroindustriales": 1, "financiamiento": 1, "contribuyan": 2, "beneficio": 2, "comunidades": 1, "estas": 7, "integradas": 1, "36": 2, "aplicar": 2, "tarifas": 2, "normas": 3, "p\u00e3\u00a9rdidas": 2, "franquicias": 2, "condiciones": 7, "elementos": 3, "componentes": 2, "relativos": 5, "opciones:": 1, "brinden": 1, "reaseguradoras": 2, "extranjeras": 2, "otorguen": 2, "t\u00e3\u00a9cnicos": 3, "contractuales": 1, "compa\u00e3\u00b1\u00e3\u00ada": 1, "tomar": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "\u00e3\u00adndices": 1, "opere": 1, "siniestral": 1, "37": 1, "retener": 2, "comprometan": 1, "indemnizaciones": 4, "cubiertos": 1, "respaldados": 6, "conducto": 5, "abstendr\u00e3\u00a1n": 2, "conceder": 1, "cumpla": 3, "contratar": 4, "cualquiera": 2, "\u00e3\u00baltimo": 1, "pueden": 1, "combinaci\u00e3\u00b3n": 1, "autorizadas": 1, "reaseguradores": 1, "inscritos": 2, "recibir\u00e3\u00a1n": 2, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 2, "derecho": 5, "ocurrencia": 1, "nivel": 2, "38": 1, "a\u00e3\u00b1o": 4, "iniciar\u00e3\u00a1": 2, "enero": 1, "terminar\u00e3\u00a1": 2, "diciembre": 2, "excepci\u00e3\u00b3n": 2, "primer": 1, "ese": 1, "acto": 2, "signifique": 1, "variaci\u00e3\u00b3n": 1, "pasivo": 1, "implique": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 5, "directa": 1, "contingente": 1, "registrado": 4, "contabilidad": 4, "ajustar": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 1, "cuentas": 3, "autorice": 1, "introducir": 1, "nuevas": 1, "indicando": 2, "ello": 2, "formular": 2, "auditados": 1, "externamente": 1, "contador": 2, "independiente": 2, "aprobados": 4, "responsable": 4, "integridad": 1, "suficiencia": 1, "generalmente": 1, "aceptados": 1, "marco": 1, "normativo": 1, "rige": 1, "presentados": 1, "junto": 1, "solicite": 3, "39": 2, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "mantenerlas": 1, "invertidas": 2, "emitidos": 7, "bancaria": 2, "maestra": 1, "empresarial": 1, "cheques;": 1, "moneda": 7, "extranjera": 4, "mantener": 2, "denominados": 2, "respalde": 1, "est\u00e3\u00a9n": 4, "intermediarios": 2, "lleva": 1, "valores;": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "refieren": 3, "fracciones": 3, "depositarse": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 1, "casas": 1, "bolsa;": 1, "respaldada": 1, "convenios": 3, "procampo": 1, "favor": 1, "considerarse": 1, "cobro": 1, "obteniendo": 1, "inversiones": 3, "resto": 1, "est\u00e3\u00a1": 1, "condicionado": 1, "adquiera": 2, "proteja": 1, "imposibilidad": 2, "siembra": 1, "invariablemente": 1, "beneficiario": 1, "preferente": 1, "alcanzare": 1, "restituir": 1, "cien": 1, "futuro": 1, "suficientes": 2, "reintegrar": 1, "contingencia;": 1, "diferentes": 1, "depositarios": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 2, "requisito": 2, "mensuales": 1, "donde": 3, "identifiquen": 1, "individualizada": 1, "instrumentos": 4, "depositados;": 1, "fungir": 2, "financieras": 3, "mexicanas": 1, "exterior": 1, "filiales": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 3, "llevar": 3, "observar": 2, "l\u00e3\u00admites": 3, "extranjera:": 1, "t\u00e3\u00adtulos:": 1, "100%;": 2, "60%;": 1, "distintas": 5, "incisos": 3, "30%": 1, "emisor": 1, "deudor:": 1, "18%;": 1, "7%": 1, "40": 1, "influencia": 3, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1n": 2, "integran": 3, "nuevos": 4, "mediante:": 1, "cuenten": 1, "compromiso": 1, "brindar\u00e3\u00a1n": 1, "encuentren": 5, "otorgarles": 1, "41": 2, "prohibiciones": 1, "contenidas": 2, "93": 2, "42": 1, "otorgarse": 1, "fedatario": 1, "lucrativos": 1, "patrimonio": 3, "propios;": 1, "tiempo": 3, "indefinido;": 1, "sociedad;": 1, "43": 1, "agrupaci\u00e3\u00b3n": 3, "voluntaria": 3, "47": 9, "44": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 2, "asignen": 2, "45": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "46": 2, "presentarse": 1, "acompa\u00e3\u00b1adas": 1, "48": 3, "incluir": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 4, "incluya": 1, "delegar\u00e3\u00a1": 1, "intransmisibles": 1, "noventa": 1, "positivo": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "funciones:": 2, "apegar\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos": 12, "contemplar": 1, "para:": 1, "organizarse": 1, "funcionar": 1, "6": 1, "regulaciones": 3, "aplicables;": 2, "aplicando": 1, "adapten": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 3, "e)": 1, "impulsar": 2, "voluntarios": 2, "soluci\u00e3\u00b3n": 2, "controversias": 2, "definir\u00e3\u00a1n": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "informes": 3, "temas": 1, "habr\u00e3\u00a1n": 2, "legales": 3, "afiliadas": 1, "autoridades": 7, "nacionales": 1, "extranjeras;": 1, "prestar": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n;": 2, "superaci\u00e3\u00b3n": 1, "capacidad": 1, "operativa": 1, "empleados;": 1, "homologar": 1, "procedente": 2, "reglamentos": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "sistemas": 2, "contables": 1, "inform\u00e3\u00a1ticos;": 1, "integrar": 1, "calificaci\u00e3\u00b3n": 1, "relativo": 1, "\u00e3\u00banicamente": 2, "utilizar\u00e3\u00a1n": 1, "abstenerse": 4, "proporcionar": 6, "distintos": 1, "antes": 3, "mencionados;": 1, "descritos": 1, "registrar": 1, "validar": 1, "personal": 2, "empresas": 2, "otras": 10, "fuentes": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "insumos": 1, "cosechas": 1, "ahorro": 1, "brindar\u00e3\u00a1": 1, "reglamentarias": 1, "regulen": 1, "opciones": 1, "identificar\u00e3\u00a1": 1, "diversos": 1, "fomento": 11, "incidan": 1, "proyectos": 2, "respaldar\u00e3\u00a1": 1, "requeridas": 1, "apoyar\u00e3\u00a1": 1, "requerido": 1, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "integren": 3, "corporativa": 1, "brindar": 1, "administrativo": 1, "comercial": 1, "fiscal": 1, "jur\u00e3\u00addico": 1, "inform\u00e3\u00a1tico": 1, "financiero": 3, "afines": 1, "fortalezcan": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "descritas": 1, "corresponden": 1, "delegar": 2, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "atendiendo": 2, "niveles": 2, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 2, "delegaci\u00e3\u00b3n": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "acompa\u00e3\u00b1ar": 3, "plan": 1, "dar": 3, "naturales;": 1, "negativa": 1, "solicitud:": 1, "85": 2, "indicarse": 1, "interna": 2, "acordes": 1, "geogr\u00e3\u00a1fico": 2, "operar\u00e3\u00a1;": 1, "planes": 1, "trabajo;": 1, "afiliaci\u00e3\u00b3n;": 1, "acredite": 2, "infraestructura": 1, "necesaria": 1, "comisario": 9, "debi\u00e3\u00a9ndose": 1, "curriculum": 1, "vitae": 1, "mismos;": 1, "49": 1, "afiliar": 1, "interp\u00e3\u00b3sita": 1, "50": 1, "formular\u00e3\u00a1": 1, "a:": 2, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "47;": 1, "medidas": 2, "preventivas": 1, "correctivas": 1, "interno;": 1, "contratado": 1, "operaciones;": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "ofrecen": 1, "fortalecer": 3, "cultura": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "particular": 1, "51": 2, "peri\u00e3\u00b3dicas": 1, "sostenimiento": 1, "ella": 5, "emanen;": 1, "requiera": 4, "establecidas": 4, "estipulaciones": 2, "trate;": 1, "reuniones": 1, "convocadas": 1, "adoptadas": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "52": 1, "practique": 1, "visitas": 1, "verificar": 4, "oponga": 1, "confiere": 1, "53": 1, "escuchando": 3, "juicio": 1, "revocar": 2, "hubiese": 1, "ejercer": 1, "inicia": 2, "sesenta": 1, "registro;": 2, "cumple": 2, "diligentemente": 1, "efect\u00e3\u00baa": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "emanen": 3, "apartan": 1, "sanas": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 2, "abandona": 1, "suspende": 1, "actividades;": 1, "pesar": 1, "reiteradamente": 1, "incumple": 1, "proporcionan": 1, "requerida": 1, "presenta": 1, "dolosa": 1, "falsa": 1, "incompleta": 1, "conocer": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 3, "real": 1, "manejan": 1, "irregular": 1, "obra": 1, "exija": 1, "disuelve": 1, "liquida": 1, "quiebra": 1, "54": 1, "revocado": 1, "distinto": 2, "sujetarse": 1, "surta": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 13, "citada": 2, "55": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 2, "supremo": 1, "compuesto": 1, "especializado": 1, "invitarse": 1, "invitar": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "56": 1, "integrada": 1, "afiliados:": 1, "asignar\u00e3\u00a1": 1, "considerando": 1, "totales": 1, "inferior": 1, "iguales": 2, "57": 1, "electos": 1, "menor": 1, "fungir\u00e3\u00a1n": 1, "posibilidad": 2, "sola": 1, "reelecci\u00e3\u00b3n": 1, "conformado": 1, "cuatro": 1, "comunicar": 2, "generar": 1, "conflicto": 1, "deliberaci\u00e3\u00b3n": 1, "58": 1, "nombrar\u00e3\u00a1": 1, "haber": 1, "prestado": 1, "puestos": 1, "59": 1, "cuyas": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 2, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "auditores": 1, "externos": 1, "an\u00e3\u00a1lisis;": 1, "hallazgos": 1, "correcci\u00e3\u00b3n": 1, "prevenir": 2, "conflictos": 1, "uso": 1, "indebido": 1, "asistir\u00e3\u00a1": 1, "designadas": 1, "anterioridad": 4, "inicio": 1, "manifestar": 1, "protesta": 1, "decir": 1, "verdad": 1, "ubican": 1, "supuestos": 2, "posteriores": 1, "61": 2, "afiliarse": 2, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "anualmente": 2, "peri\u00e3\u00b3dico": 1, "amplia": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 1, "opera": 1, "lista": 1, "62": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "63": 1, "formalizar": 1, "cumplirse": 1, "exhibir": 1, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "efectuarse": 2, "tardar": 2, "notificado": 1, "64": 1, "desafiliaci\u00e3\u00b3n": 3, "65": 1, "incumpla": 1, "66": 1, "reintegren": 1, "efectuado": 1, "seguir": 2, "disfrutando": 1, "inherentes": 2, "68": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "ejerciendo": 1, "desafiliado": 1, "sujete": 1, "67": 1, "celebren": 1, "considerados": 2, "elija": 1, "distinta": 1, "brinde": 1, "informarlo": 2, "69": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "preste": 2, "prestarles": 1, "complementarios": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 13, "70": 1, "mecanismos:": 1, "apoyos": 7, "tendientes": 2, "costos": 2, "derivados": 4, "71": 1, "fusionarse": 1, "u": 3, "establezca": 4, "72": 1, "disolver\u00e3\u00a1": 1, "liquidar\u00e3\u00a1": 1, "legal": 2, "competente;": 1, "realizando": 1, "coloca": 1, "inviabilidad": 1, "financiera;": 1, "tuviere": 1, "existieren": 1, "distribuidos": 1, "proporcionalmente": 1, "pagadas": 2, "\u00e3\u00baltimos": 1, "ejercicios": 3, "anuales": 2, "convocada": 1, "elegir\u00e3\u00a1": 2, "liquidadora": 4, "leyes": 5, "proporcione": 1, "tomado": 1, "73": 1, "determinada": 1, "pagos": 1, "suspender\u00e3\u00a1n": 1, "resuelva": 1, "procesos": 1, "protocolizarse": 1, "74": 1, "casos:": 1, "incrementa": 1, "invierte": 1, "utiliza": 1, "infringe": 1, "extranjer\u00e3\u00ada": 1, "mencionados": 1, "relaciones": 1, "evidentes": 1, "dependencia;": 1, "diversifica": 1, "excede": 1, "contraer": 1, "ejecuta": 1, "permitidas": 1, "constituy\u00e3\u00b3;": 1, "imputables": 1, "aparezcan": 1, "correctamente": 1, "registradas": 1, "efectuado;": 1, "asegura": 1, "impide": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "designado": 1, "lleve": 1, "labores": 1, "contrato;": 1, "incurre": 1, "entra": 1, "estado": 3, "deja": 1, "consecutivos": 1, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "incapacitar\u00e3\u00a1": 1, "pondr\u00e3\u00a1": 1, "formulada": 1, "consejos": 2, "fundarse": 1, "motivarse": 1, "precisando": 1, "pruebas": 1, "documentales": 1, "iniciar": 4, "valorar\u00e3\u00a1": 1, "improcedencia": 1, "notific\u00e3\u00a1ndole": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "iniciaci\u00e3\u00b3n": 1, "haciendo": 1, "imputan": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "exponga": 1, "convenga": 1, "acreditan": 1, "comunicar\u00e3\u00a1": 1, "declaratoria": 1, "protecci\u00e3\u0093n": 1, "complemento": 1, "llevada": 1, "finalidad": 1, "apoyar": 3, "t\u00e3\u00a9rminos:": 1, "declarados": 1, "pagar": 4, "fuera": 1, "posible": 1, "coaseguro;": 1, "preventivos": 2, "liquidez": 2, "problemas": 1, "transitorios": 2, "cuando:": 1, "expediente": 1, "justifique": 1, "administrativa": 1, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "apoyo": 11, "solicitado;": 1, "exista": 1, "restauraci\u00e3\u00b3n": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "contravenir": 2, "montos": 2, "79": 2, "80": 3, "exceder": 1, "contemplados": 1, "independientes": 1, "sanciones": 2, "penales": 2, "hagan": 1, "acreedoras": 1, "causantes": 1, "il\u00e3\u00adcitas": 1, "quebranto": 1, "malversaci\u00e3\u00b3n": 1, "objetivo": 1, "acceder": 1, "mercado": 1, "mejores": 1, "favorables": 1, "76": 2, "5%": 1, "ciclos": 1, "sociales": 1, "suscriban": 1, "formalice": 1, "invertirse": 1, "entregar": 1, "temporal": 1, "protegidos": 1, "cumpliendo": 1, "resulten": 3, "definidos": 1, "acordadas": 1, "77": 1, "fideicomiso": 5, "garant\u00e3\u00ada": 1, "se\u00e3\u00b1alarse": 1, "fideicomitente": 1, "fideicomitentes": 1, "adhesi\u00e3\u00b3n": 1, "fiduciaria": 2, "igual": 2, "preverse": 2, "existencia": 1, "78": 1, "fiduciario": 3, "alcancen": 1, "subsidiaria": 1, "adeude": 1, "fideicomiso;": 3, "estipulado": 2, "mercantil": 1, "competencias": 1, "designados": 1, "cuidando": 1, "pertenezcan": 1, "federativas": 3, "facultades:": 1, "calcular": 1, "finalizar": 1, "protecci\u00e3\u00b3n;": 1, "instruir": 1, "39;": 1, "revisar": 1, "rinda": 1, "manejo": 1, "fideicomitido;": 1, "81": 1, "fijadas": 1, "moratorios": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 1, "aportado": 1, "82": 1, "mensualmente": 1, "guarda": 1, "83": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "principal": 1, "hubieren": 2, "pagado": 1, "asegurado": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "fijado": 1, "unidades": 2, "conversi\u00e3\u00b3n": 1, "denominado": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "utilizando": 1, "valor": 1, "unidad": 1, "cubra": 1, "provendr\u00e3\u00a1n": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "reguladas": 1, "prever": 1, "conformarse": 1, "administrados": 1, "incluso": 1, "otorgan": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 3, "referidos": 1, "esquema": 1, "formulado": 1, "aplicado": 1, "simplificado": 1, "enfocado": 1, "sustantivos": 1, "adecuado": 2, "86": 1, "directores": 1, "gerentes": 1, "ejerzan": 2, "cuentan": 1, "suficiente": 1, "re\u00e3\u00banan": 1, "incurran": 2, "grave": 1, "reiterada": 1, "infracciones": 1, "deriven": 1, "87": 2, "instancias": 2, "gubernamentales": 1, "presupuesto": 5, "egresos": 5, "tratamiento": 1, "reconoce": 1, "88": 1, "dependencias": 2, "escuchar\u00e3\u00a1n": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 1, "89": 2, "1": 1, "competentes": 4, "correspondencia": 1, "proponen": 1, "legislativo": 2, "sectoriales": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "sustentable": 1, "90": 1, "ejecutar": 2, "acciones": 4, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "incidencia": 1, "definir\u00e3\u00a1": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "permanente": 1, "participen:": 1, "agroasemex;": 1, "sector": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "promover\u00e3\u00a1": 1, "mejor": 1, "estipulada": 1, "91": 1, "116": 1, "\u00e3\u00a9stas": 1, "92": 1, "emitan": 2, "mandatos": 1, "suscriba": 1, "competencia": 1, "definan": 1, "referidas": 2, "productor": 1, "coadyuven": 1, "primas": 1, "respaldar": 2, "consolidar": 1, "desarrollar": 1, "estructuras": 1, "finales": 1, "94": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 4, "sancionadas": 1, "fiscales": 1, "95": 1, "obligadas": 1, "adici\u00e3\u00b3n": 1, "detectar": 1, "omisiones": 1, "pudieran": 2, "favorecer": 1, "ayuda": 1, "auxilio": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "especie": 1, "delito": 1, "139": 1, "penal": 2, "ubicarse": 2, "400": 2, "bis": 2, "reportes": 3, "sobre:": 1, "clientes": 3, "usuarios": 3, "pudiesen": 2, "supuesto": 1, "vulnerar": 1, "adecuada": 1, "intervenga": 1, "empleados": 4, "apoderados": 4, "elaborar\u00e3\u00a1n": 1, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "tomando": 1, "disposiciones;": 1, "deban": 2, "reportados": 2, "teniendo": 1, "frecuencia": 1, "monetarios": 1, "observen": 1, "plazas": 2, "efect\u00e3\u00baen;": 1, "periodicidad": 1, "habr\u00e3\u00a1": 1, "transmitirse": 1, "citadas": 1, "criterios": 1, "antecedentes": 1, "profesional": 1, "operen;": 1, "recabar": 2, "apertura": 1, "ellas": 1, "plenamente": 1, "identidad": 1, "clientes;": 1, "resguardar": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "debido": 1, "conservar": 2, "ordenamientos": 2, "facultada": 2, "requerir": 2, "relacionada": 1, "adicional": 1, "trasgresi\u00e3\u00b3n": 1, "confidencialidad": 1, "restricciones": 1, "revelaci\u00e3\u00b3n": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "contractual": 1, "secreto": 1, "117": 1, "118": 1, "observadas": 1, "factores": 3, "mencionadas": 2, "responsables": 2, "estricto": 1, "sancionada": 2, "138": 1, "multa": 1, "100000": 1, "salario": 1, "distrito": 2, "multas": 1, "impuestas": 1, "ocasionado": 1, "intervenido": 1, "irregularidad": 1, "servidores": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "noticia": 1, "facultadas": 1, "expresamente": 1, "96": 1, "art\u00e3\u008dculo": 7, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "vigor": 7, "publicaci\u00e3\u00b3n": 2, "entrada": 6, "\u00e3\u00banico": 1, "270": 5, "concluido": 1, "tercero-": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "campesino": 2, "cuarto-": 1, "formalmente": 1, "acompa\u00e3\u00b1ada": 1, "hace": 1, "referencia": 1, "quinto-": 1, "resueltas": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "negativo": 1, "sexto-": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "vigentes": 1, "transitorio": 1, "derogan": 1, "opongan": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "df": 1, "marzo": 1, "2005-": 1, "sen": 2, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "presidente-": 2, "dip": 2, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "secretaria-": 1, "marcos": 1, "torres": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "debida": 1, "expido": 1, "ejecutivo": 1, "ciudad": 1, "veintisiete": 1, "abril": 1, "mil": 1, "cinco-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de mayo de 2005 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00000 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n13_de_mayo_de_2005 [??:13/5/2005:??.??:??] W 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"nueva": 1, "ley": 1, "publicada": 1, "en": 1, "el": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "de": 6, "la": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "13": 1, "mayo": 1, "2005": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"nueva_ley": 2, "np00000": 9, "1": 40, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "en": 2, "sp": 3, "el": 12, "da0ms0": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 4, "fz": 2, "n": 4, "ncfs000": 2, "13_de_mayo_de_2005": 1, "[??:13/5/2005:????:??]": 1, "w": 1, "a": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 77, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "cumplimiento": 2, "[??:13/5/2005:????:??]": 1, "servido": 1, "[??:10/3/2005:????:??]": 1, "haber": 3, "seguro": 1, "secretaria": 1, "0999889": 1, "durante": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "continuar\u00e3": 2, "sabed": 1, "se": 12, "culo_cuarto": 1, "np00000": 9, "caso": 2, "p\u00e3": 2, "correspondiente": 1, "natural": 5, ")": 1, "\u0089": 1, "prever": 2, "\u00a9": 5, "y": 12, "aquel": 1, "habitantes": 1, "aplicar\u00e3": 1, "099698": 1, "no": 4, "48": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "\u00b3": 16, "como": 2, "registrar": 1, "1": 41, "saber": 1, "me": 2, "ptimo": 1, "referir": 2, "deber\u00e3": 1, "\u00e3\u00banico": 1, "organismos_integradores": 1, "locales_de_fondos_de_aseguramiento": 1, "concluir": 1, "marcos_morales_torres": 1, "0998775": 1, "secretar\u00e3": 4, "margen": 2, "operaci\u00e3": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "mayor": 1, "art\u00e3": 11, "ximo": 1, "0986111": 1, "fecha": 2, "deber": 2, "w": 1, "estados_unidos_mexicanos": 3, "sello": 2, "acompa\u00e3": 1, "13_de_mayo_de_2005": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "nccp000": 1, "-": 18, "presentar": 3, "general": 1, "el": 79, "presente": 3, "r\u00e3\u00babricas": 1, "vigente": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "culo": 6, "presidente": 2, "contar\u00e3": 1, "documento": 1, "establecer": 1, "mantener": 1, "di0ms0": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "27": 1, "vmp00sm": 1, "publicaci\u00e3": 2, "i": 1, "expedir": 1, "podr\u00e3": 2, "alado": 2, "fd": 2, "p\u00e3\u00bablica": 1, "270": 5, "fondos_de_aseguramiento": 6, "8o": 2, "culo_s\u00e3": 1, "[??:??/4/2005:????:??]": 1, "funcionamiento_de_los_fondos_de_aseguramiento_agropecuario": 2, "r\u00e3\u00babrica": 2, "sujeto": 1, "dirigir": 2, "adir": 1, "ha": 1, "lineamiento": 1, "0449861": 1, "decir": 2, "\u00ad": 18, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "asociaciones_nacional": 1, "procedimiento": 1, "de": 34, "dar": 1, "escritura": 1, "con": 6, "a_partir_de": 4, "entender\u00e3": 1, "vmm02p0": 1, "culo_tercero": 1, "su": 6, "conexos": 2, "fg": 1, "rrafo": 2, "todo": 1, "uno": 5, "cs": 1, "interesar": 1, "iii": 1, "actividad_agropecuaria": 2, "disposici\u00f3n": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "culo_quinto": 1, "servir": 1, "rural": 1, "publicada": 1, "inciso": 1, "ley_de_fondos_de_aseguramiento_agropecuario": 1, "culo_sexto": 1, "ante": 2, "0550139": 1, "por": 3, "ncfs000": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "operaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "a": 26, "publicar": 1, "habitante": 1, "emitir": 1, "oponer": 1, "sp": 3, "d\u00e3": 7, "decreto": 5, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "da0ms0": 6, "iniciar": 1, "encontrar": 2, "rmino": 2, "dice": 1, "iv": 1, "b": 1, "negativo": 1, "sentido": 1, "este": 7, "constituci\u00e3": 2, "siguiente": 3, "vigor": 7, "ii": 1, "solicitud": 2, "disponer": 2, "vida_campesino": 2, "df": 1, "obtener": 1, "vmp00sf": 1, "abstener": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "m\u00e3": 2, "contar": 2, "pp1cs00": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "fz": 2, "reglas_generales_para_la_constituci\u00e3": 2, "un": 1, "fracci\u00e3": 2, "culo_primero": 1, "secretario": 1, "pr0cn00": 1, "vmn0000": 1, "as": 6, "nccs000": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "estatales": 1, "registro": 5, "89": 1, "operar": 2, "plazo": 4, "para": 6, "anterioridad": 2, "entrada": 6, "p00cn00": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 3, "constituir": 2, "mismo": 2, "fp": 2, "segundo": 1, "tercero_transitorio": 1, "ndez": 1, "fc": 4, "en": 25, "realizar": 1, "vmip3s0": 1, "se\u00e3": 2, "ncms000": 1, "\u008d": 7, "vaip3s0": 1, "observancia": 1, "\u00b1": 3, "cevallos_ramos": 1, "n": 23, "sujetar\u00e3": 1, "culo_segundo": 1, "resolver": 2, "\"": 1, "nueva_ley": 2, "0494509": 1, "xico": 2, "t\u00e3": 2, "formalmente": 1, "requisito": 2, ":": 4, "que": 14, "tic_a": 1, "derogar": 1, "dip": 2, "distrito_federal": 1, "escudo_nacional": 2, "sen": 2, "aq0cs00": 1, "entrar\u00e3": 1, "anterior": 2, "fracci\u00f3n": 1, "ley": 7, "sus": 1, "testimonio": 1, "pol\u00e3": 1, "\u00a1": 14, "hacer_referencia": 1}}