{"Transitorio": {"transitorios_primero": 4, "": 395, "el": 296, "presente": 27, "ley": 5, "entrar\u00e3": 9, "\u00a1": 40, "en": 83, "vigor": 15, "a": 104, "d\u00e3": 20, "\u00ad": 124, "siguiente": 10, "de": 127, "su": 29, "publicaci\u00e3": 21, "\u00b3": 120, "n": 124, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "2": 7, "se": 36, "abrogar": 2, ":": 11, "i_las": 1, "instituto_nacional_de_cancerolog\u00e3": 1, ";": 7, "instituto_nacional_de_cardiolog\u00e3": 1, "ignacio_ch\u00e3": 1, "vez": 4, "instituto_nacional_de_la_nutrici\u00e3": 1, "salvador_zubir\u00e3": 1, "y": 46, "hospital_infantil_de_m\u00e3": 1, "\u00a9": 36, "xico": 21, "federico_g\u00e3": 1, "mez": 2, "publicar": 14, "[??:3/12/1987:????:??]": 1, "ii": 5, "decreto": 36, "presidencial": 1, "instituto_nacional_de_salud_p\u00e3\u00bablica": 1, "instituto_nacional_de_pediatr\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_neurolog\u00e3": 2, "neurocirug\u00e3": 2, "instituto_nacional_de_perinatolog\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_enfermedades_respiratorias": 1, "instituto_mexicano_de_psiquiatr\u00e3": 1, "as": 12, "[??:26/1/1987:????:??]": 1, "1": 1, "[??:4/8/??:????:??]": 1, "[??:7/9/1988:????:??]": 1, "respectivamente": 1, "as\u00e3": 3, "como": 12, "por": 25, "que": 20, "ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3": 10, "\u0081": 11, "mara_de_diputados_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00e3": 10, "\u0093": 11, "n_secretar\u00e3": 10, "general_secretar\u00e3": 10, "servicios_parlamentarios_\u00e3": 10, "\u009a": 23, "ltima": 10, "reforma_dof": 10, "16-02-2018": 10, "reforma": 9, "diverso": 2, "mismo": 2, "\u00e3": 8, "rgano": 4, "informativo": 1, "[??:3/6/1994:????:??]": 1, "3": 3, "instituci\u00f3n": 1, "salud": 2, "utilizar": 1, "denominaci\u00e3": 3, "palabra": 1, "\"": 11, "instituto_nacional": 1, "tendr\u00e3": 1, "uno": 17, "plazo": 4, "6": 3, "mes": 1, "contar": 5, "a_partir_de": 5, "entrada": 5, "para": 23, "promover": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "necesario": 3, "cambiar": 1, "cuarto": 3, "junto": 1, "gobierno": 2, "expedir\u00e3": 3, "nuevo": 1, "estatuto": 2, "org\u00e3": 2, "nicos": 1, "institutos_nacionales_de_salud": 2, "60": 3, "quinto": 2, "ejecuci\u00e3": 1, "respetar\u00e3": 1, "derecho": 1, "laboral": 1, "adquirir": 1, "trabajador": 3, "m\u00e3": 9, "df": 9, "[??:29/4/2000:????:??]": 1, "-": 100, "dip": 20, "francisco_jos\u00e3": 1, "paoli_bolio": 1, "presidente": 17, "sen": 20, "dionisio_p\u00e3": 1, "rez": 8, "j\u00e3": 1, "comer": 1, "vicepresidente": 1, "funci\u00f3n": 1, "marta_laura_carranza_aguayo": 1, "secretario": 10, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "valencia": 1, "r\u00e3\u00babricas": 10, "cumplimiento": 10, "disponer": 12, "fracci\u00e3": 25, "i_de_el_art\u00e3": 10, "culo": 41, "89": 10, "constituci\u00e3": 10, "pol\u00e3": 10, "tic_a": 10, "estados_unidos_mexicanos": 10, "deber": 10, "observancia": 10, "expedir": 11, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 11, "distrito_federal": 9, "veintitr\u00e3": 2, "segundo": 8, "[??:??/5/2000:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 20, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 10, "di\u00e3": 1, "dorar": 1, "carrasco_altamirano": 1, "art\u00e3": 32, "\u008d": 6, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "adicionar": 8, "v": 4, "bis": 4, "5": 11, "7": 4, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 4, "i_de_el_t\u00e3": 2, "ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud": 17, "[??:20/7/2004:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 4, "nico": 9, "quedar": 9, "seguir": 9, "secretar\u00e3": 2, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "consejo_nacional_para_la_ciencia": 1, "tecnolog\u00e3": 1, "realizar\u00e3": 1, "otorgar": 1, "previsi\u00f3n": 1, "recurso": 3, "establecimiento": 1, "desarrollo": 1, "operaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_medicina_gen\u00e3": 1, "mica": 2, "constituir": 2, "junta_de_gobierno_de_el_instituto_nacional_de_medicina_gen\u00e3": 1, "estatuto_org\u00e3": 2, "[??:29/4/2004:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 3, "secretaria": 10, "ma": 2, "jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado": 1, "\u00e2": 16, "\u0080": 16, "\u009d": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 9, "19": 1, "[??:??/7/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 4, "santiago_creel_miranda": 4, "[??:5/11/2004:????:??]": 1, "vii_de_el_art\u00e3": 1, "transitorio_\u00e3": 4, "[??:23/9/2004:????:??]": 1, "diego_fern\u00e3": 2, "ndez": 2, "cevallos_ramos": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "antonio_morales_de_la_pe\u00e3": 1, "\u00b1": 6, "29": 1, "[??:??/10/2004:????:??]": 1, "viii_bis": 4, "[??:22/6/2005:????:??]": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "primero": 1, "creaci\u00e3": 2, "organismo_p\u00e3\u00bablico_descentralizado_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "instituto_nacional_de_rehabilitaci\u00e3": 2, "deber\u00e3": 4, "sujetar": 2, "humano": 2, "financiero": 2, "material": 2, "con": 3, "actualmente": 2, "desconcentrado_centro_nacional_de_rehabilitaci\u00e3": 1, "tercero": 1, "relaci\u00f3n": 2, "entre": 2, "sujetar\u00e3": 2, "apartado": 2, "b": 2, ")": 2, "123": 2, "constitucional": 2, "junta_de_gobierno_de_el_instituto_nacional_de_rehabilitaci\u00e3": 1, "[??:28/4/2005:????:??]": 1, "marcos_morales_torres": 1, "31": 1, "[??:??/5/2005:????:??]": 1, "iv_de_el_art\u00e3": 2, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "no": 8, "[??:26/4/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "salas_p": 1, "presidenta": 2, "sara_rocha_medina": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "reformar": 4, "fracci\u00f3n": 2, "iii": 2, "18": 2, "[??:14/7/2008:????:??]": 1, "\u00a6": 15, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:29/4/2008:????:??]": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "santiago_gustavo_pedro_cortes": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:4/7/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "o": 3, "terrazo": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "todo": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "ser": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "vigencia": 2, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_d\u00e3": 1, "\u0089": 1, "cimo_quinto": 1, "13": 1, "32": 1, "33": 1, "fecha": 2, "entrar": 1, "este": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "disposici\u00f3n": 1, "contravenir": 1, "oponer": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "jos\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "iv_bis": 2, "ter": 2, "en_materia_de": 1, "geriatr\u00e3": 1, "[??:30/5/2012:????:??]": 1, "organismo": 1, "descentralizar": 1, "administraci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_geriatr\u00e3": 3, "desconcentrado": 2, "instituto_de_geriatr\u00e3": 3, "dentro_de": 1, "90": 1, "natural": 1, "posterior": 1, "celebrar": 1, "sesi\u00e3": 1, "instalaci\u00e3": 1, "junta": 1, "cual": 1, "podr\u00e3": 1, "designar": 1, "director_general": 2, "tanto": 1, "hacer": 1, "designaci\u00e3": 1, "representaci\u00e3": 1, "recaer\u00e3": 1, "servidor": 1, "ocupar": 1, "cargo": 1, "director_general_de_el_\u00e3": 1, "crear": 1, "creer": 2, "[??:29/7/2008:????:??]": 2, "sexto": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "4": 1, "vocal": 1, "honorable_junta_de_gobierno_de_el_instituto": 1, "durar\u00e3": 1, "encargo": 1, "a\u00e3": 1, "s\u00e3": 1, "p_timo": 1, "[??:17/4/2012:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "[??:29/5/2012:????:??]": 1, "[??:27/1/2015:????:??]": 1, "[??:10/12/2014:????:??]": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "p\u00e3": 1, "[??:??/1/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "[??:16/2/2018:????:??]": 1, "iniciar\u00e3": 1, "[??:12/12/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:13/2/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}