{"Nombre": "LEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD", "Etiquetado": "LEY_DE_LOS_INSTITUTOS_NACIONALES_DE_SALUD ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Se abrogan: \n \nI.  Las leyes del Instituto Nacional de Cancerolog\u00c3\u00ada; del Instituto Nacional de Cardiolog\u00c3\u00ada Ignacio \n\nCh\u00c3\u00a1vez; del Instituto Nacional de la Nutrici\u00c3\u00b3n Salvador Zubir\u00c3\u00a1n, y del Hospital Infantil de M\u00c3\u00a9xico \nFederico G\u00c3\u00b3mez, publicadas en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 3 de diciembre de 1987, y \n\n \nII.  Los decretos presidenciales del Instituto Nacional de Salud P\u00c3\u00bablica; del Instituto Nacional de \n\nPediatr\u00c3\u00ada; del Instituto Nacional de Neurolog\u00c3\u00ada y Neurocirug\u00c3\u00ada; del Instituto Nacional de \nPerinatolog\u00c3\u00ada; del Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, y del Instituto Mexicano de \nPsiquiatr\u00c3\u00ada, publicados en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n los d\u00c3\u00adas 26 de enero de 1987, 1, 2 y \n4 de agosto y 7 de septiembre de 1988, respectivamente, as\u00c3\u00ad como el decreto por el que se \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nreforma el diverso del Instituto Nacional de Neurolog\u00c3\u00ada y Neurocirug\u00c3\u00ada, publicado en el mismo \n\u00c3\u00b3rgano informativo el 3 de junio de 1994. \n\n \nTERCERO. Las instituciones de salud que utilicen en su denominaci\u00c3\u00b3n las palabras \"Instituto \n\nNacional\" tendr\u00c3\u00a1n un plazo de seis meses, contados a partir de la entrada en vigor de la presente ley, \npara promover las modificaciones necesarias para cambiar su denominaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCUARTO. Las juntas de gobierno expedir\u00c3\u00a1n los nuevos estatutos org\u00c3\u00a1nicos de los Institutos \n\nNacionales de Salud en un plazo de sesenta d\u00c3\u00adas, a partir de la entrada en vigor de la presente ley. \n \nQUINTO. En la ejecuci\u00c3\u00b3n de la presente ley se respetar\u00c3\u00a1n los derechos laborales adquiridos por los \n\ntrabajadores de los Institutos Nacionales de Salud. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2000.- Dip. Francisco Jos\u00c3\u00a9 Paoli Bolio, Presidente.- Sen. Dionisio \n\nP\u00c3\u00a9rez J\u00c3\u00a1come, Vicepresidente en funciones.- Dip. Marta Laura Carranza Aguayo, Secretario.- Sen. \nRa\u00c3\u00bal Ju\u00c3\u00a1rez Valencia, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintitr\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00adas del \nmes de mayo de dos mil.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nDi\u00c3\u00b3doro Carrasco Altamirano.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n V bis al art\u00c3\u00adculo 5, y un art\u00c3\u00adculo 7 bis al \nCap\u00c3\u00adtulo I del T\u00c3\u00adtulo Segundo, de la Ley de los Institutos Nacionales de Salud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de julio de 2004 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n V bis al art\u00c3\u00adculo 5, y un art\u00c3\u00adculo 7 bis al Cap\u00c3\u00adtulo I del \n\nT\u00c3\u00adtulo Segundo, de la Ley de los Institutos Nacionales de Salud, para quedar como sigue: \n \n.......... \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Las Secretar\u00c3\u00adas de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y de Salud, as\u00c3\u00ad como el Consejo Nacional \n\npara la Ciencia y Tecnolog\u00c3\u00ada realizar\u00c3\u00a1n lo necesario para otorgar las previsiones de recursos necesarias \npara el establecimiento, desarrollo y operaci\u00c3\u00b3n del Instituto Nacional de Medicina Gen\u00c3\u00b3mica. \n\n \nTERCERO.- Una vez constituida la Junta de Gobierno del Instituto Nacional de Medicina Gen\u00c3\u00b3mica, \n\nexpedir\u00c3\u00a1 su Estatuto Org\u00c3\u00a1nico en un plazo de sesenta d\u00c3\u00adas, contados a partir de la entrada en vigor del \npresente Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2004.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Juan de Dios \n\nCastro Lozano, Presidente.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. Ma. de Jes\u00c3\u00bas Aguirre \nMaldonado, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\u00e2\u0080\u009d \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de julio de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la Ley de los Institutos Nacionales de Salud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de noviembre de 2004 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se reforma la Fracci\u00c3\u00b3n VII del Art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley de los Institutos Nacionales de \n\nSalud, para quedar como sigue: \n \n.......... \n\n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 23 de septiembre de 2004.- Sen. Diego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- \n\nDip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. \nAntonio Morales de la Pe\u00c3\u00b1a, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de octubre de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n VIII Bis al art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley de los \nInstitutos Nacionales de Salud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2005 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n VIII Bis al art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley de los Institutos \n\nNacionales de Salud para quedar como sigue: \n \n.......... \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. La creaci\u00c3\u00b3n del Organismo P\u00c3\u00bablico Descentralizado de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica \n\nFederal, Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00c3\u00b3n, deber\u00c3\u00a1 sujetarse a los recursos humanos, financieros y \nmateriales con los que cuenta actualmente el \u00c3\u0093rgano Desconcentrado Centro Nacional de Rehabilitaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero. Las relaciones entre el Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00c3\u00b3n y sus trabajadores, se \n\nsujetar\u00c3\u00a1n a lo dispuesto en el apartado B) del art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional. \n \nArt\u00c3\u00adculo Cuarto. Una vez constituida la Junta de Gobierno del Instituto Nacional de Rehabilitaci\u00c3\u00b3n, \n\nexpedir\u00c3\u00a1 su Estatuto Org\u00c3\u00a1nico en un plazo de sesenta d\u00c3\u00adas contados a partir de la entrada en vigor del \npresente Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de abril de 2005.- Dip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Diego \n\nFern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de mayo de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n IV del Art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley de los Institutos \nNacionales de Salud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2006 \n\n \n\u00c3\u009aNICO. Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n IV del Art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley de los Institutos Nacionales de Salud, para \n\nquedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Ma. Sara Rocha Medina, Secretaria.- Sen. Micaela Aguilar \nGonz\u00c3\u00a1lez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de junio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman las fracciones II y III y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n V al \nart\u00c3\u00adculo 18 de la Ley de los Institutos Nacionales de Salud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de julio de 2008 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman las fracciones II y III y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n V al art\u00c3\u00adculo 18 de la Ley \n\nde los Institutos Nacionales de Salud, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2008.- Dip. Ruth Zavaleta Salgado, Presidenta.- Sen. Santiago Creel \n\nMiranda, Presidente.- Dip. Santiago Gustavo Pedro Cortes, Secretario.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cuatro de julio de dos \nmil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Juan Camilo \nMouri\u00c3\u00b1o Terrazo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO QUINTO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 13, 32 y 33 de la Ley de los Institutos \n\nNacionales de Salud, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n IV Bis al art\u00c3\u00adculo 5 y el art\u00c3\u00adculo 7 Ter a la \nLey de los Institutos Nacionales de Salud, en materia de Geriatr\u00c3\u00ada. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n 30 de mayo de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n IV Bis al art\u00c3\u00adculo 5 y el art\u00c3\u00adculo 7 Ter a la Ley de los \n\nInstitutos Nacionales de Salud, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. La creaci\u00c3\u00b3n del organismo p\u00c3\u00bablico descentralizado de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, \n\nInstituto Nacional de Geriatr\u00c3\u00ada, deber\u00c3\u00a1 sujetarse a los recursos humanos, financieros y materiales con los \nque cuenta actualmente el \u00c3\u00b3rgano desconcentrado Instituto de Geriatr\u00c3\u00ada. \n\n \nTercero. Las relaciones entre el Instituto Nacional de Geriatr\u00c3\u00ada y sus trabajadores se sujetar\u00c3\u00a1n a lo \n\ndispuesto en el apartado B) del art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional. \n \nCuarto. Dentro de los 90 d\u00c3\u00adas naturales posteriores a la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto, deber\u00c3\u00a1 \n\ncelebrarse la sesi\u00c3\u00b3n de instalaci\u00c3\u00b3n de la junta de gobierno, en la cual se deber\u00c3\u00a1 expedir su estatuto \norg\u00c3\u00a1nico, y se podr\u00c3\u00a1 designar un Director General. \n\n \nQuinto. En tanto se haga la designaci\u00c3\u00b3n del Director General, la representaci\u00c3\u00b3n del Instituto Nacional \n\nde Geriatr\u00c3\u00ada recaer\u00c3\u00a1 en el servidor p\u00c3\u00bablico que a la fecha de entrada en vigor del presente Decreto ocupa \nel cargo de Director General del \u00c3\u00b3rgano desconcentrado creado por el Decreto por el que se crea el \nInstituto de Geriatr\u00c3\u00ada, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n del 29 de julio de 2008. \n\n \nSexto. Por \u00c3\u00banica vez, dos de los cuatro vocales de la Honorable Junta de Gobierno del Instituto \n\ndurar\u00c3\u00a1n en su encargo 2 a\u00c3\u00b1os. \n \nS\u00c3\u00a9ptimo. Se abroga el Decreto por el que se crea el Instituto de Geriatr\u00c3\u00ada, publicado en el Diario \n\nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n del 29 de julio de 2008. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 17 de abril de 2012.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Guadalupe \n\nAcosta Naranjo, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Mariano Quihuis \nFragoso, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintinueve de mayo \nde dos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nAlejandro Alfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VIII Bis del art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley de los \nInstitutos Nacionales de Salud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n 27 de enero de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VIII Bis del art\u00c3\u00adculo 5 de la Ley de los Institutos Nacionales de \n\nSalud, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 10 de diciembre de 2014.- Dip. Silvano Aureoles Conejo, Presidente.- Sen. Miguel \n\nBarbosa Huerta, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Lucero Salda\u00c3\u00b1a P\u00c3\u00a9rez, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de enero de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\nLEY DE LOS INSTITUTOS NACIONALES DE SALUD \n \n\nC\u00c3\u0081MARA DE DIPUTADOS DEL H. CONGRESO DE LA UNI\u00c3\u0093N \nSecretar\u00c3\u00ada General \nSecretar\u00c3\u00ada de Servicios Parlamentarios \n\n\u00c3\u009altima Reforma DOF 16-02-2018 \n\n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 6 de la Ley de los Institutos \nNacionales de Salud. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n 16 de febrero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 6 de la Ley de los Institutos Nacionales de \n\nSalud, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico: El presente Decreto iniciar\u00c3\u00a1 su vigencia al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 12 de diciembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. \nFlores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de febrero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se abrogar : i._las ley de el instituto_nacional_de_cancerolog\u00e3 \u00ad a ; de el instituto_nacional_de_cardiolog\u00e3 \u00ad a ignacio_ch\u00e3 \u00a1 vez ; de el instituto_nacional_de_la_nutrici\u00e3 \u00b3 n salvador_zubir\u00e3 \u00a1 n , y de el hospital_infantil_de_m\u00e3 \u00a9 xico federico_g\u00e3 \u00b3 mez , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:3/12/1987:??.??:??] , y ii . el decreto presidencial de el instituto_nacional_de_salud_p\u00e3\u00bablica ; de el instituto_nacional_de_pediatr\u00e3 \u00ad a ; de el instituto_nacional_de_neurolog\u00e3 \u00ad a y neurocirug\u00e3 \u00ad a ; de el instituto_nacional_de_perinatolog\u00e3 \u00ad a ; de el instituto_nacional_de_enfermedades_respiratorias , y de el instituto_mexicano_de_psiquiatr\u00e3 \u00ad a , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el d\u00e3 \u00ad as [??:26/1/1987:??.??:??] , 1 , 2 y [??:4/8/??:??.??:??] y [??:7/9/1988:??.??:??] , respectivamente , as\u00e3 \u00ad como el decreto por el que se ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 reforma el diverso de el instituto_nacional_de_neurolog\u00e3 \u00ad a y neurocirug\u00e3 \u00ad a , publicar en el mismo \u00e3 \u00b3 rgano informativo el [??:3/6/1994:??.??:??] . 3 . el instituci\u00f3n de salud que utilizar en su denominaci\u00e3 \u00b3 n el palabra \" instituto_nacional \" tendr\u00e3 \u00a1 n uno plazo de 6 mes , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , para promover el modificaci\u00f3n necesario para cambiar su denominaci\u00e3 \u00b3 n . cuarto . el junto de gobierno expedir\u00e3 \u00a1 n el nuevo estatuto org\u00e3 \u00a1 nicos de el institutos_nacionales_de_salud en uno plazo de 60 d\u00e3 \u00ad as , a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley . quinto . en el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de el presente ley se respetar\u00e3 \u00a1 n el derecho laboral adquirir por el trabajador de el institutos_nacionales_de_salud . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2000:??.??:??] . - dip . francisco_jos\u00e3 \u00a9 paoli_bolio , presidente . - sen . dionisio_p\u00e3 \u00a9 rez j\u00e3 \u00a1 comer , vicepresidente en funci\u00f3n . - dip . marta_laura_carranza_aguayo , secretario . - sen . ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3 \u00a1 rez valencia , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintitr\u00e3 \u00a9 segundo d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2000:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , di\u00e3 \u00b3 dorar carrasco_altamirano . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n v bis a el art\u00e3 \u00ad culo 5 , y uno art\u00e3 \u00ad culo 7 bis a el cap\u00e3 \u00ad tul_o i_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo , de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/7/2004:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n v bis a el art\u00e3 \u00ad culo 5 , y uno art\u00e3 \u00ad culo 7 bis a el cap\u00e3 \u00ad tul_o i_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo , de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el secretar\u00e3 \u00ad as de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y de salud , as\u00e3 \u00ad como el consejo_nacional_para_la_ciencia y tecnolog\u00e3 \u00ad a realizar\u00e3 \u00a1 n el necesario para otorgar el previsi\u00f3n de recurso necesario para el establecimiento , desarrollo y operaci\u00e3 \u00b3 n de el instituto_nacional_de_medicina_gen\u00e3 \u00b3 mica . 3 . - uno vez constituir el junta_de_gobierno_de_el_instituto_nacional_de_medicina_gen\u00e3 \u00b3 mica , expedir\u00e3 \u00a1 su estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico en uno plazo de 60 d\u00e3 \u00ad as , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2004:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . juan_de_dios_castro_lozano , presidente . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - dip . ma . de jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \u00e2 \u0080 \u009d en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 decreto por el que se reforma el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/11/2004:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n vii_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:23/9/2004:??.??:??] . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - dip . antonio_morales_de_la_pe\u00e3 \u00b1 a , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/10/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2005:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud para quedar como seguir : .......... transitorios_art\u00e3 \u00ad culo primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . el creaci\u00e3 \u00b3 n de el organismo_p\u00e3\u00bablico_descentralizado_de_la_administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , instituto_nacional_de_rehabilitaci\u00e3 \u00b3 n , deber\u00e3 \u00a1 sujetar se a el recurso humano , financiero y material con el que contar actualmente el \u00e3 \u0093 rgano desconcentrado_centro_nacional_de_rehabilitaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo tercero . el relaci\u00f3n entre el instituto_nacional_de_rehabilitaci\u00e3 \u00b3 n y su trabajador , se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el disponer en el apartado b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional . art\u00e3 \u00ad culo cuarto . uno vez constituir el junta_de_gobierno_de_el_instituto_nacional_de_rehabilitaci\u00e3 \u00b3 n , expedir\u00e3 \u00a1 su estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico en uno plazo de 60 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/4/2005:??.??:??] . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iv_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2006:??.??:??] \u00e3 \u009a nico . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iv_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . ma . sara_rocha_medina , secretaria . - sen . micaela_aguilar_gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el diecis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 decreto por el que se reformar el fracci\u00f3n ii y iii y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n v a el art\u00e3 \u00ad culo 18 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/7/2008:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00f3n ii y iii y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n v a el art\u00e3 \u00ad culo 18 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2008:??.??:??] . - dip . ruth_zavaleta_salgado , presidenta . - sen . santiago_creel_miranda , presidente . - dip . santiago_gustavo_pedro_cortes , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/7/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , juan_camilo_mouri\u00e3 \u00b1 o terrazo . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_d\u00e3 \u0089 cimo_quinto . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 13 , 32 y 33 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 5 y el art\u00e3 \u00ad culo 7 ter a el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud , en_materia_de geriatr\u00e3 \u00ad a . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n [??:30/5/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 5 y el art\u00e3 \u00ad culo 7 ter a el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el creaci\u00e3 \u00b3 n de el organismo p\u00e3\u00bablico descentralizar de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , instituto_nacional_de_geriatr\u00e3 \u00ad a , deber\u00e3 \u00a1 sujetar se a el recurso humano , financiero y material con el que contar actualmente el \u00e3 \u00b3 rgano desconcentrado instituto_de_geriatr\u00e3 \u00ad a . 3 . el relaci\u00f3n entre el instituto_nacional_de_geriatr\u00e3 \u00ad a y su trabajador se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el disponer en el apartado b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional . cuarto . dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 celebrar se el sesi\u00e3 \u00b3 n de instalaci\u00e3 \u00b3 n de el junta de gobierno , en el cual se deber\u00e3 \u00a1 expedir su estatuto org\u00e3 \u00a1 nico , y se podr\u00e3 \u00a1 designar uno director_general . quinto . en tanto se hacer el designaci\u00e3 \u00b3 n de el director_general , el representaci\u00e3 \u00b3 n de el instituto_nacional_de_geriatr\u00e3 \u00ad a recaer\u00e3 \u00a1 en el servidor p\u00e3\u00bablico que a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto ocupar el cargo de director_general_de_el_\u00e3 \u00b3 rgano desconcentrado crear por el decreto por el que se creer el instituto_de_geriatr\u00e3 \u00ad a , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de el [??:29/7/2008:??.??:??] . sexto . por \u00e3\u00banica vez , 2 de el 4 vocal de el honorable_junta_de_gobierno_de_el_instituto durar\u00e3 \u00a1 n en su encargo 2 a\u00e3 \u00b1 o . s\u00e3 \u00a9 p_timo . se abrogar el decreto por el que se creer el instituto_de_geriatr\u00e3 \u00ad a , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de el [??:29/7/2008:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:17/4/2012:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . mariano_quihuis_fragoso , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:29/5/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n viii_bis de el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n [??:27/1/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n viii_bis de el art\u00e3 \u00ad culo 5 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:10/12/2014:??.??:??] . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . lucero_salda\u00e3 \u00b1 a p\u00e3 \u00a9 rez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/1/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3 \u0081 mara_de_diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u0093 n_secretar\u00e3 \u00ad a general_secretar\u00e3 \u00ad a de servicios_parlamentarios_\u00e3 \u009a ltima reforma_dof 16-02-2018 decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 6 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n [??:16/2/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 6 de el ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no : el presente decreto iniciar\u00e3 \u00a1 su vigencia a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:12/12/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/2/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 6, "primero": 4, "la": 125, "presente": 27, "ley": 31, "entrar\u00e3\u00a1": 9, "en": 84, "vigor": 15, "al": 23, "d\u00e3\u00ada": 10, "siguiente": 10, "de": 325, "su": 27, "publicaci\u00e3\u00b3n": 21, "el": 95, "diario": 23, "oficial": 23, "federaci\u00e3\u00b3n": 23, "segundo": 6, "se": 33, "abrogan:": 1, "i": 16, "las": 13, "leyes": 2, "del": 73, "instituto": 22, "nacional": 19, "cancerolog\u00e3\u00ada;": 1, "cardiolog\u00e3\u00ada": 1, "ignacio": 1, "ch\u00e3\u00a1vez;": 1, "nutrici\u00e3\u00b3n": 1, "salvador": 1, "zubir\u00e3\u00a1n": 1, "y": 47, "hospital": 1, "infantil": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 21, "federico": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "publicadas": 1, "3": 2, "diciembre": 3, "1987": 2, "ii": 5, "los": 57, "decretos": 2, "presidenciales": 1, "salud": 32, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "pediatr\u00e3\u00ada;": 1, "neurolog\u00e3\u00ada": 2, "neurocirug\u00e3\u00ada;": 1, "perinatolog\u00e3\u00ada;": 1, "enfermedades": 1, "respiratorias": 1, "mexicano": 1, "psiquiatr\u00e3\u00ada": 1, "publicados": 1, "d\u00e3\u00adas": 10, "26": 2, "enero": 3, "1": 1, "2": 2, "4": 1, "agosto": 1, "7": 5, "septiembre": 2, "1988": 1, "respectivamente": 1, "as\u00e3\u00ad": 3, "como": 12, "decreto": 36, "por": 25, "que": 20, "institutos": 29, "nacionales": 29, "c\u00e3\u0081mara": 10, "diputados": 10, "h": 10, "congreso": 10, "uni\u00e3\u0093n": 10, "secretar\u00e3\u00ada": 20, "general": 13, "servicios": 10, "parlamentarios": 10, "\u00e3\u009altima": 10, "reforma": 20, "dof": 10, "16-02-2018": 10, "diverso": 1, "neurocirug\u00e3\u00ada": 1, "publicado": 12, "mismo": 2, "\u00e3\u00b3rgano": 3, "informativo": 1, "junio": 4, "1994": 1, "tercero": 3, "instituciones": 1, "utilicen": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "palabras": 1, "\"instituto": 1, "nacional\"": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "un": 8, "plazo": 4, "seis": 1, "meses": 1, "contados": 3, "a": 34, "partir": 5, "entrada": 5, "para": 24, "promover": 1, "modificaciones": 1, "necesarias": 2, "cambiar": 1, "cuarto": 3, "juntas": 1, "gobierno": 6, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "nuevos": 1, "estatutos": 1, "org\u00e3\u00a1nicos": 1, "sesenta": 3, "quinto": 3, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "derechos": 1, "laborales": 1, "adquiridos": 1, "trabajadores": 3, "df": 9, "29": 5, "abril": 7, "2000-": 1, "dip": 20, "francisco": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "paoli": 1, "bolio": 1, "presidente-": 17, "sen": 20, "dionisio": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 3, "j\u00e3\u00a1come": 1, "vicepresidente": 1, "funciones-": 1, "marta": 1, "laura": 2, "carranza": 1, "aguayo": 1, "secretario-": 10, "ra\u00e3\u00bal": 1, "ju\u00e3\u00a1rez": 1, "valencia": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 9, "cumplimiento": 10, "lo": 14, "dispuesto": 12, "fracci\u00e3\u00b3n": 25, "art\u00e3\u00adculo": 39, "89": 10, "constituci\u00e3\u00b3n": 10, "pol\u00e3\u00adtica": 10, "estados": 10, "unidos": 10, "mexicanos": 10, "debida": 10, "observancia": 10, "expido": 10, "residencia": 10, "poder": 10, "ejecutivo": 10, "federal": 22, "ciudad": 11, "distrito": 10, "veintitr\u00e3\u00a9s": 2, "mes": 5, "mayo": 4, "dos": 11, "mil-": 1, "ernesto": 2, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 10, "secretario": 10, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 10, "di\u00e3\u00b3doro": 1, "carrasco": 1, "altamirano-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "art\u00e3\u008dculos": 1, "adiciona": 8, "una": 10, "v": 4, "bis": 10, "5": 12, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "20": 1, "julio": 6, "2004": 2, "art\u00e3\u008dculo": 5, "\u00e3\u009anico-": 7, "quedar": 9, "sigue:": 9, "": 5, "primero-": 1, "segundo-": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico": 4, "consejo": 1, "ciencia": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "necesario": 1, "otorgar": 1, "previsiones": 1, "recursos": 3, "establecimiento": 1, "desarrollo": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "medicina": 2, "gen\u00e3\u00b3mica": 2, "tercero-": 1, "vez": 3, "constituida": 2, "junta": 4, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "estatuto": 3, "org\u00e3\u00a1nico": 3, "2004-": 2, "enrique": 4, "jackson": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "juan": 3, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "sara": 4, "castellanos": 3, "cort\u00e3\u00a9s": 3, "secretaria-": 10, "ma": 2, "jes\u00e3\u00bas": 5, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "r\u00e3\u00babricas\u00e2\u0080\u009d": 1, "diecinueve": 1, "mil": 9, "cuatro-": 2, "vicente": 4, "fox": 4, "quesada-": 4, "santiago": 5, "creel": 4, "miranda-": 3, "noviembre": 1, "\u00e3\u009anico": 5, "vii": 1, "transitorio": 5, "23": 1, "diego": 2, "fern\u00e3\u00a1ndez": 2, "cevallos": 2, "ramos": 2, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 3, "antonio": 1, "morales": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "veintinueve": 2, "octubre": 1, "viii": 4, "22": 2, "2005": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "organismo": 2, "descentralizado": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 4, "deber\u00e3\u00a1": 4, "sujetarse": 2, "humanos": 2, "financieros": 2, "materiales": 2, "con": 3, "cuenta": 2, "actualmente": 2, "\u00e3\u0093rgano": 1, "desconcentrado": 3, "centro": 1, "relaciones": 2, "entre": 3, "sus": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 2, "apartado": 2, "b)": 2, "123": 2, "constitucional": 2, "28": 1, "2005-": 1, "marcos": 1, "torres": 1, "treinta": 2, "cinco-": 1, "iv": 4, "2006": 1, "2006-": 1, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 2, "rocha": 1, "medina": 1, "micaela": 1, "aguilar": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "seis-": 1, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "reforman": 4, "fracciones": 2, "iii": 2, "18": 2, "14": 1, "2008": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "2008-": 1, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "miranda": 1, "gustavo": 1, "pedro": 1, "cortes": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "cuatro": 2, "ocho-": 1, "felipe": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "diversas": 1, "federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "todos": 1, "aquellos": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "hacen": 1, "referencia": 1, "estado": 1, "cuya": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "ya": 1, "no": 1, "tienen": 1, "vigencia": 2, "9": 1, "2012": 2, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "13": 1, "32": 1, "33": 1, "fecha": 2, "este": 1, "dejan": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "disposiciones": 1, "contravengan": 1, "o": 1, "opongan": 1, "21": 1, "febrero": 3, "2012-": 2, "guadalupe": 3, "acosta": 2, "naranjo": 2, "morf\u00e3\u00adn": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "marzo": 1, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "ter": 2, "materia": 1, "geriatr\u00e3\u00ada": 7, "30": 1, "dentro": 1, "90": 1, "naturales": 1, "posteriores": 1, "celebrarse": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "cual": 1, "expedir": 1, "podr\u00e3\u00a1": 1, "designar": 1, "director": 3, "tanto": 1, "haga": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "recaer\u00e3\u00a1": 1, "servidor": 1, "ocupa": 1, "cargo": 1, "creado": 1, "crea": 2, "sexto": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "vocales": 1, "honorable": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 1, "encargo": 1, "a\u00e3\u00b1os": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "abroga": 1, "17": 1, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "mariano": 1, "quihuis": 1, "fragoso": 1, "27": 1, "2015": 1, "10": 1, "2014-": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "miguel": 2, "barbosa": 1, "huerta": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "quince-": 1, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "6": 2, "16": 1, "2018": 1, "\u00e3\u009anico:": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "12": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "g": 1, "flores": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 4, "": 395, "el": 296, "presente": 27, "ley": 5, "entrar\u00e3": 9, "\u00a1": 40, "en": 83, "vigor": 15, "a": 104, "d\u00e3": 20, "\u00ad": 124, "siguiente": 10, "de": 127, "su": 29, "publicaci\u00e3": 21, "\u00b3": 120, "n": 124, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "2": 7, "se": 36, "abrogar": 2, ":": 11, "i_las": 1, "instituto_nacional_de_cancerolog\u00e3": 1, ";": 7, "instituto_nacional_de_cardiolog\u00e3": 1, "ignacio_ch\u00e3": 1, "vez": 4, "instituto_nacional_de_la_nutrici\u00e3": 1, "salvador_zubir\u00e3": 1, "y": 46, "hospital_infantil_de_m\u00e3": 1, "\u00a9": 36, "xico": 21, "federico_g\u00e3": 1, "mez": 2, "publicar": 14, "[??:3/12/1987:????:??]": 1, "ii": 5, "decreto": 36, "presidencial": 1, "instituto_nacional_de_salud_p\u00e3\u00bablica": 1, "instituto_nacional_de_pediatr\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_neurolog\u00e3": 2, "neurocirug\u00e3": 2, "instituto_nacional_de_perinatolog\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_enfermedades_respiratorias": 1, "instituto_mexicano_de_psiquiatr\u00e3": 1, "as": 12, "[??:26/1/1987:????:??]": 1, "1": 1, "[??:4/8/??:????:??]": 1, "[??:7/9/1988:????:??]": 1, "respectivamente": 1, "as\u00e3": 3, "como": 12, "por": 25, "que": 20, "ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3": 10, "\u0081": 11, "mara_de_diputados_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00e3": 10, "\u0093": 11, "n_secretar\u00e3": 10, "general_secretar\u00e3": 10, "servicios_parlamentarios_\u00e3": 10, "\u009a": 23, "ltima": 10, "reforma_dof": 10, "16-02-2018": 10, "reforma": 9, "diverso": 2, "mismo": 2, "\u00e3": 8, "rgano": 4, "informativo": 1, "[??:3/6/1994:????:??]": 1, "3": 3, "instituci\u00f3n": 1, "salud": 2, "utilizar": 1, "denominaci\u00e3": 3, "palabra": 1, "\"": 11, "instituto_nacional": 1, "tendr\u00e3": 1, "uno": 17, "plazo": 4, "6": 3, "mes": 1, "contar": 5, "a_partir_de": 5, "entrada": 5, "para": 23, "promover": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "necesario": 3, "cambiar": 1, "cuarto": 3, "junto": 1, "gobierno": 2, "expedir\u00e3": 3, "nuevo": 1, "estatuto": 2, "org\u00e3": 2, "nicos": 1, "institutos_nacionales_de_salud": 2, "60": 3, "quinto": 2, "ejecuci\u00e3": 1, "respetar\u00e3": 1, "derecho": 1, "laboral": 1, "adquirir": 1, "trabajador": 3, "m\u00e3": 9, "df": 9, "[??:29/4/2000:????:??]": 1, "-": 100, "dip": 20, "francisco_jos\u00e3": 1, "paoli_bolio": 1, "presidente": 17, "sen": 20, "dionisio_p\u00e3": 1, "rez": 8, "j\u00e3": 1, "comer": 1, "vicepresidente": 1, "funci\u00f3n": 1, "marta_laura_carranza_aguayo": 1, "secretario": 10, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "valencia": 1, "r\u00e3\u00babricas": 10, "cumplimiento": 10, "disponer": 12, "fracci\u00e3": 25, "i_de_el_art\u00e3": 10, "culo": 41, "89": 10, "constituci\u00e3": 10, "pol\u00e3": 10, "tic_a": 10, "estados_unidos_mexicanos": 10, "deber": 10, "observancia": 10, "expedir": 11, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 11, "distrito_federal": 9, "veintitr\u00e3": 2, "segundo": 8, "[??:??/5/2000:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 20, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 10, "di\u00e3": 1, "dorar": 1, "carrasco_altamirano": 1, "art\u00e3": 32, "\u008d": 6, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "adicionar": 8, "v": 4, "bis": 4, "5": 11, "7": 4, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 4, "i_de_el_t\u00e3": 2, "ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud": 17, "[??:20/7/2004:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 4, "nico": 9, "quedar": 9, "seguir": 9, "secretar\u00e3": 2, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "consejo_nacional_para_la_ciencia": 1, "tecnolog\u00e3": 1, "realizar\u00e3": 1, "otorgar": 1, "previsi\u00f3n": 1, "recurso": 3, "establecimiento": 1, "desarrollo": 1, "operaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_medicina_gen\u00e3": 1, "mica": 2, "constituir": 2, "junta_de_gobierno_de_el_instituto_nacional_de_medicina_gen\u00e3": 1, "estatuto_org\u00e3": 2, "[??:29/4/2004:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 3, "secretaria": 10, "ma": 2, "jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado": 1, "\u00e2": 16, "\u0080": 16, "\u009d": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 9, "19": 1, "[??:??/7/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 4, "santiago_creel_miranda": 4, "[??:5/11/2004:????:??]": 1, "vii_de_el_art\u00e3": 1, "transitorio_\u00e3": 4, "[??:23/9/2004:????:??]": 1, "diego_fern\u00e3": 2, "ndez": 2, "cevallos_ramos": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "antonio_morales_de_la_pe\u00e3": 1, "\u00b1": 6, "29": 1, "[??:??/10/2004:????:??]": 1, "viii_bis": 4, "[??:22/6/2005:????:??]": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "primero": 1, "creaci\u00e3": 2, "organismo_p\u00e3\u00bablico_descentralizado_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "instituto_nacional_de_rehabilitaci\u00e3": 2, "deber\u00e3": 4, "sujetar": 2, "humano": 2, "financiero": 2, "material": 2, "con": 3, "actualmente": 2, "desconcentrado_centro_nacional_de_rehabilitaci\u00e3": 1, "tercero": 1, "relaci\u00f3n": 2, "entre": 2, "sujetar\u00e3": 2, "apartado": 2, "b": 2, ")": 2, "123": 2, "constitucional": 2, "junta_de_gobierno_de_el_instituto_nacional_de_rehabilitaci\u00e3": 1, "[??:28/4/2005:????:??]": 1, "marcos_morales_torres": 1, "31": 1, "[??:??/5/2005:????:??]": 1, "iv_de_el_art\u00e3": 2, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "no": 8, "[??:26/4/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "salas_p": 1, "presidenta": 2, "sara_rocha_medina": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "reformar": 4, "fracci\u00f3n": 2, "iii": 2, "18": 2, "[??:14/7/2008:????:??]": 1, "\u00a6": 15, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:29/4/2008:????:??]": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "santiago_gustavo_pedro_cortes": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:4/7/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "o": 3, "terrazo": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "todo": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "ser": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "vigencia": 2, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_d\u00e3": 1, "\u0089": 1, "cimo_quinto": 1, "13": 1, "32": 1, "33": 1, "fecha": 2, "entrar": 1, "este": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "disposici\u00f3n": 1, "contravenir": 1, "oponer": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "jos\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "iv_bis": 2, "ter": 2, "en_materia_de": 1, "geriatr\u00e3": 1, "[??:30/5/2012:????:??]": 1, "organismo": 1, "descentralizar": 1, "administraci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_geriatr\u00e3": 3, "desconcentrado": 2, "instituto_de_geriatr\u00e3": 3, "dentro_de": 1, "90": 1, "natural": 1, "posterior": 1, "celebrar": 1, "sesi\u00e3": 1, "instalaci\u00e3": 1, "junta": 1, "cual": 1, "podr\u00e3": 1, "designar": 1, "director_general": 2, "tanto": 1, "hacer": 1, "designaci\u00e3": 1, "representaci\u00e3": 1, "recaer\u00e3": 1, "servidor": 1, "ocupar": 1, "cargo": 1, "director_general_de_el_\u00e3": 1, "crear": 1, "creer": 2, "[??:29/7/2008:????:??]": 2, "sexto": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "4": 1, "vocal": 1, "honorable_junta_de_gobierno_de_el_instituto": 1, "durar\u00e3": 1, "encargo": 1, "a\u00e3": 1, "s\u00e3": 1, "p_timo": 1, "[??:17/4/2012:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "[??:29/5/2012:????:??]": 1, "[??:27/1/2015:????:??]": 1, "[??:10/12/2014:????:??]": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "p\u00e3": 1, "[??:??/1/2015:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "[??:16/2/2018:????:??]": 1, "iniciar\u00e3": 1, "[??:12/12/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:13/2/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 75, "de": 1064, "los": 313, "institutos": 108, "nacionales": 97, "salud": 132, "c\u00e3\u0081mara": 26, "diputados": 26, "del": 179, "h": 26, "congreso": 29, "la": 367, "uni\u00e3\u0093n": 26, "secretar\u00e3\u00ada": 71, "general": 48, "servicios": 44, "parlamentarios": 26, "\u00e3\u009altima": 27, "reforma": 37, "dof": 43, "16-02-2018": 28, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 230, "el": 223, "diario": 24, "oficial": 24, "federaci\u00e3\u00b3n": 27, "26": 4, "mayo": 5, "2000": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "al": 61, "margen": 1, "un": 38, "sello": 1, "con": 78, "escudo": 1, "nacional": 47, "que": 167, "dice:": 1, "estados": 13, "unidos": 13, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto": 3, "zedillo": 2, "ponce": 2, "le\u00e3\u0093n": 1, "presidente": 7, "mexicanos": 12, "a": 159, "sus": 38, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 117, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 11, "decreto": 38, "\"el": 1, "decreta:": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 3, "primero": 5, "disposiciones": 11, "generales": 12, "cap\u00e3\u00adtulo": 12, "\u00e3\u009anico": 6, "art\u00e3\u008dculo": 64, "1": 2, "presente": 33, "tiene": 2, "por": 83, "objeto": 8, "regular": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 3, "y": 302, "funcionamiento": 3, "as\u00e3\u00ad": 21, "como": 43, "fomentar": 4, "investigaci\u00e3\u00b3n": 46, "ense\u00e3\u00b1anza": 10, "prestaci\u00e3\u00b3n": 6, "realice": 3, "ellos": 3, "2": 4, "para": 93, "efectos": 4, "esta": 9, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "i": 38, "ciencia": 6, "m\u00e3\u00a9dica": 18, "disciplina": 1, "conforme": 12, "m\u00e3\u00a9todos": 2, "cient\u00e3\u00adficamente": 1, "aceptados": 1, "desarrolla": 1, "conocimiento": 4, "sistematizado": 1, "manera": 2, "met\u00e3\u00b3dica": 1, "racional": 1, "objetiva": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 4, "investigar": 1, "describir": 1, "explicar": 1, "origen": 7, "las": 140, "enfermedades": 9, "su": 70, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "diagn\u00e3\u00b3stico": 8, "tratamiento": 5, "procurar": 1, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 9, "afectado": 1, "mantenimiento": 2, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "personas;": 2, "ii": 28, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "conocimientos": 4, "habilidades": 1, "destrezas": 1, "actitudes": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos": 3, "aprendizaje": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 3, "recursos": 52, "humanos": 7, "salud;": 6, "iii": 25, "organismos": 3, "descentralizados": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 17, "p\u00e3\u00bablica": 15, "federal": 37, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 2, "patrimonio": 4, "propios": 3, "agrupados": 1, "sector": 7, "tienen": 2, "principal": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 4, "campo": 4, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 3, "calificados": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 20, "alta": 3, "especialidad": 7, "cuyo": 4, "\u00e3\u00a1mbito": 4, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "comprende": 1, "todo": 1, "territorio": 3, "nacional;": 2, "iv": 23, "estudio": 3, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "original": 1, "temas": 3, "medicina": 8, "sujetos": 3, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "cient\u00e3\u00adfico": 6, "generar": 1, "sobre": 8, "o": 57, "enfermedad": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 5, "m\u00e3\u00a9dica;": 3, "v": 21, "aplicada": 2, "aquella": 2, "orienta": 1, "comprensi\u00e3\u00b3n": 3, "problemas": 3, "determinados;": 1, "vi": 13, "b\u00e3\u00a1sica": 3, "relativa": 2, "mecanismos": 5, "celulares": 1, "moleculares": 1, "gen\u00e3\u00a9ticos": 1, "bioqu\u00e3\u00admicos": 1, "inmunol\u00e3\u00b3gicos": 1, "otros": 11, "tenga": 3, "ampliar": 1, "vii": 9, "investigador": 3, "profesional": 4, "mediante": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 5, "actividades": 10, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "genera": 1, "cuenta": 5, "institucionalmente": 1, "biomedicina": 1, "medicina;": 1, "viii": 13, "autogenerados": 5, "ingresos": 3, "obtengan": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 2, "cuotas": 2, "presten": 3, "realicen;": 1, "ix": 8, "terceros": 6, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "puestos": 3, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "personas": 8, "f\u00e3\u00adsicas": 4, "morales": 6, "p\u00e3\u00bablicas": 4, "privadas": 3, "extranjeras": 2, "financiar": 2, "proyectos": 18, "pueden": 2, "no": 18, "haber": 2, "sido": 2, "obtenidos": 1, "promovida": 1, "investigadores;": 1, "x": 7, "externo": 6, "subsidios": 1, "participaciones": 1, "donativos": 1, "herencias": 1, "legados": 1, "efectivo": 1, "especie": 1, "otorguen": 3, "directa": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 4, "patronatos": 5, "xi": 7, "ejecutivo": 13, "3": 3, "entidades": 8, "paraestatales": 5, "reglamentarias": 2, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "lo": 41, "contraponga": 1, "particularmente": 1, "refiere": 6, "fortalecimiento": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 3, "t\u00e3\u00a9cnica": 4, "operativa": 2, "administrativa": 5, "4": 2, "caso": 10, "duda": 1, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "resuelva": 1, "administrativos": 2, "conducto": 3, "segundo": 7, "funciones": 7, "5": 13, "ser\u00e3\u00a1n": 17, "considerados": 1, "son": 1, "cada": 25, "uno": 14, "siguientes": 9, "\u00e3\u00a1reas": 16, "indican:": 1, "instituto": 77, "cancerolog\u00e3\u00ada": 1, "neoplasias;": 1, "cardiolog\u00e3\u00ada": 2, "ignacio": 2, "ch\u00e3\u00a1vez": 1, "padecimientos": 6, "cardiovasculares;": 1, "ciencias": 1, "m\u00e3\u00a9dicas": 3, "nutrici\u00e3\u00b3n": 2, "salvador": 2, "zubir\u00e3\u00a1n": 2, "disciplinas": 3, "biom\u00e3\u00a9dicas": 3, "vinculadas": 1, "interna": 2, "adultos": 1, "relacionadas": 1, "nutrici\u00e3\u00b3n;": 1, "respiratorias": 2, "ismael": 1, "cos\u00e3\u00ado": 1, "villegas": 1, "aparato": 1, "respiratorio;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 36, "reformada": 7, "22-06-2006": 1, "bis": 12, "geriatr\u00e3\u00ada": 9, "envejecimiento": 2, "cuidados": 1, "adulto": 1, "mayor;": 1, "adicionada": 4, "30-05-2012": 2, "neurolog\u00e3\u00ada": 3, "neurocirug\u00e3\u00ada": 2, "manuel": 1, "velasco": 1, "su\u00e3\u00a1rez": 1, "afecciones": 1, "sistema": 6, "nervioso;": 1, "bis-": 2, "gen\u00e3\u00b3mica": 5, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "fomento": 2, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "genoma": 2, "humano;": 1, "20-07-2004": 2, "pediatr\u00e3\u00ada": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 4, "infantil": 4, "hasta": 6, "adolescencia;": 1, "perinatolog\u00e3\u00ada": 1, "isidro": 1, "espinosa": 1, "reyes": 1, "reproductiva": 1, "perinatal;": 1, "05-11-2004": 1, "psiquiatr\u00e3\u00ada": 3, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "fuente": 1, "mu\u00e3\u00b1iz": 1, "mental;": 1, "luis": 1, "guillermo": 1, "ibarra": 1, "ibarra;": 1, "22-06-2005": 1, "27-01-2015": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 3, "hospital": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 23, "federico": 2, "g\u00e3\u00b3mez": 3, "adolescencia": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 9, "futuro": 1, "sean": 4, "creados": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "establecen": 1, "art\u00e3\u00adculo": 56, "6": 6, "les": 11, "corresponder\u00e3\u00a1:": 1, "realizar": 7, "estudios": 8, "e": 14, "investigaciones": 5, "cl\u00e3\u00adnicas": 3, "epidemiol\u00e3\u00b3gicas": 3, "experimentales": 2, "desarrollo": 16, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 5, "b\u00e3\u00a1sicas": 2, "sociom\u00e3\u00a9dicas": 2, "especialidades": 5, "afectados": 3, "promover": 6, "medidas": 4, "publicar": 1, "resultados": 4, "trabajos": 3, "integr\u00e3\u00a1ndolos": 1, "repositorio": 1, "acceso": 2, "abierto": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 4, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 3, "innovaci\u00e3\u00b3n": 3, "calidad": 6, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "social": 9, "cultural": 1, "conformidad": 6, "estipulado": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 5, "reuniones": 1, "intercambio": 3, "car\u00e3\u00a1cter": 3, "internacional": 1, "celebrar": 3, "convenios": 3, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 8, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "instituciones": 8, "afines;": 2, "formar": 1, "especializaci\u00e3\u00b3n": 6, "aquellas": 2, "le": 3, "formular": 4, "ejecutar": 2, "programas": 9, "cursos": 3, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 5, "personal": 12, "t\u00e3\u00a9cnico": 7, "auxiliar": 1, "afines": 2, "evaluar": 2, "reconocer": 1, "aprendizaje;": 1, "otorgar": 6, "constancias": 2, "diplomas": 2, "reconocimientos": 4, "certificados": 2, "grados": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 3, "aplicables;": 1, "prestar": 2, "aspectos": 3, "preventivos": 1, "m\u00e3\u00a9dicos": 2, "quir\u00e3\u00bargicos": 1, "especializaci\u00e3\u00b3n;": 1, "proporcionar": 2, "consulta": 5, "externa": 2, "hospitalaria": 2, "urgencias": 3, "requiera": 2, "l\u00e3\u00admite": 1, "capacidad": 1, "instalada;": 1, "asesorar": 3, "opiniones": 1, "cuando": 12, "requeridos": 1, "ello;": 1, "actuar": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 5, "normativa": 1, "dependencias": 1, "consultor\u00e3\u00adas": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 4, "oneroso": 2, "derecho": 1, "privado;": 1, "centros": 1, "especializados": 1, "federativas": 1, "cualquiera": 1, "xii": 3, "acciones": 5, "relativo": 1, "especialidades;": 1, "xiii": 3, "coadyuvar": 2, "datos": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "sanitaria": 1, "pa\u00e3\u00ads": 3, "respecto": 6, "correspondan": 4, "xiv": 3, "otras": 4, "aplicables": 5, "7": 8, "comprender\u00e3\u00a1": 2, "universo": 1, "usuarios": 3, "susceptible": 1, "determinarse": 1, "este": 2, "adem\u00e3\u00a1s": 4, "se\u00e3\u00b1aladas": 3, "fracciones": 6, "anterior": 5, "siguientes:": 4, "estudiar": 1, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "relacionados": 3, "desarrollar": 2, "encuestas": 1, "vigilancia": 3, "epidemiol\u00e3\u00b3gica": 1, "infecciosas": 2, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "puedan": 2, "introducirse": 1, "contribuir": 3, "diagn\u00e3\u00b3stica": 2, "apropiada": 1, "necesidades": 4, "materia": 8, "transmisibles": 1, "servir": 1, "centro": 4, "referencia": 5, "tendr\u00e3\u00a1": 4, "atribuciones:": 1, "refieren": 2, "ordenamiento;": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 4, "impulsar": 1, "forma": 3, "decidida": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "conformar": 2, "una": 23, "red": 1, "internacionales;": 1, "dispuesto": 17, "ley;": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 6, "especializada": 3, "obteniendo": 2, "ello": 2, "protocolos": 2, "cuanto": 3, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 4, "medios": 2, "f\u00e3\u00a1rmaco-gen\u00e3\u00b3mica": 1, "terapia": 1, "g\u00e3\u00a9nica": 1, "ser": 13, "asuntos": 4, "humano": 1, "aplicaciones": 2, "adicionado": 2, "ter": 3, "apoyar": 3, "dependencia": 1, "coordinadora": 5, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "anuales": 1, "sectoriales": 1, "especiales": 2, "regionales": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "sectores": 5, "privado": 6, "competencia;": 1, "tratamiento;": 1, "poblacional": 1, "8": 1, "domicilio": 2, "legal": 3, "ser\u00e3\u00a1": 11, "ciudad": 13, "distrito": 11, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "cuernavaca": 1, "estado": 6, "morelos": 1, "sin": 5, "perjuicio": 3, "establecer": 5, "cualquier": 6, "parte": 3, "9": 2, "integrar\u00e3\u00a1": 3, "con:": 1, "bienes": 6, "muebles": 2, "inmuebles": 2, "derechos": 7, "transfiera": 1, "haya": 2, "transferido": 1, "gobierno": 38, "federal;": 2, "entendidos": 1, "\u00e3\u00a9stos": 3, "adquiridos": 3, "externos": 6, "utilizan": 1, "distintos": 1, "clasificados": 1, "dominio": 3, "p\u00e3\u00bablico": 13, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "presupuestales": 6, "asigne": 1, "autogenerados;": 3, "adquieran": 1, "10": 2, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 6, "relaciones": 4, "sectorial": 3, "11": 1, "derivados": 1, "productos": 1, "produzcan": 1, "destinados": 2, "atender": 1, "previamente": 1, "determinadas": 1, "fijar\u00e3\u00a1n": 1, "presupuesto": 6, "egresos": 3, "12": 2, "contar\u00e3\u00a1n": 5, "integral": 1, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "menos": 4, "cat\u00e3\u00a1logo": 1, "promociones": 1, "tabulador": 1, "sueldos": 1, "permanente": 1, "acad\u00e3\u00a9mico": 2, "administrativo": 2, "apoyo": 4, "obligaciones": 3, "incentivos": 3, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "productividad": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 3, "regir\u00e3\u00a1": 1, "normas": 3, "dicte": 1, "hacienda": 5, "cr\u00e3\u00a9dito": 7, "13": 2, "secretar\u00e3\u00adas": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "deber\u00e3\u00a1n": 3, "racionalizar": 1, "requerimientos": 1, "demanden": 1, "reformado": 3, "09-04-2012": 3, "\u00e3\u0093rganos": 2, "14": 2, "cargo": 7, "junta": 21, "director": 16, "15": 1, "juntas": 15, "integrar\u00e3\u00a1n": 3, "secretario": 16, "quien": 3, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "servidor": 3, "estos": 4, "descentralizados;": 1, "representante": 3, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "otro": 5, "patronato": 5, "invitaci\u00e3\u00b3n": 1, "designe": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 2, "educativo": 1, "vinculado": 1, "cuatro": 4, "vocales": 3, "designados": 3, "quienes": 3, "ajenas": 1, "laboralmente": 1, "reconocida": 3, "moral": 1, "m\u00e3\u00a9ritos": 3, "prestigio": 2, "experiencia": 3, "\u00e3\u00baltimos": 2, "durar\u00e3\u00a1n": 3, "a\u00e3\u00b1os": 4, "podr\u00e3\u00a1n": 17, "ratificados": 2, "sola": 2, "ocasi\u00e3\u00b3n": 2, "suplido": 1, "ausencias": 2, "integrantes": 1, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "respectivos": 2, "suplentes": 1, "prosecretario": 2, "16": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 10, "adicionalmente": 1, "facultades": 6, "confiere": 1, "atribuciones": 2, "indelegables": 1, "aprobar": 4, "distribuci\u00e3\u00b3n": 2, "anual": 1, "definitivo": 1, "entidad": 4, "programa": 1, "inversiones": 2, "acuerdo": 5, "monto": 4, "total": 3, "autorizado": 4, "presupuesto;": 2, "adecuaciones": 2, "impliquen": 1, "afectaci\u00e3\u00b3n": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 4, "financiados": 3, "ni": 3, "cumplimiento": 14, "objetivos": 5, "metas": 2, "comprometidos;": 1, "lineamientos": 6, "autorizar": 2, "uso": 3, "espacios": 1, "instalaciones": 3, "trate": 15, "hospitalario": 1, "modificar": 2, "estructura": 3, "personales": 1, "definir": 1, "ocupacional": 1, "salarial": 2, "conversiones": 1, "plazas": 1, "renivelaciones": 1, "categor\u00e3\u00adas;": 1, "criterios": 3, "orientados": 1, "estabilidad": 1, "respectiva": 2, "cual": 7, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "previstos": 2, "determinar": 1, "reglas": 5, "porcentajes": 1, "cuales": 4, "participe": 2, "determinados": 1, "podr\u00e3\u00a1": 7, "beneficiarse": 1, "generados": 1, "proyecto": 8, "periodo": 1, "determinado": 1, "regal\u00e3\u00adas": 1, "resulten": 1, "aplicar": 1, "explotar": 1, "propiedad": 3, "industrial": 3, "intelectual": 3, "deriven": 1, "realizados": 3, "propuesta": 3, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "ante": 2, "imponer": 1, "nombres": 1, "benefactores": 1, "\u00e3\u00a9ste": 2, "17": 2, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "sesiones": 3, "ordinarias": 1, "dos": 14, "veces": 1, "a\u00e3\u00b1o": 2, "extraordinarias": 1, "convoque": 1, "tres": 2, "miembros": 6, "sesionar\u00e3\u00a1n": 1, "v\u00e3\u00a1lidamente": 1, "asistencia": 1, "mitad": 1, "m\u00e3\u00a1s": 2, "siempre": 4, "encuentren": 2, "presentes": 2, "mayor\u00e3\u00ada": 2, "representantes": 4, "acuerdos": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 2, "voto": 2, "empate": 1, "asistir\u00e3\u00a1n": 1, "voz": 1, "pero": 3, "comisario": 2, "invitar": 1, "docencia": 2, "grupos": 1, "interesados": 1, "18": 3, "directores": 7, "terna": 1, "deber\u00e3\u00a1": 10, "presentar": 2, "nombramiento": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "persona": 2, "re\u00e3\u00bana": 1, "requisitos:": 1, "ciudadano": 1, "mexicano": 2, "pleno": 1, "ejercicio": 3, "derechos;": 1, "alguna": 2, "titular": 3, "reconocidos": 2, "acad\u00e3\u00a9micos": 1, "publicado": 14, "respectiva;": 1, "14-07-2008": 4, "tener": 2, "trayectoria": 1, "acad\u00e3\u00a9micos;": 1, "encontrarse": 1, "alguno": 1, "impedimentos": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "19": 2, "cargos": 3, "alto": 1, "nivel": 2, "decisorio": 1, "59": 1, "toda": 1, "clase": 1, "actos": 2, "contratos": 1, "documentos": 1, "inherentes": 1, "instituto;": 8, "ejercer": 1, "amplias": 1, "pleitos": 1, "cobranzas": 1, "aun": 1, "requieran": 5, "cl\u00e3\u00a1usula": 2, "especial": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 4, "previa": 1, "relativas;": 1, "emitir": 3, "avalar": 1, "negociar": 1, "cr\u00e3\u00a9dito;": 1, "sustituir": 1, "revocar": 1, "poderes": 1, "competan": 1, "incluso": 1, "especial;": 1, "denuncias": 1, "querellas": 1, "perd\u00e3\u00b3n": 1, "legal;": 1, "ejercitar": 1, "desistirse": 1, "judiciales": 1, "inclusive": 1, "amparo;": 1, "transacciones": 1, "judicial": 1, "comprometer": 1, "arbitraje;": 1, "proponer": 5, "est\u00e3\u00admulos": 2, "deban": 2, "otorgarse": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 5, "benefactoras": 1, "incluidos": 2, "aquellos": 2, "consistan": 1, "testimonios": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 5, "permanentes;": 1, "apertura": 1, "cuentas": 2, "financiera": 2, "renta": 3, "fija": 2, "rendimiento": 1, "garantizado": 1, "fijar": 1, "condiciones": 3, "trabajo": 1, "tomando": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "sindicato": 1, "correspondiente": 3, "20": 2, "cinco": 1, "per\u00e3\u00adodo": 1, "igual": 1, "removidos": 1, "causa": 2, "plenamente": 1, "comprobada": 1, "incompetencia": 1, "abandono": 1, "labores": 2, "falta": 1, "honorabilidad": 2, "estatutos": 2, "org\u00e3\u00a1nicos": 2, "prevendr\u00e3\u00a1n": 1, "suplidos": 1, "21": 2, "contar\u00e3\u00a1": 5, "consejo": 5, "asesor": 2, "programaci\u00e3\u00b3n": 4, "22": 3, "encargo": 2, "principalmente": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "asesores": 2, "23": 2, "tesorero": 1, "designen": 1, "entre": 9, "pertenecientes": 1, "comunidad": 2, "vocaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicio": 4, "propuestas": 2, "miembro": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 2, "determinar\u00e3\u00a1n": 3, "internas": 3, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "expida": 1, "24": 1, "honor\u00e3\u00adficos": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 5, "retribuci\u00e3\u00b3n": 1, "emolumento": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 2, "cuya": 3, "labor": 1, "sea": 3, "relevante": 1, "25": 1, "auxiliar\u00e3\u00a1n": 2, "funciones:": 3, "sugerencias": 1, "tendientes": 3, "mejor": 1, "desempe\u00e3\u00b1o;": 1, "promuevan": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 2, "personalidades": 1, "internacionales": 2, "invitados": 1, "27": 2, "consejos": 3, "cient\u00e3\u00adfico;": 1, "recibir": 2, "lleven": 3, "cabo": 4, "l\u00e3\u00adneas": 1, "mejoras": 1, "equipamiento": 2, "pacientes": 2, "eficiencia": 1, "confiera": 1, "estatuto": 4, "org\u00e3\u00a1nico": 4, "28": 2, "\u00e3\u00b3rgano": 8, "incrementar": 1, "eficacia": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 2, "titulares": 1, "diversas": 3, "designado": 2, "29": 6, "instancia": 1, "experiencias": 1, "soluciones": 1, "conjunto": 1, "congruencia": 1, "establecimiento": 3, "administrativas": 2, "eficaz": 1, "establecidos;": 1, "opinar": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "operativas": 1, "orden": 2, "interno;": 1, "analizar": 1, "relativos": 1, "comunes": 2, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "mejoramiento": 1, "operacional": 1, "30": 2, "contar": 4, "investigadores": 7, "em\u00e3\u00a9ritos": 3, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "conveniente": 1, "organismo": 4, "cuente": 1, "ver\u00e3\u00a1": 1, "comit\u00e3\u00a9": 6, "encargado": 2, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 3, "31": 1, "em\u00e3\u00a9rito": 1, "distinci\u00e3\u00b3n": 1, "vitalicia": 1, "est\u00e3\u00admulo": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 2, "prestaciones": 1, "determine": 2, "\u00e3\u0093rgano": 2, "32": 2, "integrado": 2, "propietario": 1, "suplente": 1, "otorga": 1, "33": 2, "interno": 3, "control": 3, "denominado": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 2, "quejas": 2, "responsabilidades": 2, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "34": 1, "servidores": 4, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "bases:": 1, "investigar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00a1rea": 2, "responsabilidad": 2, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "sanciones": 2, "dictar\u00e3\u00a1n": 1, "resoluciones": 2, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "interpongan": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "dichos": 4, "defensa": 1, "emitan": 1, "diversos": 2, "tribunales": 1, "federales;": 1, "bases": 1, "permitan": 2, "cometido": 1, "autosuficiencia": 1, "autonom\u00e3\u00ada;": 1, "examinar\u00e3\u00a1n": 1, "evaluar\u00e3\u00a1n": 1, "sistemas": 1, "procedimientos": 2, "control;": 1, "efectuar\u00e3\u00a1n": 1, "revisiones": 1, "auditor\u00e3\u00adas;": 1, "vigilar\u00e3\u00a1n": 1, "manejo": 1, "efect\u00e3\u00bae": 2, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "informes": 3, "resultantes": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "ex\u00e3\u00a1menes": 1, "evaluaciones": 1, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "legales": 1, "confieran": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 3, "laboral": 2, "35": 1, "laborales": 2, "trabajadores": 8, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "reglamentaria": 2, "apartado": 4, "b)": 3, "123": 4, "constitucional": 4, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "incorporado": 1, "seguridad": 2, "sociales": 1, "36": 1, "confianza": 1, "subdirectores": 1, "jefes": 2, "divisi\u00e3\u00b3n": 1, "departamento": 1, "jefe": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "5o": 1, "b": 1, "tercero": 4, "\u00e3\u0081mbito": 1, "37": 1, "avance": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "38": 1, "program\u00e3\u00a1ticos": 1, "efecto": 3, "establezca": 2, "estas": 1, "materias": 1, "39": 1, "realicen": 4, "financiarse": 1, "fuentes:": 1, "federales": 2, "dentro": 2, "destinen": 1, "cient\u00e3\u00adfica;": 1, "mayor": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "sujeta": 1, "disponibilidad": 2, "subsecuentes": 1, "proceso": 1, "preferentes": 1, "nuevos": 2, "igualdad": 1, "40": 1, "previo": 2, "fondo": 2, "com\u00e3\u00ban": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "aportaciones": 3, "ciento": 1, "dicho": 3, "administrar\u00e3\u00a1": 1, "conducente": 1, "establece": 1, "43": 2, "41": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 4, "siguiente:": 3, "dictamen": 1, "favorable": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "propio": 3, "evaluados": 1, "respectivo": 2, "tiempo": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "gobierno;": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "tiempo;": 1, "ning\u00e3\u00ban": 2, "formar\u00e3\u00a1n": 2, "donde": 1, "desarrolle": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 2, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "bajo": 2, "fin": 1, "convenido;": 1, "apoyos": 4, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "equipo": 1, "insumos": 1, "fijarse": 2, "aportante": 2, "base": 2, "porcentaje": 2, "destinarse": 1, "favor": 1, "suficientes": 1, "concluir": 1, "costos": 1, "indirectos;": 1, "suspender\u00e3\u00a1n": 1, "alg\u00e3\u00ban": 2, "riesgo": 1, "da\u00e3\u00b1o": 1, "grave": 1, "advierta": 1, "ineficacia": 1, "ausencia": 1, "beneficios": 1, "suspenda": 1, "suministro": 2, "\u00e3\u00a9stos;": 1, "contin\u00e3\u00bae": 1, "distinto": 1, "originalmente": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "tome": 1, "cargo;": 1, "temporales": 1, "concluir\u00e3\u00a1n": 1, "terminar": 1, "financiado": 1, "crear\u00e3\u00a1n": 1, "trabajador": 1, "tipo": 1, "aprobados": 2, "42": 1, "promover\u00e3\u00a1": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 4, "fiscales": 2, "crecientes": 1, "administrar": 1, "fondos": 11, "constituidos": 1, "administrados": 1, "figura": 1, "fideicomiso": 3, "fideicomitente": 3, "trate;": 2, "fiduciario": 1, "elija": 1, "caso;": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "autorizados": 1, "terceras": 1, "fideicomisario": 1, "hubiere": 1, "constituido;": 1, "complementar": 1, "financiamiento": 2, "espec\u00e3\u00adficos": 3, "materiales": 3, "otorgamiento": 1, "extraordinarios": 1, "directamente": 1, "vinculados": 1, "cient\u00e3\u00adficos": 1, "afectarse": 1, "gasto": 1, "apruebe": 1, "obras": 1, "realizadas": 1, "canalizar\u00e3\u00a1n": 1, "invariablemente": 1, "finalidad": 1, "hayan": 1, "propia": 1, "contabilidad;": 1, "cuant\u00e3\u00ada": 1, "incluyendo": 2, "capital": 1, "intereses": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "lugar": 1, "disminuci\u00e3\u00b3n": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "asignaciones": 1, "normales": 1, "autorizadas": 1, "cuenten": 1, "fondos;": 2, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "precisar\u00e3\u00a1n": 1, "tipos": 1, "procesos": 1, "instancias": 1, "seguimiento": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n;": 1, "todos": 2, "casos": 1, "asimismo": 3, "invitar\u00e3\u00a1": 1, "participar": 2, "reconocido": 1, "correspondientes": 2, "ramos": 3, "fondo;": 1, "informado": 1, "acerca": 1, "movimiento": 1, "consideradas": 1, "paraestatal": 1, "puesto": 1, "consistir\u00e3\u00a1n": 1, "contrato": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "funcionamiento;": 1, "gubernamental": 1, "determinen": 1, "leyes": 3, "fiscal": 1, "cualesquiera": 1, "ingresen": 1, "establezcan": 2, "revertir\u00e3\u00a1n": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "contractual": 1, "mismo": 3, "entregar\u00e3\u00a1n": 1, "afectar\u00e3\u00a1n": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "44": 1, "vigilar": 1, "adecuado": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n;": 1, "\u00e3\u00a1reas:": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 2, "financiero": 1, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a9ticos": 1, "apoyar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a9tica": 1, "45": 1, "deducibles": 1, "impuesto": 1, "46": 1, "difundir\u00e3\u00a1n": 1, "sociedad": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "naturaleza": 1, "reservarse": 1, "47": 1, "coordinarse": 1, "organizaciones": 1, "gubernamentales": 1, "celebren": 1, "partes": 1, "compromisos": 1, "concretos": 1, "48": 1, "conjunta": 1, "quedar": 10, "comprendida": 1, "transferencia": 2, "necesario": 2, "49": 1, "elaborar\u00e3\u00a1n": 1, "actualizar\u00e3\u00a1n": 1, "inventarios": 1, "obligados": 1, "solicite": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "50": 1, "asegurar\u00e3\u00a1n": 1, "51": 1, "impartir": 1, "pregrado": 1, "subespecialidades": 1, "maestr\u00e3\u00adas": 1, "doctorados": 1, "diplomados": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "continua": 1, "campos": 2, "conferencias": 1, "seminarios": 1, "similares": 1, "consideren": 1, "necesarios": 1, "52": 1, "planes": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "vincular": 1, "posgrado": 1, "educativos": 1, "impacto": 1, "servicios;": 1, "propiciar": 1, "docente": 1, "53": 1, "expidan": 1, "validez": 1, "54": 1, "prestar\u00e3\u00a1n": 2, "atender\u00e3\u00a1n": 1, "complejidad": 1, "vez": 4, "diagnosticado": 1, "resuelto": 1, "controlado": 1, "problema": 1, "tercer": 1, "dio": 1, "referir": 1, "niveles": 2, "contrarreferencia;": 1, "referidos": 1, "preconsulta": 2, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "gratuidad": 1, "cobren": 1, "fundar\u00e3\u00a1n": 1, "principios": 1, "solidaridad": 1, "guardar\u00e3\u00a1n": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "debi\u00e3\u00a9ndose": 1, "eximir": 1, "cobro": 1, "usuario": 1, "carezca": 1, "cubrirlas": 1, "zonas": 1, "menor": 1, "55": 1, "ambulatorios": 1, "hospitalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "funcionar\u00e3\u00a1n": 1, "manuales": 1, "56": 1, "preferentemente": 1, "encuentre": 1, "57": 1, "infraestructura": 1, "transitorios": 6, "entrar\u00e3\u00a1": 9, "vigor": 15, "d\u00e3\u00ada": 10, "publicaci\u00e3\u00b3n": 21, "abrogan:": 1, "cancerolog\u00e3\u00ada;": 1, "ch\u00e3\u00a1vez;": 1, "publicadas": 1, "diciembre": 3, "1987": 2, "decretos": 2, "presidenciales": 1, "pediatr\u00e3\u00ada;": 1, "neurocirug\u00e3\u00ada;": 1, "perinatolog\u00e3\u00ada;": 1, "publicados": 1, "d\u00e3\u00adas": 10, "enero": 3, "agosto": 1, "septiembre": 2, "1988": 1, "respectivamente": 1, "diverso": 1, "informativo": 1, "junio": 4, "1994": 1, "utilicen": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "palabras": 1, "\"instituto": 1, "nacional\"": 1, "plazo": 4, "seis": 1, "meses": 1, "contados": 3, "partir": 5, "entrada": 5, "modificaciones": 1, "necesarias": 2, "cambiar": 1, "cuarto": 3, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "sesenta": 3, "quinto": 3, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "df": 9, "abril": 7, "2000-": 1, "dip": 20, "francisco": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "paoli": 1, "bolio": 1, "presidente-": 17, "sen": 20, "dionisio": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 3, "j\u00e3\u00a1come": 1, "vicepresidente": 1, "funciones-": 1, "marta": 1, "laura": 2, "carranza": 1, "aguayo": 1, "secretario-": 10, "ra\u00e3\u00bal": 1, "ju\u00e3\u00a1rez": 1, "valencia": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 9, "89": 10, "constituci\u00e3\u00b3n": 10, "pol\u00e3\u00adtica": 10, "debida": 10, "observancia": 10, "expido": 10, "residencia": 10, "poder": 10, "veintitr\u00e3\u00a9s": 2, "mes": 5, "mil-": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 10, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 10, "di\u00e3\u00b3doro": 1, "carrasco": 1, "altamirano-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "art\u00e3\u008dculos": 1, "adiciona": 8, "julio": 6, "2004": 2, "\u00e3\u009anico-": 7, "sigue:": 9, "": 4, "primero-": 1, "segundo-": 1, "previsiones": 1, "tercero-": 1, "constituida": 2, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "2004-": 2, "enrique": 4, "jackson": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "juan": 3, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "sara": 4, "castellanos": 3, "cort\u00e3\u00a9s": 3, "secretaria-": 10, "ma": 2, "jes\u00e3\u00bas": 5, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "r\u00e3\u00babricas\u00e2\u0080\u009d": 1, "diecinueve": 1, "mil": 9, "cuatro-": 2, "vicente": 4, "fox": 4, "quesada-": 4, "santiago": 5, "creel": 4, "miranda-": 3, "noviembre": 1, "transitorio": 5, "diego": 2, "fern\u00e3\u00a1ndez": 2, "cevallos": 2, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "rivera": 3, "antonio": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "veintinueve": 2, "octubre": 1, "2005": 1, "descentralizado": 2, "sujetarse": 2, "financieros": 2, "actualmente": 2, "desconcentrado": 3, "2005-": 1, "marcos": 1, "torres": 1, "treinta": 2, "cinco-": 1, "2006": 1, "2006-": 1, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 2, "rocha": 1, "medina": 1, "micaela": 1, "aguilar": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "seis-": 1, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "reforman": 4, "2008": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 5, "2008-": 1, "ruth": 1, "zavaleta": 1, "salgado": 1, "miranda": 1, "gustavo": 1, "pedro": 1, "cortes": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "ocho-": 1, "felipe": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "camilo": 1, "mouri\u00e3\u00b1o": 1, "terrazo-": 1, "actualizar": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "hacen": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "ya": 1, "vigencia": 2, "2012": 2, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "fecha": 2, "dejan": 1, "contravengan": 1, "opongan": 1, "febrero": 3, "2012-": 2, "guadalupe": 3, "acosta": 2, "naranjo": 2, "morf\u00e3\u00adn": 1, "arizmendi": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "marzo": 1, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "90": 1, "naturales": 1, "posteriores": 1, "celebrarse": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "expedir": 1, "designar": 1, "tanto": 1, "haga": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "recaer\u00e3\u00a1": 1, "ocupa": 1, "creado": 1, "crea": 2, "sexto": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "abroga": 1, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "mariano": 1, "quihuis": 1, "fragoso": 1, "2015": 1, "2014-": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "miguel": 2, "barbosa": 1, "huerta": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "quince-": 1, "nieto-": 2, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "2018": 1, "\u00e3\u009anico:": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "mar\u00e3\u00adn": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "g": 1, "flores": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 16-02-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nERNESTO ZEDILLO PONCE DE LE\u00c3\u0093N, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n16-02-2018 16-02-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nERNESTO_ZEDILLO_PONCE_DE_LE\u00c3 ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN n NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "16-02-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u0093n": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 10, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 3, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "16-02-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n": 4, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 407, "16-02-2018": 12, "instituto_mexicano_de_psiquiatr\u00e3": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "mez": 2, "tercero": 1, "18": 2, "en_materia_de": 1, "estatuto_org\u00e3": 2, "[??:??/1/2015:????:??]": 1, "durar\u00e3": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "trabajador": 3, "vicente_fox_quesada": 4, "[??:3/6/1994:????:??]": 1, "dice": 1, "recaer\u00e3": 1, "ter": 2, "designar": 1, "dof": 2, "conducente": 1, "como": 12, "89": 10, "v": 4, "actualizar": 1, "primero": 1, "\u009a": 25, "[??:23/9/2004:????:??]": 1, "laboral": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "cargo": 1, "necesario": 3, "terrazo": 1, "o": 3, "este": 1, "habitantes": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "un": 1, "vaip3s0": 1, "residencia": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "instituto_nacional_de_geriatr\u00e3": 3, "p_timo": 1, "tul_o": 4, "sello": 2, "promover": 1, "miguel_\u00e3": 1, "[??:29/7/2008:????:??]": 2, "presidencial": 1, "di0ms0": 1, "instituto_nacional_de_medicina_gen\u00e3": 1, "ha": 1, "\"": 11, "culo_\u00e3": 4, "hospital_infantil_de_m\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "cap\u00e3": 2, "dionisio_p\u00e3": 1, ":": 15, "a": 108, "geriatr\u00e3": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "reformar": 4, "tic_a": 10, "recurso": 3, "sus": 1, "b": 2, "a_partir_de": 5, "art\u00e3": 32, "13": 1, "90": 1, "otorgar": 1, "vmp00sf": 1, "valencia": 1, "0999903": 1, "vii_de_el_art\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "[??:4/7/2008:????:??]": 1, "culo": 41, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "estados_unidos_mexicanos": 12, "secretario": 10, "transitorio_\u00e3": 4, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 3, "nieto": 2, "carlos_mar\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 11, "efecto": 1, "org\u00e3": 2, "dorar": 1, "ii": 5, "objeto": 1, "humano": 2, "no": 8, "santiago_gustavo_pedro_cortes": 1, "junta_de_gobierno_de_el_instituto_nacional_de_rehabilitaci\u00e3": 1, "organismo_p\u00e3\u00bablico_descentralizado_de_la_administraci\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "antonio_morales_de_la_pe\u00e3": 1, "junto": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "sexto": 1, "vigor": 15, "abrogar": 2, "0550139": 1, "[??:27/1/2015:????:??]": 1, "mara_de_diputados_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00e3": 10, "hacer_referencia": 1, "romero": 2, "dentro_de": 1, "general_secretar\u00e3": 10, "financiero": 2, "rez": 8, "celebrar": 1, "federico_g\u00e3": 1, "0986111": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "[??:4/8/??:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "\u00b3": 122, "\u00a6": 15, "0999889": 1, "margen": 2, "3": 3, "cambiar": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 1, "tener": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "[??:16/2/2018:????:??]": 1, "do": 1, "instalaci\u00e3": 1, "p\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "decir": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "consejo_nacional_para_la_ciencia": 1, "\u00e3": 10, "quedar": 9, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "cs": 1, "estado": 1, "sujetar\u00e3": 2, "33": 1, "saber": 1, "instituto_de_geriatr\u00e3": 3, "uno": 18, "servidor": 1, "7": 4, "distrito_federal": 9, "vicepresidente": 1, "mes": 1, "francisco_jos\u00e3": 1, "mica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "19": 1, "instituto_nacional_de_cardiolog\u00e3": 1, "presidenta": 2, "expedir": 11, "sujetar": 2, "abascal_carranza": 1, "el": 304, "123": 2, "[??:??/5/2005:????:??]": 1, "seguir": 9, "r\u00e3\u00babrica": 20, "instituto_nacional_de_perinatolog\u00e3": 1, "presidente": 17, "honorable_junta_de_gobierno_de_el_instituto": 1, "entrar\u00e3": 9, "quinto": 2, "[??:29/4/2008:????:??]": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 9, "todo": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "constitucional": 2, "-": 102, "instituto_nacional_de_salud_p\u00e3\u00bablica": 1, "designaci\u00e3": 1, "salas_p": 1, "as": 12, "vocal": 1, "cuarto": 3, "reforma_dof": 10, "fecha": 2, "as\u00e3": 3, "transitorios_art\u00e3": 1, "i_las": 1, "32": 1, "comer": 1, "servicios_parlamentarios_\u00e3": 10, "sp": 2, "diecis\u00e3": 1, "n": 128, "nicos": 1, "organismo": 1, "marta_laura_carranza_aguayo": 1, "[??:20/7/2004:????:??]": 1, "dejar": 1, "natural": 1, "0686998": 1, "salvador_zubir\u00e3": 1, "informativo": 1, "relaci\u00f3n": 2, "instituto_nacional_de_cancerolog\u00e3": 1, "lez": 3, "\u008d": 6, "cumplimiento": 10, "entrada": 5, "su": 30, "entrar": 1, "aq0cs00": 1, "de": 127, "29": 1, "hacer": 1, "sin": 1, "presente": 27, "instituci\u00f3n": 1, "contar": 5, "[??:17/4/2012:????:??]": 1, "i_de_el_art\u00e3": 10, "sara_rocha_medina": 1, "director_general": 2, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "[??:13/2/2018:????:??]": 1, "santiago_creel_miranda": 4, "junta": 1, "ser": 1, "descentralizar": 1, "ley": 5, "carrasco_altamirano": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "servir": 1, "\u0093": 13, "[??:??/7/2004:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rgano": 4, "cr\u00e3": 1, "departamento": 1, "\u00b1": 6, "palabra": 1, "institutos_nacionales_de_salud": 2, "a\u00e3": 1, "iv_bis": 2, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "hacienda": 1, "constituir": 2, "\u0089": 1, "cimo_quinto": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "escudo_nacional": 2, "tendr\u00e3": 1, "[??:22/6/2005:????:??]": 1, "respectivamente": 1, "j\u00e3": 1, "viii_bis": 4, "podr\u00e3": 1, "derecho": 1, "[??:14/7/2008:????:??]": 1, "i": 1, "secretaria": 10, "31": 1, "[??:26/4/2006:????:??]": 1, "observancia": 10, "tecnolog\u00e3": 1, "reforma": 11, "disposici\u00f3n": 1, "transitorios_primero": 4, "aquel": 1, "salud": 2, "previsi\u00f3n": 1, "dirigir": 2, "ncfs000": 3, "que": 24, "adquirir": 1, "6": 3, "[??:26/1/1987:????:??]": 1, "[??:??/5/2000:????:??]": 1, "contravenir": 1, "constituci\u00e3": 10, "0449861": 1, "creaci\u00e3": 2, "juan_camilo_mouri\u00e3": 1, "publicar": 15, "dp3cpn": 1, "jos\u00e3": 1, "me": 2, "[??:7/9/1988:????:??]": 1, "n_secretar\u00e3": 10, "mar\u00e3": 1, "da0ms0": 4, "df": 9, "morf\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_enfermedades_respiratorias": 1, "osorio_chong": 1, "p00cn00": 1, "haber": 1, "plazo": 4, "representaci\u00e3": 1, "nuevo": 1, "oponer": 1, "junta_de_gobierno_de_el_instituto_nacional_de_medicina_gen\u00e3": 1, "desconcentrado_centro_nacional_de_rehabilitaci\u00e3": 1, "publicada": 1, "establecimiento": 1, "ndez": 2, "entre": 2, "publicaci\u00e3": 21, "mismo": 2, "operaci\u00e3": 1, "realizar\u00e3": 1, "veintitr\u00e3": 2, "di\u00e3": 1, "decreto": 36, "fd": 2, "iii": 2, "instituto_nacional_de_pediatr\u00e3": 1, ")": 2, "4": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "[??:12/12/2017:????:??]": 1, "administrativo": 1, "cual": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "funci\u00f3n": 1, "s\u00e3": 1, "expedir\u00e3": 3, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "\u0080": 16, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "[??:28/4/2005:????:??]": 1, "desconcentrado": 2, "habitante": 1, "en": 83, "disponer": 12, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "[??:5/11/2004:????:??]": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "denominaci\u00e3": 3, "diverso": 2, "dip": 20, "eliminar": 1, "adicionar": 8, "fracci\u00f3n": 2, "para": 23, "nico": 9, "fp": 2, "ruth_zavaleta_salgado": 1, "servido": 1, "vez": 4, "ma": 2, "modificaci\u00f3n": 1, "0998775": 1, "adri\u00e3": 1, "[??:29/4/2000:????:??]": 1, "n_gel": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ncms000": 1, "r\u00e3\u00babricas": 10, "[??:10/12/2014:????:??]": 1, "material": 2, "poder_ejecutivo_federal": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "nccs000": 1, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "vmm02p0": 1, "siguiente": 12, "instituto_nacional_de_la_nutrici\u00e3": 1, "se": 38, "ya": 1, "leyes_federales": 1, "fg": 1, "posterior": 1, "actualmente": 2, "z": 1, "secretar\u00e3": 2, "d\u00e3": 20, "\u0081": 11, "por": 25, "jes\u00e3\u00bas_aguirre_maldonado": 1, "sen": 20, "[??:29/5/2012:????:??]": 1, "instituto_nacional": 1, "instituto_nacional_de_rehabilitaci\u00e3": 2, "[??:29/4/2004:????:??]": 1, "ren\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 25, "pr0cn00": 1, "\u00e2": 16, "modificar": 1, "segundo": 8, "instituto_nacional_de_neurolog\u00e3": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 10, "60": 3, ";": 7, "deber": 10, "utilizar": 1, "vmn0000": 1, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "ocupar": 1, "\u00a9": 36, "vmp00sm": 1, "vigencia": 2, "apartado": 2, "estatuto": 2, "bis": 4, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "nccp000": 1, "encargo": 1, "tanto": 1, "[??:3/12/1987:????:??]": 1, "neurocirug\u00e3": 2, "fz": 3, "m\u00e3": 9, "ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud": 17, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "y": 46, "[??:30/5/2012:????:??]": 1, "vmip3s0": 1, "5": 11, "[??:??/10/2004:????:??]": 1, "menci\u00e3": 1, "i_de_el_t\u00e3": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "cevallos_ramos": 2, "sesi\u00e3": 1, "crear": 1, "iniciar\u00e3": 1, "2": 7, "\u009d": 1, "cuyo": 1, "sabed": 1, "\u00a1": 40, "gobierno": 2, "culo_d\u00e3": 1, "0494509": 1, "iv_de_el_art\u00e3": 2, "creer": 2, "099689": 1, "diego_fern\u00e3": 2, "deber\u00e3": 4, "ley_de_los_institutos_nacionales_de_salud_c\u00e3": 10, "1": 39, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "099698": 1, "np00000": 10, "respetar\u00e3": 1, "ignacio_ch\u00e3": 1, "\u00ad": 124, "transitorio_art\u00e3": 1, "ltima": 12, "ejecuci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 10, "marcos_morales_torres": 1, "director_general_de_el_\u00e3": 1, "fc": 4, "paoli_bolio": 1, "xico": 21, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "con": 5, "hinojosa": 3}}