{"Transitorio": {"transitorios_primero": 2, "": 1047, "el": 1043, "presente": 40, "ley": 20, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 304, "en": 240, "vigor": 16, "a": 235, "d\u00e3": 77, "\u00ad": 356, "siguiente": 13, "de": 532, "su": 72, "publicaci\u00e3": 8, "\u00b3": 337, "n": 274, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 12, "2": 40, "se": 168, "abrogar": 2, "c\u00e3": 4, "decir": 19, "federal_de_instituciones": 1, "y": 278, "procedimientos_electorales": 49, "publicar": 9, "[??:14/1/2008:????:??]": 1, "as\u00e3": 6, "como": 15, "reforma": 3, "adici\u00f3n": 3, "3": 33, "asunto": 3, "que": 118, "encontrar": 4, "tr\u00e3": 3, "mite": 3, "entrada": 10, "decreto": 28, "ser\u00e3": 8, "resolver": 3, "conforme_a": 6, "norma": 4, "vigente": 8, "momento": 4, "inicio": 6, "anterior": 6, "sin_perjuicio_de": 3, "aplicar": 1, "conducente": 2, "plazo": 7, "prever": 9, "art\u00e3": 91, "culo": 91, "transitorio": 6, "cuarto": 18, "personal": 2, "instituto_nacional_electoral": 4, "con": 47, "motivo": 2, "deber": 9, "ser": 30, "objeto": 1, "cambio": 2, "adscripci\u00e3": 2, "trabajo": 2, "conservar\u00e3": 1, "derecho": 30, "laboral": 1, "quinto": 13, "cuando": 2, "cualquiera": 1, "\u00e3": 15, "rgano": 2, "central": 1, "o": 68, "desconcentrado": 1, "instituto": 7, "cambiar": 1, "traspaso": 1, "har\u00e3": 2, "incluir": 1, "servicio": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "presupuestal": 1, "autorizar": 2, "mobiliario": 1, "veh\u00e3": 1, "instrumento": 1, "aparato": 1, "maquinaria": 1, "archivo": 1, "dem\u00e3": 6, "segundo": 22, "bien": 1, "haber": 11, "utilizar": 2, "para": 35, "atenci\u00e3": 3, "cargo": 1, "sexto": 5, "consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral": 5, "dictar\u00e3": 1, "acuerdo": 1, "necesario": 3, "hacer": 4, "efectivo": 3, "disposici\u00f3n": 16, "este": 24, "deber\u00e3": 16, "expedir": 8, "reglamento": 1, "derivar": 1, "mismo": 9, "m\u00e3": 13, "tardar": 4, "180": 5, "as": 5, "a_partir_de": 5, "general": 1, "emitir": 5, "por": 89, "instituto_federal_electoral": 1, "antelaci\u00e3": 4, "seguir\u00e3": 2, "no": 24, "oponer": 2, "constituci\u00e3": 15, "hasta": 10, "tanto": 6, "aqu\u00e3": 1, "\u00a9": 247, "l_la": 1, "sustituir": 2, "lo": 2, "s\u00e3": 40, "p_timo": 10, "partido": 21, "pol\u00e3": 35, "tic_o": 33, "adecuar": 1, "documento": 1, "b\u00e3": 1, "sicosegundo": 1, "reglamentaci\u00e3": 1, "interno": 4, "legal": 3, "aplicable": 6, "octavo": 4, "credencial": 1, "votar": 5, "fotograf\u00e3": 1, "nomenclatura": 1, "ife": 1, "mantendr\u00e3": 2, "v\u00e3": 9, "lid_as": 2, "fecha": 1, "vencimiento": 1, "s_tas": 1, "poder": 6, "renovar": 1, "extrav\u00e3": 1, "domicilio": 1, "otro": 7, "circunstancia": 1, "o_bien": 1, "ciudadano": 5, "t\u00e3": 27, "rminos": 27, "determinar": 2, "noveno": 7, "\u00e3\u00banica": 1, "ocasi\u00e3": 1, "proceso": 12, "electoral": 30, "ordinario": 5, "federal": 3, "local": 12, "correspondiente": 5, "elecci\u00f3n": 3, "respectivo": 4, "tendr\u00e3": 4, "lugar": 1, "1": 75, "[g:??/??/??:????:??]": 2, "[??:??/6/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 9, "\u00b1": 96, "2015": 3, "iniciar\u00e3": 2, "semana": 1, "[??:??/10/??:????:??]": 1, "2014": 3, "tal": 2, "efecto": 7, "aprobar\u00e3": 1, "ajuste": 2, "establecer": 11, "cimo": 35, "cuyo": 1, "jornada": 1, "realizar": 7, "consejo_general_de_el_instituto": 2, "desarrollar": 1, "designaci\u00e3": 3, "integrante": 1, "consejos_generales_de_los_\u00e3": 1, "rganos": 8, "p\u00e3": 103, "rrafos": 7, "inciso": 42, "c": 14, ")": 171, "fracci\u00e3": 10, "iv": 1, "116": 1, "tic_a": 21, "estados_unidos_mexicanos": 12, "[??:30/9/2014:????:??]": 1, "respecto_a": 1, "entidad": 5, "federativo": 5, "elecci\u00e3": 1, "habr\u00e3": 1, "nombramiento": 1, "forma": 1, "escalonar": 1, ":": 34, "consejero": 3, "durar\u00e3": 3, "encargo": 4, ";": 65, "b": 17, "6": 22, "uno": 22, "7": 5, "primero": 10, "verificar": 1, "2018": 2, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "funci\u00f3n": 6, "capacitaci\u00e3": 1, "ubicaci\u00e3": 1, "casilla": 1, "funcionario": 1, "mesa": 1, "directivo": 1, "delegar": 2, "organismos_p\u00e3\u00bablicos_locales": 1, "por_virtud_de": 1, "reformar": 8, "adicionar": 8, "derogar": 6, "diverso": 8, "materia": 5, "tico-electoral": 2, "reasumir": 1, "votaci\u00e3": 7, "mayor\u00e3": 16, "octavo_transitorio": 1, "tercero": 2, "voto": 68, "mexicano": 5, "extranjero": 5, "electr\u00e3": 2, "nica": 8, "realizar\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "comprobaci\u00e3": 4, "sistema": 4, "emisi\u00e3": 3, "modalidad": 1, "contar": 3, "dictamen": 1, "menos": 3, "empresa": 1, "prestigio": 1, "internacional": 1, "acreditar": 1, "certeza": 1, "absoluto": 1, "seguridad": 1, "comprobar": 1, "a_efecto_de": 1, "garantizar": 3, "ejercicio": 2, "residente": 4, "ello": 1, "entre": 2, "aspecto": 1, "quien": 2, "tener": 4, "sufragio": 1, "libre": 1, "secreto": 1, "d": 9, "la": 1, "transmisi\u00e3": 1, "recepci\u00e3": 1, "m_puto": 1, "en_caso_de": 2, "adopci\u00e3": 1, "referir": 11, "antes_de": 3, "iniciar": 4, "dicha": 2, "disponer": 5, "subsecuente": 1, "organizaci\u00e3": 1, "servicio_profesional_electoral_nacional": 2, "caracter\u00e3": 1, "sticas": 1, "estatuto_de_el_servicio_profesional_electoral_nacional": 1, "[??:31/10/??:????:??]": 1, "relacionar": 3, "continuar\u00e3": 3, "conclusi\u00e3": 1, "podr\u00e3": 2, "a_fin_de": 1, "ejecuci\u00e3": 1, "actividad": 2, "procedimiento": 6, "contenido": 7, "ejecutivo_federal": 1, "conducto": 2, "secretar\u00e3": 2, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 4, "p\u00e3\u00bablico": 1, "asignar\u00e3": 1, "recurso": 7, "presupuestario": 2, "cumplimiento": 3, "atribuci\u00f3n": 1, "conformidad": 8, "normativa": 14, "sujeto": 2, "suficiencia": 1, "referencia": 2, "fiscal\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "entender\u00e3": 3, "procuradur\u00e3": 1, "autonom\u00e3": 4, "constitucional": 1, "administrativo": 4, "jurisdiccional": 3, "fiscalizaci\u00e3": 1, "agrupaci\u00f3n": 1, "tic_as": 1, "militante": 1, "simpatizante": 1, "bajo": 1, "competencia": 2, "jur\u00e3": 7, "dicas": 2, "estar": 2, "gasto": 7, "fiscalizar": 1, "sustento": 1, "cual": 50, "dictaminar": 1, "\u00e3\u00baltimo": 7, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "en_materia_de": 3, "r\u00e3": 5, "plica": 4, "precandidato": 1, "candidato": 5, "ejercer": 4, "rrafo": 68, "6o": 2, "respecto_de": 41, "informaci\u00e3": 2, "presentar": 3, "medio": 2, "comunicaci\u00e3": 2, "considerar": 1, "deformar": 1, "hecho": 1, "situaci\u00f3n": 1, "referente": 1, "ejercitar\u00e3": 1, "aquel": 2, "responsabilidad": 1, "da\u00e3": 1, "moral": 1, "ocasionar": 1, "regular": 3, "imprenta": 1, "civil": 1, "penal": 1, "titular": 4, "agotar": 1, "primeramente": 1, "instancia": 1, "ante": 1, "demostrar": 1, "solicit\u00e3": 1, "favor": 1, "le": 10, "negar": 1, "autoridad": 3, "velar": 1, "oportunamente": 1, "efectividad": 1, "durante": 2, "instaurar": 1, "especial": 1, "sancionador": 1, "vig\u00e3": 36, "simo": 57, "7o": 1, "27": 1, "28": 4, "73": 1, "78": 2, "94": 1, "105": 3, "telecomunicaci\u00f3n": 1, "[??:11/6/2013:????:??]": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "concesionario": 1, "legislaci\u00e3": 2, "aun": 1, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "permisionario": 1, "transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:10/2/2014:????:??]": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "designar": 1, "magistrado": 2, "corresponder": 1, "solicitud": 2, "organizar": 1, "estar\u00e3": 1, "f_f": 1, "44": 5, "someter": 1, "consideraci\u00e3": 1, "mes": 1, "anticipaci\u00e3": 1, "5": 16, "242": 3, "relaci\u00e3": 1, "informe": 1, "labor": 1, "gesti\u00e3": 1, "servidor": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 4, "reglamentar": 1, "8": 11, "134": 1, "entrar": 1, "regulaci\u00e3": 1, "todo": 3, "\u008d": 6, "culo_segundo": 1, "-": 31, "\u00e2": 73, "\u0080": 79, "\u00a6": 41, "transitorios_primero_a_cuarto": 1, "culo_tercero": 1, "transitorios_primero_y_segundo": 1, "culo_cuarto": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "xico": 6, "df": 1, "[??:15/5/2014:????:??]": 1, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "presidente": 4, "dip": 4, "jos\u00e3": 2, "gonz\u00e3": 1, "lez": 51, "morf\u00e3": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "secretaria": 3, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 6, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "observancia": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "distrito_federal": 3, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/5/2014:????:??]": 3, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 3, "n_gel": 2, "osorio_chong": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_sentencia": 1, "[??:9/9/2014:????:??]": 2, "dictar": 3, "acci\u00e3": 8, "inconstitucionalidad": 13, "22/2014": 6, "acumular": 3, "26/2014": 10, "28/2014": 10, "30/2014": 6, "promover": 13, "movimiento_ciudadano": 6, "revoluci\u00e3": 1, "democr\u00e3": 7, "en_contra_de": 11, "congreso_de_la_uni\u00e3": 6, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "notificar": 3, "[??:10/9/2014:????:??]": 1, "puntos_resolutivos_primero": 1, "procedente": 6, "parcialmente": 7, "fundar": 5, "infundado": 2, "acci\u00f3n": 6, "respectivamente": 7, "partido_de_el_trabajo": 7, "partido_de_la_revoluci\u00e3": 7, "sobreseer": 2, "209": 5, "xxxi": 2, "ley_org\u00e3": 6, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 5, "considerando": 49, "4": 4, "ejecutorio": 15, "reconocer": 6, "validez": 42, "legislativo": 2, "relativo": 7, "ley_general_de_instituciones": 48, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 6, "materia_electoral": 6, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 3, "veintitr\u00e3": 2, "\u00e3\u00baltimos": 2, "ordenamiento": 3, "citar": 2, "indicar": 8, "declarar": 18, "invalidez": 21, "porci\u00e3": 16, "\u009c": 19, "esta": 6, "f\u00e3": 6, "r_mulo": 6, "aplicar\u00e3": 6, "una_vez_que": 6, "asignar": 8, "diputado": 6, "representaci\u00e3": 11, "proporcional": 11, "obtener": 7, "porcentaje": 6, "nima": 6, "conservar": 6, "registro": 6, "normatividad": 7, "\u009d": 19, "\u0089": 13, "ptimo": 3, "ley_general_de_partidos_pol\u00e3": 15, "considerandos": 8, "continuaci\u00e3": 6, "9\u00e2\u00ba": 6, "fracci\u00f3n": 3, "i": 7, "ii": 4, "72": 4, "f": 5, "87": 4, "13": 7, "sin": 7, "tomar": 4, "cuenta": 6, "asignaci\u00e3": 4, "prerrogativa": 4, "enunciado": 5, "iii": 3, "76": 3, "excepci\u00e3": 4, "estructura": 3, "estimar": 3, "operativo": 3, "dico": 2, "contener": 5, "propaganda": 3, "coalici\u00f3n": 4, "candidatos\u00e2": 3, "salvedad": 11, "punto": 15, "resolutivo": 15, "restante": 2, "reclamar": 2, "pero": 2, "condici\u00e3": 2, "precepto": 3, "interpretar": 2, "218": 3, "numeral": 20, "sentido": 4, "realizaci\u00e3": 2, "debate": 2, "prev\u00e3": 2, "obligatorio": 2, "convocar": 2, "fehacientemente": 2, "85": 3, "expresi\u00e3": 2, "constituciones": 4, "locales\u00e2": 3, "comprender": 2, "propio": 4, "estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 2, "ste": 2, "rango": 2, "equivalente": 2, "an": 2, "mbito": 2, "espacial": 2, "impedir": 2, "independiente": 4, "intervenci\u00e3": 2, "representante": 3, "cuadrag\u00e3": 11, "cimo_primero": 2, "desestimar": 3, "320": 3, "j": 5, "k": 5, "cimo_segundo": 2, "declaraci\u00f3n": 2, "fallo": 2, "surtir\u00e3": 3, "notificaci\u00e3": 2, "sentencia": 2, "tribunal_pleno": 3, "votos_concurrentes": 1, "particulares": 1, "concurrentes": 1, "formular": 24, "ministros_luis_mar\u00e3": 1, "aguilar_morales": 33, "jorge_mario_pardo_rebolledo": 1, "ram\u00e3": 1, "coss\u00e3": 26, "az": 31, "alfredo_guti\u00e3": 1, "rrez": 32, "ortiz_mena": 32, "[??:13/8/2015:????:??]": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo_nacional": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "general_de_acuerdos": 1, "acciones_de_inconstitucionalidad_acumuladas": 1, "promotores": 1, "\u0093": 5, "n_democr\u00e3": 1, "tica_y_movimiento_ciudadano": 1, "respectivamente_ministra_margarita_beatriz_luna_ramos_secretario_alfredo_villeda_ayala_secretarios_encargados_de_el_considerando_vig\u00e3": 1, "simo_sexto": 1, "mar\u00e3": 2, "a_vianney_amezcua_salazar_y_alejandro_cruz_ram\u00e3": 1, "rez_m\u00e3": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "resultando": 1, "primero_a_d\u00e3": 1, "considerando_primero_a_cuadrag\u00e3": 1, "simo_s\u00e3": 1, "simo_octavo": 1, "efectos": 1, "porci\u00f3n": 1, "inv\u00e3": 1, "largo": 1, "cuanto": 1, "m_ara": 2, "senadores": 1, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "menoscabo": 1, "tambi\u00e3": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "exponer": 1, "notif\u00e3": 1, "quese": 1, "por_medio_de": 1, "oficio": 1, "parte": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3": 1, "ir": 1, "totalmente": 1, "concluir": 2, "resolvi\u00e3": 1, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "aprob\u00e3": 27, "unanimidad": 15, "10": 11, "se\u00e3": 81, "orar": 54, "ministros_guti\u00e3": 31, "luna_ramos": 27, "franco_gonz\u00e3": 29, "salas": 50, "zald\u00e3": 43, "ir_r": 47, "lelo_de_larrea": 47, "pardo_rebolledo": 28, "nchez": 30, "cordero_de_garc\u00e3": 30, "villegas": 30, "rez": 28, "day\u00e3": 28, "presidente_silva_meza": 27, "o_r": 26, "ministro_valls_hern\u00e3": 11, "ndez": 14, "asisti\u00e3": 11, "sesi\u00e3": 12, "[??:??/9/2014:????:??]": 4, "previo": 12, "aviso": 12, "presidencia": 12, "9": 17, "ministro_coss\u00e3": 3, "vot\u00e3": 8, "contra": 12, "anunci\u00e3": 7, "particular": 6, "anunciar": 3, "sendos": 19, "concurrente": 27, "ministros_franco_gonz\u00e3": 16, "(": 67, "reserva": 42, "gen\u00e3": 38, "rico": 38, "reservar": 18, "ministro_zald\u00e3": 4, "ministro_franco_gonz\u00e3": 5, "reserv\u00e3": 5, "[??:4/9/2014:????:??]": 5, "ministro_p\u00e3": 2, "rubro": 2, "atinente": 2, "exclusivo": 1, "sobre": 1, "manifest\u00e3": 1, "a_favor_de": 3, "propuesta": 3, "modificar": 1, "ginas": 1, "principio": 1, "ministro_aguilar_morales": 1, "[??:8/9/2014:????:??]": 2, "precisar": 1, "tema": 2, "abordar": 1, "ejecutoria": 1, "consideraci\u00f3n": 9, "en_cuanto_a": 3, "estudio": 2, "alguno": 1, "reconoci\u00e3": 36, "integrar": 1, "libro_tercero": 1, "denominar": 1, "renovaci\u00e3": 1, "apart\u00e3": 1, "ndose": 1, "afirmaci\u00e3": 1, "gina": 1, "48": 2, "proyecto": 1, "raz\u00f3n": 1, "adicional": 1, "presidenta": 4, "precisi\u00f3n": 1, "15": 2, "ministros_luna_ramos": 2, "250": 1, "fij\u00e3": 3, "interpretaci\u00e3": 3, "ministros_sergio_a_valls_hern\u00e3": 1, "asistir": 1, "[??:2/9/2014:????:??]": 1, "desempe\u00e3": 1, "andar": 1, "comisi\u00e3": 1, "oficial": 1, "223": 1, "190": 1, "192": 2, "gramo": 3, "metro": 2, "199": 1, "427": 1, "229": 1, "79": 1, "167": 1, "181": 1, "182": 1, "bis": 2, "178": 1, "476": 1, "40": 1, "185": 1, "195": 1, "fijar": 1, "candidatura": 2, "trig\u00e3": 11, "371": 1, "383": 1, "386": 1, "384": 1, "372": 1, "374": 1, "375": 1, "437": 1, "412": 1, "407": 1, "408": 1, "393": 1, "394": 1, "400": 1, "329": 1, "369": 1, "ministros_coss\u00e3": 2, "385": 1, "378": 1, "391": 1, "392": 1, "401": 1, "403": 1, "423": 1, "425": 1, "431": 1, "libro_s\u00e3": 1, "357": 1, "439": 1, "trato": 1, "desigual": 1, "comparaci\u00e3": 1, "ora": 1, "ministra_s\u00e3": 1, "consistente": 1, "expres\u00e3": 1, "parcial": 1, "ministros_pardo_rebolledo": 1, "valls_hern\u00e3": 2, "por_ende": 1, "calificar": 1, "fundamento": 1, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 1, "ii_de_el_art\u00e3": 1, "determin\u00e3": 1, "exclusivamente": 1, "11": 1, "firmar": 1, "ministro_presidente": 2, "ministra_ponente": 2, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "dar": 1, "fe": 1, "juan_n_silva_meza": 1, "ministra_margarita_beatriz_luna_ramos": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "el_licenciado_rafael_coello_cetina": 1, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "certifica": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "184": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concordar": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "[??:9/9/??:????:??]": 1, "certificar": 1, "finalidad": 1, "[??:25/6/2015:????:??]": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "nacional_de_los_derechos_humanos": 1, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "radiodifusi\u00e3": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_de_el_instituto_nacional_para_la_evaluaci\u00e3": 1, "educaci\u00e3": 1, "ley_federal_de_transparencia": 1, "acceso": 1, "congreso_general_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "[??:27/1/2017:????:??]": 1, "39": 1, "w": 1, "45": 1, "47": 1, "51": 1, "198": 1, "478": 1, "denominaci\u00e3": 2, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 4, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "quedar": 3, "gemir": 1, "responsabilidades_administrativas": 1, "480": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "interno_de_control": 1, "487": 2, "488": 1, "489": 1, "490": 2, "l": 1, "v": 1, "491": 1, "492": 1, "493": 1, "481": 1, "482": 1, "483": 1, "484": 1, "485": 1, "486": 1, "p": 1, "t": 1, "seguir": 1, "diputados_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "dentro_de": 1, "internos_de_control": 2, "organismo": 3, "otorgar": 3, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 3, "control": 1, "combate": 1, "corrupci\u00e3": 1, "[??:27/5/2015:????:??]": 1, "nombrar": 1, "gobierno": 1, "armonizar": 2, "humano": 1, "financiero": 1, "material": 1, "actualmente": 1, "contralor\u00e3": 1, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas": 1, "[??:17/7/2017:????:??]": 1, "anterioridad": 1, "mayor": 1, "[??:15/12/2016:????:??]": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "aguilar": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:24/1/2017:????:??]": 1}}