{"Nombre": "LEY GENERAL DE INSTITUCIONES Y PROCEDIMIENTOS ELECTORALES", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_INSTITUCIONES_Y_PROCEDIMIENTOS_ELECTORALES ley_general_de_instituciones_y_procedimientos_electorales NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPrimero. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Se abroga el C\u00c3\u00b3digo Federal de Instituciones y Procedimientos Electorales publicado en el \n\nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de enero de 2008, as\u00c3\u00ad como sus reformas y adiciones. \n \nTercero. Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor del presente Decreto, ser\u00c3\u00a1n \n\nresueltos conforme a las normas vigentes al momento de su inicio. Lo anterior, sin perjuicio de que se \napliquen en lo conducente los plazos previstos en los art\u00c3\u00adculos transitorios del presente Decreto. \n\n \nCuarto. El personal del Instituto Nacional Electoral que con motivo del presente Decreto deba ser \n\nobjeto de cambios en su adscripci\u00c3\u00b3n de trabajo, conservar\u00c3\u00a1 sus derechos laborales. \n \nQuinto. Cuando con motivo del presente Decreto, cualquier \u00c3\u00b3rgano, central o desconcentrado del \n\nInstituto cambie de adscripci\u00c3\u00b3n, el traspaso se har\u00c3\u00a1 incluyendo al personal a su servicio, las asignaciones \npresupuestales autorizadas, mobiliario, veh\u00c3\u00adculos, instrumentos, aparatos, maquinaria, archivos y dem\u00c3\u00a1s \nbienes que haya utilizado para la atenci\u00c3\u00b3n de los asuntos a su cargo. \n\n \nSexto. El Consejo General del Instituto Nacional Electoral dictar\u00c3\u00a1 los acuerdos necesarios para hacer \n\nefectivas las disposiciones de esta Ley y deber\u00c3\u00a1 expedir los reglamentos que se deriven del mismo a m\u00c3\u00a1s \ntardar en 180 d\u00c3\u00adas a partir de su entrada en vigor. \n\n \nLas disposiciones generales emitidas por el Instituto Federal Electoral o por el Instituto Nacional \n\nElectoral, con antelaci\u00c3\u00b3n a la entrada en vigor del presente Decreto seguir\u00c3\u00a1n vigentes, en lo que no se \nopongan a la Constituci\u00c3\u00b3n y la presente Ley, hasta en tanto el Consejo General del Instituto Nacional \nElectoral no emita aqu\u00c3\u00a9llas que deban sustituirlas. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo. Los partidos pol\u00c3\u00adticos deber\u00c3\u00a1n adecuar sus documentos b\u00c3\u00a1sicos y dem\u00c3\u00a1s reglamentaci\u00c3\u00b3n \n\ninterna a lo previsto en esta Ley y en las dem\u00c3\u00a1s disposiciones legales aplicables. \n \nOctavo. Las credenciales para votar con fotograf\u00c3\u00ada vigentes con nomenclatura del IFE se mantendr\u00c3\u00a1n \n\ncomo v\u00c3\u00a1lidas hasta la fecha de su vencimiento. Lo anterior sin perjuicio de que \u00c3\u00a9stas puedan ser \nrenovadas por extrav\u00c3\u00ado, cambio de domicilio u otras circunstancias, o bien, sustituidas por los ciudadanos \nen los t\u00c3\u00a9rminos que determine el Instituto. \n\n \nNoveno. Por \u00c3\u00banica ocasi\u00c3\u00b3n, los procesos electorales ordinarios federales y locales correspondientes a \n\nlas elecciones respectivas que tendr\u00c3\u00a1n lugar el primer domingo de junio del a\u00c3\u00b1o 2015 iniciar\u00c3\u00a1n en la \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nprimera semana del mes de octubre del a\u00c3\u00b1o 2014. Para tal efecto el Consejo General del Instituto \nNacional Electoral aprobar\u00c3\u00a1 los ajustes necesarios a los plazos establecidos en la presente Ley. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo. Para los procesos electorales locales cuya jornada electoral se realice en 2015, el Consejo \n\nGeneral del Instituto deber\u00c3\u00a1 desarrollar el proceso de designaci\u00c3\u00b3n de los integrantes de los Consejos \nGenerales de los \u00c3\u00b3rganos locales, en los t\u00c3\u00a9rminos de los p\u00c3\u00a1rrafos 1, 2 y 3 del inciso c) de la fracci\u00c3\u00b3n IV \ndel art\u00c3\u00adculo 116 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, a m\u00c3\u00a1s tardar el 30 de \nseptiembre de 2014. Respecto a las dem\u00c3\u00a1s entidades federativas, la elecci\u00c3\u00b3n se habr\u00c3\u00a1 de realizar con \nantelaci\u00c3\u00b3n al inicio de su siguiente proceso electoral. \n\n \nEl Consejo General del Instituto deber\u00c3\u00a1 realizar los nombramientos de forma escalonada, en los \n\nsiguientes t\u00c3\u00a9rminos: \n \na) Tres consejeros que durar\u00c3\u00a1n en su encargo tres a\u00c3\u00b1os; \n \nb) Tres consejeros que durar\u00c3\u00a1n en su encargo seis a\u00c3\u00b1os, y \n \nc) Un consejero que durar\u00c3\u00a1 en su encargo siete a\u00c3\u00b1os. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Primero. Las elecciones ordinarias federales y locales que se verifiquen en el a\u00c3\u00b1o 2018 se \n\nllevar\u00c3\u00a1n a cabo el primer domingo de julio. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Segundo. Las funciones correspondientes a la capacitaci\u00c3\u00b3n electoral, as\u00c3\u00ad como la ubicaci\u00c3\u00b3n \n\nde las casillas y la designaci\u00c3\u00b3n de funcionarios de la mesa directiva, en los procesos electorales locales, \ndelegadas a los Organismos P\u00c3\u00bablicos Locales por virtud de la publicaci\u00c3\u00b3n del Decreto por el que se \nreforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos \nMexicanos, en materia pol\u00c3\u00adtico-electoral, se mantendr\u00c3\u00a1n delegadas hasta en tanto no sean reasumidas \npor votaci\u00c3\u00b3n de la mayor\u00c3\u00ada del Consejo General del Instituto Nacional Electoral, en t\u00c3\u00a9rminos del Octavo \nTransitorio de dicho Decreto. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Tercero. El voto de los mexicanos en el extranjero por v\u00c3\u00ada electr\u00c3\u00b3nica, se realizar\u00c3\u00a1 hasta en \n\ntanto el Instituto Nacional Electoral haga p\u00c3\u00bablica la comprobaci\u00c3\u00b3n del sistema a utilizar para la emisi\u00c3\u00b3n del \nvoto en dicha modalidad. Para tal efecto, deber\u00c3\u00a1 contar con el dictamen de al menos dos empresas de \nprestigio internacional. Dicho sistema deber\u00c3\u00a1 acreditar certeza absoluta y seguridad comprobada, a \nefecto de garantizar el efectivo ejercicio del derecho al voto de los ciudadanos mexicanos residentes en \nel extranjero. Para ello, el sistema que establezca el Instituto deber\u00c3\u00a1 garantizar, entre otros aspectos: \n\n \na) Que quien emite el voto, sea el ciudadano mexicano residente en el extranjero, que tiene derecho \n\na hacerlo; \n \nb) Que el ciudadano mexicano residente en el extranjero no pueda emitir m\u00c3\u00a1s de un voto, por la v\u00c3\u00ada \n\nelectr\u00c3\u00b3nica u otra de las previstas en esta Ley; \n \nc) Que el sufragio sea libre y secreto, y \n \nd) La efectiva emisi\u00c3\u00b3n, transmisi\u00c3\u00b3n, recepci\u00c3\u00b3n y c\u00c3\u00b3mputo del voto emitido. \n \nEn caso de que el Instituto determine la adopci\u00c3\u00b3n de un sistema para la emisi\u00c3\u00b3n del voto de los \n\nciudadanos mexicanos residentes en el extranjero, deber\u00c3\u00a1 realizar la comprobaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el \npresente transitorio antes de que inicie el proceso electoral del a\u00c3\u00b1o 2018. De no contar con dicha \ncomprobaci\u00c3\u00b3n para el proceso electoral referido, lo dispuesto en este transitorio ser\u00c3\u00a1 aplicable para los \nprocesos electorales subsecuentes, hasta que se cuente con la comprobaci\u00c3\u00b3n respectiva. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nD\u00c3\u00a9cimo Cuarto. La organizaci\u00c3\u00b3n del Servicio Profesional Electoral Nacional se har\u00c3\u00a1 conforme a las \ncaracter\u00c3\u00adsticas y plazos que establezca el Instituto a partir de la entrada en vigor de la presente Ley, \ndebiendo expedir el Estatuto del Servicio Profesional Electoral Nacional, a m\u00c3\u00a1s tardar el 31 de octubre del \na\u00c3\u00b1o 2015. \n\n \nLos procesos relacionados con el Servicio Profesional Electoral Nacional iniciados con antelaci\u00c3\u00b3n a la \n\nentrada en vigor del presente Decreto, continuar\u00c3\u00a1n su tr\u00c3\u00a1mite hasta su conclusi\u00c3\u00b3n, conforme a las \nnormas vigentes al momento de su inicio. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Quinto. El Consejo General del Instituto Nacional Electoral podr\u00c3\u00a1 realizar ajustes a los plazos \n\nestablecidos en esta Ley a fin de garantizar la debida ejecuci\u00c3\u00b3n de las actividades y procedimientos \nelectorales contenidos en la presente Ley. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Sexto. El Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, \n\nasignar\u00c3\u00a1 recursos presupuestarios al Instituto Nacional Electoral para el debido cumplimiento de sus \natribuciones, de conformidad con la normativa aplicable y sujeto a la suficiencia presupuestaria. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo S\u00c3\u00a9ptimo. Las referencias que esta Ley hace a la Fiscal\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica, se \n\nentender\u00c3\u00a1n realizadas a la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica, hasta en tanto entre en vigor la \nautonom\u00c3\u00ada constitucional de dicha Fiscal\u00c3\u00ada. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Octavo. Los procedimientos administrativos, jurisdiccionales y de fiscalizaci\u00c3\u00b3n relacionados \n\ncon las agrupaciones pol\u00c3\u00adticas y partidos pol\u00c3\u00adticos en las entidades federativas, as\u00c3\u00ad como de sus \nmilitantes o simpatizantes, que los \u00c3\u00b3rganos electorales locales hayan iniciado o se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite \na la entrada en vigor de esta Ley, seguir\u00c3\u00a1n bajo la competencia de los mismos, en atenci\u00c3\u00b3n a las \ndisposiciones jur\u00c3\u00addicas y administrativas que hubieran estado vigentes al momento de su inicio. Los \ngastos realizados por los partidos pol\u00c3\u00adticos en las entidades federativas hasta antes de la entrada en vigor \ndel presente Decreto, ser\u00c3\u00a1n fiscalizados por los \u00c3\u00b3rganos electorales locales con sustento en las \ndisposiciones jur\u00c3\u00addicas y administrativas vigentes al momento de su ejercicio, los cuales deber\u00c3\u00a1n ser \ndictaminados y resueltos a m\u00c3\u00a1s tardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada de diciembre de 2014. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Noveno. En tanto se expida la Ley en materia de r\u00c3\u00a9plica, los partidos pol\u00c3\u00adticos, los \n\nprecandidatos y candidatos podr\u00c3\u00a1n ejercer el derecho de r\u00c3\u00a9plica que establece el primer p\u00c3\u00a1rrafo del \nart\u00c3\u00adculo 6o. de la Constituci\u00c3\u00b3n y las leyes respectivas, respecto de la informaci\u00c3\u00b3n que presenten los \nmedios de comunicaci\u00c3\u00b3n, cuando consideren que la misma ha deformado hechos o situaciones \nreferentes a sus actividades. Este derecho se ejercitar\u00c3\u00a1 sin perjuicio de aquellos correspondientes a las \nresponsabilidades o al da\u00c3\u00b1o moral que se ocasionen en t\u00c3\u00a9rminos de la ley que regule la materia de \nimprenta y de las disposiciones civiles y penales aplicables. Para los efectos de esta Ley, el titular del \nderecho de r\u00c3\u00a9plica deber\u00c3\u00a1 agotar primeramente la instancia ante el medio de comunicaci\u00c3\u00b3n respectivo, o \ndemostrar que lo solicit\u00c3\u00b3 a su favor y le fue negado. Las autoridades electorales deber\u00c3\u00a1n velar \noportunamente por la efectividad del derecho de r\u00c3\u00a9plica durante los procesos electorales, y en caso de \nser necesario deber\u00c3\u00a1 instaurar el procedimiento especial sancionador previsto en esta Ley. \n\n \nVig\u00c3\u00a9simo. En atenci\u00c3\u00b3n a lo previsto por el Decreto por el que se reforman y adicionan diversas \n\ndisposiciones de los art\u00c3\u00adculos 6o., 7o, 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n en materia de \ntelecomunicaciones, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2013, las \nobligaciones previstas en el presente Decreto para los concesionarios, ser\u00c3\u00a1n aplicables, en lo \nconducente, a quienes conforme a la legislaci\u00c3\u00b3n vigente en la materia, tengan aun el car\u00c3\u00a1cter de \npermisionarios. \n\n \nVig\u00c3\u00a9simo Primero. De conformidad con lo previsto en el art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Transitorio del Decreto por \n\nel que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados \nUnidos Mexicanos, en materia pol\u00c3\u00adtico-electoral, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nfebrero de 2014, el Senado de la Rep\u00c3\u00bablica deber\u00c3\u00a1 designar a los magistrados de los \u00c3\u00b3rganos \njurisdiccionales locales en materia electoral con antelaci\u00c3\u00b3n al inicio del siguiente proceso electoral local \nque corresponda. \n\n \nVig\u00c3\u00a9simo Segundo. La solicitudes de los partidos pol\u00c3\u00adticos para que el Instituto organice sus \n\nelecciones internas, que hayan sido presentadas antes de la entrada en vigor del presente Decreto, no \nestar\u00c3\u00a1n sujetas al plazo establecido en el inciso ff), del p\u00c3\u00a1rrafo 1 del art\u00c3\u00adculo 44 de esta Ley. Las \nsolicitudes que se presenten durante el a\u00c3\u00b1o 2014, deber\u00c3\u00a1n ser sometidas a consideraci\u00c3\u00b3n del Instituto \ncon un mes de anticipaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nVig\u00c3\u00a9simo Tercero. Lo dispuesto en el p\u00c3\u00a1rrafo 5 del art\u00c3\u00adculo 242 de esta Ley, en relaci\u00c3\u00b3n con los \n\ninformes de labores o de gesti\u00c3\u00b3n de los servidores p\u00c3\u00bablicos, deber\u00c3\u00a1 ser regulado en la ley que \nreglamente el p\u00c3\u00a1rrafo octavo del art\u00c3\u00adculo 134 de la Constituci\u00c3\u00b3n. Continuar\u00c3\u00a1 en vigor lo previsto en el \nreferido p\u00c3\u00a1rrafo 5 del art\u00c3\u00adculo 242, hasta en tanto no se expida y entre en vigor la regulaci\u00c3\u00b3n anterior en \ndicha ley. \n\n \nVig\u00c3\u00a9simo Cuarto. Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO A CUARTO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO Y SEGUNDO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de mayo de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Javier Orozco \nG\u00c3\u00b3mez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintid\u00c3\u00b3s de mayo de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nSENTENCIA de nueve de septiembre de dos mil catorce, dictada en la Acci\u00c3\u00b3n de \nInconstitucionalidad 22/2014 y sus acumuladas 26/2014, 28/2014 y 30/2014, promovidas \npor los partidos pol\u00c3\u00adticos Movimiento Ciudadano, del Trabajo y de la Revoluci\u00c3\u00b3n \nDemocr\u00c3\u00a1tica, en contra del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n y del Presidente de la Rep\u00c3\u00bablica. \n \n\nNotificada al Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n para efectos legales el 10 de septiembre de 2014 \n\n \nPUNTOS RESOLUTIVOS \n\n \nPRIMERO. Es procedente y parcialmente fundada la acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad 22/2014, \n\npromovida por el partido pol\u00c3\u00adtico Movimiento Ciudadano. \n \nSEGUNDO. Es procedente e infundada la acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad 30/2014, promovida por el \n\npartido pol\u00c3\u00adtico Movimiento Ciudadano. \n \nTERCERO. Son parcialmente procedentes y parcialmente fundadas las acciones de \n\ninconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014, promovidas respectivamente por el Partido del Trabajo y por el \nPartido de la Revoluci\u00c3\u00b3n Democr\u00c3\u00a1tica. \n\n \nCUARTO. Se sobresee en las acciones de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014, promovidas \n\nrespectivamente por el Partido del Trabajo y por el Partido de la Revoluci\u00c3\u00b3n Democr\u00c3\u00a1tica, respecto del \nart\u00c3\u00adculo 209, fracci\u00c3\u00b3n XXXI, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, en t\u00c3\u00a9rminos del \nconsiderando cuarto de la presente ejecutoria. \n\n \nQUINTO. Se reconoce la validez del procedimiento legislativo, relativo al decreto por el que se expide \n\nla Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales; y se reforman y adicionan diversas \ndisposiciones de la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en Materia Electoral, de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n y de la Ley Federal de Responsabilidades Administrativas \nde los Servidores P\u00c3\u00bablicos, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el veintitr\u00c3\u00a9s de mayo de dos \nmil catorce; por lo que se refiere a las reformas y adiciones de los tres \u00c3\u00baltimos ordenamientos citados, en \nlos t\u00c3\u00a9rminos indicados en el considerando quinto de la presente ejecutoria. \n\n \nSEXTO. Se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 28, p\u00c3\u00a1rrafo 2, incisos a), b) y c), este \u00c3\u00baltimo en la \n\nporci\u00c3\u00b3n normativa que dice \u00e2\u0080\u009cEsta f\u00c3\u00b3rmula se aplicar\u00c3\u00a1 una vez que le sea asignado un diputado por la v\u00c3\u00ada \nde representaci\u00c3\u00b3n proporcional a los partidos pol\u00c3\u00adticos que hayan obtenido el porcentaje de votaci\u00c3\u00b3n \nm\u00c3\u00adnima para conservar el registro de conformidad a la normatividad electoral.\u00e2\u0080\u009d; de la Ley General de \nInstituciones y Procedimientos Electorales, en t\u00c3\u00a9rminos del considerando vig\u00c3\u00a9simo primero de la \npresente ejecutoria. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. Se declara la invalidez de los siguientes art\u00c3\u00adculos de la Ley General de Partidos \n\nPol\u00c3\u00adticos, en t\u00c3\u00a9rminos de los considerandos de la presente ejecutoria que a continuaci\u00c3\u00b3n se indican: 1) \n9\u00c2\u00ba, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso c), fracciones I y II; considerando vig\u00c3\u00a9simo primero; 2) 72, p\u00c3\u00a1rrafo 2, incisos b) y \nf); y del p\u00c3\u00a1rrafo 3 del mismo art\u00c3\u00adculo; considerando vig\u00c3\u00a9simo cuarto; y 3) 87, p\u00c3\u00a1rrafo 13; en la porci\u00c3\u00b3n \nque establece \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6y sin que puedan ser tomados en cuenta para la asignaci\u00c3\u00b3n de representaci\u00c3\u00b3n \nproporcional u otras prerrogativas.\u00e2\u0080\u009d; considerando vig\u00c3\u00a9simo sexto. \n\n \nOCTAVO. Se declara la invalidez de los enunciados jur\u00c3\u00addicos contenidos en los siguientes art\u00c3\u00adculos \n\nde la Ley General de Partidos Pol\u00c3\u00adticos en t\u00c3\u00a9rminos de los considerandos de la presente ejecutoria que \na continuaci\u00c3\u00b3n se indican: 1) del art\u00c3\u00adculo 9\u00c2\u00ba, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso c), fracci\u00c3\u00b3n III, en la porci\u00c3\u00b3n normativa \nque dice: \u00e2\u0080\u009cEsta f\u00c3\u00b3rmula se aplicar\u00c3\u00a1 una vez que le sea asignado un diputado por la v\u00c3\u00ada de representaci\u00c3\u00b3n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nproporcional a los partidos pol\u00c3\u00adticos que hayan obtenido el porcentaje de votaci\u00c3\u00b3n m\u00c3\u00adnima para conservar \nel registro de conformidad a la normatividad electoral.\u00e2\u0080\u009d; considerando vig\u00c3\u00a9simo primero; 2) del art\u00c3\u00adculo \n76, p\u00c3\u00a1rrafo 3, en la porci\u00c3\u00b3n normativa que dice \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6con excepci\u00c3\u00b3n del gasto relativo a estructuras \nelectorales mismo que ser\u00c3\u00a1 estimado como un gasto operativo ordinario.\u00e2\u0080\u009d; considerando vig\u00c3\u00a9simo cuarto. \n\n \nNOVENO. Se declara la invalidez del enunciado jur\u00c3\u00addico contenido en el art\u00c3\u00adculo 209, p\u00c3\u00a1rrafo 5, de \n\nla Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales, en la porci\u00c3\u00b3n normativa que dice: \n\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6que contenga propaganda pol\u00c3\u00adtica o electoral de partidos, coaliciones o candidatos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d; en t\u00c3\u00a9rminos del \nconsiderando d\u00c3\u00a9cimo octavo. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Con la salvedad a que se refieren los puntos resolutivos sexto a noveno anteriores, se \n\nreconoce la validez de las restantes normas reclamadas, pero a condici\u00c3\u00b3n de que los siguientes \npreceptos se interpreten como se indica a continuaci\u00c3\u00b3n: 1) el art\u00c3\u00adculo 218, numeral 6, inciso b), de la Ley \nGeneral de Instituciones y Procedimientos Electorales, en el sentido de que, para la realizaci\u00c3\u00b3n de los \ndebates que prev\u00c3\u00a9, es obligatorio que se convoque fehacientemente a todos los candidatos, en t\u00c3\u00a9rminos \ndel considerando d\u00c3\u00a9cimo tercero de la presente ejecutoria; 2) el art\u00c3\u00adculo 85, p\u00c3\u00a1rrafo 5, de la Ley General \nde Partidos Pol\u00c3\u00adticos, en el sentido de que la expresi\u00c3\u00b3n \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6en sus Constituciones locales\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d; debe \ncomprender al propio Estatuto de Gobierno del Distrito Federal, por tener \u00c3\u00a9ste un rango al menos \nequivalente a la que tendr\u00c3\u00adan las Constituciones locales en el \u00c3\u00a1mbito espacial de las dem\u00c3\u00a1s entidades \nfederativas, en t\u00c3\u00a9rminos del considerando vig\u00c3\u00a9simo quinto; y 3) el art\u00c3\u00adculo 13, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso d), de la \nLey General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en Materia Electoral no impide a los candidatos \nindependientes promover recursos por cuenta propia sin la intervenci\u00c3\u00b3n de sus representantes, en \nt\u00c3\u00a9rminos del considerando cuadrag\u00c3\u00a9simo sexto. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO. Se desestiman las acciones de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014 \n\npromovidas, respectivamente, por el Partido del Trabajo y por el Partido de la Revoluci\u00c3\u00b3n Democr\u00c3\u00a1tica, \nrespecto de los art\u00c3\u00adculos 44, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso u), y 320, p\u00c3\u00a1rrafo 1, incisos d), e), j) y k), de la Ley General \nde Instituciones y Procedimientos Electorales, en t\u00c3\u00a9rminos del considerando d\u00c3\u00a9cimo cuarto de la presente \nejecutoria. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO. Las declaraciones de invalidez contenidas en este fallo surtir\u00c3\u00a1n sus efectos a \n\npartir de la notificaci\u00c3\u00b3n de estos puntos resolutivos al Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSENTENCIA dictada por el Tribunal Pleno en la Acci\u00c3\u00b3n de Inconstitucionalidad 22/2014 y \nsus acumuladas 26/2014, 28/2014 y 30/2014, as\u00c3\u00ad como los Votos Concurrentes y \nParticulares y Concurrentes formulados, respectivamente, por los Ministros Luis Mar\u00c3\u00ada \nAguilar Morales, Jorge Mario Pardo Rebolledo, Jos\u00c3\u00a9 Ram\u00c3\u00b3n Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz y Alfredo \nGuti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de agosto de 2015 \n\n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Suprema Corte de \nJusticia de la Naci\u00c3\u00b3n.- Secretar\u00c3\u00ada General de Acuerdos. \n \n\nACCIONES DE INCONSTITUCIONALIDAD \nACUMULADAS 22/2014, 26/2014, 28/2014 Y \n30/2014 \nPROMOTORES: MOVIMIENTO CIUDADANO, \nPARTIDO DEL TRABAJO, PARTIDO DE LA \nREVOLUCI\u00c3\u0093N DEMOCR\u00c3\u0081TICA Y MOVIMIENTO \nCIUDADANO, RESPECTIVAMENTE \n \n\nMINISTRA MARGARITA BEATRIZ LUNA RAMOS \nSECRETARIO ALFREDO VILLEDA AYALA \nSECRETARIOS ENCARGADOS DEL CONSIDERANDO VIG\u00c3\u0089SIMO SEXTO, MAR\u00c3\u008dA VIANNEY \n\nAMEZCUA SALAZAR Y ALEJANDRO CRUZ RAM\u00c3\u008dREZ \n \nM\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal. Acuerdo del Tribunal Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n, \n\ncorrespondiente al nueve de septiembre de dos mil catorce. \n \n\nRESULTANDO: \n \n\nPRIMERO A D\u00c3\u0089CIMO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nCONSIDERANDO \n \nPRIMERO A CUADRAG\u00c3\u0089SIMO S\u00c3\u0089PTIMO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO OCTAVO. Efectos. La invalidez de las disposiciones y enunciados jur\u00c3\u00addicos \n\ncontenidos en las porciones normativas declaradas inv\u00c3\u00a1lidas a lo largo de la presente ejecutoria, surtir\u00c3\u00a1 \nefectos en cuanto se notifiquen sus puntos resolutivos a las C\u00c3\u00a1maras de Senadores y de Diputados del \nCongreso de la Uni\u00c3\u00b3n, sin menoscabo de que tambi\u00c3\u00a9n se notifique al titular del Poder Ejecutivo Federal, \npor conducto de su representante. \n\n \nPor lo expuesto y fundado, se resuelve: \n \nPRIMERO. Es procedente y parcialmente fundada la acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad 22/2014, \n\npromovida por el partido pol\u00c3\u00adtico Movimiento Ciudadano. \n \nSEGUNDO. Es procedente e infundada la acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad 30/2014, promovida por el \n\npartido pol\u00c3\u00adtico Movimiento Ciudadano. \n \nTERCERO. Son parcialmente procedentes y parcialmente fundadas las acciones de \n\ninconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014, promovidas respectivamente por el Partido del Trabajo y por el \nPartido de la Revoluci\u00c3\u00b3n Democr\u00c3\u00a1tica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nCUARTO. Se sobresee en las acciones de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014, promovidas \n\nrespectivamente por el Partido del Trabajo y por el Partido de la Revoluci\u00c3\u00b3n Democr\u00c3\u00a1tica, respecto del \nart\u00c3\u00adculo 209, fracci\u00c3\u00b3n XXXI, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n, en t\u00c3\u00a9rminos del \nconsiderando cuarto de la presente ejecutoria. \n\n \nQUINTO. Se reconoce la validez del procedimiento legislativo, relativo al decreto por el que se expide \n\nla Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales; y se reforman y adicionan diversas \ndisposiciones de la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en Materia Electoral, de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n y de la Ley Federal de Responsabilidades Administrativas \nde los Servidores P\u00c3\u00bablicos, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el veintitr\u00c3\u00a9s de mayo de dos \nmil catorce; por lo que se refiere a las reformas y adiciones de los tres \u00c3\u00baltimos ordenamientos citados, en \nlos t\u00c3\u00a9rminos indicados en el considerando quinto de la presente ejecutoria. \n\n \nSEXTO. Se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 28, p\u00c3\u00a1rrafo 2, incisos a), b) y c), este \u00c3\u00baltimo en la porci\u00c3\u00b3n \n\nnormativa que dice \u00e2\u0080\u009cEsta f\u00c3\u00b3rmula se aplicar\u00c3\u00a1 una vez que le sea asignado un diputado por la v\u00c3\u00ada de \nrepresentaci\u00c3\u00b3n proporcional a los partidos pol\u00c3\u00adticos que hayan obtenido el porcentaje de votaci\u00c3\u00b3n \nm\u00c3\u00adnima para conservar el registro de conformidad a la normatividad electoral.\u00e2\u0080\u009d; de la Ley General \nde Instituciones y Procedimientos Electorales, en t\u00c3\u00a9rminos del considerando vig\u00c3\u00a9simo primero de la \npresente ejecutoria. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. Se declara la invalidez de los siguientes art\u00c3\u00adculos de la Ley General de Partidos Pol\u00c3\u00adticos, \n\nen t\u00c3\u00a9rminos de los considerandos de la presente ejecutoria que a continuaci\u00c3\u00b3n se indican: 1) 9\u00c2\u00ba, p\u00c3\u00a1rrafo \n1, inciso c), fracciones I y II; considerando vig\u00c3\u00a9simo primero; 2) 72, p\u00c3\u00a1rrafo 2, incisos b) y f); y del p\u00c3\u00a1rrafo \n3 del mismo art\u00c3\u00adculo; considerando vig\u00c3\u00a9simo cuarto; y 3) 87, p\u00c3\u00a1rrafo 13; en la porci\u00c3\u00b3n que establece \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6y \nsin que puedan ser tomados en cuenta para la asignaci\u00c3\u00b3n de representaci\u00c3\u00b3n proporcional u otras \nprerrogativas.\u00e2\u0080\u009d; considerando vig\u00c3\u00a9simo sexto. \n\n \nOCTAVO. Se declara la invalidez de los enunciados jur\u00c3\u00addicos contenidos en los siguientes art\u00c3\u00adculos de \n\nla Ley General de Partidos Pol\u00c3\u00adticos en t\u00c3\u00a9rminos de los considerandos de la presente ejecutoria que a \ncontinuaci\u00c3\u00b3n se indican: 1) del art\u00c3\u00adculo 9\u00c2\u00ba, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso c), fracci\u00c3\u00b3n III, en la porci\u00c3\u00b3n normativa que \ndice: \u00e2\u0080\u009cEsta f\u00c3\u00b3rmula se aplicar\u00c3\u00a1 una vez que le sea asignado un diputado por la v\u00c3\u00ada de \nrepresentaci\u00c3\u00b3n proporcional a los partidos pol\u00c3\u00adticos que hayan obtenido el porcentaje de votaci\u00c3\u00b3n \nm\u00c3\u00adnima para conservar el registro de conformidad a la normatividad electoral.\u00e2\u0080\u009d; considerando \nvig\u00c3\u00a9simo primero; 2) del art\u00c3\u00adculo 76, p\u00c3\u00a1rrafo 3, en la porci\u00c3\u00b3n normativa que dice \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6con excepci\u00c3\u00b3n del \ngasto relativo a estructuras electorales mismo que ser\u00c3\u00a1 estimado como un gasto operativo \nordinario.\u00e2\u0080\u009d; considerando vig\u00c3\u00a9simo cuarto. \n\n \nNOVENO. Se declara la invalidez del enunciado jur\u00c3\u00addico contenido en el art\u00c3\u00adculo 209, p\u00c3\u00a1rrafo 5, de la \n\nLey General de Instituciones y Procedimientos Electorales, en la porci\u00c3\u00b3n normativa que dice: \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6que \ncontenga propaganda pol\u00c3\u00adtica o electoral de partidos, coaliciones o candidatos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d; en t\u00c3\u00a9rminos del \nconsiderando d\u00c3\u00a9cimo octavo. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Con la salvedad a que se refieren los puntos resolutivos sexto a noveno anteriores, se \n\nreconoce la validez de las restantes normas reclamadas, pero a condici\u00c3\u00b3n de que los siguientes \npreceptos se interpreten como se indica a continuaci\u00c3\u00b3n: 1) el art\u00c3\u00adculo 218, numeral 6, inciso b), de la Ley \nGeneral de Instituciones y Procedimientos Electorales, en el sentido de que, para la realizaci\u00c3\u00b3n de los \ndebates que prev\u00c3\u00a9, es obligatorio que se convoque fehacientemente a todos los candidatos, en t\u00c3\u00a9rminos \ndel considerando d\u00c3\u00a9cimo tercero de la presente ejecutoria; 2) el art\u00c3\u00adculo 85, p\u00c3\u00a1rrafo 5, de la Ley General \nde Partidos Pol\u00c3\u00adticos, en el sentido de que la expresi\u00c3\u00b3n \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6en sus Constituciones locales\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d; debe \ncomprender al propio Estatuto de Gobierno del Distrito Federal, por tener \u00c3\u00a9ste un rango al menos \nequivalente a la que tendr\u00c3\u00adan las Constituciones locales en el \u00c3\u00a1mbito espacial de las dem\u00c3\u00a1s entidades \nfederativas, en t\u00c3\u00a9rminos del considerando vig\u00c3\u00a9simo quinto; y 3) el art\u00c3\u00adculo 13, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso d), de la \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLey General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en Materia Electoral no impide a los candidatos \nindependientes promover recursos por cuenta propia sin la intervenci\u00c3\u00b3n de sus representantes, en \nt\u00c3\u00a9rminos del considerando cuadrag\u00c3\u00a9simo sexto. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO. Se desestiman las acciones de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014 \n\npromovidas, respectivamente, por el Partido del Trabajo y por el Partido de la Revoluci\u00c3\u00b3n Democr\u00c3\u00a1tica, \nrespecto de los art\u00c3\u00adculos 44, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso u), y 320, p\u00c3\u00a1rrafo 1, incisos d), e), j) y k), de la Ley General \nde Instituciones y Procedimientos Electorales, en t\u00c3\u00a9rminos del considerando d\u00c3\u00a9cimo cuarto de la presente \nejecutoria. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO. Las declaraciones de invalidez contenidas en este fallo surtir\u00c3\u00a1n sus efectos a \n\npartir de la notificaci\u00c3\u00b3n de estos puntos resolutivos al Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n. \n \nNotif\u00c3\u00adquese por medio de oficio a las partes; en su oportunidad, arch\u00c3\u00advese el asunto como totalmente \n\nconcluido. \n \nAs\u00c3\u00ad lo resolvi\u00c3\u00b3 el Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n: \n \nRespecto de los puntos resolutivos primero, segundo y tercero: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto de los \nconsiderandos primero, segundo y tercero. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de primero de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nRespecto del punto resolutivo cuarto: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando \ncuarto. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de primero de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nRespecto del punto resolutivo quinto: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Luna Ramos, \n\nFranco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de \nGarc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando quinto. El se\u00c3\u00b1or \nMinistro Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz vot\u00c3\u00b3 en contra y anunci\u00c3\u00b3 voto particular. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena \ny Presidente Silva Meza anunciaron sendos votos concurrentes. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez \nSalas (reserva gen\u00c3\u00a9rica), Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo y Aguilar Morales reservaron su \nderecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de primero de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nRespecto del punto resolutivo sexto: \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada \nVillegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando vig\u00c3\u00a9simo primero, en el cual \nse declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 28, p\u00c3\u00a1rrafo 2, incisos a), b) y c), este \u00c3\u00baltimo en la porci\u00c3\u00b3n normativa \nque dice \u00e2\u0080\u009cEsta f\u00c3\u00b3rmula se aplicar\u00c3\u00a1 una vez que le sea asignado un diputado por la v\u00c3\u00ada de \nrepresentaci\u00c3\u00b3n proporcional a los partidos pol\u00c3\u00adticos que hayan obtenido el porcentaje de votaci\u00c3\u00b3n \nm\u00c3\u00adnima para conservar el registro de conformidad a la normatividad electoral.\u00e2\u0080\u009d, de la Ley General \nde Instituciones y Procedimientos Electorales. El se\u00c3\u00b1or Ministro Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea vot\u00c3\u00b3 en contra y \nanunci\u00c3\u00b3 voto particular. El se\u00c3\u00b1or Ministro Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) reserv\u00c3\u00b3 su derecho \nde formular voto concurrente. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de cuatro de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nRespecto del punto resolutivo s\u00c3\u00a9ptimo: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada \nVillegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando vig\u00c3\u00a9simo primero, en el cual \nse declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 9\u00c2\u00ba, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso c), fracciones I y II, de la Ley General de Partidos \nPol\u00c3\u00adticos. El se\u00c3\u00b1or Ministro Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea vot\u00c3\u00b3 en contra y anunci\u00c3\u00b3 voto particular. El se\u00c3\u00b1or \nMinistro Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) reserv\u00c3\u00b3 su derecho de formular voto concurrente. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas y Presidente Silva Meza, respecto del considerando vig\u00c3\u00a9simo \ncuarto, en el cual se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 72, p\u00c3\u00a1rrafo 2, incisos b) y f), y del p\u00c3\u00a1rrafo 3 del \nmismo art\u00c3\u00adculo, de la Ley General de Partidos Pol\u00c3\u00adticos. El se\u00c3\u00b1or Ministro P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n vot\u00c3\u00b3 en contra. \nLos se\u00c3\u00b1ores Ministros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva \ngen\u00c3\u00a9rica) reservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de cuatro de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo con salvedades, Aguilar Morales con salvedades, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando \nvig\u00c3\u00a9simo sexto, en el cual se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 87, p\u00c3\u00a1rrafo 13; en la porci\u00c3\u00b3n que establece \n\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6y sin que puedan ser tomados en cuenta para la asignaci\u00c3\u00b3n de representaci\u00c3\u00b3n proporcional u \notras prerrogativas.\u00e2\u0080\u009d, de la Ley General de Partidos Pol\u00c3\u00adticos, en su primer rubro atinente a la \ncompetencia exclusiva del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n para regular sobre coaliciones de partidos pol\u00c3\u00adticos. El \nse\u00c3\u00b1or Ministro Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas se manifest\u00c3\u00b3 parcialmente a favor de la propuesta modificada y en \ncontra de lo establecido en las p\u00c3\u00a1ginas seis, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, y siete, primer p\u00c3\u00a1rrafo. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros \nFranco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica), Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Aguilar Morales \nreservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de \nGarc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando vig\u00c3\u00a9simo sexto, en el \ncual se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 87, p\u00c3\u00a1rrafo 13; en la porci\u00c3\u00b3n que establece \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6y sin que puedan \nser tomados en cuenta para la asignaci\u00c3\u00b3n de representaci\u00c3\u00b3n proporcional u otras prerrogativas.\u00e2\u0080\u009d, \nde la Ley General de Partidos Pol\u00c3\u00adticos, en su segundo rubro atinente a la representaci\u00c3\u00b3n proporcional y \nal principio de mayor\u00c3\u00ada relativa. El se\u00c3\u00b1or Ministro Aguilar Morales vot\u00c3\u00b3 en contra. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nFranco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea reservaron su derecho de formular sendos votos \nconcurrentes. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de ocho de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nRespecto del punto resolutivo octavo: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada \nVillegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando vig\u00c3\u00a9simo primero, en el cual \nse declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 9\u00c2\u00ba, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso c), fracci\u00c3\u00b3n III, en la porci\u00c3\u00b3n normativa que dice: \n\u00e2\u0080\u009cEsta f\u00c3\u00b3rmula se aplicar\u00c3\u00a1 una vez que le sea asignado un diputado por la v\u00c3\u00ada de representaci\u00c3\u00b3n \nproporcional a los partidos pol\u00c3\u00adticos que hayan obtenido el porcentaje de votaci\u00c3\u00b3n m\u00c3\u00adnima para \nconservar el registro de conformidad a la normatividad electoral.\u00e2\u0080\u009d, de la Ley General de Partidos \nPol\u00c3\u00adticos. El se\u00c3\u00b1or Ministro Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea vot\u00c3\u00b3 en contra y anunci\u00c3\u00b3 voto particular. El se\u00c3\u00b1or \nMinistro Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) reserv\u00c3\u00b3 su derecho de formular voto concurrente. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas y Presidente Silva Meza, respecto del considerando vig\u00c3\u00a9simo \ncuarto, en el cual se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 76, p\u00c3\u00a1rrafo 3, en la porci\u00c3\u00b3n normativa que dice \n\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6con excepci\u00c3\u00b3n del gasto relativo a estructuras electorales mismo que ser\u00c3\u00a1 estimado como un \ngasto operativo ordinario.\u00e2\u0080\u009d, de la Ley General de Partidos Pol\u00c3\u00adticos. El se\u00c3\u00b1or Ministro P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n vot\u00c3\u00b3 \nen contra. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea \n(reserva gen\u00c3\u00a9rica) reservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de cuatro de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nRespecto del punto resolutivo noveno: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas con salvedades, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar \nMorales, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del \nconsiderando d\u00c3\u00a9cimo octavo, en el cual se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 209, p\u00c3\u00a1rrafo 5, en la porci\u00c3\u00b3n \nnormativa que dice: \u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6que contenga propaganda pol\u00c3\u00adtica o electoral de partidos, coaliciones o \ncandidatos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d, de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros \nFranco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) reservaron su \nderecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de cuatro de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nRespecto del punto resolutivo d\u00c3\u00a9cimo: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto de los \nconsiderandos sexto (en el cual se reconoce la validez de los art\u00c3\u00adculos noveno y vig\u00c3\u00a9simo primero \ntransitorios de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales) y s\u00c3\u00a9ptimo (en el cual se \nreconoce la validez del art\u00c3\u00adculo d\u00c3\u00a9cimo transitorio de la Ley General de Instituciones y Procedimientos \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nElectorales). El se\u00c3\u00b1or Ministro Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) reserv\u00c3\u00b3 su derecho de formular \nvoto concurrente. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando \noctavo, en el cual se precisaron los temas diversos abordados en la ejecutoria. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena en contra de \n\nlas consideraciones, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, Luna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas en contra de las \nconsideraciones, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea en contra de las consideraciones, Pardo Rebolledo con \nsalvedades en cuanto al \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del estudio, Aguilar Morales con salvedades en cuanto al \u00c3\u00baltimo \np\u00c3\u00a1rrafo del estudio, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas en contra de las consideraciones, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n \ny Presidente Silva Meza en contra de algunas consideraciones, respecto del considerando noveno, en el \ncual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de los art\u00c3\u00adculos que integran el Libro Tercero, denominado \u00e2\u0080\u009cde las \nautoridades electorales jurisdiccionales locales\u00e2\u0080\u009d, por lo que se refiere a la renovaci\u00c3\u00b3n de los \nmagistrados electorales locales, as\u00c3\u00ad como vig\u00c3\u00a9simo primero transitorio, de la Ley General de Instituciones \ny Procedimientos Electorales. El se\u00c3\u00b1or Ministro Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz anunci\u00c3\u00b3 voto concurrente. Los se\u00c3\u00b1ores \nMinistros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) \nreservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Luna Ramos, \n\nFranco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas con reservas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea con salvedades, Pardo Rebolledo, Aguilar \nMorales, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del \nconsiderando d\u00c3\u00a9cimo, en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 242, p\u00c3\u00a1rrafo 5, de la Ley General de \nInstituciones y Procedimientos Electorales. El se\u00c3\u00b1or Ministro Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz vot\u00c3\u00b3 en contra y anunci\u00c3\u00b3 voto \nparticular. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea \n(reserva gen\u00c3\u00a9rica) reservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de primero de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz \n\napart\u00c3\u00a1ndose de la afirmaci\u00c3\u00b3n de la p\u00c3\u00a1gina cuarenta y ocho del proyecto, Luna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez \nSalas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea con razones adicionales, Pardo Rebolledo con salvedades, Aguilar \nMorales con salvedades, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidenta en funciones S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas \ncon precisiones, respecto del considerando d\u00c3\u00a9cimo primero, en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo \n15, p\u00c3\u00a1rrafos 1 y 2, de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros \nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica), Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y \nPresidenta en funciones S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas reservaron su derecho de formular sendos \nvotos concurrentes. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado \n\nD\u00c3\u00adaz, Luna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas con reservas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo con \nsalvedades, Aguilar Morales con reservas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidenta en funciones S\u00c3\u00a1nchez Cordero de \nGarc\u00c3\u00ada Villegas, respecto del considerando d\u00c3\u00a9cimo segundo, en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del \nart\u00c3\u00adculo 250, p\u00c3\u00a1rrafo 1, incisos a), b) y d), de la Ley General de Instituciones y Procedimientos \nElectorales. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva \ngen\u00c3\u00a9rica), Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Aguilar Morales reservaron su derecho de \nformular sendos votos concurrentes. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de nueve votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado \n\nD\u00c3\u00adaz, Luna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nP\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidenta en funciones S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, respecto del considerando \nd\u00c3\u00a9cimo tercero, en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 218, numeral 6, inciso b), de la Ley General \nde Instituciones y Procedimientos Electorales, y se fij\u00c3\u00b3 su interpretaci\u00c3\u00b3n. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Franco \nGonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) reservaron su derecho de \nformular sendos votos concurrentes. \n\n \nLos se\u00c3\u00b1ores Ministros Sergio A. Valls Hern\u00c3\u00a1ndez y Presidente Silva Meza no asistieron a la sesi\u00c3\u00b3n de \n\ndos de septiembre de dos mil catorce, el primero previo aviso a la Presidencia y el segundo por estar \ndesempe\u00c3\u00b1ando una comisi\u00c3\u00b3n de car\u00c3\u00a1cter oficial. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto de los \nconsiderandos d\u00c3\u00a9cimo quinto (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 223 de la Ley General de \nInstituciones y Procedimientos Electorales), d\u00c3\u00a9cimo sexto (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de los \nart\u00c3\u00adculos 190, p\u00c3\u00a1rrafo 2, 192, p\u00c3\u00a1rrafo 1, incisos f), g), j), k), m) y n), 199, p\u00c3\u00a1rrafo 1, incisos f) y o), y 427, \np\u00c3\u00a1rrafo 1, incisos b) y c), de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales), d\u00c3\u00a9cimo \ns\u00c3\u00a9ptimo (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de los art\u00c3\u00adculos 229, p\u00c3\u00a1rrafo 2, de la Ley General de \nInstituciones y Procedimientos Electorales y 79, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso a), fracci\u00c3\u00b3n i, de la Ley General de \nPartidos Pol\u00c3\u00adticos), d\u00c3\u00a9cimo octavo ( en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 3, p\u00c3\u00a1rrafo 1, incisos a) y \nb) de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales), vig\u00c3\u00a9simo (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la \nvalidez de los art\u00c3\u00adculos 167, p\u00c3\u00a1rrafos 6 y 7, 180, p\u00c3\u00a1rrafo 1, 181, p\u00c3\u00a1rrafo 1, y 182, p\u00c3\u00a1rrafo 1, incisos a) y b) \nde la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales), vig\u00c3\u00a9simo bis (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la \nvalidez del art\u00c3\u00adculo 178, p\u00c3\u00a1rrafos 1 y 2, de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales), \nvig\u00c3\u00a9simo segundo (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 476, p\u00c3\u00a1rrafo 2, incisos a, b), c) y d), de la \nLey General de Instituciones y Procedimientos Electorales), vig\u00c3\u00a9simo tercero (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la \nvalidez del art\u00c3\u00adculo 40 de la Ley General de Partidos Pol\u00c3\u00adticos), vig\u00c3\u00a9simo quinto (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la \nvalidez del art\u00c3\u00adculo 85, p\u00c3\u00a1rrafo 5, de la Ley General de Partidos Pol\u00c3\u00adticos, y se fij\u00c3\u00b3 su interpretaci\u00c3\u00b3n), \nvig\u00c3\u00a9simo s\u00c3\u00a9ptimo (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 78 bis, p\u00c3\u00a1rrafo 5, de la Ley General del \nSistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en Materia Electoral), vig\u00c3\u00a9simo octavo (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la \nvalidez de los art\u00c3\u00adculos 185, 192 y 195 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n), vig\u00c3\u00a9simo \nnoveno (en el cual se fijaron los temas relacionados con las candidaturas independientes), trig\u00c3\u00a9simo \nprimero (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 371, p\u00c3\u00a1rrafos 1, 2 y 3, de la Ley General de \nInstituciones y Procedimientos Electorales), trig\u00c3\u00a9simo segundo (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de los \nart\u00c3\u00adculos 383 y 386, p\u00c3\u00a1rrafo 1, de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales), trig\u00c3\u00a9simo \ntercero (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 384 de la Ley General de Instituciones y \nProcedimientos Electorales), trig\u00c3\u00a9simo quinto (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de los art\u00c3\u00adculos 372, \np\u00c3\u00a1rrafos 1 y 2, 374, p\u00c3\u00a1rrafo 2, y 375, p\u00c3\u00a1rrafo 1, de la Ley General de Instituciones y Procedimientos \nElectorales), trig\u00c3\u00a9simo sexto (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de los art\u00c3\u00adculos 15, p\u00c3\u00a1rrafo 2, y 437 de la \nLey General de Instituciones y Procedimientos Electorales), trig\u00c3\u00a9simo s\u00c3\u00a9ptimo (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la \nvalidez del art\u00c3\u00adculo 412 de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales), trig\u00c3\u00a9simo octavo \n(en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de los art\u00c3\u00adculos 407 y 408 de la Ley General de Instituciones y \nProcedimientos Electorales), trig\u00c3\u00a9simo noveno (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de los art\u00c3\u00adculos 393 y \n394 de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales) y cuadrag\u00c3\u00a9simo (en el cual se \nreconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 400 de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales). Los \nse\u00c3\u00b1ores Ministros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) \nreservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de ocho votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Luna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, \n\nZald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea en contra de las consideraciones, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, S\u00c3\u00a1nchez \nCordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas en contra de las consideraciones, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n en contra de las \nconsideraciones y Presidente Silva Meza, respecto del considerando d\u00c3\u00a9cimo noveno, en el cual se \nreconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 329 de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales. Los \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nse\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena y Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz votaron en contra y anunciaron voto particular. Los \nse\u00c3\u00b1ores Ministros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica), Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y \nAguilar Morales reservaron su derecho de formular voto concurrente. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando \ntrig\u00c3\u00a9simo, en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 369 de la Ley General de Instituciones y \nProcedimientos Electorales. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena y Aguilar Morales anunciaron \nsendos votos concurrentes. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar \nLelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) reservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de ocho votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, Luna Ramos, Zald\u00c3\u00advar \n\nLelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y \nPresidente Silva Meza, respecto del considerando trig\u00c3\u00a9simo segundo, en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez \ndel art\u00c3\u00adculo 385, p\u00c3\u00a1rrafo 2, incisos b) y g), de la Ley General de Instituciones y Procedimientos \nElectorales. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena y Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas votaron en contra. El \nse\u00c3\u00b1or Ministro Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) reserv\u00c3\u00b3 su derecho de formular voto \nconcurrente. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas con reservas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea en contra de las \nconsideraciones, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y \nPresidente Silva Meza, respecto del considerando trig\u00c3\u00a9simo cuarto, en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del \nart\u00c3\u00adculo 378, p\u00c3\u00a1rrafos 1 y 2, de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales. Los se\u00c3\u00b1ores \nMinistros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) \nreservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de cuatro de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de seis votos a favor de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, Luna Ramos, \n\nFranco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas y P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n, \nrespecto del considerando cuadrag\u00c3\u00a9simo primero, en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de los art\u00c3\u00adculos 391 y \n392 de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez \nOrtiz Mena, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales y Presidente Silva Meza votaron en contra. Los se\u00c3\u00b1ores \nMinistros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) \nreservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto de los \nconsiderandos cuadrag\u00c3\u00a9simo segundo (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 401, p\u00c3\u00a1rrafo 1, \ninciso i), de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales), cuadrag\u00c3\u00a9simo tercero (en el \ncual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 403 de la Ley General de Instituciones y Procedimientos \nElectorales), cuadrag\u00c3\u00a9simo cuarto (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 423 de la Ley General \nde Instituciones y Procedimientos Electorales), cuadrag\u00c3\u00a9simo quinto (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez de \nlos art\u00c3\u00adculos 425 a 431 de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales) y cuadrag\u00c3\u00a9simo \nsexto (en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del art\u00c3\u00adculo 13, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso d), de la Ley General del \nSistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en Materia Electoral, y se fij\u00c3\u00b3 su interpretaci\u00c3\u00b3n). Los se\u00c3\u00b1ores \nMinistros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) \nreservaron su derecho de formular sendos votos concurrentes. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, respecto del considerando \ncuadrag\u00c3\u00a9simo s\u00c3\u00a9ptimo, en el cual se reconoci\u00c3\u00b3 la validez del contenido del Libro S\u00c3\u00a9ptimo (art\u00c3\u00adculos 357 al \n439) de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales, por lo que se refiere al trato \ndesigual a las candidaturas independientes en comparaci\u00c3\u00b3n con los partidos pol\u00c3\u00adticos. La se\u00c3\u00b1ora Ministra \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas anunci\u00c3\u00b3 voto concurrente. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Franco Gonz\u00c3\u00a1lez \nSalas (reserva gen\u00c3\u00a9rica) y Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea (reserva gen\u00c3\u00a9rica) reservaron su derecho de formular \nsendos votos concurrentes. \n\n \nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Valls Hern\u00c3\u00a1ndez no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n de ocho de septiembre de dos mil catorce \n\nprevio aviso a la Presidencia. \n \nRespecto del punto resolutivo d\u00c3\u00a9cimo primero: \n \nEn cuanto a la propuesta del considerando d\u00c3\u00a9cimo cuarto consistente en declarar la invalidez de los \n\nart\u00c3\u00adculos 44, p\u00c3\u00a1rrafo 1, inciso u), y 320, p\u00c3\u00a1rrafo 1, incisos d), e), j) y k), de la Ley General de Instituciones \ny Procedimientos Electorales, se expres\u00c3\u00b3 una mayor\u00c3\u00ada de siete votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez \nOrtiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, Luna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea por la invalidez \nparcial, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas y Presidente Silva Meza. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Pardo \nRebolledo, Aguilar Morales, Valls Hern\u00c3\u00a1ndez y P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n votaron en contra. Por ende, al no obtenerse \nuna mayor\u00c3\u00ada calificada a favor de esta propuesta, con fundamento en lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos 105, \nfracci\u00c3\u00b3n II, p\u00c3\u00a1rrafo quinto, de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos y 72 de la Ley \nReglamentaria de las Fracciones I y II del Art\u00c3\u00adculo 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos \nMexicanos, el Tribunal Pleno determin\u00c3\u00b3 desestimar la acci\u00c3\u00b3n por lo que refiere exclusivamente a dichos \npreceptos. \n\n \nRespecto del punto resolutivo d\u00c3\u00a9cimo segundo: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de once votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, Valls \nHern\u00c3\u00a1ndez, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza. \n\n \nFirman los se\u00c3\u00b1ores Ministro Presidente y Ministra Ponente, con el Secretario General de Acuerdos \n\nque autoriza y da fe. \n \nEl Ministro Presidente: Juan N. Silva Meza.- R\u00c3\u00babrica.- La Ministra Ponente: Ministra Margarita \n\nBeatriz Luna Ramos.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario General de Acuerdos: Rafael Coello Cetina.- R\u00c3\u00babrica. \n \nEL LICENCIADO RAFAEL COELLO CETINA, SECRETARIO GENERAL DE ACUERDOS DE LA \n\nSUPREMA CORTE DE JUSTICIA DE LA NACI\u00c3\u0093N, CERTIFICA: Que esta fotocopia constante de ciento \nochenta y cuatro fojas \u00c3\u00batiles, concuerda fiel y exactamente con la sentencia de nueve de septiembre dos \nmil catorce, dictada por el Tribunal Pleno en la acci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad 22/2014 y sus acumuladas, \n26/2014, 28/2014 y 30/2014. Se certifica con la finalidad de que se publique en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n.- M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticinco de junio de dos mil quince.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nFederal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica, de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional de los Derechos \nHumanos, de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, de la Ley del \nSistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, de la Ley General de \nInstituciones y Procedimientos Electorales, de la Ley del Instituto Nacional para la \nEvaluaci\u00c3\u00b3n de la Educaci\u00c3\u00b3n, de la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la \nInformaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, y de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Congreso General de los Estados Unidos \nMexicanos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de enero de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Quinto. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 39, numerales 4, 5, 6 y 7; 44, numeral 1, inciso w); 45, \n\nnumeral 1, inciso g); 47, numeral 2; 48, numeral 1, inciso m); 51, numeral 1, inciso i); 198, numeral 1; 478, \nnumerales 1 y 2; la denominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo Segundo para quedar como \"Del R\u00c3\u00a9gimen de \nResponsabilidades Administrativas\"; 480, numeral 1; la denominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo III del T\u00c3\u00adtulo Segundo \npara quedar como \"Del \u00c3\u0093rgano Interno de Control\"; 487, numerales 1, 2, 3, 5 y 6; 488, numeral 1; 489; \nnumerales 1 y 2; 490, numeral 1, incisos i), j), k), l) y v); 491, numeral 1; 492, numeral 1, y 493, numerales \n1 y 3; se adiciona un p\u00c3\u00a1rrafo segundo al numeral 3 del art\u00c3\u00adculo 487; se derogan los art\u00c3\u00adculos 481; 482; \n483; 484; 485; 486; y los incisos \u00c3\u00b1), o), p) y t) del art\u00c3\u00adculo 490 de la Ley General de Instituciones y \nProcedimientos Electorales, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. La C\u00c3\u00a1mara de Diputados del H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, dentro de los 180 d\u00c3\u00adas siguientes a \n\nla publicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto, iniciar\u00c3\u00a1 los procesos de designaci\u00c3\u00b3n de los titulares de los \u00c3\u0093rganos \nInternos de Control de los organismos a los que la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos \nles otorga autonom\u00c3\u00ada y que ejerzan recursos p\u00c3\u00bablicos del Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n \nprevistos en este Decreto. \n\n \nLo anterior, con excepci\u00c3\u00b3n de aquellos titulares de los \u00c3\u00b3rganos internos de control de los organismos a \n\nlos que la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos les otorga autonom\u00c3\u00ada y que ejercen \nrecursos p\u00c3\u00bablicos del Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n que se encontraban en funciones a la \nentrada en vigor del Decreto por el que se reforman, adicionan, y derogan diversas disposiciones de la \nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia de combate a la corrupci\u00c3\u00b3n, publicado \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de mayo de 2015, los cuales continuar\u00c3\u00a1n en su encargo en los \nt\u00c3\u00a9rminos en los que fueron nombrados. \n\n \nTercero. Los \u00c3\u00b3rganos de gobierno de los organismos a los que la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados \n\nUnidos Mexicanos les otorga autonom\u00c3\u00ada y que ejercen recursos p\u00c3\u00bablicos del Presupuesto de Egresos de \nla Federaci\u00c3\u00b3n, tendr\u00c3\u00a1n un plazo de ciento ochenta d\u00c3\u00adas, a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto, \npara armonizar su normatividad interna en los t\u00c3\u00a9rminos del presente Decreto. \n\n \nCuarto. Los recursos humanos, financieros y materiales que actualmente se encuentran asignados a \n\nlas Contralor\u00c3\u00adas, se entender\u00c3\u00a1n asignados a los \u00c3\u0093rganos Internos de Control a que se refiere el presente \nDecreto. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nQuinto. Las referencias relativas a la Ley General de Responsabilidades Administrativas se \nentender\u00c3\u00a1n a la Ley Federal de Responsabilidades Administrativas de los Servidores P\u00c3\u00bablicos hasta que \neste ordenamiento legal se abrogue el 17 de julio de 2017. \n\n \nSexto. Los procedimientos administrativos iniciados por las autoridades federales correspondientes \n\ncon la anterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto, ser\u00c3\u00a1n concluidos conforme a las \ndisposiciones aplicables vigentes a su inicio. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo. El Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, en un plazo no mayor a ciento ochenta d\u00c3\u00adas, deber\u00c3\u00a1 armonizar su \n\nlegislaci\u00c3\u00b3n conforme al presente Decreto. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 15 de diciembre de 2016.- Dip. Edmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Ernestina Godoy Ramos, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada \nElena Barrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinticuatro de enero de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se abrogar el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_instituciones y procedimientos_electorales publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/1/2008:??.??:??] , as\u00e3 \u00ad como su reforma y adici\u00f3n . 3 . el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto , ser\u00e3 \u00a1 n resolver conforme_a el norma vigente a el momento de su inicio . el anterior , sin_perjuicio_de que se aplicar en el conducente el plazo prever en el art\u00e3 \u00ad culo transitorio de el presente decreto . cuarto . el personal de el instituto_nacional_electoral que con motivo de el presente decreto deber ser objeto de cambio en su adscripci\u00e3 \u00b3 n de trabajo , conservar\u00e3 \u00a1 su derecho laboral . quinto . cuando con motivo de el presente decreto , cualquiera \u00e3 \u00b3 rgano , central o desconcentrado de el instituto cambiar de adscripci\u00e3 \u00b3 n , el traspaso se har\u00e3 \u00a1 incluir a el personal a su servicio , el asignaci\u00f3n presupuestal autorizar , mobiliario , veh\u00e3 \u00ad culo , instrumento , aparato , maquinaria , archivo y dem\u00e3 \u00a1 segundo bien que haber utilizar para el atenci\u00e3 \u00b3 n de el asunto a su cargo . sexto . el consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral dictar\u00e3 \u00a1 el acuerdo necesario para hacer efectivo el disposici\u00f3n de este ley y deber\u00e3 \u00a1 expedir el reglamento que se derivar de el mismo a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en 180 d\u00e3 \u00ad as a_partir_de su entrada en vigor . el disposici\u00f3n general emitir por el instituto_federal_electoral o por el instituto_nacional_electoral , con antelaci\u00e3 \u00b3 n a el entrada en vigor de el presente decreto seguir\u00e3 \u00a1 n vigente , en el que no se oponer a el constituci\u00e3 \u00b3 n y el presente ley , hasta en tanto el consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral no emitir aqu\u00e3 \u00a9 l_la que deber sustituir lo . s\u00e3 \u00a9 p_timo . el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o deber\u00e3 \u00a1 n adecuar su documento b\u00e3 \u00a1 sicosegundo y dem\u00e3 \u00a1 segundo reglamentaci\u00e3 \u00b3 n interno a el prever en este ley y en el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n legal aplicable . octavo . el credencial para votar con fotograf\u00e3 \u00ad a vigente con nomenclatura de el ife se mantendr\u00e3 \u00a1 n como v\u00e3 \u00a1 lid_as hasta el fecha de su vencimiento . el anterior sin_perjuicio_de que \u00e3 \u00a9 s_tas poder ser renovar por extrav\u00e3 \u00ad o , cambio de domicilio o otro circunstancia , o_bien , sustituir por el ciudadano en el t\u00e3 \u00a9 rminos que determinar el instituto . noveno . por \u00e3\u00banica ocasi\u00e3 \u00b3 n , el proceso electoral ordinario federal y local correspondiente a el elecci\u00f3n respectivo que tendr\u00e3 \u00a1 n lugar el 1 [G:??/??/??:??.??:??] de [??:??/6/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2015 iniciar\u00e3 \u00a1 n en el 1 semana de el [??:??/10/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2014 . para tal efecto el consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral aprobar\u00e3 \u00a1 el ajuste necesario a el plazo establecer en el presente ley . d\u00e3 \u00a9 cimo . para el proceso electoral local cuyo jornada electoral se realizar en 2015 , el consejo_general_de_el_instituto deber\u00e3 \u00a1 desarrollar el proceso de designaci\u00e3 \u00b3 n de el integrante de el consejos_generales_de_los_\u00e3 \u00b3 rganos local , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 y 3 de el inciso c ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 116 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:30/9/2014:??.??:??] . respecto_a el dem\u00e3 \u00a1 segundo entidad federativo , el elecci\u00e3 \u00b3 n se habr\u00e3 \u00a1 de realizar con antelaci\u00e3 \u00b3 n a el inicio de su siguiente proceso electoral . el consejo_general_de_el_instituto deber\u00e3 \u00a1 realizar el nombramiento de forma escalonar , en el siguiente t\u00e3 \u00a9 rminos : a ) 3 consejero que durar\u00e3 \u00a1 n en su encargo 3 a\u00e3 \u00b1 o ; b ) 3 consejero que durar\u00e3 \u00a1 n en su encargo 6 a\u00e3 \u00b1 o , y c ) uno consejero que durar\u00e3 \u00a1 en su encargo 7 a\u00e3 \u00b1 o . d\u00e3 \u00a9 cimo primero . el elecci\u00f3n ordinario federal y local que se verificar en el a\u00e3 \u00b1 o 2018 se llevar\u00e3 \u00a1 n a cabo el 1 [G:??/??/??:??.??:??] de [??:??/7/??:??.??:??] . d\u00e3 \u00a9 cimo segundo . el funci\u00f3n correspondiente a el capacitaci\u00e3 \u00b3 n electoral , as\u00e3 \u00ad como el ubicaci\u00e3 \u00b3 n de el casilla y el designaci\u00e3 \u00b3 n de funcionario de el mesa directivo , en el proceso electoral local , delegar a el organismos_p\u00e3\u00bablicos_locales por_virtud_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en materia pol\u00e3 \u00ad tico-electoral , se mantendr\u00e3 \u00a1 n delegar hasta en tanto no ser reasumir por votaci\u00e3 \u00b3 n de el mayor\u00e3 \u00ad a de el consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el octavo_transitorio de decir decreto . d\u00e3 \u00a9 cimo tercero . el voto de el mexicano en el extranjero por v\u00e3 \u00ad a electr\u00e3 \u00b3 nica , se realizar\u00e3 \u00a1 hasta en tanto el instituto_nacional_electoral hacer p\u00e3\u00bablica el comprobaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema a utilizar para el emisi\u00e3 \u00b3 n de el voto en decir modalidad . para tal efecto , deber\u00e3 \u00a1 contar con el dictamen de a el menos 2 empresa de prestigio internacional . decir sistema deber\u00e3 \u00a1 acreditar certeza absoluto y seguridad comprobar , a_efecto_de garantizar el efectivo ejercicio de el derecho a el voto de el ciudadano mexicano residente en el extranjero . para ello , el sistema que establecer el instituto deber\u00e3 \u00a1 garantizar , entre otro aspecto : a ) que quien emitir el voto , ser el ciudadano mexicano residente en el extranjero , que tener derecho a hacer lo ; b ) que el ciudadano mexicano residente en el extranjero no poder emitir m\u00e3 \u00a1 segundo de uno voto , por el v\u00e3 \u00ad a electr\u00e3 \u00b3 nica o otro de el prever en este ley ; c ) que el sufragio ser libre y secreto , y d ) la efectivo emisi\u00e3 \u00b3 n , transmisi\u00e3 \u00b3 n , recepci\u00e3 \u00b3 n y c\u00e3 \u00b3 m_puto de el voto emitir . en_caso_de que el instituto determinar el adopci\u00e3 \u00b3 n de uno sistema para el emisi\u00e3 \u00b3 n de el voto de el ciudadano mexicano residente en el extranjero , deber\u00e3 \u00a1 realizar el comprobaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el presente transitorio antes_de que iniciar el proceso electoral de el a\u00e3 \u00b1 o 2018 . de no contar con dicha comprobaci\u00e3 \u00b3 n para el proceso electoral referir , el disponer en este transitorio ser\u00e3 \u00a1 aplicable para el proceso electoral subsecuente , hasta que se contar con el comprobaci\u00e3 \u00b3 n respectivo . d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto . el organizaci\u00e3 \u00b3 n de el servicio_profesional_electoral_nacional se har\u00e3 \u00a1 conforme_a el caracter\u00e3 \u00ad sticas y plazo que establecer el instituto a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , deber expedir el estatuto_de_el_servicio_profesional_electoral_nacional , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:31/10/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2015 . el proceso relacionar con el servicio_profesional_electoral_nacional iniciar con antelaci\u00e3 \u00b3 n a el entrada en vigor de el presente decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n su tr\u00e3 \u00a1 mite hasta su conclusi\u00e3 \u00b3 n , conforme_a el norma vigente a el momento de su inicio . d\u00e3 \u00a9 cimo quinto . el consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral podr\u00e3 \u00a1 realizar ajuste a el plazo establecer en este ley a_fin_de garantizar el deber ejecuci\u00e3 \u00b3 n de el actividad y procedimiento electoral contenido en el presente ley . d\u00e3 \u00a9 cimo sexto . el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , asignar\u00e3 \u00a1 recurso presupuestario a el instituto_nacional_electoral para el deber cumplimiento de su atribuci\u00f3n , de conformidad con el normativa aplicable y sujeto a el suficiencia presupuestario . d\u00e3 \u00a9 cimo s\u00e3 \u00a9 p_timo . el referencia que este ley hacer a el fiscal\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , se entender\u00e3 \u00a1 n realizar a el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , hasta en tanto entre en vigor el autonom\u00e3 \u00ad a constitucional de dicha fiscal\u00e3 \u00ad a . d\u00e3 \u00a9 cimo octavo . el procedimiento administrativo , jurisdiccional y de fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n relacionar con el agrupaci\u00f3n pol\u00e3 \u00ad tic_as y partido pol\u00e3 \u00ad tic_o en el entidad federativo , as\u00e3 \u00ad como de su militante o simpatizante , que el \u00e3 \u00b3 rganos electoral local haber iniciar o se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de este ley , seguir\u00e3 \u00a1 n bajo el competencia de el mismo , en atenci\u00e3 \u00b3 n a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas y administrativo que haber estar vigente a el momento de su inicio . el gasto realizar por el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o en el entidad federativo hasta antes_de el entrada en vigor de el presente decreto , ser\u00e3 \u00a1 n fiscalizar por el \u00e3 \u00b3 rganos electoral local con sustento en el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas y administrativo vigente a el momento de su ejercicio , el cual deber\u00e3 \u00a1 n ser dictaminar y resolver a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo d\u00e3 \u00ad a de [??:??/12/2014:??.??:??] . d\u00e3 \u00a9 cimo noveno . en tanto se expedir el ley en_materia_de r\u00e3 \u00a9 plica , el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o , el precandidato y candidato podr\u00e3 \u00a1 n ejercer el derecho de r\u00e3 \u00a9 plica que establecer el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . de el constituci\u00e3 \u00b3 n y el ley respectivo , respecto_de el informaci\u00e3 \u00b3 n que presentar el medio de comunicaci\u00e3 \u00b3 n , cuando considerar que el mismo haber deformar hecho o situaci\u00f3n referente a su actividad . este derecho se ejercitar\u00e3 \u00a1 sin_perjuicio_de aquel correspondiente a el responsabilidad o a el da\u00e3 \u00b1 o moral que se ocasionar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley que regular el materia de imprenta y de el disposici\u00f3n civil y penal aplicable . para el efecto de este ley , el titular de el derecho de r\u00e3 \u00a9 plica deber\u00e3 \u00a1 agotar primeramente el instancia ante el medio de comunicaci\u00e3 \u00b3 n respectivo , o demostrar que el solicit\u00e3 \u00b3 a su favor y le ser negar . el autoridad electoral deber\u00e3 \u00a1 n velar oportunamente por el efectividad de el derecho de r\u00e3 \u00a9 plica durante el proceso electoral , y en_caso_de ser necesario deber\u00e3 \u00a1 instaurar el procedimiento especial sancionador prever en este ley . vig\u00e3 \u00a9 simo . en atenci\u00e3 \u00b3 n a el prever por el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] , el obligaci\u00f3n prever en el presente decreto para el concesionario , ser\u00e3 \u00a1 n aplicable , en el conducente , a quien conforme_a el legislaci\u00e3 \u00b3 n vigente en el materia , tener aun el car\u00e3 \u00a1 cter de permisionario . vig\u00e3 \u00a9 simo primero . de conformidad con el prever en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio_de_el_decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en materia pol\u00e3 \u00ad tico-electoral , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/2/2014:??.??:??] , el senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica deber\u00e3 \u00a1 designar a el magistrado de el \u00e3 \u00b3 rganos jurisdiccional local en materia electoral con antelaci\u00e3 \u00b3 n a el inicio de el siguiente proceso electoral local que corresponder . vig\u00e3 \u00a9 simo segundo . el solicitud de el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o para que el instituto organizar su elecci\u00f3n interno , que haber ser presentar antes_de el entrada en vigor de el presente decreto , no estar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el plazo establecer en el inciso f_f ) , de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 44 de este ley . el solicitud que se presentar durante el a\u00e3 \u00b1 o 2014 , deber\u00e3 \u00a1 n ser someter a consideraci\u00e3 \u00b3 n de el instituto con uno mes de anticipaci\u00e3 \u00b3 n . vig\u00e3 \u00a9 simo tercero . el disponer en el p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 de el art\u00e3 \u00ad culo 242 de este ley , en relaci\u00e3 \u00b3 n con el informe de labor o de gesti\u00e3 \u00b3 n de el servidor p\u00e3\u00bablicos , deber\u00e3 \u00a1 ser regular en el ley que reglamentar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 8 de el art\u00e3 \u00ad culo 134 de el constituci\u00e3 \u00b3 n . continuar\u00e3 \u00a1 en vigor el prever en el referir p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 de el art\u00e3 \u00ad culo 242 , hasta en tanto no se expedir y entrar en vigor el regulaci\u00e3 \u00b3 n anterior en decir ley . vig\u00e3 \u00a9 simo cuarto . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . art\u00e3 \u008d culo_segundo . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero_a_cuarto . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 art\u00e3 \u008d culo_tercero . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero_y_segundo . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 art\u00e3 \u008d culo_cuarto . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/5/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintid\u00e3 \u00b3 segundo de [??:??/5/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_sentencia de [??:9/9/2014:??.??:??] , dictar en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 22/2014 y su acumular 26/2014 , 28/2014 y 30/2014 , promover por el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o movimiento_ciudadano , de el trabajo y de el revoluci\u00e3 \u00b3 n democr\u00e3 \u00a1 tic_a , en_contra_de el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n y de el presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica . notificar a el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n para efecto legal el [??:10/9/2014:??.??:??] puntos_resolutivos_primero . ser procedente y parcialmente fundar el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 22/2014 , promover por el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o movimiento_ciudadano . 2 . ser procedente y infundado el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 30/2014 , promover por el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o movimiento_ciudadano . 3 . ser parcialmente procedente y parcialmente fundar el acci\u00f3n de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014 , promover respectivamente por el partido_de_el_trabajo y por el partido_de_la_revoluci\u00e3 \u00b3 n democr\u00e3 \u00a1 tic_a . cuarto . se sobreseer en el acci\u00f3n de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014 , promover respectivamente por el partido_de_el_trabajo y por el partido_de_la_revoluci\u00e3 \u00b3 n democr\u00e3 \u00a1 tic_a , respecto_de el art\u00e3 \u00ad culo 209 , fracci\u00e3 \u00b3 n xxxi , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando 4 de el presente ejecutorio . quinto . se reconocer el validez de el procedimiento legislativo , relativo a el decreto por el que se expedir el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ; y se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y de el ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/5/2014:??.??:??] ; por el que se referir a el reforma y adici\u00f3n de el 3 \u00e3\u00baltimos ordenamiento citar , en el t\u00e3 \u00a9 rminos indicar en el considerando 5 de el presente ejecutorio . sexto . se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 28 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso a ) , b ) y c ) , este \u00e3\u00baltimo en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir \u00e2 \u0080 \u009c esta f\u00e3 \u00b3 r_mulo se aplicar\u00e3 \u00a1 una_vez_que le ser asignar uno diputado por el v\u00e3 \u00ad a de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional a el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o que haber obtener el porcentaje de votaci\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00ad nima para conservar el registro de conformidad a el normatividad electoral . \u00e2 \u0080 \u009d ; de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo primero de el presente ejecutorio . s\u00e3 \u0089 ptimo . se declarar el invalidez de el siguiente art\u00e3 \u00ad culo de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerandos de el presente ejecutorio que a continuaci\u00e3 \u00b3 n se indicar : 1 ) 9\u00c2\u00ba , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso c ) , fracci\u00f3n i y ii ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 1 ; 2 ) 72 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso b ) y f ) ; y de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el mismo art\u00e3 \u00ad culo ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo cuarto ; y 3 ) 87 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 13 ; en el porci\u00e3 \u00b3 n que establecer \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 y sin que poder ser tomar en cuenta para el asignaci\u00e3 \u00b3 n de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional o otro prerrogativa . \u00e2 \u0080 \u009d ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 6 . octavo . se declarar el invalidez de el enunciado jur\u00e3 \u00ad do contenido en el siguiente art\u00e3 \u00ad culo de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerandos de el presente ejecutorio que a continuaci\u00e3 \u00b3 n se indicar : 1 ) de el art\u00e3 \u00ad culo 9\u00c2\u00ba , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso c ) , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir : \u00e2 \u0080 \u009c esta f\u00e3 \u00b3 r_mulo se aplicar\u00e3 \u00a1 una_vez_que le ser asignar uno diputado por el v\u00e3 \u00ad a de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional a el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o que haber obtener el porcentaje de votaci\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00ad nima para conservar el registro de conformidad a el normatividad electoral . \u00e2 \u0080 \u009d ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 1 ; 2 ) de el art\u00e3 \u00ad culo 76 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 con excepci\u00e3 \u00b3 n de el gasto relativo a estructura electoral mismo que ser\u00e3 \u00a1 estimar como uno gasto operativo ordinario . \u00e2 \u0080 \u009d ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo cuarto . noveno . se declarar el invalidez de el enunciado jur\u00e3 \u00ad dico contenido en el art\u00e3 \u00ad culo 209 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir : \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 que contener propaganda pol\u00e3 \u00ad tic_a o electoral de partido , coalici\u00f3n o candidatos\u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u009d ; en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo 8 . d\u00e3 \u0089 cimo . con el salvedad a que se referir el punto resolutivo 6 a noveno anterior , se reconocer el validez de el restante norma reclamar , pero a condici\u00e3 \u00b3 n de que el siguiente precepto se interpretar como se indicar a continuaci\u00e3 \u00b3 n : 1 ) el art\u00e3 \u00ad culo 218 , numeral 6 , inciso b ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , en el sentido de que , para el realizaci\u00e3 \u00b3 n de el debate que prev\u00e3 \u00a9 , ser obligatorio que se convocar fehacientemente a todo el candidato , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo 3 de el presente ejecutorio ; 2 ) el art\u00e3 \u00ad culo 85 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o , en el sentido de que el expresi\u00e3 \u00b3 n \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 en su constituciones locales\u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u009d ; deber comprender a el propio estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , por tener \u00e3 \u00a9 ste uno rango a el menos equivalente a el que tendr\u00e3 \u00ad an el constituciones local en el \u00e3 \u00a1 mbito espacial de el dem\u00e3 \u00a1 segundo entidad federativo , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo quinto ; y 3 ) el art\u00e3 \u00ad culo 13 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso d ) , de el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral no impedir a el candidato independiente promover recurso por cuenta propio sin el intervenci\u00e3 \u00b3 n de su representante , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando cuadrag\u00e3 \u00a9 simo 6 . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . se desestimar el acci\u00f3n de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014 promover , respectivamente , por el partido_de_el_trabajo y por el partido_de_la_revoluci\u00e3 \u00b3 n democr\u00e3 \u00a1 tic_a , respecto_de el art\u00e3 \u00ad culo 44 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso o ) , y 320 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso d ) , y ) , j ) y k ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto de el presente ejecutorio . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . el declaraci\u00f3n de invalidez contener en este fallo surtir\u00e3 \u00a1 n su efecto a_partir_de el notificaci\u00e3 \u00b3 n de este punto resolutivo a el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n . sentencia dictar por el tribunal_pleno en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 22/2014 y su acumular 26/2014 , 28/2014 y 30/2014 , as\u00e3 \u00ad como el votos_concurrentes y particulares y concurrentes formular , respectivamente , por el ministros_luis_mar\u00e3 \u00ad a aguilar_morales , jorge_mario_pardo_rebolledo , jos\u00e3 \u00a9 ram\u00e3 \u00b3 n coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az y alfredo_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/8/2015:??.??:??] a el margen uno sello con el escudo_nacional , que decir : estados_unidos_mexicanos . - suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n . - secretar\u00e3 \u00ad a general_de_acuerdos . acciones_de_inconstitucionalidad_acumuladas 22/2014 , 26/2014 , 28/2014 y 30/2014 promotores : movimiento_ciudadano , partido_de_el_trabajo , partido_de_la_revoluci\u00e3 \u0093 n_democr\u00e3 \u0081 tica_y_movimiento_ciudadano , respectivamente_ministra_margarita_beatriz_luna_ramos_secretario_alfredo_villeda_ayala_secretarios_encargados_de_el_considerando_vig\u00e3 \u0089 simo_sexto , mar\u00e3 \u008d a_vianney_amezcua_salazar_y_alejandro_cruz_ram\u00e3 \u008d rez_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal . acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n , correspondiente a el [??:9/9/2014:??.??:??] . resultando : primero_a_d\u00e3 \u0089 cimo . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 considerando_primero_a_cuadrag\u00e3 \u0089 simo_s\u00e3 \u0089 ptimo . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_octavo . efectos . el invalidez de el disposici\u00f3n y enunciado jur\u00e3 \u00ad do contenido en el porci\u00f3n normativa declarar inv\u00e3 \u00a1 lid_as a el largo de el presente ejecutorio , surtir\u00e3 \u00a1 efecto en cuanto se notificar su punto resolutivo a el c\u00e3 \u00a1 m_ara de senadores y de diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , sin menoscabo de que tambi\u00e3 \u00a9 n se notificar a el titular de el poder_ejecutivo_federal , por conducto de su representante . por el exponer y fundar , se resolver : primero . ser procedente y parcialmente fundar el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 22/2014 , promover por el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o movimiento_ciudadano . 2 . ser procedente y infundado el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 30/2014 , promover por el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o movimiento_ciudadano . 3 . ser parcialmente procedente y parcialmente fundar el acci\u00f3n de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014 , promover respectivamente por el partido_de_el_trabajo y por el partido_de_la_revoluci\u00e3 \u00b3 n democr\u00e3 \u00a1 tic_a . cuarto . se sobreseer en el acci\u00f3n de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014 , promover respectivamente por el partido_de_el_trabajo y por el partido_de_la_revoluci\u00e3 \u00b3 n democr\u00e3 \u00a1 tic_a , respecto_de el art\u00e3 \u00ad culo 209 , fracci\u00e3 \u00b3 n xxxi , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando 4 de el presente ejecutorio . quinto . se reconocer el validez de el procedimiento legislativo , relativo a el decreto por el que se expedir el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ; y se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y de el ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/5/2014:??.??:??] ; por el que se referir a el reforma y adici\u00f3n de el 3 \u00e3\u00baltimos ordenamiento citar , en el t\u00e3 \u00a9 rminos indicar en el considerando 5 de el presente ejecutorio . sexto . se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 28 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso a ) , b ) y c ) , este \u00e3\u00baltimo en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir \u00e2 \u0080 \u009c esta f\u00e3 \u00b3 r_mulo se aplicar\u00e3 \u00a1 una_vez_que le ser asignar uno diputado por el v\u00e3 \u00ad a de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional a el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o que haber obtener el porcentaje de votaci\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00ad nima para conservar el registro de conformidad a el normatividad electoral . \u00e2 \u0080 \u009d ; de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo primero de el presente ejecutorio . s\u00e3 \u0089 ptimo . se declarar el invalidez de el siguiente art\u00e3 \u00ad culo de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerandos de el presente ejecutorio que a continuaci\u00e3 \u00b3 n se indicar : 1 ) 9\u00c2\u00ba , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso c ) , fracci\u00f3n i y ii ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 1 ; 2 ) 72 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso b ) y f ) ; y de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el mismo art\u00e3 \u00ad culo ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo cuarto ; y 3 ) 87 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 13 ; en el porci\u00e3 \u00b3 n que establecer \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 y sin que poder ser tomar en cuenta para el asignaci\u00e3 \u00b3 n de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional o otro prerrogativa . \u00e2 \u0080 \u009d ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 6 . octavo . se declarar el invalidez de el enunciado jur\u00e3 \u00ad do contenido en el siguiente art\u00e3 \u00ad culo de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerandos de el presente ejecutorio que a continuaci\u00e3 \u00b3 n se indicar : 1 ) de el art\u00e3 \u00ad culo 9\u00c2\u00ba , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso c ) , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir : \u00e2 \u0080 \u009c esta f\u00e3 \u00b3 r_mulo se aplicar\u00e3 \u00a1 una_vez_que le ser asignar uno diputado por el v\u00e3 \u00ad a de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional a el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o que haber obtener el porcentaje de votaci\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00ad nima para conservar el registro de conformidad a el normatividad electoral . \u00e2 \u0080 \u009d ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 1 ; 2 ) de el art\u00e3 \u00ad culo 76 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 con excepci\u00e3 \u00b3 n de el gasto relativo a estructura electoral mismo que ser\u00e3 \u00a1 estimar como uno gasto operativo ordinario . \u00e2 \u0080 \u009d ; considerando vig\u00e3 \u00a9 simo cuarto . noveno . se declarar el invalidez de el enunciado jur\u00e3 \u00ad dico contenido en el art\u00e3 \u00ad culo 209 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir : \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 que contener propaganda pol\u00e3 \u00ad tic_a o electoral de partido , coalici\u00f3n o candidatos\u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u009d ; en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo 8 . d\u00e3 \u0089 cimo . con el salvedad a que se referir el punto resolutivo 6 a noveno anterior , se reconocer el validez de el restante norma reclamar , pero a condici\u00e3 \u00b3 n de que el siguiente precepto se interpretar como se indicar a continuaci\u00e3 \u00b3 n : 1 ) el art\u00e3 \u00ad culo 218 , numeral 6 , inciso b ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , en el sentido de que , para el realizaci\u00e3 \u00b3 n de el debate que prev\u00e3 \u00a9 , ser obligatorio que se convocar fehacientemente a todo el candidato , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo 3 de el presente ejecutorio ; 2 ) el art\u00e3 \u00ad culo 85 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o , en el sentido de que el expresi\u00e3 \u00b3 n \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 en su constituciones locales\u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u009d ; deber comprender a el propio estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal , por tener \u00e3 \u00a9 ste uno rango a el menos equivalente a el que tendr\u00e3 \u00ad an el constituciones local en el \u00e3 \u00a1 mbito espacial de el dem\u00e3 \u00a1 segundo entidad federativo , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo quinto ; y 3 ) el art\u00e3 \u00ad culo 13 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso d ) , de el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral no impedir a el candidato independiente promover recurso por cuenta propio sin el intervenci\u00e3 \u00b3 n de su representante , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando cuadrag\u00e3 \u00a9 simo 6 . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . se desestimar el acci\u00f3n de inconstitucionalidad 26/2014 y 28/2014 promover , respectivamente , por el partido_de_el_trabajo y por el partido_de_la_revoluci\u00e3 \u00b3 n democr\u00e3 \u00a1 tic_a , respecto_de el art\u00e3 \u00ad culo 44 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso o ) , y 320 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso d ) , y ) , j ) y k ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto de el presente ejecutorio . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . el declaraci\u00f3n de invalidez contener en este fallo surtir\u00e3 \u00a1 n su efecto a_partir_de el notificaci\u00e3 \u00b3 n de este punto resolutivo a el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n . notif\u00e3 \u00ad quese por_medio_de oficio a el parte ; en su oportunidad , arch\u00e3 \u00ad ir se el asunto como totalmente concluir . as\u00e3 \u00ad el resolvi\u00e3 \u00b3 el pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n : respecto_de el punto resolutivo primero , 2 y 3 : se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerandos 1 , 2 y 3 . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de 1 de [??:??/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . respecto_de el punto resolutivo cuarto : se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando 4 . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de 1 de [??:??/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . respecto_de el punto resolutivo quinto : se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando 5 . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az vot\u00e3 \u00b3 en contra y anunci\u00e3 \u00b3 voto particular . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena y presidente_silva_meza anunciar sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo y aguilar_morales reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de 1 de [??:??/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . respecto_de el punto resolutivo 6 : se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 1 , en el cual se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 28 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso a ) , b ) y c ) , este \u00e3\u00baltimo en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir \u00e2 \u0080 \u009c esta f\u00e3 \u00b3 r_mulo se aplicar\u00e3 \u00a1 una_vez_que le ser asignar uno diputado por el v\u00e3 \u00ad a de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional a el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o que haber obtener el porcentaje de votaci\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00ad nima para conservar el registro de conformidad a el normatividad electoral . \u00e2 \u0080 \u009d , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea vot\u00e3 \u00b3 en contra y anunci\u00e3 \u00b3 voto particular . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reserv\u00e3 \u00b3 su derecho de formular voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de [??:4/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . respecto_de el punto resolutivo s\u00e3 \u00a9 p_timo : se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 1 , en el cual se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 9\u00c2\u00ba , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso c ) , fracci\u00f3n i y ii , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea vot\u00e3 \u00b3 en contra y anunci\u00e3 \u00b3 voto particular . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reserv\u00e3 \u00b3 su derecho de formular voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo cuarto , en el cual se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 72 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso b ) y f ) , y de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el mismo art\u00e3 \u00ad culo , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n vot\u00e3 \u00b3 en contra . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de [??:4/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo con salvedad , aguilar_morales con salvedad , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 6 , en el cual se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 87 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 13 ; en el porci\u00e3 \u00b3 n que establecer \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 y sin que poder ser tomar en cuenta para el asignaci\u00e3 \u00b3 n de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional o otro prerrogativa . \u00e2 \u0080 \u009d , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o , en su 1 rubro atinente a el competencia exclusivo de el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n para regular sobre coalici\u00f3n de partido pol\u00e3 \u00ad tic_o . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas se manifest\u00e3 \u00b3 parcialmente a_favor_de el propuesta modificar y en_contra_de el establecer en el p\u00e3 \u00a1 ginas 6 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 7 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y aguilar_morales reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 6 , en el cual se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 87 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 13 ; en el porci\u00e3 \u00b3 n que establecer \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 y sin que poder ser tomar en cuenta para el asignaci\u00e3 \u00b3 n de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional o otro prerrogativa . \u00e2 \u0080 \u009d , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o , en su 2 rubro atinente a el representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional y a el principio de mayor\u00e3 \u00ad a relativo . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_aguilar_morales vot\u00e3 \u00b3 en contra . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de [??:8/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . respecto_de el punto resolutivo 8 : se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo 1 , en el cual se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 9\u00c2\u00ba , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso c ) , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir : \u00e2 \u0080 \u009c esta f\u00e3 \u00b3 r_mulo se aplicar\u00e3 \u00a1 una_vez_que le ser asignar uno diputado por el v\u00e3 \u00ad a de representaci\u00e3 \u00b3 n proporcional a el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o que haber obtener el porcentaje de votaci\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00ad nima para conservar el registro de conformidad a el normatividad electoral . \u00e2 \u0080 \u009d , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea vot\u00e3 \u00b3 en contra y anunci\u00e3 \u00b3 voto particular . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reserv\u00e3 \u00b3 su derecho de formular voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando vig\u00e3 \u00a9 simo cuarto , en el cual se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 76 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 con excepci\u00e3 \u00b3 n de el gasto relativo a estructura electoral mismo que ser\u00e3 \u00a1 estimar como uno gasto operativo ordinario . \u00e2 \u0080 \u009d , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n vot\u00e3 \u00b3 en contra . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de [??:4/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . respecto_de el punto resolutivo noveno : se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas con salvedad , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo 8 , en el cual se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 209 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que decir : \u00e2 \u0080 \u009c \u00e2 \u0080 \u00a6 que contener propaganda pol\u00e3 \u00ad tic_a o electoral de partido , coalici\u00f3n o candidatos\u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u009d , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de [??:4/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . respecto_de el punto resolutivo d\u00e3 \u00a9 cimo : se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerandos 6 ( en el cual se reconocer el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 9 y vig\u00e3 \u00a9 simo primero transitorio de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) y s\u00e3 \u00a9 p_timo ( en el cual se reconocer el validez de el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reserv\u00e3 \u00b3 su derecho de formular voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando 8 , en el cual se precisar el tema diverso abordar en el ejecutoria . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena en_contra_de el consideraci\u00f3n , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas en_contra_de el consideraci\u00f3n , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea en_contra_de el consideraci\u00f3n , pardo_rebolledo con salvedad en_cuanto_a el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el estudio , aguilar_morales con salvedad en_cuanto_a el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el estudio , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas en_contra_de el consideraci\u00f3n , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza en_contra_de alguno consideraci\u00f3n , respecto_de el considerando 9 , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo que integrar el libro_tercero , denominar \u00e2 \u0080 \u009c de el autoridad electoral jurisdiccional locales\u00e2 \u0080 \u009d , por el que se referir a el renovaci\u00e3 \u00b3 n de el magistrado electoral local , as\u00e3 \u00ad como vig\u00e3 \u00a9 simo primero transitorio , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az anunci\u00e3 \u00b3 voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas con reserva , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea con salvedad , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 242 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az vot\u00e3 \u00b3 en contra y anunci\u00e3 \u00b3 voto particular . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de 1 de [??:??/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az apart\u00e3 \u00a1 ndose de el afirmaci\u00e3 \u00b3 n de el p\u00e3 \u00a1 gina 48 de el proyecto , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea con raz\u00f3n adicional , pardo_rebolledo con salvedad , aguilar_morales con salvedad , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidenta en funci\u00f3n s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas con precisi\u00f3n , respecto_de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo 1 , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 15 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y presidenta en funci\u00f3n s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas con reserva , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo con salvedad , aguilar_morales con reserva , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidenta en funci\u00f3n s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , respecto_de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo 2 , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 250 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso a ) , b ) y d ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y aguilar_morales reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 9 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidenta en funci\u00f3n s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , respecto_de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo 3 , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 218 , numeral 6 , inciso b ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , y se fij\u00e3 \u00b3 su interpretaci\u00e3 \u00b3 n . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_sergio_a._valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez y presidente_silva_meza no asistir a el sesi\u00e3 \u00b3 n de [??:2/9/2014:??.??:??] , el 1 previo aviso a el presidencia y el 2 por estar desempe\u00e3 \u00b1 andar uno comisi\u00e3 \u00b3 n de car\u00e3 \u00a1 cter oficial . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerandos d\u00e3 \u00a9 cimo quinto ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 223 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , d\u00e3 \u00a9 cimo 6 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 190 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , 192 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso f ) , gramo ) , j ) , k ) , metro ) y n ) , 199 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso f ) y o ) , y 427 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso b ) y c ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , d\u00e3 \u00a9 cimo s\u00e3 \u00a9 p_timo ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 229 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales y 79 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso a ) , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o ) , d\u00e3 \u00a9 cimo 8 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 3 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso a ) y b ) de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , vig\u00e3 \u00a9 simo ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 167 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 6 y 7 , 180 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , 181 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , y 182 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso a ) y b ) de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , vig\u00e3 \u00a9 simo bis ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 178 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , vig\u00e3 \u00a9 simo segundo ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 476 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso a , b ) , c ) y d ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , vig\u00e3 \u00a9 simo 3 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 40 de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o ) , vig\u00e3 \u00a9 simo quinto ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 85 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , de el ley_general_de_partidos_pol\u00e3 \u00ad tic_o , y se fij\u00e3 \u00b3 su interpretaci\u00e3 \u00b3 n ) , vig\u00e3 \u00a9 simo s\u00e3 \u00a9 p_timo ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 78 bis , p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , de el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral ) , vig\u00e3 \u00a9 simo 8 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 185 , 192 y 195 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ) , vig\u00e3 \u00a9 simo 9 ( en el cual se fijar el tema relacionar con el candidatura independiente ) , trig\u00e3 \u00a9 simo primero ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 371 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 y 3 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , trig\u00e3 \u00a9 simo segundo ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 383 y 386 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , trig\u00e3 \u00a9 simo 3 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 384 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , trig\u00e3 \u00a9 simo quinto ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 372 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 , 374 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , y 375 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , trig\u00e3 \u00a9 simo 6 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 15 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , y 437 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , trig\u00e3 \u00a9 simo s\u00e3 \u00a9 p_timo ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 412 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , trig\u00e3 \u00a9 simo 8 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 407 y 408 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , trig\u00e3 \u00a9 simo 9 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 393 y 394 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) y cuadrag\u00e3 \u00a9 simo ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 400 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 8 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea en_contra_de el consideraci\u00f3n , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas en_contra_de el consideraci\u00f3n , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n en_contra_de el consideraci\u00f3n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo 9 , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 329 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena y coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az votar en contra y anunciar voto particular . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y aguilar_morales reservar su derecho de formular voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando trig\u00e3 \u00a9 simo , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 369 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena y aguilar_morales anunciar sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 8 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando trig\u00e3 \u00a9 simo 2 , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 385 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso b ) y gramo ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena y franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas votar en contra . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reserv\u00e3 \u00b3 su derecho de formular voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas con reserva , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea en_contra_de el consideraci\u00f3n , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando trig\u00e3 \u00a9 simo cuarto , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 378 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de [??:4/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 6 voto a_favor_de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas y p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n , respecto_de el considerando cuadrag\u00e3 \u00a9 simo 1 , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 391 y 392 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , pardo_rebolledo , aguilar_morales y presidente_silva_meza votar en contra . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerandos cuadrag\u00e3 \u00a9 simo segundo ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 401 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso i ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , cuadrag\u00e3 \u00a9 simo 3 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 403 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , cuadrag\u00e3 \u00a9 simo cuarto ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 423 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) , cuadrag\u00e3 \u00a9 simo quinto ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 425 a 431 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales ) y cuadrag\u00e3 \u00a9 simo 6 ( en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 13 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso d ) , de el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , y se fij\u00e3 \u00b3 su interpretaci\u00e3 \u00b3 n ) . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , respecto_de el considerando cuadrag\u00e3 \u00a9 simo s\u00e3 \u00a9 p_timo , en el cual se reconoci\u00e3 \u00b3 el validez de el contenido de el libro_s\u00e3 \u00a9 p_timo ( art\u00e3 \u00ad culo 357 a el 439 ) de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , por el que se referir a el trato desigual a el candidatura independiente en comparaci\u00e3 \u00b3 n con el partido pol\u00e3 \u00ad tic_o . el se\u00e3 \u00b1 ora ministra_s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas anunci\u00e3 \u00b3 voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) y zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea ( reserva gen\u00e3 \u00a9 rico ) reservar su derecho de formular sendos voto concurrente . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n de [??:8/9/2014:??.??:??] previo aviso a el presidencia . respecto_de el punto resolutivo d\u00e3 \u00a9 cimo primero : en_cuanto_a el propuesta de el considerando d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto consistente en declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 44 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso o ) , y 320 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , inciso d ) , y ) , j ) y k ) , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , se expres\u00e3 \u00b3 uno mayor\u00e3 \u00ad a de 7 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea por el invalidez parcial , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas y presidente_silva_meza . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_pardo_rebolledo , aguilar_morales , valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez y p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n votar en contra . por_ende , a el no obtener se uno mayor\u00e3 \u00ad a calificar a_favor_de este propuesta , con fundamento en el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 105 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , p\u00e3 \u00a1 rrafo 5 , de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y 72 de el ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i y ii_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el tribunal_pleno determin\u00e3 \u00b3 desestimar el acci\u00e3 \u00b3 n por el que referir exclusivamente a decir precepto . respecto_de el punto resolutivo d\u00e3 \u00a9 cimo segundo : se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 11 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza . firmar el se\u00e3 \u00b1 orar ministro_presidente y ministra_ponente , con el secretario_general_de_acuerdos que autorizar y dar fe . el ministro_presidente : juan_n._silva_meza . - r\u00e3\u00babrica . - el ministra_ponente : ministra_margarita_beatriz_luna_ramos . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_general_de_acuerdos : rafael_coello_cetina . - r\u00e3\u00babrica . el_licenciado_rafael_coello_cetina , secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u0093 n , certifica : que este fotocopia constante de 184 fojas \u00e3\u00batiles , concordar fiel y exactamente con el sentencia de [??:9/9/??:??.??:??] 2014 , dictar por el tribunal_pleno en el acci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad 22/2014 y su acumular , 26/2014 , 28/2014 y 30/2014 . se certificar con el finalidad de que se publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . - m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:25/6/2015:??.??:??] . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica , de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_los_derechos_humanos , de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , de el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , de el ley_de_el_instituto_nacional_para_la_evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el educaci\u00e3 \u00b3 n , de el ley_federal_de_transparencia y acceso a el informaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , y de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el congreso_general_de_los_estados_unidos_mexicanos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/1/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo quinto . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 39 , numeral 4 , 5 , 6 y 7 ; 44 , numeral 1 , inciso w ) ; 45 , numeral 1 , inciso gramo ) ; 47 , numeral 2 ; 48 , numeral 1 , inciso metro ) ; 51 , numeral 1 , inciso i ) ; 198 , numeral 1 ; 478 , numeral 1 y 2 ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo para quedar como \" de el r\u00e3 \u00a9 gemir de responsabilidades_administrativas \" ; 480 , numeral 1 ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o iii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo para quedar como \" de el \u00e3 \u0093 rgano interno_de_control \" ; 487 , numeral 1 , 2 , 3 , 5 y 6 ; 488 , numeral 1 ; 489 ; numeral 1 y 2 ; 490 , numeral 1 , inciso i ) , j ) , k ) , l ) y v ) ; 491 , numeral 1 ; 492 , numeral 1 , y 493 , numeral 1 y 3 ; se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el numeral 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 487 ; se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 481 ; 482 ; 483 ; 484 ; 485 ; 486 ; y el inciso \u00e3 \u00b1 ) , o ) , p ) y t ) de el art\u00e3 \u00ad culo 490 de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto , iniciar\u00e3 \u00a1 el proceso de designaci\u00e3 \u00b3 n de el titular de el \u00e3 \u0093 rganos internos_de_control de el organismo a el que el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos le otorgar autonom\u00e3 \u00ad a y que ejercer recurso p\u00e3\u00bablicos de el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n prever en este decreto . el anterior , con excepci\u00e3 \u00b3 n de aquel titular de el \u00e3 \u00b3 rganos interno de control de el organismo a el que el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos le otorgar autonom\u00e3 \u00ad a y que ejercer recurso p\u00e3\u00bablicos de el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n que se encontrar en funci\u00f3n a el entrada en vigor de el decreto por el que se reformar , adicionar , y derogar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de combate a el corrupci\u00e3 \u00b3 n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/5/2015:??.??:??] , el cual continuar\u00e3 \u00a1 n en su encargo en el t\u00e3 \u00a9 rminos en el que ser nombrar . 3 . el \u00e3 \u00b3 rganos de gobierno de el organismo a el que el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos le otorgar autonom\u00e3 \u00ad a y que ejercer recurso p\u00e3\u00bablicos de el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , tendr\u00e3 \u00a1 n uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as , a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , para armonizar su normatividad interno en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el presente decreto . cuarto . el recurso humano , financiero y material que actualmente se encontrar asignar a el contralor\u00e3 \u00ad as , se entender\u00e3 \u00a1 n asignar a el \u00e3 \u0093 rganos internos_de_control a que se referir el presente decreto . quinto . el referencia relativo a el ley_general_de_responsabilidades_administrativas se entender\u00e3 \u00a1 n a el ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos hasta que este ordenamiento legal se abrogar el [??:17/7/2017:??.??:??] . sexto . el procedimiento administrativo iniciar por el autoridad federal correspondiente con el anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto , ser\u00e3 \u00a1 n concluir conforme_a el disposici\u00f3n aplicable vigente a su inicio . s\u00e3 \u00a9 p_timo . el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , en uno plazo no mayor a 180 d\u00e3 \u00ad as , deber\u00e3 \u00a1 armonizar su legislaci\u00e3 \u00b3 n conforme_a el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:15/12/2016:??.??:??] . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:24/1/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 7, "primero": 29, "la": 383, "presente": 40, "ley": 104, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "en": 230, "vigor": 16, "al": 36, "d\u00e3\u00ada": 4, "siguiente": 5, "de": 737, "su": 55, "publicaci\u00e3\u00b3n": 8, "el": 227, "diario": 12, "oficial": 13, "federaci\u00e3\u00b3n": 18, "segundo": 21, "se": 166, "abroga": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "federal": 17, "instituciones": 49, "y": 274, "procedimientos": 52, "electorales": 40, "publicado": 6, "14": 1, "enero": 3, "2008": 1, "as\u00e3\u00ad": 6, "como": 15, "sus": 17, "reformas": 3, "adiciones": 3, "tercero": 14, "los": 198, "asuntos": 2, "que": 121, "encuentren": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 3, "a": 142, "entrada": 10, "del": 201, "decreto": 29, "ser\u00e3\u00a1n": 4, "resueltos": 2, "conforme": 6, "las": 65, "normas": 4, "vigentes": 7, "momento": 4, "inicio": 6, "lo": 25, "anterior": 4, "sin": 10, "perjuicio": 3, "apliquen": 1, "conducente": 2, "plazos": 4, "previstos": 2, "art\u00e3\u00adculos": 25, "cuarto": 19, "personal": 2, "instituto": 20, "nacional": 16, "electoral": 28, "con": 44, "motivo": 2, "deba": 1, "ser": 10, "objeto": 1, "cambios": 1, "adscripci\u00e3\u00b3n": 2, "trabajo": 9, "conservar\u00e3\u00a1": 1, "derechos": 2, "laborales": 1, "quinto": 14, "cuando": 2, "cualquier": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "central": 1, "o": 15, "desconcentrado": 1, "cambie": 1, "traspaso": 1, "har\u00e3\u00a1": 2, "incluyendo": 1, "servicio": 4, "asignaciones": 1, "presupuestales": 1, "autorizadas": 1, "mobiliario": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 1, "instrumentos": 1, "aparatos": 1, "maquinaria": 1, "archivos": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 6, "bienes": 1, "haya": 1, "utilizado": 1, "para": 36, "atenci\u00e3\u00b3n": 3, "cargo": 1, "sexto": 18, "consejo": 7, "general": 84, "dictar\u00e3\u00a1": 1, "acuerdos": 4, "necesarios": 2, "hacer": 1, "efectivas": 1, "disposiciones": 16, "esta": 12, "deber\u00e3\u00a1": 12, "expedir": 2, "reglamentos": 1, "deriven": 1, "mismo": 7, "m\u00e3\u00a1s": 5, "tardar": 4, "180": 3, "d\u00e3\u00adas": 4, "partir": 5, "generales": 2, "emitidas": 1, "por": 92, "antelaci\u00e3\u00b3n": 4, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "no": 23, "opongan": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 15, "hasta": 10, "tanto": 6, "emita": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "deban": 1, "sustituirlas": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 9, "partidos": 32, "pol\u00e3\u00adticos": 27, "deber\u00e3\u00a1n": 4, "adecuar": 1, "documentos": 1, "b\u00e3\u00a1sicos": 1, "reglamentaci\u00e3\u00b3n": 1, "interna": 2, "previsto": 5, "legales": 2, "aplicables": 4, "octavo": 14, "credenciales": 1, "votar": 1, "fotograf\u00e3\u00ada": 1, "nomenclatura": 1, "ife": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 2, "v\u00e3\u00a1lidas": 1, "fecha": 1, "vencimiento": 1, "\u00e3\u00a9stas": 1, "puedan": 5, "renovadas": 1, "extrav\u00e3\u00ado": 1, "cambio": 1, "domicilio": 1, "u": 6, "otras": 5, "circunstancias": 1, "bien": 1, "sustituidas": 1, "ciudadanos": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 26, "determine": 2, "noveno": 11, "\u00e3\u00banica": 1, "ocasi\u00e3\u00b3n": 1, "procesos": 7, "ordinarios": 1, "federales": 3, "locales": 12, "correspondientes": 4, "elecciones": 3, "respectivas": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 2, "lugar": 1, "primer": 5, "domingo": 2, "junio": 3, "a\u00e3\u00b1o": 6, "2015": 5, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "primera": 1, "semana": 1, "mes": 2, "octubre": 2, "2014": 6, "tal": 2, "efecto": 3, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "ajustes": 2, "establecidos": 2, "d\u00e3\u00a9cimo": 31, "cuya": 1, "jornada": 1, "realice": 1, "desarrollar": 1, "proceso": 5, "designaci\u00e3\u00b3n": 3, "integrantes": 1, "consejos": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 6, "p\u00e3\u00a1rrafos": 7, "1": 44, "2": 19, "3": 11, "inciso": 23, "c)": 14, "fracci\u00e3\u00b3n": 10, "iv": 1, "art\u00e3\u00adculo": 62, "116": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 14, "estados": 13, "unidos": 13, "mexicanos": 15, "30": 1, "septiembre": 17, "respecto": 42, "entidades": 5, "federativas": 5, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "habr\u00e3\u00a1": 1, "realizar": 4, "nombramientos": 1, "forma": 1, "escalonada": 1, "siguientes": 8, "t\u00e3\u00a9rminos:": 1, "a)": 9, "tres": 5, "consejeros": 2, "durar\u00e3\u00a1n": 2, "encargo": 4, "a\u00e3\u00b1os;": 1, "b)": 17, "seis": 3, "a\u00e3\u00b1os": 2, "un": 19, "consejero": 1, "durar\u00e3\u00a1": 1, "siete": 3, "ordinarias": 1, "verifiquen": 1, "2018": 2, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 1, "julio": 2, "funciones": 6, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "casillas": 1, "funcionarios": 1, "mesa": 1, "directiva": 1, "delegadas": 2, "organismos": 4, "p\u00e3\u00bablicos": 8, "virtud": 1, "reforman": 8, "adicionan": 7, "derogan": 6, "diversas": 7, "materia": 14, "pol\u00e3\u00adtico-electoral": 2, "sean": 1, "reasumidas": 1, "votaci\u00e3\u00b3n": 7, "mayor\u00e3\u00ada": 16, "transitorio": 7, "dicho": 2, "voto": 21, "extranjero": 5, "v\u00e3\u00ada": 8, "electr\u00e3\u00b3nica": 2, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "haga": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 4, "sistema": 11, "utilizar": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 3, "dicha": 4, "modalidad": 1, "contar": 2, "dictamen": 1, "menos": 3, "dos": 22, "empresas": 1, "prestigio": 1, "internacional": 1, "acreditar": 1, "certeza": 1, "absoluta": 1, "seguridad": 1, "comprobada": 1, "garantizar": 3, "efectivo": 1, "ejercicio": 2, "derecho": 29, "residentes": 2, "ello": 1, "establezca": 2, "entre": 3, "otros": 1, "aspectos:": 1, "quien": 1, "emite": 1, "sea": 8, "ciudadano": 9, "mexicano": 2, "residente": 2, "tiene": 1, "hacerlo;": 1, "pueda": 1, "emitir": 1, "otra": 1, "previstas": 2, "ley;": 1, "sufragio": 1, "libre": 1, "secreto": 1, "d)": 9, "efectiva": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "emitido": 1, "caso": 2, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "refiere": 7, "antes": 3, "inicie": 1, "referido": 2, "dispuesto": 5, "este": 10, "ser\u00e3\u00a1": 4, "aplicable": 2, "subsecuentes": 1, "cuente": 1, "respectiva": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "profesional": 3, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "debiendo": 1, "estatuto": 3, "31": 1, "relacionados": 3, "iniciados": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "podr\u00e3\u00a1": 1, "fin": 1, "debida": 3, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "actividades": 2, "contenidos": 4, "ejecutivo": 4, "conducto": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 2, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "asignar\u00e3\u00a1": 1, "recursos": 7, "presupuestarios": 1, "debido": 1, "cumplimiento": 3, "atribuciones": 1, "conformidad": 8, "normativa": 13, "sujeto": 1, "suficiencia": 1, "presupuestaria": 1, "referencias": 2, "hace": 1, "fiscal\u00e3\u00ada": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 4, "entender\u00e3\u00a1n": 3, "realizadas": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 4, "constitucional": 1, "administrativos": 2, "jurisdiccionales": 3, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "agrupaciones": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "militantes": 1, "simpatizantes": 1, "hayan": 8, "iniciado": 1, "bajo": 1, "competencia": 3, "mismos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "administrativas": 6, "hubieran": 1, "estado": 1, "gastos": 1, "realizados": 1, "fiscalizados": 1, "sustento": 1, "cuales": 2, "dictaminados": 1, "\u00e3\u00baltimo": 7, "diciembre": 2, "expida": 2, "r\u00e3\u00a9plica": 4, "precandidatos": 1, "candidatos": 5, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "ejercer": 1, "establece": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo": 68, "6o": 2, "leyes": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 3, "presenten": 2, "medios": 7, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "consideren": 1, "misma": 1, "ha": 1, "deformado": 1, "hechos": 1, "situaciones": 1, "referentes": 1, "ejercitar\u00e3\u00a1": 1, "aquellos": 2, "responsabilidades": 6, "da\u00e3\u00b1o": 1, "moral": 1, "ocasionen": 1, "regule": 1, "imprenta": 1, "civiles": 1, "penales": 1, "efectos": 6, "titular": 2, "agotar": 1, "primeramente": 1, "instancia": 1, "ante": 1, "medio": 2, "respectivo": 1, "demostrar": 1, "solicit\u00e3\u00b3": 1, "favor": 4, "le": 7, "fue": 1, "negado": 1, "autoridades": 3, "velar": 1, "oportunamente": 1, "efectividad": 1, "durante": 2, "necesario": 1, "instaurar": 1, "procedimiento": 3, "especial": 1, "sancionador": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 36, "7o": 1, "27": 3, "28": 4, "73": 1, "78": 2, "94": 1, "105": 3, "telecomunicaciones": 2, "11": 1, "2013": 1, "obligaciones": 1, "concesionarios": 1, "quienes": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 2, "vigente": 1, "tengan": 1, "aun": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "permisionarios": 1, "publicada": 2, "10": 2, "febrero": 1, "senado": 1, "designar": 1, "magistrados": 2, "local": 1, "corresponda": 1, "solicitudes": 2, "organice": 1, "internas": 1, "sido": 1, "presentadas": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "sujetas": 1, "plazo": 3, "establecido": 2, "ff)": 1, "44": 5, "sometidas": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "5": 12, "242": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "informes": 1, "labores": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "servidores": 4, "regulado": 1, "reglamente": 1, "134": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "todas": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "segundo-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 8, "tercero-": 1, "cuarto-": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 6, "df": 1, "15": 4, "mayo": 5, "2014-": 1, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "presidente-": 4, "dip": 4, "jos\u00e3\u00a9": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 51, "morf\u00e3\u00adn": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "secretaria-": 3, "javier": 2, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "i": 7, "89": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "poder": 8, "ciudad": 3, "distrito": 5, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "mil": 20, "catorce-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "secretario": 6, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "miguel": 2, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 1, "sentencia": 3, "nueve": 15, "catorce": 15, "dictada": 3, "acci\u00e3\u00b3n": 8, "inconstitucionalidad": 14, "22/2014": 6, "acumuladas": 4, "26/2014": 10, "28/2014": 10, "30/2014": 6, "promovidas": 7, "movimiento": 7, "revoluci\u00e3\u00b3n": 7, "democr\u00e3\u00a1tica": 7, "contra": 23, "congreso": 9, "uni\u00e3\u00b3n": 8, "presidente": 29, "notificada": 1, "puntos": 7, "resolutivos": 7, "es": 6, "procedente": 4, "parcialmente": 7, "fundada": 2, "promovida": 4, "partido": 18, "pol\u00e3\u00adtico": 4, "e": 2, "infundada": 2, "son": 2, "procedentes": 2, "fundadas": 2, "acciones": 7, "respectivamente": 8, "sobresee": 2, "209": 5, "xxxi": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 6, "judicial": 5, "considerando": 51, "ejecutoria": 14, "reconoce": 6, "validez": 42, "legislativo": 2, "relativo": 5, "expide": 2, "electorales;": 2, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 6, "veintitr\u00e3\u00a9s": 2, "catorce;": 2, "\u00e3\u00baltimos": 2, "ordenamientos": 2, "citados": 2, "indicados": 2, "declara": 16, "invalidez": 21, "incisos": 19, "porci\u00e3\u00b3n": 16, "dice": 6, "\u00e2\u0080\u009cesta": 6, "f\u00e3\u00b3rmula": 6, "aplicar\u00e3\u00a1": 6, "una": 9, "vez": 6, "asignado": 6, "diputado": 6, "representaci\u00e3\u00b3n": 11, "proporcional": 11, "obtenido": 6, "porcentaje": 6, "m\u00e3\u00adnima": 6, "conservar": 6, "registro": 6, "normatividad": 7, "electoral\u00e2\u0080\u009d;": 4, "s\u00e3\u0089ptimo": 3, "considerandos": 8, "continuaci\u00e3\u00b3n": 4, "indican:": 4, "1)": 6, "9\u00e2\u00ba": 6, "fracciones": 4, "ii;": 2, "primero;": 4, "2)": 6, "72": 4, "f);": 2, "art\u00e3\u00adculo;": 2, "cuarto;": 2, "3)": 4, "87": 4, "13;": 4, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6y": 4, "tomados": 4, "cuenta": 6, "asignaci\u00e3\u00b3n": 4, "prerrogativas\u00e2\u0080\u009d;": 2, "enunciados": 3, "jur\u00e3\u00addicos": 3, "iii": 4, "dice:": 7, "76": 3, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6con": 3, "excepci\u00e3\u00b3n": 4, "gasto": 6, "estructuras": 3, "estimado": 3, "operativo": 3, "ordinario\u00e2\u0080\u009d;": 2, "enunciado": 2, "jur\u00e3\u00addico": 2, "contenido": 3, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6que": 3, "contenga": 3, "propaganda": 3, "coaliciones": 4, "candidatos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d;": 2, "d\u00e3\u0089cimo": 7, "salvedad": 2, "refieren": 2, "anteriores": 2, "restantes": 2, "reclamadas": 2, "pero": 2, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "preceptos": 3, "interpreten": 2, "indica": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n:": 2, "218": 3, "numeral": 15, "6": 5, "sentido": 4, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "debates": 2, "prev\u00e3\u00a9": 2, "obligatorio": 2, "convoque": 2, "fehacientemente": 2, "todos": 2, "ejecutoria;": 2, "85": 3, "expresi\u00e3\u00b3n": 2, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6en": 2, "constituciones": 4, "locales\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d;": 2, "debe": 2, "comprender": 2, "propio": 2, "gobierno": 3, "tener": 2, "\u00e3\u00a9ste": 2, "rango": 2, "equivalente": 2, "tendr\u00e3\u00adan": 2, "\u00e3\u00a1mbito": 2, "espacial": 2, "quinto;": 2, "13": 4, "impide": 2, "independientes": 3, "promover": 2, "propia": 2, "intervenci\u00e3\u00b3n": 2, "representantes": 2, "cuadrag\u00e3\u00a9simo": 10, "desestiman": 2, "u)": 3, "320": 3, "e)": 3, "j)": 5, "k)": 5, "declaraciones": 2, "contenidas": 2, "fallo": 2, "surtir\u00e3\u00a1n": 2, "notificaci\u00e3\u00b3n": 2, "estos": 2, "tribunal": 4, "pleno": 5, "votos": 48, "concurrentes": 21, "particulares": 1, "formulados": 1, "ministros": 54, "luis": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "aguilar": 35, "morales": 35, "jorge": 1, "mario": 1, "pardo": 30, "rebolledo": 30, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "coss\u00e3\u00ado": 31, "d\u00e3\u00adaz": 31, "alfredo": 2, "guti\u00e3\u00a9rrez": 32, "ortiz": 32, "mena": 32, "agosto": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo": 1, "mexicanos-": 1, "suprema": 4, "corte": 4, "justicia": 4, "naci\u00e3\u00b3n-": 1, "promotores:": 1, "revoluci\u00e3\u0093n": 1, "democr\u00e3\u0081tica": 1, "ministra": 5, "margarita": 2, "beatriz": 2, "luna": 31, "ramos": 31, "villeda": 1, "ayala": 1, "secretarios": 1, "encargados": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "mar\u00e3\u008da": 1, "vianney": 1, "amezcua": 1, "salazar": 1, "alejandro": 1, "cruz": 1, "ram\u00e3\u008drez": 1, "acuerdo": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "correspondiente": 1, "resultando:": 1, "cuadrag\u00e3\u0089simo": 2, "porciones": 1, "normativas": 1, "declaradas": 1, "inv\u00e3\u00a1lidas": 1, "largo": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 1, "cuanto": 4, "notifiquen": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "senadores": 1, "diputados": 2, "menoscabo": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "notifique": 1, "representante": 1, "expuesto": 1, "fundado": 1, "resuelve:": 1, "notif\u00e3\u00adquese": 1, "oficio": 1, "partes;": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3\u00advese": 1, "asunto": 1, "totalmente": 1, "concluido": 1, "resolvi\u00e3\u00b3": 1, "naci\u00e3\u00b3n:": 1, "tercero:": 1, "aprob\u00e3\u00b3": 27, "unanimidad": 15, "diez": 11, "se\u00e3\u00b1ores": 54, "franco": 50, "salas": 50, "zald\u00e3\u00advar": 47, "lelo": 47, "larrea": 47, "s\u00e3\u00a1nchez": 30, "cordero": 30, "garc\u00e3\u00ada": 30, "villegas": 30, "p\u00e3\u00a9rez": 28, "day\u00e3\u00a1n": 28, "silva": 28, "meza": 27, "se\u00e3\u00b1or": 26, "ministro": 28, "valls": 14, "hern\u00e3\u00a1ndez": 14, "asisti\u00e3\u00b3": 11, "sesi\u00e3\u00b3n": 12, "previo": 12, "aviso": 12, "presidencia": 12, "punto": 9, "resolutivo": 9, "cuarto:": 1, "quinto:": 1, "vot\u00e3\u00b3": 8, "anunci\u00e3\u00b3": 7, "particular": 6, "anunciaron": 3, "sendos": 19, "(reserva": 38, "gen\u00e3\u00a9rica)": 38, "reservaron": 18, "formular": 23, "sexto:": 1, "cual": 48, "electoral\u00e2\u0080\u009d": 2, "reserv\u00e3\u00b3": 5, "concurrente": 8, "cuatro": 6, "s\u00e3\u00a9ptimo:": 1, "ii": 4, "f)": 3, "salvedades": 9, "prerrogativas\u00e2\u0080\u009d": 2, "rubro": 2, "atinente": 2, "exclusiva": 1, "regular": 1, "sobre": 1, "manifest\u00e3\u00b3": 1, "propuesta": 3, "modificada": 1, "p\u00e3\u00a1ginas": 1, "principio": 1, "relativa": 1, "ocho": 5, "octavo:": 1, "ordinario\u00e2\u0080\u009d": 1, "noveno:": 1, "candidatos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d": 1, "d\u00e3\u00a9cimo:": 1, "(en": 27, "electorales)": 21, "precisaron": 1, "temas": 2, "diversos": 1, "abordados": 1, "consideraciones": 9, "estudio": 2, "algunas": 1, "reconoci\u00e3\u00b3": 36, "integran": 1, "libro": 2, "denominado": 1, "\u00e2\u0080\u009cde": 1, "locales\u00e2\u0080\u009d": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 1, "reservas": 4, "apart\u00e3\u00a1ndose": 1, "afirmaci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "cuarenta": 1, "proyecto": 1, "razones": 1, "adicionales": 1, "presidenta": 4, "precisiones": 1, "250": 1, "fij\u00e3\u00b3": 3, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "sergio": 1, "asistieron": 1, "estar": 1, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "223": 1, "190": 1, "192": 2, "g)": 2, "m)": 1, "n)": 1, "199": 1, "o)": 2, "427": 1, "229": 1, "79": 1, "pol\u00e3\u00adticos)": 2, "(": 1, "167": 1, "7": 1, "181": 1, "182": 1, "bis": 2, "178": 1, "476": 1, "40": 1, "interpretaci\u00e3\u00b3n)": 2, "electoral)": 1, "185": 1, "195": 1, "federaci\u00e3\u00b3n)": 1, "fijaron": 1, "candidaturas": 2, "independientes)": 1, "trig\u00e3\u00a9simo": 11, "371": 1, "383": 1, "386": 1, "384": 1, "372": 1, "374": 1, "375": 1, "437": 1, "412": 1, "407": 1, "408": 1, "393": 1, "394": 1, "400": 1, "329": 1, "votaron": 4, "369": 1, "385": 1, "378": 1, "391": 1, "392": 1, "401": 1, "i)": 2, "403": 1, "423": 1, "425": 1, "431": 1, "(art\u00e3\u00adculos": 1, "357": 1, "439)": 1, "trato": 1, "desigual": 1, "comparaci\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1ora": 1, "primero:": 1, "consistente": 1, "declarar": 1, "expres\u00e3\u00b3": 1, "parcial": 1, "ende": 1, "obtenerse": 1, "calificada": 1, "fundamento": 1, "reglamentaria": 1, "determin\u00e3\u00b3": 1, "desestimar": 1, "exclusivamente": 1, "dichos": 1, "segundo:": 1, "once": 1, "firman": 1, "ponente": 1, "autoriza": 1, "da": 1, "fe": 1, "presidente:": 1, "juan": 1, "n": 1, "meza-": 1, "ponente:": 1, "ramos-": 1, "acuerdos:": 1, "rafael": 2, "coello": 2, "cetina-": 1, "licenciado": 1, "cetina": 1, "naci\u00e3\u0093n": 1, "certifica:": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "ciento": 3, "ochenta": 3, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concuerda": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "certifica": 1, "finalidad": 1, "publique": 1, "federaci\u00e3\u00b3n-": 1, "veinticinco": 1, "quince-": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "humanos": 2, "radiodifusi\u00e3\u00b3n": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "transparencia": 1, "acceso": 1, "2017": 2, "39": 1, "numerales": 5, "4": 1, "7;": 1, "w);": 1, "45": 1, "g);": 1, "47": 1, "2;": 3, "48": 1, "m);": 1, "51": 1, "i);": 1, "198": 1, "1;": 4, "478": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "quedar": 3, "\"del": 2, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "administrativas\";": 1, "480": 1, "\u00e3\u0093rgano": 1, "interno": 1, "control\";": 1, "487": 1, "6;": 1, "488": 1, "489;": 1, "490": 2, "l)": 1, "v);": 1, "491": 1, "492": 1, "493": 1, "3;": 1, "adiciona": 1, "487;": 1, "481;": 1, "482;": 1, "483;": 1, "484;": 1, "485;": 1, "486;": 1, "\u00e3\u00b1)": 1, "p)": 1, "t)": 1, "sigue:": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "h": 1, "dentro": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "titulares": 2, "\u00e3\u0093rganos": 2, "internos": 3, "control": 3, "les": 3, "otorga": 3, "ejerzan": 1, "presupuesto": 3, "egresos": 3, "ejercen": 2, "encontraban": 1, "combate": 1, "corrupci\u00e3\u00b3n": 1, "fueron": 1, "nombrados": 1, "armonizar": 2, "financieros": 1, "materiales": 1, "actualmente": 1, "encuentran": 1, "asignados": 2, "contralor\u00e3\u00adas": 1, "relativas": 1, "ordenamiento": 1, "legal": 1, "abrogue": 1, "17": 1, "anterioridad": 1, "concluidos": 1, "mayor": 1, "2016-": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "veinticuatro": 1, "diecisiete-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 1047, "el": 1043, "presente": 40, "ley": 20, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 304, "en": 240, "vigor": 16, "a": 235, "d\u00e3": 77, "\u00ad": 356, "siguiente": 13, "de": 532, "su": 72, "publicaci\u00e3": 8, "\u00b3": 337, "n": 274, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 12, "2": 40, "se": 168, "abrogar": 2, "c\u00e3": 4, "decir": 19, "federal_de_instituciones": 1, "y": 278, "procedimientos_electorales": 49, "publicar": 9, "[??:14/1/2008:????:??]": 1, "as\u00e3": 6, "como": 15, "reforma": 3, "adici\u00f3n": 3, "3": 33, "asunto": 3, "que": 118, "encontrar": 4, "tr\u00e3": 3, "mite": 3, "entrada": 10, "decreto": 28, "ser\u00e3": 8, "resolver": 3, "conforme_a": 6, "norma": 4, "vigente": 8, "momento": 4, "inicio": 6, "anterior": 6, "sin_perjuicio_de": 3, "aplicar": 1, "conducente": 2, "plazo": 7, "prever": 9, "art\u00e3": 91, "culo": 91, "transitorio": 6, "cuarto": 18, "personal": 2, "instituto_nacional_electoral": 4, "con": 47, "motivo": 2, "deber": 9, "ser": 30, "objeto": 1, "cambio": 2, "adscripci\u00e3": 2, "trabajo": 2, "conservar\u00e3": 1, "derecho": 30, "laboral": 1, "quinto": 13, "cuando": 2, "cualquiera": 1, "\u00e3": 15, "rgano": 2, "central": 1, "o": 68, "desconcentrado": 1, "instituto": 7, "cambiar": 1, "traspaso": 1, "har\u00e3": 2, "incluir": 1, "servicio": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "presupuestal": 1, "autorizar": 2, "mobiliario": 1, "veh\u00e3": 1, "instrumento": 1, "aparato": 1, "maquinaria": 1, "archivo": 1, "dem\u00e3": 6, "segundo": 22, "bien": 1, "haber": 11, "utilizar": 2, "para": 35, "atenci\u00e3": 3, "cargo": 1, "sexto": 5, "consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral": 5, "dictar\u00e3": 1, "acuerdo": 1, "necesario": 3, "hacer": 4, "efectivo": 3, "disposici\u00f3n": 16, "este": 24, "deber\u00e3": 16, "expedir": 8, "reglamento": 1, "derivar": 1, "mismo": 9, "m\u00e3": 13, "tardar": 4, "180": 5, "as": 5, "a_partir_de": 5, "general": 1, "emitir": 5, "por": 89, "instituto_federal_electoral": 1, "antelaci\u00e3": 4, "seguir\u00e3": 2, "no": 24, "oponer": 2, "constituci\u00e3": 15, "hasta": 10, "tanto": 6, "aqu\u00e3": 1, "\u00a9": 247, "l_la": 1, "sustituir": 2, "lo": 2, "s\u00e3": 40, "p_timo": 10, "partido": 21, "pol\u00e3": 35, "tic_o": 33, "adecuar": 1, "documento": 1, "b\u00e3": 1, "sicosegundo": 1, "reglamentaci\u00e3": 1, "interno": 4, "legal": 3, "aplicable": 6, "octavo": 4, "credencial": 1, "votar": 5, "fotograf\u00e3": 1, "nomenclatura": 1, "ife": 1, "mantendr\u00e3": 2, "v\u00e3": 9, "lid_as": 2, "fecha": 1, "vencimiento": 1, "s_tas": 1, "poder": 6, "renovar": 1, "extrav\u00e3": 1, "domicilio": 1, "otro": 7, "circunstancia": 1, "o_bien": 1, "ciudadano": 5, "t\u00e3": 27, "rminos": 27, "determinar": 2, "noveno": 7, "\u00e3\u00banica": 1, "ocasi\u00e3": 1, "proceso": 12, "electoral": 30, "ordinario": 5, "federal": 3, "local": 12, "correspondiente": 5, "elecci\u00f3n": 3, "respectivo": 4, "tendr\u00e3": 4, "lugar": 1, "1": 75, "[g:??/??/??:????:??]": 2, "[??:??/6/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 9, "\u00b1": 96, "2015": 3, "iniciar\u00e3": 2, "semana": 1, "[??:??/10/??:????:??]": 1, "2014": 3, "tal": 2, "efecto": 7, "aprobar\u00e3": 1, "ajuste": 2, "establecer": 11, "cimo": 35, "cuyo": 1, "jornada": 1, "realizar": 7, "consejo_general_de_el_instituto": 2, "desarrollar": 1, "designaci\u00e3": 3, "integrante": 1, "consejos_generales_de_los_\u00e3": 1, "rganos": 8, "p\u00e3": 103, "rrafos": 7, "inciso": 42, "c": 14, ")": 171, "fracci\u00e3": 10, "iv": 1, "116": 1, "tic_a": 21, "estados_unidos_mexicanos": 12, "[??:30/9/2014:????:??]": 1, "respecto_a": 1, "entidad": 5, "federativo": 5, "elecci\u00e3": 1, "habr\u00e3": 1, "nombramiento": 1, "forma": 1, "escalonar": 1, ":": 34, "consejero": 3, "durar\u00e3": 3, "encargo": 4, ";": 65, "b": 17, "6": 22, "uno": 22, "7": 5, "primero": 10, "verificar": 1, "2018": 2, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "funci\u00f3n": 6, "capacitaci\u00e3": 1, "ubicaci\u00e3": 1, "casilla": 1, "funcionario": 1, "mesa": 1, "directivo": 1, "delegar": 2, "organismos_p\u00e3\u00bablicos_locales": 1, "por_virtud_de": 1, "reformar": 8, "adicionar": 8, "derogar": 6, "diverso": 8, "materia": 5, "tico-electoral": 2, "reasumir": 1, "votaci\u00e3": 7, "mayor\u00e3": 16, "octavo_transitorio": 1, "tercero": 2, "voto": 68, "mexicano": 5, "extranjero": 5, "electr\u00e3": 2, "nica": 8, "realizar\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "comprobaci\u00e3": 4, "sistema": 4, "emisi\u00e3": 3, "modalidad": 1, "contar": 3, "dictamen": 1, "menos": 3, "empresa": 1, "prestigio": 1, "internacional": 1, "acreditar": 1, "certeza": 1, "absoluto": 1, "seguridad": 1, "comprobar": 1, "a_efecto_de": 1, "garantizar": 3, "ejercicio": 2, "residente": 4, "ello": 1, "entre": 2, "aspecto": 1, "quien": 2, "tener": 4, "sufragio": 1, "libre": 1, "secreto": 1, "d": 9, "la": 1, "transmisi\u00e3": 1, "recepci\u00e3": 1, "m_puto": 1, "en_caso_de": 2, "adopci\u00e3": 1, "referir": 11, "antes_de": 3, "iniciar": 4, "dicha": 2, "disponer": 5, "subsecuente": 1, "organizaci\u00e3": 1, "servicio_profesional_electoral_nacional": 2, "caracter\u00e3": 1, "sticas": 1, "estatuto_de_el_servicio_profesional_electoral_nacional": 1, "[??:31/10/??:????:??]": 1, "relacionar": 3, "continuar\u00e3": 3, "conclusi\u00e3": 1, "podr\u00e3": 2, "a_fin_de": 1, "ejecuci\u00e3": 1, "actividad": 2, "procedimiento": 6, "contenido": 7, "ejecutivo_federal": 1, "conducto": 2, "secretar\u00e3": 2, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 4, "p\u00e3\u00bablico": 1, "asignar\u00e3": 1, "recurso": 7, "presupuestario": 2, "cumplimiento": 3, "atribuci\u00f3n": 1, "conformidad": 8, "normativa": 14, "sujeto": 2, "suficiencia": 1, "referencia": 2, "fiscal\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "entender\u00e3": 3, "procuradur\u00e3": 1, "autonom\u00e3": 4, "constitucional": 1, "administrativo": 4, "jurisdiccional": 3, "fiscalizaci\u00e3": 1, "agrupaci\u00f3n": 1, "tic_as": 1, "militante": 1, "simpatizante": 1, "bajo": 1, "competencia": 2, "jur\u00e3": 7, "dicas": 2, "estar": 2, "gasto": 7, "fiscalizar": 1, "sustento": 1, "cual": 50, "dictaminar": 1, "\u00e3\u00baltimo": 7, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "en_materia_de": 3, "r\u00e3": 5, "plica": 4, "precandidato": 1, "candidato": 5, "ejercer": 4, "rrafo": 68, "6o": 2, "respecto_de": 41, "informaci\u00e3": 2, "presentar": 3, "medio": 2, "comunicaci\u00e3": 2, "considerar": 1, "deformar": 1, "hecho": 1, "situaci\u00f3n": 1, "referente": 1, "ejercitar\u00e3": 1, "aquel": 2, "responsabilidad": 1, "da\u00e3": 1, "moral": 1, "ocasionar": 1, "regular": 3, "imprenta": 1, "civil": 1, "penal": 1, "titular": 4, "agotar": 1, "primeramente": 1, "instancia": 1, "ante": 1, "demostrar": 1, "solicit\u00e3": 1, "favor": 1, "le": 10, "negar": 1, "autoridad": 3, "velar": 1, "oportunamente": 1, "efectividad": 1, "durante": 2, "instaurar": 1, "especial": 1, "sancionador": 1, "vig\u00e3": 36, "simo": 57, "7o": 1, "27": 1, "28": 4, "73": 1, "78": 2, "94": 1, "105": 3, "telecomunicaci\u00f3n": 1, "[??:11/6/2013:????:??]": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "concesionario": 1, "legislaci\u00e3": 2, "aun": 1, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "permisionario": 1, "transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:10/2/2014:????:??]": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "designar": 1, "magistrado": 2, "corresponder": 1, "solicitud": 2, "organizar": 1, "estar\u00e3": 1, "f_f": 1, "44": 5, "someter": 1, "consideraci\u00e3": 1, "mes": 1, "anticipaci\u00e3": 1, "5": 16, "242": 3, "relaci\u00e3": 1, "informe": 1, "labor": 1, "gesti\u00e3": 1, "servidor": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 4, "reglamentar": 1, "8": 11, "134": 1, "entrar": 1, "regulaci\u00e3": 1, "todo": 3, "\u008d": 6, "culo_segundo": 1, "-": 31, "\u00e2": 73, "\u0080": 79, "\u00a6": 41, "transitorios_primero_a_cuarto": 1, "culo_tercero": 1, "transitorios_primero_y_segundo": 1, "culo_cuarto": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "xico": 6, "df": 1, "[??:15/5/2014:????:??]": 1, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "presidente": 4, "dip": 4, "jos\u00e3": 2, "gonz\u00e3": 1, "lez": 51, "morf\u00e3": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "secretaria": 3, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 6, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "observancia": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "distrito_federal": 3, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/5/2014:????:??]": 3, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 3, "n_gel": 2, "osorio_chong": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_sentencia": 1, "[??:9/9/2014:????:??]": 2, "dictar": 3, "acci\u00e3": 8, "inconstitucionalidad": 13, "22/2014": 6, "acumular": 3, "26/2014": 10, "28/2014": 10, "30/2014": 6, "promover": 13, "movimiento_ciudadano": 6, "revoluci\u00e3": 1, "democr\u00e3": 7, "en_contra_de": 11, "congreso_de_la_uni\u00e3": 6, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "notificar": 3, "[??:10/9/2014:????:??]": 1, "puntos_resolutivos_primero": 1, "procedente": 6, "parcialmente": 7, "fundar": 5, "infundado": 2, "acci\u00f3n": 6, "respectivamente": 7, "partido_de_el_trabajo": 7, "partido_de_la_revoluci\u00e3": 7, "sobreseer": 2, "209": 5, "xxxi": 2, "ley_org\u00e3": 6, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 5, "considerando": 49, "4": 4, "ejecutorio": 15, "reconocer": 6, "validez": 42, "legislativo": 2, "relativo": 7, "ley_general_de_instituciones": 48, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 6, "materia_electoral": 6, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 3, "veintitr\u00e3": 2, "\u00e3\u00baltimos": 2, "ordenamiento": 3, "citar": 2, "indicar": 8, "declarar": 18, "invalidez": 21, "porci\u00e3": 16, "\u009c": 19, "esta": 6, "f\u00e3": 6, "r_mulo": 6, "aplicar\u00e3": 6, "una_vez_que": 6, "asignar": 8, "diputado": 6, "representaci\u00e3": 11, "proporcional": 11, "obtener": 7, "porcentaje": 6, "nima": 6, "conservar": 6, "registro": 6, "normatividad": 7, "\u009d": 19, "\u0089": 13, "ptimo": 3, "ley_general_de_partidos_pol\u00e3": 15, "considerandos": 8, "continuaci\u00e3": 6, "9\u00e2\u00ba": 6, "fracci\u00f3n": 3, "i": 7, "ii": 4, "72": 4, "f": 5, "87": 4, "13": 7, "sin": 7, "tomar": 4, "cuenta": 6, "asignaci\u00e3": 4, "prerrogativa": 4, "enunciado": 5, "iii": 3, "76": 3, "excepci\u00e3": 4, "estructura": 3, "estimar": 3, "operativo": 3, "dico": 2, "contener": 5, "propaganda": 3, "coalici\u00f3n": 4, "candidatos\u00e2": 3, "salvedad": 11, "punto": 15, "resolutivo": 15, "restante": 2, "reclamar": 2, "pero": 2, "condici\u00e3": 2, "precepto": 3, "interpretar": 2, "218": 3, "numeral": 20, "sentido": 4, "realizaci\u00e3": 2, "debate": 2, "prev\u00e3": 2, "obligatorio": 2, "convocar": 2, "fehacientemente": 2, "85": 3, "expresi\u00e3": 2, "constituciones": 4, "locales\u00e2": 3, "comprender": 2, "propio": 4, "estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 2, "ste": 2, "rango": 2, "equivalente": 2, "an": 2, "mbito": 2, "espacial": 2, "impedir": 2, "independiente": 4, "intervenci\u00e3": 2, "representante": 3, "cuadrag\u00e3": 11, "cimo_primero": 2, "desestimar": 3, "320": 3, "j": 5, "k": 5, "cimo_segundo": 2, "declaraci\u00f3n": 2, "fallo": 2, "surtir\u00e3": 3, "notificaci\u00e3": 2, "sentencia": 2, "tribunal_pleno": 3, "votos_concurrentes": 1, "particulares": 1, "concurrentes": 1, "formular": 24, "ministros_luis_mar\u00e3": 1, "aguilar_morales": 33, "jorge_mario_pardo_rebolledo": 1, "ram\u00e3": 1, "coss\u00e3": 26, "az": 31, "alfredo_guti\u00e3": 1, "rrez": 32, "ortiz_mena": 32, "[??:13/8/2015:????:??]": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo_nacional": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "general_de_acuerdos": 1, "acciones_de_inconstitucionalidad_acumuladas": 1, "promotores": 1, "\u0093": 5, "n_democr\u00e3": 1, "tica_y_movimiento_ciudadano": 1, "respectivamente_ministra_margarita_beatriz_luna_ramos_secretario_alfredo_villeda_ayala_secretarios_encargados_de_el_considerando_vig\u00e3": 1, "simo_sexto": 1, "mar\u00e3": 2, "a_vianney_amezcua_salazar_y_alejandro_cruz_ram\u00e3": 1, "rez_m\u00e3": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "resultando": 1, "primero_a_d\u00e3": 1, "considerando_primero_a_cuadrag\u00e3": 1, "simo_s\u00e3": 1, "simo_octavo": 1, "efectos": 1, "porci\u00f3n": 1, "inv\u00e3": 1, "largo": 1, "cuanto": 1, "m_ara": 2, "senadores": 1, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "menoscabo": 1, "tambi\u00e3": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "exponer": 1, "notif\u00e3": 1, "quese": 1, "por_medio_de": 1, "oficio": 1, "parte": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3": 1, "ir": 1, "totalmente": 1, "concluir": 2, "resolvi\u00e3": 1, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "aprob\u00e3": 27, "unanimidad": 15, "10": 11, "se\u00e3": 81, "orar": 54, "ministros_guti\u00e3": 31, "luna_ramos": 27, "franco_gonz\u00e3": 29, "salas": 50, "zald\u00e3": 43, "ir_r": 47, "lelo_de_larrea": 47, "pardo_rebolledo": 28, "nchez": 30, "cordero_de_garc\u00e3": 30, "villegas": 30, "rez": 28, "day\u00e3": 28, "presidente_silva_meza": 27, "o_r": 26, "ministro_valls_hern\u00e3": 11, "ndez": 14, "asisti\u00e3": 11, "sesi\u00e3": 12, "[??:??/9/2014:????:??]": 4, "previo": 12, "aviso": 12, "presidencia": 12, "9": 17, "ministro_coss\u00e3": 3, "vot\u00e3": 8, "contra": 12, "anunci\u00e3": 7, "particular": 6, "anunciar": 3, "sendos": 19, "concurrente": 27, "ministros_franco_gonz\u00e3": 16, "(": 67, "reserva": 42, "gen\u00e3": 38, "rico": 38, "reservar": 18, "ministro_zald\u00e3": 4, "ministro_franco_gonz\u00e3": 5, "reserv\u00e3": 5, "[??:4/9/2014:????:??]": 5, "ministro_p\u00e3": 2, "rubro": 2, "atinente": 2, "exclusivo": 1, "sobre": 1, "manifest\u00e3": 1, "a_favor_de": 3, "propuesta": 3, "modificar": 1, "ginas": 1, "principio": 1, "ministro_aguilar_morales": 1, "[??:8/9/2014:????:??]": 2, "precisar": 1, "tema": 2, "abordar": 1, "ejecutoria": 1, "consideraci\u00f3n": 9, "en_cuanto_a": 3, "estudio": 2, "alguno": 1, "reconoci\u00e3": 36, "integrar": 1, "libro_tercero": 1, "denominar": 1, "renovaci\u00e3": 1, "apart\u00e3": 1, "ndose": 1, "afirmaci\u00e3": 1, "gina": 1, "48": 2, "proyecto": 1, "raz\u00f3n": 1, "adicional": 1, "presidenta": 4, "precisi\u00f3n": 1, "15": 2, "ministros_luna_ramos": 2, "250": 1, "fij\u00e3": 3, "interpretaci\u00e3": 3, "ministros_sergio_a_valls_hern\u00e3": 1, "asistir": 1, "[??:2/9/2014:????:??]": 1, "desempe\u00e3": 1, "andar": 1, "comisi\u00e3": 1, "oficial": 1, "223": 1, "190": 1, "192": 2, "gramo": 3, "metro": 2, "199": 1, "427": 1, "229": 1, "79": 1, "167": 1, "181": 1, "182": 1, "bis": 2, "178": 1, "476": 1, "40": 1, "185": 1, "195": 1, "fijar": 1, "candidatura": 2, "trig\u00e3": 11, "371": 1, "383": 1, "386": 1, "384": 1, "372": 1, "374": 1, "375": 1, "437": 1, "412": 1, "407": 1, "408": 1, "393": 1, "394": 1, "400": 1, "329": 1, "369": 1, "ministros_coss\u00e3": 2, "385": 1, "378": 1, "391": 1, "392": 1, "401": 1, "403": 1, "423": 1, "425": 1, "431": 1, "libro_s\u00e3": 1, "357": 1, "439": 1, "trato": 1, "desigual": 1, "comparaci\u00e3": 1, "ora": 1, "ministra_s\u00e3": 1, "consistente": 1, "expres\u00e3": 1, "parcial": 1, "ministros_pardo_rebolledo": 1, "valls_hern\u00e3": 2, "por_ende": 1, "calificar": 1, "fundamento": 1, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 1, "ii_de_el_art\u00e3": 1, "determin\u00e3": 1, "exclusivamente": 1, "11": 1, "firmar": 1, "ministro_presidente": 2, "ministra_ponente": 2, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "dar": 1, "fe": 1, "juan_n_silva_meza": 1, "ministra_margarita_beatriz_luna_ramos": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "el_licenciado_rafael_coello_cetina": 1, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "certifica": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "184": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concordar": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "[??:9/9/??:????:??]": 1, "certificar": 1, "finalidad": 1, "[??:25/6/2015:????:??]": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "nacional_de_los_derechos_humanos": 1, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "radiodifusi\u00e3": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_de_el_instituto_nacional_para_la_evaluaci\u00e3": 1, "educaci\u00e3": 1, "ley_federal_de_transparencia": 1, "acceso": 1, "congreso_general_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "[??:27/1/2017:????:??]": 1, "39": 1, "w": 1, "45": 1, "47": 1, "51": 1, "198": 1, "478": 1, "denominaci\u00e3": 2, "cap\u00e3": 2, "tul_o": 4, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "quedar": 3, "gemir": 1, "responsabilidades_administrativas": 1, "480": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "interno_de_control": 1, "487": 2, "488": 1, "489": 1, "490": 2, "l": 1, "v": 1, "491": 1, "492": 1, "493": 1, "481": 1, "482": 1, "483": 1, "484": 1, "485": 1, "486": 1, "p": 1, "t": 1, "seguir": 1, "diputados_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "dentro_de": 1, "internos_de_control": 2, "organismo": 3, "otorgar": 3, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 3, "control": 1, "combate": 1, "corrupci\u00e3": 1, "[??:27/5/2015:????:??]": 1, "nombrar": 1, "gobierno": 1, "armonizar": 2, "humano": 1, "financiero": 1, "material": 1, "actualmente": 1, "contralor\u00e3": 1, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas": 1, "[??:17/7/2017:????:??]": 1, "anterioridad": 1, "mayor": 1, "[??:15/12/2016:????:??]": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "aguilar": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:24/1/2017:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 491, "general": 520, "de": 7962, "instituciones": 69, "y": 2809, "procedimientos": 115, "electorales": 355, "nueva": 5, "publicada": 8, "en": 2926, "el": 3314, "diario": 20, "oficial": 24, "la": 3911, "federaci\u00e3\u00b3n": 39, "23": 4, "mayo": 8, "2014": 7, "texto": 3, "vigente": 15, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 2, "dof": 45, "27-01-2017": 41, "al": 623, "margen": 2, "un": 318, "sello": 4, "con": 644, "escudo": 2, "nacional": 149, "que": 2265, "dice:": 8, "estados": 88, "unidos": 70, "mexicanos-": 2, "presidencia": 24, "rep\u00e3\u00bablica": 21, "enrique": 3, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 241, "los": 3486, "mexicanos": 94, "a": 1948, "sus": 315, "habitantes": 3, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 32, "uni\u00e3\u00b3n": 32, "se": 1331, "ha": 12, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 40, "decreto": 30, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 4, "electorales;": 19, "reforman": 9, "adicionan": 8, "diversas": 9, "disposiciones": 107, "del": 1795, "sistema": 41, "medios": 84, "impugnaci\u00e3\u0093n": 1, "materia": 100, "electoral": 592, "org\u00e3\u0081nica": 1, "poder": 32, "judicial": 12, "federaci\u00e3\u0093n": 1, "federal": 194, "responsabilidades": 36, "administrativas": 40, "servidores": 42, "p\u00e3\u009ablicos": 1, "art\u00e3\u008dculo": 4, "primero": 43, "libro": 38, "t\u00e3\u008dtulo": 25, "\u00e3\u009anico": 5, "generales": 41, "art\u00e3\u00adculo": 778, "1": 579, "presente": 123, "es": 56, "orden": 48, "p\u00e3\u00bablico": 84, "observancia": 6, "territorio": 29, "para": 1064, "ciudadanos": 186, "ejerzan": 4, "su": 673, "derecho": 118, "sufragio": 12, "extranjero": 107, "tiene": 22, "por": 1028, "objeto": 27, "establecer": 14, "las": 1931, "aplicables": 55, "distribuir": 11, "competencias": 4, "entre": 114, "entidades": 58, "federativas": 51, "estas": 8, "materias": 6, "as\u00e3\u00ad": 178, "como": 303, "relaci\u00e3\u00b3n": 23, "instituto": 470, "organismos": 135, "p\u00e3\u00bablicos": 174, "locales": 294, "2": 321, "son": 46, "elecciones": 78, "\u00e3\u00a1mbito": 33, "local": 114, "respecto": 105, "establece": 21, "constituci\u00e3\u00b3n": 109, "3": 204, "constituciones": 14, "leyes": 40, "ajustar\u00e3\u00a1n": 3, "lo": 387, "previsto": 40, "esta": 397, "4": 127, "renovaci\u00e3\u00b3n": 4, "poderes": 24, "ejecutivo": 122, "legislativo": 21, "correspondientes": 45, "ayuntamientos": 10, "jefe": 12, "gobierno": 31, "diputados": 136, "asamblea": 13, "legislativa": 6, "jefes": 4, "delegacionales": 4, "distrito": 94, "realizar\u00e3\u00a1n": 10, "mediante": 30, "libres": 1, "aut\u00e3\u00a9nticas": 1, "peri\u00e3\u00b3dicas": 2, "universal": 2, "libre": 16, "secreto": 20, "directo": 8, "reglamenta": 1, "normas": 47, "constitucionales": 8, "relativas": 7, "a:": 4, "a)": 250, "derechos": 42, "obligaciones": 39, "pol\u00e3\u00adtico-electorales": 2, "ciudadanos;": 3, "b)": 250, "funci\u00e3\u00b3n": 43, "estatal": 16, "organizar": 8, "integrantes": 60, "uni\u00e3\u00b3n;": 3, "c)": 209, "reglas": 42, "comunes": 3, "procesos": 83, "federales": 59, "d)": 155, "integraci\u00e3\u00b3n": 27, "efectos": 59, "entiende": 15, "por:": 6, "actos": 81, "anticipados": 8, "campa\u00e3\u00b1a:": 2, "expresi\u00e3\u00b3n": 7, "realicen": 30, "bajo": 28, "cualquier": 113, "modalidad": 15, "momento": 23, "fuera": 21, "etapa": 10, "campa\u00e3\u00b1as": 41, "contengan": 15, "llamados": 3, "expresos": 2, "voto": 111, "contra": 55, "o": 999, "favor": 25, "una": 262, "candidatura": 19, "partido": 188, "expresiones": 10, "solicitando": 1, "tipo": 23, "apoyo": 40, "contender": 2, "proceso": 126, "alguna": 32, "partido;": 2, "precampa\u00e3\u00b1a:": 1, "durante": 105, "lapso": 1, "va": 1, "desde": 21, "inicio": 42, "hasta": 98, "antes": 73, "plazo": 67, "legal": 16, "precampa\u00e3\u00b1as": 21, "precandidatura;": 1, "candidato": 73, "independiente:": 1, "ciudadano": 79, "obtenga": 5, "parte": 34, "autoridad": 50, "acuerdo": 46, "registro": 232, "habiendo": 10, "cumplido": 5, "requisitos": 68, "tal": 29, "efecto": 50, "ley;": 72, "ciudadanos:": 2, "personas": 49, "teniendo": 3, "calidad": 7, "re\u00e3\u00banan": 2, "determinados": 5, "34": 4, "pol\u00e3\u00adtica": 38, "mexicanos;": 6, "e)": 120, "consejo": 442, "general:": 3, "instituto;": 39, "f)": 98, "constituci\u00e3\u00b3n:": 1, "g)": 68, "instituto:": 4, "electoral;": 49, "h)": 59, "locales:": 2, "i)": 53, "tribunal": 51, "electoral:": 1, "competencia": 27, "dispondr\u00e3\u00a1n": 2, "necesario": 27, "asegurar": 20, "cumplimiento": 64, "autoridades": 82, "estatales": 19, "municipales": 18, "deber\u00e3\u00a1n": 137, "prestar": 4, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 9, "necesaria": 13, "adecuado": 9, "desempe\u00e3\u00b1o": 23, "funciones": 66, "establecidas": 27, "5": 88, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 31, "corresponde": 19, "respectivos": 13, "\u00e3\u00a1mbitos": 4, "jurisdiccionales": 15, "c\u00e3\u00a1mara": 41, "senadores": 97, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 4, "har\u00e3\u00a1": 31, "conforme": 121, "criterios": 21, "gramatical": 1, "sistem\u00e3\u00a1tico": 1, "funcional": 1, "atendiendo": 9, "dispuesto": 58, "\u00e3\u00baltimo": 29, "p\u00e3\u00a1rrafo": 211, "14": 6, "6": 51, "promoci\u00e3\u00b3n": 16, "participaci\u00e3\u00b3n": 15, "ciudadana": 7, "ejercicio": 60, "partidos": 436, "pol\u00e3\u00adticos": 365, "candidatos": 271, "emitir\u00e3\u00a1": 16, "sujetar\u00e3\u00a1n": 8, "otras": 22, "organizaciones": 24, "atribuciones": 39, "dispondr\u00e3\u00a1": 10, "dem\u00e3\u00a1s": 117, "dispuestas": 2, "segundo": 46, "cap\u00e3\u008dtulo": 86, "i": 55, "7": 28, "votar": 84, "constituye": 4, "obligaci\u00e3\u00b3n": 21, "ejerce": 1, "integrar": 27, "\u00e3\u00b3rganos": 98, "estado": 20, "elecci\u00e3\u00b3n": 329, "popular": 52, "tambi\u00e3\u00a9n": 6, "igualdad": 3, "oportunidades": 2, "paridad": 6, "hombres": 2, "mujeres": 3, "tener": 37, "acceso": 36, "cargos": 58, "personal": 52, "e": 51, "intransferible": 1, "quedan": 2, "prohibidos": 1, "generen": 6, "presi\u00e3\u00b3n": 4, "coacci\u00e3\u00b3n": 4, "electores": 189, "ser": 160, "votado": 5, "todos": 41, "puestos": 11, "calidades": 1, "solicitar": 40, "manera": 46, "independiente": 38, "cuando": 130, "cumplan": 14, "condiciones": 20, "t\u00e3\u00a9rminos": 199, "determine": 51, "consultas": 7, "populares": 6, "sobre": 99, "temas": 4, "trascendencia": 3, "est\u00e3\u00a9n": 4, "previstos": 37, "legislaci\u00e3\u00b3n": 20, "correspondiente": 123, "8": 19, "mesas": 71, "directivas": 59, "casilla": 148, "exclusivo": 1, "participar": 25, "observadores": 23, "preparaci\u00e3\u00b3n": 9, "desarrollo": 54, "formas": 7, "conformidad": 59, "forma": 94, "9": 19, "satisfacer": 7, "adem\u00e3\u00a1s": 32, "fija": 6, "siguientes": 113, "requisitos:": 10, "estar": 30, "inscritos": 12, "dispuestos": 4, "contar": 32, "credencial": 76, "cada": 254, "secci\u00e3\u00b3n": 61, "comprenda": 4, "domicilio": 49, "salvo": 37, "casos": 33, "excepci\u00e3\u00b3n": 16, "expresamente": 4, "se\u00e3\u00b1alados": 36, "ii": 48, "elegibilidad": 7, "10": 14, "diputado": 17, "senador": 25, "se\u00e3\u00b1alan": 3, "respectivamente": 11, "art\u00e3\u00adculos": 44, "55": 2, "58": 2, "siguientes:": 38, "inscrito": 6, "votar;": 11, "no": 370, "magistrado": 10, "secretario": 158, "separe": 6, "cargo": 97, "tres": 59, "a\u00e3\u00b1os": 65, "fecha": 49, "trate;": 13, "director": 9, "consejero": 65, "consejos": 122, "distritales": 140, "pertenecer": 2, "servicio": 61, "profesional": 49, "trate": 57, "municipal": 11, "titular": 36, "alg\u00e3\u00ban": 16, "\u00e3\u00b3rgano": 33, "pol\u00e3\u00adtico-administrativo": 1, "caso": 327, "ni": 49, "ejercer": 22, "circunstancia": 4, "mismas": 15, "noventa": 4, "d\u00e3\u00adas": 106, "11": 6, "ninguna": 11, "persona": 42, "podr\u00e3\u00a1": 127, "registr\u00e3\u00a1rsele": 1, "distintos": 8, "mismo": 81, "tampoco": 8, "simult\u00e3\u00a1neamente": 5, "otro": 18, "municipios": 10, "este": 112, "supuesto": 19, "si": 88, "ya": 10, "estuviere": 3, "hecho": 11, "proceder\u00e3\u00a1": 45, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 14, "autom\u00e3\u00a1tica": 2, "respectivo": 29, "podr\u00e3\u00a1n": 143, "registrar": 19, "m\u00e3\u00a1s": 101, "sesenta": 4, "mayor\u00e3\u00ada": 112, "relativa": 54, "representaci\u00e3\u00b3n": 97, "proporcional": 91, "distribuidos": 1, "cinco": 37, "listas": 63, "regionales": 6, "legislaturas": 7, "aplicar\u00e3\u00a1n": 7, "especifique": 2, "respectiva": 35, "seis": 25, "sistemas": 8, "12": 3, "deposita": 2, "solo": 10, "individuo": 1, "denomina": 1, "electo": 6, "asociaci\u00e3\u00b3n": 3, "estar\u00e3\u00a1": 26, "regulado": 2, "independientemente": 7, "convenio": 7, "coalici\u00e3\u00b3n": 27, "precisados": 1, "uno": 59, "aparecer\u00e3\u00a1": 2, "propio": 36, "emblema": 7, "boleta": 34, "seg\u00e3\u00ban": 64, "votos": 137, "sumar\u00e3\u00a1n": 5, "contar\u00e3\u00a1n": 11, "establecidos": 45, "ning\u00e3\u00ban": 43, "transferir": 1, "votaci\u00e3\u00b3n": 113, "13": 6, "dividir\u00e3\u00a1": 8, "dos": 100, "c\u00e3\u00a1maras": 11, "otra": 29, "integra": 7, "300": 10, "electos": 18, "principio": 85, "mayoritaria": 3, "distritos": 27, "uninominales": 10, "200": 5, "ser\u00e3\u00a1n": 131, "votadas": 1, "circunscripciones": 12, "plurinominales": 9, "renovar\u00e3\u00a1": 2, "totalidad": 10, "integrar\u00e3\u00a1": 12, "128": 2, "cuales": 12, "ser\u00e3\u00a1": 150, "asignado": 18, "primera": 21, "minor\u00e3\u00ada": 3, "32": 4, "restantes": 4, "elegidos": 3, "votados": 1, "sola": 9, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 34, "plurinominal": 19, "entidad": 95, "federativa": 62, "lista": 77, "f\u00e3\u00b3rmulas": 40, "senadur\u00e3\u00ada": 1, "le": 101, "asignada": 2, "f\u00e3\u00b3rmula": 47, "encabece": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 120, "s\u00e3\u00ad": 18, "haya": 57, "ocupado": 3, "lugar": 65, "n\u00e3\u00bamero": 84, "asimismo": 11, "votada": 1, "refieren": 9, "p\u00e3\u00a1rrafos": 26, "anteriores": 51, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1n": 1, "deban": 20, "aparecer": 4, "tanto": 26, "integrarlas": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 7, "candidaturas": 48, "independientes": 125, "integradas": 5, "asignaci\u00e3\u00b3n": 36, "15": 25, "total": 37, "emitida": 28, "suma": 21, "depositados": 6, "urnas": 7, "fracci\u00e3\u00b3n": 27, "54": 10, "v\u00e3\u00a1lida": 3, "resulte": 16, "deducir": 4, "nulos": 10, "registrados": 24, "iii": 45, "entender\u00e3\u00a1": 6, "hayan": 62, "obtenido": 44, "ciento": 25, "dicha": 21, "emitidos": 16, "ambos": 15, "principios": 39, "representen": 3, "porcentaje": 36, "exceda": 8, "ocho": 32, "puntos": 12, "base": 40, "aplicar\u00e3\u00a1": 14, "triunfos": 3, "curules": 11, "superior": 21, "16": 2, "proporcionalidad": 3, "pura": 3, "integrada": 9, "elementos:": 2, "cociente": 21, "natural": 9, "resto": 13, "mayor": 35, "natural:": 2, "resultado": 29, "dividir": 5, "mayor:": 2, "remanente": 2, "alto": 2, "restos": 4, "votaciones": 5, "vez": 83, "hecha": 2, "distribuci\u00e3\u00b3n": 31, "utilizar\u00e3\u00a1": 8, "a\u00e3\u00ban": 6, "hubiese": 26, "diputaciones": 7, "17": 5, "desarrollada": 1, "prevista": 4, "anterior": 140, "observar\u00e3\u00a1": 6, "procedimiento": 92, "siguiente:": 35, "determinar\u00e3\u00a1n": 8, "asignar\u00e3\u00adan": 1, "veces": 6, "contenga": 23, "distribuir\u00e3\u00adan": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 25, "aplicarse": 7, "quedaren": 6, "repartir": 3, "siguiendo": 4, "decreciente": 4, "utilizados": 6, "determinar\u00e3\u00a1": 28, "aplicar": 5, "l\u00e3\u00admites": 5, "fracciones": 11, "iv": 35, "v": 35, "cual": 78, "cuyo": 5, "deducidos": 1, "ajustarse": 1, "asign\u00e3\u00a1ndose": 1, "excedentes": 2, "ubiquen": 3, "estos": 22, "supuestos": 9, "deducido": 1, "ubicado": 3, "alguno": 44, "asignar\u00e3\u00a1n": 6, "les": 82, "correspondan": 25, "t\u00e3\u00a9rminos:": 6, "obtendr\u00e3\u00a1": 3, "resulta": 1, "halle": 1, "asignarse": 1, "obtenidos": 8, "dividir\u00e3\u00a1n": 1, "asignando": 1, "n\u00e3\u00bameros": 6, "enteros": 4, "ellas": 16, "asignar": 9, "m\u00e3\u00a9todo": 7, "18": 5, "diere": 2, "vi": 11, "sigue:": 4, "realizada": 6, "refiere": 117, "ello": 19, "efectiva": 10, "deducir\u00e3\u00a1n": 1, "aplicado": 2, "constituci\u00e3\u00b3n;": 6, "fin": 58, "obtener": 38, "nuevo": 15, "natural;": 1, "obtenida": 5, "mayores": 3, "circunscripciones;": 1, "pendientes": 1, "ellas;": 2, "siendo": 3, "tuviere": 3, "agotar": 4, "cuente": 10, "cuarenta": 22, "19": 1, "determinada": 2, "incisos": 40, "ubicara": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n;": 1, "20": 3, "seguir\u00e3\u00a1": 3, "tuviesen": 2, "respectivas": 25, "21": 3, "56": 4, "atender\u00e3\u00a1n": 1, "reglas:": 8, "considerando": 56, "consta": 1, "haber": 45, "participado": 9, "deber\u00e3\u00a1": 163, "utilizarse": 1, "distribuir\u00e3\u00a1n": 2, "tantos": 1, "dicho": 19, "quedasen": 1, "\u00e3\u00a9stos": 11, "todo": 60, "complementarias": 4, "22": 3, "ordinarias": 10, "celebrarse": 6, "primer": 24, "domingo": 13, "junio": 8, "a\u00e3\u00b1o": 81, "corresponda": 65, "elegir:": 1, "a\u00e3\u00b1os;": 4, "d\u00e3\u00ada": 95, "considerado": 4, "laborable": 2, "declare": 2, "nula": 2, "triunfadora": 1, "resultaren": 1, "inelegibles": 4, "convocatoria": 17, "extraordinaria": 4, "emitirse": 1, "dentro": 99, "conclusi\u00e3\u00b3n": 21, "\u00e3\u00baltima": 7, "vacantes": 8, "miembros": 34, "convocar\u00e3\u00a1": 6, "extraordinarias": 9, "propietarios": 12, "cubiertas": 4, "suplentes": 15, "electa": 2, "vacante": 11, "presenta": 3, "completa": 4, "cubierta": 2, "aquella": 3, "siga": 3, "regional": 9, "hab\u00e3\u00a9rsele": 2, "hubieren": 21, "correspondido": 3, "24": 3, "convocatorias": 4, "celebraci\u00e3\u00b3n": 10, "restringir": 1, "reconoce": 7, "nacionales": 51, "alterar": 6, "formalidades": 2, "ajustar": 3, "plazos": 51, "se\u00e3\u00b1alada": 5, "hubiere": 15, "perdido": 3, "anterioridad": 4, "\u00e3\u00a9stas": 8, "realizarse": 15, "obstante": 2, "siempre": 22, "hubiera": 8, "ordinaria": 11, "fue": 4, "anulada": 2, "tercero": 21, "gobernadores": 4, "titulares": 12, "\u00e3\u0093rganos": 8, "pol\u00e3\u00adtico-": 2, "administrativos": 10, "demarcaciones": 4, "territoriales": 2, "25": 5, "elijan": 2, "pol\u00e3\u00adtico-administrativos": 2, "celebrar\u00e3\u00a1n": 4, "definir\u00e3\u00a1": 5, "periodicidad": 1, "convocar": 6, "anulaci\u00e3\u00b3n": 1, "mecanismos": 20, "ocupar": 4, "produzcan": 2, "legislatura": 4, "26": 3, "integrar\u00e3\u00a1n": 17, "organizar\u00e3\u00a1n": 2, "determina": 3, "estatuto": 25, "gobernados": 1, "ayuntamiento": 1, "directa": 12, "conformado": 1, "aplicable": 25, "pueblos": 2, "comunidades": 2, "ind\u00e3\u00adgenas": 2, "tienen": 16, "elegir": 3, "poblaci\u00e3\u00b3n": 10, "ind\u00e3\u00adgena": 1, "representantes": 147, "ante": 122, "reconocer\u00e3\u00a1n": 1, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 9, "fortalecer": 1, "tradiciones": 1, "internas": 4, "elegir\u00e3\u00a1n": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 4, "tradicionales": 1, "propias": 7, "interno": 43, "garantizando": 5, "guardando": 1, "27": 4, "garantizar\u00e3\u00a1n": 3, "correcta": 2, "28": 6, "uno;": 1, "pero": 27, "menor": 13, "siete": 11, "cuya": 14, "llegue": 3, "400": 3, "mil": 32, "habitantes;": 1, "nueve": 18, "aqu\u00e3\u00a9llos": 17, "800": 1, "once": 2, "sea": 65, "cifra": 1, "reconocer": 1, "garantizar": 38, "pluralidad": 1, "fuerzas": 5, "pol\u00e3\u00adticas": 23, "contiendan": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 22, "[al": 1, "asignar\u00e3\u00a1": 6, "curul": 1, "y]": 1, "inciso": 94, "declarado": 5, "inv\u00e3\u00a1lido": 4, "sentencia": 8, "scjn": 4, "acci\u00e3\u00b3n": 15, "inconstitucionalidad": 18, "notificada": 9, "10-09-2014": 4, "13-08-2015": 4, "[realizada": 1, "establecida": 6, "locales]": 1, "recibido": 7, "menos": 54, "porcentuales": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 18, "deducci\u00e3\u00b3n": 1, "sean": 37, "necesarios": 41, "encuentren": 26, "ese": 5, "subrepresentaci\u00e3\u00b3n": 1, "[esta": 1, "v\u00e3\u00ada": 30, "m\u00e3\u00adnima": 13, "conservar": 8, "normatividad": 23, "electoral]": 1, "(en": 29, "porci\u00e3\u00b3n": 18, "normativa": 15, "indica": 4, "\u00e2\u0080\u009cesta": 7, "electoral\u00e2\u0080\u009d)": 1, "preliminares": 20, "29": 2, "organismo": 24, "aut\u00e3\u00b3nomo": 1, "dotado": 2, "personalidad": 3, "jur\u00e3\u00addica": 2, "patrimonio": 5, "propios": 22, "participan": 6, "ordene": 4, "contar\u00e3\u00a1": 19, "recursos": 77, "presupuestarios": 4, "t\u00e3\u00a9cnicos": 9, "humanos": 5, "materiales": 29, "requiera": 7, "facultades": 30, "30": 11, "fines": 20, "contribuir": 2, "vida": 2, "democr\u00e3\u00a1tica;": 1, "preservar": 4, "fortalecimiento": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 16, "pol\u00e3\u00adticos;": 28, "electores;": 13, "vigilar": 24, "obligaciones;": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 3, "pac\u00e3\u00adfica": 2, "renovar": 1, "otorga": 10, "locales;": 19, "velar": 4, "autenticidad": 4, "efectividad": 3, "sufragio;": 1, "llevar": 19, "cabo": 34, "coadyuvar": 9, "difusi\u00e3\u00b3n": 29, "educaci\u00e3\u00b3n": 26, "c\u00e3\u00advica": 17, "cultura": 2, "democr\u00e3\u00a1tica": 8, "fungir": 1, "\u00e3\u00banica": 12, "administraci\u00e3\u00b3n": 24, "tiempo": 99, "radio": 103, "televisi\u00e3\u00b3n": 96, "destinado": 5, "objetivos": 4, "todas": 25, "actividades": 55, "regir\u00e3\u00a1n": 5, "certeza": 13, "legalidad": 10, "independencia": 16, "imparcialidad": 11, "m\u00e3\u00a1xima": 6, "publicidad": 11, "objetividad": 9, "cuerpo": 3, "ejecutivos": 22, "integrados": 4, "regir\u00e3\u00a1": 4, "apruebe": 19, "tendr\u00e3\u00a1": 37, "contendr\u00e3\u00a1n": 3, "selecci\u00e3\u00b3n": 20, "ingreso": 7, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 40, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 7, "rotaci\u00e3\u00b3n": 4, "permanencia": 4, "disciplina": 2, "cat\u00e3\u00a1logo": 6, "t\u00e3\u00a9cnico": 10, "regular\u00e3\u00a1": 4, "organizaci\u00e3\u00b3n": 46, "funcionamiento": 22, "ejercer\u00e3\u00a1": 10, "rector\u00e3\u00ada": 2, "adicionalmente": 2, "adscrito": 4, "rama": 4, "administrativa": 19, "\u00e3\u00b3ptimo": 1, "institucionales": 2, "hace": 8, "referencia": 8, "31": 8, "decisiones": 9, "bienes": 16, "muebles": 4, "inmuebles": 9, "destinen": 4, "partidas": 4, "anualmente": 9, "se\u00e3\u00b1alen": 5, "presupuesto": 18, "egresos": 27, "ingresos": 24, "reciba": 6, "concepto": 6, "derivados": 1, "destinados": 10, "financiamiento": 39, "forman": 2, "\u00e3\u00a9ste": 25, "c\u00e3\u00a1lculo": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 9, "montos": 4, "resulten": 13, "control": 40, "organizar\u00e3\u00a1": 2, "desconcentraci\u00e3\u00b3n": 1, "atribuciones:": 17, "geograf\u00e3\u00ada": 3, "incluir\u00e3\u00a1": 2, "divisi\u00e3\u00b3n": 6, "secciones": 17, "delimitaci\u00e3\u00b3n": 1, "establecimiento": 2, "cabeceras;": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 64, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 22, "casillas": 72, "designaci\u00e3\u00b3n": 29, "funcionarios": 41, "directivas;": 1, "lineamientos": 29, "formatos": 16, "resultados": 101, "preliminares;": 1, "encuestas": 11, "sondeos": 9, "opini\u00e3\u00b3n;": 1, "observaci\u00e3\u00b3n": 5, "conteos": 4, "r\u00e3\u00a1pidos;": 1, "impresi\u00e3\u00b3n": 5, "documentos": 40, "producci\u00e3\u00b3n": 7, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 100, "federales:": 1, "nacionales;": 5, "reconocimiento": 4, "prerrogativas": 32, "federal;": 13, "jornada": 73, "escrutinios": 1, "c\u00e3\u00b3mputos": 25, "se\u00e3\u00b1ale": 11, "c\u00e3\u00b3mputo": 159, "uninominales;": 1, "vii": 7, "declaraci\u00e3\u00b3n": 20, "validez": 75, "otorgamiento": 5, "constancias": 8, "senadores;": 2, "viii": 6, "ix": 2, "dirigentes": 13, "soliciten": 9, "establezca": 15, "remoci\u00e3\u00b3n": 6, "consejeros": 80, "suscribir": 3, "convenios": 14, "establezcan": 11, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 17, "aseguren": 2, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 2, "inteligencia": 4, "financiera;": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 13, "35": 3, "verificar": 15, "requerido": 8, "71": 4, "presentaci\u00e3\u00b3n": 8, "iniciativas": 1, "decretos": 3, "asumir": 8, "directamente": 9, "realizaci\u00e3\u00b3n": 34, "delegar": 2, "sin": 71, "perjuicio": 17, "reasumir": 2, "momento;": 1, "atraer": 4, "conocimiento": 29, "asunto": 20, "amerite": 4, "sentar": 3, "criterio": 6, "interpretaci\u00e3\u00b3n;": 1, "emitir": 18, "emitan": 2, "participen": 6, "individual": 2, "colectivamente": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 20, "j)": 40, "33": 2, "estructura:": 1, "delegaciones": 3, "subdelegaciones": 1, "uninominal": 5, "oficinas": 25, "lugares": 15, "instalaci\u00e3\u00b3n": 28, "centrales": 4, "son:": 2, "general;": 35, "junta": 79, "ejecutiva": 170, "secretar\u00e3\u00ada": 75, "direcci\u00e3\u00b3n": 79, "responsable": 14, "legales": 13, "porque": 1, "gu\u00e3\u00aden": 1, "36": 3, "diez": 29, "elegido": 1, "terceras": 9, "partes": 12, "presentes": 19, "establecido": 65, "apartado": 24, "41": 19, "debe": 9, "reunir": 9, "mismos": 26, "establecen": 2, "38": 3, "durar\u00e3\u00a1": 5, "reelecto": 4, "propuestos": 2, "grupos": 3, "parlamentarios": 3, "afiliaci\u00e3\u00b3n": 3, "s\u00e3\u00b3lo": 33, "habr\u00e3\u00a1": 10, "grupo": 4, "parlamentario": 1, "ambas": 6, "concurrir\u00e3\u00a1n": 4, "sesiones": 35, "voz": 25, "propietario": 15, "designarse": 1, "recesos": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 107, "permanente": 12, "durar\u00e3\u00a1n": 4, "renovados": 1, "escalonada": 3, "reelectos": 3, "rendir\u00e3\u00a1n": 1, "protesta": 20, "sesi\u00e3\u00b3n": 76, "celebre": 7, "veinticuatro": 19, "horas": 59, "elecci\u00e3\u00b3n;": 11, "tomar\u00e3\u00a1": 8, "nombrado": 2, "removido": 1, "propuesta": 22, "designar\u00e3\u00a1": 7, "representante": 35, "suplente": 17, "sustituir": 5, "dando": 3, "oportunidad": 4, "aviso": 25, "37": 1, "dirigir\u00e3\u00a1": 2, "haga": 13, "darse": 3, "falta": 17, "absoluta": 4, "cualquiera": 28, "breve": 2, "sustituto": 3, "nacimiento": 14, "adquiera": 4, "nacionalidad": 6, "pleno": 16, "goce": 4, "civiles": 7, "treinta": 24, "edad": 8, "designaci\u00e3\u00b3n;": 11, "poseer": 3, "antig\u00e3\u00bcedad": 5, "t\u00e3\u00adtulo": 20, "nivel": 17, "licenciatura": 2, "conocimientos": 4, "experiencia": 6, "permitan": 11, "funciones;": 7, "gozar": 7, "buena": 8, "reputaci\u00e3\u00b3n": 6, "sido": 78, "condenado": 6, "delito": 8, "doloso;": 1, "residido": 2, "pa\u00e3\u00ads": 10, "\u00e3\u00baltimos": 13, "ausencia": 21, "meses;": 2, "registrado": 16, "desempe\u00e3\u00b1ado": 8, "cuatro": 25, "desempe\u00e3\u00b1ar": 10, "fiscal": 7, "procurador": 2, "justicia": 7, "subsecretario": 2, "u": 38, "p\u00e3\u00bablica": 37, "gobernador": 8, "encargo": 17, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 5, "nombramiento": 9, "miembro": 5, "ordinario": 8, "exigen": 2, "retribuci\u00e3\u00b3n": 1, "reciban": 6, "ajustar\u00e3\u00a1": 2, "127": 3, "39": 2, "periodo": 26, "empleo": 6, "act\u00e3\u00baen": 3, "desempe\u00e3\u00b1en": 2, "asociaciones": 8, "docentes": 2, "cient\u00e3\u00adficas": 2, "culturales": 2, "investigaci\u00e3\u00b3n": 22, "beneficencia": 2, "remunerados": 2, "desempe\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 9, "probidad": 2, "utilizar": 13, "informaci\u00e3\u00b3n": 76, "reservada": 3, "confidencial": 3, "dispongan": 4, "raz\u00e3\u00b3n": 7, "estricto": 1, "divulgarla": 1, "medio": 40, "sujetos": 13, "juicio": 7, "igual": 18, "estar\u00e3\u00a1n": 16, "cuarto": 33, "\u00e3\u0093rgano": 32, "facultado": 3, "conocer": 37, "infracciones": 23, "cometidas": 7, "imponer": 7, "sanciones": 26, "octavo": 25, "numeral": 28, "reformado": 29, "designado": 14, "administrativamente": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 103, "auditoria": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 11, "40": 2, "reunir\u00e3\u00a1": 4, "meses": 5, "estime": 16, "petici\u00e3\u00b3n": 18, "formulada": 3, "conjunta": 1, "indistintamente": 2, "semana": 6, "septiembre": 26, "aqu\u00e3\u00a9l": 9, "celebren": 12, "partir": 39, "esa": 6, "sesionar\u00e3\u00a1": 4, "mes": 20, "pueda": 12, "sesionar": 2, "est\u00e3\u00a9": 3, "quien": 27, "suplido": 6, "ausencias": 6, "moment\u00e3\u00a1neas": 3, "\u00e3\u00a9l": 3, "designe": 7, "asista": 1, "ausente": 1, "definitiva": 8, "presida": 3, "asistir\u00e3\u00a1": 1, "realizadas": 9, "re\u00e3\u00bana": 7, "asistan": 5, "resoluciones": 36, "tomar\u00e3\u00a1n": 12, "requieran": 13, "calificada": 4, "nombrar\u00e3\u00a1n": 1, "ellos": 11, "deba": 11, "sustituirlo": 1, "provisionalmente": 2, "comunicando": 2, "inmediato": 25, "42": 1, "comisiones": 28, "temporales": 4, "considere": 6, "necesarias": 35, "presididas": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 21, "de:": 6, "c\u00e3\u00advica;": 4, "nacional;": 8, "quejas": 32, "denuncias;": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 14, "funcionar\u00e3\u00a1n": 3, "permanentemente": 6, "exclusivamente": 25, "designados": 14, "mencionadas": 1, "tales": 10, "rotativa": 2, "anual": 14, "fusionar\u00e3\u00a1n": 1, "previo": 39, "presidir\u00e3\u00a1": 4, "m\u00e3\u00adnimo": 20, "m\u00e3\u00a1ximo": 10, "denuncias": 25, "funcionar\u00e3\u00a1": 2, "conforma": 2, "rotatoria": 2, "permanentes": 5, "unidad": 92, "servidor": 11, "inferior": 2, "asuntos": 23, "encomienden": 4, "presentar": 45, "informe": 50, "dictamen": 15, "proyecto": 34, "resoluci\u00e3\u00b3n": 52, "reglamentos": 12, "acuerdos": 41, "colaborar\u00e3\u00a1": 1, "tareas": 8, "encomendado": 2, "disponibilidad": 4, "presupuestal": 2, "crear": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 9, "especiales": 18, "programas": 36, "espec\u00e3\u00adficos": 4, "auxilio": 15, "asesor\u00e3\u00ada": 3, "t\u00e3\u00a9cnico-cient\u00e3\u00adfica": 1, "especialistas": 1, "conveniente": 2, "43": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 10, "publicaci\u00e3\u00b3n": 20, "car\u00e3\u00a1cter": 22, "pronuncie": 3, "nombres": 23, "oportuna": 7, "proporcione": 2, "gratuito": 1, "segunda": 9, "44": 10, "aprobar": 16, "expedir": 14, "interiores": 1, "debido": 5, "conducto": 18, "informes": 53, "solicitarles;": 1, "designar": 20, "presidente;": 6, "fungir\u00e3\u00a1": 6, "sesi\u00e3\u00b3n;": 3, "directores": 7, "unidades": 15, "t\u00e3\u00a9cnicas": 19, "direcciones": 9, "ejecutivas": 42, "previstas": 18, "actuar\u00e3\u00a1n": 3, "presidentes": 29, "fungir\u00e3\u00a1n": 4, "vocales": 23, "juntas": 54, "correspondientes;": 6, "remover": 1, "tardar": 46, "propuestas": 13, "hagan": 10, "resolver": 16, "fusi\u00e3\u00b3n": 2, "frente": 2, "efect\u00e3\u00baen": 1, "agrupaciones": 23, "desarrollen": 2, "apego": 4, "est\u00e3\u00a1n": 18, "sujetos;": 1, "k)": 32, "relativo": 12, "act\u00e3\u00bae": 1, "expida": 10, "l)": 22, "dictar": 3, "relativos": 20, "ordenar": 21, "hacer": 20, "estudios": 12, "formular": 32, "proyectos": 11, "cabecera": 10, "determinar": 15, "territorial": 18, "capital": 3, "aprobarlos;": 1, "m)": 19, "p\u00e3\u00a9rdida": 8, "declaratoria": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "n)": 17, "ejerza": 5, "aplicables;": 3, "\u00e3\u00b1)": 15, "calendario": 5, "integral": 8, "ejecutiva;": 7, "modelos": 1, "credenciales": 9, "fotograf\u00e3\u00ada": 22, "expidan": 2, "extranjero;": 4, "boletas": 58, "actas": 64, "documentaci\u00e3\u00b3n": 64, "o)": 14, "rinda": 3, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n;": 9, "p)": 9, "topes": 14, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "gastos": 43, "precampa\u00e3\u00b1a": 35, "campa\u00e3\u00b1a": 69, "puedan": 20, "erogarse": 1, "diputados;": 1, "q)": 5, "plataforma": 5, "deben": 7, "r)": 4, "reglamento": 19, "s)": 3, "proporcional;": 5, "presenten": 29, "cabeceras": 1, "correspondiente;": 12, "t)": 4, "supletoriamente": 4, "relativa;": 6, "u)": 6, "efectuar": 10, "otorgar": 4, "agosto": 6, "definir": 2, "estad\u00e3\u00adstico": 2, "implementar\u00e3\u00a1n": 1, "recuento": 16, "paquetes": 20, "diferencia": 5, "ganadoras": 2, "ubicadas": 5, "punto": 14, "porcentual;": 1, "v)": 5, "informar": 29, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 43, "interpuestos;": 3, "w)": 2, "trimestrales": 3, "rendir": 6, "control;": 1, "x)": 1, "requerir": 10, "investigue": 1, "alcance": 5, "hechos": 54, "afecten": 6, "modo": 6, "relevante": 1, "y)": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 21, "competan": 5, "materia;": 9, "z)": 1, "anteproyecto": 5, "proponga": 3, "remitirlo": 1, "aprobado": 7, "inclusi\u00e3\u00b3n": 2, "aa)": 1, "bb)": 1, "fijar": 7, "cc)": 1, "nombrar": 8, "informarlo": 1, "conducentes;": 2, "dd)": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 16, "ee)": 1, "asunci\u00e3\u00b3n": 17, "atracci\u00e3\u00b3n": 9, "delegaci\u00e3\u00b3n": 10, "suscripci\u00e3\u00b3n": 2, "contenidas": 26, "ff)": 2, "dirigencias": 3, "solicitud": 55, "modalidades": 4, "cumplir": 28, "actualizado": 4, "afiliados": 7, "trat\u00e3\u00a1ndose": 15, "corresponder\u00e3\u00a1": 2, "gg)": 1, "b": 3, "hh)": 1, "censo": 3, "poblaci\u00e3\u00b3n;": 1, "ii)": 4, "jj)": 1, "efectivas": 3, "se\u00e3\u00b1aladas": 18, "ocasi\u00e3\u00b3n": 2, "acordar": 10, "bases": 5, "invitar": 1, "atender": 10, "visitantes": 1, "extranjeros": 4, "acudan": 4, "etapas": 9, "facultad": 9, "tercera": 6, "45": 3, "corresponden": 4, "cohesi\u00e3\u00b3n": 1, "v\u00e3\u00adnculos": 2, "colaboren": 1, "fines;": 1, "conducir": 4, "adoptados": 2, "proponer": 16, "sustanciar\u00e3\u00a1": 2, "interponga": 4, "ejecutivo;": 2, "recibir": 55, "revisiones": 3, "auditor\u00e3\u00adas": 13, "hacerlos": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n;": 1, "remitir": 15, "solicitudes": 21, "someterlas": 1, "registro;": 4, "presidir": 4, "trabajos": 12, "misma;": 3, "previa": 8, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 29, "basadas": 1, "escrutinio": 59, "tendencias": 4, "dichos": 16, "difundidos": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 2, "dar": 34, "estad\u00e3\u00adstica": 6, "municipio": 7, "concluido": 14, "convenir": 2, "competentes": 21, "aportar": 7, "someter": 8, "nuevas": 2, "mejor": 5, "confiera": 18, "46": 1, "auxiliar": 3, "atribuciones;": 1, "preparar": 5, "declarar": 10, "existencia": 2, "qu\u00e3\u00b3rum": 1, "fe": 10, "actuado": 1, "levantar": 3, "acta": 87, "someterla": 1, "asistentes;": 1, "cuenta": 38, "comisiones;": 1, "sustanciar": 3, "interpongan": 6, "tr\u00e3\u00a1mite": 12, "inform\u00e3\u00a1ndole": 1, "inmediata;": 1, "dictadas": 3, "archivo": 3, "acrediten": 5, "firmar": 14, "junto": 11, "emita": 24, "proveer": 10, "publiquen": 2, "expedientes": 23, "presentarlos": 2, "oportunamente": 18, "estad\u00e3\u00adsticas": 1, "copias": 16, "elecciones;": 2, "instrucciones": 2, "auxiliarlo": 1, "conferido": 1, "cuarta": 5, "47": 2, "presidida": 1, "contencioso": 41, "48": 4, "supervisar": 11, "ambos;": 1, "evaluar": 6, "formule": 4, "presupuestal;": 1, "desarrollar": 7, "acciones": 17, "vigilancia": 39, "integren": 4, "sesionen": 4, "funcionen": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 16, "encuentre": 4, "concluya": 3, "agrupaci\u00e3\u00b3n": 6, "faltas": 10, "imposici\u00e3\u00b3n": 7, "costos": 2, "asuma": 1, "formulando": 1, "inicie": 7, "plan": 4, "extraordinarios": 1, "convoquen": 1, "quinta": 1, "49": 1, "coordina": 1, "conduce": 1, "supervisa": 1, "50": 1, "51": 2, "ejecutivo:": 1, "representar": 1, "legalmente": 6, "actuar": 7, "voto;": 8, "competencia;": 9, "oficial\u00e3\u00ada": 7, "secretarios": 8, "otros": 22, "delegue": 7, "naturaleza": 9, "atribuci\u00e3\u00b3n": 3, "cargo;": 4, "orientar": 4, "coordinar": 6, "informando": 1, "acuerde": 9, "estructura": 4, "vocal\u00e3\u00adas": 10, "necesidades": 3, "presupuestales": 4, "autorizados;": 1, "elementos": 29, "mecanismo": 4, "inmediata": 11, "candidatos;": 6, "inform\u00e3\u00a1tica": 1, "recabar": 17, "transmitir": 4, "307": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 56, "acreditados": 13, "sesiones;": 1, "mismos;": 5, "resueltos": 5, "tramitar": 2, "\u00e3\u00a9sta": 18, "apoyar": 3, "pertinentes": 11, "elaborar": 13, "someterlo": 3, "aprobadas;": 1, "nombre": 36, "dominio": 2, "representado": 1, "particulares": 5, "realizar": 71, "requerir\u00e3\u00a1": 10, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "ordinarios": 7, "sujetar\u00e3\u00a1": 15, "respectiva;": 6, "solicitante": 6, "naturales": 4, "contados": 7, "recepci\u00e3\u00b3n": 27, "expediente": 46, "remita": 1, "mesa": 61, "directiva": 45, "certificaciones": 6, "adscrita": 2, "competente": 29, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 7, "sancionadores": 6, "realizarlas": 1, "oportuna:": 1, "pudieran": 6, "influir": 6, "afectar": 3, "equidad": 6, "contiendas": 2, "constatar": 2, "influyan": 1, "notarios": 8, "sexta": 1, "52": 2, "nombramientos": 17, "53": 4, "citado": 2, "presentar\u00e3\u00a1": 9, "distintas": 5, "aprobada": 3, "implique": 8, "duplicidad": 1, "\u00e3\u00a1rea": 4, "presupuestaria": 2, "transitorias": 1, "censal": 10, "parcial": 9, "formar": 8, "revisar": 9, "actualizar": 4, "fallecimientos": 3, "suspensi\u00e3\u00b3n": 10, "obtenci\u00e3\u00b3n": 8, "ciudadan\u00e3\u00ada;": 3, "proporcionar": 11, "nominales": 36, "realice": 15, "plurinominales;": 1, "mantener": 8, "actualizada": 3, "cartograf\u00e3\u00ada": 1, "clasificada": 1, "libros": 4, "asistencia": 5, "vigilancia;": 2, "desahogo": 13, "esfera": 1, "asistir": 12, "voz;": 2, "proceder": 2, "nominal": 48, "consulta": 9, "iniciar": 3, "firmas": 7, "computar\u00e3\u00a1n": 4, "circunstancias:": 2, "datos": 32, "incompletos": 1, "falsos": 6, "err\u00e3\u00b3neos": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 9, "ciudadano;": 5, "acompa\u00e3\u00b1en": 2, "clave": 10, "elector": 29, "identificador": 2, "reverso": 7, "derivado": 7, "\u00e3\u00b3ptico": 2, "caracteres": 2, "vigente;": 4, "suscrito": 1, "misma": 49, "iniciativa;": 1, "contabilizar\u00e3\u00a1": 2, "dados": 4, "baja": 8, "finalizada": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 5, "detallado": 2, "desagregado": 1, "contener:": 3, "firmantes;": 1, "firmantes": 2, "encuentran": 6, "porcentaje;": 1, "notificaciones": 7, "formulen": 6, "pretendan": 10, "constituirse": 2, "pertinentes;": 1, "someta": 2, "inscribir": 3, "frentes": 1, "coaliciones": 23, "participaci\u00e3\u00b3n;": 1, "ministrar": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 3, "disponer": 1, "franquicias": 15, "postales": 11, "telegr\u00e3\u00a1ficas": 7, "corresponden;": 1, "gestiones": 4, "conferidas": 2, "fiscal;": 3, "tiempos": 14, "comit\u00e3\u00a9": 26, "pautas": 15, "directivos": 4, "distrital": 119, "pol\u00e3\u00adticas;": 2, "popular;": 5, "solicitantes;": 1, "televisi\u00e3\u00b3n;": 7, "distritales;": 5, "someterlos": 2, "autorizada;": 1, "relacionados": 8, "efect\u00e3\u00bae": 2, "realizar;": 4, "federales;": 3, "57": 1, "reclutamiento": 2, "profesional;": 1, "ejecutivas;": 2, "promover": 13, "sugiriendo": 2, "articulaci\u00e3\u00b3n": 1, "orientadas": 1, "pol\u00e3\u00adtico-democr\u00e3\u00a1tica": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "anteriores;": 2, "dise\u00e3\u00b1ar": 3, "estrategias": 2, "material": 13, "did\u00e3\u00a1ctico": 1, "instructivos": 4, "pol\u00e3\u00adtico-electorales;": 2, "exhortar": 1, "inscriban": 1, "actualicen": 2, "fiscal\u00e3\u00ada": 5, "especializada": 10, "prevenci\u00e3\u00b3n": 9, "delitos": 5, "59": 1, "financieros": 11, "dirigir": 1, "controlar": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 2, "servicios": 22, "operar": 2, "presupuestales;": 1, "manual": 1, "especial": 9, "est\u00e3\u00admulo": 1, "administrativo;": 1, "aspirar": 2, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 7, "60": 2, "seguimiento": 3, "delegadas": 5, "solicite": 6, "conformar": 2, "comicios": 2, "entrega": 28, "poner": 4, "disposici\u00e3\u00b3n": 26, "anuales": 4, "rindan": 1, "aplicable;": 4, "facilitar": 2, "\u00e3\u00a1reas": 7, "61": 1, "vocal": 27, "temporal": 7, "mencionados": 2, "sede": 3, "capitales": 3, "62": 1, "integran": 6, "auxiliar\u00e3\u00a1": 3, "invariablemente": 3, "63": 1, "sesionar\u00e3\u00a1n": 4, "uso": 35, "esos": 8, "mensualmente": 2, "actividades;": 2, "transcurra": 1, "64": 1, "local;": 8, "ejecutar": 4, "65": 1, "producirse": 2, "incurrir": 3, "inasistencias": 2, "consecutiva": 3, "causa": 21, "justificada": 8, "llamado": 2, "concurra": 3, "designaciones": 2, "impugnadas": 4, "sala": 17, "regla": 2, "66": 2, "mexicano": 21, "residencia": 13, "inmediatos": 5, "dirigente": 4, "intencional": 3, "imprudencial": 1, "pudiendo": 4, "disfrutar": 2, "facilidades": 4, "empleos": 2, "habituales": 2, "recibir\u00e3\u00a1n": 7, "dieta": 2, "conducente": 28, "sancionados": 9, "violaci\u00e3\u00b3n": 20, "incurran": 6, "rectores": 6, "67": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 5, "v\u00e3\u00a1lidamente": 3, "presencia": 13, "68": 2, "instalen": 11, "noviembre": 5, "76": 5, "acreditar": 26, "pertenezcan": 10, "presentado": 8, "217": 3, "publicar": 5, "diarios": 8, "circulaci\u00e3\u00b3n": 2, "localidad;": 1, "264": 2, "consignados": 9, "turnar": 9, "original": 18, "certificadas": 9, "quinto": 21, "69": 1, "designadas": 2, "comprendidos": 6, "cap\u00e3\u00adtulo": 29, "70": 2, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 9, "declaraciones": 12, "referentes": 3, "interpuestos": 3, "\u00e3\u00batiles": 5, "tareas;": 2, "constancia": 21, "hubiesen": 19, "auxiliados": 2, "sustanciaci\u00e3\u00b3n": 3, "har\u00e3\u00a1n": 30, "escrito": 29, "\u00e3\u00b3rganos:": 3, "72": 5, "73": 2, "habr\u00e3\u00a1n": 8, "instalarse": 4, "comprendidas": 2, "256": 3, "capacitar": 2, "libro;": 2, "quienes": 17, "asistentes": 5, "74": 1, "distrital;": 4, "75": 1, "77": 1, "78": 3, "integrante": 2, "79": 2, "258": 3, "insacular": 2, "254": 4, "80": 1, "distritales:": 1, "entregar": 6, "apoyarlos": 1, "avisos": 5, "colocados": 2, "exterior": 14, "quinto;": 3, "custodiar": 1, "competentes;": 1, "81": 1, "mandato": 2, "constitucional": 4, "formados": 3, "facultados": 1, "dividan": 1, "respetar": 6, "emisi\u00e3\u00b3n": 13, "instalar\u00e3\u00a1": 4, "253": 2, "82": 1, "escrutadores": 8, "varias": 4, "escrutador": 5, "adicional": 2, "dichas": 19, "concurrentes": 27, "instalar": 6, "tipos": 2, "adicionales": 6, "llevar\u00e3\u00a1n": 6, "cursos": 8, "dirigidos": 1, "residentes": 57, "exclusiva": 2, "83": 1, "requiere:": 1, "residente": 10, "casilla;": 15, "honesto": 1, "vivir;": 1, "curso": 7, "impartido": 1, "confianza": 6, "mando": 2, "partidista": 3, "jerarqu\u00e3\u00ada": 1, "saber": 1, "leer": 2, "escribir": 1, "84": 1, "casilla:": 4, "clausurar": 1, "votaci\u00e3\u00b3n;": 7, "permanecer": 2, "clausura": 9, "confieran": 2, "85": 4, "largo": 4, "conservarlos": 1, "responsabilidad": 20, "identificar": 4, "278": 2, "inmediaciones": 1, "fuerza": 6, "fuese": 4, "necesario;": 1, "suspender": 1, "definitivamente": 1, "alteraci\u00e3\u00b3n": 8, "existan": 9, "circunstancias": 6, "impidan": 1, "atenten": 4, "seguridad": 18, "directiva;": 2, "retirar": 3, "incurra": 5, "grave": 5, "impida": 1, "viole": 2, "intimide": 1, "violencia": 1, "practicar": 2, "c\u00e3\u00b3mputo;": 2, "concluidas": 2, "labores": 12, "299": 4, "visible": 10, "86": 1, "ordena": 1, "distribuirlas": 1, "establece;": 2, "inmediatamente": 6, "recibidas": 4, "anotar": 3, "folios": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n;": 4, "comprobar": 7, "figure": 1, "escritos": 17, "inutilizar": 1, "sobrantes": 7, "290": 3, "87": 5, "cantidad": 10, "depositadas": 1, "urna": 6, "votaron": 9, "marcas": 1, "asentadas": 2, "cercior\u00e3\u00a1ndose": 1, "cifras": 4, "coincidentes": 2, "serlo": 1, "consignar": 1, "hecho;": 1, "regional;": 2, "88": 1, "guardar": 7, "ella": 4, "emanen": 1, "leal": 1, "patri\u00e3\u00b3ticamente": 1, "89": 3, "vencido": 4, "acreditado": 4, "formar\u00e3\u00a1n": 2, "90": 1, "consecutivas": 1, "dejar\u00e3\u00a1": 2, "dar\u00e3\u00a1": 18, "compela": 1, "informar\u00e3\u00a1n": 5, "informen": 1, "entere": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 6, "91": 1, "expedir\u00e3\u00a1n": 2, "recabar\u00e3\u00a1": 2, "recibo": 5, "92": 1, "recinto": 1, "donde": 12, "tomar": 3, "medidas:": 1, "exhortaci\u00e3\u00b3n": 1, "orden;": 1, "conminar": 1, "abandonar": 1, "restablecer": 1, "expulsar": 1, "alterado": 1, "93": 1, "ocupar\u00e3\u00a1n": 1, "deliberaciones": 1, "94": 2, "obligadas": 3, "95": 1, "debidamente": 13, "gozar\u00e3\u00a1n": 4, "descuentos": 1, "tarifas": 1, "transportes": 1, "otorgados": 1, "dependencias": 7, "oficiales": 1, "96": 1, "remitir\u00e3\u00a1n": 6, "copia": 51, "id\u00e3\u00a9ntica": 1, "proceder\u00e3\u00a1n": 9, "subsecuentes": 4, "haberse": 3, "aqu\u00e3\u00a9llas": 8, "responsables": 9, "inobservancia": 1, "97": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 12, "horarios": 5, "fijen": 1, "98": 1, "dotados": 1, "profesionales": 7, "investidos": 1, "99": 1, "integrado": 2, "100": 2, "licenciatura;": 1, "imprudencial;": 2, "originario": 1, "educativo": 1, "inhabilitado": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 5, "previos": 10, "dependencia": 3, "gabinete": 1, "ampliado": 2, "equivalente": 19, "s\u00e3\u00adndico": 1, "regidor": 1, "ocurra": 3, "emanados": 2, "postulados": 4, "dirigencia": 2, "posteriores": 7, "t\u00e3\u00a9rmino": 21, "101": 1, "considerar": 4, "periodos": 9, "interesados": 16, "seguir;": 1, "conducci\u00e3\u00b3n": 2, "inscripci\u00e3\u00b3n": 29, "aspirantes": 46, "desconcentrados": 8, "federativas;": 1, "allegarse": 2, "complementaria": 3, "federativa;": 1, "pretenda": 6, "cubrir": 13, "vacantes;": 1, "comunicadas": 2, "setenta": 5, "previas": 1, "corresponda;": 5, "especificando": 1, "comunicar": 3, "integre": 1, "reiniciarse": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 7, "verifica": 1, "primeros": 3, "elegir\u00e3\u00a1": 2, "concluir": 5, "ocurriese": 1, "102": 1, "removidos": 1, "causas": 10, "graves:": 1, "conductas": 13, "genere": 4, "subordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "terceros;": 3, "notoria": 3, "negligencia": 3, "ineptitud": 3, "descuido": 3, "acto": 21, "impedidos;": 3, "promociones": 4, "ratificaciones": 3, "infringiendo": 3, "opini\u00e3\u00b3n": 15, "prejuzgar": 3, "excusado": 1, "mismo;": 6, "dejar": 4, "injustificadamente": 2, "tenga": 19, "violar": 1, "reiterada": 1, "considera": 4, "aqu\u00e3\u00a9lla": 3, "da\u00e3\u00b1e": 1, "103": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 40, "procedencia": 9, "existen": 1, "prueba": 11, "notificaci\u00e3\u00b3n": 20, "expresarse": 1, "hora": 21, "verificativo": 1, "audiencia;": 1, "omisiones": 9, "imputen": 1, "consecuencias": 1, "posibles": 1, "comparecer": 1, "asistido": 2, "defensor": 2, "practicar\u00e3\u00a1": 2, "citaci\u00e3\u00b3n": 3, "audiencia": 14, "mediar": 2, "quince": 7, "concluida": 2, "conceder\u00e3\u00a1": 2, "ofrezca": 2, "tengan": 22, "atribuyen": 1, "desahogadas": 2, "pruebas": 38, "fueren": 6, "admitidas": 5, "veinte": 9, "someter\u00e3\u00a1": 4, "notificar": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 14, "jur\u00e3\u00addicas": 3, "104": 1, "materias:": 1, "confiere": 1, "ministraci\u00e3\u00b3n": 2, "entidad;": 2, "imprimir": 1, "producir": 2, "lleven": 6, "municipales;": 4, "organismo;": 1, "implementar": 2, "programa": 10, "preferencias": 7, "adoptar": 2, "f\u00e3\u00adsicas": 14, "morales": 51, "r\u00e3\u00a1pidos": 2, "basados": 1, "prevean": 1, "delegado": 1, "reservadas": 1, "105": 4, "especializados": 2, "gesti\u00e3\u00b3n": 6, "adscritos": 3, "judiciales": 3, "106": 1, "compondr\u00e3\u00a1n": 1, "magistrados": 16, "colegiada": 1, "permanecer\u00e3\u00a1n": 3, "107": 1, "jurisdiccional": 3, "pronunciado": 1, "ejercido": 5, "108": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 8, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "senado": 2, "109": 1, "presentarse": 8, "componen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1": 2, "comunicada": 2, "provea": 2, "sustituci\u00e3\u00b3n": 12, "excedan": 2, "consideradas": 2, "definitivas": 3, "establecer\u00e3\u00a1n": 3, "110": 1, "111": 1, "regular": 6, "resolverse": 2, "controversias": 2, "susciten": 2, "motivo": 16, "derivadas": 4, "definitividad": 2, "diferentes": 4, "impedimentos": 2, "excusas": 2, "112": 1, "abstenerse": 10, "impedimento": 4, "113": 1, "contenidos": 13, "parentesco": 1, "l\u00e3\u00adnea": 2, "recta": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 2, "grado": 3, "colateral": 2, "consanguinidad": 1, "afinidad": 1, "patronos": 3, "defensores;": 2, "amistad": 1, "\u00e3\u00adntima": 1, "enemistad": 1, "manifiesta": 2, "anterior;": 8, "inter\u00e3\u00a9s": 7, "tenerlo": 2, "c\u00e3\u00b3nyuge": 6, "parientes": 5, "grados": 5, "expresa": 12, "art\u00e3\u00adculo;": 5, "querella": 2, "denuncia": 43, "interesados;": 4, "pendiente": 2, "transcurrido": 6, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "seguido": 11, "tome": 2, "asunto;": 1, "procesado": 1, "expresados": 4, "virtud": 2, "presentada": 9, "promovido": 4, "particular": 10, "semejante": 1, "sometido": 2, "a);": 2, "juez": 5, "\u00e3\u00a1rbitro": 1, "arbitrador;": 1, "convite": 1, "costeare": 1, "mucha": 1, "familiaridad": 1, "vivir": 1, "familia": 1, "ellos;": 4, "aceptar": 6, "promesas": 1, "impliquen": 4, "parcialidad": 1, "defensores": 1, "amenazar": 1, "acreedor": 3, "deudor": 2, "socio": 1, "arrendador": 1, "arrendatario": 1, "dependiente": 1, "principal": 1, "tutor": 1, "curador": 1, "administrador": 1, "t\u00e3\u00adtulo;": 1, "heredero": 1, "legatario": 1, "donatario": 1, "fiador": 2, "aceptado": 1, "herencia": 1, "legado": 1, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 10, "sentido;": 1, "hijo": 1, "instancia;": 1, "agente": 2, "ministerio": 3, "jurado": 1, "perito": 1, "testigo": 1, "apoderado": 2, "patrono": 1, "trata": 3, "gestionado": 1, "recomendado": 1, "anteriormente": 1, "an\u00e3\u00a1loga": 1, "114": 1, "recusaciones": 1, "calificadas": 1, "resueltas": 3, "115": 1, "requieren": 1, "civiles;": 1, "cumplidos": 2, "licenciado": 2, "expedido": 5, "facultada": 2, "ello;": 3, "pena": 2, "prisi\u00e3\u00b3n;": 2, "tratare": 1, "robo": 2, "fraude": 2, "falsificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abuso": 2, "lastime": 1, "seriamente": 1, "fama": 2, "inhabilitar\u00e3\u00a1": 2, "pena;": 2, "nombramiento;": 2, "fotograf\u00e3\u00ada;": 1, "pol\u00e3\u00adtico;": 3, "remuneraciones": 2, "116": 3, "congresos": 3, "disminuirse": 1, "dure": 2, "117": 1, "mandaten": 1, "jur\u00e3\u00addico-electoral": 1, "conocimiento;": 2, "beneficio": 4, "terceros": 9, "sustraer": 1, "destruir": 1, "ocultar": 1, "indebidamente": 6, "cuidado": 2, "custodia": 4, "determinen": 7, "garant\u00e3\u00adas": 3, "contenido": 8, "estabilidad": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 10, "econ\u00e3\u00b3mica": 2, "118": 1, "privados": 2, "119": 1, "concordancia": 1, "asumir\u00e3\u00a1": 4, "fehaciente": 1, "justifique": 2, "120": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 4, "c": 4, "ejercer\u00e3\u00a1n": 4, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "121": 2, "instaurar": 3, "solamente": 12, "procedente": 7, "acredite": 8, "fehacientemente": 3, "actualiza": 2, "supuestos:": 1, "diversos": 6, "factores": 1, "sociales": 3, "paz": 1, "pongan": 3, "sociedad": 2, "riesgo": 2, "decir": 6, "peticionario": 1, "afectan": 1, "contienda": 1, "impiden": 2, "lleve": 2, "id\u00e3\u00b3neas": 1, "injerencia": 1, "intromisi\u00e3\u00b3n": 1, "comprobable": 1, "algunos": 2, "poderse": 1, "fundada": 5, "motivada": 2, "inicial": 2, "actor;": 1, "solicitantes": 2, "pertinente;": 1, "narraci\u00e3\u00b3n": 4, "motivan": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 9, "cu\u00e3\u00a1les": 3, "organice": 2, "estima": 3, "vulnerados;": 1, "firma": 23, "recibida": 11, "registrar\u00e3\u00a1": 5, "p\u00e3\u00a1gina": 3, "internet": 2, "prevenir": 4, "actor": 2, "carezca": 2, "elemento": 2, "exista": 9, "claridad": 3, "subsane": 5, "desahogada": 2, "apertura": 5, "admisi\u00e3\u00b3n": 8, "rechazo": 1, "notoriamente": 2, "improcedente": 5, "emplazar\u00e3\u00a1": 3, "comparezca": 2, "alegatos": 3, "convenientes": 1, "investigaciones": 4, "desechar": 2, "cuando:": 6, "legitimaci\u00e3\u00b3n": 1, "hacerlo;": 4, "fr\u00e3\u00advola": 4, "argumentos": 4, "intrascendentes": 1, "superficiales": 1, "ligeros;": 1, "resuelto": 4, "hubieran": 3, "aportado": 3, "indiciaria": 1, "sobreseer\u00e3\u00a1": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 4, "dio": 2, "origen": 18, "desaparecido": 1, "admitir\u00e3\u00a1n": 1, "pruebas:": 2, "testimoniales": 1, "documentales": 5, "privadas;": 4, "presuncional": 1, "humana": 2, "resolver\u00e3\u00a1": 7, "valorando": 1, "denunciados": 9, "varios": 4, "dieron": 2, "obren": 4, "opiniones": 4, "actores": 2, "incidir": 1, "allegar": 1, "tomen": 2, "aprobar\u00e3\u00a1": 10, "recurrida": 1, "iniciado": 4, "122": 1, "valoraci\u00e3\u00b3n": 1, "supletoria": 3, "contravenga": 4, "ordenamiento": 4, "123": 3, "actividad": 1, "propia": 10, "124": 1, "formularse": 1, "contener": 14, "cuesti\u00e3\u00b3n": 6, "trascendente": 1, "intr\u00e3\u00adnseca": 1, "permita": 2, "revista": 1, "superlativo": 1, "reflejado": 1, "gravedad": 10, "tema": 1, "posible": 6, "afectaci\u00e3\u00b3n": 2, "valorar": 3, "excepcional": 3, "novedoso": 1, "fijaci\u00e3\u00b3n": 2, "jur\u00e3\u00addico": 7, "futuros": 1, "complejidad": 1, "sistem\u00e3\u00a1tica": 2, "trabajo": 14, "125": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 7, "fundar": 2, "motivar": 2, "positiva": 1, "capacidades": 1, "humanas": 1, "eficiencia": 2, "finalizado": 1, "cesar\u00e3\u00a1n": 1, "delegada": 1, "finalice": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 2, "determinado": 4, "ejercitar": 2, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 3, "126": 1, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "inherentes": 3, "proporcionen": 5, "impone": 3, "estrictamente": 6, "confidenciales": 1, "comunicarse": 1, "juicios": 2, "referente": 1, "darla": 1, "destinarla": 1, "finalidad": 7, "distinto": 5, "encargado": 7, "constar\u00e3\u00a1": 2, "b\u00e3\u00a1sica": 5, "varones": 1, "han": 6, "135": 3, "agrupados": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 18, "129": 1, "formar\u00e3\u00a1": 4, "parcial;": 1, "aporten": 3, "habilitaciones": 1, "inhabilitaciones": 1, "rehabilitaciones": 1, "130": 1, "obligados": 9, "inscribirse": 2, "cambio": 9, "participar\u00e3\u00a1n": 4, "formaci\u00e3\u00b3n": 7, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 10, "reglamentarias": 2, "131": 1, "incluir": 4, "expedirles": 1, "documento": 5, "indispensable": 1, "132": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1": 2, "realiza": 6, "entrevistas": 1, "casa": 4, "consistente": 2, "en:": 1, "apellido": 13, "paterno": 7, "materno": 6, "completo;": 4, "nacimiento;": 2, "sexo;": 3, "actual": 3, "residencia;": 2, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 2, "certificado": 7, "naturalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "localidad": 3, "realiz\u00e3\u00b3": 2, "visita": 6, "entrevistador": 1, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "ubicar": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficamente": 1, "verificar\u00e3\u00a1": 7, "duplicaciones": 1, "aparezca": 3, "formado": 3, "recabada": 1, "133": 1, "encargar\u00e3\u00a1": 1, "administrar": 2, "brindar": 1, "listado": 10, "mayoritariamente": 1, "134": 6, "expedir\u00e3\u00a1": 6, "consten": 5, "huellas": 7, "dactilares": 6, "140": 2, "brindar\u00e3\u00a1n": 1, "identificarse": 3, "conservar\u00e3\u00a1": 6, "digitalizada": 3, "presentados": 4, "136": 3, "acudir": 10, "m\u00e3\u00b3dulos": 11, "preferentemente": 6, "identidad": 2, "registral": 3, "interesado": 8, "asentar": 2, "formato": 7, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 2, "funcionario": 6, "acordados": 1, "expeditos": 2, "disponga": 7, "formular\u00e3\u00a1": 3, "procedan": 8, "recogerla": 1, "persistir": 3, "incumplimiento": 35, "155": 2, "medidas": 33, "salvaguarda": 4, "destrucci\u00e3\u00b3n": 6, "verificar\u00e3\u00a1n": 4, "acudido": 1, "aparezcan": 4, "dar\u00e3\u00a1n": 7, "137": 1, "llevado": 3, "entregado": 6, "listados": 5, "formular\u00e3\u00a1n": 1, "expidi\u00e3\u00b3": 2, "renov\u00e3\u00b3": 2, "aparece": 3, "expedida": 4, "pondr\u00e3\u00a1n": 2, "observaciones": 14, "estimen": 3, "proveer\u00e3\u00a1": 2, "ciudadan\u00e3\u00ada": 7, "138": 3, "1o": 5, "diciembre": 14, "intensa": 2, "incorporados": 3, "aquellos": 17, "alcanzado": 1, "posterioridad": 3, "que:": 5, "notificado": 2, "domicilio;": 2, "extraviado": 2, "suspendidos": 2, "rehabilitados": 2, "voluntariamente": 1, "alta": 8, "bien": 9, "requeridos": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 22, "orientaci\u00e3\u00b3n": 4, "139": 2, "individuales": 1, "asentar\u00e3\u00a1n": 4, "datos:": 3, "nacieron": 2, "nunca": 3, "vivido": 2, "progenitor": 2, "progenitores": 2, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 2, "definitiva;": 2, "ocupaci\u00e3\u00b3n;": 2, "asentar\u00e3\u00a1": 13, "inscripci\u00e3\u00b3n;": 1, "entregar\u00e3\u00a1": 14, "comprobante": 1, "devolver\u00e3\u00a1": 2, "recoger": 1, "141": 1, "incapacitados": 1, "f\u00e3\u00adsicamente": 3, "acompa\u00e3\u00b1ando": 2, "incapacidad": 2, "dictar\u00e3\u00a1": 4, "impedido": 1, "142": 1, "oficina": 6, "cercana": 1, "exhibir": 3, "haberla": 2, "proceda": 8, "cancelar": 2, "darlo": 1, "expedirle": 1, "sustituidas": 3, "destruidas": 2, "143": 2, "expedici\u00e3\u00b3n": 8, "rectificaci\u00e3\u00b3n": 7, "incluidos": 4, "consideren": 5, "excluidos": 3, "instancia": 9, "enero": 10, "marzo": 7, "existir\u00e3\u00a1n": 1, "solicitado": 3, "improcedencia": 2, "respuesta": 1, "impugnables": 1, "interposici\u00e3\u00b3n": 5, "reca\u00e3\u00adda": 1, "personalmente": 3, "comparece": 1, "telegrama": 1, "correo": 8, "144": 1, "decida": 1, "visitas": 4, "145": 1, "sometan": 1, "aplique": 2, "146": 1, "1\u00e2\u00ba": 1, "expedidas": 3, "entregadas": 5, "sitio": 4, "fueron": 9, "tramitadas": 2, "147": 2, "relaciones": 11, "elaboradas": 4, "contienen": 6, "incluidas": 3, "agrupadas": 2, "3000": 3, "fraccionamiento": 1, "sujeto": 4, "148": 2, "pondr\u00e3\u00a1": 7, "electr\u00e3\u00b3nica": 20, "usar": 2, "149": 1, "conducentes": 7, "150": 1, "febrero": 14, "examinar\u00e3\u00a1": 1, "haciendo": 3, "modificaciones": 3, "informar\u00e3\u00a1": 16, "abril": 12, "impugnar": 6, "hicieron": 1, "valer": 1, "se\u00e3\u00b1al\u00e3\u00a1ndose": 1, "concretos": 3, "individualizados": 3, "originalmente": 1, "formuladas": 3, "cumplirse": 2, "desechado": 1, "interpondr\u00e3\u00a1": 1, "d\u00e3\u00a9": 2, "151": 1, "magn\u00e3\u00a9ticos": 1, "divididas": 1, "apartados": 3, "ordenadas": 2, "alfab\u00e3\u00a9ticamente": 5, "se\u00e3\u00b1alando": 9, "inclusive": 4, "impugna": 2, "impugnaciones": 3, "v\u00e3\u00a1lidos": 4, "definitivos": 3, "152": 1, "terminales": 1, "computaci\u00e3\u00b3n": 1, "contenida": 6, "igualmente": 1, "posibilidades": 2, "garant\u00e3\u00ada": 2, "im\u00e3\u00a1genes": 5, "fuente": 1, "movimientos": 5, "centros": 6, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 4, "est\u00e3\u00a1": 10, "incluido": 1, "153": 2, "concluidos": 2, "elaborar\u00e3\u00a1": 7, "imprimir\u00e3\u00a1": 3, "obtuvieron": 2, "154": 1, "administraciones": 1, "afecte": 4, "civil": 5, "jueces": 2, "dicten": 6, "decreten": 1, "presunci\u00e3\u00b3n": 3, "muerte": 1, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "notificarlas": 1, "exteriores": 6, "cancele": 1, "cartas": 1, "naturalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "certificados": 1, "renuncias": 1, "formularios": 1, "proporcionados": 2, "celebrar": 4, "tendentes": 17, "puntualmente": 1, "m\u00e3\u00b3dulo": 1, "posterior": 5, "canceladas": 2, "cuyas": 2, "orden\u00e3\u00a1ndolas": 1, "exhibidas": 2, "surtan": 1, "estrados": 4, "posibilidad": 3, "nuevamente": 6, "interponer": 1, "cancelada": 2, "precedentes": 1, "destruidos": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 9, "solicitaron": 1, "efectuaron": 1, "recogidos": 1, "resguardados": 1, "avisado": 1, "conste": 2, "operar\u00e3\u00a1": 1, "reincorporar\u00e3\u00a1": 1, "cesado": 1, "rehabilitado": 1, "fallecido": 1, "quede": 1, "defecto": 1, "realizados": 12, "quedar\u00e3\u00a1": 6, "referida": 3, "conservada": 1, "digital": 3, "156": 1, "elector:": 1, "residen": 3, "requisito;": 1, "huella": 6, "elector;": 1, "\u00e3\u009anica": 1, "tendr\u00e3\u00a1:": 1, "espacios": 3, "marcar": 3, "impresa": 10, "emisi\u00e3\u00b3n;": 3, "expira": 1, "vigencia": 3, "leyenda": 11, "\u00e2\u0080\u009cpara": 2, "extranjero\u00e2\u0080\u009d": 2, "extraviada": 1, "robada": 1, "sufrido": 1, "deterioro": 1, "reposici\u00e3\u00b3n": 1, "optar": 1, "oculta": 1, "157": 1, "sustituidos": 4, "sustituido": 1, "158": 1, "entreguen": 3, "opinar": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 9, "conocer\u00e3\u00a1": 2, "demarcaci\u00e3\u00b3n": 6, "mes;": 1, "levantar\u00e3\u00a1": 7, "firmada": 4, "inconformidades": 1, "consignar\u00e3\u00a1n": 1, "159": 1, "social": 10, "precandidatos": 30, "acceder\u00e3\u00a1n": 3, "prerrogativa": 8, "contratar": 5, "adquirir": 3, "norma": 7, "sancionada": 3, "f\u00e3\u00adsica": 11, "moral": 10, "propaganda": 84, "dirigida": 4, "queda": 7, "prohibida": 3, "transmisi\u00e3\u00b3n": 25, "contratada": 2, "sancionadas": 4, "160": 1, "otorgan": 1, "garantizar\u00e3\u00a1": 3, "mensajes": 41, "difundir": 7, "comprendan": 2, "atender\u00e3\u00a1": 2, "agrupen": 2, "concesionarios": 21, "libertad": 4, "ideas": 2, "pretender": 2, "libertades": 1, "recomienden": 1, "noticieros": 1, "161": 1, "dispone": 4, "162": 1, "auxiliares": 3, "163": 1, "violatoria": 2, "infractores": 2, "supletorias": 1, "opongan": 3, "164": 1, "tramitar\u00e3\u00a1": 1, "165": 2, "minutos": 16, "estaci\u00e3\u00b3n": 11, "canal": 13, "transmisiones": 3, "horario": 7, "programaci\u00e3\u00b3n": 4, "comprendido": 4, "transmita": 2, "indicado": 2, "utilizar\u00e3\u00a1n": 8, "166": 1, "distribuido": 3, "doce": 3, "dieciocho": 2, "hora;": 1, "167": 5, "convertido": 2, "asignable": 1, "distribuir\u00e3\u00a1": 8, "criterio:": 1, "igualitaria": 9, "restante": 3, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "manera:": 2, "otorgada": 1, "tratara": 4, "coaligados": 5, "participar\u00e3\u00a1": 1, "parciales": 3, "flexibles": 1, "coaligado": 1, "acceder\u00e3\u00a1": 1, "ejerciendo": 1, "separado": 10, "formen": 1, "medida": 1, "segundos": 2, "fracciones;": 1, "utilizado": 6, "totales": 2, "168": 1, "den": 1, "conjunto": 15, "concluye": 7, "interna": 12, "resuelva": 4, "estatutos": 8, "transmitidos": 6, "pauta": 5, "decidir\u00e3\u00a1": 4, "libremente": 5, "incluyendo": 4, "concurrente": 9, "descontado": 2, "referido": 6, "abstendr\u00e3\u00a1n": 4, "comercializar": 3, "169": 2, "disponible": 3, "destinar\u00e3\u00a1": 3, "170": 1, "comicial": 4, "coincidente": 1, "ajustes": 6, "esas": 1, "171": 1, "renueven": 4, "destinar": 1, "172": 1, "173": 2, "jornadas": 2, "comiciales": 2, "cobertura": 10, "canales": 9, "estaciones": 11, "toda": 13, "geogr\u00e3\u00a1fica": 3, "se\u00e3\u00b1al": 1, "escuchada": 1, "vista": 8, "solicitar\u00e3\u00a1": 3, "telecomunicaciones": 9, "mapa": 1, "coberturas": 1, "efectivo": 14, "incorporar": 2, "comprendida": 1, "175": 5, "174": 2, "administrar\u00e3\u00a1": 1, "176": 1, "aplicando": 5, "177": 1, "insuficiencia": 1, "178": 2, "asignados": 3, "reciente": 1, "distribuirse": 2, "179": 1, "asigne": 2, "180": 4, "autorizar": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 2, "sufragados": 2, "181": 2, "semestral": 2, "situaciones": 4, "transmitan": 3, "anticipada": 2, "182": 2, "trimestral": 1, "calendarios": 1, "segundos;": 1, "horas;": 2, "propondr\u00e3\u00a1n": 3, "cap\u00e3\u00adtulo;": 1, "entregar\u00e3\u00a1n": 2, "183": 1, "insuficiente": 1, "faltante": 1, "acumulable;": 1, "transferirse": 1, "mensaje": 2, "trasmitirse": 1, "exigir": 1, "aprobados": 3, "comit\u00e3\u00a9;": 1, "se\u00e3\u00b1ales": 5, "radiodifundidas": 4, "restringida": 4, "multiprogramaci\u00e3\u00b3n": 3, "normativas": 5, "suprimir": 4, "gubernamental": 3, "distribuyan": 1, "difundan": 8, "autorizado": 8, "presten": 3, "radiodifusi\u00e3\u00b3n": 4, "184": 1, "debida": 8, "conciernan": 1, "importancia": 1, "convoque": 3, "actuar\u00e3\u00a1": 3, "t\u00e3\u00a9cnico;": 1, "convocados": 2, "\u00e3\u00banicamente": 14, "designen": 1, "presidido": 1, "consenso": 1, "impugnados": 2, "difunda": 1, "monitoreo": 1, "185": 2, "monitoreos": 1, "noticias": 1, "informativos": 1, "186": 1, "puesta": 2, "\u00e3\u00b3rdenes": 3, "reducir": 1, "referidos": 6, "viable": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 5, "entregados": 7, "concesionario": 1, "satelital": 1, "187": 1, "disfrutar\u00e3\u00a1n": 2, "188": 1, "partida": 1, "destinada": 3, "costo": 5, "franquicia": 5, "postal": 16, "monto": 17, "ordinarias;": 1, "equivaldr\u00e3\u00a1": 1, "ciento;": 1, "trimestralmente": 1, "l\u00e3\u00admite": 4, "ministrar\u00e3\u00a1": 1, "remanentes": 1, "reintegrados": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 1, "econom\u00e3\u00adas": 1, "presupuestarias;": 1, "acreditar\u00e3\u00a1n": 1, "autorizados": 12, "facturar": 2, "env\u00e3\u00ado": 9, "correspondencia": 4, "publicaciones": 7, "comunicar\u00e3\u00a1": 3, "acreditados;": 2, "peri\u00e3\u00b3dicas;": 1, "remitirlas": 1, "territoriales;": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 1, "dotadas": 1, "manejo": 15, "env\u00e3\u00ados": 2, "mencionar\u00e3\u00a1": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 3, "remitente;": 1, "celebrar\u00e3\u00a1": 3, "convengan": 1, "irregularidad": 3, "notifique": 4, "189": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 2, "comunicaciones": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 2, "utilizadas": 9, "registrar\u00e3\u00a1n": 3, "comunique": 3, "telegr\u00e3\u00a1fica": 3, "apremio": 3, "textos": 1, "telegramas": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 2, "cuyos": 4, "destinatarios": 1, "ciudad": 4, "zona": 2, "urbana": 1, "giro": 1, "190": 2, "finanzas": 4, "limitado": 1, "secretos": 2, "bancario": 4, "fiduciario": 4, "superar": 3, "incluso": 2, "191": 2, "contabilidad": 8, "operaciones": 25, "capacidad": 2, "financiera": 6, "electr\u00e3\u00b3nicos": 10, "consolidado": 1, "observen": 1, "legales;": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 7, "operativa": 1, "192": 3, "supervisi\u00e3\u00b3n": 4, "preparatorios": 2, "elabore": 2, "contable": 3, "delimitar": 1, "alcances": 1, "continua": 2, "campa\u00e3\u00b1a;": 6, "oficiosos": 2, "verificaciones": 3, "pr\u00e3\u00a1ctica": 9, "corroborar": 3, "veracidad": 7, "informes;": 1, "modificar": 3, "rechazar": 4, "consolidados": 2, "emitidas": 4, "ponerlos": 1, "gubernamentales": 1, "hacendarios": 1, "bancarios": 2, "tributarios": 1, "egresos;": 2, "privadas": 5, "instancias": 4, "l\u00e3\u00adcito": 4, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 3, "pierdan": 3, "par\u00e3\u00a1metros": 1, "vigentes": 8, "ejercidas": 1, "respetando": 3, "plena": 4, "intervenir": 4, "193": 1, "emite;": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "ostentar": 1, "vaya": 2, "dirigido;": 1, "efectuarse": 2, "194": 1, "designada": 1, "comisi\u00e3\u00b3n;": 1, "determinaciones": 3, "mayoritario": 1, "acordar\u00e3\u00a1": 1, "195": 2, "coordinarse": 2, "limitaciones": 1, "196": 1, "destino": 7, "investigar": 4, "relacionado": 3, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "cuentas": 2, "jer\u00e3\u00a1rquico": 7, "197": 1, "directivo": 1, "198": 2, "obligado": 1, "reserva": 3, "violaciones": 6, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "199": 2, "auditar": 1, "soporte": 3, "presentar;": 1, "apliquen": 3, "comprobatoria": 6, "aspecto": 2, "vinculado": 2, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "practicadas": 2, "especificar\u00e3\u00a1n": 2, "irregularidades": 2, "incurrido": 2, "proveedores;": 1, "opte": 1, "pagar": 2, "chequeras": 1, "aperturar\u00e3\u00a1": 1, "contraigan": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 10, "fiscalizar": 1, "notifiquen": 2, "consignadas": 2, "cumpliendo": 3, "homog\u00e3\u00a9neos": 1, "garanticen": 6, "respectivo;": 2, "registros": 6, "contables": 2, "requerimientos": 8, "validaci\u00e3\u00b3n": 1, "contrataciones": 1, "responder": 1, "protegidas": 1, "requerimiento": 6, "preliminar": 3, "201": 1, "fundamento": 2, "orientan": 1, "regulada": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1": 3, "concretar\u00e3\u00a1": 1, "reglamentar\u00e3\u00a1": 1, "202": 1, "d": 1, "cuerpos": 7, "proveer\u00e3\u00a1n": 4, "especializadas": 1, "estructurar\u00e3\u00a1n": 1, "niveles": 4, "rangos": 4, "diferenciados": 1, "permitir\u00e3\u00a1n": 2, "carrera": 1, "colaborar": 2, "puesto": 3, "aspirante": 10, "personales": 6, "acad\u00e3\u00a9micos": 1, "v\u00e3\u00adas": 1, "concurso": 2, "examen": 1, "estatutarias": 2, "desempe\u00e3\u00b1e": 2, "sujeta": 3, "ex\u00e3\u00a1menes": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "inferiores": 1, "plazas": 3, "estatuto;": 2, "203": 1, "para:": 2, "dan": 1, "acceso;": 1, "requisitos;": 1, "ingresar": 1, "plaza": 1, "primordialmente": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 2, "titularidad": 1, "rango": 3, "caso;": 3, "m\u00e3\u00a9todos": 5, "rendimiento;": 2, "ascenso": 1, "cambios": 3, "adscripci\u00e3\u00b3n": 4, "remociones": 1, "ascensos": 2, "m\u00e3\u00a9rito": 1, "prestadores": 1, "eventuales": 1, "buen": 3, "normas:": 1, "trabajo;": 2, "descanso;": 1, "per\u00e3\u00adodos": 1, "vacacionales": 1, "prima": 1, "vacacional;": 1, "permisos": 1, "licencias;": 1, "contractual": 1, "ayuda": 1, "defunci\u00e3\u00b3n;": 1, "disciplinarias": 1, "causales": 2, "destituci\u00e3\u00b3n": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "impartir": 1, "204": 1, "empleados": 2, "trabajadores": 3, "fijar\u00e3\u00a1": 3, "composici\u00e3\u00b3n": 1, "defensa": 1, "205": 1, "encomendada": 1, "prevalecer": 1, "respeto": 5, "lealtad": 1, "encima": 1, "perteneciente": 1, "readscrito": 1, "debiendo": 17, "carga": 1, "laboral": 1, "representa": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 1, "derivada": 1, "206": 1, "xiv": 1, "\"b\"": 1, "incorporado": 1, "diferencias": 1, "conflictos": 1, "207": 1, "ordenados": 4, "208": 1, "comprende": 5, "inicia": 7, "8:00": 4, "209": 6, "suspenderse": 2, "ente": 3, "\u00e3\u00banicas": 2, "excepciones": 1, "educativos": 2, "salud": 3, "protecci\u00e3\u00b3n": 4, "emergencia": 1, "reciclable": 1, "fabricada": 1, "biodegradables": 1, "sustancias": 1, "t\u00e3\u00b3xicas": 1, "nocivas": 1, "ambiente": 3, "reciclaje": 2, "promocionales": 3, "utilitarios": 4, "signos": 1, "emblemas": 10, "imagen": 2, "distribuye": 2, "elaborados": 4, "textil": 1, "[que": 1, "candidatos]": 1, "oferte": 1, "entregue": 2, "indirecto": 1, "mediato": 1, "especie": 8, "interp\u00e3\u00b3sita": 5, "equipos": 2, "presumir\u00e3\u00a1": 1, "indicio": 4, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6que": 4, "candidatos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d)": 1, "simpatizante": 1, "sancionado": 3, "210": 1, "colocaci\u00e3\u00b3n": 2, "retiro": 7, "colocada": 1, "retirarse": 3, "211": 1, "grabaciones": 4, "proyecciones": 3, "difunden": 3, "textiles": 1, "gr\u00e3\u00a1ficos": 3, "auditivos": 2, "precandidato": 10, "212": 1, "simpatizantes": 6, "213": 1, "marco": 1, "citadas": 1, "cierre": 11, "prohibido": 7, "aplicados": 2, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "difundidas": 1, "distritaci\u00e3\u00b3n": 2, "214": 1, "aprobarse": 2, "basada": 1, "asegurando": 1, "conformaci\u00e3\u00b3n": 1, "215": 1, "216": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 5, "elaborarse": 2, "utilizando": 5, "primas": 1, "recicladas": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n;": 2, "llevarse": 1, "empleando": 1, "protejan": 1, "considerados": 6, "deseen": 3, "sujetarse": 1, "anexando": 1, "fotocopia": 4, "conducir\u00e3\u00a1n": 1, "alguna;": 1, "planteamiento": 1, "pudiera": 2, "interesadas;": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "cumpla": 2, "impartan": 1, "imputable": 1, "niegue": 2, "acreditaci\u00e3\u00b3n;": 1, "obstaculizar": 5, "interferir": 4, "mismas;": 1, "proselitismo": 3, "manifestarse": 1, "alguno;": 3, "externar": 1, "ofensa": 1, "difamaci\u00e3\u00b3n": 3, "calumnia": 4, "triunfo": 7, "mexicana;": 1, "proporcionada": 3, "fijados": 5, "entrega;": 1, "imparta": 1, "preverse": 1, "explicaci\u00e3\u00b3n": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n;": 1, "acreditaciones": 1, "identificaciones": 1, "observar": 4, "actos:": 1, "lectura": 3, "incidencias": 1, "protesta;": 2, "conclusiones": 2, "jur\u00e3\u00addicos": 5, "obtengan": 4, "relacionadas": 3, "debates": 16, "218": 4, "obligatorios": 3, "promover\u00e3\u00a1": 2, "fechas": 1, "sedes": 4, "concesionarias": 2, "comercial": 3, "cincuenta": 4, "vivo": 2, "gratuita": 4, "propiciar": 2, "promover\u00e3\u00a1n": 2, "institutos": 1, "\u00e3\u00adntegra": 1, "invitados": 1, "219": 1, "informativo": 2, "captura": 2, "digitalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "asentados": 2, "reciben": 2, "acopio": 2, "objetivo": 4, "transparencia": 5, "confiabilidad": 2, "credibilidad": 2, "integridad": 3, "fases": 2, "x": 1, "conteo": 1, "r\u00e3\u00a1pido": 1, "220": 1, "viabilidad": 1, "metodolog\u00e3\u00adas": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 3, "xi": 1, "221": 1, "hacienda": 6, "cr\u00e3\u00a9dito": 7, "detectar": 2, "sancionar": 3, "financieras": 1, "involucren": 2, "detecci\u00e3\u00b3n": 2, "il\u00e3\u00adcita": 8, "terrorismo": 2, "relevantes": 2, "inusuales": 2, "222": 1, "consistir\u00e3\u00a1n": 1, "se\u00e3\u00b1alamiento": 2, "consideran": 1, "presunto": 2, "erogaci\u00e3\u00b3n": 1, "requiere": 1, "223": 2, "supervisoras": 1, "pronta": 1, "224": 1, "rige": 2, "225": 1, "interpuesto": 6, "present\u00e3\u00b3": 2, "ninguno": 3, "iniciarse": 2, "remisi\u00e3\u00b3n": 3, "final": 6, "trascendentes": 1, "226": 1, "internos": 9, "realizan": 3, "aprueben": 1, "formal": 1, "interno;": 2, "utilizados;": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 1, "fase": 1, "durar": 2, "d\u00e3\u00adas;": 2, "renueve": 6, "precampa\u00e3\u00b1as;": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 5, "negativa": 7, "acceder": 1, "pretenden": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "comprobarse": 1, "postulaci\u00e3\u00b3n": 3, "negar\u00e3\u00a1": 1, "infractor": 9, "227": 1, "militantes": 2, "reuniones": 7, "asambleas": 3, "marchas": 4, "dirigen": 2, "electorado": 3, "respaldo": 5, "postulado": 4, "pretende": 3, "medie": 3, "228": 1, "convocatorias;": 1, "adopten": 2, "desprenda": 1, "rijan": 2, "normar\u00e3\u00a1n": 1, "quedar": 5, "catorce": 16, "adoptado": 4, "decisi\u00e3\u00b3n": 4, "presentar\u00e3\u00a1n": 2, "negar": 1, "contrarias": 1, "confirmar": 1, "nulidad": 5, "recurridas": 1, "agotados": 1, "partidaria": 1, "229": 2, "octubre": 4, "gasto": 14, "tope": 13, "inmediatas": 2, "incumple": 2, "rebasen": 2, "conservan": 1, "sustituciones": 5, "230": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 3, "conceptos": 1, "243": 2, "231": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 3, "232": 2, "elegirse": 1, "compuestas": 2, "separadamente": 1, "g\u00e3\u00a9neros": 3, "fijando": 1, "improrrogable": 2, "aceptar\u00e3\u00a1n": 1, "detectada": 1, "qu\u00e3\u00a9": 1, "prevalece": 1, "hacerlo": 10, "opta": 1, "quedando": 3, "233": 2, "integrarse": 1, "salvaguardando": 2, "mandatada": 1, "234": 2, "alternar\u00e3\u00a1n": 1, "235": 1, "cumple": 3, "contadas": 4, "rectifique": 1, "apercibir\u00e3\u00a1": 2, "amonestaci\u00e3\u00b3n": 12, "correcci\u00e3\u00b3n": 2, "reincidencia": 6, "236": 1, "postulante": 2, "sostendr\u00e3\u00a1n": 1, "237": 3, "referidas": 4, "ci\u00e3\u00b1a": 1, "251": 2, "amplia": 4, "decidan": 4, "venzan": 3, "238": 1, "postulen": 3, "candidatos:": 1, "postule": 1, "busquen": 1, "reelegirse": 2, "acompa\u00e3\u00b1ar": 3, "carta": 1, "reelecci\u00e3\u00b3n": 1, "acompa\u00e3\u00b1arse": 5, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "anverso": 3, "manifestar": 2, "solicita": 1, "seleccionados": 3, "completas": 1, "registradas": 6, "flexible": 2, "pertenezca": 2, "especificar": 1, "optando": 1, "posici\u00e3\u00b3n": 1, "acreditarse": 2, "cumpli\u00e3\u00b3": 3, "239": 2, "advierte": 3, "omiti\u00e3\u00b3": 2, "omitidos": 3, "sustituya": 1, "esto": 2, "simult\u00e3\u00a1neas": 1, "detectadas": 1, "excluirse": 1, "listas;": 1, "contrario": 2, "permitidas": 1, "iniciando": 1, "simult\u00e3\u00a1neos": 1, "ubicados": 2, "desechada": 2, "plano": 2, "satisfagan": 1, "\u00e3\u00banico": 4, "comunicar\u00e3\u00a1n": 2, "realizado": 5, "tomado": 1, "cumplieron": 2, "240": 1, "postulan": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 2, "difundir\u00e3\u00a1n": 1, "cancelaciones": 1, "241": 1, "solicitar\u00e3\u00a1n": 2, "observando": 2, "disposiciones:": 1, "sustituirlos": 3, "fallecimiento": 1, "inhabilitaci\u00e3\u00b3n": 2, "renuncia": 3, "267": 2, "registr\u00e3\u00b3": 1, "242": 5, "llevadas": 1, "voceros": 1, "producen": 1, "exposici\u00e3\u00b3n": 1, "discusi\u00e3\u00b3n": 3, "b\u00e3\u00a1sicos": 2, "particularmente": 2, "darlos": 1, "limite": 1, "geogr\u00e3\u00a1fico": 1, "rebasar": 2, "conceptos:": 1, "propaganda:": 1, "comprenden": 4, "bardas": 2, "mantas": 1, "volantes": 1, "pancartas": 1, "sonido": 2, "eventos": 1, "alquilados": 1, "utilitaria": 1, "similares;": 2, "operativos": 2, "sueldos": 1, "salarios": 1, "eventual": 2, "arrendamiento": 1, "transporte": 1, "vi\u00e3\u00a1ticos": 1, "revistas": 1, "impresos:": 1, "inserciones": 1, "pagadas": 2, "anuncios": 1, "publicitarios": 1, "similares": 2, "contratante": 1, "impreso": 1, "inserci\u00e3\u00b3n": 1, "pagada": 2, "televisi\u00e3\u00b3n:": 3, "pago": 2, "profesionales;": 1, "equipo": 1, "locaciones": 1, "grabaci\u00e3\u00b3n": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "sostenimiento": 1, "presidencial": 4, "trescientos": 1, "\u00e3\u00adndice": 1, "crecimiento": 2, "salario": 13, "multiplicar": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 6, "244": 2, "9o": 1, "reuni\u00e3\u00b3n": 2, "preservaci\u00e3\u00b3n": 1, "dicte": 1, "concedan": 1, "gratuitamente": 1, "cerrados": 1, "propiedad": 4, "trato": 2, "equitativo": 1, "suficiente": 4, "antelaci\u00e3\u00b3n": 5, "concurrir": 1, "evento": 1, "iluminaci\u00e3\u00b3n": 1, "responsabilice": 1, "instalaciones": 1, "ostenten": 2, "adopte": 1, "informadas": 1, "245": 1, "interrupci\u00e3\u00b3n": 2, "vialidad": 1, "itinerario": 1, "vehicular": 1, "marcha": 1, "246": 1, "utilicen": 1, "precisa": 1, "7o": 2, "privada": 2, "valores": 1, "democr\u00e3\u00a1ticos": 1, "247": 1, "6o": 4, "calumnien": 3, "satisfechos": 1, "contrarios": 1, "r\u00e3\u00a9plica": 5, "deformado": 2, "ejercitar\u00e3\u00a1": 2, "da\u00e3\u00b1o": 5, "ocasionen": 2, "regule": 2, "imprenta": 2, "penales": 2, "248": 1, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "ruido": 1, "249": 1, "edificios": 3, "ocupados": 3, "fijarse": 5, "250": 2, "observar\u00e3\u00a1n": 2, "colgarse": 4, "equipamiento": 2, "urbano": 2, "visibilidad": 2, "se\u00e3\u00b1alamientos": 1, "permiten": 1, "transitar": 1, "orientarse": 1, "ordenar\u00e3\u00a1n": 2, "contraria": 1, "norma;": 1, "permiso": 1, "propietario;": 1, "bastidores": 2, "mamparas": 5, "com\u00e3\u00ban": 4, "pintarse": 2, "carretero": 1, "ferroviario": 1, "accidentes": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficos": 1, "monumentos": 1, "repartidos": 1, "sorteo": 5, "equitativa": 1, "acordado": 1, "adoptar\u00e3\u00a1n": 3, "motivadas": 1, "presentadas": 2, "motiva": 2, "queja": 27, "mencionado": 2, "procede": 1, "recurso": 1, "permitir\u00e3\u00a1": 2, "encuesta": 3, "sondeo": 3, "estudio": 6, "completo": 9, "difunde": 1, "zonas": 2, "husos": 1, "occidentales": 1, "hicieren": 1, "penas": 1, "muestreo": 1, "cient\u00e3\u00adfico": 1, "ramo": 1, "252": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 11, "dividen": 1, "750": 2, "colocar\u00e3\u00a1n": 1, "contigua": 1, "alfab\u00e3\u00a9tico": 1, "demogr\u00e3\u00a1fico": 1, "exija": 1, "instalar\u00e3\u00a1n": 4, "tantas": 1, "existiendo": 1, "ubicar\u00e3\u00a1n": 1, "contiguos": 1, "concentraci\u00e3\u00b3n": 2, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 2, "infraestructura": 1, "socioculturales": 1, "dif\u00e3\u00adcil": 1, "acordarse": 1, "ofrezcan": 2, "f\u00e3\u00a1cil": 3, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "conteniendo": 1, "habitan": 1, "votantes": 3, "decidir": 2, "sentido": 10, "dise\u00e3\u00b1o": 2, "plenamente": 2, "\u00e2\u0080\u009cel": 1, "secreto\u00e2\u0080\u009d": 1, "sortear\u00e3\u00a1": 2, "tomados": 5, "insaculaci\u00e3\u00b3n": 2, "corte": 8, "13%": 1, "insaculados": 2, "cincuenta;": 1, "apoyarse": 1, "previamente": 8, "determine;": 1, "impartir\u00e3\u00a1": 1, "imparcial": 1, "objetiva": 1, "seleccionar": 2, "aptos": 1, "prefiriendo": 1, "escolaridad": 2, "plenaria;": 1, "letras": 1, "alfabeto": 1, "letra": 1, "seleccionar\u00e3\u00a1": 1, "insacular\u00e3\u00a1n": 1, "abril;": 1, "descrito": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "notificar\u00e3\u00a1n": 2, "exigida": 1, "detallada": 1, "apegar": 1, "255": 1, "ubicarse": 2, "canceles": 2, "modulares": 2, "casas": 2, "habitadas": 1, "habitados": 1, "establecimientos": 2, "fabriles": 1, "templos": 1, "culto": 8, "cantinas": 1, "vicio": 1, "preferir\u00e3\u00a1n": 1, "escuelas": 1, "per\u00e3\u00admetro": 1, "metros": 1, "propuesto": 1, "recorrer\u00e3\u00a1n": 1, "localizar": 1, "prohibiciones": 2, "proponiendo": 1, "casillas;": 5, "examinar\u00e3\u00a1n": 1, "necesarios;": 2, "aprobar\u00e3\u00a1n": 2, "aprobadas": 5, "257": 1, "fijar\u00e3\u00a1n": 3, "concurridos": 1, "magn\u00e3\u00a9tico": 1, "constar": 17, "transitoriamente": 2, "densidad": 1, "poblacional": 1, "demogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "habiten": 1, "259": 1, "trece": 2, "tomando": 3, "urbanas": 2, "rurales": 2, "portar": 2, "distintivo": 1, "cent\u00e3\u00admetros": 1, "\"representante\"": 1, "legible": 5, "261": 2, "legibles": 1, "260": 2, "actuaci\u00e3\u00b3n": 2, "instaladas": 1, "individualmente": 1, "hacerse": 4, "acredit\u00e3\u00b3": 1, "sustituir\u00e3\u00a1n": 1, "embargo": 1, "asumir\u00e3\u00a1n": 1, "obstaculizar\u00e3\u00a1n": 1, "normal": 3, "presenten;": 1, "incidentes": 11, "derechos:": 1, "ocurridos": 2, "vigilar\u00e3\u00a1n": 1, "levanten": 1, "pudi\u00e3\u00a9ndolo": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 2, "262": 1, "devolver\u00e3\u00a1n": 1, "sellados": 1, "firmados": 2, "conservando": 1, "ejemplar": 4, "devolviendo": 1, "263": 1, "devoluci\u00e3\u00b3n": 5, "firmado": 3, "oficio": 8, "num\u00e3\u00a9rico": 4, "carezcan": 1, "regresar\u00e3\u00a1n": 1, "solicitante;": 6, "corregirse": 2, "denominaci\u00e3\u00b3n": 7, "independiente;": 1, "representante;": 1, "indicaci\u00e3\u00b3n": 2, "suplente;": 1, "actuar\u00e3\u00a1n;": 1, "registre": 1, "265": 1, "entregarse": 1, "266": 2, "modelo": 2, "contendr\u00e3\u00a1n:": 1, "delegaci\u00e3\u00b3n;": 1, "postula": 1, "color": 4, "adheridas": 1, "tal\u00e3\u00b3n": 2, "folio": 2, "desprendibles": 1, "progresivo;": 1, "espacio": 9, "comprender": 4, "postuladas": 1, "candidato;": 2, "impresas": 5, "aparecer\u00e3\u00a1n": 4, "otorgado": 1, "descendente": 1, "existir": 4, "tama\u00e3\u00b1o": 2, "dimensiones": 2, "conjuntos": 1, "recuadro": 3, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "estuvieran": 3, "estuviesen": 2, "268": 1, "obrar": 1, "ocupar\u00e3\u00a1": 1, "bodega": 1, "resguardo": 2, "preestablecidos": 1, "acompa\u00e3\u00b1ado": 1, "consejo;": 1, "pormenorizada": 1, "asentando": 7, "embalaje": 1, "contiene": 7, "presentes;": 1, "continuaci\u00e3\u00b3n": 7, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "depositar": 2, "fajillas": 1, "selladas": 3, "firmadas": 3, "pormenores": 1, "precisar": 1, "consignando": 2, "sellarlas": 1, "dorso": 1, "agruparlas": 1, "estricta": 5, "desearen": 3, "levant\u00e3\u00a1ndose": 2, "faltantes": 2, "noticia": 1, "impedir\u00e3\u00a1": 2, "269": 1, "correspondiente:": 1, "ubique": 1, "cuesti\u00e3\u00b3n;": 1, "figuren": 4, "secci\u00e3\u00b3n;": 1, "l\u00e3\u00adquido": 3, "indeleble;": 1, "escritorio": 1, "indiquen": 1, "entregada": 2, "inform\u00e3\u00a1ticos": 1, "consignado": 2, "1500": 2, "indeleble": 2, "seleccionado": 1, "eficacia": 1, "envases": 1, "identifiquen": 1, "producto": 1, "270": 1, "depositen": 1, "emitido": 5, "construirse": 1, "transparente": 1, "plegable": 1, "armable": 1, "adherida": 1, "271": 1, "cuidar\u00e3\u00a1n": 1, "partidaria;": 1, "mandar\u00e3\u00a1n": 1, "272": 1, "instructivo": 3, "273": 1, "7:30": 1, "nombrados": 2, "preparativos": 1, "concurran": 1, "rubricadas": 1, "partidistas": 1, "result\u00e3\u00b3": 1, "negare": 1, "sellar": 1, "r\u00e3\u00babrica": 5, "anular": 1, "sufragios": 1, "recibidos": 9, "continuo": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 4, "levantamiento": 1, "llen\u00e3\u00a1ndose": 1, "firm\u00e3\u00a1ndose": 1, "apartados:": 1, "constar:": 1, "aut\u00e3\u00b3grafa": 4, "act\u00e3\u00baan": 1, "folios;": 1, "armaron": 1, "abrieron": 1, "estaban": 1, "vac\u00e3\u00adas": 1, "colocaron": 1, "independientes;": 4, "suscitados": 2, "cambi\u00e3\u00b3": 1, "sino": 3, "clausurada": 1, "274": 1, "8:15": 1, "estuviera": 4, "recorriendo": 1, "ausentes": 1, "habilitando": 1, "integrarla": 1, "procediendo": 5, "nombrando": 1, "verificando": 2, "cuenten": 2, "asistiera": 1, "ejecutarlas": 1, "cerciorarse": 2, "razones": 4, "distancia": 1, "dificultad": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 4, "10:00": 1, "designar\u00e3\u00a1n": 3, "recibir\u00e3\u00a1": 3, "requerir\u00e3\u00a1:": 1, "notario": 2, "bastar\u00e3\u00a1": 1, "expresen": 1, "recaer": 2, "275": 1, "actuaron": 2, "276": 1, "existe": 4, "respectivas;": 2, "cerrado": 2, "clausurado": 1, "advierta": 3, "fortuito": 2, "instalada": 1, "pr\u00e3\u00b3ximo": 1, "debi\u00e3\u00a9ndose": 3, "reuni\u00e3\u00b3": 1, "277": 1, "llenada": 1, "anunciar\u00e3\u00a1": 1, "iniciada": 1, "ocurri\u00e3\u00b3": 1, "hab\u00e3\u00adan": 1, "constatado": 1, "testigos": 1, "antecede": 1, "reanuda": 1, "votar\u00e3\u00a1n": 2, "mostrar": 2, "errores": 3, "seccionamiento": 1, "cerciorar\u00e3\u00a1n": 1, "recoger\u00e3\u00a1": 1, "muestras": 3, "poniendo": 1, "anotar\u00e3\u00a1": 4, "incidente": 2, "presuntamente": 3, "279": 2, "comprobado": 1, "exhibido": 1, "marque": 3, "cuadro": 3, "sufraga": 1, "anote": 1, "desea": 2, "sepan": 1, "impedidos": 2, "acompa\u00e3\u00b1e": 1, "doblar\u00e3\u00a1": 1, "depositarlas": 1, "auxiliado": 1, "palabra": 3, "\"vot\u00e3\u00b3\"": 3, "impregnar": 1, "dedo": 1, "pulgar": 2, "devolver": 1, "anotando": 1, "280": 1, "instalado": 2, "casillas:": 1, "admitidos": 1, "identificado": 1, "precisada": 1, "\u00e3\u00adndole": 1, "diligencia": 3, "oponerse": 1, "enviados": 4, "conminarlos": 1, "deje": 1, "coaccione": 1, "mentales": 1, "intoxicadas": 1, "influjo": 1, "enervantes": 1, "embozadas": 1, "armadas": 2, "corporaciones": 1, "281": 1, "normalidad": 1, "ordenando": 2, "interfiera": 2, "altere": 1, "quebranto": 1, "acordadas": 1, "firmarse": 1, "negase": 1, "282": 1, "constituya": 1, "incorporar\u00e3\u00a1": 1, "283": 1, "detener": 1, "flagrante": 1, "284": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "encuentra": 8, "\"representaci\u00e3\u00b3n": 4, "proporcional\"": 4, "abreviatura": 4, "\"rp\"": 4, "anotados": 5, "vot\u00e3\u00b3": 10, "285": 1, "cerrar\u00e3\u00a1": 2, "18:00": 5, "cerrarse": 1, "fijada": 2, "certifiquen": 1, "permanecer\u00e3\u00a1": 1, "abierta": 2, "286": 1, "declarar\u00e3\u00a1": 1, "cerrada": 2, "extremos": 1, "llenar\u00e3\u00a1": 1, "contendr\u00e3\u00a1:": 2, "cerr\u00e3\u00b3": 1, "287": 1, "llenado": 1, "288": 1, "determinan:": 1, "nulos:": 1, "expresado": 1, "deposit\u00e3\u00b3": 1, "marcado": 1, "cuadros": 2, "marcados": 3, "289": 1, "simult\u00e3\u00a1nea": 4, "gobierno;": 1, "inutilizar\u00e3\u00a1": 1, "rayas": 1, "diagonales": 1, "tinta": 1, "guardar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a9l;": 3, "ocasiones": 1, "sumando": 1, "nominal;": 2, "abrir\u00e3\u00a1": 3, "sacar\u00e3\u00a1": 1, "mostrar\u00e3\u00a1": 1, "qued\u00e3\u00b3": 1, "vac\u00e3\u00ada;": 1, "extra\u00e3\u00addas": 1, "urna;": 2, "clasificar\u00e3\u00a1n": 1, "determinar:": 1, "hojas": 2, "verificados": 1, "transcribir\u00e3\u00a1": 1, "apareciera": 1, "cruzado": 1, "consignarse": 2, "291": 3, "v\u00e3\u00a1lido": 2, "marca": 2, "nulo": 1, "distinta": 2, "292": 1, "encontrasen": 1, "separar\u00e3\u00a1n": 1, "293": 1, "menos:": 1, "inutilizadas;": 1, "nulos;": 1, "inutilizadas": 2, "exactitud": 1, "consignen": 1, "294": 2, "levantar\u00e3\u00a1n": 1, "motivos": 1, "negaran": 1, "295": 2, "sobres": 12, "inviolabilidad": 1, "paquete": 7, "envoltura": 1, "firmar\u00e3\u00a1n": 1, "desearan": 1, "296": 1, "recab\u00e3\u00a1ndose": 1, "acuse": 2, "adherir\u00e3\u00a1": 1, "297": 1, "cumplidas": 1, "298": 1, "clausuradas": 1, "llegar": 2, "clausura:": 1, "distrito;": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 2, "aquellas": 4, "justifiquen": 1, "recolecci\u00e3\u00b3n": 1, "fuere": 1, "circunstanciada": 18, "304": 2, "invoquen": 1, "retraso": 1, "precedente": 1, "limitar": 1, "sirvan": 1, "bebidas": 1, "embriagantes": 1, "pueden": 4, "armas": 1, "uniformados": 1, "encargadas": 1, "301": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "obre": 2, "relacionada": 4, "archivos": 2, "diligencias": 11, "demandadas": 1, "juzgados": 1, "abiertos": 1, "agencias": 1, "302": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 3, "abiertas": 2, "certificar": 2, "concernientes": 2, "colegios": 1, "domicilios": 1, "303": 1, "supervisores": 2, "capacitadores": 2, "atendido": 1, "auxiliar\u00e3\u00a1n": 1, "traslado": 3, "apoyando": 1, "recuentos": 1, "supervisor": 1, "capacitador": 1, "asistente": 1, "media": 1, "b\u00e3\u00a1sica;": 1, "habilidades": 1, "servicios;": 1, "militar": 1, "activamente": 1, "celebrada": 3, "dep\u00e3\u00b3sito": 3, "facultadas": 1, "extender\u00e3\u00a1": 1, "entregados;": 1, "colocando": 1, "practique": 1, "salvaguardar\u00e3\u00a1": 1, "puertas": 1, "305": 1, "plasmados": 1, "veraz": 1, "cuanto": 6, "regida": 1, "obligatoriedad": 1, "306": 1, "asesor": 1, "simulacros": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "capturar": 1, "encontrarse": 1, "caja": 1, "vencimiento": 2, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "recepci\u00e3\u00b3n;": 1, "adecuados": 1, "308": 1, "309": 1, "310": 1, "mi\u00e3\u00a9rcoles": 2, "sucesiva": 2, "ininterrumpidamente": 1, "pertenecientes": 1, "sustituirse": 1, "alternarse": 1, "apoyen": 1, "311": 5, "abrir\u00e3\u00a1n": 3, "cotejar\u00e3\u00a1": 1, "coinciden": 2, "detectaren": 1, "alteraciones": 1, "evidentes": 2, "duda": 1, "existiere": 1, "obrare": 1, "cerciorado": 1, "contabilizar": 1, "correctamente": 1, "anotar\u00e3\u00a1n": 1, "dej\u00e3\u00a1ndose": 1, "objeciones": 1, "manifestado": 1, "interrumpir": 1, "c\u00e3\u00b3mputos;": 1, "igualitariamente": 1, "coalici\u00e3\u00b3n;": 1, "inconsistencias": 1, "aclararse": 1, "solicitado;": 1, "haci\u00e3\u00a9ndose": 1, "indicadas": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 4, "extraer": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "extraer\u00e3\u00a1:": 1, "hubiere;": 1, "aparecen": 2, "ordenarse": 1, "numeraci\u00e3\u00b3n": 1, "carpetas": 1, "llegare": 1, "sumar": 4, "obtenidas": 3, "formales": 2, "ocurrieren": 5, "ganador": 2, "porcentual": 3, "postul\u00e3\u00b3": 1, "sumatoria": 2, "excluir\u00e3\u00a1n": 1, "presidir\u00e3\u00a1n": 1, "tarea": 1, "dividiendo": 1, "contabilizar\u00e3\u00a1n": 1, "consignar\u00e3\u00a1": 2, "arroje": 1, "plenaria": 1, "originales": 6, "corregidos": 1, "invocarse": 1, "solicitarse": 1, "312": 1, "313": 1, "314": 2, "351": 2, "352": 2, "315": 1, "316": 2, "deber\u00e3\u00a1:": 4, "certificada": 20, "317": 1, "enviar\u00e3\u00a1": 8, "obtenido;": 1, "sendas": 1, "instancias;": 1, "318": 1, "conservar\u00e3\u00a1n": 1, "319": 2, "efectuar\u00e3\u00a1n": 1, "320": 4, "senador;": 1, "aleatorio": 3, "decretar\u00e3\u00a1": 1, "receso": 1, "ordenado": 1, "finalizar": 1, "siguiente;": 1, "resultados;": 1, "registrada": 7, "logrado": 3, "asentarse": 1, "321": 1, "otorgarla": 1, "principios;": 1, "322": 1, "323": 1, "resida": 2, "324": 1, "nota": 1, "circunscripci\u00e3\u00b3n;": 2, "325": 1, "326": 1, "327": 1, "julio": 3, "328": 1, "sexto": 20, "329": 2, "residan": 2, "embajadas": 9, "consulados": 8, "certidumbre": 1, "comprobada": 2, "330": 1, "verdad": 4, "electr\u00e3\u00b3nico": 8, "331": 1, "enviar\u00e3\u00a1n": 1, "enviada": 3, "presencial": 3, "acompa\u00e3\u00b1ada": 1, "documentos:": 1, "colocar": 2, "estampe": 1, "adjuntos": 1, "extemporaneidad": 1, "consultar": 1, "telef\u00e3\u00b3nica": 1, "332": 1, "leyenda:": 3, "\"manifiesto": 1, "residir": 1, "extranjero:": 1, "expreso": 1, "mi": 2, "resido": 1, "mexicano;": 1, "solicito": 2, "medios:": 1, "iii)": 3, "pr\u00e3\u00b3xima": 1, "autorizo": 1, "verifique": 1, "darme": 1, "temporalmente": 1, "me": 1, "333": 1, "cuentan": 1, "solicitan": 1, "334": 1, "sitios": 1, "convendr\u00e3\u00a1": 1, "diplom\u00e3\u00a1ticas": 2, "firmar\u00e3\u00a1": 1, "impulsar": 1, "credencializaci\u00e3\u00b3n": 2, "335": 1, "atendidas": 1, "cronol\u00e3\u00b3gico": 1, "verificado": 2, "cesar\u00e3\u00a1": 1, "reinscribir": 1, "digitales": 2, "336": 2, "elaborar\u00e3\u00a1n": 1, "modalidades:": 2, "salvaguardar": 2, "confidencialidad": 1, "337": 1, "338": 1, "339": 1, "utilizada": 2, "herramientas": 1, "\"mexicano": 1, "extranjero\"": 1, "340": 1, "optado": 2, "enviar": 4, "precisas": 1, "pasos": 1, "seguir": 2, "concluir\u00e3\u00a1": 1, "341": 1, "eligieron": 1, "secreta": 1, "marcando": 1, "candidata": 1, "preferencia": 1, "garanticen:": 1, "emite": 3, "342": 1, "doblar": 1, "introducir": 2, "remitido": 3, "cerr\u00e3\u00a1ndolo": 1, "asegure": 1, "remitente": 1, "343": 1, "auditable": 2, "implementaci\u00e3\u00b3n;": 1, "darle": 1, "votante": 1, "evitar": 3, "secreto;": 1, "real": 1, "confiable": 1, "tendientes": 1, "resguardar": 2, "344": 1, "clasific\u00e3\u00a1ndolos": 1, "lado": 1, "345": 1, "consulados;": 1, "centro": 1, "remitentes": 1, "abrir": 2, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 1, "revele": 1, "rendir\u00e3\u00a1": 2, "clasificado": 1, "obtenerse": 2, "implementado": 1, "346": 1, "escrutadores;": 1, "supla": 1, "adoptar\u00e3\u00a1": 1, "347": 1, "habilitado": 1, "ley:": 8, "contrase\u00e3\u00b1as": 1, "llaves": 1, "votos;": 1, "orden\u00e3\u00a1ndolo": 1, "manifestada": 1, "proyectarse": 1, "posteriormente": 1, "imprimirse": 1, "recabados;": 1, "publicados": 1, "348": 1, "sumar\u00e3\u00a1": 1, "marcada": 1, "\"vot\u00e3\u00b3\";": 1, "extraer\u00e3\u00a1": 1, "depositarla": 1, "abierto": 1, "constata": 1, "acta;": 1, "recipiente": 1, "terminado": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "349": 2, "asentado": 1, "350": 1, "dado": 1, "id\u00e3\u00b3neos": 1, "circunstanciado": 6, "remitirse": 1, "353": 1, "consecuencia": 1, "prohibidas": 1, "provenientes": 4, "privado": 10, "financiar": 2, "comprar": 1, "arrendar": 1, "354": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 3, "indicando": 1, "355": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "instrumentar": 1, "dispositivos": 1, "localidades": 1, "356": 1, "adecuada": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 5, "357": 2, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "358": 1, "359": 1, "360": 1, "central;": 1, "concerniente": 1, "racionalmente": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "361": 1, "362": 1, "popular:": 2, "363": 1, "prelaci\u00e3\u00b3n": 1, "364": 1, "alternada": 1, "365": 1, "366": 1, "convocatoria;": 1, "367": 1, "postularse": 1, "requerida": 5, "erogar": 1, "368": 2, "postular": 4, "intenci\u00e3\u00b3n": 2, "adquirir\u00e3\u00a1n": 1, "constituida": 2, "tratamiento": 1, "tributaria": 1, "anexar": 1, "bancaria": 8, "aperturada": 5, "369": 2, "constituyan": 6, "corresponda:": 1, "ci\u00e3\u00b1an": 1, "ajuste": 1, "difundido": 1, "ampliamente": 1, "370": 1, "dirigidas": 1, "requisito": 1, "371": 2, "c\u00e3\u00a9dula": 5, "1%": 4, "diecisiete": 1, "sumen": 3, "2%": 2, "mitad": 2, "372": 2, "373": 1, "servir\u00e3\u00a1": 2, "pasivos": 1, "contra\u00e3\u00addos": 1, "erogaciones": 2, "concluyan": 1, "374": 2, "financiar\u00e3\u00a1n": 1, "375": 2, "perder\u00e3\u00a1n": 1, "cancelar\u00e3\u00a1": 2, "376": 1, "egreso": 4, "cubrirse": 2, "cheque": 5, "nominativo": 2, "transferencia": 3, "comprobantes": 2, "amparen": 2, "expedidos": 2, "encargada": 4, "mancomunadas": 1, "377": 1, "378": 2, "negado": 2, "379": 1, "aspirantes:": 2, "dependiendo": 1, "aspirante;": 1, "aspirar;": 1, "insertar": 2, "\u00e2\u0080\u009caspirante": 1, "independiente\u00e2\u0080\u009d": 2, "380": 1, "conducirse": 2, "irrestricto": 2, "aportaciones": 17, "donaciones": 4, "metales": 6, "piedras": 6, "preciosas": 5, "moral;": 4, "clase": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 2, "propagand\u00e3\u00adstico": 2, "proveniente": 2, "ministros": 60, "religi\u00e3\u00b3n": 4, "religiosas": 2, "iglesias": 6, "donativos": 5, "dinero": 4, "centralizada": 2, "paraestatal": 2, "aut\u00e3\u00b3nomos": 5, "iv)": 2, "extranjeras;": 3, "internacionales": 3, "naturaleza;": 3, "vi)": 2, "vii)": 2, "vivan": 3, "trabajen": 3, "proferir": 2, "ofensas": 2, "denigre": 2, "381": 1, "aspiren": 2, "382": 1, "383": 2, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "escrito;": 1, "dactilar": 1, "o\u00e3\u00adr": 4, "documentaci\u00e3\u00b3n:": 1, "manifieste": 3, "voluntad": 1, "principales": 1, "sostendr\u00e3\u00a1": 1, "(ocr)": 1, "manifiestan": 1, "1)": 7, "2)": 7, "militante": 1, "afiliado": 1, "3)": 5, "fiscalizados": 2, "384": 2, "subsanan": 1, "extempor\u00e3\u00a1nea": 1, "385": 2, "reunido": 1, "constatando": 1, "err\u00e3\u00b3neos;": 1, "compitiendo;": 2, "postulando;": 1, "computar\u00e3\u00a1": 2, "386": 2, "re\u00e3\u00bane": 1, "387": 1, "registrarse": 1, "388": 1, "389": 1, "390": 1, "391": 2, "cancelado": 1, "falte": 1, "invalidar\u00e3\u00a1": 2, "392": 2, "393": 2, "registrados:": 2, "registrados;": 1, "replicar": 1, "aclarar": 2, "deforma": 1, "sustento": 2, "otorgue": 2, "ordenamientos": 5, "394": 2, "acatar": 2, "cuenta;": 1, "s\u00e3\u00admbolos": 1, "religiosos": 1, "alusiones": 1, "fundamentaciones": 1, "religioso": 1, "propaganda;": 1, "\u00e2\u0080\u009ccandidato": 2, "independiente\u00e2\u0080\u009d;": 1, "colores": 2, "empleo;": 1, "solidario": 1, "395": 1, "incumplan": 3, "396": 1, "quiera": 2, "central": 2, "perder\u00e3\u00a1": 1, "397": 1, "398": 1, "399": 1, "10%": 1, "401": 2, "circunstancia:": 1, "ayuntamientos;": 1, "gremiales": 2, "sindicatos": 1, "corporativos;": 1, "religi\u00e3\u00b3n;": 1, "empresas": 2, "mexicanas": 1, "mercantil": 1, "402": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 1, "banca": 1, "identificadas": 1, "403": 2, "404": 1, "pagos": 1, "abono": 1, "beneficiario\u00e2\u0080\u009d": 1, "p\u00e3\u00b3lizas": 1, "cheques": 1, "conservarse": 1, "anexas": 1, "fiscales": 1, "405": 1, "destinarse": 1, "406": 1, "407": 2, "408": 2, "corresponder\u00e3\u00ada": 1, "333%": 3, "50%": 1, "409": 1, "410": 1, "reembolsar": 2, "erogado": 1, "411": 1, "412": 2, "413": 1, "calificaci\u00e3\u00b3n": 1, "414": 1, "415": 1, "416": 1, "417": 1, "418": 1, "419": 1, "420": 1, "421": 1, "igualitaria;": 1, "compitiendo": 2, "422": 1, "423": 2, "424": 1, "caractericen": 1, "diferencien": 1, "425": 2, "426": 1, "fiduciaria": 1, "427": 2, "recursos;": 2, "428": 1, "instruir": 1, "procedan;": 1, "nieguen": 1, "acreedores": 1, "429": 1, "confronta": 1, "comprobatorios": 2, "discrepancias": 1, "unos": 1, "430": 1, "aperturada;": 1, "entregarlos": 1, "431": 2, "reportado": 1, "rubros": 1, "432": 1, "figurar\u00e3\u00a1n": 1, "recuadros": 1, "fueran": 1, "433": 1, "434": 1, "silueta": 1, "435": 1, "436": 1, "437": 2, "contabilizados": 1, "438": 1, "439": 1, "reg\u00e3\u00admenes": 1, "sancionador": 9, "disciplinario": 1, "440": 1, "bases:": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 1, "instauran": 1, "sancionables;": 1, "procedimientos;": 1, "dictaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "fr\u00e3\u00advolas": 2, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "tales:": 1, "demandas": 1, "pretensiones": 1, "alcanzar": 1, "jur\u00e3\u00addicamente": 1, "notorio": 1, "evidente": 1, "amparo": 1, "derecho;": 1, "refieran": 4, "inexistentes": 1, "cuidadosa": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "veracidad;": 1, "fundamenten": 1, "notas": 1, "period\u00e3\u00adstica": 1, "noticioso": 1, "generalicen": 1, "imponga": 2, "frivolidad": 1, "podr\u00e3\u00ada": 1, "generar": 2, "sancionables": 1, "441": 1, "442": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "extranjeros;": 1, "sindicales": 3, "laborales": 4, "patronales": 3, "diferente": 5, "443": 1, "constituyen": 13, "reglamentos;": 1, "atribuible": 1, "partidos;": 1, "exceder": 5, "hizo": 1, "consentimiento": 1, "cometido": 1, "infracci\u00e3\u00b3n;": 3, "denigren": 1, "personas;": 1, "informaci\u00e3\u00b3n;": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 5, "solicitada": 5, "444": 1, "445": 1, "autorizadas": 3, "omitir": 1, "446": 1, "liquidar": 1, "preciosas;": 1, "y/o": 1, "ejercidos": 1, "privado;": 1, "447": 1, "entregarla": 1, "incompleta": 1, "mercantiles": 1, "contratos": 1, "vincule": 1, "falsa": 1, "promueva": 3, "soportados": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "sustente": 1, "448": 1, "449": 1, "p\u00e3\u00bablico:": 1, "emergencia;": 1, "conducta": 10, "inducir": 1, "coaccionar": 1, "450": 1, "451": 1, "violen": 4, "452": 2, "venta": 1, "ordenada": 1, "manipulaci\u00e3\u00b3n": 1, "superposici\u00e3\u00b3n": 1, "distorsionar": 1, "calumniar": 1, "453": 1, "constituir": 5, "pol\u00e3\u00adticos:": 5, "permitir": 2, "intervengan": 1, "colectiva": 2, "454": 1, "patrimoniales": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n:": 1, "455": 1, "religi\u00e3\u00b3n:": 1, "inducci\u00e3\u00b3n": 1, "abstenci\u00e3\u00b3n": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "456": 1, "multa": 14, "exceso": 1, "doble": 4, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "ministraciones": 2, "resoluci\u00e3\u00b3n;": 1, "graves": 6, "reiteradas": 2, "violatorias": 1, "especialmente": 1, "pol\u00e3\u00adticas:": 1, "imputables": 1, "registrarlo": 1, "independientes:": 1, "omita": 2, "reembolse": 1, "moral:": 1, "quinientos": 1, "compra": 2, "precio": 2, "tiempo;": 1, "anterior:": 1, "cien": 2, "promuevan": 1, "individualizaci\u00e3\u00b3n": 2, "conveniencia": 2, "tutelado": 2, "socioecon\u00e3\u00b3micas": 2, "infractor;": 2, "externas": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n;": 2, "lucro": 2, "electorales:": 1, "acreditarlos": 1, "doscientos": 1, "m\u00e3\u00adnimo;": 1, "subsanar": 1, "comercializable": 2, "autoriza;": 1, "impuesta": 1, "suspendida": 1, "patrocinios;": 1, "aplicada": 1, "reincida": 1, "tendente": 1, "457": 1, "cometan": 1, "mandatos": 2, "querellas": 1, "458": 1, "conocida": 2, "infractora": 6, "tuviese": 1, "turnado": 2, "auditor\u00e3\u00ada": 2, "conozca": 2, "impuestas": 3, "cautelares": 6, "cese": 1, "inmiscuirse": 2, "inmiscuya": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "acreditada": 1, "imputaci\u00e3\u00b3n": 4, "rodean": 1, "infrinjan": 1, "reincidente": 1, "multas": 2, "hacendarias": 1, "cobro": 1, "restar\u00e3\u00a1": 1, "ciencia": 2, "tecnolog\u00e3\u00ada": 2, "encargados": 2, "fomento": 1, "innovaci\u00e3\u00b3n": 1, "459": 1, "sancionador:": 1, "474": 2, "mencionada": 1, "460": 1, "motiven": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 3, "entra\u00e3\u00b1e": 1, "dirijan": 1, "partidario": 1, "notificador": 2, "inmueble": 1, "entregando": 2, "autorizada": 1, "autos": 2, "all\u00e3\u00ad": 1, "citatorio": 4, "dict\u00e3\u00b3": 1, "notificar;": 1, "dict\u00e3\u00b3;": 1, "extracto": 1, "notifica;": 1, "deja": 1, "esperar": 1, "busca": 1, "niega": 1, "reh\u00e3\u00basan": 1, "nadie": 1, "puerta": 1, "entrada": 11, "procedi\u00e3\u00a9ndose": 1, "asent\u00e3\u00a1ndose": 1, "comparecencia": 1, "denunciante": 15, "denunciado": 16, "inicien": 1, "461": 1, "controvertidos": 1, "notorios": 2, "imposibles": 1, "reconocidos": 1, "invocar": 1, "aunque": 1, "alegados": 2, "quejoso": 9, "apersonado": 1, "respetar\u00e3\u00a1": 1, "contradictorio": 1, "signifique": 1, "demorar": 1, "oculte": 1, "destruya": 1, "probatorio": 2, "ofrecerse": 1, "expresando": 1, "cu\u00e3\u00a1l": 1, "tratan": 1, "demostrar\u00e3\u00a1n": 1, "afirmaciones": 2, "vertidas": 1, "p\u00e3\u00bablicas;": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas;": 1, "pericial": 1, "contable;": 1, "instrumental": 2, "actuaciones": 4, "confesional": 1, "testimonial": 1, "levantada": 1, "fedatario": 2, "declarantes": 1, "queden": 1, "identificados": 1, "asienten": 1, "sustancie": 1, "reconocimientos": 1, "inspecciones": 1, "periciales": 2, "reclamada": 1, "determinantes": 1, "esclarecimiento": 1, "supervenientes": 1, "instrucci\u00e3\u00b3n": 1, "admitida": 4, "superveniente": 1, "convenga": 2, "admitir": 3, "ofrecidas": 1, "solicitadas": 1, "atiendan": 1, "probatorios": 2, "solicitados": 1, "468": 2, "sustancien": 1, "462": 1, "valoradas": 1, "l\u00e3\u00b3gica": 1, "sana": 1, "cr\u00e3\u00adtica": 1, "convicci\u00e3\u00b3n": 3, "valor": 2, "identificada": 1, "concatenarse": 1, "recto": 1, "raciocinio": 1, "guardan": 1, "imposibilidad": 1, "compulsar": 1, "simples": 1, "463": 1, "expedita": 2, "decretar": 1, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 1, "litispendencia": 1, "conexidad": 1, "provengan": 1, "464": 1, "infractoras": 1, "fincar": 2, "prescribe": 1, "465": 1, "presuntas": 3, "leg\u00e3\u00adtimos": 1, "oral": 3, "digital;": 3, "notificaciones;": 3, "personer\u00e3\u00ada;": 2, "clara": 2, "basa": 2, "preceptos": 4, "violados;": 1, "ofrecer": 4, "mencionar": 3, "requerirse": 3, "promovente": 1, "solicit\u00e3\u00b3": 2, "relacionar": 2, "personer\u00e3\u00ada": 2, "hip\u00e3\u00b3tesis": 1, "prevendr\u00e3\u00a1": 2, "aclare": 1, "imprecisa": 1, "vaga": 1, "gen\u00e3\u00a9rica": 1, "enmendar": 1, "el\u00e3\u00a9ctricos": 1, "hacerla": 1, "requiriendo": 1, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 2, "ratificar": 1, "remitida": 2, "quejoso;": 2, "ratificada": 1, "impedir": 2, "ocultamiento": 1, "menoscabo": 2, "anticipado": 1, "examine": 2, "aportadas": 3, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "desechamiento": 6, "contado": 1, "prevenido": 1, "termine": 1, "desahogado": 1, "466": 1, "versen": 1, "pertenencia": 1, "jur\u00e3\u00addico;": 1, "agote": 1, "versa": 1, "interna;": 1, "imputados": 1, "fondo": 1, "impugnado": 1, "impugnada": 2, "confirmada": 2, "denuncien": 1, "incompetente": 1, "conocer;": 1, "sobreseimiento": 5, "sobrevenga": 1, "improcedencia;": 1, "desistimiento": 1, "exhiba": 1, "avance": 2, "vulneren": 1, "advertir": 1, "desechadas": 1, "467": 2, "correr\u00e3\u00a1": 2, "recibi\u00e3\u00b3": 1, "concedi\u00e3\u00a9ndole": 1, "conteste": 1, "imputaciones": 2, "formulan": 1, "contestar": 1, "preclusi\u00e3\u00b3n": 1, "contestaci\u00e3\u00b3n": 1, "referirse": 1, "imputan": 1, "afirm\u00e3\u00a1ndolos": 1, "neg\u00e3\u00a1ndolos": 1, "declarando": 1, "desconoce;": 1, "oferente": 2, "precisi\u00e3\u00b3n": 1, "cierto": 1, "seria": 1, "congruente": 1, "id\u00e3\u00b3nea": 2, "eficaz": 1, "exhaustiva": 1, "destruyan": 1, "alteren": 1, "vestigios": 1, "dificulte": 1, "allegar\u00e3\u00a1": 1, "recaben": 1, "motivado": 2, "fijado": 1, "valora": 1, "dictarse": 1, "lograr": 1, "cesaci\u00e3\u00b3n": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "irreparables": 1, "rigen": 2, "vulneraci\u00e3\u00b3n": 1, "tutelados": 1, "coadyuven": 1, "indagar": 1, "informaciones": 1, "efectuadas": 1, "excepcionalmente": 1, "indagatoria": 1, "469": 1, "agotada": 1, "manifiesten": 1, "ampliarlo": 1, "motiven;": 1, "enviado": 1, "citada": 1, "colegiado": 1, "analice": 1, "valore": 1, "propone": 1, "exponiendo": 3, "perfeccionamiento": 1, "consideraciones": 12, "razonamientos": 3, "remitiendo": 1, "determinar\u00e3\u00a1:": 1, "aprobarlo": 3, "presente;": 1, "engrose": 1, "mayor\u00e3\u00ada;": 1, "modificarlo": 1, "puede": 1, "contradice": 1, "dictamen;": 1, "rechazarlo": 1, "rechazado": 1, "aprueba": 1, "empate": 2, "disienta": 1, "insertar\u00e3\u00a1": 1, "remite": 1, "agrupar\u00e3\u00a1n": 1, "470": 1, "instruir\u00e3\u00a1": 1, "denuncie": 1, "contravengan": 1, "471": 1, "calumniosa": 1, "afectada": 1, "impacto": 1, "denuncia;": 2, "cuente;": 1, "recabarlas": 1, "indicados": 3, "aporte": 2, "evidentemente": 1, "expedito": 1, "admita": 1, "comparezcan": 1, "imputa": 1, "anexos": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 2, "472": 1, "ininterrumpida": 1, "conducida": 1, "documental": 1, "resuma": 1, "motiv\u00e3\u00b3": 1, "corroboran": 1, "oficiosa": 1, "denunciante;": 1, "responda": 1, "ofreciendo": 1, "desvirt\u00e3\u00baen": 1, "realiza;": 1, "alegar": 1, "escrita": 1, "verbal": 1, "473": 1, "relator\u00e3\u00ada": 1, "autoridad;": 1, "partes;": 2, "pintada": 1, "transmitida": 1, "ocurrido": 1, "denunciada": 2, "elija;": 1, "conocer\u00e3\u00a1n": 1, "enunciados": 4, "generalizada": 1, "reviste": 1, "475": 1, "476": 2, "turnar\u00e3\u00a1": 1, "ponente": 4, "qui\u00e3\u00a9n": 1, "radicar": 1, "deficiencias": 1, "determinando": 1, "llevarlas": 1, "desahogar": 2, "expedita;": 1, "procesal": 1, "inmediatez": 1, "exhaustividad": 1, "exigirse": 1, "turno": 1, "477": 1, "sentencias": 1, "resuelvan": 1, "inexistencia": 1, "revocar": 1, "impuesto": 1, "procedentes": 3, "478": 2, "confieren": 2, "479": 1, "cuestiones": 1, "tendiente": 1, "vulnerar": 1, "labores;": 1, "reformada": 1, "480": 2, "vinculados": 2, "481": 1, "deroga": 10, "derogado": 10, "482": 1, "483": 1, "484": 1, "485": 1, "486": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "487": 2, "corregir": 1, "calificar": 2, "graves;": 1, "administrativa;": 1, "constitutivos": 1, "combate": 2, "corrupci\u00e3\u00b3n;": 1, "fije": 1, "488": 2, "corporal": 1, "contador": 1, "pertenecido": 1, "despachos": 1, "consultor\u00e3\u00ada": 1, "prestado": 1, "489": 1, "marcar\u00e3\u00a1": 1, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "patrimonial": 1, "intereses": 1, "anticorrupci\u00e3\u00b3n": 1, "490": 3, "justificativos": 1, "concluidos;": 1, "metas": 2, "fijadas": 1, "manejado": 1, "administrado": 1, "materias;": 1, "obras": 1, "adquiridos": 1, "arrendados": 1, "contratados": 3, "inversiones": 1, "eficientemente": 1, "logro": 1, "aprobados;": 1, "contratado": 1, "justificativa": 1, "compulsas": 1, "correspondan;": 1, "aluden": 1, "substanciar": 1, "presunta": 1, "fondos": 1, "lugar;": 1, "exhibici\u00e3\u00b3n": 1, "papeles": 1, "indispensables": 1, "adecuadamente": 1, "administrativas;": 1, "entrega-recepci\u00e3\u00b3n": 1, "491": 2, "conozcan": 1, "492": 2, "obstaculice": 1, "493": 2, "fiscalizada": 1, "fincamiento": 2, "relevar\u00e3\u00a1": 1, "regularizar": 1, "motivaron": 1, "omitida": 1, "sanci\u00e3\u00b3n;": 1, "asegurado": 1, "transitorios": 7, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "vigor": 16, "abroga": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "publicado": 6, "2008": 1, "reformas": 3, "adiciones": 3, "desconcentrado": 1, "cambie": 1, "traspaso": 1, "asignaciones": 1, "mobiliario": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 1, "instrumentos": 1, "aparatos": 1, "maquinaria": 1, "deriven": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "sustituirlas": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 9, "adecuar": 1, "reglamentaci\u00e3\u00b3n": 1, "nomenclatura": 1, "ife": 1, "v\u00e3\u00a1lidas": 1, "renovadas": 1, "extrav\u00e3\u00ado": 1, "noveno": 11, "2015": 5, "d\u00e3\u00a9cimo": 31, "verifiquen": 1, "2018": 2, "derogan": 6, "pol\u00e3\u00adtico-electoral": 2, "reasumidas": 1, "transitorio": 7, "prestigio": 1, "internacional": 1, "aspectos:": 1, "iniciados": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "suficiencia": 1, "referencias": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 3, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "dictaminados": 1, "primeramente": 1, "demostrar": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 36, "2013": 1, "aun": 1, "permisionarios": 1, "sujetas": 1, "sometidas": 1, "reglamente": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "segundo-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 8, "tercero-": 1, "cuarto-": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "df": 1, "2014-": 1, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "presidente-": 4, "dip": 4, "jos\u00e3\u00a9": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 51, "morf\u00e3\u00adn": 1, "lilia": 1, "guadalupe": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "secretaria-": 3, "javier": 2, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "expido": 2, "catorce-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 4, "miguel": 2, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "dictada": 3, "22/2014": 6, "acumuladas": 4, "26/2014": 10, "28/2014": 10, "30/2014": 6, "promovidas": 7, "movimiento": 7, "revoluci\u00e3\u00b3n": 7, "resolutivos": 7, "parcialmente": 7, "promovida": 4, "infundada": 2, "fundadas": 2, "sobresee": 2, "xxxi": 2, "ejecutoria": 14, "veintitr\u00e3\u00a9s": 2, "catorce;": 2, "citados": 2, "declara": 16, "invalidez": 21, "dice": 6, "electoral\u00e2\u0080\u009d;": 4, "considerandos": 8, "indican:": 4, "9\u00e2\u00ba": 6, "ii;": 2, "primero;": 4, "f);": 2, "cuarto;": 2, "13;": 4, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6y": 4, "prerrogativas\u00e2\u0080\u009d;": 2, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6con": 3, "estructuras": 3, "estimado": 3, "operativo": 3, "ordinario\u00e2\u0080\u009d;": 2, "enunciado": 2, "candidatos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d;": 2, "d\u00e3\u0089cimo": 7, "salvedad": 2, "reclamadas": 2, "interpreten": 2, "continuaci\u00e3\u00b3n:": 2, "prev\u00e3\u00a9": 2, "obligatorio": 2, "ejecutoria;": 2, "\u00e2\u0080\u009c\u00e2\u0080\u00a6en": 2, "locales\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d;": 2, "tendr\u00e3\u00adan": 2, "espacial": 2, "impide": 2, "cuadrag\u00e3\u00a9simo": 10, "desestiman": 2, "fallo": 2, "formulados": 1, "luis": 1, "mar\u00e3\u00ada": 2, "aguilar": 35, "jorge": 1, "mario": 1, "pardo": 30, "rebolledo": 30, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "coss\u00e3\u00ado": 31, "d\u00e3\u00adaz": 31, "alfredo": 2, "guti\u00e3\u00a9rrez": 32, "ortiz": 32, "mena": 32, "suprema": 4, "naci\u00e3\u00b3n-": 1, "promotores:": 1, "revoluci\u00e3\u0093n": 1, "democr\u00e3\u0081tica": 1, "ministra": 5, "margarita": 2, "beatriz": 2, "luna": 31, "ramos": 31, "villeda": 1, "ayala": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "mar\u00e3\u008da": 1, "vianney": 1, "amezcua": 1, "salazar": 1, "alejandro": 1, "cruz": 1, "ram\u00e3\u008drez": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "resultando:": 1, "cuadrag\u00e3\u0089simo": 2, "porciones": 1, "declaradas": 1, "inv\u00e3\u00a1lidas": 1, "expuesto": 1, "fundado": 1, "resuelve:": 1, "notif\u00e3\u00adquese": 1, "arch\u00e3\u00advese": 1, "totalmente": 1, "resolvi\u00e3\u00b3": 1, "naci\u00e3\u00b3n:": 1, "tercero:": 1, "aprob\u00e3\u00b3": 27, "unanimidad": 15, "se\u00e3\u00b1ores": 54, "franco": 50, "salas": 50, "zald\u00e3\u00advar": 47, "lelo": 47, "larrea": 47, "s\u00e3\u00a1nchez": 30, "cordero": 30, "garc\u00e3\u00ada": 30, "villegas": 30, "p\u00e3\u00a9rez": 28, "day\u00e3\u00a1n": 28, "silva": 28, "meza": 27, "se\u00e3\u00b1or": 26, "ministro": 28, "valls": 14, "hern\u00e3\u00a1ndez": 14, "asisti\u00e3\u00b3": 11, "resolutivo": 9, "cuarto:": 1, "quinto:": 1, "anunci\u00e3\u00b3": 7, "anunciaron": 3, "sendos": 19, "(reserva": 38, "gen\u00e3\u00a9rica)": 38, "reservaron": 18, "sexto:": 1, "electoral\u00e2\u0080\u009d": 2, "reserv\u00e3\u00b3": 5, "s\u00e3\u00a9ptimo:": 1, "salvedades": 9, "prerrogativas\u00e2\u0080\u009d": 2, "rubro": 2, "atinente": 2, "manifest\u00e3\u00b3": 1, "modificada": 1, "p\u00e3\u00a1ginas": 1, "octavo:": 1, "ordinario\u00e2\u0080\u009d": 1, "noveno:": 1, "candidatos\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d": 1, "d\u00e3\u00a9cimo:": 1, "electorales)": 21, "precisaron": 1, "abordados": 1, "algunas": 1, "reconoci\u00e3\u00b3": 36, "denominado": 1, "\u00e2\u0080\u009cde": 1, "locales\u00e2\u0080\u009d": 1, "reservas": 4, "apart\u00e3\u00a1ndose": 1, "afirmaci\u00e3\u00b3n": 1, "presidenta": 4, "precisiones": 1, "fij\u00e3\u00b3": 3, "sergio": 1, "asistieron": 1, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "pol\u00e3\u00adticos)": 2, "(": 1, "bis": 2, "interpretaci\u00e3\u00b3n)": 2, "electoral)": 1, "federaci\u00e3\u00b3n)": 1, "fijaron": 1, "independientes)": 1, "trig\u00e3\u00a9simo": 11, "(art\u00e3\u00adculos": 1, "439)": 1, "desigual": 1, "comparaci\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1ora": 1, "primero:": 1, "expres\u00e3\u00b3": 1, "ende": 1, "reglamentaria": 1, "determin\u00e3\u00b3": 1, "desestimar": 1, "segundo:": 1, "firman": 1, "autoriza": 1, "da": 1, "presidente:": 1, "juan": 1, "n": 1, "meza-": 1, "ponente:": 1, "ramos-": 1, "acuerdos:": 1, "rafael": 2, "coello": 2, "cetina-": 1, "cetina": 1, "naci\u00e3\u0093n": 1, "certifica:": 1, "constante": 1, "ochenta": 3, "fojas": 1, "concuerda": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "certifica": 1, "publique": 1, "federaci\u00e3\u00b3n-": 1, "veinticinco": 1, "quince-": 1, "2017": 2, "numerales": 5, "7;": 1, "w);": 1, "g);": 1, "2;": 3, "m);": 1, "i);": 1, "1;": 4, "\"del": 2, "administrativas\";": 1, "control\";": 1, "6;": 1, "489;": 1, "v);": 1, "3;": 1, "adiciona": 1, "487;": 1, "481;": 1, "482;": 1, "483;": 1, "484;": 1, "485;": 1, "486;": 1, "h": 1, "ejercen": 2, "encontraban": 1, "corrupci\u00e3\u00b3n": 1, "armonizar": 2, "actualmente": 1, "contralor\u00e3\u00adas": 1, "abrogue": 1, "2016-": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "diecisiete-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 27-01-2017 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n27-01-2017 27-01-2017 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00000 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA_NIETO a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "27-01-2017": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 10, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 3, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "27-01-2017": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u0091": 2, "a_nieto": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 1059, "constituciones": 4, "proyecto": 1, "asistir": 1, "deformar": 1, "velar": 1, "radiodifusi\u00e3": 1, "plazo": 7, "mayor": 1, "momento": 4, "resolutivo": 15, "en_materia_de": 3, "fehacientemente": 2, "realizar\u00e3": 1, "continuar\u00e3": 3, "instituto": 7, "resultando": 1, "noveno": 7, "poder_ejecutivo_federal": 1, "m\u00e3": 13, "167": 1, "forma": 1, "10": 11, "ordenamiento": 3, "congreso_de_la_uni\u00e3": 6, "transitorio_de_el_decreto": 1, "elecci\u00f3n": 3, "48": 2, "directivo": 1, "objeto": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 3, "prever": 9, "099698": 1, "plica": 4, "229": 1, "ejecutoria": 1, "residente": 4, "[??:31/10/??:????:??]": 1, "401": 1, "corresponder": 1, "105": 3, "totalmente": 1, "437": 1, "0494509": 1, "0999889": 1, "aplicable": 6, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 6, "tul_o": 4, "servicio_profesional_electoral_nacional": 2, "autoridad": 3, "cuenta": 6, "vigente": 8, "383": 1, "400": 1, "reservar": 18, "denominaci\u00e3": 2, "encontrar": 4, "entidad": 5, "fotocopia": 1, "439": 1, "dictamen": 1, "consideraci\u00e3": 1, "en_cuanto_a": 3, "357": 1, "0999903": 1, "infundado": 2, "cargo": 1, "fica": 1, "financiero": 1, "oponer": 2, "menos": 3, "desestimar": 3, "emitir": 5, "ram\u00e3": 1, "vmm02p0": 1, "gemir": 1, "fg": 1, "492": 1, "comprobar": 1, "penal": 1, "conforme_a": 6, "parte": 1, "tica_y_movimiento_ciudadano": 1, "salas": 50, "425": 1, "presidente_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "i": 7, "morf\u00e3": 1, "quedar": 3, "arch\u00e3": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "decreto": 28, "0449861": 1, "procedimiento": 6, "sus": 1, "har\u00e3": 2, "legislativo": 2, "ora": 1, "correspondiente": 5, "fecha": 1, "acciones_de_inconstitucionalidad_acumuladas": 1, "realizaci\u00e3": 2, "27": 1, "comisi\u00e3": 1, "sujeto": 2, "utilizar": 2, "fotograf\u00e3": 1, "exclusivamente": 1, "adicional": 1, "declarar": 18, "notif\u00e3": 1, "favor": 1, "cambio": 2, "actualmente": 1, "luna_ramos": 27, "[??:11/6/2013:????:??]": 1, "t\u00e3": 27, "ministro_aguilar_morales": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "431": 1, "np00000": 10, "formular": 24, "autonom\u00e3": 4, "ocasionar": 1, "inciso": 42, "sustento": 1, "deber": 9, "ministros_luis_mar\u00e3": 1, "este": 24, "derivar": 1, "secretario": 1, "fiscal\u00e3": 2, "resolver": 3, "contener": 5, "y": 278, "o": 68, "87": 4, "185": 1, "secretar\u00e3": 2, "locales\u00e2": 3, "democr\u00e3": 7, "ii_de_el_art\u00e3": 1, "funci\u00f3n": 6, "reserva": 42, "en_caso_de": 2, "empresa": 1, "prerrogativa": 4, "sentencia": 2, "referir": 11, "w": 1, "presupuestario": 2, "0998775": 1, "tic_as": 1, "72": 4, "quese": 1, "sen": 4, "seguridad": 1, "general": 1, "490": 2, "consejo_general_de_el_instituto": 2, "segundo": 22, "libre": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "fd": 2, "referente": 1, "federal_de_instituciones": 1, "comprobaci\u00e3": 4, "culo": 91, "p\u00e3\u00bablico": 1, "legal": 3, "motivo": 2, "asignaci\u00f3n": 1, "ministro_presidente": 2, "ministra_margarita_beatriz_luna_ramos": 1, "dico": 2, "inv\u00e3": 1, "estados_unidos_mexicanos": 14, "[??:8/9/2014:????:??]": 2, "ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "nieto": 2, "demostrar": 1, "instituto_federal_electoral": 1, "antes_de": 3, "precisar": 1, ":": 38, "laboral": 1, "df": 1, "interno": 4, "considerar": 1, "simpatizante": 1, "habr\u00e3": 1, "observancia": 2, "tener": 4, "dictaminar": 1, "como": 15, "dictar": 3, "pr0cn00": 1, "otro": 7, "[??:4/9/2014:????:??]": 5, "ley_org\u00e3": 6, "vaip3s0": 1, "7": 5, "agrupaci\u00f3n": 1, "cambiar": 1, "aplicar\u00e3": 6, "proceso": 12, "restante": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "diputado": 6, "\u00a6": 41, "76": 3, "maquinaria": 1, "respectivo": 4, "la": 1, "respectivamente": 7, "\u009c": 19, "dentro_de": 1, "anticipaci\u00e3": 1, "a_favor_de": 3, "culo_segundo": 1, "z": 1, "candidatos\u00e2": 3, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "ministro_valls_hern\u00e3": 11, "184": 1, "94": 1, "publicaci\u00e3": 8, "\u008d": 6, "aprob\u00e3": 27, "ginas": 1, "archivo": 1, "do": 4, "una_vez_que": 6, "condici\u00e3": 2, "ocasi\u00e3": 1, "xxxi": 2, "transmisi\u00e3": 1, "para": 35, "estudio": 2, "sp": 2, "2014": 3, "largo": 1, "determin\u00e3": 1, "consejos_generales_de_los_\u00e3": 1, "considerando_primero_a_cuadrag\u00e3": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 1, "cap\u00e3": 2, "pablo_escudero_morales": 1, "subsecuente": 1, "vmp00sm": 1, "sabed": 1, "r\u00e3": 5, "unanimidad": 15, "p00cn00": 1, "administrativo": 4, "vmn0000": 1, "asisti\u00e3": 11, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "impedir": 2, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "[??:??/6/??:????:??]": 1, "27-01-2017": 2, "procedente": 6, "particular": 6, "181": 1, "\u00b3": 339, "resolvi\u00e3": 1, "\u0080": 79, "ste": 2, "tambi\u00e3": 1, "di0ms0": 1, "vmp00sf": 1, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "declaraci\u00f3n": 2, "uno": 23, "solicit\u00e3": 1, ")": 171, "ortiz_mena": 32, "[??:??/9/2014:????:??]": 4, "continuaci\u00e3": 6, "p": 1, "[??:13/8/2015:????:??]": 1, "numeral": 20, "sobreseer": 2, "da0ms0": 4, "transitorio_\u00e3": 1, "190": 1, "cuadrag\u00e3": 11, "adici\u00f3n": 3, "aguilar": 1, "ministra_ponente": 2, "tercero": 2, "promover": 13, "raz\u00f3n": 1, "fiscalizar": 1, "obligatorio": 2, "nica": 8, "i_de_el_art\u00e3": 2, "d\u00e3": 77, "emisi\u00e3": 3, "218": 3, "ministros_coss\u00e3": 2, "suficiencia": 1, "sufragio": 1, "consejo_general_de_el_instituto_nacional_electoral": 5, "transitorios_primero_a_cuarto": 1, "rrez": 32, "378": 1, "poder": 6, "apart\u00e3": 1, "47": 1, "diverso": 8, "asignaci\u00e3": 4, "civil": 1, ";": 65, "inconstitucionalidad": 13, "116": 1, "publicar": 10, "anterior": 6, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "margen": 3, "legislaci\u00e3": 2, "candidatura": 2, "considerando": 49, "sobre": 1, "ley_general_de_instituciones": 48, "13": 7, "andar": 1, "el_licenciado_rafael_coello_cetina": 1, "proporcional": 11, "propuesta": 3, "instancia": 1, "bajo": 1, "combate": 1, "disposici\u00f3n": 16, "cual": 50, "considerandos": 8, "entender\u00e3": 3, "ser\u00e3": 8, "no": 24, "recurso": 7, "485": 1, "semana": 1, "adopci\u00e3": 1, "fc": 4, "afirmaci\u00e3": 1, "[??:17/7/2017:????:??]": 1, "reconoci\u00e3": 36, "respecto_de": 41, "vencimiento": 1, "30/2014": 6, "bis": 2, "adecuar": 1, "exclusivo": 1, "escudo_nacional": 3, "instaurar": 1, "por_virtud_de": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 3, "estimar": 3, "ncfs000": 3, "r\u00e3\u00babrica": 8, "hecho": 1, "dip": 4, "firmar": 1, "78": 2, "labor": 1, "atinente": 2, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "fallo": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "federativo": 5, "regular": 3, "reglamento": 1, "2015": 3, "as": 5, "vig\u00e3": 36, "p\u00e3\u00bablicos": 4, "\u00b1": 96, "f": 5, "comprender": 2, "oportunamente": 1, "ejecutorio": 15, "regulaci\u00e3": 1, "\u00e2": 73, "libro_s\u00e3": 1, "[??:9/9/2014:????:??]": 2, "norma": 4, "\u0081": 3, "9": 17, "ministro_coss\u00e3": 3, "concurrente": 27, "servidor": 1, "referencia": 2, "22/2014": 6, "entrar": 1, "constitucional": 1, "fiel": 1, "consejero": 3, "jorge_mario_pardo_rebolledo": 1, "responsabilidad": 1, "xico": 6, "45": 1, "tomar": 4, "cter": 2, "entrada": 10, "489": 1, "espacial": 2, "5": 16, "l_la": 1, "407": 1, "[??:??/10/??:????:??]": 1, "siguiente": 15, "estatuto_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 2, "dirigir": 2, "instituto_nacional_electoral": 4, "circunstancia": 1, "conducente": 2, "jornada": 1, "385": 1, "hacer": 4, "alfredo_guti\u00e3": 1, "interpretar": 2, "organizaci\u00e3": 1, "su": 73, "reforma": 5, "o_bien": 1, "calificar": 1, "ir": 1, "dice": 1, "especial": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "solicitud": 2, "2": 40, "85": 3, "prestigio": 1, "m_puto": 1, "tal": 2, "[??:10/2/2014:????:??]": 1, "seguir\u00e3": 2, "p\u00e3": 103, "presente": 40, "487": 2, "servir": 1, "asignar": 8, "ministros_sergio_a_valls_hern\u00e3": 1, "371": 1, "delegar": 2, "acci\u00e3": 8, "\u00e3\u00baltimos": 2, "fundamento": 1, "podr\u00e3": 2, "responsabilidades_administrativas": 1, "decir": 20, "estar\u00e3": 1, "finalidad": 1, "durar\u00e3": 3, "estatuto_de_el_servicio_profesional_electoral_nacional": 1, "r_mulo": 6, "concordar": 1, "cimo_segundo": 2, "aq0cs00": 1, "dem\u00e3": 6, "reglamentaci\u00e3": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "tic_o": 33, "educaci\u00e3": 1, "sello": 3, "parcialmente": 7, "fp": 2, "desigual": 1, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas": 1, "conducto": 2, "asignar\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "tema": 2, "\u00ad": 356, "invalidez": 21, "internacional": 1, "principio": 1, "484": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_sentencia": 1, "73": 1, "f_f": 1, "ir_r": 47, "presupuestal": 1, "derecho": 30, "\u00e3": 17, "8": 11, "cualquiera": 1, "iii": 3, "consideraci\u00f3n": 9, "a\u00e3": 9, "estructura": 3, "sicosegundo": 1, "\u0091": 2, "cumplimiento": 3, "mesa": 1, "domicilio": 1, "488": 1, "223": 1, "195": 1, "\u009d": 19, "ley_federal_de_transparencia": 1, "normativa": 14, "dof": 2, "fijar": 1, "materia": 5, "427": 1, "ii": 4, "presentar": 3, "el": 1051, "comparaci\u00e3": 1, "aspecto": 1, "trato": 1, "expresi\u00e3": 2, "198": 1, "acceso": 1, "7o": 1, "ministro_zald\u00e3": 4, "391": 1, "nccs000": 1, "general_de_acuerdos": 1, "partido_de_el_trabajo": 7, "modificar": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "vigor": 16, "acumular": 3, "concurrentes": 1, "fz": 3, "equivalente": 2, "ife": 1, "abrogar": 2, "desempe\u00e3": 1, "citar": 2, "primero": 10, "osorio_chong": 2, "ley": 20, "control": 1, "veh\u00e3": 1, "servido": 1, "otorgar": 3, "408": 1, "relaci\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimo": 7, "\u0093": 5, "traspaso": 1, "habitante": 1, "efectividad": 1, "salvedad": 11, "reserv\u00e3": 5, "adscripci\u00e3": 2, "de": 532, "organizar": 1, "atenci\u00e3": 3, "relacionar": 3, "tendr\u00e3": 4, "hasta": 10, "cordero_de_garc\u00e3": 30, "certifica": 1, "tic_a": 21, "cimo": 35, "se": 170, "mbito": 2, "ajuste": 2, "central": 1, "operativo": 3, "a_fin_de": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "intervenci\u00e3": 2, "cuarto": 18, "relativo": 7, "certificar": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "conservar": 6, "329": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "porcentaje": 6, "hacienda": 1, "0550139": 1, "423": 1, "[??:2/9/2014:????:??]": 1, "quinto": 13, "26/2014": 10, "393": 1, "ptimo": 3, "orar": 54, "192": 2, "senadores": 1, "llevar\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 2, "mobiliario": 1, "ejecutivo_federal": 1, "integrante": 1, "476": 1, "ser": 30, "tico-electoral": 2, "exponer": 1, "28/2014": 10, "juan_n_silva_meza": 1, "vmip3s0": 1, "caracter\u00e3": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "octavo_transitorio": 1, "ello": 1, "verificar": 1, "9\u00e2\u00ba": 6, "comunicaci\u00e3": 2, "adicionar": 8, "autorizar": 2, "porci\u00e3": 16, "ministros_luna_ramos": 2, "me": 2, "mar\u00e3": 2, "desarrollar": 1, "telecomunicaci\u00f3n": 1, "[??:25/6/2015:????:??]": 1, "acuerdo": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "as\u00e3": 6, "fe": 1, "le": 10, "manifest\u00e3": 1, "gen\u00e3": 38, "en_contra_de": 11, "rganos": 8, "[??:15/12/2016:????:??]": 1, "v\u00e3": 9, "fojas": 1, "estad\u00e3": 1, "anterioridad": 1, "209": 5, "[??:15/5/2014:????:??]": 1, "efecto": 7, "contar": 3, "primeramente": 1, "efectivo": 3, "trig\u00e3": 11, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "simo": 57, "mez": 1, "dar": 1, "metro": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "c\u00e3": 4, "242": 3, "6o": 2, "franco_gonz\u00e3": 29, "44": 5, "rango": 2, "voto": 68, "se\u00e3": 81, "convocar": 2, "habitantes": 1, "partido": 21, "\u00a9": 247, "rgano": 2, "aqu\u00e3": 1, "elecci\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 10, "obligaci\u00f3n": 1, "documento": 1, "funcionario": 1, "28": 4, "ante": 1, "ejercitar\u00e3": 1, "lo": 2, "acci\u00f3n": 6, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "bien": 1, "informe": 1, "099689": 1, "ministra_s\u00e3": 1, "aparato": 1, "procuradur\u00e3": 1, "l": 1, "0686998": 1, "[??:24/1/2017:????:??]": 1, "11": 1, "congreso_general_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "c": 14, "fracci\u00f3n": 3, "validez": 42, "coalici\u00f3n": 4, "a_efecto_de": 1, "secreto": 1, "excepci\u00e3": 4, "sesi\u00e3": 12, "ubicaci\u00e3": 1, "libro_tercero": 1, "federal": 3, "a_vianney_amezcua_salazar_y_alejandro_cruz_ram\u00e3": 1, "pero": 2, "250": 1, "[??:27/5/2015:????:??]": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "sistema": 4, "actividad": 2, "51": 1, "informaci\u00e3": 2, "rrafos": 7, "situaci\u00f3n": 1, "establecer": 11, "cr\u00e3": 1, "4": 4, "organismo": 3, "instrumento": 1, "ordinario": 5, "79": 1, "rminos": 27, "derogar": 6, "nomenclatura": 1, "[g:??/??/??:????:??]": 2, "dicha": 2, "aun": 1, "anunci\u00e3": 7, "asunto": 3, "dp3cpn": 1, "secretaria": 3, "ndez": 14, "tribunal_pleno": 3, "375": 1, "precisi\u00f3n": 1, "\u0089": 13, "competencia": 2, "medio": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "un": 1, "(": 67, "precepto": 3, "distrito_federal": 3, "simo_octavo": 1, "armonizar": 2, "parcial": 1, "aviso": 12, "villegas": 30, "esta": 6, "40": 1, "menoscabo": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 12, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "sancionador": 1, "transitorios_primero": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "n": 276, "6": 22, "mismo": 9, "az": 31, "j": 5, "militante": 1, "s_tas": 1, "lelo_de_larrea": 47, "ndose": 1, "todo": 3, "sexto": 5, "480": 1, "saber": 1, "403": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 5, "representaci\u00e3": 11, "ltima": 2, "efectos": 1, "votar": 5, "transitorios_primero_y_segundo": 1, "ley_general_de_partidos_pol\u00e3": 15, "renovaci\u00e3": 1, "cuanto": 1, "constante": 1, "deber\u00e3": 16, "puntos_resolutivos_primero": 1, "corrupci\u00e3": 1, "promotores": 1, "pol\u00e3": 35, "481": 1, "contra": 12, "desconcentrado": 1, "cimo_primero": 2, "anunciar": 3, "antelaci\u00e3": 4, "partido_de_la_revoluci\u00e3": 7, "[??:27/1/2017:????:??]": 1, "alguno": 1, "publicada": 1, "iv": 1, "con": 49, "412": 1, "veintid\u00e3": 1, "obtener": 7, "modalidad": 1, "da\u00e3": 1, "realizar": 7, "miguel_\u00e3": 2, "contenido": 7, "486": 1, "ministro_franco_gonz\u00e3": 5, "aguilar_morales": 33, "482": 1, "interno_de_control": 1, "en": 240, "notificar": 3, "an": 2, "sustituir": 2, "reformar": 8, "369": 1, "reglamentar": 1, "particulares": 1, "ejercicio": 2, "personal": 2, "vot\u00e3": 8, "candidato": 5, "sendos": 19, "simo_sexto": 1, "electoral": 30, "sin_perjuicio_de": 3, "valls_hern\u00e3": 2, "reclamar": 2, "fij\u00e3": 3, "ejercer": 4, "reconocer": 6, "normatividad": 7, "n_gel": 2, "aplicar": 1, "votaci\u00e3": 7, "determinar": 2, "39": 1, "designar": 1, "ministros_pardo_rebolledo": 1, "presidencia": 12, "exactamente": 1, "jur\u00e3": 7, "conclusi\u00e3": 1, "presidente": 4, "ejecuci\u00e3": 1, "acreditar": 1, "nccp000": 1, "dicas": 2, "aquel": 2, "interpretaci\u00e3": 3, "haber": 12, "mayor\u00e3": 16, "expedir": 8, "simo_s\u00e3": 1, "presidenta": 4, "374": 1, "rez_m\u00e3": 1, "iniciar": 4, "gramo": 3, "m_ara": 2, "dictar\u00e3": 1, "oportunidad": 1, "gasto": 7, "permisionario": 1, "por": 89, "b": 17, "ministros_franco_gonz\u00e3": 16, "491": 1, "[??:30/9/2014:????:??]": 1, "0986111": 1, "oficial": 1, "p_timo": 10, "lez": 51, "fundar": 5, "gonz\u00e3": 1, "electr\u00e3": 2, "nombrar": 1, "tardar": 4, "384": 1, "[??:9/9/??:????:??]": 1, "local": 12, "por_ende": 1, "t": 1, "inicio": 6, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "porci\u00f3n": 1, "expres\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "denominar": 1, "day\u00e3": 28, "[??:??/5/2014:????:??]": 3, "sentido": 4, "gina": 1, "s\u00e3": 40, "propio": 4, "contralor\u00e3": 1, "182": 1, "constituci\u00e3": 15, "15": 2, "extrav\u00e3": 1, "392": 1, "gobierno": 1, "394": 1, "b\u00e3": 1, "seguir": 1, "180": 5, "elena_barrera_tapia": 1, "servicio": 1, "a_nieto": 2, "178": 1, "mica": 1, "integrar": 1, "ministro_p\u00e3": 2, "rrafo": 68, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "garantizar": 3, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "89": 2, "199": 1, "386": 1, "nombramiento": 1, "negar": 1, "mes": 1, "indicar": 8, "car\u00e3": 2, "concesionario": 1, "internos_de_control": 2, "oficio": 1, "cuando": 2, "cabo": 1, "a": 239, "conformidad": 8, "presidente_silva_meza": 27, "tr\u00e3": 3, "disponer": 5, "punto": 15, "por_medio_de": 1, "propaganda": 3, "escalonar": 1, "ministros_guti\u00e3": 31, "\u00a1": 304, "octavo": 4, "durante": 2, "casilla": 1, "d": 9, "lugar": 1, "culo_tercero": 1, "pardo_rebolledo": 28, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "3": 33, "sin": 7, "1": 113, "imprenta": 1, "[??:10/9/2014:????:??]": 1, "magistrado": 2, "\u009a": 3, "372": 1, "134": 1, "incluir": 1, "extranjero": 5, "2018": 2, "transitorio": 6, "quien": 2, "votos_concurrentes": 1, "procedimientos_electorales": 49, "o_r": 26, "designaci\u00e3": 3, "debate": 2, "respecto_a": 1, "diputados_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "zald\u00e3": 43, "primero_a_d\u00e3": 1, "precandidato": 1, "trabajo": 2, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "certeza": 1, "cuyo": 1, "478": 1, "culo_cuarto": 1, "renovar": 1, "independiente": 4, "agotar": 1, "nchez": 30, "veintitr\u00e3": 2, "estar": 2, "enrique_pe\u00e3": 4, "credencial": 1, "que": 122, "jurisdiccional": 3, "stica": 1, "material": 1, "titular": 4, "respectivamente_ministra_margarita_beatriz_luna_ramos_secretario_alfredo_villeda_ayala_secretarios_encargados_de_el_considerando_vig\u00e3": 1, "a_partir_de": 5, "art\u00e3": 91, "coss\u00e3": 26, "enunciado": 5, "ha": 1, "recepci\u00e3": 1, "k": 5, "abordar": 1, "prev\u00e3": 2, "reasumir": 1, "conservar\u00e3": 1, "organismos_p\u00e3\u00bablicos_locales": 1, "n_democr\u00e3": 1, "mite": 3, "jos\u00e3": 2, "moral": 1, "movimiento_ciudadano": 6, "registro": 6, "fiscalizaci\u00e3": 1, "cs": 1, "entre": 2, "concluir": 2, "mexicano": 5, "rubro": 2, "f\u00e3": 6, "humano": 1, "notificaci\u00e3": 2, "iniciar\u00e3": 2, "320": 3, "ncms000": 1, "ciudadano": 5, "rico": 38, "tanto": 6, "-": 33, "[??:14/1/2008:????:??]": 1, "entrar\u00e3": 3, "aprobar\u00e3": 1, "\"": 6, "consistente": 1, "absoluto": 1, "493": 1, "surtir\u00e3": 3, "materia_electoral": 6, "sticas": 1, "encargo": 4, "necesario": 3, "v": 1, "someter": 1, "representante": 3, "483": 1, "rez": 28, "lid_as": 2, "geogr\u00e3": 1, "nacional_de_los_derechos_humanos": 1, "previo": 12, "revoluci\u00e3": 1, "ley_de_el_instituto_nacional_para_la_evaluaci\u00e3": 1, "nima": 6}}