{"Transitorio": {"": 1, "debida": 2, "reglamento": 1, "d\u00eda": 2, "p\u00e1rrafo": 3, "transitorio": 1, "ciudad": 2, "art\u00edculo": 7, "publicado": 2, "primer": 2, "diciembre": 1, "27": 1, "21": 1, "presente": 4, "la": 19, "lo": 3, "vida": 4, "rosa": 2, "ricardo": 2, "2015": 1, "mil": 2, "doce": 1, "d\u00edaz": 2, "protecci\u00f3n": 1, "vigor": 2, "marzo": 2, "reforma": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "df": 1, "de": 40, "veintitr\u00e9s": 1, "presidente-": 4, "dispuesto": 2, "publicaci\u00f3n": 4, "bis": 2, "anaya": 2, "chong-": 2, "especie": 1, "entrar\u00e1": 2, "sahag\u00fan": 1, "d": 1, "unidos": 2, "r\u00fabrica": 2, "enero": 1, "f": 1, "observancia": 2, "fernando": 1, "meses": 2, "estados": 2, "expido": 2, "dip": 4, "m\u00ednimos": 1, "el": 21, "sigue:": 2, "pe\u00f1a": 2, "r\u00fabrica-": 2, "dieciocho": 2, "89": 2, "\u00faltimo": 1, "sen": 4, "adicionan": 1, "federal": 5, "lizama": 2, "ra\u00fal": 2, "quedar": 2, "miguel": 2, "cumplimiento": 2, "manejo": 1, "tercero": 1, "diversas": 1, "que": 3, "como": 2, "r\u00fabricas\"": 2, "ley": 5, "\u00danico": 1, "m\u00e9xico": 4, "disposiciones": 1, "establecido": 1, "javier": 1, "plazo": 2, "trece-": 1, "orozco": 1, "78;": 1, "oficial": 4, "cervantes": 2, "necesarios": 1, "nieto-": 2, "noviembre": 1, "con": 1, "2013-": 1, "g\u00f3mez": 1, "mexicanos": 2, "\u0085\u0085\u0085": 2, "secretario": 2, "por": 4, "febrero": 1, "cada": 1, "62": 2, "en": 15, "\u00c1ngel": 2, "secretaria-": 2, "reforman": 2, "pol\u00edtica": 2, "equilibrio": 1, "\u00danico-": 2, "constituci\u00f3n": 2, "art\u00edculos": 1, "ambiente": 1, "los": 4, "t\u00e9cnicas": 1, "decreto": 6, "silvestre": 4, "contar\u00e1": 1, "2014-": 1, "poder": 2, "segundo": 1, "6": 1, "bribiesca": 1, "2014": 1, "adiciona": 1, "ejecutivo": 3, "19": 1, "diario": 4, "armonizar": 1, "un": 3, "del": 8, "adriana": 2, "acuerdo": 1, "transitorios": 1, "catorce-": 1, "cort\u00e9s": 2, "fracci\u00f3n": 2, "requerimientos": 1, "al": 3, "general": 5, "gu\u00edas": 1, "enrique": 2, "andrade": 2, "para": 6, "secretario-": 2, "respectivo": 1, "gobernaci\u00f3n": 2, "residencia": 2, "9": 1, "distrito": 2, "confinamiento": 1, "osorio": 2, "federaci\u00f3n": 4, "78": 2, "a": 6, "siguiente": 2, "i": 2, "su": 4, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "emitir\u00e1": 1, "art\u00cdculo": 1, "y": 9, "dos": 2, "se": 5, "primero": 1}, "CAP\u00cdTULO \u00daNICO\r": {"": 1}, "Art\u00edculo D\u00e9cimo Cuarto": {"debida": 1, "d\u00eda": 1, "andr\u00e9s": 1, "p\u00e1rrafo": 7, "ciudad": 2, "art\u00edculo": 1, "13;": 1, "primer": 3, "fracciones": 1, "presente": 2, "la": 6, "lo": 1, "vida": 1, "8o;": 1, "vigor": 1, "de": 14, "ernesto": 1, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 2, "chong-": 1, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "enero": 1, "ejecutivo": 1, "observancia": 1, "2017-": 1, "tercero;": 2, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "carlos": 1, "el": 5, "sigue:": 1, "pe\u00f1a": 1, "ocho": 1, "89": 2, "sen": 2, "federal": 1, "quedar": 1, "dieciocho-": 1, "cumplimiento": 1, "r\u00fabrica-": 1, "mar\u00edn": 1, "pol\u00edtica": 1, "flores": 1, "como": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 2, "arroyo": 1, "g": 1, "23": 1, "oficial": 1, "fern\u00e1ndez": 1, "nieto-": 1, "r\u00fabrica": 1, "9o": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 2, "ram\u00edrez": 2, "por": 1, "29": 1, "en": 5, "\u00c1ngel": 1, "cuarto;": 1, "6o;": 1, "reforman": 1, "transitorio": 1, "\u00danico-": 1, "constituci\u00f3n": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 2, "quinto": 1, "fracci\u00f3n": 3, "silvestre": 1, "poder": 1, "para": 2, "decreto": 2, "x;": 1, "noviembre": 1, "11": 1, "10": 1, "16": 1, "valle": 1, "diario": 1, "miguel": 1, "del": 3, "viii": 2, "ix": 1, "7o": 1, "vi": 1, "al": 1, "general": 1, "enrique": 1, "laisequilla": 1, "mil": 1, "juan": 1, "-": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "osorio": 1, "jorge": 1, "secretario": 1, "federaci\u00f3n": 1, "a": 2, "iii;": 1, "siguiente": 1, "i": 1, "su": 2, "secretario-": 2, "cordero": 1, "y": 7, "dos": 1, "se": 1}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"": 1, "visitas": 1, "de": 1, "inspecci\u00d3n": 1}, "Art\u00edculo 126": {"este": 1, "en": 4, "educaci\u00f3n": 1, "realice": 1, "refiere": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "resoluciones": 1, "expertos": 1, "pongan": 1, "considerados": 1, "reconocidos": 1, "otros": 1, "podr\u00e1": 1, "superior": 1, "materia": 1, "la": 5, "actos": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "procedimientos": 1, "propia": 1, "fin": 1, "de": 5, "que": 4, "centros": 1, "como": 1, "t\u00edtulo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 3, "instituciones": 1, "dict\u00e1menes": 1, "caso": 1, "emisi\u00f3n": 1, "solicitar": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "y": 1, "administrativos": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 11": {"poblaciones": 2, "participaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "tornen": 1, "ciudad": 2, "objetivos": 1, "sexto": 1, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "dispuesto": 1, "disposiciones": 2, "presente": 2, "la": 22, "lo": 1, "vida": 4, "cient\u00edfica": 1, "estudios": 1, "gobiernos": 2, "aplicar": 4, "cr\u00edtico": 1, "protecci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnicamente": 1, "emitan": 1, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "de": 50, "relativos": 1, "particulares": 1, "registros": 1, "contra": 1, "administrativas": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 3, "ejemplares": 3, "remediaci\u00f3n": 1, "establecidos": 2, "conocimiento": 2, "certificaciones": 1, "estimular": 1, "conducto": 1, "promover": 4, "x": 1, "e": 1, "revocar": 1, "el": 12, "fuera": 1, "en": 12, "cabo": 1, "federales": 1, "podr\u00e1": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 3, "defensa": 1, "legales": 1, "necesarias": 1, "ejercicio": 2, "proceder\u00e1n": 1, "instrumentos": 1, "tipo": 1, "relativas": 3, "as\u00ed": 4, "h\u00e1bitat": 2, "destino": 1, "sus": 1, "sobre": 1, "cumplimiento": 1, "asociados": 1, "municipios": 2, "respecto": 1, "manejo": 3, "caza": 1, "especies": 2, "facultades": 3, "reguladas": 1, "que": 6, "como": 4, "atender": 1, "ley": 3, "territorial:": 1, "cient\u00edfico": 1, "precepto": 1, "administrativos": 1, "sustentabilidad": 1, "autorizaciones": 1, "o": 4, "unidades": 1, "registrar": 1, "trato": 1, "sanidad": 1, "medidas": 4, "asuman": 2, "con": 5, "suspender": 1, "ambiental": 1, "ix": 1, "vii": 1, "por": 1, "servicios": 1, "vinculados": 1, "medios": 1, "refugio": 1, "aplicables": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "sanciones": 1, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 3, "pol\u00edtica": 1, "equilibrio": 1, "los": 10, "entidades": 2, "convenios": 1, "m\u00e9xico": 2, "ley;": 3, "demarcaciones": 2, "silvestre": 2, "procedimientos": 1, "este": 2, "para": 9, "modificar": 1, "asuntos": 1, "colecta": 1, "ambiente": 1, "territoriales": 2, "condiciones": 2, "general": 1, "iii": 1, "locales": 1, "establecidas": 1, "actividades": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "proyectos": 1, "caso": 2, "i": 1, "llevar": 1, "del": 5, "viii": 1, "v": 2, "problemas": 1, "fauna": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "control": 1, "respetuoso": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "esta": 2, "vi": 1, "al": 6, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 1, "sustentable": 1, "recursos": 1, "dichas": 1, "propia": 1, "autorizar": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "fomento": 1, "misma;": 1, "objeto": 1, "mercados": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "silvestres": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "aquellas": 1, "encaminados": 1, "actos": 2, "dem\u00e1s": 3, "cap\u00edtulo": 1, "suscribir": 1, "imponer": 1, "deriven": 2, "ejercidas": 1, "ella": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "normas": 2, "basados": 1, "t\u00edtulo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 19, "a": 6, "silvestre;": 3, "natural": 1, "digno": 1, "logro": 1, "deportiva": 1, "mismas": 1, "perjudiciales;": 1, "su": 4, "federativas": 2, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 3, "supervisar": 1, "criterios": 1, "y": 24, "se": 2}, "Art\u00edculo 44": {"": 1, "poblaciones": 1, "reglamento": 2, "participaci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "la": 11, "lo": 2, "vida": 3, "socioecon\u00f3mico": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 21, "hayan": 2, "distinguido": 1, "desarrollo": 2, "59": 1, "el": 5, "en": 4, "capacitaci\u00f3n": 1, "b)": 1, "bienestar": 1, "as\u00ed": 1, "h\u00e1bitat": 3, "sus": 3, "morales": 1, "del": 2, "reconocimiento": 1, "destaquen": 1, "manejo": 2, "especies": 1, "ambientales": 1, "por:": 1, "que": 5, "como": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "establecido": 2, "labores": 1, "o": 1, "unidades": 1, "trato": 1, "actividades": 2, "trate": 1, "refiere": 1, "por": 2, "mejoramiento": 1, "equilibrio": 1, "premio": 1, "generaci\u00f3n": 1, "los": 2, "silvestre": 3, "f\u00edsicas": 1, "c)": 1, "para": 1, "personas": 1, "programas": 1, "mantenimiento": 1, "habitantes": 1, "otorgar\u00e1": 2, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "localidad": 1, "respetuoso": 1, "servicios": 1, "al": 4, "general": 1, "sustentable": 1, "contribuido": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "segundo": 1, "silvestres": 1, "anual": 1, "empleos": 1, "difusi\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "prestados": 1, "a)": 1, "materia": 1, "y": 10, "recuperaci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 4, "natural": 2, "digno": 1, "su": 5, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 2, "logros": 1, "con": 2, "se": 4}, "Art\u00edculo 45": {"": 1, "el": 1, "en": 2, "consejo": 1, "\u00e9ste": 1, "reconocimientos": 1, "por": 2, "relevante": 1, "identifiquen": 1, "premios": 1, "art\u00edculo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "pondr\u00e1": 1, "propuestas": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "titulares": 1, "lo": 1, "vida": 1, "otorguen": 1, "los": 2, "sus": 2, "sobre": 1, "silvestre": 1, "datos": 1, "sin": 1, "anterior": 1, "a": 2, "efectos": 1, "para": 2, "asentarse": 1, "manejo": 1, "interesado": 1, "de": 4, "conservaci\u00f3n": 1, "emita": 1, "finalidad": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 4, "cualquier": 1, "las": 1, "establecido": 1, "opiniones": 1, "mismas": 1, "o": 1, "unidades": 1, "del": 1, "y": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 46": {"": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "manera": 1, "\u00e1reas": 1, "d)": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "titulares": 1, "expediente": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "participaci\u00f3n": 1, "s\u00ed": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "22": 2, "la": 31, "del": 3, "vida": 8, "nacional": 4, "econ\u00f3micos": 1, "predios": 1, "ilegal": 1, "corredores": 1, "protecci\u00f3n": 1, "productivas": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 42, "desarrollar\u00e1": 1, "intercambio": 1, "bis": 1, "desarrollo": 2, "ejemplares": 2, "tendr\u00e1": 1, "conocimiento": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "competentes": 2, "formaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "el": 13, "en": 7, "est\u00edmulo": 1, "b)": 1, "gesti\u00f3n": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "apoyo": 1, "flujo": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 2, "h\u00e1bitat": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "aplicar\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "manejo": 4, "e)": 1, "especies": 2, "base": 1, "que": 2, "como": 4, "ley": 2, "ambiente": 1, "21": 1, "presente": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "o": 1, "unidades": 6, "biol\u00f3gico": 1, "evolutivos": 1, "lo": 1, "simplificaci\u00f3n": 1, "conforme": 1, "actividades": 4, "con": 4, "alternativas": 1, "procesos": 1, "por": 2, "cada": 1, "ante": 1, "labor": 1, "combate": 1, "equilibrio": 1, "apropiaci\u00f3n": 1, "art\u00edculos": 1, "conjunto": 1, "los": 4, "silvestre": 8, "unidad": 1, "c)": 1, "para": 7, "privadas": 1, "interesados": 1, "e": 1, "coordinar\u00e1": 1, "naturales": 1, "protegidas": 1, "garantice": 1, "conformar\u00e1": 1, "p\u00fablicas": 1, "comunidades": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "territorio": 2, "previstos": 1, "rurales": 1, "potencialice": 1, "al": 3, "general": 1, "autoridades": 2, "sustentable": 1, "objeto:": 1, "organizaciones": 1, "f)": 1, "tal": 1, "sociales": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "fomento": 2, "incentivo": 1, "silvestres": 2, "45": 1, "mediante": 1, "cual": 1, "incorporaci\u00f3n": 2, "biodiversidad": 3, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "registro": 1, "reconocidas": 1, "a)": 1, "continuidad": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "sistema": 2, "las": 9, "a": 3, "brindar\u00e1": 1, "natural": 1, "entre": 2, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "interconecten": 1, "dem\u00e1s": 2, "tr\u00e1fico": 1, "y": 18, "distintas": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 47": {"": 1, "el": 3, "poblaciones": 1, "en": 3, "zonas": 2, "\u00e1reas": 2, "dando": 1, "cuando": 1, "al": 1, "amenazadas": 1, "anteriormente": 1, "aprovechamiento": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "unidades": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "predios": 1, "asimismo": 1, "la": 7, "vida": 2, "peligro": 1, "involucre": 1, "nacional": 2, "influencia": 1, "los": 1, "sus": 3, "amortiguamiento": 1, "especies": 1, "silvestre": 2, "mencionado": 1, "extractivo": 1, "manejo": 3, "para": 2, "continuidad": 1, "extinci\u00f3n": 1, "de": 15, "promover\u00e1": 2, "que": 2, "no": 1, "dar": 1, "sistema": 2, "locales": 1, "prioridad": 1, "naturales": 2, "las": 3, "a": 2, "desarrollo": 1, "protegidas": 2, "habitantes": 1, "ecosistemas": 1, "cuenten": 1, "o": 2, "dentro": 2, "secretar\u00eda": 2, "reforzar": 1, "del": 2, "programa": 2, "y": 1, "trate": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 40": {"": 1, "espec\u00edficos;": 1, "reglamento": 1, "d)": 1, "aprovechados": 1, "poblaciones": 1, "expediente": 1, "objetivos": 1, "indicadores": 1, "plazos;": 1, "la": 10, "lo": 1, "vida": 2, "formas": 1, "deber\u00e1": 2, "de": 22, "generales": 1, "colindancias": 1, "g)": 1, "vigilancia": 1, "ejemplares": 2, "medios": 1, "t\u00edtulos": 1, "largo": 1, "caso": 2, "el": 8, "en": 3, "ser": 1, "b)": 1, "contingencia": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 2, "informaci\u00f3n": 1, "predios": 1, "identificar": 1, "h\u00e1bitat": 2, "sus": 1, "sobre": 1, "calendario": 1, "datos": 1, "leg\u00edtima": 1, "manejo": 6, "e)": 1, "efectuarse": 1, "especies": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "elaborado": 1, "que": 2, "\u00e1rea": 1, "como": 1, "superficie": 1, "establecido": 1, "predios;": 1, "o": 2, "unidades": 1, "registrar": 1, "quien": 1, "medidas": 2, "actividades": 1, "promovente": 1, "propiedad": 1, "por": 1, "h)": 1, "corto": 1, "ser\u00e1": 1, "responsable": 2, "t\u00e9cnico": 1, "m\u00e9todos": 1, "sujetas": 1, "\u00e9xito": 1, "los": 9, "contener:": 1, "silvestre": 2, "f\u00edsica": 1, "unidad": 1, "descripci\u00f3n": 1, "c)": 1, "muestreo": 1, "para": 3, "solidario": 1, "acrediten": 1, "un": 2, "del": 4, "partes": 1, "sean": 1, "integrar\u00e1": 1, "posesi\u00f3n": 1, "sustentable": 2, "derivados": 1, "f)": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "otorgarse": 1, "titular": 1, "infraestructura": 1, "registro": 1, "a)": 1, "manera": 1, "marca": 1, "i)": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "plan": 4, "mediano": 1, "sistema": 1, "biol\u00f3gica": 2, "las": 3, "a": 2, "e": 1, "registrada": 1, "su": 4, "mismos;": 1, "secretar\u00eda": 1, "metas": 1, "conformidad": 1, "y": 11, "autorizaci\u00f3n": 1, "con": 3}, "Art\u00edculo 41": {"": 1, "reglamento": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "mayor": 1, "aprobar": 1, "podr\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "la": 11, "lo": 1, "actividades": 2, "presentado": 1, "vez": 1, "d\u00edas": 1, "expedir\u00e1": 1, "sea": 1, "sancionados": 1, "establecer": 1, "de": 16, "hayan": 1, "condicionar": 1, "sobreposici\u00f3n": 1, "desarrollo": 2, "aplicables;": 1, "biodiversidad": 1, "negar": 1, "una": 2, "presenten": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "sido": 1, "el": 8, "en": 6, "comprometa": 1, "a": 1, "predios": 1, "tipo": 1, "sus": 1, "estas": 1, "podr\u00e1:": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "manejo": 5, "v": 1, "sesenta": 1, "que": 1, "ley": 1, "presentados": 1, "il\u00edcito": 1, "establecido": 1, "plazo": 1, "o": 3, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "unidades": 2, "registrar": 1, "vida": 3, "con": 1, "por": 1, "donde": 1, "poseedores": 1, "t\u00e9cnico": 1, "solicitud": 1, "pretende": 1, "los": 3, "responsable": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 3, "silvestre": 1, "unidad": 1, "capacidad": 1, "para": 4, "efectuar": 1, "iii": 1, "oficiales": 1, "caso": 1, "un": 1, "del": 2, "planes": 1, "estudio": 1, "mexicanas": 1, "aprovechamiento": 1, "iv": 1, "ii": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuando:": 1, "productiva": 1, "criterios": 1, "cuyo": 1, "analizada": 1, "congruente": 1, "registro": 1, "secretar\u00eda": 2, "plan": 1, "cualquier": 1, "normas": 1, "conflictos": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "dicha": 1, "silvestre;": 2, "predio": 2, "i": 1, "no": 2, "consistente": 1, "contravenga": 1, "dem\u00e1s": 1, "programa": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 4, "s\u00f3lo": 1, "se": 5}, "Art\u00edculo 42": {"": 1, "el": 4, "en": 6, "reglamento": 1, "esta": 1, "desarrollen": 1, "peri\u00f3dicos": 1, "refiere": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "efectos": 1, "establecidas": 1, "sustentable": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 2, "incidencias": 1, "plan": 1, "otorgamiento": 1, "secretar\u00eda": 1, "logros": 1, "presentar": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "sujeto": 1, "disposiciones": 2, "deber\u00e1n": 1, "unidades": 2, "respectivo": 1, "lo": 1, "actividades": 3, "\u00e9xito": 1, "estad\u00edsticos": 1, "los": 4, "sus": 1, "sobre": 1, "silvestre": 2, "datos": 1, "informes": 2, "este": 1, "establecido": 1, "manejo": 3, "socioecon\u00f3micos": 1, "utilizar\u00e1n": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 14, "relacionadas": 1, "contingencias": 1, "base": 2, "que": 4, "realizar\u00e1n": 1, "ley": 1, "estar\u00e1": 1, "\u00fanicamente": 1, "las": 6, "a": 3, "caso": 1, "la": 4, "autorizaciones": 1, "titulares": 1, "indicadores": 1, "conformidad": 2, "y": 4, "para": 3, "vida": 2, "se": 4, "con": 5}, "Art\u00edculo 43": {"": 1, "el": 3, "poblaciones": 1, "\u00e9sta": 1, "descritas": 1, "acreditado": 1, "por": 2, "asistir": 1, "t\u00e9cnica": 2, "en": 4, "estudios": 1, "t\u00e9cnicamente": 1, "realizar\u00e1": 1, "unidades": 2, "fundada": 1, "dichas": 1, "muestreos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "inventarios": 1, "objeto": 1, "supervisi\u00f3n": 2, "la": 5, "personal": 1, "mandamiento": 1, "infraestructura": 1, "contando": 1, "los": 1, "estar": 1, "silvestre": 1, "informes": 1, "desarrollan": 1, "conformidad": 1, "manejo": 3, "actividades": 2, "para": 2, "adecuada": 1, "cuando": 1, "posibilidades": 1, "de": 12, "forma": 1, "detecte": 1, "escrito": 1, "corresponden": 1, "que": 2, "plan": 2, "responsables": 1, "presentados": 1, "constatar": 1, "las": 4, "a": 2, "debidamente": 1, "expedido": 1, "inconsistencia": 1, "aleatoria": 1, "tendr\u00e1": 1, "alguna": 1, "no": 1, "autorizaciones": 1, "o": 2, "implicar\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "motivadamente": 1, "y": 4, "visitas": 1, "respectivas": 1, "vida": 1, "se": 2, "con": 3}, "Art\u00edculo 48": {"subsistema": 1, "el": 2, "en": 1, "159": 1, "refiere": 1, "por": 1, "al": 1, "general": 1, "informaci\u00f3n": 3, "art\u00edculo": 1, "estar\u00e1": 1, "recursos": 1, "habr\u00e1": 1, "prescritos": 1, "equilibrio": 1, "la": 3, "vida": 1, "nacional": 3, "los": 2, "sobre": 2, "silvestre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "biodiversidad": 1, "protecci\u00f3n": 1, "esa": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 6, "interesados": 1, "ambiente": 1, "que": 3, "ambiental": 1, "sistema": 2, "ley": 2, "coordinar\u00e1": 1, "bis": 1, "naturales": 1, "a": 2, "dentro": 1, "un": 1, "del": 2, "misma": 1, "y": 3, "disposici\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 49": {"poblaciones": 1, "\u00e1reas": 1, "derechos": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "objetivos": 1, "cient\u00edficas": 1, "20": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 22, "susceptible": 1, "vida": 8, "enfocados": 1, "ese": 1, "nacional": 3, "internacional": 1, "administrativa": 1, "socioecon\u00f3mica": 1, "fin": 1, "desarrollo": 1, "de": 23, "manejadas": 1, "relacionados": 1, "pa\u00eds": 1, "tendr\u00e1": 1, "reconocimientos": 1, "x": 1, "derivada": 2, "disposici\u00f3n": 1, "subsistema": 1, "el": 7, "en": 3, "relativa": 1, "aprovechamiento": 4, "informaci\u00f3n": 8, "listados": 1, "disponible": 1, "h\u00e1bitat": 3, "planes": 1, "sus": 1, "estas": 1, "sobre": 5, "t\u00e9cnicos": 1, "existente": 1, "manejo": 2, "financiamiento": 1, "especies": 3, "prioritarias": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "h\u00e1bitats": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "o": 1, "relacionada": 1, "unidades": 2, "registrar": 1, "que": 1, "biol\u00f3gica": 1, "actividades": 3, "con": 4, "xi": 1, "propiedad": 1, "difundir": 1, "vii": 1, "por": 1, "otorgados": 1, "t\u00e9cnica": 1, "vinculados": 1, "estad\u00edsticas": 1, "refugio": 1, "prestadores": 1, "acad\u00e9micas": 1, "inventarios": 1, "directorio": 1, "existentes": 1, "riesgo": 1, "situaci\u00f3n": 1, "los": 6, "t\u00e9cnicas": 1, "silvestre": 8, "acciones": 1, "guardan": 1, "para": 5, "programas": 1, "cr\u00edticos": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "informes": 1, "realizadas": 1, "proyectos": 3, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "organizar": 1, "propuestas": 1, "vi": 1, "relevante": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "proteger": 1, "sustentable": 4, "organizaciones": 1, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 7, "objeto": 1, "no": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "espec\u00edficos": 1, "difusi\u00f3n": 1, "registro": 1, "pondr\u00e1": 1, "relacionadas": 1, "intelectual": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "sistema": 1, "a:": 1, "las": 2, "a": 3, "e": 1, "i": 1, "su": 4, "secretar\u00eda": 1, "incluida": 1, "y": 18}, "Art\u00edculo 5o": {"sociedades": 1, "sancionar": 2, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "gubernamental": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "la": 32, "delitos": 4, "vida": 1, "nacional": 1, "civil": 1, "2018": 1, "personas": 1, "libro": 1, "protecci\u00f3n": 3, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 35, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "nombre": 1, "v\u00edctimas": 1, "desarrollo": 1, "unidos": 1, "enero": 1, "profesional": 1, "estados": 1, "diario": 1, "el": 4, "en": 8, "definici\u00f3n": 1, "constitucional": 1, "gesti\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "reglamentaria": 1, "asistencia": 1, "cultura": 1, "clim\u00e1tico": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "publicado": 1, "servicio": 1, "ejercicio": 1, "federal": 4, "electoral": 1, "sobre": 1, "sustentables": 1, "lectura": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "contabilidad": 1, "facultades": 1, "archivos": 1, "como": 1, "ley": 23, "ambiente": 1, "erradicar": 1, "arqueol\u00f3gicos": 1, "prevenir": 2, "oficial": 1, "cooperativas": 1, "federaci\u00f3n": 1, "trata": 1, "secuestro": 1, "mexicanos": 1, "integral": 1, "monumentos": 1, "medios": 1, "pol\u00edtica": 1, "equilibrio": 1, "constituci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico": 1, "los": 4, "demarcaciones": 1, "nacionales": 1, "silvestre": 1, "f\u00edsica": 2, "residuos": 1, "para": 6, "forestal": 1, "profesiones": 1, "territoriales": 1, "hist\u00f3ricos": 1, "xxi": 1, "bienes": 1, "impugnaci\u00f3n": 1, "19": 1, "caso": 1, "del": 6, "deporte": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "zonas": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 2, "general": 19, "pesca": 1, "sustentable": 1, "federativa": 1, "materia": 5, "fomento": 1, "infraestructura": 1, "estad\u00edstica": 1, "docente": 1, "distrito": 2, "art\u00edsticos": 1, "y": 13, "73": 1, "sistema": 2, "las": 4, "a": 1, "concurrentes": 1, "e": 1, "su": 1, "cambio": 1, "geogr\u00e1fica": 1}, "Art\u00edculo 128": {"el": 5, "en": 2, "asegurados": 1, "infractor": 1, "por": 1, "cr\u00e9dito": 1, "resoluciones": 1, "cantidades": 1, "estar\u00e1": 1, "gastos": 1, "car\u00e1cter": 1, "realizado": 1, "corresponda": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "la": 2, "determinadas": 1, "vida": 1, "los": 3, "inspecci\u00f3n": 1, "ser\u00e1n": 1, "decomiso": 1, "silvestre": 1, "sanci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "procedimientos": 1, "fiscal": 1, "para": 1, "obligado": 1, "de": 5, "y": 1, "que": 4, "como": 1, "imponga": 1, "las": 2, "a": 1, "ejemplares": 1, "hubieren": 1, "correspondientes": 1, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "cuidado": 1, "o": 1, "concluyan": 1, "secretar\u00eda": 1, "hubiesen": 1, "sido": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "seg\u00fan": 1, "respectivas": 1, "se": 2, "cubrir": 1}, "CAP\u00cdTULO VI \r": {"": 1, "poblaciones": 1, "ejemplares": 1, "perjudiciales": 1, "tornen": 1, "que": 1, "y": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 60 Bis 2": {"el": 1, "territorio": 2, "previstas": 1, "ser": 1, "subsistencia": 1, "\u00danicamente": 1, "otorgar\u00e1n": 1, "sujeto": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "en": 2, "reexportaci\u00f3n": 1, "psit\u00e1cidos": 1, "sea": 3, "psit\u00e1cido": 2, "ave": 2, "podr\u00e1": 2, "comprendidas": 1, "cuya": 2, "correspondiente": 2, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 4, "cualquier": 1, "cient\u00edfica": 2, "-": 1, "quedan": 1, "nacional": 2, "importaci\u00f3n": 1, "los": 1, "acad\u00e9micas": 1, "art\u00edculo": 1, "fines": 2, "extractivo": 2, "se": 1, "cuales": 1, "psittacidae": 2, "comerciales": 1, "para": 1, "queda": 1, "especies": 1, "internacionales": 1, "de": 9, "conservaci\u00f3n": 1, "acreditadas": 1, "familia": 2, "otorgar": 1, "m\u00e9xico": 1, "parte": 1, "las": 3, "a": 4, "instituciones": 1, "prohibida": 1, "natural": 2, "ning\u00fan": 1, "no": 1, "autorizaciones": 2, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 4, "dentro": 2, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "distribuci\u00f3n": 2, "ejemplar": 2, "leyes": 1, "y": 2, "s\u00f3lo": 1, "sujetas": 1, "aprovechamiento": 2, "con": 2}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"": 1, "da\u00d1os": 1}, "Art\u00edculo 57": {"anterior": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "presentar": 1, "propuestas": 1, "cuales": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "poblaciones": 1, "art\u00edculo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "primer": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 2, "lo": 1, "silvestres": 1, "riesgo": 1, "cambio": 1, "mencionada": 1, "oficiales": 1, "a": 2, "persona": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 4, "cualquier": 1, "normas": 1, "las": 2, "establecido": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "anexar": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "exclusi\u00f3n": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 1, "categor\u00eda": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 56": {"el": 5, "poblaciones": 2, "en": 8, "ser": 1, "consejo": 1, "especie": 2, "diario": 1, "por": 1, "presentada": 1, "obtener": 1, "cada": 1, "relativa": 1, "su": 3, "informaci\u00f3n": 4, "subespecie": 1, "mexicana": 1, "m\u00e1s": 1, "antes": 1, "correspondiente": 1, "cient\u00edfico": 1, "la": 13, "com\u00fan": 1, "lo": 2, "revisadas": 1, "riesgo": 1, "utilizado": 1, "especies;": 1, "3": 1, "cambio": 1, "sus": 1, "identificar\u00e1": 1, "nombre": 2, "las": 5, "consideraci\u00f3n": 1, "metodolog\u00eda": 1, "listas": 3, "establecido": 1, "tomar\u00e1": 1, "cual": 1, "para": 3, "justificaci\u00f3n": 1, "especies": 1, "norma": 1, "de": 9, "presenta": 1, "propuesta;": 1, "alguna": 1, "actualizadas": 1, "publicadas": 1, "g\u00e9nero": 1, "indicar\u00e1n": 1, "factores": 1, "suficiente": 1, "t\u00e9cnica-cient\u00edfica": 1, "ser\u00e1n": 2, "se\u00f1alando": 1, "a": 2, "inclusi\u00f3n": 1, "a\u00f1os": 1, "ecol\u00f3gica": 1, "trav\u00e9s": 1, "necesario": 1, "empleada": 1, "caso": 3, "gaceta": 1, "actualizaciones": 1, "o": 4, "oficial": 2, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "exclusi\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "federaci\u00f3n": 1, "y": 8, "poblaci\u00f3n": 1, "categor\u00eda": 1, "riesgo;": 1, "respectivas": 1, "tendencias": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 55": {"el": 1, "en": 2, "cabo": 1, "cuando": 1, "amenazadas": 1, "reexportaci\u00f3n": 2, "partes": 1, "convenci\u00f3n": 2, "ellas": 1, "es": 1, "importaci\u00f3n": 2, "prohibida": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 5, "lo": 1, "silvestres": 2, "internacional": 1, "los": 2, "quedando": 1, "sobre": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "de": 7, "esa": 1, "especies": 2, "internacionales": 1, "incluidas": 1, "comercio": 1, "acuerdo": 1, "llevar\u00e1n": 1, "que": 2, "ley": 1, "dispuesto": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 1, "a": 1, "flora": 1, "ejemplares": 1, "deriven;": 1, "cumplan": 1, "no": 1, "aplicable": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "del": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "y": 6, "derivados": 1, "fauna": 1, "marfil": 1, "parte": 1, "se": 2, "con": 3}, "Art\u00edculo 54": {"reglamento": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "tipos": 1, "cient\u00edficas": 2, "tratados": 1, "la": 10, "personal": 1, "lo": 2, "vida": 1, "excedan": 1, "importaci\u00f3n": 2, "fines": 1, "cuando": 4, "material": 1, "prohibida": 1, "ejemplares": 1, "expedida": 2, "el": 3, "en": 5, "otras": 1, "b)": 1, "instituci\u00f3n": 1, "partes": 1, "colecciones": 2, "contar": 1, "es": 1, "a)": 1, "destino": 1, "sus": 1, "queda": 1, "especies": 1, "siempre": 2, "que": 3, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 2, "necesario": 1, "producto": 1, "cumplan": 1, "o": 2, "colecci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gico": 1, "mismo": 1, "marfil": 1, "trate": 1, "anterior": 1, "refiere": 1, "por": 2, "ser\u00e1": 1, "de:": 1, "requerir\u00e1": 1, "uso": 1, "art\u00edculos": 1, "museogr\u00e1ficas": 1, "los": 3, "cualquiera": 1, "silvestre": 1, "comerciales": 1, "internacionales": 1, "debidamente": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "del": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "acompa\u00f1ado": 1, "constancia": 1, "piezas": 1, "derivados": 2, "reglamento;": 1, "tenga": 1, "ni": 1, "correspondiente": 1, "parte": 1, "no": 4, "silvestres": 1, "de": 15, "donativo": 1, "pertenece": 1, "calidad": 1, "registradas": 1, "a": 3, "legislaci\u00f3n": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 2, "y": 5, "dos": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "con": 6, "se": 2}, "Art\u00edculo 53": {"reglamento": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "tipos": 1, "cient\u00edficas": 2, "tratados": 1, "la": 11, "personal": 1, "lo": 2, "vida": 1, "excedan": 1, "fines": 1, "cuando": 4, "trofeos": 1, "prohibida": 1, "ejemplares": 1, "expedida": 2, "exportaci\u00f3n": 2, "el": 3, "en": 5, "documentaci\u00f3n": 1, "otras": 1, "b)": 1, "instituci\u00f3n": 1, "partes": 1, "colecciones": 2, "contar": 1, "es": 1, "material": 1, "acompa\u00f1ados": 1, "marcados": 1, "legal": 1, "a)": 1, "destino": 1, "sus": 1, "caza": 1, "queda": 1, "especies": 1, "siempre": 2, "que": 4, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 2, "necesario": 1, "producto": 1, "cumplan": 1, "o": 2, "colecci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gico": 1, "mismo": 1, "marfil": 1, "trate": 1, "anterior": 1, "refiere": 1, "por": 2, "procedencia": 1, "ser\u00e1": 1, "de:": 1, "requerir\u00e1": 1, "uso": 1, "art\u00edculos": 1, "museogr\u00e1ficas": 1, "los": 3, "cualquiera": 1, "silvestre": 1, "comerciales": 1, "c)": 1, "internacionales": 1, "demuestre": 1, "debidamente": 2, "utilizaci\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "del": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "acompa\u00f1ado": 1, "constancia": 1, "piezas": 1, "derivados": 2, "reglamento;": 1, "tenga": 1, "ni": 1, "correspondiente": 1, "parte": 1, "no": 4, "silvestres": 1, "de": 17, "donativo": 1, "pertenece": 1, "calidad": 1, "registradas": 1, "a": 3, "legislaci\u00f3n": 1, "pr\u00e9stamo": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 2, "y": 6, "dos": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "con": 6, "se": 2}, "Art\u00edculo 52": {"reglamento": 1, "d)": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "convenci\u00f3n": 1, "cient\u00edficas": 2, "la": 14, "lo": 2, "vida": 1, "internacional": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "fines": 1, "asimismo": 1, "por": 3, "presa": 1, "material": 1, "marca": 3, "flora": 1, "dar": 1, "expedido": 1, "ejemplares": 3, "correspondientes": 1, "expedida": 1, "cuenten": 2, "traslado": 1, "el": 4, "en": 7, "mascotas": 1, "documentaci\u00f3n": 2, "otras": 1, "b)": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "persona": 1, "colecciones": 2, "contar": 2, "trasladen": 1, "deber\u00e1n": 2, "legal": 2, "donativo": 1, "destino": 1, "sobre": 1, "cumplimiento": 1, "otorgada": 1, "vivos": 1, "especies": 2, "siempre": 1, "que": 8, "como": 1, "establecido": 2, "necesario": 1, "o": 6, "colecci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gico": 1, "comercios": 1, "acompa\u00f1adas": 1, "trate": 1, "anterior": 1, "adquiridos": 1, "refiere": 2, "cuando": 2, "acompa\u00f1ado": 1, "amenazadas": 1, "procedencia": 2, "normas": 1, "moral": 1, "ser\u00e1": 1, "de:": 1, "museogr\u00e1ficas": 1, "registrados": 1, "silvestre": 1, "aves": 1, "comerciales": 1, "c)": 1, "demuestre": 2, "f\u00edsica": 1, "debidamente": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "caso": 2, "del": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "fauna": 1, "certificado": 1, "mexicanas": 1, "constancia": 1, "extranjero": 1, "al": 2, "reglamento;": 1, "tenga": 1, "ni": 1, "correspondiente": 4, "no": 2, "silvestres": 2, "de": 14, "a)": 1, "procedentes": 1, "pertenece": 1, "comercio": 1, "calidad": 1, "registradas": 1, "las": 2, "a": 4, "pr\u00e9stamo": 1, "su": 4, "secretar\u00eda": 2, "destinados": 1, "conformidad": 2, "y": 5, "autorizaci\u00f3n": 3, "con": 8, "se": 3}, "Art\u00edculo 51": {"del": 1, "el": 5, "fuera": 1, "en": 4, "reglamento": 2, "encuentran": 1, "este": 1, "factura": 2, "procedencia": 2, "bastar": 1, "sustentable": 1, "derivados": 1, "partes": 2, "aprovechamiento": 2, "\u00faltimo": 1, "remisi\u00f3n": 2, "contenga": 1, "aprovechamiento;": 1, "o": 7, "correspondiente": 1, "comprenda": 1, "objeto": 1, "muestre": 1, "la": 14, "federal": 1, "lo": 2, "vida": 1, "derivados;": 1, "embalaje": 1, "marcas": 1, "legal": 2, "donde": 1, "as\u00ed": 2, "los": 2, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 2, "n\u00famero": 1, "sobre": 1, "silvestre": 1, "nota": 2, "ley": 1, "elaboradas": 1, "titular": 1, "empaque": 1, "demostrar\u00e1": 1, "oficio": 1, "proporci\u00f3n": 1, "para": 1, "g\u00e9nero": 1, "de": 16, "marca": 2, "foliadas": 1, "acuerdo": 1, "que": 5, "a": 1, "como": 2, "nombre": 1, "natural": 1, "autorizada": 2, "las": 1, "establecido": 2, "especie": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "predio": 1, "ejemplares": 2, "han": 1, "demostrar": 1, "metrolog\u00eda": 1, "tasa": 3, "caso": 1, "realiz\u00f3;": 1, "pertenecen": 1, "su": 2, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "dicha": 1, "un": 1, "datos": 1, "conformidad": 2, "sido": 1, "y": 4, "autorizaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "se": 3, "con": 4}, "Art\u00edculo 50": {"fuera": 1, "verificar": 1, "procedencia": 1, "derivados": 1, "autoridades": 1, "deber\u00e1n": 1, "silvestres": 1, "legal": 1, "h\u00e1bitat": 1, "para": 1, "especies": 1, "de": 2, "otorgar": 1, "natural": 1, "registros": 1, "las": 1, "relacionados": 1, "ejemplares": 1, "autorizaciones": 1, "su": 2, "y": 2, "con": 1, "partes": 1}, "Art\u00edculo 59": {"el": 1, "en": 1, "ambiental": 1, "por": 1, "extintas": 1, "al": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "confinados": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "destinados": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "exclusivamente": 1, "silvestre": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "especies": 1, "de": 5, "autorizados": 1, "como": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "desarrollo": 1, "ejemplares": 1, "proyectos": 1, "la": 1, "secretar\u00eda": 1, "probablemente": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "y": 2, "actividades": 1}, "Art\u00edculo 58": {"el": 3, "poblaciones": 4, "en": 8, "cuyas": 1, "\u00e1reas": 1, "necesidad": 1, "desaparecer": 1, "por": 2, "b)": 1, "debido": 1, "especial": 1, "dr\u00e1stica": 1, "determina": 1, "identifiquen": 1, "estar\u00e1n": 1, "aprovechamiento": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "otros": 1, "disminuido": 1, "todo": 1, "negativamente": 2, "propiciar": 1, "poniendo": 1, "han": 1, "la": 3, "lo": 1, "tales": 1, "riesgo": 2, "aquellas": 3, "peligro": 2, "nacional": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 3, "sus": 2, "como:": 1, "mediano": 1, "su": 6, "modificaci\u00f3n": 2, "territorio": 1, "inciden": 2, "destrucci\u00f3n": 1, "comprendidas": 1, "ocasionar": 1, "c)": 1, "protecci\u00f3n": 1, "dr\u00e1sticamente": 1, "a)": 1, "especies": 2, "extinci\u00f3n": 1, "de": 9, "deterioro": 1, "al": 1, "enfermedades": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "depredaci\u00f3n": 1, "que": 6, "plazos": 1, "como": 1, "siguen": 1, "factores": 3, "amenazadas": 2, "operando": 1, "las": 2, "a": 5, "viabilidad": 3, "natural": 1, "entre": 2, "podr\u00edan": 2, "no": 1, "directamente": 1, "o": 7, "corto": 1, "llegar": 2, "si": 1, "sustentable": 1, "del": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "disminuir": 1, "y": 3, "tama\u00f1o": 2, "biol\u00f3gica": 1, "asociadas": 1, "sujetas": 1, "se": 2, "encontrarse": 2}, "T\u00cdTULO IV \r": {"y": 1, "concertaci\u00d3n": 1, "participaci\u00d3n": 1, "social": 1}, "Art\u00edculo 27 Bis": {"control": 1, "el": 4, "mexicanas": 2, "en": 5, "como": 1, "ex\u00f3ticas": 3, "pa\u00eds": 1, "encuentren": 1, "federaci\u00f3n": 1, "diario": 1, "establecidas": 1, "cada": 1, "accidental": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "su": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "subespecie": 1, "entrada": 1, "secretariales": 2, "antes": 1, "fortuita": 1, "que": 1, "para": 1, "la": 9, "-": 1, "permitir\u00e1": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "3": 1, "sus": 1, "ser\u00e1n": 2, "aqu\u00e9llas": 1, "revisadas": 1, "oficiales": 2, "casos": 1, "listas": 3, "y/o": 2, "manejo": 1, "ilegal": 1, "acuerdos": 2, "especie": 2, "ya": 1, "especies": 3, "de": 9, "relativos": 1, "presenta": 1, "ecol\u00f3gica": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "determinar\u00e1": 1, "h\u00e1bitats": 1, "no": 1, "g\u00e9nero": 1, "normas": 2, "publicadas": 1, "suficiente": 1, "asimismo": 1, "expedir\u00e1": 1, "naturales": 1, "las": 4, "a": 2, "inclusi\u00f3n": 1, "a\u00f1os": 1, "alguna": 1, "ecosistemas": 1, "actualizaciones": 1, "oficial": 1, "o": 5, "introducci\u00f3n": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "gaceta": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "indicar\u00e1n": 1, "invasoras": 3, "y": 7, "actualizadas": 1, "respectivas": 1, "caso": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 4o": {"partes": 1, "propietarios": 1, "naci\u00f3n": 1, "en": 4, "aplicables": 1, "gen\u00e9ticos": 1, "conservar": 1, "derechos": 2, "leg\u00edtimos": 1, "donde": 1, "derivados": 1, "o": 2, "aprovechamiento": 1, "recursos": 1, "predios": 1, "deber": 1, "es": 1, "materia": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 5, "vida": 2, "poseedores": 1, "los": 8, "dem\u00e1s": 1, "sus": 1, "prescritos": 1, "sobre": 3, "acto": 1, "silvestre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "todos": 1, "intereses": 1, "estar\u00e1n": 1, "queda": 1, "internacionales": 1, "de": 5, "sujetos": 1, "que": 1, "cualquier": 1, "ley": 1, "las": 1, "a": 2, "pa\u00eds": 1, "silvestre;": 1, "ejemplares": 1, "implique": 1, "habitantes": 1, "tendr\u00e1n": 1, "distribuye": 1, "prohibido": 1, "su": 1, "perturbaci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "del": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "y": 3, "da\u00f1o": 1, "se": 1, "perjuicio": 1}, "Art\u00edculo 7o": {"manera": 1, "exclusiva": 1, "ciudad": 1, "desarrollar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 17, "vida": 6, "lineamientos": 2, "nacional": 2, "gobiernos": 1, "establecer": 2, "ecosist\u00e9micos": 1, "de": 26, "materias": 1, "\u00f3rdenes": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "regula": 1, "acciones": 2, "coordinar": 1, "para:": 1, "el": 1, "en": 7, "regulaci\u00f3n": 1, "definici\u00f3n": 1, "relativa": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "h\u00e1bitat;": 2, "federal": 1, "relativas": 1, "cumplimiento": 1, "asociados": 1, "municipios": 1, "acci\u00f3n": 1, "adecuada": 1, "facultades": 1, "poderes": 1, "que": 3, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "necesarios": 1, "federativas": 3, "procesos": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "concurrencia": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "corresponde": 1, "establece": 1, "pol\u00edtica": 2, "cuidando": 1, "entidades": 3, "los": 9, "demarcaciones": 1, "silvestre": 5, "las": 8, "compone": 1, "para": 3, "al": 1, "distintos": 2, "gobierno": 3, "territoriales": 1, "e": 1, "iii": 1, "reconocer": 1, "caso": 1, "afectar": 1, "integralidad": 1, "del": 1, "v": 1, "ejecutar": 1, "territorio": 1, "congruencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "materia": 4, "ejercer": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "no": 1, "todo": 1, "aquellas": 1, "especificar": 1, "biodiversidad": 1, "continuidad": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 2, "unidad": 1, "a": 5, "silvestre;": 1, "atribuciones": 2, "entre": 1, "garantizar": 1, "i": 1, "su": 3, "dentro": 1, "y": 8, "se": 1}, "Art\u00edculo 60 Bis 1": {"el": 1, "incluyendo": 1, "en": 1, "peine": 1, "ser": 1, "subsistencia": 2, "(squalus": 1, "carcharias)": 1, "prohibido": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "aprovechamiento": 2, "dichas": 1, "estero": 1, "podr\u00e1": 2, "autorizar": 1, "captura": 1, "peregrino": 1, "la": 1, "(carcharodon": 1, "actividades": 1, "-": 1, "(rhincodon": 1, "repoblamiento": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "cualquiera": 1, "sierra": 2, "su": 2, "sea": 2, "extractivo": 2, "reintroducci\u00f3n": 1, "sujeto": 1, "comercial": 2, "para": 1, "queda": 1, "ya": 1, "especies": 2, "de": 10, "typus)": 1, "(cetorhinus": 1, "que": 1, "marina": 1, "ballena": 1, "las": 1, "especie": 1, "pectinata)": 1, "natural": 1, "pez": 2, "ning\u00fan": 1, "blanco": 1, "tibur\u00f3n": 3, "tortuga": 1, "o": 3, "pristis)": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "fines": 1, "ejemplar": 1, "y": 2, "(pristis": 1, "s\u00f3lo": 1, "maximus)": 1, "se": 1, "con": 1}, "CAP\u00cdTULO X \r": {"": 1, "natural": 1, "de": 1, "al": 1, "h\u00c1bitat": 1, "liberaci\u00d3n": 1, "ejemplares": 1}, "Art\u00edculo 62": {"poblaciones": 3, "en": 2, "participaci\u00f3n": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "implementar": 1, "manejen": 1, "relativa": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "la": 6, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "personas": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "prioritarias": 2, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "especies": 3, "de": 4, "programas": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "que": 1, "p\u00fablico": 1, "las": 1, "a": 2, "proyectos": 1, "caso": 1, "involucrados": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "y": 5, "disposici\u00f3n": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 63": {"biol\u00f3gicos": 3, "supervivencia": 1, "\u00e1reas": 2, "d)": 1, "desaparecer": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "poblaciones": 2, "debido": 1, "forrajeo": 1, "acu\u00e1ticos": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 1, "espec\u00edficos": 1, "han": 2, "la": 10, "lo": 1, "vida": 3, "listada": 1, "qu\u00edmicos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "establecer": 1, "puedan": 1, "ya": 3, "cuando": 1, "de": 15, "tanto": 1, "existan": 1, "especie": 2, "a\u00fan": 1, "colisiones": 1, "biodiversidad": 1, "momento": 1, "ocurren": 1, "en": 8, "ser": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "b)": 1, "existe": 1, "sea": 3, "albergan": 1, "qu\u00edmica": 1, "es": 1, "tipo": 1, "llevar": 1, "disminuido": 1, "h\u00e1bitat": 1, "riesgos": 1, "sus": 1, "descanso": 1, "manejo": 1, "especies": 2, "llevado": 1, "requieren": 1, "h\u00e1bitats": 2, "como": 1, "siguen": 1, "superficie": 3, "p\u00fablico": 1, "o": 8, "una": 4, "que": 9, "contaminaci\u00f3n": 1, "trate": 1, "cierto": 1, "procesos": 4, "actuando": 1, "desarrollen": 2, "pero": 1, "veh\u00edculos": 1, "por": 1, "son": 3, "espec\u00edficas": 5, "terrestres": 2, "de:": 1, "riesgo": 4, "esenciales": 3, "los": 3, "silvestre": 3, "regularmente": 1, "ac\u00fastica": 1, "inter\u00e9s": 1, "c)": 1, "para": 7, "crianza": 1, "cr\u00edticos": 2, "utilizadas": 1, "f\u00edsica": 1, "secretarial": 1, "reducir": 1, "afectar": 1, "alimentaci\u00f3n": 1, "un": 1, "del": 1, "acuerdo": 1, "categor\u00eda": 1, "al": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "acu\u00e1ticas": 1, "migraci\u00f3n": 1, "mediante": 1, "rutas": 1, "cual": 1, "significativa": 1, "sensibles": 1, "especial": 1, "dr\u00e1sticamente": 1, "a)": 1, "hist\u00f3rica": 1, "deterioro": 1, "factores": 1, "las": 5, "a": 4, "depredaci\u00f3n": 1, "natural": 1, "\u00c1reas": 4, "distribuya": 1, "f\u00edsicos": 1, "su": 3, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "con": 1, "y": 4, "ecosistema": 1, "se": 4}, "Art\u00edculo 60": {"el": 4, "poblaciones": 3, "en": 6, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "impulsar\u00e1": 1, "especiales": 1, "involucrados": 1, "por": 1, "mexicanas": 1, "proteger": 1, "sustentable": 1, "refugio": 1, "o": 1, "aprovechamiento": 1, "tal": 1, "se": 1, "dichas": 1, "fin": 1, "establecimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "conservaci\u00f3n": 4, "acuerdos": 1, "medio": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "riesgo": 2, "lineamientos": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "personas": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "concertaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "permanente": 1, "manejo": 1, "muestreo": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "especies": 4, "de": 16, "programas": 1, "cr\u00edticos": 1, "promover": 1, "promover\u00e1": 1, "seguir": 1, "que": 2, "como": 1, "normas": 1, "elaboren": 1, "participaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "seguimiento": 1, "las": 3, "desarrollo": 1, "e": 1, "convenios": 1, "proyectos": 1, "caso": 2, "la": 6, "manejen": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "programa": 1, "suscribir\u00e1": 1, "y": 12, "efecto": 1, "medidas": 1, "establecidos": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 61": {"importancia": 2, "el": 5, "poblaciones": 3, "en": 4, "encuentran": 1, "elaborar\u00e1": 1, "estrat\u00e9gica": 1, "otras": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "al": 1, "\u00e9l": 1, "cada": 1, "opini\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "o": 4, "funcionamiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "cient\u00edfico": 1, "end\u00e9mico": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "que": 1, "consejo": 1, "la": 11, "lo": 1, "riesgo": 1, "3": 1, "publicarse": 1, "los": 1, "estructura": 1, "un": 1, "alto": 1, "art\u00edculo": 1, "debiendo": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 1, "inter\u00e9s": 1, "listas": 2, "este": 1, "dicha": 1, "c)": 1, "de": 13, "para": 3, "especie": 1, "proceder\u00e1": 1, "especies": 4, "prioritarias": 1, "d)": 1, "actualizadas": 1, "b)": 1, "cultural": 1, "econ\u00f3mico": 1, "federaci\u00f3n": 2, "por": 1, "mantenimiento": 1, "alguno": 1, "grado": 1, "previa": 1, "lista": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 4, "a": 2, "inclusi\u00f3n": 1, "a\u00f1os": 1, "publicar\u00e1": 1, "a)": 1, "diario": 2, "mismas": 1, "su": 2, "supuestos:": 1, "oficial": 2, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "menos": 2, "del": 1, "siguientes": 1, "social": 1, "y": 5, "h\u00e1bitats": 1, "ecosistema": 1, "parte": 1, "se": 3, "trate": 1}, "Art\u00edculo 66": {"el": 1, "en": 2, "ser": 1, "por": 1, "establecidas": 1, "proteger": 1, "refugio": 1, "sitios": 1, "\u00e1reas": 1, "definidos": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "crea": 1, "a": 1, "para": 1, "especies": 1, "de": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "que": 1, "cuanto": 1, "las": 2, "claramente": 1, "podr\u00e1n": 1, "deslinde": 1, "su": 1, "y": 1, "instrumento": 1}, "Art\u00edculo 67": {"poblaciones": 1, "reglamento": 1, "\u00e1reas": 1, "podr\u00e1": 1, "aprovechamiento;": 1, "forma": 1, "la": 9, "lo": 2, "vida": 4, "estudios": 1, "correspondiente;": 1, "solicitar": 1, "justificaci\u00f3n": 1, "mismos": 1, "de": 13, "previo": 1, "caracter\u00edsticas": 2, "nativas": 4, "ejemplares": 1, "colisiones": 1, "afectados": 1, "presentes": 1, "competentes": 1, "el": 4, "en": 8, "ser": 1, "excluidas": 1, "opini\u00f3n": 1, "sean": 1, "informaci\u00f3n": 1, "qu\u00edmica": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 1, "determinados": 1, "justificativos": 1, "especies": 6, "p\u00fablica": 1, "que": 6, "\u00e1rea": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "embarcaciones": 1, "sitio;": 1, "establecido": 1, "podr\u00e1n": 1, "espec\u00edficamente": 1, "instrumento;": 1, "o": 4, "uso": 1, "iv": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "con": 3, "administraci\u00f3n": 1, "desarrollen": 4, "contener": 1, "por": 4, "medios": 1, "refugio": 1, "instrumento": 1, "espec\u00edficas": 1, "de:": 1, "grupos": 1, "negativa": 1, "los": 1, "todas": 1, "silvestre": 4, "f\u00edsica": 1, "ac\u00fastica": 1, "dependencias": 1, "descripci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "para": 3, "general": 1, "iii": 1, "ii": 1, "del": 2, "protecci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "socioecon\u00f3micos;": 1, "elaborar\u00e1": 1, "mencionadas": 1, "establecidas": 1, "proteger": 1, "no": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "aquellas": 2, "cual": 1, "expedici\u00f3n": 1, "las": 4, "a": 1, "aspectos": 1, "i": 1, "medio": 4, "dicho": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "acu\u00e1tico": 4, "y": 1, "se": 4}, "Art\u00edculo 64": {"propietarios": 1, "1o": 1, "en": 6, "reglamento": 1, "como": 3, "el": 3, "especiales": 2, "derechos": 1, "dominio": 1, "art\u00edculos": 1, "leg\u00edtimos": 1, "dar": 1, "momento": 1, "dicho": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "necesarias": 1, "predios": 2, "todo": 1, "poseedores": 1, "podr\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "correspondiente": 1, "objeto": 1, "la": 4, "federal": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "informe": 1, "aquellas": 1, "h\u00e1bitat": 1, "as\u00ed": 2, "los": 8, "quedar": 1, "naturales": 1, "fracci\u00f3n": 1, "abarquen": 1, "cumplimiento": 1, "las": 2, "protecci\u00f3n": 1, "elementos": 1, "privada": 1, "manejo": 4, "imponer": 1, "puedan": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 16, "sujeta": 1, "establecido": 1, "cr\u00edticos": 2, "p\u00fablica": 1, "expropiaci\u00f3n": 1, "que": 5, "cualquier": 1, "x": 1, "obra": 1, "condiciones": 1, "su": 1, "acordar\u00e1": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "existan": 1, "a": 2, "2o": 1, "ejecutivo": 1, "impactos": 1, "afectar": 1, "o": 2, "establezcan": 1, "preventivo": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "conformidad": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "planes": 1, "y": 5, "h\u00e1bitats": 2, "medidas": 3, "trate": 1, "limitaciones": 1, "restablecimiento": 1, "se": 2, "con": 4}, "Art\u00edculo 65": {"el": 2, "en": 2, "\u00e1reas": 1, "elaborar\u00e1": 1, "conservar": 2, "desarrollan": 1, "al": 1, "inundables": 1, "proteger": 2, "refugio": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 2, "dichas": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "objeto": 1, "la": 1, "aguas": 1, "lo": 1, "vida": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "mediante": 1, "sus": 1, "cual": 1, "silvestre": 1, "protecci\u00f3n": 1, "terrestre": 1, "manejo": 1, "contribuir": 1, "establecer": 1, "para": 3, "especies": 2, "de": 8, "mar\u00edtimo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "programas": 1, "y": 4, "que": 1, "como": 1, "secretarial": 1, "a": 1, "desarrollo": 1, "nativas": 1, "trav\u00e9s": 1, "correspondientes": 1, "medio": 1, "terrenos": 1, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00e1tico": 1, "acuerdo": 1, "h\u00e1bitats": 1, "medidas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 68": {"anterior": 1, "el": 5, "en": 5, "\u00e1reas": 1, "coincida": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "al": 1, "establecidas": 1, "proteger": 1, "refugio": 1, "objetivos": 1, "se": 2, "cabo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "la": 3, "respectivo": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "llevar": 1, "los": 2, "casos": 1, "protecci\u00f3n": 2, "pol\u00edgono": 1, "protegida": 3, "corresponder\u00e1": 1, "manejo": 2, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 10, "generales": 1, "director": 1, "que": 2, "\u00e1rea": 3, "superficie": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "las": 2, "a": 2, "natural": 3, "alguna": 1, "compatibilizarse": 1, "alg\u00fan": 1, "cuesti\u00f3n": 1, "del": 2, "programa": 3, "declaratoria": 1, "y": 2, "medidas": 1, "trate": 1, "establecidos": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 69": {"el": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "cualquier": 1, "proteger": 1, "refugio": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "\u00e1reas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "la": 2, "p\u00fablica": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "actividades": 1, "informe": 1, "aquellas": 1, "as\u00ed": 2, "los": 2, "quedar": 1, "protecci\u00f3n": 2, "elementos": 1, "establecido": 1, "manejo": 1, "puedan": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 8, "sujeta": 1, "programas": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 3, "como": 3, "obra": 1, "condiciones": 1, "medidas": 1, "naturales": 1, "las": 1, "a": 1, "afectar": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "preventivo": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "lo": 1, "y": 2, "privada": 1, "con": 1, "restablecimiento": 1, "se": 2, "trate": 1}, "Art\u00edculo Primero": {"a": 1, "": 1, "sigue:": 1, "adiciona": 1, "para": 1, "la": 1, "vida": 1, "de": 1, "-": 1, "general": 1, "60": 1, "quedar": 1, "un": 1, "art\u00edculo": 1, "como": 1, "silvestre": 1, "ley": 1, "ter": 1, "se": 1}, "CAP\u00cdTULO VII \r": {"": 1, "poblaciones": 1, "nativas": 1, "movilidad": 1, "especies": 1, "silvestres": 1, "de": 2, "dispersi\u00d3n": 1, "y": 1}, "CAP\u00cdTULO VIII \r": {"": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "migratorias": 1, "de": 1, "especies": 1, "las": 1}, "Art\u00edculo 130": {"el": 1, "infracciones": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 2, "directa": 1, "refiere": 1, "por": 1, "materias": 1, "vinculados": 1, "desarrollar": 1, "subproductos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "lo": 1, "actividades": 1, "venta": 1, "as\u00ed": 2, "los": 2, "fondos": 1, "especies": 1, "vigilancia": 1, "integraci\u00f3n": 1, "obtengan": 2, "deriven": 1, "destinar\u00e1n": 1, "ella": 1, "de": 5, "programas": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "multas": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 4, "como": 2, "subasta": 1, "ley": 2, "productos": 1, "dispuesto": 1, "las": 2, "a": 3, "decomisados": 1, "proyectos": 1, "remate": 1, "o": 2, "ingresos": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "y": 3, "para": 1, "se": 5, "con": 2}, "Art\u00edculo 79": {"el": 1, "fuera": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "cabo": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "adecuados": 1, "lleve": 1, "o": 1, "educaci\u00f3n": 1, "realizar\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "la": 8, "lo": 1, "vida": 1, "ese": 1, "h\u00e1bitat": 2, "un": 1, "requiera": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "fin": 1, "lugares": 1, "establecido": 1, "manejo": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "para": 1, "conveniente": 1, "procurar\u00e1": 1, "de": 4, "difusi\u00f3n": 1, "determinar\u00e1": 1, "que": 3, "destino": 1, "natural": 2, "a": 6, "ejemplares": 2, "posible": 1, "contribuya": 1, "no": 1, "cuidado": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "menos": 1, "conformidad": 1, "brevedad": 1, "liberaci\u00f3n": 3, "se": 3, "con": 1}, "Art\u00edculo 78": {"anualmente": 2, "el": 6, "en": 6, "reglamento": 2, "instalaciones": 1, "padr\u00f3n": 2, "por": 2, "tal": 2, "lleve": 2, "actualizar": 2, "planes": 1, "colecciones": 2, "contar": 1, "ante": 2, "autorizado": 1, "que": 3, "cient\u00edficas": 1, "registrarse": 2, "correspondiente": 2, "p\u00fablicos": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 4, "uso": 1, "lo": 2, "silvestres": 1, "museogr\u00e1ficas": 1, "los": 1, "operar": 1, "sus": 2, "predios": 1, "silvestre": 2, "p\u00fablicas": 1, "manejo": 2, "adem\u00e1s": 1, "para": 3, "queda": 1, "vivos": 1, "especies": 1, "de": 9, "privadas": 2, "forma": 1, "autorizados": 1, "confinada": 1, "autoridad": 2, "plan": 1, "como": 1, "e": 1, "las": 1, "establecido": 2, "podr\u00e1n": 1, "ejemplares": 2, "circos": 1, "cuentan": 1, "caso": 1, "manejen": 1, "prohibido": 1, "o": 1, "zool\u00f3gicos": 1, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "un": 1, "datos": 2, "conformidad": 2, "espect\u00e1culos": 1, "y": 6, "espec\u00edmenes": 1, "efecto": 2, "s\u00f3lo": 1, "vida": 2, "se": 2, "con": 4}, "Art\u00edculo 75": {"el": 2, "poblaciones": 1, "en": 5, "participaci\u00f3n": 1, "involucrados": 1, "\u00e9sta": 1, "tomar\u00e1": 1, "opini\u00f3n": 1, "abarque": 1, "sea": 1, "desarrollarse": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "unidades": 1, "titulares": 1, "lo": 1, "silvestres": 1, "cuenta": 1, "conjunto": 1, "los": 4, "silvestre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "colindantes": 1, "casos": 1, "todos": 1, "manejo": 1, "establecer": 2, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 7, "secretar\u00eda": 1, "que": 3, "estrategia": 2, "dicha": 1, "desarrollo": 1, "nativas": 1, "natural": 1, "posible": 1, "necesario": 1, "la": 4, "una": 1, "determinar\u00e1": 1, "y": 1, "vida": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 74": {"el": 3, "poblaciones": 1, "en": 3, "anterioridad": 1, "otras": 1, "por": 1, "concordancia": 1, "fragmentaci\u00f3n": 1, "leg\u00edtimos": 1, "o": 2, "otros": 1, "predios": 1, "poseedores": 1, "conjunto": 1, "sus": 1, "m\u00e9todos": 1, "parte": 1, "presente": 1, "la": 4, "movimiento": 1, "silvestres": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "evitar": 1, "especies": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "remoci\u00f3n": 1, "colindantes": 1, "entrada": 1, "productivas": 1, "vigor": 1, "manejo": 1, "propietarios": 1, "de": 7, "dispersi\u00f3n": 1, "cercos": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "como": 1, "ley": 1, "compartan": 1, "objeto": 1, "a": 1, "nativas": 1, "caso": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "hubiesen": 1, "u": 1, "facilitar": 1, "sido": 1, "y": 2, "h\u00e1bitats": 1, "actividades": 1, "establecidos": 1, "con": 3}, "Art\u00edculo 77": {"el": 1, "fuera": 2, "en": 1, "cabo": 1, "especialmente": 1, "otras": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "al": 1, "general": 1, "arreglo": 1, "aplicables": 1, "esta": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 2, "la": 6, "vida": 2, "riesgo": 1, "prioridad": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 2, "llevar\u00e1": 1, "silvestre": 2, "protecci\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "deriven": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "especies": 1, "ella": 1, "de": 14, "dar\u00e1": 1, "y": 4, "que": 1, "como": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "las": 2, "a": 3, "desarrollo": 1, "natural": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "planes": 1, "acuerdo": 1, "para": 1, "aprobados": 1, "actividades": 1, "se": 2, "con": 2}, "Art\u00edculo 76": {"el": 2, "poblaciones": 1, "en": 2, "cabo": 1, "migratorias": 1, "al": 1, "general": 1, "sea": 1, "otros": 1, "ellas": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "esta": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "lo": 1, "acuerdos": 1, "m\u00e9xico": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "mediante": 1, "llevar\u00e1": 1, "sus": 2, "sin": 1, "protecci\u00f3n": 2, "establecido": 1, "internacional;": 1, "muestreo": 1, "fortalecimiento": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "deriven": 1, "especies": 1, "internacionales": 1, "de": 10, "acuerdo": 1, "h\u00e1bitats": 1, "como": 1, "mantenimiento": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "seguimiento": 1, "las": 3, "a": 1, "desarrollo": 1, "contratante": 1, "del": 1, "y": 6, "que": 2, "perjuicio": 1, "parte": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 71": {"poblaciones": 3, "levantamiento": 1, "limitaciones": 1, "resolviendo": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "reglamento": 1, "estos": 1, "podr\u00e1": 2, "la": 11, "lo": 3, "vida": 1, "estudios": 1, "temporales": 1, "econ\u00f3micos": 1, "personas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "sobre": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "salud": 1, "de": 13, "establecido": 1, "finalidad": 1, "correspondientes": 1, "casos": 1, "el": 2, "en": 3, "presentar": 1, "otras": 2, "interesadas": 1, "permitir": 1, "aprovechamiento": 2, "informaci\u00f3n": 1, "81": 1, "da\u00f1os": 1, "humana": 1, "disponible": 1, "deber\u00e1n": 1, "previsto": 1, "riesgos": 1, "morales": 1, "corresponda": 1, "desastres": 1, "pueda": 1, "que": 2, "como": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "vedas": 3, "establecerse": 1, "involucrados": 1, "o": 5, "evitar": 1, "medidas": 2, "actividades": 1, "con": 3, "cuando": 1, "evaluar": 1, "solicitud": 1, "equilibrio": 1, "los": 3, "silvestre": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "podr\u00e1n": 1, "medida": 1, "naturales": 1, "complementaria": 1, "levantarse": 1, "ocasionados": 1, "del": 1, "acuerdo": 1, "aspectos": 1, "incluyendo": 1, "al": 3, "general": 1, "derivados": 1, "lograr": 1, "sociales": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "no": 1, "modificarse": 1, "humanas": 1, "se": 1, "recuperaci\u00f3n": 2, "antecedentes": 1, "las": 6, "a": 4, "trav\u00e9s": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 3, "conformidad": 1, "y": 6, "preventiva": 1, "evaluar\u00e1": 1}, "Art\u00edculo 70": {"el": 1, "procesos": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "cuando": 1, "al": 1, "general": 1, "aplicables": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "ejecutar\u00e1": 1, "equilibrio": 1, "tomando": 1, "la": 8, "brevedad": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "art\u00edculos": 1, "cuenta": 1, "ambiente": 1, "1": 1, "los": 2, "h\u00e1bitat": 1, "ley": 1, "continuidad": 1, "silvestre": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "formular\u00e1": 1, "78": 3, "propician": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "establecido": 1, "atenci\u00f3n": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "emergencias": 1, "de": 11, "desequilibrio": 1, "programas": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "restablecimiento": 1, "problemas": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 1, "condiciones": 1, "dispuesto": 1, "bis": 2, "naturales": 1, "las": 2, "a": 1, "posible": 1, "desertificaci\u00f3n": 1, "presenten": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "protecci\u00f3n": 1, "lo": 2, "y": 8, "vida": 2, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 73": {"el": 3, "poblaciones": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "manejo": 1, "traslocaci\u00f3n": 1, "desarrollar\u00edan": 1, "permeables": 1, "otros": 2, "nativa": 1, "establecimiento": 1, "otro": 1, "predios": 1, "m\u00e9todos": 2, "la": 2, "uso": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "as\u00ed": 1, "requiera": 1, "silvestre": 1, "varios": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "retener": 1, "para": 3, "queda": 1, "especies": 1, "de": 9, "atraer": 1, "preliberaci\u00f3n": 1, "cercos": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 1, "como": 1, "medida": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "establecido": 1, "nativas": 1, "ejemplares": 2, "proyectos": 1, "no": 1, "prohibido": 1, "o": 2, "aprobar\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "fauna": 1, "modo": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 72": {"control": 2, "el": 2, "poblaciones": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "educaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "adecuados": 1, "ambiental": 1, "medios": 1, "aplicables": 1, "informaci\u00f3n": 1, "otros": 1, "unidades": 1, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "correspondiente": 1, "adopten": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 3, "respectivo": 1, "lo": 2, "vida": 1, "los": 3, "t\u00e9cnicas": 1, "aplicar": 1, "sus": 1, "cual": 1, "silvestre": 1, "captura": 1, "proporcionar": 1, "posibilidad": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "para": 3, "especies": 1, "primero": 1, "de": 10, "colecta": 1, "interesados": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 2, "como": 1, "establezca": 1, "las": 2, "a": 4, "desarrollo": 1, "ejemplares": 1, "dictar": 1, "proyectos": 1, "no": 1, "afectar": 1, "o": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 5, "h\u00e1bitats": 1, "medidas": 2, "evaluar\u00e1": 1, "actividades": 1, "se": 2, "conforme": 2}, "CAP\u00cdTULO V \r": {"y": 1, "": 1, "infracciones": 1, "sanciones": 1, "administrativas": 1}, "Art\u00edculo 55 bis": {"cautiverio": 1, "en": 1, "marino": 1, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "l\u00edquidos": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "que": 1, "as\u00ed": 1, "aqu\u00e9llos": 1, "la": 3, "destinados": 1, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "encuentren": 1, "reproductivas": 1, "aquellos": 1, "mam\u00edfero": 1, "queda": 1, "de": 8, "y": 4, "muestras": 1, "como": 1, "tejidos": 1, "previa": 1, "las": 1, "a": 1, "especie": 1, "c\u00e9lulas": 1, "prohibida": 1, "ejemplares": 2, "primate": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "cualquier": 1, "reexportaci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "T\u00cdTULO I \r": {"disposiciones": 1, "preliminares": 1}, "Art\u00edculo 122": {"alterar": 1, "poblaciones": 2, "\u00e1reas": 1, "marcar": 1, "extintas": 1, "tornen": 1, "emplear": 1, "xi": 1, "art\u00edculo": 3, "objetivos": 1, "infractores": 1, "convenci\u00f3n": 1, "xxi": 1, "quienes": 1, "contraviniendo": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 14, "presente": 6, "la": 40, "lo": 3, "vida": 16, "cient\u00edfica": 1, "impliquen": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "contrarios": 1, "sus": 3, "destrucci\u00f3n": 1, "retener": 1, "sobre": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "de": 61, "participado": 1, "autorizados": 1, "flora": 1, "espec\u00edmenes": 1, "dar": 1, "amenazadas": 1, "bis": 1, "correspondan": 1, "ceremonias": 1, "ejemplares": 13, "presentaci\u00f3n": 1, "confinamiento": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "sido": 2, "destinados": 1, "x": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "xviii": 1, "caso": 1, "transitar": 1, "el": 5, "fuera": 3, "en": 26, "respetar": 1, "cabo": 1, "encuentren": 1, "xxiii": 1, "il\u00edcitos": 1, "registro": 1, "partes": 6, "aprovechamiento": 5, "contar": 5, "informaci\u00f3n": 1, "requerida": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "material": 2, "lista": 1, "manejar": 1, "poseer": 2, "marcas": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 2, "h\u00e1bitat": 5, "cr\u00edtico": 1, "otorgado": 1, "esa": 1, "procedentes": 1, "t\u00e9rminos": 6, "otorgada": 3, "cause": 1, "derivan": 1, "participando": 1, "exportar": 2, "manejo": 3, "ordenados": 1, "especies": 4, "extinci\u00f3n": 1, "emita": 1, "cercos": 1, "que": 21, "como": 2, "ley": 11, "atraer": 1, "competente": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 3, "xxii": 2, "demostrar": 1, "sino": 1, "cumplan": 1, "impuestas": 1, "o": 24, "cumplir": 1, "utilizar": 1, "sustentable": 1, "encubrimiento": 1, "biol\u00f3gico": 2, "trato": 1, "sanidad": 1, "medidas": 3, "marfil": 1, "actividades": 4, "con": 10, "control": 1, "infracciones": 1, "hubiera": 2, "ex\u00f3ticas": 1, "respetuoso": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "por": 6, "autoridad": 1, "son": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "medios": 1, "refugio": 1, "aplicables": 3, "otros": 1, "xv": 1, "proveniente": 1, "presentar": 1, "tercer": 1, "m\u00e9todos": 1, "entregar": 1, "contra": 1, "xii": 1, "comercio": 1, "ley:": 1, "los": 14, "xiv": 1, "tambi\u00e9n": 1, "silvestre": 19, "comisi\u00f3n": 1, "acciones": 1, "muerte": 1, "observar": 1, "extractivo": 2, "realizar": 10, "4o": 1, "perjudiciales": 1, "para": 10, "internacionales": 1, "personas": 1, "colecta": 1, "programas": 2, "al": 2, "distintos": 1, "xix": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "xxiv": 1, "condiciones": 1, "93": 1, "iii": 1, "establecidas": 5, "reexportar": 1, "informes": 1, "ritos": 1, "aplicable": 1, "vedas": 1, "digno": 1, "llevar": 1, "un": 1, "del": 6, "viii": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 6, "derivados": 6, "fauna": 2, "fines": 2, "falsa": 1, "ix": 1, "\u00e9sta": 2, "extranjero": 1, "esta": 6, "vi": 1, "aprobado": 1, "controlado": 1, "contravengan": 2, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "efecto": 2, "trasladar": 1, "tal": 1, "liberar": 1, "tenga": 1, "duplicados": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "correspondiente": 4, "parte": 1, "respectiva": 1, "medio": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "silvestres": 1, "peligro": 1, "importar": 2, "actos": 3, "es": 1, "acto": 1, "restricci\u00f3n": 1, "cuando": 2, "considerar\u00e1n": 1, "sin": 12, "acuerdo": 1, "protecci\u00f3n": 1, "deriven": 6, "tradicionales": 1, "previstos": 1, "ella": 7, "obligaci\u00f3n": 1, "regulan": 1, "73": 1, "plan": 1, "cualquier": 1, "ese": 1, "omitir": 1, "comercializar": 1, "hayan": 2, "colecciones": 1, "las": 19, "a": 22, "facturar": 1, "facturas": 1, "natural": 3, "i": 1, "colectado": 1, "no": 6, "su": 10, "da\u00f1o": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 4, "territorio": 1, "dem\u00e1s": 3, "u": 1, "y": 21, "autorizaci\u00f3n": 7, "s\u00f3lo": 1, "se": 11}, "Art\u00edculo 123": {"reglamento": 1, "instalaciones": 1, "arresto": 2, "suspensi\u00f3n": 1, "depositario": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 7, "temporal": 2, "administrativo": 3, "oficiales": 1, "definitiva": 1, "de": 14, "sanciones:": 1, "comunitario": 1, "clausura": 1, "relacionados": 1, "ejemplares": 2, "correspondientes": 1, "directamente": 1, "m\u00e1s": 1, "pago": 1, "el": 1, "en": 1, "ser": 1, "partes": 1, "violaciones": 1, "legales": 1, "motivo": 1, "instrumentos": 1, "as\u00ed": 1, "h\u00e1bitat": 1, "escrita": 2, "que": 4, "como": 1, "licencias": 2, "ley": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1n": 1, "parcial": 2, "autorizaciones": 2, "36": 1, "o": 9, "una": 1, "administrativamente": 1, "amonestaci\u00f3n": 2, "horas": 1, "vida": 2, "con": 3, "infracciones": 1, "desarrollen": 1, "vii": 1, "por": 3, "donde": 1, "procedimiento": 1, "conmutados": 1, "total": 2, "permisos": 2, "corresponda": 1, "erogado": 1, "los": 3, "decomiso": 1, "silvestre": 2, "trabajo": 1, "preceptos": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "actividades": 2, "hubieren": 1, "multa": 2, "un": 1, "viii": 1, "den": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "sitios": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "derivados": 1, "gastos": 1, "hasta": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "respectiva": 1, "lugar": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "sancionadas": 1, "normas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 7, "a": 3, "natural": 1, "i": 1, "su": 2, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 3, "se": 3}, "Art\u00edculo 120": {"garant\u00edas": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "hacia": 1, "otro": 1, "disposiciones": 1, "la": 13, "vida": 2, "otra": 1, "d\u00edas": 1, "personas": 2, "administrativa": 1, "seguridad": 2, "por": 2, "de": 15, "re\u00fanan": 1, "designar\u00e1": 1, "instituciones": 1, "ejemplares": 3, "una": 1, "cometido": 1, "perjuicio": 1, "el": 3, "en": 4, "presentar": 1, "efectivas": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "canalizar\u00e1": 1, "sean": 1, "legales": 1, "cargo": 1, "deber\u00e1n": 1, "generen": 1, "condiciones": 1, "sus": 1, "mejores": 1, "manejo": 1, "proceder\u00e1": 1, "ordene": 1, "que": 12, "como": 1, "ley": 2, "cuidado": 2, "\u00e9stos": 1, "o": 4, "unidades": 1, "garant\u00eda": 2, "conforme": 1, "trate": 1, "infracciones": 1, "cualquier": 1, "hubiere": 1, "civil": 1, "cuando": 1, "incumpla": 1, "ante": 1, "sanciones": 1, "responsabilidad": 1, "estancia": 1, "sujetas": 1, "los": 6, "ser\u00e1n": 1, "silvestre": 2, "designadas": 1, "hacer": 1, "reciba": 1, "para": 3, "cinco": 1, "precautoriamente": 1, "precautorio": 1, "e": 1, "bienes": 3, "acreedor": 1, "caso": 4, "aseguramiento": 1, "haya": 1, "del": 1, "depositario": 2, "siguientes": 1, "penal": 1, "esta": 2, "realice": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "al": 1, "independientemente": 1, "asegurados": 3, "gastos": 1, "precautorios": 1, "correspondiente": 1, "no": 1, "consultar\u00e1": 1, "-": 1, "emanen": 1, "hecho": 1, "sin": 1, "ello": 1, "ella": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "aseguramientos": 1, "depositarias": 1, "exhibidas": 1, "suficiente": 1, "obligaciones": 1, "inspeccionado": 2, "las": 6, "a": 7, "respalde": 1, "centro": 1, "su": 2, "proceda": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 4, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 7, "con": 2, "se": 4}, "Art\u00edculo 121": {"infractor": 1, "vencimiento": 1, "momento": 1, "podr\u00e1": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 14, "lo": 2, "fecha": 1, "venta": 2, "d\u00edas": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 1, "mismos": 1, "deber\u00e1": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "de": 18, "certificados": 1, "dictarse": 1, "acredita": 1, "correspondientes": 1, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 2, "t\u00edtulos": 1, "sido": 1, "permitido": 1, "invertir": 1, "disponga": 1, "el": 7, "en": 7, "realizar\u00e1": 1, "previsto": 1, "legal": 1, "bien": 1, "quince": 1, "ordene": 1, "concluya": 1, "que": 6, "ley": 1, "perecederos": 2, "ambiente": 1, "establecido": 1, "generado": 1, "producto": 1, "precio": 2, "tesorer\u00eda": 1, "cantidades": 1, "con": 1, "anterior": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "procedencia": 1, "procedimiento": 1, "siempre": 1, "equilibrio": 1, "entregar": 1, "los": 7, "decomiso": 1, "precautoriamente": 2, "seg\u00fan": 1, "mercado": 1, "ordenamiento": 1, "bienes": 3, "caso": 2, "aseguramiento": 2, "un": 1, "del": 3, "acuerdo": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "este": 1, "al": 5, "general": 1, "rendimientos": 2, "asegurados": 2, "respectiva": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "cual": 1, "presunto": 1, "interesado": 1, "comercio": 1, "ordenar": 1, "federaci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 5, "\u00e9stos": 1, "vendidos": 1, "su": 1, "proceda": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "si": 1, "hubiesen": 2, "y": 4, "trate": 2, "se": 7}, "Art\u00edculo 1o": {"el": 4, "naci\u00f3n": 1, "en": 5, "zonas": 1, "gobiernos": 1, "o": 1, "fracci\u00f3n": 1, "concurrencia": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "forestales": 1, "reglamentaria": 1, "sustentable": 2, "relativa": 1, "art\u00edculo": 2, "aprovechamiento": 2, "ser\u00e1": 1, "recursos": 1, "salvo": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "total": 1, "es": 2, "mexicana": 1, "regulado": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "27": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 7, "federal": 1, "vida": 2, "riesgo": 1, "cuyo": 1, "los": 4, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "xxix": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "inter\u00e9s": 1, "sea": 1, "\u00e1mbito": 1, "establecer": 1, "medio": 1, "tercero": 1, "especies": 2, "de": 14, "maderables": 2, "agua": 1, "competencias": 1, "gobierno": 1, "respectivamente": 1, "rep\u00fablica": 1, "73": 1, "por": 1, "forestal": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "las": 3, "a": 1, "orden": 1, "inciso": 1, "g": 1, "pesca": 1, "no": 1, "su": 3, "leyes": 1, "poblaciones": 1, "territorio": 1, "constitucionales": 1, "del": 4, "donde": 1, "ejerce": 1, "social": 1, "y": 9, "que": 1, "estados": 1, "respectivas": 1, "se": 1, "trate": 1}, "Art\u00edculo 127": {"monto": 2, "infractor": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 5, "fracciones": 2, "podr\u00e1": 2, "50000": 1, "20": 1, "presente": 4, "la": 18, "medida": 4, "equivalente": 4, "xxiv": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "por": 1, "de": 18, "122": 3, "123": 1, "se\u00f1alada": 1, "bis": 1, "50": 1, "imposici\u00f3n": 2, "multas": 2, "x": 1, "xviii": 1, "multa": 1, "cometido": 1, "el": 9, "en": 8, "ser": 1, "xxiii": 1, "realizar\u00e1": 1, "originalmente": 1, "173": 1, "previsto": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "esa": 1, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 4, "5000": 1, "criterios:": 1, "base": 1, "que": 3, "ley": 4, "ambiente": 1, "realizar": 1, "veces": 4, "xxii": 2, "o": 1, "disposici\u00f3n": 1, "una": 1, "quien": 3, "da\u00f1o": 1, "con": 4, "infracciones": 2, "xi": 1, "refiere": 2, "vii": 1, "reincidencia": 1, "xx": 1, "se\u00f1aladas": 2, "xv": 1, "inversi\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "ley;": 1, "xii": 1, "los": 2, "xiv": 1, "fracci\u00f3n": 1, "xix": 1, "las": 7, "final": 1, "reparar": 1, "observar\u00e1": 1, "determinar\u00e1": 1, "condiciones": 1, "xxi": 1, "general": 1, "iii": 2, "impuesto": 1, "caso": 2, "xiii": 1, "del": 6, "viii": 1, "v": 1, "cometerse": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "ix": 1, "\u00e9ste": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 2, "cometa": 3, "infracci\u00f3n": 2, "correspondiente": 1, "lo": 1, "restablecimiento": 1, "cuyo": 1, "mediante": 1, "opci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "200": 1, "obliga": 1, "anteriores": 1, "autoridad": 1, "otorgar": 1, "unidad": 4, "a": 12, "75000": 1, "i": 2, "su": 1, "establezcan": 1, "hasta": 1, "si": 1, "y": 8, "dos": 1, "se": 7}, "Art\u00edculo 124": {"el": 1, "en": 2, "al": 1, "general": 1, "art\u00edculo": 1, "sea": 1, "173": 1, "equilibrio": 1, "aspectos": 1, "la": 3, "sanciones": 1, "los": 1, "protecci\u00f3n": 1, "determinar\u00e1n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 1, "considerando": 1, "que": 2, "conducente": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "imponga": 1, "las": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "se": 1, "lo": 1, "y": 1, "establecidos": 1}, "Art\u00edculo 125": {"el": 6, "encuentra": 1, "en": 2, "ser": 1, "falso": 1, "por": 1, "durante": 1, "ii": 1, "procedimiento": 2, "infractores": 1, "encontrado": 1, "abandonados;": 1, "domicilio": 2, "estrados": 1, "cuando:": 1, "la": 2, "actos": 1, "los": 2, "mediante": 1, "administrativo": 1, "listas": 1, "notificar\u00e1": 1, "bienes": 1, "de": 4, "encargada": 1, "se\u00f1ale": 1, "administrativos": 1, "proporcionado": 1, "iii": 1, "inspeccionado": 1, "a": 1, "inexacto;": 1, "ejemplares": 1, "presuntos": 1, "i": 1, "sustanciar": 1, "hubieran": 1, "no": 1, "autoridad": 1, "o": 3, "generen": 1, "resulte": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "que": 3, "lugar": 1, "se": 5, "trate": 1}, "Art\u00edculo 47 Bis 3": {"": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "\u00e1reas": 2, "protegidas;": 1, "contravengan": 1, "falsedad": 1, "operativa": 1, "disposiciones": 2, "la": 10, "lo": 1, "vida": 2, "estudios": 1, "libre": 1, "corredores": 1, "protecci\u00f3n": 1, "protegida": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 16, "negar\u00e1": 1, "forman": 1, "especie": 1, "ejemplares": 1, "acredite": 1, "creaci\u00f3n": 1, "el": 5, "en": 6, "traslocaci\u00f3n": 1, "exista": 1, "aprovechamiento": 2, "as\u00ed": 1, "proporcionados": 1, "sobre": 1, "del": 3, "solicite": 2, "pol\u00edgono": 1, "manejo": 4, "subespecies": 1, "especies": 2, "extinci\u00f3n": 1, "cargo;": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "permita;": 1, "obstaculice": 1, "o": 8, "unidades": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "poblacionales;": 1, "por": 1, "amenazadas": 1, "t\u00e9cnica": 1, "aplicables": 1, "t\u00e9cnico": 1, "solicitud": 1, "equilibrio": 1, "excepto": 1, "los": 2, "responsable": 1, "silvestre": 2, "las": 1, "extractivo": 1, "capacidad": 1, "aquellos": 1, "inconsistencias": 1, "para": 3, "parte": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "duplicidad": 1, "iii": 1, "naturales": 2, "protegidas": 1, "datos": 1, "v": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cuando:": 1, "ejercer": 1, "no": 2, "general": 1, "movimiento": 1, "peligro": 1, "involucre": 1, "casos": 1, "registro": 1, "plan": 2, "cualquier": 1, "unidad": 1, "a": 1, "natural": 1, "i": 1, "medio": 1, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 4, "autorizaci\u00f3n": 2, "original": 1, "se": 4}, "Art\u00edculo 47 Bis 2": {"": 1, "el": 5, "causas": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "\u00e9ste": 1, "trate": 1, "por": 1, "contravengan": 1, "iv": 1, "ii": 1, "autoridades": 1, "aprovechamiento": 3, "informaci\u00f3n": 2, "motivo": 1, "omisiones": 1, "t\u00e9cnico": 1, "corresponda": 1, "la": 4, "vida": 1, "presentado": 1, "estudios": 1, "actos": 1, "incurra": 1, "los": 1, "revoque": 1, "responsable": 2, "sus": 1, "silvestre": 2, "u": 1, "unidad": 1, "porque": 1, "relaci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "registro": 1, "especie": 1, "cuando": 1, "solo": 1, "de": 8, "duplique": 2, "uma": 1, "que": 2, "plan": 1, "ley": 1, "imputables": 1, "iii": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 3, "revocaci\u00f3n": 1, "falsa": 1, "silvestre:": 1, "suspenda": 1, "i": 1, "registrada": 1, "otra": 1, "o": 3, "tasas": 1, "haya": 1, "del": 2, "misma": 1, "unidad;": 1, "y": 1, "fauna": 2, "poblacionales;": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 47 Bis 1": {"": 1, "el": 1, "en": 2, "m\u00ednima": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "capacidad": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "conocimientos": 1, "por": 3, "mediante": 1, "t\u00e9cnica": 1, "sustentable": 2, "instituci\u00f3n": 1, "su": 1, "aprovechamiento": 2, "ante": 1, "operativa": 1, "nacional": 1, "t\u00e9cnico": 2, "podr\u00e1": 1, "internacional": 1, "conservaci\u00f3n": 4, "constancias": 1, "objeto": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 9, "vida": 2, "c\u00e9dula": 1, "t\u00edtulo": 1, "materias": 1, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "responsable": 1, "perfil": 1, "silvestre": 4, "a\u00f1os": 1, "organismo": 1, "materia": 1, "elaborar\u00e1n": 1, "manejo": 2, "adem\u00e1s": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "especies": 2, "de": 13, "registrarse": 1, "relacionadas": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "promover\u00e1": 1, "t\u00e9cnicos": 2, "experiencia": 2, "secretar\u00eda": 2, "que": 3, "responsables": 2, "expedidas": 1, "acreditar": 2, "las": 1, "silvestre;": 1, "tengan": 1, "acredite": 1, "una": 1, "directamente": 1, "o": 4, "dos": 1, "unidades": 1, "un": 1, "u": 2, "planes": 1, "y": 3, "profesional": 2, "fauna": 3, "formaci\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 129": {"manera": 1, "subproductos": 1, "especie": 1, "internamiento": 1, "contravengan": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "mientras": 1, "art\u00edculo": 2, "cient\u00edficas": 1, "superior": 1, "le": 1, "p\u00fablicos": 1, "presente": 1, "la": 12, "temporal": 1, "beneficencia": 1, "adecuadas": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "por": 1, "salud": 1, "de": 25, "garantice": 1, "centros": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "bis": 1, "rehabilitar": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "ejemplares": 3, "decomisados": 1, "medios": 1, "decomisado": 1, "el": 5, "en": 7, "cabo": 1, "similares": 1, "encuentren": 1, "instituci\u00f3n": 1, "entorno": 1, "necesarias": 1, "organismos": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 1, "bien": 1, "destino": 1, "sus": 1, "naturaleza": 1, "p\u00fablicas": 1, "enfermedad": 1, "permita": 1, "transmitir": 1, "h\u00e1bitats": 1, "como": 1, "ley": 3, "productos": 1, "ambiente": 1, "disposiciones": 1, "38": 1, "o": 8, "unidades": 1, "dichos": 1, "siguientes": 1, "ejemplar": 2, "que": 8, "medidas": 1, "vida": 5, "trate": 3, "desarrollen": 1, "este": 1, "refiere": 1, "cuando": 2, "an\u00e1loga": 1, "cada": 1, "donde": 1, "otros": 1, "174": 1, "sobrevivencia": 1, "siempre": 1, "equilibrio": 1, "tomando": 1, "destinos:": 1, "objetivo": 1, "donaci\u00f3n": 1, "procurando": 1, "los": 7, "cualquiera": 1, "silvestre": 5, "existencia": 1, "donatario": 1, "para": 4, "privadas": 1, "sobrevivir": 1, "dar\u00e1": 1, "trate;": 1, "seg\u00fan": 2, "condiciones": 1, "iv": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "bienes": 2, "actividades": 2, "destinos": 1, "pudieran": 1, "un": 2, "del": 3, "protecci\u00f3n": 1, "acuerdo": 2, "define": 1, "alguna": 1, "aprovechamiento": 1, "propias": 1, "cautiverio": 1, "lleve": 1, "previstos": 1, "realice": 1, "ense\u00f1anza": 1, "esto": 1, "al": 2, "general": 1, "ii": 1, "tal": 1, "ni": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "no": 2, "esta": 1, "adem\u00e1s": 1, "comercie": 1, "centro": 1, "y": 7, "las": 5, "a": 6, "e": 1, "entre": 1, "i": 1, "permitidos": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "velar\u00e1": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "con": 3, "prop\u00f3sito": 1, "se": 12}, "Art\u00edculo 47 Bis 4": {"": 1, "poblaciones": 1, "reglamento": 2, "poblaci\u00f3n": 3, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento;": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 19, "vida": 3, "presentado": 1, "estudios": 2, "administrativo": 1, "detecten": 2, "sujetar\u00e1": 1, "ponga": 2, "salud": 1, "de": 26, "cumpla": 1, "consecutivos": 1, "aplicables;": 1, "acciones": 1, "una": 1, "m\u00e1s": 1, "contingencias": 1, "el": 6, "en": 12, "sea": 1, "omisiones": 1, "muestreos": 1, "federal": 1, "previsto": 1, "h\u00e1bitat": 1, "t\u00e9rminos": 1, "manejo": 3, "especies": 1, "que": 2, "ley": 4, "revocaci\u00f3n": 3, "a\u00f1os": 1, "eliminaci\u00f3n": 1, "omita": 1, "o": 4, "unidades": 1, "actividades": 1, "con": 1, "causas": 1, "vii": 1, "por": 2, "durante": 2, "son": 1, "procedimiento": 3, "inventarios": 1, "riesgo": 2, "los": 3, "responsable": 1, "violatorias": 1, "silvestre": 2, "las": 3, "comprendidas": 1, "inconsistencias": 1, "para": 2, "emergencias": 1, "detecte": 1, "duplicidad": 1, "iii": 1, "registrada;": 1, "temporalidad;": 1, "tasas": 1, "del": 2, "v": 1, "fauna": 1, "aprovechamiento": 4, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "establecida": 1, "implica": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "supervisi\u00f3n": 1, "no": 3, "anual": 1, "43": 1, "humana": 1, "se\u00f1alados": 1, "registro": 1, "informe": 2, "continuidad": 1, "plan": 1, "sistema": 1, "visita": 1, "unidad": 2, "a": 2, "silvestre;": 1, "silvestre:": 1, "natural": 1, "i": 1, "tasa": 2, "su": 4, "dem\u00e1s": 1, "u": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 5, "dos": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "se": 7}, "Art\u00edculo \u00danico": {"debida": 1, "d\u00eda": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "ciudad": 2, "art\u00edculo": 2, "fracciones": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 8, "lo": 1, "vida": 1, "8": 1, "vigor": 1, "de": 16, "escudero": 1, "2016-": 1, "127": 1, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 2, "chong-": 1, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "r\u00fabrica": 1, "observancia": 1, "isaura": 1, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "el": 7, "sigue:": 1, "pe\u00f1a": 1, "reglamentaria": 1, "89": 1, "sen": 2, "federal": 1, "diciembre": 1, "quedar": 1, "morales": 1, "cumplimiento": 1, "r\u00fabrica-": 1, "pol\u00edtica": 1, "bola\u00f1os": 1, "diversas": 1, "que": 1, "como": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "ley": 2, "\u00danico": 1, "m\u00e9xico": 2, "diecis\u00e9is-": 1, "javier": 1, "aguilar": 1, "sarah\u00ed": 1, "oficial": 1, "una": 1, "nieto-": 1, "noviembre": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "secretario": 1, "por": 2, "en": 5, "\u00c1ngel": 1, "pablo": 1, "secretaria-": 2, "reforman": 2, "transitorio": 1, "los": 1, "constituci\u00f3n": 1, "edmundo": 1, "decreto": 3, "silvestre": 1, "mora": 1, "poder": 1, "para": 2, "itzel": 1, "pech": 1, "adiciona": 1, "iii": 1, "ejecutivo": 1, "diario": 1, "miguel": 1, "del": 3, "r\u00edos": 1, "fracci\u00f3n": 2, "al": 2, "general": 1, "ii": 1, "ivanova": 1, "enrique": 1, "segundo": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "osorio": 1, "catorce": 1, "federaci\u00f3n": 1, "pool": 1, "las": 1, "a": 2, "siguiente": 1, "i": 2, "su": 2, "mil": 1, "y": 4, "dos": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 9o": {"poblaciones": 5, "previstas": 1, "participaci\u00f3n": 1, "naci\u00f3n": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "involucradas": 1, "tornen": 1, "objetivos": 1, "atribuciones": 2, "suspensi\u00f3n": 3, "tr\u00e1nsito": 1, "fracciones": 1, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "xvi": 2, "dispuesto": 1, "aplicaci\u00f3n": 4, "presente": 3, "la": 67, "lo": 2, "vida": 16, "h\u00e1bitat": 5, "estudios": 1, "nacional": 7, "importaci\u00f3n": 1, "destino": 1, "administrativo": 1, "cr\u00edtico": 1, "oficiales": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 3, "cuando": 1, "de": 77, "relativos": 6, "reglamentaci\u00f3n": 1, "materias": 1, "registros": 1, "digno": 1, "cumplimiento": 2, "administrativas": 1, "vigilancia": 1, "pa\u00eds": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "asociados": 2, "ejemplares": 4, "remediaci\u00f3n": 2, "establecidos": 1, "conocimiento": 2, "certificaciones": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "m\u00e1s": 3, "originados": 2, "transferibles": 1, "imposici\u00f3n": 1, "estimular": 1, "promover": 1, "x": 1, "competentes": 1, "traslado": 1, "previstos": 1, "subsistema": 1, "el": 16, "fuera": 1, "en": 27, "educaci\u00f3n": 1, "conducci\u00f3n": 2, "nacionales": 1, "\u00e9stas": 1, "directamente": 1, "caza": 2, "sean": 1, "aprovechamiento": 8, "informaci\u00f3n": 2, "necesarias": 1, "otros": 2, "ejercicio": 1, "instrumentos": 1, "federal": 3, "sanciones": 1, "relativas": 2, "as\u00ed": 4, "elaboraci\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "xvii": 1, "sobre": 3, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "establecimiento": 4, "ella": 1, "promoci\u00f3n": 5, "manejo": 4, "atenci\u00f3n": 6, "integraci\u00f3n": 1, "encuentren": 1, "especies": 4, "prioritarias": 1, "que": 13, "como": 4, "licencias": 1, "ley": 8, "recomendaciones": 1, "cient\u00edfico": 1, "establecido": 1, "revocaci\u00f3n": 3, "sustentabilidad": 1, "xviii": 1, "autorizaciones": 2, "o": 7, "unidades": 1, "estatales": 1, "administrativos": 3, "medidas": 3, "legislaci\u00f3n": 1, "sujetas": 3, "con": 6, "xi": 2, "natural": 1, "ambiental": 1, "respetuoso": 1, "xx": 2, "vii": 1, "por": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnica": 1, "vinculados": 2, "donde": 1, "refugio": 1, "procedimiento": 2, "estar\u00e1": 1, "jurisdicci\u00f3n": 7, "corresponde": 2, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 1, "corresponda": 2, "pol\u00edtica": 3, "all\u00e1": 2, "xii": 2, "entidades": 6, "riesgo": 1, "federativas": 6, "los": 14, "procedimientos": 2, "xiv": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "silvestre": 17, "perjudiciales": 1, "para": 12, "asuntos": 6, "identificaci\u00f3n": 1, "programas": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "xix": 2, "condiciones": 2, "xxi": 2, "iii": 1, "trav\u00e9s": 2, "establecidas": 2, "actividades": 1, "emisi\u00f3n": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "ejecutivo": 2, "proyectos": 2, "federaci\u00f3n:": 1, "pudieran": 2, "afectar": 2, "servicios": 1, "pa\u00edses": 2, "i": 1, "xiii": 1, "del": 11, "viii": 2, "v": 1, "problemas": 2, "fauna": 1, "ferales": 1, "tradicional": 1, "control": 2, "ix": 1, "mexicanas": 1, "territorio": 5, "zonas": 7, "esta": 3, "titular": 1, "vi": 1, "sanidad": 1, "al": 7, "iv": 1, "ii": 1, "proteger": 1, "sustentable": 6, "efecto": 1, "autoridades": 1, "otorga": 1, "propia": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 9, "fomento": 1, "ejercer": 1, "mercados": 1, "no": 1, "ser\u00e1n": 2, "criterios": 1, "silvestres": 1, "seguridad": 1, "aquellas": 1, "encaminados": 1, "actos": 4, "difusi\u00f3n": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "casos": 2, "internacionales": 1, "trato": 1, "otorgamiento": 3, "registro": 1, "salvo": 1, "deriven": 1, "conveniente": 1, "ejercidas": 1, "expedici\u00f3n": 1, "materia": 3, "relacionadas": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "cualquier": 2, "ese": 1, "normas": 2, "basados": 1, "seguimiento": 1, "las": 23, "a": 20, "consideren": 1, "soberan\u00eda": 2, "e": 2, "supervisi\u00f3n": 1, "est\u00e9n": 2, "logro": 1, "deportiva": 2, "su": 4, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 3, "conformidad": 1, "ejerce": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "y": 49, "dos": 1, "insular": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 5}, "T\u00cdTULO VII \r": {"la": 1, "vida": 1, "de": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "silvestre": 1}, "Art\u00edculo 80": {"como": 1, "el": 3, "en": 4, "indicadores": 1, "viables": 1, "otras": 1, "reproductivo": 1, "al": 1, "son": 1, "potencial": 1, "su": 2, "factores": 1, "liberar": 1, "bajo": 1, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "asociadas": 1, "muestre": 1, "la": 4, "vida": 1, "riesgo": 1, "c)": 1, "as\u00ed": 1, "los": 6, "h\u00e1bitat": 3, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "sobre": 1, "silvestre": 1, "fines": 1, "reintroducci\u00f3n": 2, "repoblaci\u00f3n": 2, "manejo": 1, "marco": 1, "puedan": 1, "para": 3, "a)": 1, "especies": 2, "de": 13, "prevean:": 1, "valorar": 1, "y": 2, "control": 1, "que": 5, "plan": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "natural": 1, "previa": 1, "efectos": 1, "seguimiento": 1, "acciones": 1, "a": 1, "liberados": 1, "disminuir": 1, "ejemplares": 5, "sanitario": 1, "b)": 1, "proyectos": 1, "caso": 2, "una": 1, "incluya": 1, "afectar": 1, "o": 3, "secretar\u00eda": 1, "un": 2, "del": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "proyecto": 1, "medidas": 1, "sobrevivencia": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 81": {"el": 1, "fison\u00f3micamente": 1, "en": 3, "liberen": 1, "cuando": 1, "al": 1, "traslocaci\u00f3n": 1, "sea": 1, "se\u00f1alados": 1, "subespecie": 2, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "ni": 1, "deber\u00e1n": 1, "no": 1, "lo": 1, "vida": 1, "art\u00edculos": 1, "desaparecida": 1, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "silvestre": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "mismos": 1, "marco": 1, "componentes": 1, "de": 6, "anteriores": 1, "y": 1, "que": 2, "a": 2, "pertenecer": 1, "ejemplares": 2, "cercana": 1, "acciones": 1, "realizar": 1, "natural": 1, "posible": 2, "incluyan": 1, "proyectos": 1, "la": 5, "gen\u00e9tica": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "dos": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 82": {"realizar": 1, "en": 2, "sustentabilidad": 1, "la": 1, "vida": 1, "de": 2, "siguientes": 1, "art\u00edculos": 1, "prescritas": 1, "los": 1, "solamente": 1, "aprovechamiento": 1, "las": 1, "silvestre": 1, "condiciones": 1, "podr\u00e1": 1, "se": 1, "extractivo": 1}, "Art\u00edculo 83": {"anterior": 1, "el": 2, "en": 1, "aprovechamiento": 2, "refiere": 1, "educaci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "traslocaci\u00f3n": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "establecer\u00e1": 1, "o": 2, "para": 1, "la": 4, "vida": 1, "requiere": 1, "los": 1, "econ\u00f3micos": 1, "autorizarse": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "fines": 1, "extractivo": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "caza": 1, "temporalidad": 1, "de": 7, "colecta": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "ambiental": 1, "previa": 1, "captura": 1, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "ejemplares": 1, "aprovechamientos": 1, "tasa": 1, "su": 1, "una": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "y": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "actividades": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 84": {"el": 10, "poblaciones": 3, "en": 8, "manera": 1, "cabo": 1, "\u00e9ste": 2, "reproducci\u00f3n": 1, "al": 2, "son": 2, "territorio": 1, "derivados": 2, "partes": 2, "aprovechamiento": 5, "tal": 1, "tendr\u00e1": 2, "solicitadas": 1, "reglamento": 1, "existir\u00e1": 1, "ni": 1, "ciclo": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "lo": 1, "silvestres": 2, "d)": 1, "nacional": 1, "los": 1, "permanentemente": 1, "sus": 1, "sobre": 3, "libre": 1, "interesados": 1, "incluir\u00e1": 1, "oficiales": 1, "controlada": 1, "demostrar:": 1, "mexicanas": 1, "extractivo": 1, "establecido": 1, "c)": 1, "para": 3, "a)": 1, "especies": 2, "de": 17, "renovaci\u00f3n": 1, "b)": 1, "silvestre": 1, "modificar\u00e1": 1, "que": 7, "distribuyen": 1, "normas": 1, "ejemplares": 5, "efectos": 2, "manipulaci\u00f3n": 1, "las": 5, "a": 3, "negativos": 2, "vida": 3, "natural": 2, "producto": 1, "caso": 4, "no": 3, "solicitar": 1, "confinamiento": 1, "expidan": 1, "tasas": 1, "llevar": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "ejemplar": 2, "da\u00f1e": 1, "y": 3, "menores": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "efecto": 1, "sujetas": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 85": {"el": 6, "poblaciones": 3, "en": 8, "estar\u00e1": 1, "reproducci\u00f3n": 2, "por": 1, "cuando": 2, "b)": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "amenazadas": 1, "controlada": 2, "sean": 1, "aprovechamiento": 2, "existan": 1, "cualesquiera": 1, "cumplido": 1, "podr\u00e1": 1, "autorizar": 1, "o": 1, "mencionadas": 1, "captura": 1, "d\u00e9": 1, "actividades": 2, "riesgo": 1, "vez": 1, "peligro": 1, "cuatro": 1, "los": 1, "mediante": 1, "anteriormente": 1, "solamente": 1, "libre": 1, "su": 1, "acciones": 1, "confinamiento": 1, "satisfactoriamente": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "otro": 1, "sujeto": 1, "avalados": 1, "para": 1, "a)": 1, "especies": 2, "extinci\u00f3n": 1, "de": 12, "colecta": 1, "programas": 1, "cient\u00edfica": 1, "demuestre": 1, "que": 3, "cualquier": 1, "e": 1, "ha": 1, "secretar\u00eda": 1, "prioridad": 1, "las": 1, "a": 3, "desarrollo": 2, "vida": 1, "ejemplares": 4, "producto": 1, "proyectos": 1, "caso": 3, "la": 3, "\u00e9stos": 1, "repoblamiento": 1, "contribuya": 2, "restauraci\u00f3n": 1, "y": 3, "que:": 1, "silvestres": 1, "se": 4, "con": 2}, "Art\u00edculo 86": {"el": 3, "en": 3, "manera": 1, "aprovechamiento": 1, "encuentren": 1, "por": 1, "territorio": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "estar\u00e1": 1, "reglamento": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "parte": 1, "no": 1, "lo": 1, "silvestres": 1, "nacional": 1, "los": 1, "interesados": 1, "aviso": 1, "confinamiento": 1, "establecido": 1, "sujeto": 1, "especies": 1, "de": 6, "que": 2, "distribuyen": 1, "natural": 1, "a": 2, "ejemplares": 1, "la": 2, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 87": {"poblaciones": 4, "reglamento": 1, "deteriorar": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "informaciones": 1, "leg\u00edtimos": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "art\u00edculo": 1, "podr\u00e1": 1, "referencia": 1, "presente": 1, "la": 7, "lo": 2, "vida": 2, "estudios": 1, "libre": 1, "estar": 1, "avalados": 1, "deber\u00e1": 1, "por": 2, "de": 26, "adicionalmente": 1, "dispuesto": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "ejemplares": 3, "disminuir": 1, "disponga": 1, "el": 14, "en": 14, "cabo": 1, "otras": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "contrarrestar": 1, "persona": 1, "relativa": 1, "aprovechamiento": 2, "contar": 1, "predios": 1, "muestreos": 1, "deber\u00e1n": 2, "tanto": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 2, "t\u00e9rminos": 1, "manejo": 4, "especies": 1, "extinci\u00f3n": 2, "llevado": 1, "base": 1, "que": 3, "como": 1, "ley": 1, "presentados": 1, "establecido": 1, "han": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "o": 6, "una": 1, "resultados": 1, "h\u00e1bitats": 1, "medidas": 2, "trate": 1, "propietarios": 1, "consejo": 1, "cuando": 1, "amenazadas": 1, "donde": 1, "moral": 1, "poseedores": 1, "espec\u00edficas": 1, "contenga": 1, "inventarios": 1, "tomando": 1, "riesgo": 1, "los": 8, "silvestre": 1, "f\u00edsica": 1, "las": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "a": 4, "c)": 1, "muestreo": 1, "para": 4, "natalidad": 1, "realizarse": 1, "b)": 1, "mortalidad": 1, "desarrollados": 1, "ha": 1, "incluidos": 1, "caso": 2, "tasas": 1, "llevar": 1, "un": 2, "estudio": 3, "controlada": 1, "aprobado": 1, "reconocida": 1, "ciclos": 1, "rigurosas": 1, "autorizar": 1, "criterios": 1, "silvestres": 1, "peligro": 2, "40": 1, "confinamiento": 1, "estimaciones": 1, "adem\u00e1s": 2, "a)": 1, "con:": 1, "plan": 4, "factores": 1, "especializada": 1, "acciones": 2, "dicha": 1, "natural": 1, "distribuya": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "incluida": 1, "conformidad": 2, "y": 7, "autorizaci\u00f3n": 1, "con": 3, "se": 4}, "Art\u00edculo 88": {"el": 2, "biol\u00f3gicos": 1, "tener": 1, "otorgar\u00e1n": 1, "poblaciones": 1, "consecuencias": 2, "aprovechamiento": 1, "dejar\u00e1n": 1, "no": 1, "pudiera": 1, "tales": 1, "los": 2, "otorgado": 1, "sobre": 1, "sin": 1, "extractivo": 1, "eventos": 1, "efectos": 1, "distribuyan": 1, "especies": 1, "de": 1, "generaran": 1, "ah\u00ed": 1, "que": 2, "cuando": 1, "negativas": 1, "las": 3, "desarrollo": 1, "hubieren": 1, "autorizaciones": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 2, "h\u00e1bitats": 1, "respectivas": 1, "se": 5}, "Art\u00edculo 89": {"poblaciones": 1, "reglamento": 1, "derechos": 1, "ciudad": 1, "menos": 1, "desarrollar": 1, "se": 2, "podr\u00e1": 1, "as\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 10, "lo": 2, "vida": 1, "gobiernos": 1, "requisitos": 2, "d\u00edas": 2, "terceros": 2, "beneficios": 1, "municipal": 1, "deber\u00e1": 2, "cuando": 2, "de": 14, "dar": 2, "quince": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 1, "transferencia": 1, "consentimiento": 2, "sido": 1, "como": 1, "el": 9, "en": 8, "cabo": 3, "capacitaci\u00f3n": 1, "cuenten": 1, "sean": 2, "aprovechamiento": 6, "predios": 5, "ellas": 1, "ejercicio": 1, "establezca": 1, "federal": 2, "poseedor": 1, "leg\u00edtimo": 1, "estas": 1, "especies": 1, "aviso": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "que": 6, "derivar": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 1, "podr\u00e1n": 1, "autorizaciones": 2, "solicitar": 1, "o": 5, "cumplir": 1, "ingresos": 1, "anticipaci\u00f3n": 1, "dichos": 1, "estatales": 1, "quien": 1, "federativas": 1, "con": 7, "propiedad": 4, "por": 1, "destinar\u00e1n": 1, "vinculados": 1, "contrato": 1, "aplicables": 1, "entidades": 1, "los": 12, "cumpliendo": 2, "demarcaciones": 1, "silvestre": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "extractivo": 1, "a": 8, "aquellos": 1, "para": 7, "pueden": 1, "programas": 1, "territoriales": 1, "condiciones": 1, "actividades": 1, "proyectos": 1, "tendr\u00e1n": 1, "treinta": 1, "llevar": 3, "haya": 1, "del": 3, "comunidades": 1, "acuerdo": 1, "siguientes": 1, "esta": 1, "realice": 1, "rurales": 1, "al": 3, "\u00e9stos": 2, "establecidas": 1, "sustentable": 2, "derivados": 1, "autorizar": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "obtengan": 1, "titular": 1, "difusi\u00f3n": 1, "cual": 1, "enviarle": 1, "asentada": 1, "soliciten": 1, "copia": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "otorgar": 2, "normar": 1, "obligaciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 6, "dicha": 1, "estatal": 1, "su": 3, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "y": 9, "transferibles": 1, "autorizaci\u00f3n": 3, "establecidos": 1}, "Art\u00edculo 78 Bis": {"reglamento": 1, "instalaciones": 1, "d)": 1, "biol\u00f3gica": 2, "vigilancia;": 1, "dimensiones": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "operativa": 1, "forma": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "vida": 2, "contingencia;": 2, "civil": 1, "n\u00famero": 4, "ellas;": 1, "m)": 1, "seguridad": 2, "salud": 1, "de": 27, "previo": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "g)": 1, "mecanismos": 1, "especie": 4, "ejemplares": 3, "cuenten": 1, "l)": 1, "higiene;": 1, "m\u00ednimos": 1, "el": 6, "en": 6, "estar\u00e1": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "confinada": 1, "b)": 1, "actividades;": 1, "j)": 1, "informaci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "predios": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "emergencia": 1, "manejan": 1, "calendario": 1, "manejo": 7, "atenci\u00f3n": 1, "e)": 1, "especies": 3, "nuevo": 1, "considerando": 1, "que": 5, "\u00e1rea": 2, "ambiental": 1, "facultada": 1, "constatar": 1, "movilizaci\u00f3n;": 1, "traslado": 1, "o": 3, "o)": 1, "utilizar": 1, "una": 1, "marcaje": 1, "trato": 1, "ejemplar": 1, "medidas": 4, "riesgo;": 1, "con": 2, "anterior": 1, "como": 2, "especie;": 1, "contener": 1, "refiere": 1, "por": 3, "durante": 1, "t\u00e9cnica": 1, "cada": 3, "elementos:": 1, "h)": 1, "aplicables": 1, "otros;": 1, "m\u00e9todos": 1, "animal;": 1, "los": 9, "resulten": 1, "responsable": 1, "silvestre": 1, "f\u00edsica": 1, "descripci\u00f3n": 1, "proporcionar": 1, "capacidad": 1, "c)": 1, "aqu\u00e9llas": 1, "para": 7, "mantenimiento": 1, "entre": 1, "ejecutar": 1, "caso": 1, "est\u00e9n": 1, "un": 1, "del": 2, "planes": 2, "acuerdo": 1, "categor\u00eda": 1, "transporte": 1, "siguientes": 1, "aspectos": 1, "respetuoso": 1, "espacio": 1, "requerimientos": 1, "establecidas": 1, "f)": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "entrenamiento": 1, "medio": 1, "k)": 1, "aquellas": 1, "infraestructura": 2, "f\u00edsicamente": 1, "necesarios": 1, "dieta": 1, "confinamiento": 3, "cl\u00ednicos": 1, "especial": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "a)": 1, "i)": 1, "contenci\u00f3n": 1, "plan": 1, "suficiente": 1, "ejemplares;": 2, "las": 3, "a": 7, "n)": 1, "e": 3, "tipo": 2, "garantizar": 1, "digno": 1, "alguna": 2, "su": 5, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "emitir\u00e1": 1, "y": 13, "cuidados": 1, "m\u00ednimo": 1, "se": 1}, "T\u00cdTULO II \r": {"pol\u00cdtica": 1, "materia": 1, "en": 1, "vida": 1, "de": 1, "su": 1, "nacional": 1, "y": 1, "h\u00c1bitat": 1, "silvestre": 1}, "Art\u00edculo 47 Bis": {"": 1, "poblaciones": 1, "instalaciones": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "poblaci\u00f3n": 3, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "referencia": 1, "sirvan": 1, "presente": 2, "la": 13, "lo": 2, "vida": 2, "m\u00e9todo": 2, "estudios": 4, "deber\u00e1": 1, "de": 30, "caracter\u00edsticas": 1, "dispuesto": 1, "especie": 1, "ejemplares": 1, "visitas": 1, "perjuicio": 1, "el": 6, "en": 5, "presentar": 1, "\u00faltimo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "corroborar": 1, "cuantificaci\u00f3n": 1, "predios": 1, "87": 1, "adicional": 1, "deber\u00e1n": 1, "previsiones": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "biol\u00f3gicas": 1, "manejo": 4, "especies": 1, "extinci\u00f3n": 1, "base": 1, "que": 4, "atender": 1, "ley": 2, "facultada": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "o": 1, "utilizar": 1, "unidades": 1, "previa": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "transectos": 1, "realizar\u00e1n": 1, "anterior": 1, "amenazadas": 1, "t\u00e9cnica": 1, "estar\u00e1": 1, "m\u00e9todos": 1, "realice": 1, "empleen": 1, "los": 4, "t\u00e9cnicas": 2, "silvestre": 4, "las": 4, "inter\u00e9s": 1, "para": 7, "confirme": 1, "requisito": 1, "caso": 1, "un": 3, "del": 1, "fauna": 2, "tipo": 1, "estudio": 1, "elaborar\u00e1": 1, "al": 3, "establecidas": 1, "efecto": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "titular": 1, "criterios": 1, "peligro": 1, "mediante": 1, "dichos": 1, "sin": 1, "registro": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "plan": 2, "ser\u00e1n": 1, "unidad": 2, "a": 3, "resultado": 1, "contenida": 1, "registrada": 1, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "y": 6, "ecosistema": 1, "se": 4}, "Art\u00edculo 19": {"el": 1, "agr\u00edcolas": 1, "en": 2, "esta": 1, "efectos": 1, "eviten": 1, "sean": 1, "dichas": 1, "recursos": 1, "otros": 1, "necesarias": 1, "cabo": 1, "minimicen": 1, "o": 1, "ejercicio": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "actividades": 2, "h\u00e1bitat": 1, "los": 1, "intervenir": 1, "sus": 1, "deban": 1, "sobre": 1, "negativos": 1, "silvestre": 1, "pisc\u00edcolas": 1, "prevengan": 1, "fines": 1, "forestales": 1, "deriven": 1, "suelo": 1, "ella": 1, "de": 5, "relacionadas": 1, "que": 5, "agua": 1, "ganaderos": 1, "ley": 1, "su": 1, "lleven": 1, "naturales": 1, "las": 6, "a": 1, "atribuciones": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "adoptar\u00e1n": 1, "compensen": 1, "mismas": 1, "autoridades": 1, "observar\u00e1n": 1, "reparen": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "y": 5, "para": 1, "medidas": 1, "modo": 1, "vida": 1, "se": 3, "con": 2}, "Art\u00edculo 18": {"propietarios": 2, "en": 2, "\u00e9ste": 1, "esta": 1, "el": 4, "conservar": 1, "tener": 1, "leg\u00edtimos": 2, "donde": 1, "dicho": 1, "aprovechamiento": 3, "predios": 2, "poseedores": 2, "participar": 1, "derecho": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "presente": 1, "la": 5, "lo": 1, "vida": 2, "establecido": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "h\u00e1bitat": 2, "negativos": 1, "silvestre": 2, "terceros": 2, "beneficios": 1, "solidarios": 1, "realizar": 1, "efectos": 1, "contribuir": 1, "asimismo": 1, "de": 7, "obligaci\u00f3n": 1, "que": 3, "como": 1, "responsables": 1, "ser\u00e1n": 1, "realicen": 1, "a": 5, "podr\u00e1n": 1, "transferir": 1, "tendr\u00e1n": 1, "distribuye": 1, "ley;": 1, "su": 2, "prerrogativa": 1, "sustentable": 1, "dichos": 1, "pudiera": 1, "y": 4, "para": 1, "conservando": 1, "se": 2, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 13": {"el": 1, "en": 1, "esta": 1, "por": 1, "115": 1, "ciudad": 1, "sean": 1, "vinculadas": 1, "materia": 1, "la": 1, "entidades": 2, "convenios": 1, "aquellas": 1, "art\u00edculos": 1, "otorguen": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "mediante": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "municipios": 1, "\u00e1mbito": 1, "adem\u00e1s": 1, "acuerdos": 1, "de": 5, "ejercer\u00e1n": 1, "competencias": 1, "122": 1, "les": 3, "territoriales": 1, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 6, "a": 1, "atribuciones": 1, "confieren": 1, "transferidas": 1, "o": 1, "constitucionales": 1, "leyes": 1, "y": 2, "que": 3, "federativas": 2}, "Art\u00edculo 12": {"anterior": 1, "el": 2, "en": 1, "previstas": 1, "refiere": 1, "al": 1, "general": 1, "art\u00edculo": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "la": 3, "convenios": 1, "los": 1, "bases": 1, "sujetar\u00e1": 1, "celebraci\u00f3n": 1, "acuerdos": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 3, "que": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 2, "12": 1, "o": 1, "del": 1, "protecci\u00f3n": 1, "y": 1, "se": 2}, "T\u00cdTULO V \r": {"comunes": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "el": 1, "disposiciones": 1, "para": 1, "la": 2, "vida": 1, "de": 1, "silvestre": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "y": 1}, "Art\u00edculo 10": {"poblaciones": 2, "participaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "cumplimiento": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 41, "lo": 1, "vida": 10, "lineamientos": 1, "nacional": 2, "territorial": 2, "usos": 1, "local": 1, "fines": 1, "formas": 1, "sobre": 4, "deber\u00e1": 1, "presa": 1, "de": 54, "materias": 1, "dispuesto": 1, "tratamiento": 1, "desarrollo": 3, "ejemplares": 3, "remediaci\u00f3n": 1, "facultades:": 1, "creaci\u00f3n": 3, "interrelaci\u00f3n": 1, "promover": 1, "x": 1, "competentes": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "prestadores": 1, "subsistema": 1, "el": 9, "en": 13, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "conducci\u00f3n": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "partes": 2, "aprovechamiento": 7, "informaci\u00f3n": 4, "apoyo": 1, "todo": 1, "asesor\u00eda": 1, "as\u00ed": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "planes": 1, "sus": 1, "federativa;": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "asociados": 1, "viii": 1, "entidad": 3, "promoci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 2, "integraci\u00f3n": 2, "especies": 1, "v": 1, "que": 2, "como": 2, "ley": 2, "recomendaciones": 1, "disposiciones": 2, "autorizaciones": 1, "autoridades": 2, "emisi\u00f3n": 2, "social": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "federativas": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 6, "procesos": 1, "administraci\u00f3n": 3, "subsistencia": 1, "vii": 1, "por": 1, "t\u00e9cnica": 1, "vinculados": 1, "estudios": 1, "aplicables": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "corresponde": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 3, "grupos": 1, "entidades": 2, "solicitud": 1, "los": 7, "silvestre": 10, "aves": 1, "compatibilidad": 1, "para": 3, "parte": 1, "distintos": 1, "iii": 1, "actividades": 3, "organizaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "compilaci\u00f3n": 1, "del": 4, "comunidades": 2, "leyes": 1, "problemas": 1, "ferales": 1, "siguientes": 1, "control": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "esta": 2, "rurales": 2, "vi": 1, "padr\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 6, "derivados": 2, "organizaciones": 1, "competencia": 1, "federativa": 2, "conservaci\u00f3n": 5, "ejercer": 1, "supervisi\u00f3n": 1, "silvestres": 1, "difusi\u00f3n": 1, "mascotas": 1, "congruente": 1, "registro": 2, "materia": 5, "relacionadas": 1, "incumben": 1, "sistema": 1, "seguimiento": 1, "las": 13, "a": 7, "e": 1, "estatal": 2, "i": 1, "su": 4, "dentro": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 23, "prop\u00f3sito": 1}, "Art\u00edculo 17": {"consecuci\u00f3n": 1, "en": 1, "aprovechamiento": 1, "interesadas": 1, "sustentable": 1, "objetivos": 1, "podr\u00e1": 1, "pol\u00edtica": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "la": 3, "vida": 1, "convenios": 1, "nacional": 1, "los": 1, "sobre": 1, "personas": 1, "silvestre": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "morales": 1, "para": 1, "de": 3, "las": 1, "celebrar": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 16": {"representantes": 2, "poblaciones": 1, "cuyas": 1, "participaci\u00f3n": 1, "productores": 2, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 2, "reglamento": 1, "podr\u00e1": 1, "rurales": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 22, "agrupaciones": 1, "vida": 2, "emitir": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "relaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n;": 1, "personas": 1, "sujetar\u00e1": 1, "consistir\u00e1n": 1, "equilibrada": 1, "sobre": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 32, "\u00f3rganos": 4, "hayan": 1, "centros": 1, "tanto": 1, "secretar\u00eda;": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "opiniones": 2, "conocimiento": 1, "reconocimientos": 1, "expida": 1, "sido": 1, "el": 6, "en": 11, "otras": 1, "especial": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 2, "funcionamiento": 1, "necesarias": 1, "car\u00e1cter": 1, "organismos": 1, "ejercicio": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 3, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnicos": 4, "municipios": 1, "atenci\u00f3n": 1, "especies": 2, "facultades": 1, "prioritarias": 1, "p\u00fablica": 1, "apoyen": 1, "como": 4, "ley": 1, "recomendaciones": 2, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 1, "considerar": 1, "involucrados": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "o": 1, "lo": 1, "una": 2, "social": 1, "h\u00e1bitats": 1, "medidas": 1, "federativas": 1, "con": 6, "administraci\u00f3n": 1, "consejo": 1, "refiere": 2, "por": 3, "cada": 1, "premios": 1, "estar\u00e1n": 1, "otros": 2, "t\u00e9cnico": 1, "acad\u00e9micas": 1, "proporcional": 1, "representaci\u00f3n": 1, "entidades": 2, "riesgo": 1, "los": 11, "empresarios;": 1, "demarcaciones": 1, "silvestre": 2, "contar\u00e1": 1, "dependencias": 1, "existencia": 1, "a": 4, "para": 4, "formuladas": 1, "procurar\u00e1": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "cr\u00edticos": 1, "prestar\u00e1": 1, "territoriales": 1, "gubernamentales": 1, "funciones": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "proyectos": 1, "caso": 1, "un": 1, "comunidades": 1, "este": 1, "f\u00edsicas": 1, "probado": 1, "sustentable": 2, "efecto": 1, "organizaciones": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "objeto": 1, "no": 1, "45": 1, "involucradas": 1, "que": 7, "privado": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "todos": 1, "otorgamiento": 1, "materia": 2, "consultivo": 1, "ese": 1, "integrados": 1, "sectores": 1, "las": 6, "constituir": 1, "su": 3, "consultivos": 4, "secretar\u00eda": 4, "caso;": 1, "conformidad": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "y": 17, "se": 5}, "Art\u00edculo 15": {"en": 1, "participaci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "competencia": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 5, "vida": 1, "todas": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "personas": 1, "silvestre": 1, "\u00e1mbito": 1, "para": 1, "de": 4, "promover\u00e1": 1, "que": 1, "sectores": 1, "las": 2, "est\u00e9n": 1, "involucrados": 1, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "y": 3, "medidas": 1}, "Art\u00edculo 14": {"el": 1, "administraci\u00f3n": 2, "cuyas": 1, "ejercer\u00e1": 1, "otras": 2, "cuando": 1, "al": 1, "general": 1, "ajustar\u00e1n": 1, "en": 3, "establecida": 1, "aplicables": 1, "otros": 1, "ellas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "sus": 1, "disposiciones": 3, "intervenci\u00f3n": 1, "la": 10, "federal": 2, "del": 1, "entidades": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "requiera": 1, "sobre": 1, "silvestre": 1, "org\u00e1nica": 1, "las": 3, "protecci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "deriven": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "por": 1, "relacionen": 1, "de": 8, "ejercicio": 1, "equilibro": 1, "p\u00fablica": 2, "raz\u00f3n": 1, "que": 3, "como": 1, "ejerzan": 1, "ley": 3, "\u00e9sta": 1, "ambiente": 1, "dependencias": 2, "a": 2, "atribuciones": 2, "presente": 1, "confieren": 1, "objeto": 1, "mismas": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "les": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "y": 4, "vida": 1, "se": 3, "con": 3}, "Art\u00edculo 26": {"mexicanas": 1, "en": 1, "durante": 1, "sean": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "sometidos": 1, "silvestres": 1, "los": 1, "oficiales": 1, "sanitarias": 1, "confinamiento": 1, "para": 1, "especies": 1, "salud": 1, "de": 3, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "normas": 1, "condiciones": 1, "las": 3, "a": 3, "aplicarse": 1, "ejemplares": 1, "trav\u00e9s": 1, "correspondientes": 1, "adversas": 1, "su": 2, "evitar": 1, "determinar\u00e1": 1, "y": 1, "medidas": 2, "vida": 1}, "Art\u00edculo 8o": {"el": 1, "en": 2, "ciudad": 1, "sustentable": 1, "aprovechamiento": 1, "materia": 1, "la": 2, "federal": 1, "lo": 1, "entidades": 1, "previsto": 1, "art\u00edculos": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "los": 3, "de": 6, "conservaci\u00f3n": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "gobierno": 1, "territoriales": 1, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "vida": 1, "atribuciones": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "federativas": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 93": {"poblaciones": 2, "limitaciones": 1, "leg\u00edtimos": 1, "menos": 1, "podr\u00e1": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 5, "vida": 1, "nacional": 1, "establecer": 1, "de": 15, "ceremonias": 1, "viabilidad": 1, "ejemplares": 1, "negar": 1, "consentimiento": 1, "medios": 1, "ritos": 1, "el": 5, "en": 6, "capacitaci\u00f3n": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 4, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 2, "predios": 1, "todo": 1, "indigenista": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 2, "integrantes": 1, "manejo": 1, "especies": 1, "integrar\u00e1": 1, "poniendo": 1, "tradicionalmente": 1, "que": 5, "har\u00e1": 1, "realizar": 1, "instituto": 1, "sustentabilidad": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 6, "una": 1, "federativas": 1, "con": 2, "propietarios": 1, "vol\u00famenes": 2, "tradicionales": 1, "afecte": 1, "por": 1, "modifiquen": 1, "poseedores": 1, "siempre": 1, "entidades": 1, "riesgo": 1, "los": 2, "t\u00e9cnicas": 1, "silvestre": 1, "las": 7, "mejorar": 1, "para": 2, "programas": 1, "utilizadas": 1, "condiciones": 1, "lista": 1, "caso": 1, "p\u00fablicas": 1, "comunidades": 2, "incorporen": 1, "partes": 1, "rurales": 2, "derivados": 1, "pr\u00e1cticas": 2, "est\u00e1n": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "parte": 1, "muestre": 1, "no": 1, "silvestres": 1, "mediante": 1, "cual": 1, "casos": 1, "promover\u00e1": 1, "acciones": 1, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 2, "y": 7, "se": 4}, "Art\u00edculo 92": {"consecuci\u00f3n": 1, "el": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "directo": 1, "por": 1, "disposiciones": 1, "consumo": 1, "t\u00e9cnica": 1, "satisfacci\u00f3n": 1, "asociaciones": 1, "derivados": 1, "su": 3, "aprovechamiento": 1, "apoyo": 1, "proporcionales": 1, "asesor\u00eda": 1, "estos": 1, "parte": 1, "presente": 1, "la": 5, "constituci\u00f3n": 1, "vida": 1, "venta": 1, "as\u00ed": 1, "b\u00e1sicas": 1, "econ\u00f3micos": 1, "sus": 2, "personas": 1, "silvestre": 1, "cumplimiento": 1, "fines": 1, "a": 1, "recibir\u00e1n": 1, "para": 5, "dependientes": 1, "de": 12, "localidad": 1, "cantidades": 1, "como": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "efectos": 1, "necesidades": 1, "las": 5, "sean": 1, "autoridades": 2, "ejemplares": 1, "\u00e9stas": 1, "promover\u00e1n": 1, "o": 1, "y": 4, "que": 2, "competentes": 2, "realizan": 1, "partes": 1}, "Art\u00edculo 91": {"el": 4, "poblaciones": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "medios": 1, "aprovechamiento": 3, "ejercer": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 3, "respectivo": 1, "lo": 1, "tenido": 1, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "sobre": 2, "negativos": 1, "informes": 1, "formas": 1, "peri\u00f3dicos": 1, "efectos": 2, "para": 2, "de": 4, "obligaci\u00f3n": 1, "incluir": 1, "que": 2, "minimizar": 1, "ha": 1, "las": 2, "establecido": 1, "titular": 1, "generar\u00e1": 1, "su": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "h\u00e1bitats": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 90": {"como": 1, "el": 3, "poblaciones": 3, "en": 6, "cabo": 1, "d)": 1, "derechos": 1, "otorgar\u00e1n": 1, "b)": 1, "poseedor": 1, "determine": 1, "o": 4, "aprovechamiento": 4, "due\u00f1o": 1, "e)": 1, "judicial": 1, "t\u00e9cnico": 1, "esta": 2, "sentencia": 1, "sometidas": 1, "continuidad": 1, "la": 5, "categor\u00edas": 1, "indispensable": 1, "riesgo": 1, "determinados": 1, "leg\u00edtimo": 1, "los": 2, "sus": 1, "es": 1, "veda": 1, "especies": 2, "administrativa": 1, "t\u00e9rminos": 1, "sanci\u00f3n": 1, "sea": 1, "comprendidas": 2, "acuerdo": 1, "dicha": 1, "c)": 1, "incluidas": 1, "revocar\u00e1n": 1, "para": 2, "a)": 1, "por": 2, "de": 7, "cumpla": 1, "periodos": 1, "consultivo": 1, "que": 1, "cuando": 5, "casos:": 1, "ley": 2, "su": 2, "imponga": 1, "las": 5, "a": 2, "revocaci\u00f3n": 2, "predio": 1, "garantizar": 1, "tasa": 3, "no": 1, "autorizaciones": 1, "consentimiento": 1, "previstos": 1, "llevar": 1, "privado": 1, "del": 1, "se": 4, "quien": 1, "y": 3, "\u00f3rgano": 1, "con": 3, "temporalidad": 1, "cuente": 1, "siguientes": 1, "sean": 2}, "Art\u00edculo 97": {"regir\u00e1": 1, "poblaciones": 2, "reglamento": 1, "otorgar\u00e1n": 3, "investigaci\u00f3n": 4, "conocimiento": 1, "informado": 1, "cient\u00edficas": 1, "as\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 6, "lo": 1, "vida": 1, "cient\u00edfica": 3, "nacional": 1, "requiere": 1, "llevar\u00e1": 1, "personas": 2, "trayectoria": 1, "fines": 2, "aportaci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "de": 17, "establecido": 1, "previo": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "expreso": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "viabilidad": 1, "ejemplares": 1, "ecosistemas": 1, "consentimiento": 1, "cient\u00edficos": 1, "vayan": 1, "el": 5, "en": 5, "cabo": 1, "nacionales": 1, "partes": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "poseedor": 1, "leg\u00edtimo": 1, "h\u00e1bitat": 1, "cr\u00edtico": 1, "estas": 2, "sobre": 2, "otorgada": 1, "h\u00e1bitats": 1, "especies": 2, "que": 4, "como": 1, "realizar": 2, "autorizaciones": 3, "o": 5, "proyecto": 2, "actividades": 1, "con": 6, "afecte": 1, "por": 6, "vinculados": 1, "donde": 1, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "riesgo": 1, "resulten": 1, "silvestre": 1, "equipo": 1, "comerciales": 1, "investigadores": 1, "l\u00ednea": 2, "para": 5, "colecta": 3, "tengan": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "del": 2, "trabajo": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "\u00e9sta": 1, "esta": 1, "realice": 1, "especiales": 1, "ense\u00f1anza": 1, "aquellos": 1, "colectores": 1, "derivados": 1, "propietario": 1, "parte": 1, "no": 3, "amparar\u00e1": 1, "biodiversidad": 1, "ni": 1, "ella": 1, "colecciones": 1, "las": 8, "a": 6, "predio": 1, "e": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "y": 7, "autorizaci\u00f3n": 3, "s\u00f3lo": 1, "se": 7}, "Art\u00edculo 96": {"el": 1, "servicios": 5, "en": 1, "extranjero": 1, "residentes": 1, "este": 1, "disposiciones": 2, "manejo": 1, "deportiva": 2, "prestadores": 2, "aprovechamiento": 4, "contar": 1, "relacionados": 1, "estos": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "realicen": 1, "tipo": 1, "fungir\u00e1": 1, "titulares": 1, "vida": 3, "registrados": 1, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "responsable": 1, "personas": 1, "silvestre": 3, "cumplimiento": 2, "considerar\u00e1n": 1, "sin": 1, "licencia": 2, "vigentes": 2, "a": 2, "efectos": 2, "caza": 2, "para": 5, "prestador": 2, "portar": 1, "de": 16, "contratar": 2, "prestaci\u00f3n": 1, "que": 2, "previo": 2, "como": 1, "las": 4, "realizar": 1, "otorgada": 2, "registrado": 1, "deber\u00e1n": 3, "una": 2, "la": 5, "su": 1, "unidades": 1, "un": 2, "se": 1, "quien": 1, "y": 1, "deseen": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 95": {"hora": 2, "el": 1, "armas": 1, "cuando": 1, "b)": 1, "trampas": 1, "r\u00e1faga": 1, "deportiva:": 1, "ejercicio": 1, "la": 2, "media": 2, "armadas": 1, "mediante": 1, "del": 1, "puesta": 1, "redes": 1, "c)": 1, "caza": 1, "amanecer": 1, "queda": 1, "a)": 1, "de": 5, "visiblemente": 1, "antes": 1, "sol": 1, "despu\u00e9s": 1, "hembras": 1, "cr\u00edas": 1, "autom\u00e1ticas": 1, "prohibido": 1, "o": 2, "hasta": 1, "desde": 1, "pre\u00f1adas": 1, "trate": 1, "se": 1, "venenos": 1}, "Art\u00edculo 94": {"este": 2, "biol\u00f3gicos": 1, "en": 2, "aprovechamiento": 2, "realizar;": 1, "por": 1, "al": 2, "medios": 1, "ciclos": 1, "aplicables": 1, "h\u00e1biles": 1, "poblaciones": 1, "espec\u00edficas": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "m\u00e9todos": 1, "disposiciones": 1, "tipo": 2, "la": 5, "sujetas": 1, "\u00e1reas": 1, "extractivos": 1, "as\u00ed": 2, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "requiera": 1, "su": 3, "cuando": 1, "pueda": 1, "b)": 1, "acuerdo": 1, "manejo": 1, "caza": 2, "establecer": 1, "para": 2, "a)": 1, "especies": 2, "publicar": 1, "de": 8, "conservaci\u00f3n": 1, "evaluar": 1, "y": 6, "que": 1, "regular\u00e1": 1, "como": 1, "otorgar": 1, "\u00e9pocas": 1, "realizar": 1, "las": 5, "a": 4, "correspondientes": 1, "aprovechamientos": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "deportiva": 2, "autorizaciones": 1, "vedas": 1, "calendarios": 1, "secretar\u00eda": 1, "deber\u00e1:": 1, "dem\u00e1s": 1, "planes": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "temporalidad": 1, "silvestres": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 99": {"el": 4, "poblaciones": 1, "en": 2, "previstas": 1, "cabo": 1, "sujetarse": 1, "por": 1, "al": 1, "general": 1, "establecidas": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 2, "cap\u00edtulo": 1, "bienestar": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "no": 2, "vida": 1, "28": 1, "ambiente": 1, "requiere": 1, "los": 1, "sus": 2, "continuidad": 1, "silvestre": 1, "protecci\u00f3n": 1, "extractivo": 2, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "especies": 1, "de": 9, "conservaci\u00f3n": 1, "manglares": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "ley": 1, "previa": 1, "lleven": 1, "las": 3, "a": 2, "obras": 1, "actividades": 1, "ejemplares": 1, "deber\u00e1n": 1, "garantizar": 1, "una": 1, "la": 5, "otorgar\u00e1": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "h\u00e1bitats": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "silvestres": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 98": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "presentar": 1, "por": 1, "al": 1, "mencionadas": 1, "determine": 1, "menos": 1, "dicho": 1, "colecciones": 2, "salvo": 1, "cient\u00edficas": 1, "contrario": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "lo": 1, "actividades": 1, "cient\u00edfica": 1, "autorizadas": 1, "los": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "informes": 1, "a": 1, "material": 2, "para": 1, "suficientes": 1, "de": 2, "colecta": 1, "representaciones": 1, "secretar\u00eda": 1, "destinar": 1, "biol\u00f3gico": 1, "estado": 1, "las": 2, "realizar": 1, "instituciones": 2, "existir": 1, "duplicado": 1, "colectado": 1, "o": 2, "una": 1, "un": 1, "del": 1, "y": 2, "que": 2, "buen": 1}, "Art\u00edculo Segundo": {"debida": 1, "dar": 1, "aquellas": 1, "p\u00e1rrafo": 4, "investigaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 5, "hace": 1, "publicado": 1, "diciembre": 1, "forma": 1, "disposiciones": 1, "presente": 4, "la": 16, "lo": 1, "vida": 5, "impliquen": 1, "bases": 2, "26": 1, "d\u00edas": 2, "2015": 1, "xxiv": 1, "vigor": 1, "barbosa": 1, "reforma": 2, "ya": 1, "pondr\u00e1n": 1, "de": 38, "conejo": 1, "122": 1, "centros": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "127": 1, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 3, "bis": 1, "incluidos": 1, "chong-": 1, "pa\u00eds": 1, "entrar\u00e1": 1, "sahag\u00fan": 1, "ejemplares": 3, "unidos": 1, "objeto": 1, "enero": 2, "observancia": 1, "fernando": 1, "lucero": 1, "derogan": 1, "estados": 2, "expido": 1, "respectivas": 1, "disposici\u00f3n": 1, "p\u00e9rez": 1, "el": 14, "sigue:": 1, "ser": 3, "pertenecientes": 1, "entregados": 1, "por": 5, "pe\u00f1a": 1, "ocho": 1, "89": 1, "sean": 2, "colecciones": 1, "\u00faltimo": 1, "sen": 2, "deber\u00e1n": 1, "federal": 3, "tercero": 1, "quedar": 1, "miguel": 2, "sus": 5, "estas": 1, "del": 6, "cumplimiento": 2, "\u00e1mbito": 1, "inmediata": 1, "aureoles": 1, "referencia": 1, "ochenta": 2, "competencias": 1, "base": 1, "que": 11, "como": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "ley": 2, "ambiente": 2, "podr\u00e1n": 2, "plazo": 1, "dip": 2, "\u00e9stos": 1, "78;": 1, "zool\u00f3gicos": 2, "una": 2, "legislaturas": 1, "nieto-": 1, "mismo": 1, "r\u00fabrica": 1, "con": 1, "anterior": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "secretario": 1, "ciento": 2, "60": 1, "asamblea": 1, "en": 12, "\u00c1ngel": 1, "poseedores": 1, "secretaria-": 1, "pol\u00edtica": 1, "legislativa": 1, "constituci\u00f3n": 1, "silvano": 1, "m\u00e9xico": 2, "cuarto": 1, "los": 10, "todas": 1, "decreto": 5, "silvestre": 5, "2014-": 1, "poder": 1, "trabajo": 1, "n\u00famero": 1, "exceda": 1, "para": 5, "salda\u00f1a": 1, "bribiesca": 1, "susceptibles": 1, "e": 1, "adecuar": 1, "animales": 1, "naturales": 4, "11": 1, "posteriores": 2, "seleccionar": 1, "ejecutivo": 1, "diario": 3, "concepto": 1, "incluya": 1, "i": 1, "un": 3, "datos": 3, "transitorios": 1, "fracci\u00f3n": 3, "posean": 1, "al": 4, "contravengan": 1, "general": 2, "ii": 1, "secretario-": 1, "recursos": 2, "enrique": 1, "presentar\u00e1n": 1, "oficial": 3, "conservaci\u00f3n": 1, "segundo": 2, "medio": 2, "seleccionados": 1, "-": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "df": 1, "huerta": 1, "distrito": 2, "osorio": 1, "manutenci\u00f3n": 1, "gasto": 1, "r\u00fabrica-": 1, "federaci\u00f3n": 3, "posibilidades": 1, "utilizados": 1, "quince-": 1, "integrados": 1, "las": 2, "a": 12, "adiciona": 3, "circos": 1, "est\u00e9n": 1, "no": 4, "su": 2, "legislaciones": 1, "secretar\u00eda": 2, "mil": 1, "y": 8, "dos": 1, "se": 7, "primero": 1}, "Art\u00edculo 3o": {"aceleraci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gicos": 3, "indicadores": 2, "determinadas": 1, "transformados": 1, "acecho": 1, "recuperarse": 1, "levantamiento": 1, "org\u00e1nicos": 1, "encaminadas": 1, "xxii": 1, "cient\u00edfica": 1, "vinculados": 1, "otra": 1, "aplican": 2, "estructura": 2, "econ\u00f3micos": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "ponga": 1, "beneficios": 1, "carga:": 1, "componentes": 1, "ecol\u00f3gico": 2, "agua": 1, "consiste": 2, "sufrimiento": 2, "secretar\u00eda:": 1, "integridad": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "per\u00edodo": 2, "particulares": 1, "largo": 2, "formaci\u00f3n": 1, "fuera": 5, "conocimientos": 1, "hidrol\u00f3gicos": 1, "est\u00e1": 1, "expresamente": 1, "partes": 8, "autorizado": 1, "predios": 1, "negligencia": 1, "enfrentar": 1, "ciclo": 1, "aspectos": 1, "altitudinalmente": 1, "determinados": 1, "quedar": 1, "xvii": 1, "sobre": 5, "organismo": 1, "invasora:": 1, "viii": 1, "eventos": 1, "manejo": 14, "caza": 3, "acci\u00f3n": 1, "derivan": 1, "p\u00fablica": 1, "por:": 1, "biolog\u00eda": 1, "ley": 5, "aquella": 1, "ex\u00f3tica": 1, "establecido": 1, "presente": 1, "producto": 1, "relacionada": 1, "evitar": 1, "social": 1, "incremento": 1, "que": 52, "c\u00f3digo": 1, "individuos": 3, "causar": 1, "densidad;": 1, "vii": 1, "incluyendo": 1, "corto": 1, "otros": 1, "reglamento": 1, "encuentran": 5, "m\u00e9todos": 1, "uso": 1, "conocer": 1, "desaparecida": 1, "esfuerzos": 1, "reproducirse": 1, "ellos": 2, "carbono": 1, "realizar": 1, "internacionales": 1, "restablecer": 1, "colecta": 2, "regulaciones": 1, "xlvii": 1, "condiciones": 6, "iii": 1, "adiestramiento": 1, "identificadas": 1, "ciertas": 1, "del": 12, "cuerpos": 1, "v": 1, "derivados": 6, "fauna": 3, "modificaciones": 1, "ciclos": 1, "control": 5, "cautiverio": 1, "xlvi": 1, "cantidad": 1, "ex\u00f3ticos:": 1, "iniciar": 1, "aprobaci\u00f3n": 1, "incrementar": 1, "plagas": 1, "posesi\u00f3n": 1, "proceso": 2, "constituidos": 1, "tal": 2, "datos": 1, "nativa": 2, "objeto": 3, "criterios": 1, "xxxv": 1, "aquel": 4, "mediante": 2, "xxxi": 1, "animal": 2, "cual": 2, "sujetos": 2, "sin": 2, "distribuci\u00f3n": 5, "especial": 1, "culturales": 1, "recuperaci\u00f3n": 3, "calidad": 1, "autoridad": 2, "fe": 1, "hombre": 3, "vegetaci\u00f3n": 1, "da": 1, "biol\u00f3gica": 1, "captura": 3, "a": 27, "natural": 12, "trav\u00e9s": 3, "garantizar": 1, "deportiva": 1, "su": 25, "dentro": 5, "secretar\u00eda": 4, "si": 2, "probablemente": 1, "productivo": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 35, "xlii": 1, "manera": 5, "\u00e1reas": 2, "instalaciones": 1, "directa": 1, "exposici\u00f3n": 1, "procesos": 4, "tornen": 1, "hubiera": 2, "operativo": 1, "deportiva:": 1, "xliv": 1, "forma": 1, "longitudinal": 1, "la": 76, "lo": 3, "caza:": 2, "territorial": 1, "subsisten": 1, "fin": 2, "consecuente": 1, "ya": 2, "acto": 2, "cuarentena": 1, "dar": 2, "realiza": 6, "ejemplares": 22, "xli": 1, "ecosistemas": 2, "directamente": 1, "canalizar": 1, "sido": 3, "xlv": 1, "traslado": 1, "el": 38, "en": 36, "transformaci\u00f3n": 2, "pertenecientes": 3, "buena": 1, "informaci\u00f3n": 1, "todo": 1, "h\u00e1bitat:": 2, "es": 3, "desechos": 1, "tales": 2, "as\u00ed": 6, "h\u00e1bitat": 19, "xxxiv": 1, "\u00e1mbito": 4, "optimizar": 1, "especies": 16, "prioritarias": 1, "ambientales": 1, "h\u00e1bitats": 4, "productos": 2, "pasado": 1, "permanencia": 2, "maderables:": 1, "dirigidas": 1, "cuidado": 1, "extractivo:": 2, "unidades": 2, "planificadas": 1, "ejemplar": 3, "retornar": 1, "extracci\u00f3n": 2, "medidas": 3, "realizan": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "propiedad": 1, "xl": 1, "peri\u00f3dica": 1, "procedencia": 1, "cada": 1, "xx": 1, "podr\u00eda": 1, "xv": 1, "establece": 1, "espec\u00edficas": 1, "amenaza": 1, "equilibrio": 1, "xii": 1, "xxxix": 1, "contra": 1, "t\u00e9cnicas": 2, "capaz": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "diagnosticar": 1, "las": 21, "inter\u00e9s": 1, "elementos": 1, "efectos": 4, "proporci\u00f3n": 1, "para": 19, "sobrevivir": 1, "asistida": 2, "bajo": 3, "sexos": 1, "sistem\u00e1tico": 2, "recurso": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "intensivo:": 1, "pudieran": 1, "manejo:": 2, "haya": 1, "comunidades": 1, "futuro": 1, "xxxii": 1, "conforme": 1, "estudio": 1, "consejo": 1, "territorio": 1, "sea": 1, "espec\u00edfico": 1, "arreglo": 1, "adici\u00f3n": 1, "consistente": 1, "recursos": 2, "mejor\u00eda": 1, "sitio": 1, "silvestres": 8, "nativos:": 1, "peligro": 2, "din\u00e1mica": 1, "licencia": 1, "documento": 2, "ah\u00ed": 1, "entender\u00e1": 2, "plan": 2, "cualquier": 3, "normas": 2, "xlviii": 1, "instrumentos": 1, "silvestre:": 2, "digno": 1, "perjudiciales:": 1, "federal": 2, "metas": 2, "conformidad": 1, "dolor": 2, "ecosistema": 1, "establecidos": 1, "calificada": 1, "edades;": 1, "mantenimiento": 3, "extintas": 1, "poblaci\u00f3n": 7, "hace": 1, "xxvii": 1, "subproductos": 2, "referencia": 1, "aplicaci\u00f3n": 3, "fases": 1, "m\u00e9todo": 1, "n\u00famero": 1, "libre": 2, "sus": 10, "oficiales": 1, "local": 1, "desarrollan": 2, "xxxiii": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "salud": 2, "de": 160, "generales": 1, "degradaci\u00f3n": 1, "papel": 1, "trofeo": 1, "especie": 9, "rebase": 1, "restricciones": 1, "alg\u00fan": 2, "xlix": 1, "recuperaci\u00f3n:": 1, "delimitada": 1, "x": 1, "pol\u00edgono": 1, "significativos": 1, "cineg\u00e9ticas": 1, "ser": 4, "transformadas": 1, "xxiii": 1, "humano": 1, "colecta:": 1, "aprovechamiento": 7, "clim\u00e1tica": 1, "poseedor:": 1, "organismos": 1, "disminuida": 1, "bienestar": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "actividad": 2, "poseedor": 1, "xvi": 1, "subespecies": 2, "t\u00e9rminos": 1, "materiales": 1, "ocasionar": 1, "proyectar": 1, "aprovechamiento:": 1, "vivos": 1, "liberados": 1, "\u00e1rea": 2, "como": 11, "tratados": 1, "competente": 2, "ambiente": 3, "dom\u00e9sticas": 2, "marca:": 1, "demostrar": 1, "demogr\u00e1ficos": 2, "predio:": 1, "cumplir": 1, "una": 12, "potencial": 1, "actividades": 4, "con": 16, "sujeto": 1, "xxxvii": 1, "reintroducci\u00f3n:": 1, "contener": 1, "evoluci\u00f3n": 1, "por": 16, "\u00e1rboles": 1, "durante": 2, "considera": 2, "medios": 3, "mejoramiento": 1, "esta": 3, "plantas": 1, "parte:": 1, "libre:": 1, "\u00e9xito": 1, "tama\u00f1o": 1, "migratorias:": 1, "registrados": 1, "negativos": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 3, "aquellos": 5, "implica": 1, "xxv": 1, "pueden": 1, "xxx": 1, "al": 9, "respetuoso:": 1, "captura:": 1, "xxi": 1, "xxxvi": 1, "ambientales:": 1, "incluye": 1, "asegure": 1, "consejo:": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "destrucci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "par\u00e1metros": 2, "encuentra": 1, "ferales": 1, "modificados": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "sobrevivencia": 1, "entornos": 1, "vi": 1, "restituir": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 2, "exterior": 2, "sociales": 1, "subespecie": 3, "operan": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "deterioro": 2, "inducci\u00f3n": 1, "parte": 2, "medio": 3, "comparten": 1, "delimitadas": 1, "hecho": 1, "considerar\u00e1n": 2, "confinamiento": 2, "tiempo": 1, "persona": 1, "definidas": 1, "conservaci\u00f3n": 8, "movimientos": 1, "consultivo": 1, "requieran": 1, "conservaci\u00f3n:": 2, "estado": 3, "seguimiento": 2, "componente": 1, "sustituir": 1, "zoof\u00edlico": 1, "i": 1, "tasa": 1, "permitidos": 2, "magnitud": 1, "programa": 1, "y": 48, "uno": 1, "restablecimiento": 1, "tolerancia": 1, "poblaciones": 17, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "aquellas": 4, "ocupado": 1, "omisi\u00f3n": 2, "extraer": 1, "erosi\u00f3n": 1, "polinizaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "han": 2, "derivados:": 1, "econom\u00eda": 1, "vida": 17, "impliquen": 1, "nacional": 2, "protecci\u00f3n": 3, "integral:": 1, "cuales": 1, "forestales": 1, "imponer": 1, "tanto": 2, "establecen": 2, "salvaguarden": 1, "funci\u00f3n": 1, "reproductivos": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "desarrollo": 1, "acredita": 1, "persecuci\u00f3n": 1, "xxviii": 1, "impactos": 1, "poblaciones:": 2, "reforzar": 1, "xviii": 1, "duplicados:": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "otras": 1, "reproducci\u00f3n": 4, "repoblaci\u00f3n:": 1, "pieza": 1, "maltrato:": 1, "s\u00e1dico": 1, "fragmento": 1, "legal": 1, "leg\u00edtimo": 1, "escenarios": 1, "gravemente": 1, "suelo": 2, "extinci\u00f3n": 1, "puede": 3, "reguladas": 1, "muestreo:": 1, "caracter\u00edsticas": 2, "tendencias": 1, "planificado": 1, "establecerse": 1, "actual": 1, "plazo": 3, "controlada:": 1, "o": 52, "planificada": 3, "biol\u00f3gico": 2, "crueldad:": 1, "misma": 6, "generados": 1, "mismo": 1, "riesgo:": 1, "determinado": 4, "diversidad": 1, "brutalidad": 1, "abundancia": 1, "civil": 1, "afecte": 3, "obtener": 1, "amenazadas": 1, "t\u00e9cnico": 2, "conjunto": 2, "fisiogr\u00e1ficas": 1, "libremente": 1, "sujetas": 2, "existen": 1, "adecuadamente": 1, "trato": 1, "los": 22, "f\u00edsico": 3, "silvestre": 21, "f\u00edsica": 2, "unidad": 2, "muerte": 2, "ferales:": 1, "natalidad": 1, "sacrificio": 1, "crianza": 1, "distinta": 1, "mortalidad": 1, "distribuyen": 1, "naturales": 6, "porci\u00f3n": 1, "tengan": 1, "latitudinal": 1, "xxxviii": 1, "tasas": 2, "un": 13, "remoci\u00f3n": 1, "existencia": 2, "encontrarse": 1, "mexicanas": 1, "gen\u00e9ticos": 1, "permanente": 2, "especiales": 1, "aprobado": 2, "describe": 1, "relevante": 1, "xiii": 1, "desaparecidas": 1, "materia": 1, "no": 12, "traslocaci\u00f3n:": 1, "cuyo": 2, "asegurar": 1, "desplazan": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "evolutivo": 1, "comercio": 2, "relacionadas": 1, "b\u00fasqueda": 1, "fijaci\u00f3n": 1, "crecimiento": 1, "h\u00edbridos": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "e": 3, "b\u00e1sica": 1, "poblaci\u00f3n:": 1, "nitr\u00f3geno": 1, "u": 1, "xliii": 1, "liberaci\u00f3n": 3, "menores": 1}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"": 1, "medidas": 1, "de": 1, "seguridad": 1}, "Art\u00edculo 27": {"anterior": 1, "el": 4, "poblaciones": 3, "en": 3, "expresa": 1, "cabo": 1, "respetuoso": 1, "civil": 2, "tener": 1, "aprobado": 1, "contar": 1, "por": 4, "efectos": 1, "referidos": 1, "ante": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "sociedad": 1, "hacia": 1, "especies": 1, "podr\u00e1": 1, "o": 3, "conservaci\u00f3n": 1, "previamente": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 8, "lo": 1, "vida": 1, "deber\u00e1": 2, "aquellos": 1, "mascota": 1, "los": 4, "h\u00e1bitat": 1, "evitar": 1, "animal": 1, "negativos": 1, "silvestre": 1, "evento": 1, "las": 1, "confinamiento": 1, "personas": 1, "ser": 2, "manejo": 3, "para": 2, "seguridad": 1, "posean": 1, "de": 11, "compa\u00f1\u00eda": 1, "ponga": 1, "nativos": 1, "reubicados": 1, "acuerdo": 1, "algunos": 1, "naturaleza": 1, "que": 7, "plan": 1, "como": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "condiciones": 1, "garanticen": 1, "dispuesto": 1, "bis": 1, "contener": 1, "78": 1, "a": 2, "ejemplares": 6, "inadecuado": 1, "digno": 1, "riesgo": 1, "pudieran": 1, "su": 2, "alg\u00fan": 1, "secretar\u00eda": 3, "llevar": 1, "un": 2, "ex\u00f3ticos": 2, "trato": 1, "y": 7, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 24": {"en": 1, "innovaciones": 3, "participaci\u00f3n": 1, "esos": 2, "rurales": 1, "conocimientos": 3, "posean": 1, "sustentable": 2, "derivados": 1, "aprovechamiento": 2, "pr\u00e1cticas": 3, "fomentar\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 6, "actividades": 1, "quienes": 1, "compartan": 1, "los": 2, "h\u00e1bitat": 1, "pertinentes": 1, "silvestre": 2, "beneficios": 1, "para": 1, "tradicionales": 1, "mantendr\u00e1": 1, "amplia": 1, "de": 8, "equitativamente": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "asimismo": 1, "respetar\u00e1": 1, "las": 2, "vida": 3, "utilizaci\u00f3n": 1, "estilos": 1, "aprobaci\u00f3n": 1, "su": 2, "m\u00e1s": 1, "comunidades": 1, "y": 9, "entra\u00f1en": 1, "conservar\u00e1": 1, "se": 4, "con": 1}, "Art\u00edculo 25": {"control": 1, "el": 1, "en": 2, "establecer\u00e1": 1, "para": 1, "arreglo": 1, "sea": 1, "ley": 2, "ellas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "la": 6, "federal": 2, "vida": 2, "los": 2, "animal": 1, "silvestre": 2, "casos": 1, "deriven": 1, "especies": 1, "de": 8, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 2, "vegetal": 1, "har\u00e1": 1, "las": 3, "a": 1, "ejemplares": 1, "sanitario": 1, "necesario": 1, "secretar\u00eda": 1, "complementarias": 1, "y": 2, "sanidad": 2, "medidas": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 22": {"el": 3, "en": 1, "aprovechamiento": 1, "consejo": 1, "otras": 1, "conocimientos": 1, "al": 1, "sustentable": 1, "su": 1, "est\u00edmulos": 1, "apoyo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "instrumentos": 1, "la": 3, "tecnolog\u00eda": 1, "entidades": 1, "nacional": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "silvestre": 1, "ciencia": 1, "otorgamiento": 1, "contribuyan": 1, "para": 1, "de": 7, "distintos": 1, "gobierno": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 1, "\u00f3rdenes": 1, "dependencias": 1, "desarrollo": 1, "e": 1, "proyectos": 1, "reconocimientos": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 6, "vida": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 23": {"importancia": 1, "el": 2, "en": 1, "aprovechamiento": 1, "sustentable": 1, "sociedad": 1, "participar\u00e1": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "la": 5, "vida": 1, "h\u00e1bitat": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "silvestre": 1, "socioecon\u00f3mica": 1, "conozca": 1, "para": 2, "de": 4, "programas": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 1, "ambiental": 1, "las": 1, "desarrollo": 1, "divulgaci\u00f3n": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 1, "valore": 1, "y": 4}, "Art\u00edculo 20": {"d)": 1, "global": 1, "permitan": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 15, "vida": 1, "estudios": 2, "econ\u00f3micos": 3, "flujos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "identificar": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "costos": 2, "compensaci\u00f3n": 2, "ecol\u00f3gicos": 1, "desarrollo": 1, "incorporar": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "el": 1, "en": 2, "otras": 1, "b)": 1, "mecanismos": 2, "aprovechamiento": 2, "car\u00e1cter": 1, "instrumentos": 2, "planeaci\u00f3n": 1, "metodolog\u00edas": 1, "as\u00ed": 1, "h\u00e1bitat": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "asociados": 1, "e)": 1, "diversos": 1, "ambientales": 5, "que": 4, "como": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 1, "dichos": 1, "culturales": 1, "actividades": 1, "con": 2, "contribuciones": 1, "ponderaci\u00f3n": 1, "sistemas": 1, "por": 1, "an\u00e1lisis": 1, "aplicables": 1, "otros": 1, "equilibrio": 1, "los": 5, "procedimientos": 1, "silvestre": 1, "c)": 1, "para": 3, "internacionales": 1, "internalizaci\u00f3n": 1, "mantenimiento": 1, "locales": 1, "bienes": 4, "utilizaci\u00f3n": 2, "habitantes": 1, "armonizar": 1, "valores": 2, "del": 1, "derivados": 1, "servicios": 5, "provee": 1, "al": 3, "general": 1, "sustentable": 1, "efecto": 1, "sociales": 1, "retribuyan": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "criterios": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 3, "mediante:": 1, "de": 24, "deriven": 1, "a)": 1, "promover\u00e1": 1, "las": 1, "a": 3, "e": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "y": 14, "se": 1}, "Art\u00edculo 21": {"talleres": 1, "participaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 6, "coordinaci\u00f3n": 3, "superior": 2, "presente": 1, "involucrados": 1, "actividades": 2, "cient\u00edfica": 1, "comuneros": 1, "instancias": 1, "asimismo": 1, "de": 21, "vigilancia": 1, "desarrollo": 2, "instituciones": 3, "correspondientes": 1, "reconocimientos": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "profesional": 1, "competentes": 2, "formaci\u00f3n": 1, "el": 3, "en": 14, "objetivos": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 3, "agricultura": 1, "participar": 1, "asesor\u00eda": 1, "ganader\u00eda": 1, "as\u00ed": 2, "h\u00e1bitat": 2, "sus": 1, "prestar\u00e1n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "regionales": 1, "destaquen": 1, "oportunamente": 1, "manejo": 1, "contribuyan": 2, "reuniones": 1, "p\u00fablica": 2, "h\u00e1bitats": 1, "ambiental": 1, "ley": 1, "sustentabilidad": 1, "necesaria": 1, "la": 17, "autoridades": 4, "dichos": 1, "que": 6, "vida": 4, "con": 3, "propietarios": 1, "como": 2, "desarrollen": 2, "por": 2, "t\u00e9cnica": 1, "ante": 1, "participar\u00e1": 2, "mencionados": 1, "los": 4, "silvestre": 4, "acciones": 2, "convengan": 1, "para": 2, "forestal": 1, "programas": 3, "gubernamentales": 3, "proyectos": 3, "caso": 1, "cursos": 1, "comunidades": 1, "este": 1, "rurales": 1, "publicaciones": 1, "sustentable": 2, "su": 4, "materia": 1, "parte": 1, "no": 3, "media": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "pesquera": 1, "apoyar": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "promover\u00e1": 3, "ejidatarios": 1, "las": 10, "a": 5, "e": 2, "trav\u00e9s": 1, "b\u00e1sica": 1, "peque\u00f1os": 1, "organizaciones": 3, "secretar\u00eda": 7, "dem\u00e1s": 3, "y": 21, "rural": 1, "se": 2, "otorgar\u00e1": 1}, "Art\u00edculo 27 Bis 1": {"ex\u00f3ticas": 1, "sean": 1, "dichas": 1, "amenaza": 1, "la": 3, "econom\u00eda": 1, "silvestres": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "biodiversidad": 1, "autorizar\u00e1": 1, "para": 1, "especies": 3, "salud": 1, "de": 2, "portadoras": 1, "representen": 1, "que": 2, "no": 1, "p\u00fablica": 1, "o": 2, "una": 1, "invasoras": 2, "se": 1}, "Art\u00edculo 28": {"el": 2, "procesos": 1, "en": 2, "manera": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "aplicables": 1, "podr\u00e1": 1, "desplazamiento": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "lo": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "sobre": 1, "negativos": 1, "establecimiento": 1, "establecido": 1, "efectos": 1, "distribuyan": 1, "especies": 1, "de": 6, "finalidad": 1, "que": 1, "como": 1, "minimizar": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "sitio": 1, "las": 1, "realizar": 1, "nativas": 1, "natural": 1, "prevenir": 1, "confinamientos": 1, "o": 1, "poblaciones": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "sustituci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 2, "con": 2}, "Art\u00edculo 29": {"respetuoso": 1, "tensi\u00f3n": 1, "durante": 1, "ciudad": 1, "su": 1, "aprovechamiento": 1, "fauna": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "entrenamiento": 1, "disminuir": 1, "pudiera": 1, "entidades": 1, "los": 2, "que": 1, "demarcaciones": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "ocasionar": 1, "traumatismo": 1, "para": 1, "sacrificio": 1, "de": 4, "cuarentena": 1, "territoriales": 1, "sufrimiento": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 3, "a": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "ejemplares": 1, "digno": 1, "adoptar\u00e1n": 1, "la": 3, "o": 1, "evitar": 1, "trato": 1, "dolor": 1, "y": 4, "federaci\u00f3n": 1, "medidas": 1, "traslado": 1, "federativas": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 109": {"deroga)": 1, "(se": 1}, "CAP\u00cdTULO I \r": {"": 1, "disposiciones": 1, "generales": 1}, "Art\u00edculo 60 TER": {"anterior": 1, "el": 2, "servicios": 1, "en": 1, "zonas": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "conservar": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "afecte": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "manglar": 2, "transplante": 1, "proteger": 1, "\u00e1reas": 1, "refugio": 1, "poda": 1, "interacciones": 1, "anidaci\u00f3n": 1, "influencia;": 1, "flujo": 1, "o": 6, "zona": 2, "alevinaje;": 1, "objeto": 1, "la": 6, "actividad": 1, "productividad": 1, "hidrol\u00f3gico": 1, "manglar;": 1, "-": 1, "carga": 1, "los": 3, "bien": 1, "refiere": 1, "investigar": 1, "remoci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "capacidad": 1, "mar\u00edtima": 1, "actividades": 1, "tur\u00edsticos;": 1, "para": 1, "queda": 1, "por": 1, "duna": 1, "de": 9, "corales": 1, "restaurar": 1, "tengan": 1, "que": 4, "prohibici\u00f3n": 1, "cualquier": 1, "obra": 1, "natural;": 1, "las": 5, "a": 1, "obras": 1, "prohibida": 1, "natural": 1, "entre": 1, "relleno": 1, "provoque": 1, "integralidad": 1, "proyectos": 1, "cambios": 1, "exceptuar\u00e1n": 1, "su": 2, "alimentaci\u00f3n": 1, "del": 4, "adyacente": 1, "y": 4, "ecosistema": 2, "r\u00edos": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 60 Bis": {"marinos": 3, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 3, "superior": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 10, "lo": 1, "actividades": 1, "cient\u00edfica": 1, "sujeto": 3, "comercial": 2, "deber\u00e1": 1, "ya": 2, "de": 20, "especie": 2, "instituciones": 1, "prohibida": 1, "ejemplares": 1, "marinos\u0094": 1, "el": 4, "en": 3, "ser": 2, "\u0093protocolo": 1, "aprovechamiento": 2, "dichas": 1, "h\u00e1bitat": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "sustente": 1, "atenci\u00f3n": 1, "queda": 1, "proceder\u00e1": 1, "especies": 1, "varamiento": 1, "que": 5, "marino": 1, "ley": 1, "ning\u00fan": 2, "o": 2, "una": 1, "resto": 1, "ejemplar": 2, "espect\u00e1culos": 1, "determinado": 1, "promovente": 1, "varamientos": 1, "subsistencia": 2, "refiere": 1, "por": 1, "con": 1, "tr\u00e1mite": 1, "aplicables": 1, "solicitud": 1, "siempre": 1, "entregar": 1, "los": 1, "cualquiera": 2, "las": 1, "extractivo": 2, "ordenamientos": 1, "protocolo": 1, "mam\u00edfero": 1, "para": 4, "completo": 1, "mam\u00edferos": 4, "utilizaci\u00f3n": 1, "primate": 1, "caso": 1, "un": 1, "del": 1, "itinerantes": 1, "este": 1, "sea": 4, "repoblamiento": 1, "tenga": 1, "autorizar": 1, "correspondiente": 1, "captura": 3, "reintroducci\u00f3n": 1, "acreditadas": 1, "autoridad": 1, "objeto": 1, "a": 4, "natural": 1, "su": 2, "dem\u00e1s": 1, "quedar\u00e1": 1, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 3}, "CAP\u00cdTULO IX \r": {"": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "natural": 1, "la": 1, "vida": 1, "de": 2, "fuera": 1, "su": 1, "h\u00c1bitat": 1, "silvestre": 1}, "Art\u00edculo 119": {"inminente": 1, "subproductos": 1, "aprovechados": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 9, "iii": 1, "vida": 5, "cuales": 1, "de": 17, "hayan": 1, "existan": 2, "pa\u00eds": 1, "ejemplares": 3, "\u00e9stas": 1, "sido": 1, "el": 1, "en": 5, "ser": 1, "exista": 1, "partes": 2, "informaci\u00f3n": 1, "realicen": 1, "contenida": 1, "legal": 2, "pretendan": 1, "h\u00e1bitat": 1, "otorgada": 1, "respecto": 1, "manejo": 1, "proceder\u00e1": 1, "que": 3, "ley": 2, "productos": 1, "documentos": 2, "realizar": 1, "demostrar": 1, "necesaria": 1, "o": 7, "cumplir": 1, "trato": 1, "lo": 1, "da\u00f1o": 1, "con": 3, "vii": 1, "procedencia": 1, "aplicables": 1, "cabo": 1, "llevarse": 1, "riesgo": 1, "pretenda": 1, "los": 4, "faltas": 1, "silvestre": 5, "las": 3, "exportadas": 1, "para": 1, "internadas": 1, "demuestre": 1, "precautorio": 1, "medida": 1, "posesi\u00f3n": 1, "actividades": 1, "caso": 1, "aseguramiento": 1, "i": 1, "un": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 2, "conforme": 1, "estipulado": 1, "respetuoso": 1, "esta": 2, "vi": 1, "aprobado": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "derivados": 2, "digno": 1, "deterioro": 1, "cuando:": 1, "no": 3, "cuente": 1, "mediante": 1, "alteraci\u00f3n": 1, "sin": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "relacionadas": 1, "plan": 1, "grave": 1, "signos": 1, "a": 5, "evidentes": 1, "su": 2, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 2, "trate": 3, "se": 8}, "Art\u00edculo 118": {"destinados": 1, "respetuoso": 1, "mexicanas": 1, "en": 6, "esta": 1, "d)": 1, "infractor": 1, "est\u00e9n": 1, "al": 4, "investigaci\u00f3n": 1, "con": 1, "registradas": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "asegurados": 3, "el": 1, "tal": 1, "unidades": 1, "podr\u00e1": 1, "depositario": 1, "internacional": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "cuando:": 1, "presente": 1, "la": 7, "lo": 1, "silvestres": 1, "c)": 1, "nacional": 1, "asegurar": 1, "los": 4, "aplicar": 1, "faltas": 1, "personas": 1, "silvestre": 2, "oficiales": 1, "existan": 2, "art\u00edculo": 1, "excluye": 1, "designar": 1, "bienes": 3, "manejo": 1, "ilegales": 1, "posibilidad": 2, "para": 3, "inmediata": 1, "a)": 1, "especies": 1, "e": 1, "de": 9, "materia": 2, "b)": 1, "mismo": 1, "debidamente": 1, "centros": 1, "como": 1, "normas": 1, "ley": 1, "imputables": 1, "dispuesto": 1, "sanci\u00f3n": 1, "comercio": 2, "las": 1, "a": 1, "instituciones": 1, "vida": 2, "ejemplares": 1, "respectiva": 1, "digno": 1, "no": 5, "o": 4, "secretar\u00eda": 1, "antecedentes": 1, "trato": 1, "y": 2, "exista": 1, "efecto": 1, "s\u00f3lo": 1, "colocar": 1, "aprovechamiento": 1, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 117": {"inminente": 1, "equipos": 1, "instalaciones": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "omisi\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "presentando": 1, "primer": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 13, "iii": 1, "vida": 1, "herramientas": 1, "seguridad": 2, "contin\u00faen": 1, "de": 17, "ejemplares": 1, "seguridad:": 1, "correspondan": 1, "clausura": 1, "maquinaria": 1, "directamente": 1, "m\u00e1s": 1, "imposici\u00f3n": 3, "el": 3, "en": 1, "utensilios": 1, "motive": 1, "exista": 1, "sitios": 1, "aprovechamiento": 1, "necesarias": 1, "almacenamiento": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "actividad": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 1, "h\u00e1bitat": 1, "acci\u00f3n": 1, "especies": 1, "que": 7, "como": 1, "ordenar\u00e1": 1, "parcial": 2, "o": 8, "origine": 1, "una": 1, "medidas": 1, "temporal": 2, "relacionado": 1, "con": 1, "motiven": 1, "desarrollen": 1, "refiere": 1, "veh\u00edculos": 1, "cuando": 1, "donde": 1, "instrumento": 1, "total": 2, "fundada": 1, "corresponda": 1, "riesgo": 1, "los": 6, "silvestre": 1, "acciones": 1, "equipo": 1, "para": 2, "seg\u00fan": 1, "medida": 3, "bienes": 1, "aseguramiento": 1, "siguientes": 1, "partes": 1, "este": 1, "esta": 1, "iv": 1, "ii": 1, "derivados": 1, "deterioro": 1, "evitar": 1, "actos": 1, "supuestos": 2, "cualquier": 1, "grave": 1, "las": 4, "a": 3, "i": 1, "su": 1, "da\u00f1o": 1, "secretar\u00eda": 1, "u": 1, "motivadamente": 1, "y": 3, "precautorio": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 116": {"el": 1, "en": 3, "darse": 1, "esta": 1, "t\u00e9rmino": 1, "al": 1, "adopci\u00f3n": 1, "derivados": 1, "procedimiento": 1, "infractores": 1, "abandonados": 1, "o": 1, "pondr\u00e1": 1, "identificar": 1, "la": 5, "pudiera": 1, "vida": 2, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "mediante": 1, "silvestre": 2, "las": 2, "casos": 1, "debe": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 7, "conservaci\u00f3n": 1, "hayan": 1, "que": 5, "ley": 1, "ordenar\u00e1": 1, "correspondan": 1, "disposiciones": 1, "a": 2, "ejemplares": 1, "destino": 1, "presuntos": 1, "caso": 1, "no": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "sido": 1, "y": 3, "para": 1, "medidas": 1, "se": 1, "partes": 1}, "Art\u00edculo 115": {"el": 3, "en": 1, "abandonados": 1, "infractor": 2, "demuestre": 1, "incurri\u00f3": 1, "ii": 1, "o": 1, "cumplido": 1, "infracci\u00f3n": 1, "materia": 1, "cuando:": 1, "la": 5, "fecha": 1, "vez": 1, "encontrado": 1, "los": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 1, "administrativa": 2, "acta": 1, "presunto": 1, "diez": 1, "bienes": 1, "falta": 1, "reconozca": 1, "dictar\u00e1": 1, "de": 5, "secretar\u00eda": 1, "que": 3, "ha": 1, "iii": 1, "obligaciones": 1, "las": 1, "a": 1, "ejemplares": 1, "recepci\u00f3n": 1, "i": 1, "recibida": 1, "hubieran": 1, "su": 1, "dentro": 1, "una": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1, "siguientes": 1, "trate": 1}, "Art\u00edculo 114": {"poblaciones": 1, "previstas": 1, "acordar": 1, "menos": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alen": 1, "podr\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "la": 8, "lo": 1, "vida": 1, "vez": 1, "diligencia": 1, "personas": 1, "fines": 1, "mismos": 1, "electr\u00f3nico": 1, "deber\u00e1": 1, "por": 1, "de": 20, "marca": 1, "t\u00e9cnica": 1, "ejemplares": 4, "funjan": 1, "el": 3, "en": 5, "cabo": 1, "nombres": 1, "rastreo": 1, "necesarias": 1, "bienestar": 1, "tales": 1, "legal": 1, "datos:": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "cumplimiento": 1, "atenci\u00f3n": 1, "testigos": 1, "proceder\u00e1": 1, "liberados": 1, "h\u00e1bitats": 1, "como": 1, "ley": 2, "circunstanciada": 1, "o": 4, "procedente": 1, "dichos": 1, "que": 4, "fecha": 1, "con": 1, "encuentre": 1, "utilizado": 1, "cuando": 1, "durante": 1, "procedencia": 1, "ser": 1, "los": 5, "silvestre": 1, "acciones": 1, "para": 2, "identificaci\u00f3n": 1, "mec\u00e1nico": 1, "demuestre": 1, "naturales": 1, "hubieren": 1, "caso": 2, "aseguramiento": 1, "llevar": 1, "del": 4, "siguientes": 1, "conforme": 1, "esta": 2, "al": 1, "efecto": 1, "legalmente": 1, "propia": 1, "cuya": 1, "una": 1, "actos": 1, "acta": 2, "lugar": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "y": 5, "secretar\u00eda": 2, "sistema": 1, "normas": 1, "79": 1, "las": 6, "a": 5, "recibida": 1, "no": 1, "su": 2, "levantar": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "conformidad": 1, "liberaci\u00f3n": 3, "se": 5}, "Art\u00edculo 113": {"realizarlos": 1, "en": 7, "ejecuci\u00f3n": 1, "esta": 2, "encuentre": 1, "el": 2, "perseguidos": 1, "cuando": 2, "posesi\u00f3n": 1, "sean": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "infractores": 1, "previstas": 1, "inspector": 1, "sorprendidos": 1, "siempre": 1, "correspondiente": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "personal": 1, "asentar": 1, "hechos": 2, "actos": 1, "detallada": 1, "los": 3, "para": 1, "contrarios": 1, "acta": 1, "observando": 1, "casos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "relacionados": 1, "aquellos": 2, "persona": 1, "deriven": 1, "deber\u00e1": 1, "ella": 1, "de": 8, "forma": 1, "conducta": 1, "circunstancia": 1, "se\u00f1ale": 1, "que": 3, "como": 2, "responsables": 1, "ley": 1, "objetos": 1, "las": 2, "a": 2, "todo": 1, "debidamente": 1, "presuntos": 1, "materialmente": 1, "alguna": 1, "infractora": 1, "o": 3, "formalidades": 1, "levantar": 1, "identificado": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "misma": 1, "y": 1, "despu\u00e9s": 1, "caso": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 112": {"el": 4, "fuera": 1, "en": 5, "ser": 1, "afecte": 1, "al": 1, "durante": 1, "diligencia": 1, "cabo": 1, "\u00e9sta": 1, "efecto": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "inspector": 1, "levante": 1, "esta": 1, "la": 3, "pudiera": 1, "llevar": 1, "actos": 1, "los": 1, "acto": 1, "administrativa": 1, "acta": 1, "podr\u00e1": 1, "fin": 1, "sin": 1, "lugar": 1, "media": 1, "persona": 1, "ello": 1, "testigos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 5, "circunstancia": 1, "que": 4, "como": 1, "ausencia": 1, "inspeccionado": 1, "a": 2, "designada": 1, "posible": 1, "validez": 1, "casos": 1, "alguna": 1, "no": 1, "consentimiento": 1, "encontrar": 1, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "del": 2, "asentar": 1, "testigo": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 111": {"el": 3, "en": 3, "expide": 1, "alcance": 1, "veh\u00edculos": 1, "b)": 1, "donde": 1, "ser\u00e1": 1, "motivo": 1, "fundamento": 1, "zona": 1, "le": 1, "objeto": 1, "la": 6, "d)": 1, "diligencia": 1, "actos": 1, "origen": 1, "establezca:": 1, "regi\u00f3n": 1, "lugar": 1, "c)": 1, "practique": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "a)": 1, "de": 4, "que": 3, "embarcaciones": 1, "a": 1, "orden": 1, "d\u00e9": 1, "o": 2, "suficiente": 1, "inspecci\u00f3n": 3, "y": 2, "autoridad": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 110": {"el": 2, "\u00e9sta": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "esta": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "acreditado": 1, "disposiciones": 1, "al": 1, "aprovechamiento": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 4, "personal": 1, "actividades": 1, "actos": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "requiera": 1, "personas": 1, "silvestre": 1, "cumplimiento": 1, "las": 5, "verificar": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "se\u00f1alados": 1, "para": 2, "indispensables": 1, "ella": 1, "de": 8, "antes": 1, "relacionadas": 1, "aportar": 1, "les": 1, "que": 3, "deriven": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "asimismo": 1, "tratamiento": 1, "captura": 1, "desarrollo": 1, "debidamente": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "se": 1, "y": 3, "facilidades": 1, "traslado": 1, "vida": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 2o": {"este": 1, "en": 1, "otras": 1, "por": 1, "al": 1, "general": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "ordenamiento": 1, "todo": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "no": 1, "lo": 1, "previsto": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 2, "relacionadas": 1, "materias": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "las": 2, "regula": 1, "la": 3, "del": 1, "leyes": 1, "y": 2, "que": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 31": {"en": 1, "bajo": 1, "realice": 1, "\u00e9ste": 1, "teniendo": 1, "tensi\u00f3n": 1, "cuando": 1, "eviten": 1, "la": 1, "cuenta": 1, "sus": 1, "disminuyan": 1, "silvestre": 1, "traumatismo": 1, "deber\u00e1": 1, "vivos": 1, "de": 2, "efectuar": 1, "que": 1, "sufrimiento": 1, "condiciones": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "ejemplares": 1, "o": 1, "dolor": 1, "y": 1, "fauna": 1, "traslado": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 30": {"anterior": 1, "el": 2, "en": 3, "manera": 1, "cabo": 1, "eviten": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "todo": 1, "da\u00f1os": 1, "esta": 1, "mencionados": 1, "la": 3, "los": 2, "llevar\u00e1": 1, "disminuyan": 1, "acto": 1, "silvestre": 3, "t\u00e9rminos": 1, "ella": 1, "deriven": 1, "queda": 1, "crueldad": 1, "de": 6, "que": 2, "normas": 1, "ley": 1, "contra": 1, "las": 1, "a": 2, "prohibido": 1, "o": 1, "estrictamente": 1, "y": 1, "fauna": 3, "se": 2}, "Art\u00edculo 33": {"en": 2, "cuando": 1, "mantenerlos": 1, "materia": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "someterse": 1, "necesidades": 1, "sus": 1, "silvestre": 1, "adecuadas": 1, "para": 1, "de": 3, "cuarentena": 1, "deba": 1, "cualquier": 1, "condiciones": 1, "medidas": 1, "las": 2, "a": 3, "adoptar\u00e1n": 1, "conformidad": 1, "ejemplar": 1, "acuerdo": 1, "fauna": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 32": {"tensi\u00f3n": 1, "eviten": 1, "forma": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "ocasion\u00e1rseles": 1, "la": 2, "pudiera": 1, "disminuyan": 1, "silvestre": 1, "traumatismo": 1, "deber\u00e1": 1, "vivos": 1, "de": 3, "realizarse": 1, "que": 2, "sufrimiento": 1, "ejemplares": 1, "o": 1, "dolor": 1, "y": 1, "fauna": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 35": {"el": 1, "procesos": 1, "tensi\u00f3n": 1, "apropiados": 1, "manejo": 1, "durante": 1, "m\u00e9todos": 1, "instrumentos": 1, "la": 2, "uso": 1, "los": 2, "mediante": 1, "evitar": 1, "silvestre": 1, "traumatismo": 1, "mismos": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 6, "sufrimiento": 1, "e": 1, "ejemplares": 1, "o": 1, "disminuir": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "dolor": 1, "y": 1, "fauna": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 34": {"el": 1, "tensi\u00f3n": 1, "durante": 1, "adecuados": 1, "efecto": 1, "sean": 1, "m\u00e9todos": 1, "instrumentos": 1, "la": 2, "los": 1, "ese": 1, "evitar": 1, "silvestre": 1, "traumatismo": 1, "mismos": 1, "entrenamiento": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 5, "que": 1, "sufrimiento": 1, "e": 1, "a": 1, "ejemplares": 1, "trav\u00e9s": 1, "o": 1, "disminuir": 1, "dolor": 1, "y": 1, "para": 1, "fauna": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 37": {"establecido": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "de": 1, "reglamento": 1, "presente": 1, "para": 1, "la": 1, "lo": 1, "necesarias": 1, "materia": 1, "establecer\u00e1n": 1, "normas": 1, "en": 1, "efecto": 1, "sobre": 1, "y": 1, "oficiales": 1, "cap\u00edtulo": 1, "medidas": 1, "las": 2}, "Art\u00edculo 36": {"en": 1, "tensi\u00f3n": 1, "adecuados": 1, "m\u00e9todos": 1, "la": 2, "los": 3, "mediante": 1, "qu\u00edmicos": 1, "silvestre": 1, "casos": 1, "traumatismo": 1, "deber\u00e1": 1, "sacrificio": 1, "de": 5, "sufrimiento": 1, "ejemplares": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "f\u00edsicos": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "evitarse": 1, "dolor": 1, "y": 1, "fauna": 1, "disminuirse": 1}, "Art\u00edculo 39": {"": 1, "propietarios": 1, "poblaciones": 1, "en": 1, "como": 2, "instalaciones": 2, "el": 3, "reproducci\u00f3n": 1, "tener": 1, "educaci\u00f3n": 1, "mantenimiento": 1, "cuando": 1, "al": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "general": 1, "leg\u00edtimos": 1, "registro": 1, "su": 1, "aprovechamiento": 2, "predios": 2, "poseedores": 1, "silvestres": 1, "conservaci\u00f3n": 6, "resguardo": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "realicen": 2, "deber\u00e1n": 2, "la": 9, "ambiental": 1, "actividades": 2, "objetivo": 1, "nacional": 1, "espec\u00edficos": 1, "los": 3, "h\u00e1bitat": 1, "cual": 1, "silvestre": 5, "aviso": 1, "objetivos": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "manejo": 4, "adem\u00e1s": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "para": 5, "proceder\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 18, "unidades": 4, "que": 1, "dar": 1, "sistema": 2, "ejemplares": 1, "integrar": 1, "asimismo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 2, "podr\u00e1n": 1, "natural": 1, "elemento": 1, "b\u00e1sico": 1, "tendr\u00e1n": 1, "rescate": 1, "solicitar": 1, "o": 3, "secretar\u00eda": 1, "sustentable": 1, "dichos": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "y": 3, "vida": 5, "se": 2, "recreaci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 38": {"reglamento": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "sexto": 1, "estos": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 10, "lo": 2, "vida": 2, "monitoreo": 1, "llevar\u00e1": 1, "personas": 2, "adecuadas": 1, "protecci\u00f3n": 2, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "puedan": 1, "acuerdos": 1, "de": 17, "centros": 2, "existan": 1, "desarrollo": 2, "ejemplares": 3, "mantener": 1, "conocimiento": 1, "cuenten": 1, "rep\u00fablica;": 1, "el": 4, "en": 6, "cabo": 1, "otras": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "establecer\u00e1": 1, "rescate": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 1, "h\u00e1bitat": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "morales": 2, "procuradur\u00eda": 2, "manejo": 1, "contribuyan": 2, "integraci\u00f3n": 1, "que": 6, "como": 1, "ambiente": 1, "establecido": 2, "podr\u00e1n": 1, "celebrar": 1, "\u00e9stos": 2, "o": 2, "dichos": 1, "actividades": 1, "con": 4, "procesos": 1, "por": 1, "destinarse": 1, "de:": 1, "entregas": 1, "convenios": 1, "los": 2, "cualquiera": 2, "silvestre": 3, "concertaci\u00f3n": 1, "operar\u00e1": 1, "permanente": 1, "muestreo": 1, "para": 3, "voluntarias": 1, "condiciones": 1, "efectos;": 1, "caso": 1, "producto": 1, "un": 1, "del": 1, "fauna": 1, "este": 1, "f\u00edsicas": 2, "canalizaci\u00f3n": 1, "rehabilitarse": 1, "al": 2, "capacidad": 1, "general": 1, "ii": 1, "cap\u00edtulo": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "correspondiente": 1, "parte": 1, "no": 1, "-": 1, "difusi\u00f3n": 1, "reintroducci\u00f3n": 1, "registro": 2, "aseguramientos": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "llevar\u00e1n": 1, "sostenible": 1, "t\u00edtulo": 1, "seguimiento": 1, "las": 2, "a": 4, "e": 1, "recepci\u00f3n": 1, "i": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 2, "y": 8, "se": 2}, "T\u00cdTULO VI \r": {"silvestre": 1, "conservaci\u00d3n": 1, "de": 1, "vida": 1, "la": 1}, "Art\u00edculo 6o": {"el": 1, "en": 2, "al": 1, "ciudad": 1, "competencia": 1, "respectivos": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 3, "federal": 1, "vida": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "silvestre": 1, "municipios": 1, "a": 1, "de": 5, "dise\u00f1o": 1, "gobierno": 1, "territoriales": 1, "como": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "corresponder\u00e1": 1, "su": 1, "federativas": 1, "\u00e1mbitos": 1, "y": 3, "entidades": 1}, "Art\u00edculo 108": {"deroga)": 1, "(se": 1}, "T\u00cdTULO III \r": {"de": 1, "autoridades": 1, "las": 1}, "Art\u00edculo 100": {"poblaciones": 1, "reglamento": 2, "derechos": 1, "leg\u00edtimos": 1, "menos": 1, "desarrollar": 1, "se": 2, "podr\u00e1": 1, "as\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 10, "lo": 3, "vida": 1, "gobiernos": 1, "requisitos": 2, "d\u00edas": 2, "terceros": 2, "beneficios": 1, "municipal": 1, "deber\u00e1": 2, "cuando": 3, "de": 14, "dar": 2, "quince": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 1, "ejemplares": 1, "transferencia": 1, "consentimiento": 2, "sido": 1, "el": 9, "en": 9, "cabo": 2, "encuentren": 1, "cuenten": 1, "sean": 2, "aprovechamiento": 6, "predios": 6, "ejercicio": 1, "establezca": 1, "federal": 2, "poseedor": 1, "leg\u00edtimo": 1, "estas": 1, "especies": 1, "aviso": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "que": 6, "como": 1, "ley": 1, "establecido": 2, "podr\u00e1n": 1, "tomar\u00e1n": 1, "autorizaciones": 2, "solicitar": 1, "o": 6, "cumplir": 1, "ingresos": 1, "anticipaci\u00f3n": 1, "dichos": 2, "estatales": 1, "quien": 1, "federativas": 1, "con": 8, "propietarios": 1, "propiedad": 4, "por": 1, "destinar\u00e1n": 1, "vinculados": 1, "donde": 1, "contrato": 1, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "poseedores": 1, "entidades": 1, "los": 15, "cumpliendo": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "extractivo": 1, "a": 9, "aquellos": 1, "para": 5, "concedida": 1, "programas": 1, "distribuyen": 1, "condiciones": 1, "locales": 1, "actividades": 1, "proyectos": 1, "pudieran": 1, "treinta": 1, "llevar": 2, "haya": 1, "del": 3, "comunidades": 1, "acuerdo": 1, "siguientes": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "realice": 1, "al": 2, "\u00e9stos": 2, "establecidas": 1, "sustentable": 2, "derivados": 1, "autorizar": 1, "propietario": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "obtengan": 1, "titular": 1, "no": 1, "difusi\u00f3n": 1, "cual": 1, "enviarle": 1, "asentada": 1, "soliciten": 1, "copia": 1, "reportar": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "normar": 1, "obligaciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 5, "dicha": 1, "estatal": 1, "su": 3, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 2, "y": 9, "transferibles": 1, "autorizaci\u00f3n": 4, "establecidos": 1}, "Art\u00edculo 101": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 2, "determinadas": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "defecto": 1, "por": 1, "su": 1, "plan": 1, "deber\u00e1n": 1, "extractivos": 1, "uso": 1, "actividades": 1, "los": 1, "oficiales": 1, "econ\u00f3micas": 1, "capacidad": 1, "manejo": 1, "de": 5, "realizarse": 1, "y": 1, "que": 1, "no": 1, "normas": 1, "apruebe": 1, "las": 1, "aprovechamientos": 1, "la": 4, "o": 1, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "acuerdo": 2, "con": 3}, "Art\u00edculo 102": {"el": 2, "poblaciones": 1, "hubiere": 1, "tener": 1, "cuando": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "consecuencias": 2, "aprovechamiento": 1, "no": 1, "pudiera": 1, "tales": 1, "los": 2, "otorgado": 1, "sobre": 1, "sin": 1, "eventos": 1, "distribuyan": 1, "especies": 1, "de": 1, "ah\u00ed": 1, "que": 2, "negativas": 1, "las": 2, "dicha": 1, "desarrollo": 1, "la": 1, "dejar\u00e1": 1, "generen": 1, "otorgar\u00e1": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 2, "h\u00e1bitats": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "respectivas": 1, "se": 5}, "Art\u00edculo 103": {"control": 1, "el": 2, "infracciones": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "peri\u00f3dicos": 1, "consecuencias": 1, "aprovechamiento": 2, "sanciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "no": 1, "titulares": 1, "lo": 1, "permitan": 1, "los": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "titulo": 1, "informes": 1, "extractivo": 1, "a": 1, "viii": 1, "para": 1, "seguridad": 1, "de": 5, "que": 2, "ha": 1, "las": 1, "establecido": 1, "generado": 1, "la": 2, "autorizaciones": 1, "dicho": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "medidas": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 104": {"el": 2, "en": 5, "reglamento": 1, "esta": 1, "encuentren": 1, "padr\u00f3n": 2, "otorgar\u00e1n": 1, "al": 1, "general": 1, "ii": 1, "arreglo": 1, "sustentable": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 3, "infractores": 1, "t\u00e9rminos": 1, "realizar\u00e1": 1, "ellas": 1, "derechos": 1, "ni": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "equilibrio": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 6, "lo": 1, "vida": 1, "deber\u00e1": 1, "previsto": 1, "actos": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "los": 3, "un": 1, "faltas": 1, "personas": 1, "silvestre": 1, "del": 1, "las": 5, "respecto": 1, "protecci\u00f3n": 1, "incluidas": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "deriven": 1, "de": 9, "fracci\u00f3n": 1, "sujetos": 1, "les": 1, "que": 4, "127": 1, "ley": 3, "asimismo": 1, "ambiente": 1, "ser\u00e1n": 1, "vigilancia": 1, "a": 4, "autorizaciones": 1, "no": 1, "mismas": 1, "dicho": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "necesarios": 1, "y": 4, "refiere": 1, "se": 4, "con": 1}, "Art\u00edculo 105": {"control": 1, "el": 2, "federales": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "este": 1, "vigilancia": 1, "alusi\u00f3n": 1, "comit\u00e9s": 1, "autoridades": 1, "hace": 1, "previstas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "o": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 3, "lo": 2, "entidades": 1, "convenios": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 3, "municipales": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "a": 2, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "de": 11, "prevean": 1, "que": 2, "11": 1, "ley": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 4, "establecido": 1, "13": 1, "12": 1, "mixtos": 1, "conformidad": 2, "supervisar": 1, "crear\u00e1n": 1, "y": 3, "medidas": 1, "federativas": 1, "se": 1, "con": 3}, "Art\u00edculo 106": {"como": 1, "propietarios": 1, "el": 1, "\u00e9ste": 1, "responsabilidad": 1, "directa": 1, "tener": 1, "por": 1, "est\u00e1": 1, "toda": 1, "moral": 1, "su": 2, "aplicables": 1, "predios": 1, "poseedores": 1, "solidarios": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "federal": 1, "lo": 1, "vida": 2, "repararlo": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "h\u00e1bitat": 2, "dem\u00e1s": 1, "indirectamente": 1, "negativos": 1, "silvestre": 2, "f\u00edsica": 1, "las": 1, "sin": 1, "efectos": 1, "persona": 1, "para": 1, "obligada": 1, "compensarlo": 1, "de": 6, "que": 3, "ambiental": 1, "responsables": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "ser\u00e1n": 1, "ocasione": 1, "a": 4, "terceros": 1, "leg\u00edtimos": 1, "o": 4, "realicen": 1, "un": 1, "conformidad": 1, "pudiera": 1, "y": 2, "da\u00f1o": 1, "aprovechamiento": 1, "perjuicio": 1}, "Art\u00edculo 107": {"el": 3, "empresa": 1, "en": 3, "manera": 1, "ser": 2, "ejercer\u00e1": 1, "responsabilidad": 2, "por": 3, "al": 2, "ante": 1, "administraci\u00f3n": 1, "o": 2, "cuidadosamente": 1, "ser\u00e1": 1, "informaci\u00f3n": 1, "tenga": 1, "da\u00f1os": 1, "podr\u00e1": 2, "objetiva": 1, "presentada": 1, "la": 11, "federal": 3, "competente": 1, "vida": 3, "los": 2, "h\u00e1bitat": 3, "mayoritaria": 1, "cual": 1, "silvestre": 3, "procuradur\u00eda": 2, "protecci\u00f3n": 2, "persona": 2, "acci\u00f3n": 2, "denunciar": 1, "de": 10, "ejercida": 1, "demandado": 1, "p\u00fablica": 1, "solidaria": 1, "que": 2, "cualquier": 2, "denuncia": 1, "su": 3, "sea": 1, "ambiente": 2, "a": 5, "tribunal": 1, "estatal": 1, "una": 1, "caso": 2, "conocimiento": 1, "exclusiva": 1, "directamente": 1, "ocasionados": 1, "alg\u00fan": 1, "procedente": 1, "y": 4, "\u00f3rgano": 1, "da\u00f1o": 2, "participaci\u00f3n": 1, "evaluar\u00e1": 1}}