{"Transitorio": {"decreto": 57, "que": 61, "reforma": 7, "el": 610, "art\u00e3": 84, "\u00ad": 188, "culo": 96, "49": 6, "de": 308, "c\u00e3": 45, "\u00b3": 302, "decir": 47, "justicia_militar": 28, "": 859, "publicar": 17, "en": 129, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 29, "n": 274, "[??:29/9/1937:????:??]": 1, "articular": 8, "unico": 5, "-": 141, "se": 84, "\"": 21, "diario_oficial": 3, "[??:31/8/1933:????:??]": 1, "siguiente": 15, "t\u00e3": 24, "\u00a9": 52, "rminos": 4, ":": 18, "transitorio": 15, "este_decreto": 2, "entrar\u00e3": 16, "\u00a1": 147, "vigor": 28, "desde": 1, "fecha": 3, "su": 38, "publicaci\u00e3": 28, "y": 178, "cumplimiento": 14, "disponer": 14, "por": 29, "fracci\u00e3": 105, "i": 53, "89": 14, "constituci\u00e3": 14, "pol\u00e3": 14, "tica": 14, "estados_unidos_mexicanos": 14, "para": 36, "observancia": 13, "expedir": 15, "presente": 46, "ciudad_de_m\u00e3": 13, "xico": 24, "distrito_federal": 11, "a": 136, "7": 2, "d\u00e3": 22, "as": 12, "[??:??/8/1937:????:??]": 1, "l\u00e3": 3, "zaro": 2, "rdenas": 2, "r\u00e3\u00babrica": 28, "general_de_brigada": 1, "subsecretario": 1, "encargado_de_el_despacho_de_guerra": 1, "marina": 3, "manuel_avila_camacho": 3, "c_lic": 1, "silvestre_guerrero": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "v": 18, "39": 5, "[??:26/6/1942:????:??]": 1, "a_partir_de": 4, "deber": 13, "residencia": 6, "poder_ejecutivo_federal": 6, "ciudad": 1, "m\u00e3": 9, "[??:4/6/1942:????:??]": 1, "secretario_de_estado": 4, "despacho_de_la_defensa_nacional": 1, "pablo_e_mac\u00e3": 1, "ciudadano": 1, "licenciar": 1, "miguel_alem\u00e3": 2, "10": 4, "152": 3, "264": 3, "275": 7, "cap\u00e3": 10, "tulo": 29, "iv_de_el_libro_ii": 2, "[??:17/10/1944:????:??]": 1, "reformar": 25, "1o": 6, "diario_oficial_\"_de_la_federaci\u00e3": 1, "2o": 5, "derogar": 15, "todo": 9, "disposici\u00f3n": 25, "oponer": 6, "promulgar": 2, "[??:19/6/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 2, "\u00b1": 9, "o": 9, "1944": 1, "c\u00e3\u00bamplase": 3, "despacho_de_la_defensa": 1, "despacho_de_gobernaci\u00e3": 1, "despacho_de_marina": 1, "heriberto_jara": 1, "adicionar": 18, "diverso": 10, "[??:24/6/1993:????:??]": 1, "193": 1, "201": 2, "2": 32, "p\u00e3": 64, "rrafo": 76, "202": 2, "873": 1, "874": 2, "875": 2, "878": 1, "879": 1, "880": 1, "881": 1, "denominaci\u00e3": 9, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_iii": 5, "t\u00e3_\u00ad_tulo_sexto": 1, "libro_tercero": 2, ";": 385, "uno": 16, "3": 13, "4": 7, "rrafos": 9, "fracci\u00f3n": 34, "iv": 23, "quedar": 10, "como": 13, "seguir": 10, "primero": 10, "abrogar": 2, "ley_de_indulto_para_los_reos_de_los_fueros_militar": 1, "federal": 3, "orden_com\u00e3\u00ban_de_el_distrito_y_territorios_federales": 1, "[??:18/10/1946:????:??]": 1, "d_f": 2, "[??:27/5/1993:????:??]": 1, "dip": 20, "jos\u00e3": 8, "jes\u00e3\u00bas_berrospe_d\u00e3": 1, "az": 1, "presidente": 20, "sen": 20, "salvador_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "v\u00e3": 1, "zquez": 1, "graciela_larios_rivas": 1, "secretaria": 3, "antonio_b_manr\u00e3": 1, "quez_guluarte": 1, "secretario": 17, "r\u00e3\u00babricas": 10, "i_de_el_art\u00e3": 10, "veintr\u00e3": 1, "segundo": 10, "[??:??/6/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "blanco_garrido": 1, "[??:22/7/1994:????:??]": 1, "47": 4, "1": 44, "52": 2, "iii": 34, "56": 2, "78": 3, "80": 4, "83": 6, "85": 4, "vi": 3, "241": 2, "243": 2, "422": 1, "ii": 32, "424": 1, "425": 1, "432": 1, "446": 1, "453": 2, "454": 2, "492": 2, "498": 1, "504": 1, "507": 1, "509": 1, "513": 1, "514": 1, "515": 2, "vii": 10, "viii": 4, "ix": 2, "517": 1, "523": 1, "525": 1, "530": 1, "586": 1, "590": 1, "603": 2, "616": 1, "626": 1, "636": 1, "643": 1, "656": 1, "660": 1, "665": 1, "ver": 8, "799": 1, "803": 2, "805": 1, "809": 2, "segundo_de_el_libro_tercero_;_se_adicionan_la_fracci\u00e3": 1, "xiv": 3, "recorri\u00e3": 1, "ndose": 2, "actual": 1, "ser": 5, "xv": 6, "bis": 24, "423": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 18, "439": 2, "804": 1, "persona": 2, "haber": 7, "cometer": 3, "delito": 6, "prever": 1, "incluir": 2, "procesar": 1, "sentenciar": 2, "con": 15, "anterioridad": 3, "entrada": 9, "le": 3, "ser\u00e3": 7, "aplicable": 3, "vigente": 2, "momento": 3, "se\u00e3": 2, "ala": 1, "14": 6, "constitucional": 3, "legal": 2, "reglamentario": 1, "administrativo": 2, "este": 10, "df": 6, "[??:14/7/1994:????:??]": 1, "enrique_chavero_ocampo": 1, "ricardo_monreal_avila": 1, "ra\u00e3\u00bal_hern\u00e3": 1, "ndez": 3, "avila": 1, "israel_soberanis_nogueda": 1, "20": 5, "[??:??/7/1994:????:??]": 1, "car_lo": 1, "salinas_de_gortari": 1, "jorge_carpizo": 1, "ordenamiento": 4, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "\u008d": 6, "\u00e3": 8, "\u009a": 8, "no": 12, "32": 3, "i_bis": 1, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "117": 1, "161": 1, "173": 1, "148": 1, "denominar": 1, "de_el_reclutamiento": 1, "inciso": 6, "f": 1, ")": 9, "170": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_el_ej\u00e3": 1, "rcito": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "reo": 1, "mexicanas": 1, "57": 4, "105": 1, "ley_org\u00e3": 3, "nica": 4, "armada_de_m\u00e3": 1, "5": 3, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "106": 1, "108": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 3, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "9": 2, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica_en_materia_federal": 1, "22": 5, "23": 2, "respectivo": 4, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "19": 2, "34": 3, "35": 5, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "76": 7, "91": 2, "103": 1, "114": 1, "120": 1, "federal_de_instituciones_y_procedimientos_electorales": 1, "50": 3, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "38": 2, "40": 2, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "civil": 2, "189": 1, "216": 2, "612": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "267": 1, "ley_de_el_seguro_social": 1, "156": 1, "166": 1, "ley_de_el": 2, "instituto_de_seguridad_y_servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "28": 3, "51": 3, "instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "21": 2, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "27": 3, "materia_nuclear": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 2, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "8": 1, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "6": 2, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "i_a_iii": 1, "ley_de_inversi\u00e3_\u00b3_n_extranjera": 1, "ley_general": 1, "establecer": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "5o": 3, "ley_de_la_comisi\u00e3_\u00b3_n_reguladora_de_energ\u00e3": 1, "ley_de_los_sistemas_de_ahorro": 1, "retiro": 1, "12": 3, "tribunales_agrarios": 1, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "26": 2, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 1, "mica": 1, "121": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "b": 2, "123": 1, "15": 2, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "pez": 2, "luis_meneses_murillo": 1, "antonio_valdivia": 1, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "30": 12, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 2, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "materia": 1, "penal": 7, "[??:18/5/1999:????:??]": 1, "libro_tercero_;_el_p\u00e3": 1, "801": 2, "ter": 11, "menci\u00f3n": 1, "otro": 2, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "hacer": 3, "distrito_federal_en_materia_de_fuero_com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica_en_materia_de_fuero_federal": 1, "entender\u00e3": 2, "referir": 4, "penal_federal": 2, "[??:29/4/1999:????:??]": 1, "h\u00e3": 1, "ctor": 1, "xim\u00e3_\u00a9_nez_gonz\u00e3": 1, "mar\u00e3": 1, "mercedes_maciel_ortiz": 1, "sonia_alc\u00e3": 1, "ntara": 1, "magos": 1, "leticia_villegas_nava": 1, "13": 3, "[??:??/5/1999:????:??]": 1, "francisco_labastida_ochoa": 1, "[??:29/6/2005:????:??]": 1, "67": 5, "73": 2, "74": 2, "122": 3, "128": 1, "129": 3, "145": 3, "151": 3, "157": 1, "175": 2, "182": 1, "185": 1, "190": 2, "197": 3, "203": 1, "204": 2, "206": 1, "208": 1, "209": 1, "210": 1, "213": 2, "219": 1, "237": 1, "251": 1, "252": 1, "253": 1, "272": 1, "274": 1, "279": 1, "282": 1, "285": 1, "286": 1, "288": 1, "290": 1, "292": 1, "299": 1, "303": 1, "305": 1, "311": 1, "312": 1, "313": 1, "315": 1, "318": 1, "319": 1, "321": 1, "323": 1, "338": 1, "356": 1, "359": 1, "362": 1, "363": 1, "364": 1, "376": 1, "385": 1, "386": 1, "389": 1, "390": 1, "391": 1, "392": 1, "397": 1, "398": 1, "430": 2, "872": 1, "tercero": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_viii": 1, "ambos": 1, "libro_segundo": 1, "as\u00e3": 3, "sexto_de_el_libro_tercero": 1, "derogan_los_art\u00e3": 1, "130": 1, "142": 1, "174": 1, "176": 1, "177": 1, "178": 1, "i_y_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "431": 1, "712": 1, "713": 1, "850": 1, "851": 1, "852": 1, "869": 1, "870": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_v": 1, "segundo_de_el_libro_segundo": 1, "antes_de": 5, "sancionar": 1, "pena": 2, "muerte": 1, "procesado": 1, "aquel": 2, "quien": 1, "ejecutar": 1, "tramitar": 3, "conmutaci\u00e3": 1, "capital": 1, "impondr\u00e3": 1, "penar": 1, "prisi\u00e3": 1, "[??:21/4/2005:????:??]": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "cevallos_ramos": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "antonio_morales": 1, "pe\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 6, "31": 2, "[??:??/5/2005:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "iv_bis": 1, "octavo_de_el_libro_segundo_de_el_c\u00e3": 2, "[??:16/11/2011:????:??]": 1, "iv_bis_denominado_\u00e2": 1, "\u0080": 44, "\u009c": 13, "traici\u00e3": 1, "fuerzas_armadas_mexicanas\u00e2": 1, "\u009d": 14, "\u00e2": 17, "\u00a6": 17, "[??:6/10/2011:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "guadalupe_p\u00e3": 1, "dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "[??:10/11/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "francisco_blake_mora": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "hacer_referencia": 1, "secretar\u00e3": 3, "estado": 1, "cuyo": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 2, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 2, "tener": 1, "vigencia": 3, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "7o": 1, "42": 3, "43": 3, "44": 2, "48": 3, "55": 3, "62": 4, "68": 3, "v_y_vi": 1, "69": 2, "81": 4, "x": 5, "xii": 3, "xvi": 3, "xviii": 3, "xix": 2, "xiii": 1, "92": 3, "141": 2, "179": 2, "239": 2, "408": 2, "434": 2, "numeral": 2, "447": 1, "448": 1, "449": 1, "572": 2, "715": 2, "779": 1, "853": 2, "855": 2, "856": 2, "859": 2, "862": 2, "871": 2, "882": 2, "887": 2, "904": 1, "909": 2, "entrar": 3, "dejar": 2, "sin": 2, "efecto": 3, "contravenir": 2, "mismo": 3, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 2, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 1, "ley_que_establece_las_normas_m\u00e3": 1, "nimas": 1, "sobre": 2, "readaptaci\u00e3": 1, "social_de_sentenciados": 1, "[??:13/6/2014:????:??]": 1, "18": 2, "86": 3, "102": 2, "125": 1, "126": 1, "134": 1, "139": 1, "143": 1, "150": 1, "153": 1, "154": 1, "158": 1, "164": 1, "180": 1, "184": 1, "191": 1, "196": 1, "198": 1, "236": 1, "247": 1, "268": 1, "402": 1, "429": 1, "435": 2, "444": 2, "450": 2, "465": 1, "482": 2, "484": 1, "510": 1, "516": 1, "521": 1, "637": 1, "638": 1, "680": 1, "688": 1, "690": 1, "693": 1, "694": 1, "698": 1, "709": 1, "732": 1, "737": 1, "808": 1, "810": 1, "811": 1, "814": 1, "826": 1, "833": 1, "847": 1, "849": 1, "854": 1, "857": 1, "858": 1, "864": 1, "868": 1, "876": 1, "877": 1, "922": 1, "c": 2, "vii_de_el_\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 1, "865": 1, "37": 2, "xvii": 1, "337": 1, "relativo": 3, "jueces_de_ejecuci\u00e3": 1, "sentencias": 2, "mes": 1, "despu\u00e3": 3, "procedimiento": 4, "relacionar": 2, "presunto": 3, "contra": 3, "disciplina": 3, "militar": 5, "iniciar": 5, "concluir": 2, "conforme_a": 3, "comisi\u00e3": 3, "hecho": 6, "probablemente": 2, "delictivo": 2, "tal": 1, "caso": 2, "observar\u00e3": 1, "respecto_de": 1, "ejecuci\u00e3": 4, "sentencia": 2, "emitir": 1, "cuarto": 2, "averiguaci\u00f3n": 2, "previo": 2, "causa": 1, "atentar": 1, "remitir": 1, "autoridad": 2, "competente": 1, "dentro_de": 1, "posterior": 1, "quinto": 1, "acci\u00f3n": 1, "realizar": 3, "dependencia": 1, "entidad": 1, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "dar": 1, "deber\u00e3": 3, "cubrir": 1, "funci\u00e3": 1, "ingreso": 1, "disponible": 1, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "sujetar": 3, "disponibilidad": 1, "presupuestario": 1, "aprobar": 2, "fin": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "[??:30/4/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "iga": 1, "[??:2/6/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 2, "ngel": 2, "osorio_chong": 2, "militar_de_procedimientos_penales": 5, "[??:16/5/2016:????:??]": 1, "3o": 1, "4o": 1, "6o": 1, "9o": 3, "41": 1, "45": 1, "cuarto_de_el_libro_primero_titulado_\u00e2": 2, "organizaci\u00e3": 1, "defensor\u00e3": 4, "oficio_militar\u00e2": 3, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_ii": 2, "53": 1, "54": 1, "60": 1, "70": 1, "77": 1, "79": 1, "82": 1, "libro_primero_titulado_\u00e2": 1, "96": 1, "iii_bis": 1, "nuevo": 5, "primero_de_el_libro_primero_titulado_\u00e2": 1, "tribunales_militares_de_juicio_oral\u00e2": 1, "comprender": 9, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_v_bis_de_el_t\u00e3_\u00ad_tulo_primero_de_el_libro_primero_titulado_\u00e2": 1, "juzgados_militares_de_control\u00e2": 1, "qu\u00e3": 2, "quintus": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_v_ter_de_el_t\u00e3_\u00ad_tulo_primero_de_el_libro_primero_titulado_\u00e2": 1, "juzgados_militares_de_ejecuci\u00e3": 1, "sentencias\u00e2": 2, "sextus": 1, "septimus": 1, "segundo_de_el_libro_primero_titulado_\u00e2": 1, "de_la_coordinaci\u00e3": 1, "servicios_periciales": 1, "ciencias_forenses\u00e2": 1, "conformar": 2, "d": 1, "vii_bis": 1, "quinto_de_el_libro_primero_titulado_\u00e2": 1, "tribunales_militares_de_juicio_oral": 1, "jueces_de_control": 1, "71": 2, "libro_primero_denominado_\u00e2": 2, "consejo": 2, "guerra": 2, "ordinarios\u00e2": 1, "11": 1, "cap\u00e3_\u00ad_tulo_iv": 1, "extraordinarios\u00e2": 1, "16": 1, "17": 1, "24": 1, "25": 1, "29": 1, "bis_de_el_cap\u00e3_\u00ad_tulo_v": 1, "libro_primero_;_el_cap\u00e3_\u00ad_tulo_i": 1, "segundo_de_el_libro_primero_\u00e2": 2, "de_los_jueces_penales_de_el_orden_com\u00e3\u00ban\u00e2": 1, "cuerpo_m\u00e3": 1, "do": 1, "legal_militar\u00e2": 1, "33": 1, "tercero_de_el_libro_primero_\u00e2_\u0080_\u009c_de_el_laboratorio_cient\u00e3": 1, "fico": 1, "investigaciones\u00e2": 1, "46": 1, "63": 1, "64": 1, "65": 1, "66": 1, "72": 1, "75": 1, "84": 1, "87": 1, "88": 1, "90": 1, "93": 1, "94": 1, "95": 1, "97": 1, "98": 1, "tul_o": 1, "octavo": 1, "923": 1, "relaci\u00e3": 2, "modificaci\u00f3n": 1, "estar\u00e3": 2, "natural": 2, "erogaci\u00f3n": 2, "derivar": 2, "aplicaci\u00e3": 4, "mediante": 2, "movimiento": 2, "compensar": 2, "secretarias_de_la_defensa_nacional": 1, "presupuesto": 2, "autorizar": 2, "ejercicio": 2, "fiscal": 2, "subsecuente": 2, "quedar\u00e3": 1, "una_vez_que": 1, "legislaci\u00e3": 2, "en_materia_de": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "tribunales_militares": 1, "[??:22/6/1929:????:??]": 1, "referencia": 1, "dem\u00e3": 1, "supremo_tribunal_militar": 1, "procuradur\u00e3": 1, "general_de_justicia_militar": 2, "cuerpo_de_defensores_de_oficio": 1, "tribunal_superior_militar": 1, "fiscal\u00e3": 1, "oficio_militar": 1, "expedici\u00e3": 1, "declaratorio": 1, "inicio": 1, "alado": 1, "[??:18/6/2008:????:??]": 1, "declarar": 1, "incorporar": 1, "sistema": 1, "procesal": 1, "acusatorio": 1, "aplicar\u00e3": 1, "ocurrir": 2, "tm_h:0": 1, "derogaci\u00e3": 1, "[??:29/8/1933:????:??]": 1, "seguir\u00e3": 1, "regir": 1, "precepto": 1, "normativa": 1, "proceso": 5, "recurso": 2, "sujetar\u00e3": 1, "hasta": 1, "conclusi\u00e3": 1, "definitivo": 1, "permanente": 2, "continuar": 2, "delictuoso": 2, "bajo": 1, "aludir": 1, "1933": 2, "contin\u00e3\u00baen": 1, "desarroll\u00e3": 1, "estar": 1, "regular": 1, "citar": 1, "v_prohibici\u00e3": 1, "acumulaci\u00e3": 2, "proceder\u00e3": 1, "cuando": 1, "alguno": 1, "ellos": 1, "est\u00e3": 1, "someter": 1, "defensa_nacional": 1, "convenio": 2, "supervisi\u00e3": 2, "medida": 3, "cautelar": 2, "condici\u00f3n": 1, "suspensi\u00e3": 2, "condicional": 2, "tanto": 1, "crear": 1, "unidades_administrativas_de_supervisi\u00e3": 1, "defensa_nacional_podr\u00e3": 1, "celebrar": 1, "estatal": 1, "encargar": 1, "sta": 1, "actividad": 1, "asumir": 1, "vigilancia": 1, "imputar": 1, "acusar": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "sujeto": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:28/4/2016:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "luis_h_fern\u00e3": 1, "fuente": 1, "diecis\u00e3": 2, "[??:??/5/2000:????:??]": 1, "ley_para_conservar_la_neutralidad_de_el_pa\u00e3": 1, "[??:21/6/2018:????:??]": 1, "211": 1, "212": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "sof\u00e3": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}