{"Nombre": "LEY GENERAL EN MATERIA DE DELITOS ELECTORALES", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_EN_MATERIA_DE_DELITOS_ELECTORALES ley_general_en_materia_de_delitos_electorales NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 7, fracciones VII y XIV; 9, fracci\u00c3\u00b3n VII; 10, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y fracciones I y II; 11, fracci\u00c3\u00b3n I y 16 de la Ley General en Materia de \nDelitos Electorales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de junio de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 7, fracciones VII, primer p\u00c3\u00a1rrafo y XIV; 9, fracci\u00c3\u00b3n VII; \n\n10, primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracciones I y II; 11, fracci\u00c3\u00b3n I y 16 de la Ley General en Materia de Delitos \nElectorales, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de junio de 2014.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Gonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes \n\nAndrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintis\u00c3\u00a9is de junio de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Quinto.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 3, primer p\u00c3\u00a1rrafo, fracci\u00c3\u00b3n V y 5 de la Ley General en \n\nMateria de Delitos Electorales, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 7 , fracci\u00f3n vii y xiv ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; 10 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00f3n i y ii ; 11 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y 16 de el ley_general en_materia_de delitos_electorales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/6/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 7 , fracci\u00f3n vii , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y xiv ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; 10 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00f3n i y ii ; 11 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y 16 de el ley_general en_materia_de delitos_electorales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/6/2014:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general en_materia_de delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3 \u00ad sica educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tic_o , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3 \u00b3 n civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal sobre monumentos y zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo quinto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00e3 \u00b3 n v y 5 de el ley_general en_materia_de delitos_electorales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 1, "de": 70, "decretos": 1, "reforma": 1, "decreto": 6, "por": 4, "el": 16, "que": 2, "se": 4, "reforman": 4, "los": 9, "art\u00e3\u00adculos": 3, "7": 2, "fracciones": 4, "vii": 2, "y": 26, "xiv;": 2, "9": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 8, "vii;": 2, "10": 2, "primer": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 4, "i": 6, "ii;": 2, "11": 2, "16": 2, "la": 47, "ley": 27, "general": 22, "en": 22, "materia": 8, "delitos": 7, "electorales": 4, "publicado": 2, "diario": 4, "oficial": 4, "federaci\u00e3\u00b3n": 4, "27": 1, "junio": 3, "2014": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "para": 10, "quedar": 2, "como": 3, "sigue:": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "transitorio": 2, "\u00e3\u009anico": 1, "presente": 4, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "vigor": 2, "al": 4, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 2, "su": 5, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "m\u00e3\u00a9xico": 5, "df": 1, "a": 5, "19": 2, "2014-": 1, "dip": 4, "jos\u00e3\u00a9": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "secretario-": 3, "mar\u00e3\u00ada": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "secretaria-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "cumplimiento": 2, "lo": 2, "dispuesto": 2, "del": 12, "art\u00e3\u00adculo": 5, "89": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "estados": 3, "unidos": 3, "mexicanos": 3, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "poder": 2, "ejecutivo": 2, "federal": 7, "ciudad": 4, "distrito": 3, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "dos": 2, "mil": 2, "catorce-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "miguel": 2, "\u00e3\u0081ngel": 2, "osorio": 2, "chong-": 2, "r\u00e3\u00babrica": 2, "diversas": 1, "disposiciones": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "ejercicio": 1, "las": 4, "profesiones": 1, "sistema": 2, "nacional": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "personas": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "asistencia": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "estos": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicio": 1, "profesional": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "desarrollo": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "integral": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "bienes": 1, "nacionales": 1, "civil": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "e": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "caso": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "enero": 2, "2018": 1, "quinto-": 1, "3": 1, "v": 1, "5": 1, "23": 1, "noviembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "por": 4, "el": 73, "que": 2, "se": 4, "reformar": 4, "art\u00e3": 6, "\u00ad": 23, "culo": 8, "7": 2, "": 105, "fracci\u00f3n": 4, "vii": 4, "y": 27, "xiv": 2, ";": 6, "9": 2, "fracci\u00e3": 8, "\u00b3": 35, "n": 33, "10": 2, "1": 4, "p\u00e3": 4, "\u00a1": 10, "rrafo": 4, "i": 5, "ii": 2, "11": 2, "16": 2, "de": 22, "ley_general": 4, "en_materia_de": 7, "delitos_electorales": 4, "publicar": 2, "en": 15, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "[??:27/6/2014:????:??]": 1, "\u008d": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 3, "nico": 2, "-": 21, "para": 6, "quedar": 2, "como": 3, "seguir": 2, ":": 2, "\u00e2": 9, "\u0080": 9, "\u00a6": 9, "transitorio_\u00e3": 2, "presente": 4, "decreto": 5, "entrar\u00e3": 2, "vigor": 2, "a": 14, "d\u00e3": 2, "siguiente": 2, "su": 5, "publicaci\u00e3": 4, "m\u00e3": 1, "\u00a9": 8, "xico": 5, "df": 1, "[??:19/6/2014:????:??]": 1, "dip": 4, "jos\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "presidente": 4, "sen": 4, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "secretario": 3, "mar\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 1, "secretaria": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "cumplimiento": 2, "disponer": 2, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "deber": 2, "observancia": 2, "expedir": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "distrito_federal": 3, "veintis\u00e3": 1, "[??:??/6/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u00b1": 2, "nieto": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 2, "\u0081": 2, "n_gel": 2, "osorio_chong": 2, "diverso": 1, "disposici\u00f3n": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "ejercicio": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "protecci\u00e3": 2, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "este": 1, "delitos": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "sica": 2, "educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "rico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "entidad": 1, "federativo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "caso": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "quinto": 1, "3": 1, "v": 1, "5": 1, "no": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "andr\u00e3": 1, "segundo": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 65, "general": 38, "en": 177, "materia": 27, "de": 482, "delitos": 36, "electorales": 34, "nueva": 1, "publicada": 2, "el": 129, "diario": 7, "oficial": 8, "la": 240, "federaci\u00e3\u00b3n": 16, "23": 3, "mayo": 3, "2014": 3, "texto": 1, "vigente": 2, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 2, "dof": 11, "19-01-2018": 3, "al": 34, "margen": 1, "un": 34, "sello": 1, "con": 28, "escudo": 1, "nacional": 16, "que": 83, "dice:": 1, "estados": 12, "unidos": 11, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 7, "enrique": 4, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 2, "los": 133, "mexicanos": 8, "a": 110, "sus": 19, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 87, "ha": 2, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 4, "decreto": 13, "\"el": 1, "d": 2, "e": 5, "c": 1, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "expide": 2, "art\u00e3\u00adculo": 52, "\u00e3\u009anico-": 3, "t\u00e3\u008dtulo": 3, "primero": 3, "disposiciones": 9, "generales": 2, "cap\u00e3\u008dtulo": 5, "i": 21, "objeto": 3, "y": 110, "definiciones": 1, "1": 1, "esta": 18, "es": 5, "reglamentaria": 3, "del": 63, "73": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 19, "xxi": 4, "inciso": 2, "a)": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 10, "pol\u00e3\u00adtica": 15, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 11, "observancia": 4, "toda": 1, "tiene": 2, "por": 59, "establecer": 2, "tipos": 2, "penales": 5, "las": 83, "sanciones": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "competencias": 4, "formas": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 5, "entre": 7, "\u00e3\u00b3rdenes": 2, "gobierno": 3, "adem\u00e3\u00a1s": 2, "como": 15, "finalidad": 3, "proteger": 1, "adecuado": 3, "desarrollo": 8, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 6, "electoral": 40, "consulta": 11, "popular": 9, "refiere": 1, "35": 2, "viii": 7, "2": 1, "para": 46, "investigaci\u00e3\u00b3n": 3, "persecuci\u00e3\u00b3n": 2, "sanci\u00e3\u00b3n": 6, "todo": 1, "lo": 14, "referente": 1, "procedimiento": 4, "previstos": 10, "presente": 16, "ser\u00e3\u00a1n": 3, "aplicables": 3, "conducente": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 7, "procesal": 1, "penal": 7, "entidades": 14, "federativas": 14, "libro": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 5, "federal": 23, "dem\u00e3\u00a1s": 4, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "expida": 2, "3": 2, "efectos": 2, "entender\u00e3\u00a1": 2, "por:": 1, "constituci\u00e3\u00b3n:": 1, "mexicanos;": 2, "ii": 13, "ley:": 1, "electorales;": 12, "iii": 10, "penal:": 1, "federal;": 2, "iv": 7, "popular:": 3, "mecanismos": 2, "participaci\u00e3\u00b3n": 3, "mediante": 3, "cuales": 1, "ciudadanos": 2, "ejercen": 1, "su": 32, "derecho": 4, "reconocido": 1, "constituci\u00e3\u00b3n;": 1, "v": 7, "servidor": 5, "p\u00e3\u00bablico:": 1, "persona": 3, "desempe\u00e3\u00b1e": 1, "empleo": 3, "cargo": 10, "o": 210, "comisi\u00e3\u00b3n": 7, "cualquier": 12, "naturaleza": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "local": 2, "centralizada": 1, "organismos": 6, "descentralizados": 1, "federales": 6, "locales": 13, "empresas": 1, "estatal": 1, "mayoritaria": 1, "organizaciones": 1, "sociedades": 2, "asimiladas": 1, "\u00e3\u00a9stas": 1, "fideicomisos": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 13, "legislaturas": 1, "poderes": 2, "judiciales": 1, "manejen": 1, "recursos": 3, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "as\u00e3\u00ad": 5, "constituciones": 1, "otorguen": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 11, "reformado": 5, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "servidores": 3, "funcionarios": 7, "empleados": 1, "municipal": 1, "delegacional;": 1, "vi": 6, "electorales:": 3, "quienes": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 7, "integren": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 3, "cumplen": 1, "funciones": 5, "vii": 7, "partidistas:": 1, "dirigentes": 1, "partidos": 4, "pol\u00e3\u00adticos": 5, "coaliciones": 2, "agrupaciones": 2, "pol\u00e3\u00adticas": 4, "representantes": 2, "ante": 1, "responsables": 1, "finanzas": 1, "candidatos": 2, "electoral;": 7, "candidatos:": 1, "registrados": 1, "formalmente": 1, "tales": 2, "autoridad": 5, "competente;": 2, "ix": 5, "documentos": 12, "credencial": 3, "votar": 19, "listados": 1, "nominales": 1, "boletas": 6, "correspondencia": 1, "circule": 1, "bajo": 1, "franquicia": 1, "instituto": 7, "actas": 4, "jornada": 12, "relativas": 1, "escrutinio": 5, "c\u00e3\u00b3mputo": 7, "cada": 1, "una": 34, "elecciones": 1, "paquetes": 4, "expedientes": 1, "casilla": 7, "circunstanciadas": 1, "sesiones": 1, "consejos": 1, "distritales": 1, "c\u00e3\u00b3mputos": 1, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 1, "plurinominal": 1, "formatos": 1, "aprobados": 1, "tengan": 5, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "acreditar": 1, "acto": 2, "conforme": 7, "aplicable": 1, "todas": 2, "expedidos": 1, "ejercicio": 9, "x": 4, "materiales": 6, "elementos": 2, "f\u00e3\u00adsicos": 1, "urnas": 4, "canceles": 1, "modulares": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 4, "voto": 11, "marcadoras": 1, "l\u00e3\u00adquido": 1, "indeleble": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "escritorio": 1, "equipamiento": 1, "autorizado": 3, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "casillas": 4, "durante": 10, "xi": 3, "multa:": 1, "multa": 14, "consiste": 1, "pago": 1, "cantidad": 1, "dinero": 6, "estado": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "d\u00e3\u00adas": 17, "aplicable;": 2, "xii": 2, "paquete": 1, "electoral:": 1, "conjunto": 1, "siguientes": 5, "documentos:": 1, "acta": 1, "lista": 2, "nominal": 1, "electores": 15, "sobrantes": 1, "inutilizadas": 1, "contengan": 1, "votos": 5, "v\u00e3\u00a1lidos": 1, "nulos": 1, "originales": 1, "mesas": 1, "caso": 4, "distrito": 6, "uninominal": 1, "escritos": 1, "protesta": 1, "hubieren": 1, "recibido": 1, "informe": 1, "circunstanciado": 1, "elabore": 1, "junta": 1, "ejecutiva": 1, "respecto": 4, "votaci\u00e3\u00b3n": 3, "emitida": 1, "extranjero": 4, "elecci\u00e3\u00b3n": 9, "xiii": 2, "precandidato:": 1, "ciudadano": 3, "pretende": 1, "ser": 1, "postulado": 1, "candidato": 21, "alg\u00e3\u00ban": 6, "cumplido": 1, "requisitos": 3, "exige": 1, "xiv": 2, "organizadores": 2, "actos": 6, "campa\u00e3\u00b1a:": 1, "personas": 8, "dirijan": 1, "coordinen": 1, "instrumenten": 1, "participen": 3, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "reuniones": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 3, "asambleas": 1, "marchas": 1, "voceros": 1, "dirigen": 1, "electorado": 3, "promover": 1, "candidaturas": 1, "segundo": 2, "reglas": 2, "4": 1, "ministerio": 3, "todos": 1, "casos": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "oficio": 1, "inicio": 1, "investigaciones": 1, "5": 2, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "cometan": 1, "cualquiera": 1, "les": 7, "impondr\u00e3\u00a1": 11, "correspondiente": 1, "tipo": 2, "trate": 2, "inhabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "ocupar": 1, "servicio": 5, "municipios": 2, "demarcaciones": 3, "territoriales": 3, "ciudad": 6, "m\u00e3\u00a9xico": 8, "dos": 11, "seis": 7, "a\u00e3\u00b1os": 13, "destituci\u00e3\u00b3n": 1, "6": 1, "penas": 3, "previstas": 4, "este": 4, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "independencia": 3, "establecida": 1, "concurran": 1, "7": 3, "impondr\u00e3\u00a1n": 6, "cincuenta": 3, "cien": 5, "prisi\u00e3\u00b3n": 10, "meses": 3, "tres": 6, "quien:": 3, "vote": 3, "sabiendas": 2, "no": 11, "cumple": 2, "ley;": 4, "m\u00e3\u00a1s": 15, "vez": 3, "misma": 3, "elecci\u00e3\u00b3n;": 1, "haga": 5, "proselitismo": 2, "presione": 3, "objetivamente": 2, "d\u00e3\u00ada": 8, "interior": 2, "lugar": 5, "encuentren": 3, "formados": 2, "votantes": 3, "fin": 4, "orientar": 2, "sentido": 6, "abstenga": 7, "emitirlo;": 2, "obstaculice": 4, "interfiera": 3, "normal": 3, "votaciones": 1, "tareas": 2, "introduzca": 4, "sustraiga": 4, "il\u00e3\u00adcitamente": 3, "bien": 5, "falsas;": 2, "obtenga": 1, "solicite": 8, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "firmada": 1, "elector": 1, "acerca": 1, "intenci\u00e3\u00b3n": 1, "pena": 10, "aumentar\u00e3\u00a1": 10, "hasta": 18, "doble": 1, "cuando": 11, "ejerza": 6, "violencia": 5, "contra": 2, "recoja": 1, "tiempo": 2, "sin": 14, "causa": 11, "prevista": 5, "credenciales": 4, "ciudadanos;": 3, "retenga": 1, "justificada": 7, "paga": 4, "promesa": 5, "u": 5, "otra": 3, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 1, "amenaza": 2, "otro": 1, "asistir": 1, "eventos": 4, "proselitistas": 5, "abstenerse": 5, "partido": 20, "pol\u00e3\u00adtico": 19, "coalici\u00e3\u00b3n": 11, "campa\u00e3\u00b1a": 6, "previos": 2, "27-06-2014": 8, "si": 8, "conducta": 4, "especificada": 1, "anterior": 3, "cometida": 1, "integrante": 1, "organismo": 1, "seguridad": 1, "tercio": 5, "igual": 1, "forma": 2, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "quien": 7, "amenace": 3, "suspender": 1, "beneficios": 1, "programas": 7, "sociales": 1, "ya": 1, "sea": 6, "participar": 1, "sufragio": 4, "favor": 6, "coalici\u00e3\u00b3n;": 4, "abstenci\u00e3\u00b3n": 2, "compromiso": 2, "ordene": 2, "evidencia": 1, "viole": 1, "manera": 7, "emitir": 2, "secreto;": 1, "pretenda": 3, "titular;": 1, "organice": 1, "reuni\u00e3\u00b3n": 1, "transporte": 1, "influir": 1, "voto;": 1, "apodere": 2, "destruya": 6, "altere": 8, "posea": 3, "use": 2, "adquiera": 3, "venda": 1, "suministre": 3, "ilegal": 4, "apoderamiento": 2, "realiza": 7, "cerrado": 2, "\u00e3\u00a9ste": 2, "varias": 5, "armadas": 4, "porten": 4, "objetos": 4, "peligrosos": 4, "se\u00e3\u00b1alada": 4, "mitad": 6, "m\u00e3\u00a1s;": 1, "comercialice": 3, "equipos": 1, "insumos": 1, "necesarios": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "mitad;": 1, "traslado": 2, "entrega": 4, "impida": 5, "legalmente": 6, "instalaci\u00e3\u00b3n": 2, "clausura": 2, "utilicen": 2, "correspondan": 2, "otros": 2, "delitos;": 2, "reformada": 5, "xv": 1, "hora": 1, "cierre": 2, "zonas": 2, "husos": 1, "horarios": 2, "occidentales": 1, "territorio": 3, "publique": 1, "difunda": 1, "medio": 4, "resultados": 3, "encuestas": 1, "sondeos": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "dar": 2, "conocer": 1, "preferencias": 1, "xvi": 1, "realice": 5, "provoque": 1, "temor": 1, "intimidaci\u00e3\u00b3n": 1, "atente": 1, "libertad": 1, "perturbe": 1, "libre": 1, "acceso": 1, "xvii": 1, "abra": 3, "retire": 1, "sellos": 1, "lugares": 1, "donde": 1, "resguarden;": 1, "xviii": 1, "s\u00e3\u00ad": 5, "interp\u00e3\u00b3sita": 2, "proporcione": 2, "fondos": 4, "provenientes": 1, "agrupaci\u00e3\u00b3n": 8, "apoyar": 2, "dentro": 9, "xix": 1, "utilice": 4, "facturas": 2, "comprobatorios": 2, "gasto": 2, "alterando": 2, "costo": 2, "real": 2, "bienes": 11, "servicios": 6, "prestados;": 1, "xx": 1, "usurpe": 1, "funcionario": 5, "provea": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 2, "formar": 1, "parte": 3, "padr\u00e3\u00b3n": 6, "proveedores": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 2, "administrativo": 1, "8": 1, "doscientos": 6, "que:": 3, "sustituya": 1, "uso": 3, "il\u00e3\u00adcito": 2, "relativos": 2, "registro": 8, "electores;": 1, "cumplir": 1, "obligaciones": 1, "propias": 1, "perjuicio": 3, "proceso": 3, "obstruya": 1, "mediar": 3, "justificada;": 2, "entregue": 1, "oportuna": 1, "induzca": 3, "presi\u00e3\u00b3n": 2, "sobre": 3, "candidato;": 1, "instale": 2, "fuera": 1, "tiempos": 1, "distinto": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n;": 1, "expulse": 1, "retiro": 1, "independiente": 1, "observadores": 1, "acreditados": 1, "derechos": 2, "concede;": 1, "permita": 2, "emita": 1, "introduzcan": 1, "divulgue": 2, "dolosa": 2, "noticias": 2, "falsas": 2, "torno": 2, "le": 3, "hayan": 3, "sido": 5, "encomendadas": 1, "9": 3, "partidista": 4, "alguno": 2, "anteriores": 1, "misma;": 1, "distribuya": 1, "propaganda": 1, "indebido": 1, "posteriores": 1, "ese": 1, "resultados;": 1, "apertura": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "rendir": 1, "cuentas": 1, "realizar": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "justificaci\u00e3\u00b3n": 1, "gastos": 2, "ordinarios": 1, "hubiese": 1, "requerido": 3, "\u00e3\u00a1mbito": 6, "facultades;": 1, "etapa": 1, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "recompensa": 2, "contraprestaci\u00e3\u00b3n;": 1, "oculte": 1, "niegue": 3, "informaci\u00e3\u00b3n": 7, "requerida": 1, "competente": 4, "prestados": 1, "10": 4, "cuatrocientos": 4, "uno": 1, "nueve": 4, "facultades": 5, "informar": 1, "rinda": 1, "falsa": 3, "remanentes": 2, "perdido": 3, "habiendo": 3, "autoridad;": 1, "transmitir": 1, "propiedad": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "adquiridos": 1, "financiamiento": 2, "dicho": 2, "haya": 3, "cual": 1, "forme": 1, "formado": 1, "previo": 1, "requerimiento": 1, "estar": 1, "enajene": 1, "grave": 1, "done": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 1, "patrimonio": 1, "11": 4, "coaccione": 2, "subordinados": 4, "precampa\u00e3\u00b1a": 2, "voten": 2, "abstengan": 2, "condicione": 2, "prestaci\u00e3\u00b3n": 2, "cumplimiento": 5, "gubernamentales": 2, "otorgamiento": 2, "concesiones": 2, "permisos": 2, "licencias": 2, "autorizaciones": 2, "franquicias": 2, "exenciones": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "obras": 2, "competencia": 3, "precandidato": 8, "condicionamiento": 1, "programa": 1, "gubernamental": 2, "utilizando": 1, "social": 1, "art\u00e3\u00adculo;": 2, "destine": 2, "tenga": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "virtud": 1, "apoyo": 3, "puedan": 1, "corresponder": 1, "delito": 1, "peculado;": 1, "preste": 1, "mismo": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 3, "labores;": 1, "aportaciones": 2, "especie": 2, "entregar": 1, "solicitada": 1, "relacionada": 1, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "12": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 1, "electos": 1, "presenten": 1, "juicio": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "asamblea": 2, "legislativa": 2, "cabildo": 1, "respectivo": 2, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "plazo": 2, "previsto": 2, "tal": 1, "efecto": 2, "ordenamiento": 1, "jur\u00e3\u00addico": 1, "13": 1, "sesenta": 2, "siete": 1, "participe": 2, "alteraci\u00e3\u00b3n": 1, "listado": 4, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "il\u00e3\u00adcita": 1, "fotograf\u00e3\u00ada": 1, "terceros": 2, "promueva": 2, "traslade": 1, "subsidie": 1, "gestione": 1, "contrate": 1, "proporcionen": 1, "corresponda": 2, "primer": 6, "d\u00e3\u00a1diva": 1, "recurso": 1, "entreguen": 1, "falsifique": 1, "transmita": 1, "archivos": 2, "datos": 2, "intervenga": 1, "conductas": 3, "prohibidas": 1, "punibilidad": 1, "incrementar\u00e3\u00a1": 1, "14": 2, "aproveche": 1, "15": 1, "mil": 5, "cinco": 2, "quince": 1, "reciba": 1, "exista": 1, "prohibici\u00e3\u00b3n": 1, "legal": 1, "ello": 1, "origen": 2, "montos": 1, "rebasen": 1, "permitidos": 1, "16": 3, "quinientos": 2, "ministros": 1, "culto": 2, "religioso": 2, "propios": 1, "presionen": 1, "induzcan": 1, "expresamente": 1, "17": 1, "estando": 1, "obligado": 1, "injustificadamente": 1, "fe": 1, "hechos": 2, "certificar": 1, "concernientes": 1, "18": 1, "ochocientos": 1, "magistrados": 1, "consejeros": 1, "nacionales": 2, "secretario": 4, "ejecutivo": 5, "equivalente": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "sean": 3, "designados": 1, "cargos": 3, "legislativo": 1, "cuya": 1, "calificado": 1, "participado": 1, "asuman": 1, "dirigencia": 1, "postulados": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "encargo": 1, "19": 3, "popular;": 2, "papeletas": 2, "utilizadas": 1, "emitirlo": 1, "20": 1, "opci\u00e3\u00b3n": 2, "tercero": 2, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "federaci\u00e3\u0093n": 1, "21": 1, "autoridades": 3, "competentes": 2, "investigar": 2, "perseguir": 2, "sancionar": 4, "establecidos": 2, "cuando:": 1, "cometidos": 1, "actualice": 2, "alguna": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "poder": 5, "judicial": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "inicie": 2, "prepare": 2, "cometa": 2, "siempre": 2, "produzca": 3, "art\u00e3\u00adculos": 5, "2o": 1, "3o": 1, "4o": 1, "5o": 2, "6o": 1, "facultad": 3, "atracci\u00e3\u00b3n": 1, "supuestos:": 1, "fuero": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "conexidad": 1, "b": 1, "22": 1, "procesar": 1, "dispuesto": 8, "distintos": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 3, "prestar": 2, "auxilio": 1, "24": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 4, "conducto": 1, "fiscal\u00e3\u00ada": 2, "especializada": 2, "delegue": 1, "procuradur\u00e3\u00adas": 2, "fiscal\u00e3\u00adas": 3, "base": 1, "constitucional": 2, "coordinarse": 1, "para:": 1, "desarrollar": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "pol\u00e3\u00adtico-administrativo": 1, "fortalecer": 1, "combate": 2, "impulsar": 1, "acuerdos": 1, "dependencias": 1, "permitan": 1, "asistencia": 2, "procuraci\u00e3\u00b3n": 3, "justicia": 2, "implementar": 1, "sistema": 3, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "procesos": 2, "protocolos": 1, "estandarizados": 1, "incluyendo": 1, "fuerza": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "facilitar": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "intercambio": 1, "diversas": 3, "instancias": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "recopilar": 1, "intercambiar": 1, "estad\u00e3\u00adsticas": 1, "delictivas": 1, "conformidad": 1, "formular": 1, "integrales": 1, "sistem\u00e3\u00a1ticas": 1, "continuas": 1, "evaluables": 1, "estrategias": 1, "fomentar": 1, "comunidad": 1, "instituciones": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "coadyuven": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 3, "establezcan": 1, "otras": 1, "25": 1, "contar": 1, "especializadas": 1, "dotados": 1, "humanos": 1, "financieros": 1, "requieran": 1, "efectiva": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "26": 1, "acciones": 2, "realizar\u00e3\u00a1n": 2, "convenio": 1, "suscriban": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "estos": 2, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "c\u00e3\u00advica": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "transitorios": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "vigor": 6, "publicaci\u00e3\u00b3n": 6, "salvo": 2, "procedimientos": 2, "iniciados": 1, "antes": 1, "entrada": 3, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "tramitando": 1, "vigentes": 1, "momento": 1, "dieron": 1, "resulte": 1, "ben\u00e3\u00a9fica": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "correspondientes": 1, "derogan": 2, "legales": 1, "opongan": 1, "cuarto": 1, "congresos": 1, "proceder\u00e3\u00a1n": 1, "hacer": 1, "reformas": 1, "pertinentes": 1, "leyes": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "armonizarlas": 1, "mayor": 1, "partir": 2, "quinto": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "ser\u00e3\u00a1": 1, "respectivos": 1, "presupuestos": 1, "egresos": 1, "sexto": 1, "referencias": 1, "hace": 1, "procedimental": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "legislaciones": 1, "procedimentales": 1, "tanto": 1, "vigencia": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "octavo": 1, "transitorio": 3, "reforman": 5, "adicionan": 1, "pol\u00e3\u00adtica-electoral": 1, "publicado": 3, "febrero": 1, "senado": 1, "deber\u00e3\u00a1": 2, "nombrar": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "terceras": 1, "partes": 1, "miembros": 1, "presentes": 1, "titular": 1, "nombramiento": 1, "realizarse": 1, "contados": 1, "f": 1, "2014-": 2, "sen": 6, "ra\u00e3\u00bal": 2, "cervantes": 2, "andrade": 2, "presidente-": 6, "dip": 6, "jos\u00e3\u00a9": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "morf\u00e3\u00adn": 2, "iris": 1, "vianey": 1, "mendoza": 2, "secretaria-": 2, "xavier": 1, "azuara": 1, "z\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1iga": 1, "secretario-": 4, "r\u00e3\u00babricas\"": 3, "89": 3, "debida": 3, "expido": 3, "residencia": 3, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "catorce-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "r\u00e3\u00babrica-": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 3, "miguel": 3, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "r\u00e3\u00babrica": 3, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "fracciones": 4, "xiv;": 2, "vii;": 2, "ii;": 2, "27": 1, "junio": 3, "art\u00e3\u008dculo": 1, "quedar": 2, "sigue:": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "\u00e3\u009anico": 1, "df": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "secuestro": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "profesional": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "integral": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "civil": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "cooperativas": 1, "monumentos": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "concurrentes": 1, "enero": 2, "2018": 1, "quinto-": 1, "noviembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 19-01-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n19-01-2018 19-01-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00000 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA_NIETO a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "19-01-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 10, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 3, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "19-01-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u0091": 2, "a_nieto": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 117, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "\u00b1": 2, "constitucional": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "delitos_electorales": 4, "acuacultura_sustentables": 1, "099689": 1, "nccs000": 1, "en_materia_de": 7, "0999903": 1, "ltima": 2, "i": 5, "aq0cs00": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "ii": 2, "presidente": 4, "servir": 1, "no": 1, "entrar\u00e3": 2, "a": 18, "0550139": 1, "saber": 1, "dp3cpn": 1, "secretaria": 1, "materia_electoral": 1, "fz": 3, "morf\u00e3": 1, "dip": 4, "observancia": 2, "segundo": 1, "me": 2, "\u0091": 2, "estad\u00e3": 1, "ncms000": 1, "sus": 1, "con": 2, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "\u00ad": 23, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "0686998": 1, "ha": 1, "expedir": 2, "libro": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "publicar": 3, "integral_de_los_residuos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "7": 2, "ley_federal_de_archivos": 1, "pol\u00e3": 3, "-": 23, "educativa": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "ndez": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "\u0080": 9, "dof": 2, "federativo": 1, "deporte": 1, "\u00b3": 37, "relativo": 1, "73": 1, "v": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "valle_laisequilla": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 1, ":": 6, "vmip3s0": 1, "da0ms0": 4, "fp": 2, "profesi\u00f3n": 1, "concurrente": 1, "publicaci\u00e3": 4, "enrique_pe\u00e3": 4, "se": 6, "p\u00e3": 4, "mar\u00e3": 2, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "nieto": 2, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "099698": 1, "0999889": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "sello": 2, "vmp00sm": 1, "0494509": 1, "xico": 5, "monumentos": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "ley_federal": 1, "\u00e3": 2, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "facultad": 1, "como": 3, "territorial": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "protecci\u00e3": 2, "pp1cs00": 1, "sabed": 1, "cs": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "n": 35, "reforma": 2, "vii": 4, "y": 27, "habitante": 1, "deber": 2, "seguir": 2, "estados_unidos_mexicanos": 5, "rrafo": 4, "ambiente": 1, "fracci\u00e3": 8, "9": 2, "hist\u00e3": 1, "dice": 1, "dirigir": 2, "xiv": 2, "por": 4, "disposici\u00f3n": 1, "decir": 1, "presente": 4, "en": 15, "[??:19/6/2014:????:??]": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "nccp000": 1, "vmn0000": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "\u008d": 1, "de": 22, "\u00e2": 9, "pr0cn00": 1, "nombre": 1, "lez": 1, "16": 2, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "decreto": 5, "gico": 1, "a_nieto": 2, "vaip3s0": 1, "ejercicio": 1, "fern\u00e3": 1, "z": 1, "ncfs000": 3, "secuestro": 1, "caso": 1, "0986111": 1, "vmm02p0": 1, "definici\u00e3": 1, "sancionar": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "r\u00e3\u00babricas": 2, "constituci\u00e3": 3, "ctimas": 1, "publicada": 1, "19-01-2018": 2, "art\u00e3": 6, "reglamentaria": 1, "entidad": 1, "tic_a": 3, "cumplimiento": 2, "v\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "ley_general": 4, "3": 1, "osorio_chong": 2, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "tic_o": 1, "fg": 1, "vmp00sf": 1, "0998775": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "\u009a": 5, "sticos": 1, "su": 6, "disponer": 2, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "distrito_federal": 3, "5": 1, "este": 1, ";": 6, "andr\u00e3": 1, "p00cn00": 1, "reformar": 4, "np00000": 10, "nico": 2, "demarcaci\u00f3n": 1, "siguiente": 4, "fracci\u00f3n": 4, "trata_de_personas": 1, "sica": 2, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "5o": 1, "diverso": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "gicos": 1, "quinto": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "margen": 2, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "haber": 1, "11": 2, "que": 6, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "rico": 1, "\"": 2, "10": 2, "geogr\u00e3": 1, "rez": 2, "miguel_\u00e3": 2, "fc": 4, "transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "vigor": 2, "jos\u00e3": 1, "uno": 1, "sustituci\u00e3": 1, "para": 6, "stica": 1, "sp": 2, "m\u00e3": 1, "df": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "n_gel": 2, "asistencia": 1, "\u00a9": 8, "[??:27/6/2014:????:??]": 1, "un": 1, "habitantes": 1, "secretario": 3, "culo_\u00e3": 1, "sobre": 1, "veintis\u00e3": 1, "1": 42, "di0ms0": 1, "quedar": 2, "\u00a1": 10, "fd": 2, "delitos": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "0449861": 1, "civil": 1, "fica": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "servido": 1, "el": 81, "d\u00e3": 2, "[??:??/6/2014:????:??]": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "sen": 4, "culo": 8, "\u00a6": 9, "mez": 1, "\u0081": 2}}