{"Art\u00edculo 7": {"indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 2, "art\u00edculo": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "xxii": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "peligrosos;": 1, "econ\u00f3micos": 2, "xxix": 1, "xxiv": 1, "incentivos": 1, "estrategias": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "afecten": 1, "otorgando": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "competentes": 1, "disposici\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "asistencia": 2, "prevenci\u00f3n": 5, "participar": 1, "instrumentos": 1, "aspectos": 1, "previsto": 2, "carga": 1, "emitir": 1, "suelos": 1, "xvii": 1, "sobre": 2, "otro": 1, "manejo": 10, "prevalecer": 1, "desempe\u00f1o": 1, "reduzcan": 1, "p\u00fablica": 1, "ley": 3, "establecido": 1, "presente": 1, "grandes": 1, "evitar": 1, "dichos": 1, "ello;": 1, "deben": 1, "difundir": 1, "vii": 1, "evaluar": 3, "estar\u00e1n": 1, "contaminantes": 1, "otros": 2, "gobiernos": 4, "provocar": 1, "aplicar": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "dise\u00f1ar": 2, "continuas": 1, "emergencias": 1, "expedir": 5, "seg\u00fan": 1, "conjuntas": 1, "iii": 1, "incluyan": 1, "del": 6, "cuerpos": 1, "v": 1, "problemas": 1, "facilitar": 1, "control": 3, "prestaci\u00f3n": 1, "sociedad": 2, "objeto": 2, "criterios": 2, "involucradas": 1, "poliestireno": 1, "sujetos": 1, "especial": 1, "dise\u00f1o": 1, "\u00faltimos": 1, "sistema": 5, "minero-metal\u00fargica": 1, "desecharse": 2, "sectores": 3, "dependencias": 4, "a": 12, "su": 8, "dentro": 1, "naturales;": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 4, "xi": 1, "25": 1, "la": 48, "lo": 2, "controlados": 1, "importaci\u00f3n": 1, "personas": 1, "productivas": 2, "sitios;": 1, "deber\u00e1": 1, "materias": 1, "federativas;": 1, "peligrosos": 5, "colaboraci\u00f3n": 2, "subsistemas": 1, "correspondientes": 1, "determinar": 2, "promover": 8, "el": 26, "en": 23, "sitios": 5, "informaci\u00f3n": 4, "dichas": 1, "residuos;": 4, "as\u00ed": 5, "municipales": 1, "convocar": 1, "adecuada": 1, "ambientales": 2, "incentiven": 1, "que": 22, "minimizar": 1, "productos": 1, "\u00e9stos": 1, "convierten": 2, "resultados": 1, "reducci\u00f3n": 2, "medidas": 1, "federativas": 8, "administraci\u00f3n": 1, "apliquen": 1, "xx": 1, "incrementos": 1, "xv": 1, "establece": 1, "principios": 1, "equilibrio": 1, "generaci\u00f3n": 3, "xii": 1, "financieros": 1, "eficiencia": 1, "xix": 1, "las": 18, "final": 1, "elementos": 1, "efectos": 1, "xiv": 1, "para": 16, "privadas": 1, "programas": 1, "corresponden": 1, "inversionistas": 1, "mexicanos;": 1, "t\u00e9cnica;": 1, "sean": 1, "este": 1, "territorio": 1, "esta": 4, "bienes;": 1, "recursos": 2, "industriales": 2, "autorizar": 2, "salinizaci\u00f3n": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "especifiquen": 1, "minera;": 1, "fiscales": 1, "formular": 2, "reglamentos": 2, "regular": 3, "normas": 7, "especial;": 1, "organizaciones": 3, "conformidad": 2, "provenientes": 2, "equipos": 1, "acceso": 1, "elaborar": 1, "coordinar": 1, "objetivos": 1, "estos": 1, "xxvii": 1, "microgeneradores": 2, "permitan": 2, "re\u00faso": 1, "aplicaci\u00f3n": 3, "contaminaci\u00f3n": 5, "expandido": 1, "sus": 1, "oficiales": 6, "agua;": 1, "seguridad": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "salud": 1, "de": 101, "s\u00f3lidos": 1, "coadyuvar": 1, "despliegue": 1, "unidos": 1, "remediaci\u00f3n": 3, "exportaci\u00f3n": 1, "interesados;": 1, "creaci\u00f3n": 1, "contingencias": 1, "x": 1, "estados": 1, "xxiii": 1, "mecanismos": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "listados": 1, "humana": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "peque\u00f1os": 1, "federal": 1, "llevar": 3, "relativas": 1, "planes;": 1, "xvi": 1, "municipios": 5, "materiales": 4, "facultades": 1, "como": 5, "ambiente": 4, "privados": 1, "celebrar": 1, "considerar": 1, "xxviii": 1, "cumplir": 2, "operar": 1, "con": 17, "ambiental": 5, "por": 6, "consumo": 1, "adopci\u00f3n": 1, "aplicables": 1, "ante": 1, "sanciones": 1, "acad\u00e9micas": 1, "grupos": 3, "ley;": 3, "negativos": 1, "prevengan": 1, "industria": 1, "xxvi": 1, "correspondan;": 1, "correctivas": 1, "xxv": 1, "h\u00e1bitos": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "reciclaje": 2, "gobierno": 1, "envases": 2, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "establecimiento": 2, "pl\u00e1sticos": 1, "caso": 1, "p\u00fablicas": 1, "viii": 1, "acuerdo": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "sociales": 3, "brindarles": 1, "todos": 2, "elaborar\u00e1n": 1, "ello": 1, "ocurra;": 1, "minimicen": 1, "cuya": 1, "tendientes": 2, "eliminen": 1, "entre": 1, "i": 1, "embalajes": 2, "normatividad": 1, "programa": 3, "jur\u00eddicas": 2, "y": 66, "uno": 1, "representantes": 1, "verificar": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "favorezcan": 1, "disposiciones": 2, "actividades": 2, "nacional": 9, "soluci\u00f3n": 1, "remediaci\u00f3n;": 1, "protecci\u00f3n": 2, "mismos": 1, "marco": 2, "establecer": 2, "acuerdos": 1, "cuando": 2, "imponer": 1, "relativos": 1, "desarrollo": 3, "transferencia": 1, "xviii": 1, "instrumentaci\u00f3n": 3, "cabo": 3, "otras": 4, "contaminados": 2, "gesti\u00f3n": 8, "deber\u00e1n": 1, "riesgos": 1, "cumplimiento": 1, "corresponda": 1, "pueda": 1, "urbanos": 1, "producci\u00f3n": 1, "prevenir": 5, "o": 6, "generadores": 2, "generados": 1, "procesos": 1, "excesivos": 1, "p\u00fablicos": 1, "civil": 1, "integral": 12, "son": 1, "t\u00e9cnica": 1, "integrar": 2, "involucradas;": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 2, "constituci\u00f3n": 1, "entidades": 12, "convenios": 2, "los": 43, "resulten": 1, "org\u00e1nica": 1, "procedimientos": 1, "democr\u00e1tica": 1, "residuos": 22, "conducir": 1, "comerciales": 2, "ordenamientos": 1, "voluntarias": 1, "modificar": 1, "seguir": 1, "mercado": 1, "naturales": 1, "y/o": 1, "tengan": 1, "federaci\u00f3n:": 1, "qu\u00e9": 1, "planes": 1, "mexicanas": 6, "jur\u00eddicos": 1, "favorecer": 1, "al": 7, "general": 1, "xiii": 1, "sistemas": 2, "competencia": 2, "materia": 2, "no": 1, "suscribir": 1, "relacionadas": 1, "acciones": 3, "e": 4, "estos;": 2, "transporte": 1, "empaques": 2, "establezcan": 3, "dem\u00e1s": 3, "u": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "c\u00e1maras": 2, "federal;": 1}, "Art\u00edculo 6": {"en": 3, "esta": 1, "integral": 1, "gesti\u00f3n": 1, "sitios": 1, "aprovechamiento": 1, "legales": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "otros": 1, "materia": 1, "la": 4, "contaminaci\u00f3n": 1, "-": 1, "los": 2, "sus": 1, "residuos": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "de": 8, "prevista": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "competencias": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "las": 1, "atribuciones": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "municipios": 1, "generaci\u00f3n": 1, "su": 1, "federativas": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "entidades": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 5": {"biol\u00f3gicos": 2, "limpia:": 1, "fuente": 2, "fuego": 1, "menor": 1, "primarios": 1, "favorezca": 1, "reglamento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "otro": 2, "infiltrarse": 1, "xxii": 1, "gaseosos": 1, "aquellos": 3, "otra": 5, "igual": 2, "peligrosos:": 1, "peligrosos;": 1, "evaluaci\u00f3n": 2, "qu\u00edmicos": 2, "xxix": 1, "xxiv": 1, "susceptibilidad": 1, "beneficios": 1, "comercial": 1, "componentes": 1, "susceptible": 1, "exportadores": 1, "agua": 4, "adversos": 3, "cumple": 1, "caracter\u00edsticas": 7, "compuesto": 1, "contenidos": 1, "dep\u00f3sitos": 1, "necesidades": 3, "co-procesamiento:": 1, "tecnol\u00f3gica": 4, "presentes": 1, "incorporan": 1, "agentes": 3, "arrastre": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "estimar": 1, "disposici\u00f3n": 5, "integra": 1, "operativas": 1, "fuera": 1, "objetivos": 2, "autorizada": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "necesarias": 1, "combinadas": 1, "incompatibles:": 1, "tipo": 2, "m\u00ednimas": 1, "residuo": 4, "permanentemente": 1, "xvii": 1, "individualmente": 1, "turbulencia": 1, "recuperar": 2, "enfermedad": 1, "org\u00e1nicos": 1, "manejo": 15, "inorg\u00e1nicos": 2, "cambiar": 1, "probabilidad": 2, "eficacia": 1, "p\u00fablica": 1, "por:": 1, "cambian": 1, "ley": 4, "alto": 1, "presente": 1, "producto": 3, "confieran": 1, "grandes": 2, "metodol\u00f3gico": 1, "social": 3, "cantidades": 2, "magnitud": 1, "pir\u00f3lisis": 2, "semis\u00f3lido": 1, "causar": 1, "ahorro": 1, "vii": 1, "coordinada": 1, "moral": 4, "contaminantes": 2, "otros": 1, "total": 2, "ambientalmente": 1, "contenerlo": 1, "siempre": 2, "m\u00e9todos": 1, "previamente": 2, "usa": 1, "provocar": 1, "consumo;": 3, "objetivo": 3, "kilogramos": 2, "social;": 2, "ellos": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "vulnerabilidad:": 1, "mejoras": 1, "beneficio": 1, "valorizado": 1, "servicios;": 1, "establecimientos": 1, "seg\u00fan": 2, "secundarios": 1, "v\u00edas": 1, "condiciones": 3, "iii": 1, "resultantes": 1, "realizadas": 1, "vapores": 1, "remanufactura": 1, "del": 4, "cuerpos": 1, "v": 1, "industrial": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "espacio": 1, "cantidad": 3, "xxxiii": 1, "financieras": 1, "incrementar": 1, "hidrocarburos": 1, "term\u00f3lisis:": 1, "proceso": 8, "sociedad": 1, "lograr": 1, "tal": 1, "reducidos": 1, "fundamento": 1, "afectaciones": 1, "criterios": 2, "xxxv": 1, "secundaria:": 1, "mediante": 7, "maximizar": 1, "cual": 4, "sin": 3, "especial": 4, "diferentes": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "produce": 3, "factores": 1, "riesgo:": 1, "las": 15, "a": 33, "orden": 1, "distribuidores": 2, "trav\u00e9s": 3, "transformaci\u00f3n;": 1, "f\u00edsicos": 1, "su": 17, "hasta": 3, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "someten": 1, "comerciantes": 1, "recipientes": 2, "productivo": 1, "toneladas": 2, "mezcla": 1, "se": 20, "provocando": 1, "xlii": 1, "manera": 1, "subproductos": 3, "instalaciones": 1, "ox\u00edgeno;": 1, "exposici\u00f3n": 2, "encuentra": 1, "medie": 1, "secretar\u00eda:": 1, "inventario": 1, "particulares;": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "mayor": 1, "superior": 1, "forma": 2, "la": 50, "adoptan": 1, "lo": 5, "controlados": 1, "conlleva": 1, "requiere": 2, "mayores": 1, "valor": 4, "fin": 3, "fines": 1, "xxxi": 1, "consecuencia": 2, "normativas": 1, "material": 3, "materias": 1, "dar": 1, "peque\u00f1o": 1, "regi\u00f3n;": 1, "dispuesto": 2, "ausencia": 1, "peligrosos": 5, "disuelta": 1, "xli": 1, "determinar": 1, "ecosistemas": 4, "contaminado": 1, "xx": 1, "m\u00e1s": 1, "desde": 1, "sido": 2, "xlv": 1, "el": 19, "en": 50, "transformaci\u00f3n": 2, "pertenecientes": 1, "reduce": 1, "generador:": 3, "producto:": 1, "sitios": 4, "informaci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 1, "es": 8, "residuos;": 3, "residuos:": 3, "as\u00ed": 4, "medida;": 3, "satisfacen": 1, "desecha": 1, "inflamabilidad": 1, "amenaza": 1, "dispersi\u00f3n": 1, "caracterizaci\u00f3n": 1, "v\u00eda": 1, "ambientales": 2, "base": 1, "que": 56, "minimizar": 1, "entrar": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "productos": 3, "empaques;": 1, "reactividad": 1, "realizar": 1, "capaces": 1, "descomponer": 1, "intr\u00ednsecas": 1, "ingredientes": 1, "valorizados": 1, "\u00e9stos": 2, "contiene": 1, "extracci\u00f3n": 1, "reducci\u00f3n": 2, "medidas": 1, "programas:": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "grado": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 2, "valorizaci\u00f3n:": 1, "xl": 1, "combinaci\u00f3n": 1, "cada": 2, "potencial": 1, "elementos;": 2, "xv": 1, "establece": 2, "principios": 1, "viables": 1, "xxxiv": 1, "temperatura": 1, "aire": 1, "generaci\u00f3n": 4, "xii": 1, "riesgo": 3, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "capaz": 1, "combusti\u00f3n": 2, "eficiencia": 6, "situaci\u00f3n": 1, "xix": 1, "compartida": 2, "toxicidad": 1, "final": 4, "formatos": 1, "efectos": 4, "xiv": 1, "para": 20, "lugares": 1, "sujetan": 1, "explosividad": 1, "asociadas": 1, "bajo": 4, "remanente": 1, "cuantitativa": 1, "habitaci\u00f3n": 1, "apropiada": 1, "10": 1, "utilizaci\u00f3n": 2, "mezclados": 1, "evitando": 1, "l\u00edquidos": 1, "poder": 1, "manejo:": 1, "oxidaci\u00f3n": 1, "localidad": 1, "tres": 2, "xxxii": 1, "combustibles": 1, "conforme": 1, "este": 2, "insumos": 1, "esta": 10, "envases": 3, "par\u00e1metros": 1, "productivo:": 1, "productivo;": 1, "vivos;": 1, "reglamento:": 1, "presencia": 2, "sitio": 2, "supervisi\u00f3n": 1, "reutilizaci\u00f3n": 2, "-": 1, "asientan": 1, "naturales;": 1, "humanas": 1, "posibilidad": 2, "lugar": 3, "nivel": 1, "empleo": 1, "envase;": 1, "envase:": 1, "s\u00f3lido": 2, "productivos": 5, "plan": 1, "cualquier": 3, "usuarios": 2, "limitan": 1, "unidad": 3, "consumen": 1, "segura": 1, "viii": 1, "alguna": 1, "seguro": 1, "especial:": 1, "actividad": 1, "producir": 2, "\u00edndole;": 1, "articulado": 1, "conformidad": 3, "corresponsabilidad": 1, "establecidos": 2, "provenientes": 1, "productores": 2, "poseedor": 1, "cuyas": 1, "redise\u00f1o": 1, "peligrosidad": 1, "poblaciones": 1, "sujetarse": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "energ\u00eda;": 1, "hace": 1, "estos": 1, "xxvii": 1, "xvi": 1, "importadores": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "bien": 1, "equivalente": 3, "rico": 1, "suelos": 2, "combustible": 1, "sus": 7, "bienes": 4, "valorizaci\u00f3n": 2, "salud": 6, "de": 161, "genere": 4, "personas;": 1, "sustancia": 1, "\u00f3rdenes": 1, "s\u00f3lidos": 8, "tratamiento": 2, "administrativas": 1, "ordenada": 1, "optimizaci\u00f3n": 1, "dom\u00e9sticas": 1, "ambiental:": 1, "partir": 3, "gran": 1, "x": 1, "perjuicio": 1, "ser": 6, "secundados": 1, "xxiii": 1, "gasificaci\u00f3n": 2, "qu\u00edmico": 1, "sean": 4, "aprovechamiento": 3, "defensa": 1, "qu\u00edmica": 1, "aceptaci\u00f3n": 1, "humana": 3, "organismos": 3, "transfieran": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "contenido": 1, "gaseoso": 1, "acci\u00f3n": 4, "xliv": 1, "permitan": 1, "generaci\u00f3n:": 1, "un": 16, "producidos": 1, "t\u00e9rminos": 4, "reconoce": 1, "materiales": 10, "ocasionar": 1, "vivos": 3, "constituyen": 1, "principio": 2, "retenci\u00f3n": 1, "como": 10, "peligrosidad;": 1, "niveles": 1, "adaptarse": 1, "ambiente": 7, "conocida": 1, "propiedades": 2, "xxxvi": 1, "consecuentes": 1, "da\u00f1inos;": 1, "l\u00edquido": 3, "una": 10, "les": 1, "peligroso;": 1, "primaria:": 1, "con": 9, "vol\u00famenes": 2, "ambiental": 5, "xxxvii": 1, "cuando": 3, "combusti\u00f3n;": 1, "consumo": 2, "medios": 1, "resultan": 1, "alcanzar": 2, "considerados": 2, "microgenerador:": 1, "casas": 1, "corresponda": 2, "generan;": 1, "conjunto": 7, "ley;": 6, "sustancias": 2, "industria": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 1, "t\u00e9rmico": 2, "xxv": 1, "pueden": 3, "xxx": 1, "t\u00e9rmica": 2, "reciclaje": 1, "generan": 1, "gobierno": 1, "confinar": 1, "econ\u00f3mico": 2, "susceptibles": 2, "contaminaci\u00f3n;": 1, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "econ\u00f3mica": 5, "ox\u00edgeno": 1, "cuatrocientos": 2, "reducir": 2, "incluye": 2, "sanitaria": 1, "re\u00fanen": 2, "lixiviado:": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "permiten": 2, "responsabilidad": 3, "urbanos:": 1, "vi": 1, "restituir": 1, "carb\u00f3n": 1, "posean": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "sociales": 1, "filtrado": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "ocasionen": 1, "compartida:": 1, "deterioro": 1, "medio": 1, "produzcan": 1, "espec\u00edficos": 1, "dentro": 1, "material:": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "todos": 1, "tiempo": 1, "persona": 4, "ello": 1, "procesamiento": 1, "ella": 1, "reaccionan": 1, "tendientes": 1, "gestor:": 1, "segregar": 2, "estado": 1, "componente": 2, "circunstancias": 1, "entre": 1, "i": 1, "embalajes": 3, "reacci\u00f3n": 1, "conjunta": 1, "inactivaci\u00f3n": 1, "y": 78, "proporcionada": 1, "depositan": 1, "infecciosos": 3, "muerte": 1, "agente": 1, "operaciones": 1, "cadenas": 1, "reutilizaci\u00f3n:": 1, "depositar": 1, "s\u00ed": 1, "t\u00e9rmicos": 1, "sometidos": 1, "actividades": 6, "educativas": 1, "calor": 1, "monitoreo": 1, "remediaci\u00f3n:": 1, "contenidas": 1, "diferenciada": 1, "plasma": 1, "integral:": 1, "cuales": 1, "mismos": 1, "por": 10, "domiciliarias": 1, "hayan": 1, "infeccioso:": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "seres": 1, "da\u00f1os": 1, "demanda": 1, "considera": 1, "funci\u00f3n": 1, "desarrollo": 2, "xxviii": 1, "separaci\u00f3n": 3, "envasado": 2, "xviii": 1, "modificarlos": 1, "contengan": 1, "definici\u00f3n": 1, "contaminados": 2, "gesti\u00f3n": 3, "inorg\u00e1nica": 1, "esquema": 1, "componen": 1, "corrosividad": 1, "riesgos": 1, "tratamiento:": 1, "presi\u00f3n": 1, "contacto": 1, "eliminar": 1, "contaminado:": 1, "integraci\u00f3n": 1, "suelo": 3, "consumidores": 2, "puede": 3, "incineraci\u00f3n:": 1, "co-procesamiento": 1, "produciendo": 1, "urbanos": 5, "producci\u00f3n": 2, "contaminados:": 1, "utilizan": 1, "eliminaci\u00f3n": 1, "prevenir": 2, "o": 67, "generadores": 3, "acopio": 1, "biol\u00f3gico": 1, "distribuci\u00f3n": 2, "generados": 5, "biol\u00f3gica": 1, "tratamientos": 1, "procesos": 7, "p\u00fablicos": 1, "ordenamiento;": 1, "gobierno;": 1, "empaques": 1, "integral": 7, "son": 4, "instrumento": 1, "primas": 1, "provienen": 1, "establecimiento": 1, "ley:": 1, "bruto": 2, "esterilizaci\u00f3n:": 1, "cumpliendo": 1, "gases": 2, "los": 65, "escurrirse": 1, "org\u00e1nica": 1, "procedimientos": 3, "f\u00edsico": 1, "f\u00edsica": 5, "residuos": 41, "urbanos;": 1, "part\u00edculas": 1, "fase": 1, "ordenamientos": 1, "distintos": 1, "serie": 1, "limpieza": 1, "mercado": 1, "factibilidad": 1, "ante": 1, "ha": 1, "y/o": 1, "xxxviii": 1, "peso": 2, "insumo": 2, "datos": 1, "residuo:": 1, "planes": 1, "microorganismo": 1, "interrelacionado": 1, "restituci\u00f3n": 1, "dise\u00f1ado": 1, "temperaturas": 1, "protegerlo": 1, "entiende": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 8, "general": 1, "reciclado:": 1, "xiii": 1, "final:": 1, "reincorporaci\u00f3n": 1, "comprende": 1, "propietario": 1, "cuya": 1, "no": 3, "involucra": 1, "cuyo": 4, "deriven;": 1, "radiaci\u00f3n": 1, "composici\u00f3n": 1, "respondiendo": 1, "diez": 1, "calor\u00edfico": 1, "usado": 1, "gas": 1, "met\u00e1licos": 2, "relacionadas": 1, "cuerpo": 1, "cualitativa": 1, "representar": 2, "a\u00f1o": 3, "amortiguamiento": 1, "acciones": 4, "dicha": 1, "e": 5, "confieren": 1, "b\u00e1sico": 1, "reciclado": 1, "transporte": 1, "volumen": 2, "forman;": 1, "dem\u00e1s": 3, "u": 1, "xliii": 1, "liberaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lo": 1, "formada": 2}, "Art\u00edculo 4": {"a": 1, "ordenamientos": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 1, "de": 2, "-": 1, "radiactivos": 1, "espec\u00edficos": 1, "los": 3, "resulten": 1, "que": 2, "estar\u00e1n": 1, "aplicables": 1, "sujetos": 1, "ley": 1, "except\u00faan": 1, "residuos": 1, "se": 1, "esta": 1}, "Art\u00edculo 3": {"el": 1, "en": 3, "ejecuci\u00f3n": 1, "sean": 1, "este": 1, "contener": 1, "refiere": 1, "contaminados": 1, "\u00e9stas": 1, "por": 2, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "autoridades": 1, "derivados": 1, "sitios": 1, "fortuito": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "destinadas": 1, "necesarias": 1, "establezcan": 1, "mayor": 1, "reglamento": 1, "apliquen": 1, "deterioro": 1, "materia": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 8, "contaminaci\u00f3n": 1, "sujetar": 1, "-": 1, "residuos;": 1, "los": 3, "fuerza": 1, "riesgos": 2, "leyes": 1, "procedimientos": 1, "emergencia": 2, "esta": 1, "acciones": 2, "utilidad": 1, "p\u00fablica:": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "elementos": 1, "manejo": 1, "sufrir": 1, "puedan": 1, "para": 3, "residuos": 2, "cuando": 1, "imprescindibles": 1, "de": 10, "conservaci\u00f3n": 1, "y": 4, "colectividad": 1, "que": 4, "peligrosos": 1, "ley": 1, "salud": 1, "iii": 1, "ambiente": 2, "naturales": 1, "las": 6, "a": 5, "salud;": 1, "obras": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "i": 1, "reducir": 1, "caso": 1, "medio": 1, "o": 2, "art\u00edculo": 1, "evitar": 1, "del": 2, "protecci\u00f3n": 1, "consideran": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "medidas": 3, "se": 3, "perjuicio": 1}, "Art\u00edculo 2": {"productores": 1, "previsto": 1, "principios:": 1, "educaci\u00f3n": 1, "condiciones": 1, "bienestar;": 1, "otro": 1, "eficiente": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 29, "lo": 2, "actividades": 2, "nacional": 1, "empresas": 1, "econ\u00f3micamente": 2, "oficiales": 1, "mismos": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "valorizaci\u00f3n": 4, "salud": 2, "costos": 1, "genere": 1, "\u00f3rdenes": 1, "factible;": 1, "tratamiento": 1, "desarrollo": 4, "regula": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "transferencia": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "observar\u00e1n": 1, "adecuada;": 1, "x": 1, "disposici\u00f3n": 2, "limitada": 1, "el": 9, "en": 11, "realizaci\u00f3n": 1, "conducci\u00f3n": 1, "responsabilidad": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "contaminados": 1, "gesti\u00f3n": 2, "toda": 1, "sitios": 2, "sea": 2, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 3, "todo": 1, "da\u00f1os": 1, "es": 1, "instrumentos": 1, "acceso": 1, "da\u00f1os;": 1, "residuos;": 1, "as\u00ed": 2, "dise\u00f1o": 1, "riesgos": 2, "formulaci\u00f3n": 1, "expedici\u00f3n": 1, "manejo": 8, "adecuado": 1, "inmediata": 1, "consumidores": 1, "planes": 1, "que": 5, "no": 2, "como": 4, "ley": 2, "p\u00fablico": 2, "ambiente": 2, "producci\u00f3n": 1, "otras": 1, "importadores": 1, "autoridades": 1, "dicte": 1, "evitar": 1, "quien": 1, "minimizaci\u00f3n": 1, "sustentable;": 1, "xi": 1, "ambiental": 3, "ix": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "integral": 7, "mexicanas": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "alcanzar": 1, "ecosistemas;": 1, "corresponde": 1, "ambientalmente": 2, "corresponda": 1, "pol\u00edtica": 2, "generaci\u00f3n": 4, "xii": 1, "sujetar": 1, "los": 16, "vivir": 1, "eficiencia": 1, "compartida": 2, "acciones": 1, "residuos": 12, "inter\u00e9s": 1, "este": 1, "aquellos": 1, "tecnol\u00f3gicamente": 2, "para": 10, "programas": 2, "ambiente;": 1, "gobierno": 1, "seg\u00fan": 1, "bajo": 1, "ordenamiento": 2, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "comercializadores": 1, "aprovechamiento": 1, "reducir": 1, "caso": 1, "emisi\u00f3n": 1, "modalidades": 1, "limpia": 1, "final": 2, "un": 2, "del": 2, "viii": 1, "asunci\u00f3n": 1, "v": 1, "tres": 1, "siguientes": 1, "urbano;": 1, "viable": 2, "servicios": 1, "prevenir": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "inminentes": 1, "sustentable": 2, "derivados": 1, "o": 2, "lograr": 2, "leyes": 1, "derecho": 1, "materia": 2, "medio": 3, "reparaci\u00f3n": 1, "productivas;": 1, "-": 1, "actos": 1, "contenidas": 1, "factible": 1, "exportadores": 1, "selecci\u00f3n": 1, "persona": 1, "deriven": 1, "aplicados": 1, "ella": 1, "social": 1, "cuya": 1, "relacionadas": 2, "y": 22, "conducente": 1, "normas": 1, "las": 6, "a": 10, "orden": 1, "s\u00f3lo": 1, "e": 1, "i": 1, "logro": 1, "insumos": 1, "su": 6, "de": 41, "conformidad": 1, "fundamental": 1, "jur\u00eddicas": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "con": 4, "se": 3}, "Art\u00edculo 1": {"productores": 1, "principio": 1, "subproductos": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "estos": 1, "participaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 5, "presente": 1, "la": 33, "contaminaci\u00f3n": 3, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "bases": 1, "remediaci\u00f3n;": 1, "importadores": 1, "sujetar\u00e1": 1, "protecci\u00f3n": 2, "cuales": 1, "vii": 1, "establecer": 4, "peligrosos": 3, "valorizaci\u00f3n": 6, "salud": 1, "de": 66, "s\u00f3lidos": 2, "tratamiento": 1, "desarrollo": 4, "unidos": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "tecnol\u00f3gica": 4, "materiales": 1, "m\u00e1s": 1, "imposici\u00f3n": 1, "promover": 1, "para:": 1, "estados": 2, "xiii": 1, "el": 11, "en": 9, "cabo": 1, "competencia;": 1, "por": 3, "gesti\u00f3n": 8, "exportaci\u00f3n": 1, "reglamentaria": 1, "toda": 1, "relativa": 1, "sitios": 3, "corresponsable": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 4, "innovaci\u00f3n": 1, "sean": 1, "es": 1, "propiciar": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "orientar": 1, "previsto": 1, "mexicanos;": 1, "residuos;": 3, "as\u00ed": 10, "dise\u00f1o": 1, "sus": 2, "ambientalmente": 1, "consideradas": 1, "cumplimiento": 1, "corresponda": 1, "municipios": 1, "viable": 1, "viii": 1, "manejo": 6, "adecuados;": 1, "financiamiento": 1, "tienen": 1, "adecuada": 1, "consumidores": 1, "v": 1, "refieren": 1, "niveles": 1, "que": 9, "ambiental": 3, "sano": 1, "ley": 3, "p\u00fablico": 1, "urbanos": 2, "cient\u00edfico": 1, "correctivas": 1, "tendientes": 1, "prevenir": 4, "autoridades": 1, "una": 2, "social": 2, "73": 1, "medidas": 2, "conforme": 1, "federativas": 1, "con": 2, "alternativas": 1, "control": 1, "procesos": 1, "xi": 1, "fomentar": 2, "como": 10, "ix": 1, "mexicanos": 1, "concurrencia": 1, "sistemas": 1, "integral": 10, "son": 1, "prestadores": 1, "considerados": 1, "sanciones": 1, "principios": 1, "ser": 1, "pol\u00edtica": 3, "inventarios": 1, "generaci\u00f3n": 8, "constituci\u00f3n": 2, "xii": 1, "entidades": 1, "ambiente": 3, "los": 23, "aplicar": 1, "sectores": 1, "eficiencia": 2, "vi": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "compartida": 1, "acciones": 1, "residuos": 15, "inter\u00e9s": 1, "para": 6, "seguridad": 1, "programas": 1, "considerarse": 1, "gobierno": 1, "corresponden": 1, "responsabilidades": 1, "esquemas": 1, "deriven": 1, "bajo": 3, "dise\u00f1ar": 1, "general": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 3, "locales": 1, "remediados;": 1, "contaminados": 1, "reducir": 1, "socialmente": 1, "controlar": 1, "ley;": 1, "xxix-g": 1, "uniformar": 1, "llevar": 1, "un": 1, "del": 1, "permita": 1, "planes": 1, "mecanismos": 1, "crear": 1, "deben": 1, "servicios": 1, "territorio": 1, "responsabilidad": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "sustentable": 1, "x": 1, "lograr": 1, "sociales": 1, "derecho": 1, "materia": 2, "objeto": 1, "mercados": 1, "medio": 2, "criterios": 4, "fortalecer": 1, "-": 1, "esta": 3, "exportadores": 1, "todos": 1, "conformidad": 1, "formular": 1, "especial": 1, "persona": 1, "limpios": 1, "ella": 1, "orientadas": 1, "diferentes": 1, "regular": 2, "federaci\u00f3n": 1, "sistema": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 9, "a": 9, "orden": 1, "productivos": 1, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "garantizar": 2, "i": 1, "b\u00e1sica": 1, "especial;": 1, "su": 5, "mismos;": 1, "humana;": 1, "comerciantes": 1, "y": 34, "definir": 2, "se": 3}, "Transitorio": {"": 1, "debida": 3, "d\u00eda": 3, "productores": 1, "veintinueve": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "listas": 1, "ciudad": 3, "momento": 1, "art\u00edculo": 17, "desarrollar": 1, "condiciones": 1, "hace": 1, "publicado": 3, "primer": 1, "fracciones": 1, "d\u00edaz": 1, "jose": 1, "26": 1, "vigencia": 1, "disposiciones": 5, "segundo-": 3, "la": 49, "lo": 6, "r\u00fabrica": 3, "28": 3, "29": 1, "derogan": 1, "ricardo": 2, "cuarto-": 1, "neum\u00e1ticos": 3, "d\u00edas": 1, "sexto-": 1, "refiere": 1, "2014": 3, "doce": 1, "fin": 1, "entrada": 2, "diciembre": 1, "vigor": 6, "mismos": 1, "considere": 1, "marzo": 2, "reforma": 1, "deber\u00e1": 2, "df": 2, "integral": 10, "de": 73, "quinto-": 1, "azuara": 1, "someter": 1, "presidente-": 6, "dispuesto": 4, "publicaci\u00f3n": 6, "xavier": 1, "anaya": 2, "chong-": 3, "entrar\u00e1": 3, "sahag\u00fan": 1, "d": 1, "unidos": 3, "mantener": 1, "ejecutivo": 5, "observancia": 3, "fernando": 1, "partir": 1, "opongan": 1, "dicho": 1, "adriana": 1, "x": 2, "estados": 3, "expido": 3, "dip": 6, "el": 32, "federales": 1, "sigue:": 3, "ser": 1, "usados\u0094": 1, "conservar": 1, "pe\u00f1a": 3, "concesiones": 2, "manejo": 2, "gesti\u00f3n": 10, "transitorios": 2, "merodio": 2, "89": 3, "sean": 1, "sen": 6, "realizar\u00e1": 1, "5": 1, "lilia": 2, "listados": 1, "mexicana": 2, "estar\u00e1": 1, "adicionan": 3, "establezca": 1, "federal": 9, "lizama": 1, "t\u00e9rmino": 1, "mayor": 2, "as\u00ed": 1, "ra\u00fal": 3, "quedar": 3, "un": 2, "7": 1, "t\u00e9rminos": 2, "cumplimiento": 3, "usados": 2, "octubre": 2, "r\u00fabrica-": 3, "pol\u00edtica": 3, "explotar": 1, "diversas": 2, "reza": 2, "referencia": 1, "que": 11, "como": 4, "r\u00fabricas\"": 3, "pozos": 1, "ley": 10, "100": 1, "m\u00e9xico": 6, "tercero-": 1, "establecido": 1, "a\u00f1os": 1, "38": 1, "actual": 1, "presente": 10, "trece-": 1, "xxviii": 1, "35": 1, "oficial": 8, "una": 4, "cervantes": 3, "operar": 1, "iv": 1, "nieto-": 3, "mismo": 1, "autoridad": 1, "con": 3, "valorizaci\u00f3n": 1, "2013-": 1, "ix": 2, "mexicanos": 3, "\u0085\u0085\u0085": 3, "secretario": 3, "por": 8, "otorgados": 1, "febrero": 1, "rosa": 1, "tr\u00e1mite": 2, "en": 29, "\u00c1ngel": 3, "aplicables": 2, "98;": 1, "nacional": 1, "permisos": 2, "secretaria-": 4, "reforman": 5, "transitorio": 1, "\u00danico-": 2, "los": 23, "constituci\u00f3n": 3, "importadores": 1, "art\u00edculos": 1, "ambiente": 1, "guadalupe": 2, "180": 1, "2": 1, "todas": 1, "decreto": 12, "compartida": 1, "las": 7, "residuos": 9, "poder": 3, "4": 1, "para": 20, "abril": 1, "norma": 2, "6": 1, "fabricantes": 1, "bribiesca": 1, "adiciona": 1, "recorriendo": 1, "iii": 3, "naturales": 1, "plazo": 2, "continuar\u00e1n": 1, "posteriores": 1, "art\u00edculo;": 1, "f": 1, "19": 4, "consideraci\u00f3n": 1, "diario": 6, "puentes": 2, "miguel": 3, "del": 16, "viii": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "planes": 2, "recorri\u00e9ndose": 1, "modificaciones": 1, "g\u00f3mez": 1, "iniciar": 1, "morfin": 1, "catorce-": 2, "responsabilidad": 1, "\u0093estrategia": 1, "anterioridad": 1, "cort\u00e9s": 2, "fracci\u00f3n": 13, "construir": 1, "al": 10, "general": 8, "ii": 1, "secretario-": 2, "publicadas": 1, "prevenci\u00f3n": 8, "recursos": 1, "enrique": 3, "necesarias": 1, "andrade": 3, "zu\u00f1iga": 1, "correspondiente": 2, "2014-": 2, "segundo": 1, "medio": 1, "pase": 1, "criterios": 1, "distribuidores": 1, "gobernaci\u00f3n": 3, "residencia": 3, "1": 1, "contar\u00e1n": 1, "adecuarlas": 1, "9": 1, "dichos": 1, "distrito": 3, "conformidad": 1, "formular": 2, "gonzalez": 1, "i;": 1, "osorio": 3, "junio": 2, "contenido": 1, "publicar": 1, "primero-": 3, "subsecuente": 1, "federaci\u00f3n": 6, "caminos": 2, "responsables": 1, "7;": 1, "consignados": 1, "mil": 3, "a": 18, "orden": 1, "incluyan": 1, "siguiente": 3, "i": 4, "merilyn": 1, "no": 2, "su": 8, "autotransporte": 1, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "art\u00cdculo": 2, "y": 34, "dos": 6, "se": 13}, "Art\u00edculo 9": {"provenientes": 1, "representantes": 1, "manera": 1, "participaci\u00f3n": 3, "objetivos": 1, "verificar": 1, "transparentes": 1, "elaborar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "legales": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "fiscales": 1, "se": 4, "estos": 1, "actividades": 1, "microgeneradores": 1, "coordinaci\u00f3n": 4, "25": 1, "coadyuvar": 2, "disposiciones": 4, "presente": 3, "la": 48, "lo": 2, "contaminaci\u00f3n": 5, "minimizaci\u00f3n": 1, "referidas": 1, "lineamientos": 2, "nacional": 12, "econ\u00f3micos": 1, "respectiva;": 1, "buen": 1, "remediaci\u00f3n;": 3, "indicadores": 1, "sus": 5, "oficiales": 3, "interesadas;": 1, "protecci\u00f3n": 1, "productivas": 1, "varios": 1, "y/o": 1, "fin;": 1, "marco": 2, "establecer": 3, "puedan": 1, "acuerdos": 1, "seguridad": 1, "coordinada": 1, "social": 1, "de": 119, "estatal;": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "tengan": 1, "federativas:": 1, "competentes": 1, "someter": 1, "desarrollo": 1, "recibir": 1, "dictar\u00e1n": 1, "s\u00f3lidos": 1, "dispuesto": 1, "tratamiento": 1, "administrativas": 1, "mecanismos": 1, "peligrosos": 3, "previstas": 1, "aplicables;": 1, "subsistemas": 1, "unidos": 1, "remediaci\u00f3n": 5, "transferencia": 1, "particulares": 1, "correspondientes": 2, "correspondan": 1, "integrar": 1, "interesados;": 1, "consumo": 1, "creaci\u00f3n": 1, "acciones": 2, "instrumentaci\u00f3n": 1, "continua": 1, "promover": 6, "x": 1, "estados": 1, "respectivas": 3, "disposici\u00f3n": 1, "partes": 1, "el": 26, "u": 1, "en": 25, "contribuir": 1, "cabo": 3, "competencia;": 5, "otras": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "contaminados": 2, "dise\u00f1o": 1, "\u00e1mbito": 1, "gesti\u00f3n": 13, "fortalecimiento": 1, "registro": 1, "asistencia": 1, "sitios": 8, "expedir\u00e1n": 1, "informaci\u00f3n": 2, "prevenci\u00f3n": 12, "necesarias": 1, "almacenamiento": 1, "participar": 1, "ayuntamientos": 1, "destinar": 1, "identificar": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "federal": 3, "xv": 1, "tales": 1, "sustentable": 1, "llevar": 3, "as\u00ed": 5, "establecidos": 1, "estar": 1, "sanitarios": 1, "emitan": 1, "cumplimiento": 2, "municipales": 1, "municipios": 2, "materiales": 2, "dem\u00e1s": 1, "otro": 1, "manejo": 18, "integraci\u00f3n": 1, "adecuada": 1, "facultades": 1, "v": 1, "ambientales": 1, "contingencias": 1, "circulares": 1, "que": 16, "por": 5, "como": 5, "dependencias": 1, "ley": 6, "activa": 1, "urbanos": 1, "producci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 3, "establecido": 1, "correspondientes;": 1, "derivadas": 1, "tendientes": 1, "xviii": 1, "prevenir": 3, "o": 3, "cumplir": 1, "ingresos": 1, "grupos": 2, "legislaturas": 1, "acopio": 1, "dichos": 1, "induzcan": 1, "generados": 1, "resultados": 1, "manejados": 1, "medidas": 1, "previsiones": 1, "destinados": 1, "con": 23, "anterior": 1, "procesos": 1, "xi": 1, "ambiental": 2, "ix": 1, "civil": 1, "ordenamiento;": 1, "sistemas": 4, "integral": 15, "evaluar": 3, "son": 1, "t\u00e9cnica": 1, "xx": 1, "financieros": 1, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "ante": 1, "otros": 1, "sanciones": 2, "vii": 1, "circunscripciones": 1, "jur\u00eddicos": 2, "pol\u00edtica": 2, "arreglo": 1, "contaminados;": 1, "sean": 1, "generaci\u00f3n": 2, "constituci\u00f3n": 1, "xii": 1, "entidades": 3, "convenios": 2, "art\u00edculos": 1, "federativas": 2, "ambiente": 2, "bandos": 1, "los": 35, "resulten": 2, "bases": 1, "sectores": 3, "xiv": 1, "vi": 1, "xix": 1, "ordenamiento": 2, "las": 20, "residuos": 26, "conducir": 1, "comerciales": 1, "elementos": 1, "ordenamientos": 2, "organizaciones": 2, "industriales": 1, "para": 18, "reduzcan": 1, "parte": 1, "promoci\u00f3n": 1, "personas": 1, "emergencias": 1, "programas": 4, "expedir": 1, "gobierno": 5, "construcci\u00f3n": 1, "mercado": 1, "atribuciones": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "sobre": 1, "establecimiento": 3, "13": 1, "12": 1, "inversionistas": 1, "dise\u00f1ar": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "servicios": 1, "final": 1, "polic\u00eda": 1, "mexicanos;": 1, "un": 1, "del": 6, "viii": 1, "planes": 2, "acuerdo": 2, "equipos": 1, "prevengan": 1, "conforme": 5, "control": 2, "este": 1, "mexicanas": 3, "territorio": 1, "esta": 5, "negativos": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "constituciones": 1, "al": 6, "bienes;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "cumplan": 1, "xiii": 1, "efecto": 1, "autoridades": 1, "sociedad": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "tal": 1, "sociales": 2, "competencia": 2, "rellenos": 1, "autorizar": 2, "operaci\u00f3n": 2, "materia": 3, "objeto": 3, "evitar": 1, "h\u00e1bitos": 1, "-": 1, "infraestructura": 2, "materias": 2, "prestaci\u00f3n": 1, "valorizaci\u00f3n": 2, "sujetos": 1, "suscriban": 1, "xvii": 1, "xvi": 1, "suscribir": 1, "todos": 1, "programa": 9, "formular": 2, "especial": 11, "imponer": 2, "privadas": 1, "minimicen": 1, "permitan": 3, "cobro": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "reglamentos": 1, "regular": 2, "federaci\u00f3n": 4, "sistema": 4, "normas": 3, "darle": 1, "eliminen": 1, "procedan": 1, "democr\u00e1tica": 1, "a": 15, "instrumentos": 2, "circunstancias": 1, "e": 4, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 1, "i": 1, "transporte": 1, "normatividad": 1, "su": 19, "establezcan": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 2, "cambio": 1, "privado": 1, "conformidad": 2, "jur\u00eddicas": 1, "y": 66, "recolecci\u00f3n": 1, "uno": 2, "c\u00e1maras": 1, "acordes": 1}, "Art\u00edculo 8": {"reglamentos": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "administraci\u00f3n": 2, "salvo": 1, "esta": 2, "ejercer\u00e1": 1, "otras": 2, "disposiciones": 3, "por": 2, "al": 1, "debido": 1, "normas": 1, "ajustar\u00e1n": 1, "en": 1, "aplicables": 1, "expresa": 1, "legales": 1, "cuyas": 1, "otros": 1, "presidente": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "ejercicio": 1, "sus": 1, "objeto": 2, "intervenci\u00f3n": 1, "la": 9, "federal": 3, "criterios": 1, "entidades": 1, "-": 1, "materias": 1, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "org\u00e1nica": 1, "ser\u00e1n": 1, "del": 1, "requiera": 1, "oficiales": 1, "dependencias": 2, "ordenamientos": 1, "deriven": 1, "ejercidas": 1, "relacionen": 1, "de": 11, "p\u00fablica": 2, "rep\u00fablica": 1, "federaci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "ejerzan": 1, "ley": 5, "ordenamiento": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "correspondan": 1, "las": 6, "a": 4, "confiere": 1, "atribuciones": 3, "trav\u00e9s": 1, "ejecutivo": 1, "confieran": 1, "mismas": 1, "directamente": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "les": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "que": 5, "presente": 2, "disposici\u00f3n": 1, "se": 3, "con": 3}, "Art\u00edculo 44": {"microgeneradores": 1, "peligrosos": 1, "tendr\u00e1n": 1, "generadores;": 1, "peque\u00f1os": 1, "i": 1, "iii": 1, "de": 1, "-": 1, "grandes": 1, "generadores": 2, "los": 1, "ii": 1, "y": 1, "categor\u00edas:": 1, "residuos": 1, "siguientes": 1, "las": 1}, "Art\u00edculo 45": {"mexicanas": 1, "en": 6, "reglamento": 1, "esta": 1, "instalaciones": 1, "tales": 1, "dejen": 1, "cuando": 1, "al": 2, "o": 1, "ellas": 1, "dejar": 1, "identificar": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 2, "contaminaci\u00f3n": 1, "manejar": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "sus": 1, "contenidas": 1, "oficiales": 1, "las": 5, "residuos": 4, "respecto": 1, "expida": 1, "realizar": 1, "pueda": 1, "de": 6, "hayan": 1, "representar": 1, "libres": 1, "que": 3, "como": 1, "normas": 1, "ley": 1, "salud": 1, "ambiente": 1, "disposiciones": 1, "a": 1, "peligrosos": 2, "clasificar": 1, "generado": 1, "riesgo": 1, "caso": 1, "generadoras": 1, "\u00e9stos": 1, "su": 1, "generadores": 2, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "conformidad": 1, "cierren": 1, "y": 4, "cualquier": 1, "actividades": 1, "se": 3, "con": 1}, "Art\u00edculo 46": {"ambiental": 1, "el": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "como": 2, "seguro": 1, "anual": 1, "generaci\u00f3n": 1, "al": 1, "general": 1, "tal": 1, "contar": 1, "ante": 1, "fin": 1, "presentar": 1, "generadores": 1, "registrarse": 1, "equilibrio": 1, "presente": 1, "la": 5, "ecol\u00f3gico": 1, "-": 1, "bit\u00e1cora": 1, "lineamientos": 1, "as\u00ed": 2, "los": 2, "sus": 1, "acerca": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "para": 1, "informe": 1, "de": 8, "acuerdo": 1, "que": 2, "plan": 1, "someter": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 3, "peligrosos": 2, "sujetaron": 1, "residuos": 3, "una": 1, "modalidades": 1, "grandes": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "est\u00e1n": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "un": 2, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 4, "obligados": 1, "se": 1, "con": 3}, "Art\u00edculo 47": {"reglamento": 1, "aunado": 1, "-": 1, "empresa": 1, "publicada": 1, "art\u00edculo": 1, "domicilio": 1, "disposiciones": 2, "integral": 1, "la": 7, "lo": 2, "nacional": 2, "requisitos": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1": 1, "cuando": 1, "de": 11, "peligrosos": 3, "prima": 1, "el": 6, "en": 4, "ser": 1, "gesti\u00f3n": 1, "sea": 1, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 3, "transfieran": 1, "deber\u00e1n": 2, "peque\u00f1os": 1, "previsto": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 2, "sus": 2, "manejo": 2, "transparencia": 1, "raz\u00f3n": 1, "que": 7, "como": 3, "indicando": 1, "o": 3, "cumplir": 1, "generadores": 1, "una": 1, "acceso": 1, "social": 1, "con": 2, "anterior": 1, "procesos": 1, "refiere": 1, "por": 1, "aplicables": 2, "ante": 1, "industrias": 1, "sujetar": 1, "bit\u00e1cora": 1, "los": 6, "utilicen": 1, "residuos": 5, "para": 2, "caso": 1, "modalidades": 1, "del": 1, "planes": 1, "conforme": 1, "este": 1, "insumos": 1, "cantidad": 1, "generan": 1, "materia": 2, "anual": 1, "nombre": 1, "casos": 1, "registro": 2, "registrarse": 1, "llevar\u00e1n": 1, "sistema": 1, "las": 2, "a": 6, "utilizar\u00e1": 1, "volumen": 2, "establezcan": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 2, "y": 6, "transferidos": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 40": {"este": 2, "mexicanas": 1, "en": 5, "reglamento": 1, "ser": 1, "el": 1, "observar": 1, "manejen": 1, "o": 1, "previstos": 1, "ordenamiento": 2, "principios": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 1, "lo": 2, "actividades": 1, "-": 1, "los": 2, "resulten": 1, "2": 1, "art\u00edculo": 1, "oficiales": 1, "residuos": 2, "deriven": 1, "de": 2, "que": 3, "aplicables": 1, "normas": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "las": 4, "a": 1, "peligrosos": 2, "presente": 1, "su": 1, "generen": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 1, "manejados": 1, "se": 3, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 41": {"este": 1, "en": 1, "manera": 1, "esta": 1, "gestores": 1, "ambientalmente": 1, "deber\u00e1n": 1, "-": 1, "los": 3, "t\u00e9rminos": 1, "manejarlos": 1, "se\u00f1alados": 1, "adecuada": 1, "de": 4, "ley": 1, "segura": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "tipo": 1, "residuos": 2, "generadores": 1, "y": 2, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 42": {"operaciones": 1, "estos": 1, "ocasione": 1, "la": 7, "empresas": 4, "un": 1, "cuando": 1, "genera": 1, "de": 16, "autorizados": 1, "peligrosos": 4, "\u00e9stas": 1, "conocimiento": 1, "sido": 1, "respectivas": 1, "disposici\u00f3n": 2, "el": 2, "en": 3, "cuentan": 1, "sean": 1, "dichas": 1, "da\u00f1os": 1, "transfieran": 1, "contraten": 1, "deber\u00e1n": 1, "tales": 1, "autorizadas": 1, "bien": 1, "riesgos": 1, "sus": 2, "manejo": 6, "que": 6, "como": 1, "podr\u00e1n": 1, "presten": 1, "autorizaciones": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 3, "generadores": 2, "dichos": 1, "vigentes": 1, "generador": 1, "quien": 1, "minimizaci\u00f3n": 1, "con": 2, "procesos": 1, "por": 4, "ser\u00e1": 1, "ante": 1, "gestores": 2, "corresponde": 1, "industrias": 1, "poseedores": 1, "responsabilidad": 3, "tiene": 1, "contrario": 1, "cerciorarse": 1, "previamente": 1, "los": 9, "residuos": 6, "final": 2, "basado": 1, "efectos": 1, "para": 3, "utilizaci\u00f3n": 1, "caso": 2, "entregados": 1, "haya": 1, "del": 2, "servicios": 3, "insumos": 2, "esta": 1, "independientemente": 1, "-": 1, "mediante": 1, "hecho": 1, "transferirlos": 1, "contratar": 1, "plan": 1, "responsables": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 4, "dependencia": 1, "su": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "dem\u00e1s": 1, "y": 5, "se": 1}, "Art\u00edculo 43": {"manejen": 1, "esta": 1, "notificarlo": 1, "previsto": 1, "en": 1, "autoridades": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "lo": 1, "-": 1, "gobiernos": 1, "personas": 1, "residuos": 1, "los": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 3, "y": 1, "que": 2, "ley": 1, "locales": 1, "las": 3, "a": 2, "peligrosos": 1, "correspondientes": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "acuerdo": 1, "generen": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 48": {"control": 1, "el": 1, "legales": 1, "corresponda;": 1, "tal": 1, "o": 2, "aplicables": 1, "ordenamiento": 1, "ante": 1, "autorizado": 1, "establezcan": 1, "microgeneradores": 2, "registrarse": 1, "competentes;": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "los": 9, "lo": 1, "entidades": 3, "sujetar": 1, "-": 1, "art\u00edculos": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 3, "acopio": 1, "sus": 1, "consideradas": 1, "personas": 1, "municipales": 2, "residuos": 4, "corresponder\u00e1": 1, "manejo": 1, "para": 1, "de": 15, "autorizados": 1, "enviarlos": 1, "seg\u00fan": 1, "centros": 1, "como": 2, "obligadas": 1, "establecen": 1, "condiciones": 1, "las": 9, "a": 6, "peligrosos": 4, "13": 1, "12": 1, "trav\u00e9s": 1, "fijen": 1, "fin": 1, "transporte": 1, "autoridades": 3, "generen": 1, "est\u00e1n": 1, "propios": 1, "llevar": 1, "municipios": 1, "del": 1, "conformidad": 2, "planes": 1, "y": 5, "que": 4, "competentes": 2, "federativas": 3, "se": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 49": {"el": 1, "mexicanas": 2, "en": 3, "peligrosidad": 1, "generaci\u00f3n": 1, "por": 3, "aquellos": 1, "ameriten": 1, "o": 1, "bioacumulables": 1, "estos": 1, "todo": 1, "espec\u00edficas": 1, "podr\u00e1": 1, "disposiciones": 2, "la": 3, "lo": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "aun": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "mediante": 1, "contenidas": 1, "las": 2, "sujetos": 1, "oficiales": 2, "microgeneradores": 1, "residuos": 3, "final": 1, "a": 1, "manejo": 3, "establecer": 1, "para": 1, "micro": 1, "de": 8, "persistentes": 1, "que": 1, "particular": 1, "normas": 2, "parte": 2, "clorados": 1, "peligrosos": 2, "correspondientes": 1, "peque\u00f1os": 2, "caso": 1, "emisi\u00f3n": 1, "su": 1, "generadores": 2, "secretar\u00eda": 1, "planes": 1, "y": 6, "disposici\u00f3n": 1, "estar\u00e1n": 1}, "Art\u00edculo 5o": {"sociedades": 1, "sancionar": 2, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "educaci\u00f3n": 1, "gubernamental": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "la": 32, "delitos": 4, "vida": 1, "nacional": 1, "civil": 1, "2018": 1, "personas": 1, "libro": 1, "protecci\u00f3n": 3, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 35, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "nombre": 1, "v\u00edctimas": 1, "desarrollo": 1, "unidos": 1, "enero": 1, "profesional": 1, "estados": 1, "diario": 1, "el": 4, "en": 8, "definici\u00f3n": 1, "constitucional": 1, "gesti\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "reglamentaria": 1, "asistencia": 1, "cultura": 1, "clim\u00e1tico": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "publicado": 1, "servicio": 1, "ejercicio": 1, "federal": 4, "electoral": 1, "sobre": 1, "sustentables": 1, "lectura": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "contabilidad": 1, "facultades": 1, "archivos": 1, "como": 1, "ley": 23, "ambiente": 1, "erradicar": 1, "arqueol\u00f3gicos": 1, "prevenir": 2, "oficial": 1, "cooperativas": 1, "federaci\u00f3n": 1, "trata": 1, "secuestro": 1, "mexicanos": 1, "integral": 1, "monumentos": 1, "medios": 1, "pol\u00edtica": 1, "equilibrio": 1, "constituci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico": 1, "los": 4, "demarcaciones": 1, "nacionales": 1, "silvestre": 1, "f\u00edsica": 2, "residuos": 1, "para": 6, "forestal": 1, "profesiones": 1, "territoriales": 1, "hist\u00f3ricos": 1, "xxi": 1, "bienes": 1, "impugnaci\u00f3n": 1, "19": 1, "caso": 1, "del": 6, "deporte": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "zonas": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 2, "general": 19, "pesca": 1, "sustentable": 1, "federativa": 1, "materia": 5, "fomento": 1, "infraestructura": 1, "estad\u00edstica": 1, "docente": 1, "distrito": 2, "art\u00edsticos": 1, "y": 13, "73": 1, "sistema": 2, "las": 4, "a": 1, "concurrentes": 1, "e": 1, "su": 1, "cambio": 1, "geogr\u00e1fica": 1}, "T\u00cdTULO TERCERO \r": {"clasificaci\u00d3n": 1, "de": 1, "residuos": 1, "los": 1}, "CAP\u00cdTULO VI \r": {"": 1}, "T\u00cdTULO S\u00c9PTIMO \r": {"control": 1, "infracciones": 1, "seguridad": 1, "de": 2, "y": 2, "medidas": 1, "sanciones": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"": 1}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"": 1}, "Art\u00edculo 57": {"-": 1, "desarrollar": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "contaminaci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 1, "cuales": 1, "deber\u00e1": 1, "observaciones": 1, "de": 8, "agua": 1, "previa": 1, "peligrosos": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 1, "en": 5, "presentar": 1, "otras": 1, "incluya": 1, "liberen": 1, "legales": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "todo": 1, "es": 1, "requerir\u00e1n": 1, "deber\u00e1n": 1, "tales": 1, "emitir": 1, "suelo": 1, "pueda": 1, "que": 7, "ambiental": 1, "ambiente": 1, "30": 1, "o": 1, "generadores": 1, "anticipaci\u00f3n": 1, "mismo": 1, "trata": 1, "con": 2, "procesos": 2, "donde": 1, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "ante": 1, "t\u00e9cnico": 1, "cabo": 1, "m\u00e9todos": 1, "aire": 1, "riesgo": 2, "resulten": 1, "los": 2, "t\u00e9cnicas": 1, "procedimientos": 1, "residuos": 2, "aquellos": 1, "para": 1, "reciclaje": 2, "constituyan": 1, "caso": 3, "aplicable": 1, "un": 2, "del": 2, "esta": 1, "al": 1, "efecto": 1, "impacto": 1, "generaron": 1, "materia": 1, "no": 1, "cuyo": 1, "mediante": 1, "salud": 1, "informe": 1, "reciclen": 1, "llevar\u00e1n": 1, "procedan": 1, "las": 2, "a": 3, "predio": 1, "su": 2, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "si": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 56": {"el": 8, "mexicanas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "pr\u00f3rroga": 1, "este": 1, "-": 1, "por": 4, "al": 1, "fugas": 1, "arrastre": 1, "o": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "almacenamiento": 4, "mayor": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "viento": 1, "correspondiente": 1, "t\u00f3xicos": 1, "lo": 1, "acumulaci\u00f3n": 1, "la": 6, "lluvia": 1, "poseedor": 1, "objetivo": 1, "bit\u00e1cora": 1, "generaci\u00f3n": 2, "quedar": 1, "suelos": 1, "requisitos": 1, "periodo": 1, "expedir\u00e1": 1, "solicitud": 1, "residuos": 4, "los": 3, "explosiones": 1, "derrames": 1, "lugar": 1, "cuales": 1, "cumpliendo": 1, "una": 1, "cual": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "proceder\u00e1": 1, "proh\u00edbe": 1, "de": 11, "agua": 1, "asentado": 1, "meses": 1, "someta": 1, "que": 1, "a": 2, "como": 1, "normas": 1, "interrumpido": 1, "oficiales": 1, "las": 2, "seis": 1, "peligrosos": 2, "no": 1, "incendios": 1, "entender\u00e1": 1, "lixiviados": 1, "tendr\u00e1n": 1, "su": 3, "respecto": 1, "partir": 1, "secretar\u00eda": 2, "un": 1, "dichos": 1, "vapores": 1, "y": 2, "cambie": 1, "plazo": 1, "se": 3, "cuando": 2}, "Art\u00edculo 55": {"el": 5, "mexicanas": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "utilizados": 1, "alimentos": 1, "excepci\u00f3n": 1, "por": 1, "envases": 3, "contuvieron": 3, "humano": 1, "emplear": 1, "sean": 2, "considerados": 2, "almacenar": 1, "reutilizados": 1, "ni": 1, "forma": 1, "asimismo": 1, "tipo": 1, "la": 2, "residuo": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "los": 4, "estar": 1, "animal": 1, "sujetos": 1, "su": 1, "oficiales": 1, "residuos": 4, "materiales": 2, "manejo": 1, "material": 1, "para": 4, "de": 4, "reciclaje": 1, "hayan": 1, "dar\u00e1": 1, "mismo": 4, "determinar\u00e1": 1, "que": 7, "no": 2, "como": 2, "normas": 1, "productos": 1, "consumo": 1, "tratamiento": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 2, "peligrosos": 5, "podr\u00e1n": 1, "ning\u00fan": 1, "fin": 2, "caso": 1, "embalajes": 3, "agua": 1, "o": 5, "final": 1, "secretar\u00eda": 1, "sido": 1, "y": 6, "disposici\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 3}, "Art\u00edculo 54": {"el": 1, "en": 1, "peligroso": 1, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 1, "otros": 1, "otro": 1, "poner": 1, "la": 4, "provocar": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "los": 2, "un": 1, "procedimientos": 1, "incompatibilidad": 1, "residuos": 2, "materiales": 1, "material": 1, "puedan": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "contaminarlos": 1, "salud": 1, "de": 1, "reacciones": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 1, "ambiente": 1, "naturales": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "entre": 1, "determinar": 1, "no": 2, "o": 3, "evitar": 1, "seguir": 1, "y": 2, "mezcla": 1, "residuo": 2, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 53": {"el": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "por": 1, "al": 1, "se\u00f1alar\u00e1": 1, "otorgarse": 1, "deber\u00e1n": 1, "-": 1, "los": 1, "t\u00e9rminos": 1, "respecto": 1, "tiempo": 1, "de": 1, "que": 1, "condiciones": 1, "las": 2, "podr\u00e1n": 1, "caso": 1, "autorizaciones": 2, "su": 1, "prorrogadas": 1, "expida": 1, "y": 2, "determinado": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 52": {"proporcionada": 1, "causas": 2, "en": 1, "ambiental": 1, "cause": 1, "autorizadas": 1, "integral": 1, "mexicanas": 1, "contravengan": 1, "son": 1, "falsedad": 1, "ii": 1, "autorizaciones:": 1, "exista": 1, "determine": 1, "ley": 1, "informaci\u00f3n": 1, "motivo": 1, "mayor": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 7, "reparaci\u00f3n": 1, "actividades": 2, "riesgo": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 2, "supervenientes": 1, "dem\u00e1s": 1, "leyes": 1, "previsto;": 1, "vi": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "residuos": 2, "renovar": 1, "reiteradamente": 1, "realizar": 1, "manejo": 1, "aplicables": 1, "peligrosos": 2, "cuando": 2, "de": 8, "representan": 1, "otorgadas;": 1, "ambientales": 1, "grave": 1, "reglamentos": 1, "que": 3, "inicialmente": 1, "por": 1, "normas": 1, "secretar\u00eda;": 1, "iv": 1, "iii": 1, "aplicable;": 1, "las": 6, "a": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "e": 1, "i": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "no": 2, "normatividad": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 2, "garant\u00edas": 1, "incumplir": 1, "un": 1, "del": 2, "v": 1, "y": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 51": {"el": 2, "ser": 1, "subsistencia": 1, "integral": 1, "ii": 1, "siempre": 1, "cuando:": 1, "la": 2, "cuente": 1, "-": 1, "fueron": 1, "residuos": 1, "cuales": 1, "manejo": 1, "para": 1, "por": 1, "de": 3, "escrito": 1, "transferidas": 1, "otorgadas": 1, "previo": 1, "bajo": 1, "condiciones": 1, "las": 3, "peligrosos": 1, "podr\u00e1n": 1, "acredite": 1, "i": 1, "autorizaciones": 1, "consentimiento": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 2, "se": 2, "con": 1}, "T\u00cdTULO QUINTO \r": {"residuos": 1, "manejo": 1, "de": 1, "integral": 1, "peligrosos": 1}, "Art\u00edculo 50": {"provenientes": 2, "el": 5, "prestaci\u00f3n": 1, "en": 3, "autorizaciones": 1, "instalaciones": 1, "este": 1, "ordenamiento;": 1, "vii": 1, "por": 2, "servicios": 1, "iv": 1, "ii": 1, "63": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "almacenamiento": 1, "establecimiento": 1, "importaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmicos": 1, "presente": 1, "la": 10, "lo": 1, "actividades": 1, "oficiales": 1, "-": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "requiere": 1, "peligrosos;": 4, "dem\u00e1s": 1, "cualquiera": 1, "vi": 1, "donde": 1, "incineraci\u00f3n": 1, "residuos": 9, "term\u00f3lisis;": 1, "mexicanas": 1, "viii": 1, "manejo": 2, "de": 21, "expedidas": 1, "relacionadas": 1, "ix": 1, "productivos": 1, "que": 1, "x": 1, "normas": 1, "secretar\u00eda;": 1, "dispuesto": 1, "iii": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "las": 4, "peligrosos": 4, "xi": 1, "transferencia": 1, "utilizaci\u00f3n": 2, "i": 1, "transporte": 1, "terceros;": 2, "manejen": 1, "confinamientos": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "acopio": 1, "conformidad": 1, "v": 1, "y": 4, "para:": 1, "procesos": 1, "esterilizaci\u00f3n": 1, "tratamientos": 1, "se": 2, "con": 2}, "Art\u00edculo 59": {"procesos": 1, "en": 1, "cabo": 1, "al": 1, "donde": 1, "estar\u00e1n": 1, "persistente": 1, "lleve": 1, "controlar": 1, "la": 1, "-": 1, "tratamiento": 1, "los": 1, "residuos": 1, "dicha": 1, "de": 4, "sustancia": 1, "y": 1, "bioacumulable": 1, "responsables": 1, "ambiente": 1, "a": 2, "peligrosos": 1, "reducir": 1, "t\u00f3xica": 1, "prevenir": 1, "o": 1, "una": 1, "liberaci\u00f3n": 2, "obligados": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 58": {"procesos": 1, "en": 2, "presentar": 1, "t\u00f3xicas": 1, "reducirla": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "efecto": 1, "tal": 1, "propuesta": 1, "m\u00e9todos": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "-": 1, "quienes": 1, "los": 2, "t\u00e9cnicas": 1, "mediante": 1, "qu\u00edmicos": 1, "procedimientos": 1, "sustancias": 1, "oficiales": 1, "residuos": 1, "mexicanas": 1, "cuales": 1, "para": 2, "de": 6, "y": 1, "que": 1, "realizar\u00e1n": 1, "normas": 1, "prevenirla": 1, "tratamiento": 1, "las": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "sustentados": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "f\u00edsicos": 1, "o": 3, "expidan": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "medidas": 1, "se": 2, "con": 1}, "T\u00cdTULO CUARTO \r": {"pol\u00cdtica": 1, "instrumentos": 1, "la": 1, "de": 3, "integral": 1, "gesti\u00d3n": 1, "los": 1, "y": 1, "prevenci\u00d3n": 1, "residuos": 1}, "Art\u00edculo 99": {"el": 2, "prestaci\u00f3n": 1, "cabo": 1, "integral": 3, "servicios": 1, "gesti\u00f3n": 1, "ii": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "servicio": 1, "ingresos": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "-": 1, "obligaciones": 1, "los": 7, "requisitos": 1, "las": 4, "municipios": 1, "urbanos;": 1, "conformidad": 1, "manejo": 2, "para": 3, "valorizaci\u00f3n": 1, "de": 7, "sujetar\u00e1n": 1, "llevar\u00e1n": 1, "que": 2, "obtener": 1, "por": 1, "brindar": 1, "s\u00f3lidos": 3, "iii": 1, "urbanos": 2, "acciones": 1, "a": 2, "i": 1, "residuos": 3, "considerando:": 1, "generaci\u00f3n": 1, "su": 1, "generadores": 1, "estatales": 1, "leyes": 1, "y": 2, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 62": {"cenizas": 1, "el": 1, "mexicanas": 2, "en": 5, "reglamento": 1, "como": 1, "ordenamientos": 1, "al": 4, "aquellas": 1, "verificar": 1, "responsables": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "procesos": 1, "cuyos": 1, "son": 1, "misma": 1, "costos": 1, "par\u00e1metros": 1, "alcanzar": 1, "contaminantes": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "monitoreo": 1, "restringirse": 1, "grados": 1, "estipular\u00e1n": 1, "correspondiente": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 8, "plantas": 1, "criterios": 1, "sujetas": 1, "-": 1, "ambiente": 1, "as\u00ed": 1, "los": 7, "sustancias": 1, "todas": 1, "eficiencia": 1, "oficiales": 2, "asumir\u00e1n": 1, "residuos": 2, "t\u00f3xicas": 1, "cuales": 1, "tomar\u00e1": 1, "respecto": 2, "establecer": 1, "particularmente": 1, "deber\u00e1": 1, "salud": 2, "de": 15, "caracterizaci\u00f3n": 1, "eficacia": 1, "ambientales": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "emisiones": 1, "que": 5, "susceptibles": 1, "citados": 1, "normas": 2, "condiciones": 1, "incineraci\u00f3n": 3, "las": 6, "a": 4, "peri\u00f3dico": 1, "correspondientes": 1, "fin": 1, "determinarse": 1, "normatividad": 1, "anal\u00edtica": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 2, "especificaciones": 1, "incluir\u00e1n": 1, "resultantes": 1, "y": 4, "reducci\u00f3n": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 63": {"vol\u00famenes": 1, "estos": 1, "ocasiona": 1, "la": 6, "valorizarlos": 1, "vez": 1, "tratamiento": 1, "econ\u00f3micos": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "cuales": 1, "promoverse": 1, "fortalecer": 1, "cuando": 1, "combustible": 1, "de": 13, "caracter\u00edsticas": 1, "distinguir\u00e1": 1, "alterno": 1, "impactos": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "restricciones": 1, "reglamentar": 1, "el": 1, "en": 3, "ser": 3, "distinguirse": 1, "sean": 1, "deber\u00e1n": 3, "tales": 1, "sus": 1, "factibles": 1, "manejo": 1, "puede": 1, "ambientales": 1, "que": 4, "como": 1, "producci\u00f3n": 1, "establecerse": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "co-procesamiento": 4, "con": 1, "procesos": 2, "energ\u00eda": 1, "por": 2, "tiendan": 1, "medios": 1, "otros": 2, "ambientalmente": 1, "acumulaci\u00f3n": 1, "generaci\u00f3n": 2, "los": 4, "combusti\u00f3n": 1, "residuos": 5, "aquellos": 1, "para": 2, "susceptibles": 1, "aprovechada": 1, "bienes": 1, "pudieran": 1, "un": 1, "problemas": 1, "servicios": 1, "al": 2, "efecto": 1, "tal": 1, "sociales": 1, "operaci\u00f3n": 1, "objeto": 2, "-": 1, "infraestructura": 1, "eficaces": 1, "mediante": 3, "disponibles": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "sujetos": 1, "incineraci\u00f3n": 2, "casos": 1, "empleo": 1, "normar": 1, "acciones": 1, "a": 4, "e": 1, "inadecuado": 1, "est\u00e9n": 2, "permitidos": 1, "valorizados": 1, "su": 3, "secretar\u00eda": 1, "y": 6}, "Art\u00edculo 60": {"representantes": 1, "en": 4, "esta": 1, "el": 1, "contaminantes": 1, "sea": 1, "emisiones": 1, "conduzcan": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "participar\u00e1n": 1, "sociales": 1, "materia": 1, "disposiciones": 1, "la": 3, "convenios": 1, "-": 1, "los": 5, "formulaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "las": 1, "residuos": 1, "org\u00e1nicos": 1, "manejo": 1, "parte": 1, "internacionales": 1, "de": 8, "persistentes": 1, "distintos": 1, "que": 2, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "sectores": 1, "acciones": 1, "a": 3, "eliminaci\u00f3n": 1, "o": 1, "conformidad": 1, "planes": 1, "y": 2, "reducci\u00f3n": 1}, "Art\u00edculo 61": {"procesos": 1, "term\u00f3lisis": 1, "m\u00e9xico": 1, "por": 2, "mexicanas": 1, "sea": 1, "solicitud": 1, "parte": 1, "la": 1, "convenios": 1, "-": 1, "tratamiento": 2, "los": 2, "oficiales": 1, "t\u00e9rmico": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "de": 5, "cumplimiento": 1, "que": 2, "dar": 1, "normas": 1, "medidas": 1, "las": 2, "a": 1, "especificar\u00e1": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "incineraci\u00f3n": 1, "expidan": 1, "conformidad": 1, "y": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 66": {"el": 1, "construcci\u00f3n": 1, "manejen": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "instalaciones": 1, "al": 1, "en": 1, "especificaciones": 1, "almacenamiento": 1, "operaci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "-": 1, "quienes": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 1, "sus": 1, "contenidas": 1, "oficiales": 1, "residuos": 2, "confinamiento": 3, "mexicanas": 1, "dise\u00f1o": 1, "celdas": 1, "de": 8, "ubicaci\u00f3n": 1, "requieran": 1, "que": 1, "previo": 1, "como": 1, "normas": 1, "ley": 1, "apegarse": 1, "tratamiento": 1, "las": 5, "a": 2, "peligrosos": 1, "correspondientes": 1, "respecto": 1, "dentro": 1, "un": 1, "y": 5, "los": 1}, "Art\u00edculo 67": {"instalada;": 1, "neutralizarlos": 1, "tratar": 1, "menor": 1, "prohibido:": 1, "org\u00e1nicos": 2, "tratados": 1, "disposiciones": 1, "la": 7, "sometidos": 1, "acumuladores": 1, "rebasen": 1, "metales": 1, "aceites": 1, "diluci\u00f3n": 2, "t\u00f3xicos;": 1, "oficiales": 1, "fin": 1, "solidificaci\u00f3n": 1, "pa\u00eds": 1, "cuando": 2, "de": 22, "hayan": 1, "organoclorados;": 1, "tratamiento": 1, "peligrosos": 5, "superiores": 1, "aplicables;": 1, "50": 1, "confinamiento": 3, "m\u00e1s": 1, "sido": 1, "meses": 1, "perjuicio": 1, "contengan": 3, "el": 9, "en": 6, "contaminados": 1, "est\u00e1": 1, "l\u00edquidos": 1, "exista": 1, "partes": 1, "sea": 1, "legales": 1, "dichas": 1, "almacenamiento": 1, "concentraciones": 1, "organismos": 1, "disponible": 1, "residuos;": 1, "as\u00ed": 2, "suelos": 1, "cause": 1, "materiales": 2, "incompatibles": 1, "policlorados": 2, "facultades": 1, "recubrimiento": 1, "v\u00eda": 1, "que": 8, "no": 1, "como": 3, "ley": 1, "eliminar": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 8, "tecnolog\u00eda": 1, "mismo": 1, "cantidades": 1, "tratamientos": 1, "bifenilos": 2, "con": 6, "ambiental": 1, "ix": 1, "vii": 1, "por": 3, "plaguicidas": 1, "otra": 1, "otros": 3, "usados": 2, "siempre": 1, "semis\u00f3lidos": 1, "uso": 1, "estabilizarlos": 1, "riesgo": 1, "los": 4, "sustancias": 1, "residuos": 8, "bater\u00edas": 1, "ordenamientos": 1, "generadoras;": 1, "para": 2, "compuestos": 3, "contienen": 1, "a\u00e9rea;": 1, "persistentes": 2, "celda": 1, "iv": 1, "iii": 1, "seis": 1, "un": 1, "viii": 1, "v": 1, "alguna": 1, "sean": 1, "este": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "capacidad": 1, "alcance": 1, "vi": 1, "hexaclorados": 1, "ii": 1, "autorizado": 1, "lograr": 1, "fuentes": 1, "impacto": 1, "materia": 1, "competentes;": 1, "parte": 1, "lubricantes": 1, "-": 1, "humedad": 1, "incineraci\u00f3n": 1, "sin": 3, "lugar": 1, "mill\u00f3n": 1, "bioacumulables;": 1, "cualquier": 1, "normas": 1, "las": 4, "a": 2, "m\u00e1ximo;": 1, "i": 1, "transporte": 1, "medio": 1, "su": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 2, "y": 10, "mezcla": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 64": {"el": 2, "en": 2, "manera": 1, "esta": 1, "observar": 1, "por": 1, "al": 1, "fugas": 1, "art\u00edculo": 1, "contenidos": 1, "ambientalmente": 1, "deber\u00e1n": 1, "lo": 1, "-": 1, "responder": 1, "sus": 1, "sujetos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "desechados": 1, "residuos": 1, "derrames": 1, "manejo": 1, "para": 1, "adecuada": 1, "posean": 1, "de": 6, "liberaci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "31": 1, "que": 2, "ley": 1, "productos": 1, "dispuesto": 1, "posibles": 1, "correspondan": 1, "a": 3, "segura": 1, "caso": 1, "prevenir": 1, "o": 1, "acopio": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 3, "medidas": 1, "propiedades": 1, "transporte": 1, "se": 1, "peligrosas": 1}, "Art\u00edculo 65": {"el": 4, "fuera": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "instalaciones": 2, "distancia": 1, "\u00faltimo": 1, "mexicanas": 1, "menor": 1, "habitantes": 1, "poblaci\u00f3n": 2, "su": 1, "aplicables": 2, "contar": 1, "necesarias": 1, "requerir\u00e1": 1, "iguales": 1, "establezca": 1, "mil": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "lo": 1, "kil\u00f3metros": 1, "-": 1, "censo": 1, "cinco": 1, "migraci\u00f3n": 1, "los": 3, "mayores": 1, "oficiales": 1, "residuos": 3, "confinamiento": 2, "tomar": 1, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "celdas": 1, "de": 11, "ubicaci\u00f3n": 1, "planes": 1, "al": 2, "acuerdo": 1, "que": 1, "centros": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "desarrollo": 1, "normas": 1, "ordenamiento": 1, "urbanos": 1, "las": 5, "a": 2, "peligrosos": 2, "establecerse": 1, "no": 1, "posible": 1, "reducir": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "prevenir": 1, "o": 1, "respecto": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "m\u00ednima": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "territorio": 1, "y": 4, "se": 1, "con": 3}, "Art\u00edculo 68": {"ambiental": 1, "el": 1, "\u00e9sta": 1, "responsabilidad": 1, "directa": 1, "previsto": 1, "reparar": 1, "por": 1, "disposiciones": 1, "causado": 1, "toda": 1, "en": 1, "moral": 1, "estar\u00e1n": 1, "estar\u00e1": 1, "ser\u00e1": 1, "legales": 1, "contamine": 1, "da\u00f1os": 1, "infiltraci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "sitio": 2, "la": 5, "reparaci\u00f3n": 1, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "-": 1, "quienes": 1, "ambiente": 2, "as\u00ed": 1, "resulten": 1, "responsable": 1, "indirectamente": 1, "f\u00edsica": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "residuos": 1, "materiales": 1, "consecuencia": 1, "persona": 1, "obligada": 1, "manejo": 1, "salud": 1, "de": 8, "compensaci\u00f3n": 1, "al": 2, "y": 2, "afectaci\u00f3n": 1, "que": 1, "como": 3, "responsables": 1, "ley": 1, "su": 2, "ocasione": 1, "las": 1, "a": 6, "peligrosos": 1, "resultado": 1, "correspondientes": 1, "descarga": 1, "generaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "o": 6, "federal": 1, "un": 3, "u": 1, "conformidad": 1, "liberaci\u00f3n": 1, "obligados": 1, "da\u00f1o": 2, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 69": {"en": 1, "cabo": 1, "obligadas": 1, "sitios": 1, "aplicables": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 3, "lo": 1, "actividades": 1, "-": 1, "personas": 1, "ocasionado": 1, "acciones": 1, "residuos": 1, "materiales": 1, "manejo": 1, "de": 4, "relacionadas": 1, "que": 1, "hayan": 1, "responsables": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "las": 2, "a": 3, "peligrosos": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "generaci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "est\u00e1n": 1, "llevar": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 3, "conforme": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo Primero": {"": 1, "integral": 1, "al": 1, "gesti\u00f3n": 1, "general": 1, "111": 1, "art\u00edculo": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "adicionan": 1, "la": 3, "-": 1, "cuarto": 1, "los": 2, "quedar": 1, "manera:": 1, "residuos": 1, "para": 2, "tercero": 1, "de": 3, "ley": 1, "siguiente": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "y": 2, "se": 1}, "CAP\u00cdTULO VII \r": {"": 1}, "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"": 1}, "Art\u00edculo 79": {"el": 1, "grado": 1, "en": 1, "ser": 1, "contaminados": 1, "al": 1, "sitios": 1, "considerados": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "urbano": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 1, "uso": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "-": 1, "los": 2, "riesgos": 1, "residuos": 1, "suelo": 1, "de": 4, "programas": 1, "base": 1, "que": 1, "ordenamiento": 1, "desarrollo": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "evitarse": 1, "del": 2, "peligrosos": 1, "y": 2, "con": 2}, "Art\u00edculo 78": {"mexicanas": 1, "en": 2, "contaminados": 1, "al": 1, "sitios": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "la": 4, "riesgo": 1, "-": 1, "funci\u00f3n": 1, "los": 2, "riesgos": 1, "del": 1, "oficiales": 1, "acciones": 1, "ello": 1, "para": 2, "salud": 2, "de": 4, "caracterizaci\u00f3n": 1, "que": 2, "normas": 1, "ambiente": 1, "procedan": 1, "las": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "determinar": 1, "secretar\u00eda": 2, "emitir\u00e1": 1, "y": 2, "con": 1, "evaluar\u00e1": 1}, "Art\u00edculo 75": {"el": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "cabo": 1, "-": 1, "contaminados": 1, "sitios": 1, "tal": 1, "fin": 1, "corresponda": 1, "identificar": 1, "la": 1, "criterios": 1, "inventariar": 1, "si": 1, "los": 2, "locales": 1, "su": 1, "las": 1, "residuos": 1, "para": 2, "de": 3, "seg\u00fan": 1, "responsables": 1, "ser\u00e1n": 1, "acciones": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "procede": 1, "autoridades": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "registrar": 1, "conformidad": 1, "determinar": 1, "y": 2, "que": 1, "competentes": 1, "categorizar": 1, "se": 1, "con": 3}, "Art\u00edculo 74": {"en": 3, "previstas": 1, "propiedad": 1, "p\u00fablicos": 1, "inmuebles": 1, "al": 1, "posesi\u00f3n": 1, "circunstancia": 1, "mencionada": 1, "quedar\u00e1n": 1, "contrato": 1, "ser\u00e1": 1, "tal": 1, "otros": 1, "escrituras": 1, "cualesquiera": 1, "otro": 1, "fueren": 1, "materia": 1, "har\u00e1n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 3, "todo": 1, "convenios": 2, "-": 1, "contratos": 1, "actos": 2, "los": 4, "constar": 1, "acto": 1, "sujetos": 1, "notarios": 1, "todos": 1, "bienes": 1, "derecho": 1, "de": 3, "relativos": 1, "establecido": 1, "declaratorias": 2, "fedatarios": 1, "convenio": 1, "que": 3, "cualquier": 1, "declaratoria": 1, "las": 4, "a": 2, "autorizar": 1, "intervengan": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "modalidades": 1, "o": 3, "contravenga": 1, "nulo": 1, "p\u00fablicas": 1, "lo": 1, "y": 2, "propias": 1, "relacionado": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 77": {"este": 1, "en": 2, "previstas": 1, "cabo": 1, "el": 1, "responsabilidad": 1, "previsto": 1, "por": 1, "al": 1, "sitios": 1, "reglamento": 1, "da\u00f1os": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 1, "la": 1, "reparaci\u00f3n": 1, "lo": 2, "-": 1, "acciones": 1, "de": 6, "compensaci\u00f3n": 1, "llevar\u00e1n": 1, "que": 1, "ambiental": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "ocasionados": 1, "federal": 1, "se\u00f1ale": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 76": {"el": 1, "en": 1, "propiedad": 1, "encuentren": 1, "contaminados": 1, "autoridades": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "-": 1, "los": 1, "registro": 1, "de": 2, "que": 1, "inscribir": 1, "p\u00fablico": 1, "locales": 1, "las": 1, "su": 1, "dentro": 1, "se": 1, "sitios": 1}, "Art\u00edculo 71": {"en": 2, "salvo": 1, "propiedad": 2, "inmuebles": 1, "contaminados": 2, "por": 1, "posesi\u00f3n": 1, "sitios": 1, "sanciones": 1, "podr\u00e1": 1, "realizaron": 1, "transfieran": 1, "har\u00e1n": 1, "sitio": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "actividades": 1, "correspondientes": 1, "-": 1, "quienes": 2, "los": 1, "resulten": 1, "ellos": 1, "personas": 1, "terceros": 1, "residuos": 2, "materiales": 1, "bienes": 1, "adem\u00e1s": 1, "ello": 1, "informar": 1, "de": 8, "transferirse": 1, "les": 1, "que": 3, "responsables": 1, "expresa": 1, "acreedores": 1, "administrativas": 1, "las": 3, "a": 3, "peligrosos": 2, "transmitan": 1, "penales": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "hubieran": 1, "no": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "dichos": 1, "sido": 1, "y": 1, "virtud": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 70": {"propietarios": 1, "en": 1, "\u00e1reas": 1, "encuentren": 1, "contaminados": 1, "cuyos": 1, "cabo": 1, "necesarias": 1, "predios": 1, "poseedores": 1, "solidarios": 1, "derecho": 1, "contra": 1, "titulares": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "-": 1, "los": 2, "resulten": 1, "suelos": 1, "del": 2, "acciones": 1, "sin": 1, "de": 6, "causante": 1, "que": 1, "responsables": 1, "repetir": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 2, "remediaci\u00f3n": 1, "la": 1, "o": 1, "concesionadas": 1, "llevar": 1, "privado": 1, "dominio": 1, "y": 1, "se": 1, "perjuicio": 1}, "Art\u00edculo 73": {"garant\u00edas": 1, "participaci\u00f3n": 1, "condicionantes": 1, "actividad;": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 15, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "vez": 1, "estudios": 1, "publicarse": 1, "gobiernos": 1, "usos": 1, "personas": 1, "anotaci\u00f3n": 1, "remediar": 1, "concluido": 1, "de": 17, "sujeta": 1, "hayan": 1, "declaratorias": 1, "abandono": 1, "peligrosos": 1, "remediaci\u00f3n": 6, "contaminado": 1, "restricciones": 1, "declaratoria": 1, "lleven": 1, "caso": 1, "el": 12, "en": 9, "cabo": 1, "efectivas": 1, "contaminados": 2, "interesadas": 1, "sitios": 2, "aprovechamiento": 1, "necesarias": 2, "otorgadas": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 1, "poseedor": 1, "poseedores": 1, "as\u00ed": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "cancelar\u00e1": 1, "municipios": 1, "suelo": 1, "sido": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "que": 9, "plazos": 1, "como": 2, "obra": 1, "superficie": 1, "facultada": 1, "o": 3, "oficial": 1, "una": 1, "federativas": 1, "con": 4, "propietarios": 1, "procesos": 1, "ejecuci\u00f3n": 2, "propiedad": 2, "por": 1, "lineamientos": 1, "estar\u00e1": 1, "establece": 1, "ser": 1, "previamente": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "ley;": 1, "justifiquen": 1, "p\u00fablico": 2, "entidades": 1, "expresar\u00e1n:": 1, "los": 7, "abandonado": 1, "las": 6, "residuos": 1, "a": 4, "aquellos": 1, "para": 6, "privadas": 1, "programas": 1, "expedir": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "locales": 1, "actividades": 1, "hubieren": 1, "ejecutivo": 1, "diario": 1, "iii": 1, "sujetar\u00e1": 1, "del": 8, "v": 1, "cualquier": 1, "ejecutar": 1, "esta": 1, "elaborar\u00e1": 1, "organizaciones": 1, "iv": 1, "ii": 1, "deslinde;": 1, "efecto": 1, "desconozca": 1, "tal": 1, "sociales": 1, "dichas": 1, "propietario": 1, "correspondiente": 3, "sitio": 6, "titular": 1, "respectivo": 1, "restablecimiento": 1, "-": 1, "inmueble": 1, "inscritas": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "casos": 1, "programa": 3, "formular": 1, "registro": 2, "productivos": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 2, "precisando": 1, "responsables": 1, "amerite": 1, "ser\u00e1n": 1, "acciones": 2, "hacer": 1, "posible": 1, "i": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 11, "prop\u00f3sito": 1, "se": 6}, "Art\u00edculo 72": {"el": 1, "en": 1, "medio": 1, "por": 1, "contingencia": 1, "efecto": 1, "autoridades": 1, "fortuito": 1, "necesarias": 1, "mayor": 1, "poner": 1, "frente": 1, "la": 2, "impondr\u00e1n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "ambiente": 1, "fuerza": 1, "emergencia": 1, "residuos": 1, "materiales": 1, "a": 2, "para": 1, "salud": 1, "de": 4, "competentes": 1, "las": 2, "hacer": 1, "peligrosos": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "caso": 1, "no": 1, "o": 3, "medidas": 1, "con": 1, "sitios": 1}, "CAP\u00cdTULO V \r": {"": 1}, "Art\u00edculo 122": {"declarar": 1, "el": 3, "recurrente": 1, "por": 1, "modificar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "sea": 1, "total": 2, "la": 3, "anulabilidad": 1, "-": 1, "favor": 1, "podr\u00e1:": 1, "acto": 3, "confirmar": 1, "u": 2, "cuando": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "a": 1, "inexistencia": 1, "de": 1, "desecharlo": 1, "impugnado": 2, "expedir": 1, "encargada": 1, "ordenar": 2, "autoridad": 1, "resolver": 1, "iii": 1, "parcialmente": 2, "sobreseerlo;": 1, "nuevo": 1, "sustituya": 1, "impugnado;": 1, "recurso": 2, "dictar": 1, "i": 1, "revocarlo": 1, "o": 6, "del": 3, "improcedente": 1, "lo": 1, "y": 1, "que": 1, "interpuesto": 1, "nulidad": 1, "uno": 1}, "Art\u00edculo 123": {"hechos": 3, "ilegalidad": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 10, "dicho": 1, "expuestos": 1, "violados": 1, "ilegal": 1, "fin": 1, "deber\u00e1": 3, "cuando": 2, "de": 7, "impugnado": 1, "desvirtuar": 1, "resolver": 1, "examen": 1, "reposici\u00f3n": 1, "invocar": 1, "insuficientes": 1, "validez": 1, "sin": 2, "cuesti\u00f3n": 1, "resoluci\u00f3n": 3, "meses": 1, "efectivamente": 1, "el": 5, "en": 7, "examinar": 1, "agravios": 4, "manifiesta": 1, "sean": 1, "sea": 1, "legales": 1, "motivos": 1, "valer": 1, "errores": 1, "as\u00ed": 1, "precisar": 1, "cambiar": 1, "ordena": 1, "punto": 1, "administrativos": 1, "como": 1, "realizar": 1, "plazo": 1, "o": 1, "una": 1, "que": 3, "determinado": 1, "con": 1, "teniendo": 1, "recurrente": 3, "por": 2, "cada": 1, "procedimiento": 1, "dejar": 1, "pero": 3, "bastar\u00e1": 1, "conjunto": 1, "los": 11, "facultad": 1, "cita": 1, "advierta": 1, "efectos": 1, "preceptos": 1, "para": 1, "beneficio": 1, "cumplirse": 1, "consider\u00f3": 1, "un": 2, "del": 5, "iniciar": 1, "alcance": 1, "fundar": 1, "cuidadosamente": 1, "fundar\u00e1": 1, "advierte": 1, "derecho": 1, "corregir": 1, "notorios;": 1, "examinar\u00e1": 1, "-": 1, "actos": 1, "cuatro": 1, "acto": 3, "planteada;": 1, "todos": 1, "autoridad": 2, "suficiente": 1, "a": 1, "igualmente": 1, "consideren": 1, "recurso": 2, "su": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "razonamientos": 1, "y": 5, "uno": 2, "se": 2}, "Art\u00edculo 120": {"el": 5, "jur\u00eddicos": 1, "encuentre": 1, "recurrente": 1, "irreparable;": 1, "por": 5, "modificar": 1, "desechar\u00e1": 1, "ii": 1, "propio": 1, "expresamente": 1, "efecto": 1, "sean": 1, "defensa": 1, "ante": 1, "promovente;": 1, "consumados": 1, "est\u00e9": 1, "otro": 1, "materia": 1, "tribunales": 1, "no": 1, "respectivo": 1, "-": 1, "legal": 1, "actos": 4, "contra": 4, "un": 1, "tener": 1, "acto": 2, "revocar": 1, "los": 2, "pendiente": 1, "consentidos": 1, "intereses": 1, "y": 3, "tramitando": 1, "nulificar": 1, "cuando": 1, "pueda": 1, "de": 3, "afecten": 1, "recurso:": 1, "que": 4, "promovido": 1, "iv": 1, "iii": 1, "interpuesto": 1, "impugnado;": 1, "recurso": 2, "i": 1, "o": 2, "alg\u00fan": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "del": 1, "improcedente": 1, "v": 1, "mismo": 1, "promovente": 1, "se": 3, "modo": 1}, "Art\u00edculo 121": {"vi": 1, "el": 7, "causas": 1, "improcedencia": 1, "ser\u00e1": 1, "cuando": 1, "durante": 2, "iv": 1, "ii": 1, "expresamente": 1, "procedimiento": 2, "agraviado": 1, "o": 1, "materia": 1, "cuando:": 1, "objeto": 1, "no": 1, "respectivo": 3, "anterior;": 1, "-": 1, "los": 1, "acto": 4, "sobrese\u00eddo": 1, "art\u00edculo": 1, "existencia": 1, "efectos": 1, "sobrevenga": 1, "falta": 1, "por": 1, "de": 3, "hayan": 1, "recurso;": 1, "y": 1, "fallezca": 1, "que": 1, "afecta": 1, "respectivo;": 1, "iii": 1, "las": 1, "a": 2, "aprobare": 1, "recurso": 1, "i": 1, "alguna": 1, "la": 1, "su": 1, "cesado": 1, "si": 1, "del": 4, "v": 1, "persona;": 1, "desista": 1, "s\u00f3lo": 1, "refiere": 1, "se": 3, "promovente": 1}, "Art\u00edculo 124": {"anterior": 1, "el": 1, "en": 2, "esta": 1, "refiere": 1, "substanciaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "aplicables": 1, "la": 2, "federal": 1, "lo": 1, "-": 1, "sus": 1, "administrativo": 1, "sujetar\u00e1": 1, "preceptos": 1, "de": 3, "que": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "a": 2, "recurso": 1, "revisi\u00f3n": 1, "del": 1, "se": 2, "procedimiento": 1}, "Art\u00edculo 125": {"este": 1, "del": 1, "en": 2, "tramitaci\u00f3n": 1, "esta": 1, "refiere": 1, "al": 2, "omisi\u00f3n": 1, "cabo": 1, "recursos": 1, "toda": 1, "sociedad": 1, "denuncia": 1, "ante": 1, "gubernamental": 1, "todo": 1, "da\u00f1os": 1, "podr\u00e1": 1, "equilibrio": 1, "no": 1, "lo": 1, "-": 1, "los": 1, "relaci\u00f3n": 1, "emanen": 1, "hecho": 1, "acto": 1, "llevar\u00e1": 1, "salud": 1, "protecci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "persona": 1, "general": 1, "ecol\u00f3gico": 2, "denunciar": 1, "pueda": 1, "de": 4, "desequilibrio": 1, "popular": 1, "que": 3, "ley": 2, "grupo": 1, "dispuesto": 1, "ambiente": 2, "naturales": 1, "las": 1, "a": 4, "precepto": 1, "asociaci\u00f3n": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "produzca": 1, "la": 6, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "producir": 1, "dem\u00e1s": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "social": 1, "y": 3, "materias": 1, "ella": 1, "se": 2, "con": 2}, "Art\u00edculo D\u00e9cimo Quinto": {"debida": 1, "d\u00eda": 1, "andr\u00e9s": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "ciudad": 4, "art\u00edculo": 1, "hace": 1, "referencia": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 11, "lo": 1, "r\u00fabrica": 1, "entender\u00e1n": 1, "mil": 1, "vigor": 2, "conferidas": 1, "por": 1, "de": 19, "ernesto": 1, "tanto": 1, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 2, "chong-": 1, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "enero": 1, "observancia": 1, "2017-": 1, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "diario": 1, "carlos": 1, "el": 5, "sigue:": 1, "pe\u00f1a": 1, "ocho": 1, "gesti\u00f3n": 1, "89": 1, "sen": 2, "federal": 2, "quedar": 1, "dieciocho-": 1, "cumplimiento": 1, "\u0085\u0085": 1, "r\u00fabrica-": 1, "mar\u00edn": 1, "flores": 1, "que": 1, "como": 1, "ram\u00edrez": 2, "ley": 1, "m\u00e9xico": 4, "arroyo": 1, "segundo-": 1, "g": 1, "23": 1, "oficial": 1, "legislaturas": 1, "fern\u00e1ndez": 1, "nieto-": 1, "federativas": 1, "este": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "integral": 1, "asamblea": 1, "en": 7, "\u00c1ngel": 1, "reforman": 1, "pol\u00edtica": 2, "legislativa": 1, "constituci\u00f3n": 2, "entidades": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 3, "decreto": 3, "residuos": 1, "poder": 1, "para": 4, "siguiente": 1, "11": 1, "ejecutivo": 1, "valle": 1, "caso": 1, "miguel": 1, "del": 4, "transitorios": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 1, "general": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "enrique": 1, "laisequilla": 1, "segundo": 1, "juan": 1, "-": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "9": 1, "distrito": 1, "osorio": 1, "jorge": 1, "primero-": 1, "secretario": 1, "federaci\u00f3n": 1, "las": 4, "a": 5, "entra": 1, "noviembre": 1, "i": 1, "su": 2, "secretario-": 2, "cordero": 1, "y": 4, "dos": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo \u00danico": {"debida": 1, "reglamento": 1, "d\u00eda": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 2, "mayor": 1, "disposiciones": 1, "presente": 4, "la": 11, "lo": 1, "r\u00fabrica": 1, "graciela": 1, "d\u00edas": 1, "8": 1, "entrada": 1, "vigor": 2, "barbosa": 1, "reforma": 1, "df": 1, "por": 2, "mayo": 1, "de": 16, "presidente-": 2, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 2, "chong-": 1, "entrar\u00e1": 1, "unidos": 1, "fraire": 1, "observancia": 1, "partir": 1, "moreno": 1, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "el": 7, "sigue:": 1, "pe\u00f1a": 1, "gesti\u00f3n": 1, "reglamentaria": 1, "merodio": 1, "89": 1, "sen": 2, "realizar\u00e1": 1, "lilia": 1, "rivera": 1, "federal": 2, "quedar": 1, "un": 1, "cumplimiento": 1, "r\u00fabrica-": 1, "diversas": 1, "reza": 1, "que": 2, "como": 1, "r\u00fabricas\"": 1, "ley": 3, "m\u00e9xico": 2, "plazo": 1, "oficial": 1, "nieto-": 1, "miguel": 2, "c\u00e9sar": 1, "julio": 1, "mexicanos": 1, "\u0085\u0085\u0085": 1, "secretario": 1, "integral": 1, "en": 7, "\u00c1ngel": 1, "secretaria-": 2, "reforman": 1, "pol\u00edtica": 1, "guadalupe": 1, "constituci\u00f3n": 1, "los": 2, "180": 1, "decreto": 4, "las": 1, "residuos": 1, "reformas": 1, "segundo": 1, "abril": 1, "salda\u00f1a": 1, "naturales": 1, "ejecutivo": 1, "diario": 1, "poder": 1, "haya": 1, "del": 4, "transitorios": 1, "fracci\u00f3n": 1, "diecinueve": 1, "al": 2, "general": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "enrique": 1, "2015-": 1, "para": 3, "no": 1, "47": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "distrito": 1, "lugar": 1, "osorio": 1, "federaci\u00f3n": 1, "quince-": 1, "huerta": 1, "a": 5, "siguiente": 1, "i": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "mil": 1, "y": 3, "dos": 1, "se": 2, "primero": 1}, "Art\u00edculo 80": {"garant\u00edas": 1, "reglamento": 1, "equipos": 2, "instalaciones": 1, "corresponda;": 1, "procesos": 2, "fotogr\u00e1fica": 1, "domicilio": 1, "podr\u00e1": 1, "mejores": 1, "zona": 1, "presente": 1, "la": 13, "personal": 1, "medida": 1, "presentarse": 1, "proporcionen": 1, "usos": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "terceros": 1, "requieran;": 1, "formas": 1, "veh\u00edculos": 1, "de": 25, "generales": 1, "autorizados": 1, "corresponda": 1, "instalar": 1, "tratamiento": 1, "peligrosos": 1, "accidentes;": 1, "medios": 1, "contingencias": 1, "x": 1, "relevantes": 1, "empresa;": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 6, "en": 8, "cabo": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n:": 1, "interesadas": 1, "persona": 1, "sea": 2, "informaci\u00f3n": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "almacenamiento": 1, "disponible": 1, "deber\u00e1n": 1, "firma": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 1, "datos": 1, "solicitud": 1, "solicite": 1, "manejo": 2, "involucrado": 1, "accesible": 1, "suelo": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "involucrada": 1, "propone": 1, "ambientales": 1, "raz\u00f3n": 1, "que": 8, "como": 1, "ley": 1, "demuestren": 1, "autorizaciones": 1, "o": 6, "acopio": 1, "social": 1, "legal;": 1, "con": 1, "empresa": 1, "xi": 1, "vii": 1, "an\u00e1lisis": 1, "obtener": 1, "normas": 1, "donde": 2, "aplicables": 1, "plano": 1, "ante": 1, "acordes": 1, "otros": 1, "permisos": 1, "t\u00e9cnico": 2, "presentar": 1, "pretende": 1, "los": 9, "resulten": 1, "manejar;": 1, "las": 3, "residuos": 6, "final": 1, "elementos": 1, "muestreo": 1, "para": 2, "croquis": 1, "emergencias": 1, "reciclaje": 1, "seg\u00fan": 4, "tecnolog\u00eda": 1, "e": 2, "iii": 1, "mejor": 1, "posible": 1, "ambientales;": 1, "incluyan": 1, "descripci\u00f3n": 1, "caso": 2, "llevar": 1, "seguros": 1, "del": 3, "viii": 1, "condicionada": 1, "v": 1, "determinen": 1, "soporte": 1, "ix": 1, "servicios": 1, "esta": 1, "vi": 1, "financieras": 1, "iv": 1, "ii": 1, "atenci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "propuesta": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "operaci\u00f3n": 2, "cuya": 1, "lo": 1, "comunicaciones": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "nombre": 2, "programa": 2, "identificaci\u00f3n": 1, "pretenden": 1, "memoria": 1, "copia": 1, "someter\u00e1n": 1, "mexicanas": 1, "transportes": 1, "representante": 1, "se\u00f1alando": 1, "a": 5, "instalaci\u00f3n": 1, "siguiente": 1, "aspectos": 1, "i": 1, "transporte": 3, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "caso;": 1, "federal;": 1, "y": 13, "autorizaci\u00f3n": 4, "se": 6}, "Art\u00edculo 81": {"el": 1, "prestaci\u00f3n": 2, "causar": 1, "este": 1, "refiere": 1, "servicios": 1, "durante": 1, "da\u00f1os": 1, "cap\u00edtulo": 1, "servicio": 1, "la": 4, "-": 1, "los": 2, "t\u00e9rmino": 1, "otorgamiento": 1, "para": 2, "de": 4, "al": 1, "mismo": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "suficiente": 1, "a": 1, "requerir\u00e1": 1, "pudieran": 1, "una": 1, "del": 2, "garant\u00eda": 1, "y": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 2, "cubrir": 1}, "Art\u00edculo 82": {"el": 8, "prestaci\u00f3n": 1, "garant\u00edas": 3, "reglamento": 1, "como": 1, "este": 1, "monto": 2, "refiere": 1, "derivar": 1, "por": 2, "servicios": 2, "en": 5, "sitios": 1, "establecer\u00e1": 1, "autorizado": 1, "renueven": 1, "cap\u00edtulo": 1, "forma": 1, "20": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 8, "reparaci\u00f3n": 1, "operaciones": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 3, "sus": 1, "extiende": 1, "t\u00e9rmino": 1, "dichos": 1, "cierre": 1, "podr\u00e1": 1, "residuos": 2, "confinamiento": 1, "ocasionar": 1, "manejo": 2, "costos": 1, "puedan": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "prestador": 1, "pueden": 1, "de": 17, "cobro": 1, "al": 1, "acuerdo": 1, "que": 5, "no": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "ha": 1, "las": 5, "a": 1, "cuyo": 1, "a\u00f1os": 1, "posteriores": 1, "correspondientes": 1, "fijar\u00e1": 1, "caso": 3, "volumen": 1, "autorizaciones": 1, "accidente": 1, "o": 1, "responsabilidad": 1, "secretar\u00eda": 2, "del": 2, "estimar\u00e1": 1, "sido": 1, "y": 2, "provocado": 1, "revocar": 1, "da\u00f1o": 1, "se": 6, "con": 1}, "Art\u00edculo 83": {"este": 1, "mexicanas": 1, "xi": 1, "en": 1, "art\u00edculo": 1, "estar\u00e1": 1, "ante": 1, "hace": 1, "fracciones": 1, "referencia": 1, "la": 1, "lo": 2, "-": 1, "los": 2, "oficiales": 1, "residuos": 1, "manejo": 1, "de": 4, "que": 3, "registrar\u00e1n": 1, "normas": 1, "ordenamiento": 1, "dispuesto": 1, "las": 2, "a": 4, "peligrosos": 1, "correspondientes": 1, "i": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "31": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "acopio": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 84": {"a": 2, "el": 1, "dispuesto": 1, "la": 1, "lo": 1, "este": 1, "federal": 1, "autorizaciones": 1, "de": 2, "-": 1, "tr\u00e1mite": 1, "en": 1, "que": 1, "procedimiento": 1, "administrativo": 1, "refiere": 1, "ley": 1, "cap\u00edtulo": 1, "sujetar\u00e1": 1, "se": 2, "las": 1}, "Art\u00edculo 85": {"aplicables": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "establecidas": 1, "o": 1, "exterior": 1, "condiciones": 1, "legales": 1, "competencia": 1, "tratados": 1, "parte": 1, "la": 3, "federal": 1, "-": 1, "m\u00e9xico": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 3, "su": 1, "residuos": 1, "sujetar\u00e1": 1, "sea": 1, "ordenamientos": 1, "internacionales": 1, "de": 4, "comercio": 1, "que": 1, "ley": 3, "econ\u00f3mica": 1, "las": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "restricciones": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 2, "se": 1}, "Art\u00edculo 86": {"el": 1, "en": 3, "limitaciones": 1, "observar": 1, "por": 1, "ii": 1, "desincentive": 1, "residuos;": 1, "reutilizar": 1, "podr\u00e1": 1, "org\u00e1nicos": 1, "constituya": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "obst\u00e1culo": 1, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "permitir\u00e1": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 3, "los": 2, "constituidos": 1, "fin": 1, "a": 1, "autorizar\u00e1": 1, "imponer": 1, "para": 1, "cuando": 1, "compuestos": 1, "de": 5, "disposiciones:": 1, "reciclaje": 1, "persistentes": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 1, "reciclar": 1, "iii": 1, "las": 1, "sean": 1, "peligrosos": 1, "ning\u00fan": 1, "i": 1, "residuos": 4, "caso": 1, "o": 4, "est\u00e9n": 1, "territorio": 1, "un": 1, "se": 3, "generados": 1, "y": 1, "s\u00f3lo": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 87": {"el": 1, "en": 1, "gobiernos": 1, "transiten": 1, "cuando": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "cuentan": 1, "emitir\u00e1n": 1, "la": 1, "-": 1, "quienes": 1, "los": 4, "residuos": 2, "importador": 1, "para": 1, "pa\u00eds": 1, "por": 1, "de": 3, "que": 1, "previo": 1, "las": 2, "peligrosos": 1, "caso": 1, "autorizaciones": 1, "consentimiento": 1, "su": 1, "pa\u00edses": 1, "solicitan": 1, "del": 1, "y": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 88": {"el": 2, "en": 3, "sea": 1, "esos": 1, "al": 1, "cada": 1, "o": 1, "establecer\u00e1": 1, "rastreo": 2, "informaci\u00f3n": 2, "otorgadas": 1, "parte": 1, "contenida": 1, "la": 3, "convenios": 1, "-": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 4, "recursos": 1, "destino": 1, "llevar\u00e1": 1, "cual": 1, "origen": 1, "residuos": 3, "conformidad": 1, "registro": 2, "para": 2, "internacionales": 1, "de": 11, "integrar\u00e1": 1, "movimientos": 1, "correspondiente": 1, "que": 2, "ambiental": 1, "sistema": 3, "m\u00e9xico": 1, "naturales": 1, "las": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "transfronterizos": 1, "caso": 1, "autorizaciones": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "dicho": 1, "pa\u00edses": 1, "secretar\u00eda": 1, "notifiquen": 1, "un": 2, "servir\u00e1": 1, "y": 2, "se": 3, "con": 1}, "Art\u00edculo 89": {"el": 2, "seguro": 1, "aplicables": 1, "monto": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "por": 1, "al": 2, "contingencia": 1, "asegure": 1, "legales": 1, "causar": 1, "proceso": 1, "sea": 1, "recursos": 1, "perjuicios": 1, "da\u00f1os": 1, "fin": 1, "frente": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "parte": 2, "requerir\u00e1": 1, "convenios": 1, "-": 1, "cuenta": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 7, "emitir": 1, "econ\u00f3micos": 1, "en": 3, "contar\u00e1": 1, "solicitante": 1, "exporten": 1, "residuos": 2, "a": 3, "para": 1, "fijar": 1, "suficientes": 1, "internacionales": 1, "de": 10, "secretar\u00eda": 1, "que": 5, "durante": 1, "cualquier": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 1, "hacer": 1, "peligrosos": 2, "tomar\u00e1n": 1, "pago": 1, "la": 6, "presentaci\u00f3n": 1, "pudieran": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 3, "pa\u00edses": 1, "una": 1, "p\u00f3liza": 2, "del": 1, "garant\u00eda": 2, "y": 4, "autorizaci\u00f3n": 2, "se": 4, "con": 1}, "Art\u00edculo 19": {"provenientes": 2, "poblaciones": 1, "salvo": 1, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "fabricaci\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "zinc": 1, "residuales;": 1, "portuarias": 1, "fracciones": 1, "excluidos": 1, "otro": 1, "integral": 1, "la": 9, "lo": 1, "actividades": 3, "correspondiente;": 1, "neum\u00e1ticos": 1, "ferroviarias": 1, "lodos": 1, "puertos": 1, "oficiales": 1, "fin": 1, "forestales": 1, "veh\u00edculos": 1, "puedan": 1, "por": 3, "salud": 1, "de": 28, "cadmio": 1, "centros": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "tratamiento": 1, "peligrosos": 2, "transcurrir": 1, "aduanas;": 1, "x": 1, "clasifican": 1, "contengan": 1, "construcci\u00f3n": 2, "en": 10, "gesti\u00f3n": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "sean": 1, "biol\u00f3gico-infecciosos;": 1, "mexicana": 1, "realicen": 1, "federal": 1, "general;": 1, "as\u00ed": 3, "un": 1, "sus": 1, "del": 2, "municipios": 1, "materiales": 1, "permita": 1, "manejo": 2, "m\u00e9dico-asistenciales": 1, "requieren": 1, "que": 9, "como": 5, "ley": 2, "productos": 3, "niveles": 1, "plomo": 1, "\u00fatil": 1, "grandes": 1, "agr\u00edcolas": 1, "oficial": 1, "aguas": 1, "generados": 4, "ganaderas": 1, "realizan": 1, "vida": 1, "utilizarse": 1, "con": 2, "mercurio": 1, "xi": 1, "energ\u00eda": 1, "cualquier": 1, "indica": 1, "ix": 1, "al": 1, "vii": 1, "cuando": 1, "incluyendo": 1, "correspondientes:": 1, "tiendas": 1, "determine": 1, "considerados": 2, "otros": 2, "industrias": 1, "usados": 1, "electr\u00f3nicos": 1, "pesqueras": 1, "generaci\u00f3n": 1, "esas": 1, "entidades": 1, "los": 11, "silv\u00edcolas": 1, "elemento": 1, "residuos": 11, "comerciales": 1, "vol\u00famenes;": 1, "convengan": 1, "para": 3, "norma": 1, "fabricantes": 1, "establecimientos": 1, "com\u00fan": 1, "mantenimiento": 1, "manganeso": 1, "iii": 1, "servicios": 2, "n\u00edquel": 1, "tecnol\u00f3gicos": 1, "av\u00edcolas": 1, "viii": 1, "inform\u00e1tica": 1, "v": 2, "acuerdo": 1, "actividades;": 1, "litio": 1, "pilas": 1, "facilitar": 1, "conforme": 1, "este": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "consecuencia": 1, "iv": 2, "ii": 1, "derivados": 1, "o": 6, "aeropuertos": 1, "competencia": 1, "trate": 1, "no": 1, "-": 1, "minera;": 1, "5": 1, "humanas": 1, "especial": 1, "departamentales": 1, "automotores": 1, "descomposici\u00f3n": 2, "espec\u00edfico;": 1, "utilizados": 1, "normas": 1, "destinen": 1, "rocas": 2, "terminales": 1, "las": 11, "a": 4, "animales": 1, "i": 1, "transporte": 1, "insumos": 1, "mismas": 1, "su": 3, "federativas": 1, "secretar\u00eda": 1, "demolici\u00f3n": 1, "y": 8, "s\u00f3lo": 1, "se": 5}, "Art\u00edculo 18": {"en": 1, "integral": 1, "secundaria": 1, "aplicables": 1, "legales": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "org\u00e1nicos": 1, "subclasificarse": 1, "objeto": 1, "primaria": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 4, "municipales": 1, "residuos": 2, "estatales": 1, "ordenamientos": 1, "inorg\u00e1nicos": 1, "para": 1, "de": 3, "programas": 1, "gesti\u00f3n": 1, "como": 1, "s\u00f3lidos": 1, "urbanos": 1, "podr\u00e1n": 1, "e": 1, "la": 2, "su": 1, "separaci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "facilitar": 1, "con": 3}, "Art\u00edculo 13": {"anterior": 1, "el": 5, "diario": 1, "en": 3, "participaci\u00f3n": 1, "este": 1, "refiere": 2, "por": 1, "al": 1, "general": 1, "publicados": 1, "su": 1, "surtan": 1, "jur\u00eddicos": 1, "federativa": 1, "ser": 1, "para": 2, "deber\u00e1n": 2, "la": 6, "lo": 1, "entidades": 1, "convenios": 1, "-": 1, "los": 3, "sus": 2, "efectos": 1, "cumplimiento": 1, "corresponda": 1, "municipios": 1, "fines": 1, "entidad": 1, "suscriba": 1, "acuerdos": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 6, "equilibro": 1, "ajustarse": 1, "que": 5, "ley": 1, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "ambiente": 1, "las": 1, "a": 3, "instrumentos": 1, "12": 1, "caso": 1, "o": 1, "art\u00edculo": 3, "oficial": 2, "del": 1, "protecci\u00f3n": 1, "y": 2, "federaci\u00f3n": 2, "\u00f3rgano": 1, "federativas": 1, "se": 2, "con": 2}, "Art\u00edculo 12": {"control": 2, "el": 4, "mexicanas": 1, "en": 3, "esta": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "microgeneradores": 1, "previsto": 1, "casos": 1, "por": 2, "correspondientes;": 1, "ii": 1, "art\u00edculo": 1, "aplicables": 1, "ley": 1, "se": 2, "sanciones": 1, "establece": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 6, "lo": 2, "entidades": 1, "convenios": 1, "-": 1, "actos": 1, "gobiernos": 1, "planes": 1, "realizadas": 1, "correspondan": 1, "refiere": 1, "sujetos": 1, "imposici\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "aplicable:": 1, "local": 1, "los": 8, "este": 1, "manejo": 1, "acuerdos": 1, "de": 13, "anteriores": 1, "federaci\u00f3n": 1, "relacionadas": 1, "normas": 1, "asumir": 1, "registros": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "establecimiento": 1, "las": 5, "a": 2, "peligrosos": 2, "actividades": 1, "est\u00e9n": 1, "i": 1, "residuos": 2, "ley;": 1, "o": 1, "suscribir": 1, "secretar\u00eda": 1, "iv": 1, "conformidad": 3, "conducto": 1, "y": 4, "que": 4, "autorizaci\u00f3n": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "prop\u00f3sito": 1, "federativas": 1, "siguientes": 1, "con": 7}, "Art\u00edculo 11": {"este": 1, "al": 1, "ciudad": 1, "corresponde": 1, "ejercer": 1, "la": 1, "entidades": 1, "-": 1, "m\u00e9xico": 1, "los": 1, "municipios": 1, "facultades": 1, "de": 2, "gobierno": 1, "que": 1, "ordenamiento": 1, "obligaciones": 1, "las": 2, "a": 2, "confiere": 1, "y": 2, "federativas": 1}, "Art\u00edculo 10": {"representantes": 1, "participaci\u00f3n": 1, "verificar": 1, "cobro": 1, "favorezca": 1, "conformidad": 1, "materia;": 1, "microgeneradores": 1, "s\u00ed": 2, "coadyuvar": 1, "disposiciones": 3, "presente": 1, "la": 13, "lo": 5, "actividades": 1, "correspondiente;": 1, "gobiernos": 1, "aplicar": 1, "remediaci\u00f3n;": 1, "oficiales": 2, "fin": 1, "cuales": 1, "mismos": 1, "establecer": 1, "fortalecimiento": 1, "seguridad": 1, "por": 5, "de": 35, "dar": 1, "desarrollo": 1, "s\u00f3lidos": 9, "dispuesto": 2, "tratamiento": 1, "observando": 1, "peligrosos": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "aplicables;": 1, "despliegue": 1, "mantener": 1, "observancia": 1, "m\u00e1s": 1, "facultades:": 1, "pago": 1, "x": 1, "respectivas": 2, "disposici\u00f3n": 1, "el": 11, "en": 12, "concesiones": 1, "gesti\u00f3n": 2, "sitios": 1, "legales": 1, "prevenci\u00f3n": 3, "otros": 1, "participar": 2, "servicio": 1, "cargo": 1, "destinar": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "emitir": 1, "jur\u00eddico-administrativas": 1, "sus": 1, "emitan": 1, "cumplimiento": 2, "municipales": 1, "municipios": 1, "materiales": 2, "mexicanas": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "manejo": 5, "tienen": 1, "jurisdicciones": 1, "incentiven": 1, "que": 11, "como": 1, "ley": 4, "p\u00fablico": 1, "urbanos": 5, "establecido": 2, "actualizado": 1, "traslado": 1, "autorizaciones": 1, "grandes": 1, "o": 4, "generadores": 1, "una": 1, "generados": 1, "manejados": 1, "medidas": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "federativas": 3, "con": 7, "xi": 1, "vii": 1, "integral": 7, "servicios": 2, "correspondientes;": 1, "adopci\u00f3n": 1, "aplicables": 1, "gestores": 1, "sanciones": 2, "jur\u00eddicos": 2, "ley;": 1, "xii": 1, "entidades": 3, "convenios": 1, "los": 17, "resulten": 2, "econ\u00f3micos": 1, "procedan": 1, "residuos": 12, "urbanos;": 4, "ordenamientos": 2, "imponer": 2, "para": 2, "programas": 1, "distintos": 1, "gobierno": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "iv": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "controlar": 1, "aplicable": 1, "final": 1, "viii": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "control": 1, "ix": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "esta": 4, "vi": 1, "observar": 1, "general": 1, "ii": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "sociales": 1, "comprende": 1, "ingresos": 1, "materia": 1, "-": 1, "suscriban": 1, "efectuar": 1, "consisten": 1, "formular": 1, "registro": 1, "operaci\u00f3n": 1, "y": 22, "reglamentos": 1, "federaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "normas": 2, "sectores": 1, "las": 13, "a": 6, "e": 1, "trav\u00e9s": 1, "estatal": 3, "i": 1, "normatividad": 1, "su": 3, "establezcan": 2, "dentro": 1, "dem\u00e1s": 3, "programa": 1, "prestar": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 17": {"provenientes": 2, "el": 4, "procesos": 1, "en": 6, "metal\u00fargicos": 1, "abandonados": 1, "este": 1, "fracci\u00f3n": 2, "integral": 1, "mexicanas": 1, "referidos": 1, "son": 1, "normas": 1, "art\u00edculo": 2, "aplicables": 1, "ordenamiento": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "reglamento": 1, "esta": 3, "minado": 1, "forma": 1, "definir\u00e1n": 1, "sitio": 1, "la": 1, "federal": 1, "lo": 1, "tales": 1, "-": 1, "metales": 1, "as\u00ed": 1, "los": 6, "estipulado": 1, "generaci\u00f3n;": 1, "7": 1, "peligrosidad": 1, "sujetos": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "i": 1, "minera-metal\u00fargica": 1, "industria": 1, "manejo": 2, "patios": 1, "fundici\u00f3n": 1, "previstos": 1, "de": 13, "estar\u00e1n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "determinar\u00e1": 1, "jales": 1, "como": 2, "lixiviaci\u00f3n": 1, "ley": 2, "except\u00faan": 1, "iii": 1, "tratamiento": 1, "las": 1, "a": 2, "disponerse": 1, "podr\u00e1n": 1, "finalmente": 1, "seg\u00fan": 1, "residuos": 2, "gen\u00e9rica": 1, "su": 2, "19": 1, "minerales": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 5, "que": 1, "refinaci\u00f3n": 1, "se": 3, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 16": {"peligroso": 1, "mexicanas": 1, "en": 3, "caracter\u00edsticas": 1, "concentraci\u00f3n": 1, "conocimientos": 1, "establecer\u00e1": 1, "contenidas": 1, "listados": 1, "forma": 1, "la": 2, "residuo": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "especifiquen": 1, "sustancias": 1, "sus": 1, "ellos": 1, "peligrosidad": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "acerca": 1, "los": 4, "mismos": 1, "de": 6, "base": 1, "que": 2, "como": 1, "fijen": 1, "normas": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 3, "incluyan": 1, "determinar": 1, "su": 1, "un": 1, "cient\u00edficos": 1, "y": 3, "evidencias": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 15": {"caracter\u00edsticas": 2, "infecciosos": 1, "exposici\u00f3n": 1, "elaborar": 1, "tipos": 1, "permitan": 1, "constituyen": 1, "derive": 1, "subclasificaci\u00f3n": 1, "la": 10, "categor\u00edas": 1, "quienes": 1, "expuestos": 1, "verse": 1, "relaci\u00f3n": 1, "acerca": 1, "formas": 1, "mismos": 1, "puedan": 3, "deber\u00e1": 1, "salud": 1, "de": 20, "agua": 1, "adversos": 1, "seres": 1, "dar": 1, "s\u00f3lidos": 1, "funci\u00f3n": 1, "relacionados": 1, "peligrosos": 1, "ellos;": 1, "correspondientes": 1, "ecosistemas": 1, "agentes": 1, "disposici\u00f3n": 2, "el": 3, "en": 7, "ser": 1, "necesidad": 1, "identificar": 2, "aspectos": 1, "biol\u00f3gicas": 1, "orientar": 2, "carga": 1, "decisiones": 1, "agrupar\u00e1": 1, "suelos": 1, "sus": 2, "manejan": 1, "existente": 1, "materiales": 2, "as\u00ed": 1, "ocasionar": 1, "manejo": 5, "qu\u00edmicas": 1, "pueda": 1, "liberados": 1, "que": 6, "como": 1, "atender": 1, "ambiente": 1, "o": 9, "generadores": 1, "toma": 1, "con": 2, "vol\u00famenes": 1, "excesivos": 1, "integral": 1, "durante": 1, "anticipar": 1, "otros": 1, "inherentes": 2, "de:": 1, "inventarios": 1, "provocar": 1, "riesgo": 1, "conocer": 1, "incrementos": 1, "urbanos": 1, "basada": 1, "los": 19, "sustancias": 1, "org\u00e1nica": 1, "humanos": 1, "f\u00edsico": 1, "residuos": 9, "final": 2, "proporcionar": 1, "f\u00edsicas": 1, "efectos": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 2, "ambiente;": 1, "distintos": 1, "indicaciones": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "del": 2, "cuerpos": 1, "propiedades": 1, "\u00e9ste": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "efecto": 1, "salinizaci\u00f3n": 1, "tal": 1, "fuentes": 2, "ocasionen": 1, "presencia": 1, "cuya": 1, "mercados": 1, "criterios": 1, "-": 1, "posibilidad": 1, "vulnerabilidad": 1, "especial": 1, "subclasificar\u00e1": 1, "diferentes": 1, "responsables": 1, "reciclados": 1, "estado": 1, "las": 3, "a": 9, "finalmente": 1, "e": 2, "entre": 2, "reciclables": 1, "i": 1, "peligrosas": 1, "generadoras": 2, "su": 2, "secretar\u00eda": 1, "disponen": 1, "comportamiento": 1, "y": 10, "prop\u00f3sito": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 14": {"el": 1, "en": 2, "esta": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "corresponda": 1, "s\u00ed": 1, "los": 2, "entidades": 1, "-": 1, "se\u00f1aladas": 1, "gobiernos": 1, "municipios": 1, "suscribir": 1, "participen": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "acuerdos": 1, "de": 5, "que": 2, "ley": 1, "funciones": 1, "las": 2, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "12": 1, "entre": 1, "la": 1, "y": 1, "federativas": 1, "con": 1}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"": 1}, "Art\u00edculo 93": {"el": 1, "procesos": 1, "equipos": 1, "reprocesados": 1, "cuando": 2, "al": 1, "r\u00e9gimen": 1, "ser": 1, "otro": 1, "siempre": 1, "ingresado": 1, "deber\u00e1n": 1, "tales": 1, "-": 1, "importen": 1, "importaci\u00f3n": 1, "generen": 1, "mediante": 1, "origen": 1, "retornarse": 1, "nuestro": 1, "residuos": 1, "para": 1, "peligrosos": 1, "maquinarias": 1, "de": 2, "hayan": 1, "cualquier": 1, "reciclados": 1, "productos": 1, "a": 1, "pa\u00eds": 2, "remanufacturados": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 1, "insumo": 1, "bajo": 1, "y": 2, "temporal": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 92": {"el": 1, "empresa": 1, "en": 3, "ser": 1, "por": 1, "al": 3, "durante": 1, "proceso": 1, "mayor": 1, "ingresen": 1, "operaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "no": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 4, "responsable": 1, "origen": 2, "d\u00edas": 1, "retorno": 1, "residuos": 2, "cubiertos": 1, "costos": 1, "de": 5, "sesenta": 1, "que": 3, "ilegalmente": 1, "ser\u00e1n": 1, "incurra": 1, "a": 1, "pa\u00eds": 3, "plazo": 1, "retornados": 1, "la": 3, "un": 1, "intervino": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 91": {"el": 1, "generadora": 1, "fuente": 1, "al": 1, "mismos": 1, "independientemente": 1, "sanciones": 1, "da\u00f1os": 1, "destinatario": 1, "ocasionen": 1, "la": 2, "movimiento": 1, "-": 1, "importen": 1, "los": 3, "empresas": 1, "las": 2, "residuos": 1, "final": 1, "lugar": 1, "a": 3, "consecuencia": 1, "salud": 1, "de": 3, "que": 3, "como": 1, "responsables": 1, "ambiente": 1, "ser\u00e1n": 1, "exporten": 1, "bienes": 1, "peligrosos": 1, "entre": 1, "o": 2, "haya": 1, "del": 1, "y": 2, "penas": 1}, "Art\u00edculo 90": {"el": 2, "territorio": 1, "por": 2, "su": 1, "aplicables": 1, "legales": 1, "podr\u00e1": 1, "as\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "-": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "residuos": 1, "para": 2, "tr\u00e1nsito": 1, "de": 2, "como": 1, "incumplimiento": 1, "las": 2, "peligrosos": 1, "negar": 1, "autorizaciones": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 2, "secretar\u00eda": 1, "y": 1, "transporte": 1, "revocar": 1}, "Art\u00edculo 97": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 6, "destinadas": 1, "\u00e1reas": 1, "instalaciones": 2, "deben": 1, "casos": 1, "fuera": 1, "construcci\u00f3n": 1, "controlados": 1, "especial": 2, "permitir": 1, "sitios": 2, "aprovechamiento": 1, "ordenamiento": 1, "rellenos": 1, "confinamiento": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "ellas": 1, "operaci\u00f3n": 1, "especificar\u00e1n": 1, "asimismo": 1, "plantear\u00e1n": 1, "la": 7, "suelo": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 2, "migraci\u00f3n": 1, "los": 10, "reunir": 1, "usos": 1, "biog\u00e1s": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "considerar\u00e1n": 1, "residuos": 3, "final": 2, "qu\u00e9": 1, "cuales": 1, "manejo": 2, "dise\u00f1o": 1, "puedan": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "sujetarse": 1, "celdas": 1, "de": 16, "ubicaci\u00f3n": 1, "programas": 1, "puede": 1, "disponerse": 1, "que": 4, "desarrollo": 1, "normas": 2, "condiciones": 1, "s\u00f3lidos": 2, "su": 1, "urbanos": 2, "las": 8, "a": 2, "tipos": 1, "\u00e9stos": 1, "lixiviados": 1, "prevenir": 1, "confinamientos": 1, "o": 1, "sanitarios": 1, "regular\u00e1n": 1, "urbano": 1, "municipios": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 6, "formaci\u00f3n": 2, "disposici\u00f3n": 2, "se": 3, "con": 1}, "Art\u00edculo 96": {"representantes": 2, "acad\u00e9mico": 1, "generen;": 1, "comercial": 1, "elaborar": 1, "industrial": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "cadenas": 1, "prestadoras": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "materia;": 1, "privados": 1, "podr\u00e1": 1, "s\u00ed": 1, "forma": 1, "la": 20, "contaminaci\u00f3n": 2, "lineamientos": 1, "nacional": 1, "equipamiento": 1, "territorial": 1, "suelos": 2, "empresas": 1, "difundir": 1, "fin": 2, "integral;": 1, "productivas": 1, "identificar": 1, "establecer": 1, "asimismo": 1, "deber\u00e1": 1, "integral": 7, "salud": 1, "regional": 1, "agua": 1, "clasificar": 1, "centros": 1, "suscripci\u00f3n": 1, "s\u00f3lidos": 4, "tratamiento": 2, "instrumenten": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 2, "garantizar": 1, "m\u00e1s": 1, "asociaciones": 1, "promover": 5, "x": 1, "educaci\u00f3n": 1, "respectivas": 1, "disposici\u00f3n": 2, "el": 16, "federales": 1, "en": 10, "provocar": 1, "cabo": 1, "esos": 1, "competencia;": 1, "otras": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "desarrollar": 2, "\u00e1mbito": 4, "gesti\u00f3n": 4, "registro": 1, "relativa": 1, "sean": 1, "organizar": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 3, "integraci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "almacenamiento": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "producida": 1, "intervienen": 1, "residuos;": 3, "carga": 1, "as\u00ed": 1, "formulen": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "sus": 2, "datos": 1, "objetivos": 1, "municipios": 3, "respecto": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "entidad": 1, "manejo": 15, "desempe\u00f1o": 1, "acciones:": 1, "intersectoriales": 1, "destinados": 1, "coordinarse": 2, "consumidores": 1, "v": 1, "convenir": 1, "competencias": 1, "base": 1, "que": 12, "recabe": 1, "ambiental": 3, "diagn\u00f3stico": 1, "urbanos": 4, "realizar": 1, "podr\u00e1n": 1, "prevenir": 3, "grandes": 3, "o": 3, "generadores": 3, "acopio": 2, "reducci\u00f3n": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 2, "con": 7, "procesos": 2, "xi": 1, "excesivos": 1, "como": 1, "ix": 1, "refiere": 2, "vii": 1, "por": 2, "evaluar": 1, "salinizaci\u00f3n": 1, "cada": 1, "integrar": 2, "otra": 1, "alcanzar": 1, "ley": 1, "establecimiento": 1, "inversi\u00f3n": 1, "redes": 1, "consultivos": 1, "generaci\u00f3n": 3, "xii": 1, "entidades": 3, "convenios": 1, "incrementos": 1, "los": 20, "t\u00e9cnicas": 1, "org\u00e1nica": 1, "profesionales": 1, "acciones": 1, "residuos": 16, "final": 2, "tomen": 1, "para": 15, "\u00edndole": 1, "programas": 2, "instrumentar": 1, "distintos": 1, "seg\u00fan": 1, "concertar": 1, "susceptibles": 1, "dise\u00f1ar": 1, "iii": 1, "actividades": 1, "cuerpos": 1, "reducir": 1, "local": 1, "b\u00e1sico": 1, "segregaci\u00f3n": 2, "gu\u00edas": 1, "mejorar": 1, "llevar": 1, "un": 2, "del": 1, "viii": 1, "den": 1, "planes": 2, "siguientes": 1, "tipo": 1, "control": 1, "este": 1, "servicios": 2, "esta": 1, "propuestas": 1, "vi": 1, "requerimientos": 1, "planificar": 1, "al": 2, "reciclaje;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "implementar": 1, "proteger": 1, "xiii": 1, "autoridades": 2, "lograr": 2, "recursos": 1, "sociales": 1, "competencia": 3, "federativa": 1, "operaci\u00f3n": 1, "normativos": 1, "parte": 1, "ayuden": 1, "proceda": 1, "-": 1, "infraestructura": 2, "asegurar": 1, "circunscripci\u00f3n": 1, "valorizaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "participen": 1, "formular": 1, "organismos": 2, "especial": 3, "de": 62, "relacionadas": 1, "reciclaje": 1, "incentivar": 1, "necesarias": 1, "sistema": 2, "tecnolog\u00edas": 1, "sectores": 1, "las": 8, "a": 12, "e": 4, "entre": 1, "controlar": 2, "i": 1, "transporte": 1, "volumen": 1, "especial;": 1, "su": 10, "someterlos": 1, "dentro": 1, "tema": 1, "naturales;": 1, "valorizar": 1, "y": 37, "dos": 1, "finalidades": 1, "prop\u00f3sito": 1, "se": 3, "federativas;": 1}, "Art\u00edculo 95": {"regulaci\u00f3n": 1, "integral": 1, "especial": 1, "aplicables": 1, "cabo": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "lo": 1, "entidades": 1, "-": 1, "emitidas": 1, "los": 2, "llevar\u00e1": 1, "residuos": 2, "manejo": 2, "por": 1, "de": 4, "que": 1, "ley": 1, "s\u00f3lidos": 1, "urbanos": 1, "las": 3, "a": 2, "la": 3, "legislaturas": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 3, "federativas": 1, "se": 1, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 94": {"instalaciones": 1, "peligrosidad": 1, "art\u00edculo": 1, "s\u00ed": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "lo": 1, "temporal": 1, "importaci\u00f3n": 1, "origen": 1, "informar": 1, "acerca": 1, "importados": 1, "peligrosos": 3, "de": 16, "caracter\u00edsticas": 2, "pa\u00eds": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "partir": 1, "el": 1, "en": 2, "ser": 2, "similares": 1, "sean": 2, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "autorizadas": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 1, "destino": 1, "sobre": 1, "aviso": 1, "materiales": 1, "mercanc\u00edas": 1, "manejo": 1, "que": 4, "como": 1, "ley": 1, "podr\u00e1n": 1, "o": 1, "dichos": 1, "propias": 1, "con": 1, "vol\u00famenes": 1, "cuando": 2, "aplicar\u00e1n": 1, "donde": 1, "estar\u00e1n": 1, "aplicables": 1, "otros": 1, "industrias": 2, "presentar": 1, "los": 5, "utilicen": 1, "ellos": 1, "empresas": 1, "las": 4, "residuos": 3, "ordenamientos": 1, "para": 1, "al": 2, "obligadas": 2, "informes": 1, "incluyan": 1, "planes": 1, "tipo": 1, "este": 1, "servicios": 1, "insumos": 1, "esta": 1, "requerimientos": 1, "generan": 1, "r\u00e9gimen": 1, "no": 2, "-": 1, "mediante": 1, "sujetos": 1, "notificando": 1, "reciclados": 1, "se\u00f1alando": 1, "a": 8, "trav\u00e9s": 1, "reciclables": 1, "retornados": 2, "est\u00e9n": 1, "volumen": 2, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "producir": 1, "conformidad": 1, "y": 4, "se": 3}, "T\u00cdTULO PRIMERO \r": {"disposiciones": 1, "generales": 1}, "Art\u00edculo 98": {"servicios": 1, "en": 1, "integral": 2, "especial": 2, "gesti\u00f3n": 1, "prestadores": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "usados": 1, "generaci\u00f3n": 1, "criterios": 1, "entidades": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "lineamientos": 1, "los": 5, "neum\u00e1ticos": 1, "residuos": 2, "formular\u00e1n": 1, "manejo": 3, "para": 2, "valorizaci\u00f3n": 1, "de": 9, "particular": 1, "obligaciones": 1, "las": 3, "peque\u00f1os": 1, "la": 4, "grandes": 1, "su": 1, "generadores": 1, "distinguiendo": 1, "y": 5, "federativas": 1}, "Art\u00edculo Segundo": {"": 1, "en": 1, "fracci\u00f3n": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "al": 1, "gesti\u00f3n": 1, "general": 1, "art\u00edculo": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "primer": 1, "reforman": 1, "la": 3, "-": 1, "art\u00edculos": 1, "1": 1, "los": 3, "quedar": 1, "dem\u00e1s": 1, "7": 1, "xiii;": 1, "residuos": 1, "para": 2, "integral": 1, "de": 3, "siguiente": 1, "ley": 1, "101": 1, "104": 1, "orden": 1, "manera:": 1, "adiciona": 1, "su": 1, "un": 1, "viii": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "y": 3, "recorri\u00e9ndose": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 26": {"precise": 1, "elaborar": 1, "menos": 1, "objetivos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "la": 15, "lo": 1, "local": 1, "estrategias": 1, "de": 19, "demanda": 1, "s\u00f3lidos": 3, "brinde": 1, "correspondientes": 1, "respectivas": 1, "el": 5, "en": 6, "definici\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "gesti\u00f3n": 4, "asistencia": 1, "mecanismos": 1, "prevenci\u00f3n": 2, "disponible": 1, "deber\u00e1n": 2, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "consideradas": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "manejo": 3, "financiamiento": 1, "competencias": 1, "que": 2, "plazos": 1, "como": 1, "diagn\u00f3stico": 2, "urbanos": 3, "dichos": 1, "programas;": 1, "con": 3, "fomentar": 1, "sinergias": 1, "contener": 1, "efectividad": 1, "integral": 3, "t\u00e9cnica": 1, "medios": 1, "aplicables": 1, "ley": 1, "mejoramiento": 1, "pol\u00edtica": 1, "generaci\u00f3n": 1, "entidades": 1, "los": 8, "las": 3, "siguiente:": 1, "acciones": 1, "residuos": 5, "capacidad": 1, "para": 7, "programas": 3, "instrumentar": 1, "servicios;": 1, "iii": 1, "locales": 2, "fin": 1, "caso": 1, "v": 1, "crear": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cumplimiento;": 1, "competencia": 1, "materia": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "dem\u00e1s": 1, "especial": 2, "vinculaci\u00f3n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "satisfacer": 1, "a": 1, "e": 1, "entre": 1, "b\u00e1sico": 2, "i": 1, "especial;": 1, "su": 3, "federativas": 1, "secretar\u00eda": 1, "metas": 1, "conformidad": 1, "y": 12, "se": 1}, "Art\u00edculo 27": {"el": 1, "procesos": 1, "administraci\u00f3n": 1, "hagan": 1, "ambiental": 1, "peculiares;": 1, "constituyan;": 1, "involucrados": 1, "integral": 2, "particularidades": 1, "objetivos:": 1, "ii": 1, "perspectiva": 1, "en": 1, "sea": 1, "presentan": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "generadores": 1, "faciliten": 1, "responsabilidad": 1, "manejo;": 1, "espec\u00edficas": 1, "m\u00e9todos": 1, "v": 1, "la": 5, "efectivos": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "necesidades": 1, "as\u00ed": 1, "los": 11, "caracter\u00edsticas": 1, "procedimientos": 1, "alentar": 1, "econ\u00f3micamente": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "compartida": 1, "residuos": 3, "materiales": 1, "fines": 1, "manejo": 5, "costos": 1, "establecer": 2, "factible": 1, "para": 3, "valorizaci\u00f3n": 1, "reduzcan": 1, "de": 14, "principio": 1, "aplique": 1, "y": 7, "que": 6, "como": 1, "atender": 1, "lograr": 1, "iv": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "sectores": 1, "las": 2, "a": 3, "distintos": 1, "trav\u00e9s": 1, "ciertos": 1, "i": 1, "generaci\u00f3n": 1, "modalidades": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "su": 3, "m\u00e1s": 1, "un": 1, "desde": 1, "se": 1, "planes": 1, "promover": 1, "esquemas": 1, "medidas": 1, "respondan": 1, "siguientes": 1, "social": 1}, "Art\u00edculo 24": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 1, "infecciosos": 1, "considerados": 1, "la": 3, "-": 1, "mediante": 1, "oficiales": 1, "residuos": 1, "final": 1, "cuales": 1, "manejo": 1, "salud": 1, "de": 3, "como": 1, "normas": 1, "las": 2, "regule": 1, "peligrosos": 1, "caso": 1, "generaci\u00f3n": 1, "su": 1, "disposici\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 2, "emitir\u00e1": 1, "y": 1, "conjuntamente": 1, "se": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 25": {"basar\u00e1": 1, "el": 5, "en": 3, "esta": 1, "cantidad": 1, "sistemas": 1, "integral": 5, "gesti\u00f3n": 5, "considera": 1, "aplicables": 1, "diagn\u00f3stico": 2, "prevenci\u00f3n": 2, "principios": 1, "responsabilidad": 1, "disposiciones": 1, "la": 8, "reutilizaci\u00f3n": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "gobierno": 1, "nacional": 2, "as\u00ed": 1, "los": 8, "un": 1, "composici\u00f3n": 1, "es": 1, "compartida": 1, "diferenciada": 1, "residuos": 6, "conformidad": 1, "formular": 1, "marco": 1, "para": 5, "deber\u00e1": 1, "de": 11, "instrumentar": 1, "diferentes": 1, "que": 2, "\u00f3rdenes": 1, "ley": 1, "sectores": 1, "sociales": 1, "productivos": 1, "manejarlos": 1, "e": 1, "entre": 2, "aplique": 1, "b\u00e1sico": 2, "integralmente": 1, "reciclado": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "programa": 2, "estudio": 1, "y": 8, "reducci\u00f3n": 1, "tres": 1, "como": 1, "se": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 22": {"este": 1, "mexicanas": 1, "manejen": 1, "-": 1, "son": 1, "en": 1, "deber\u00e1n": 1, "los": 1, "lo": 2, "tales": 1, "remitirse": 1, "previsto": 1, "generen": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "residuos": 1, "requieran": 1, "que": 4, "como": 1, "normas": 1, "ordenamiento": 1, "las": 2, "a": 2, "peligrosos": 1, "determinar": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 1, "establezcan": 1, "si": 1, "y": 1, "clasifican": 1, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 23": {"contengan": 1, "este": 2, "en": 6, "hogares": 1, "ser": 1, "conocer": 1, "responsables": 1, "integral": 1, "generan": 1, "gesti\u00f3n": 1, "consumo": 1, "cabo": 1, "autoridades": 1, "desechar": 1, "habitacionales": 1, "aplicables": 1, "manera": 1, "establezcan": 1, "s\u00f3lidos": 1, "microgeneradores": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "oficinas": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "no": 1, "lo": 2, "entidades": 2, "-": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 1, "un": 1, "que": 5, "refiere": 1, "dependencias": 1, "residuos": 3, "los": 10, "siguiendo": 1, "cuales": 1, "dispongan": 1, "manejo": 2, "de": 10, "precepto": 1, "al": 1, "gobiernos": 1, "acuerdo": 1, "promover\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "menores": 1, "como": 1, "manejados": 1, "ordenamiento": 1, "productos": 1, "dispuesto": 1, "t\u00edtulo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 4, "a": 7, "peligrosos": 2, "instituciones": 1, "municipales": 1, "iguales": 1, "acciones": 1, "tendientes": 1, "municipios": 1, "la": 3, "dar": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 2, "materiales": 1, "generadores": 1, "unidades": 1, "llevar": 1, "urbanos": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 3, "cantidades": 1, "con": 2, "federativas": 1, "se": 3, "conforme": 1}, "Art\u00edculo 20": {"anterior": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "en": 3, "cabo": 1, "por": 1, "especial": 2, "mismos": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "hace": 1, "listados": 2, "cargo": 1, "cuya": 1, "parte": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "criterios": 1, "entidades": 1, "-": 1, "diarios": 1, "los": 10, "difusi\u00f3n": 1, "llevar\u00e1": 1, "deban": 1, "sujetos": 2, "clasificaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "residuos": 3, "relaci\u00f3n": 1, "manejo": 4, "p\u00e1rrafo": 1, "publicar": 1, "de": 13, "contendr\u00e1n": 1, "referencia": 1, "gobiernos": 1, "secretar\u00eda": 2, "que": 4, "normas": 1, "s\u00f3lidos": 2, "urbanos": 2, "las": 2, "a": 7, "proponer": 1, "agregarse": 1, "municipios": 1, "caso": 1, "circulaci\u00f3n": 1, "su": 2, "establezcan": 1, "oficial": 1, "emisi\u00f3n": 1, "local": 1, "conformidad": 1, "planes": 2, "y": 5, "\u00f3rgano": 1, "federativas": 1, "se": 2, "con": 1}, "Art\u00edculo 21": {"en": 3, "persistencia": 1, "encuentren": 1, "t\u00f3xicas": 3, "exposici\u00f3n": 1, "integral": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "menos": 1, "su": 1, "hacia": 1, "cantidad;": 1, "vii": 1, "organismos": 1, "bioacumulaci\u00f3n;": 1, "forma": 1, "objeto": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 11, "abastecimiento;": 1, "infecciosos": 2, "-": 1, "generaci\u00f3n": 1, "sustancias": 3, "riesgos": 1, "contenidas": 1, "ellos": 3, "vi": 1, "donde": 1, "asociados": 1, "residuos": 2, "los": 5, "dem\u00e1s": 1, "vulnerabilidad": 1, "capacidad": 2, "manejo": 1, "contribuyan": 1, "expongan": 1, "humanos": 1, "vivos": 2, "cuando": 1, "salud": 1, "de": 14, "biodisponibilidad": 1, "agua": 1, "agentes": 2, "seres": 2, "que": 3, "intensidad": 1, "virulencia": 1, "factores": 1, "contenidos": 2, "duraci\u00f3n": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "constituyan": 1, "las": 3, "a": 4, "peligrosos": 2, "alguno": 1, "movilizarse": 1, "reducir": 1, "i": 1, "considerar": 1, "prevenir": 1, "o": 2, "manejo;": 1, "ellos;": 1, "un": 1, "siguientes": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "y": 7, "riesgo:": 1, "e": 1, "se": 3, "con": 1}, "Art\u00edculo 28": {"como": 2, "productores": 3, "mexicanas": 3, "en": 6, "ejecuci\u00f3n": 1, "esta": 1, "el\u00e9ctricas": 1, "responsabilidad": 1, "corresponda:": 1, "al": 2, "especial": 2, "correspondientes;": 3, "ii": 1, "poliestireno": 1, "xi": 1, "estar\u00e1n": 1, "considerados": 1, "conformidad": 1, "xv": 1, "fracciones": 2, "principios": 1, "expandido;": 1, "mexicana": 1, "as\u00ed": 1, "referencia": 1, "correspondiente": 1, "norma": 1, "sean": 1, "la": 2, "oficial": 1, "xii": 1, "compartida": 1, "-": 1, "incluyendo": 1, "listados": 1, "aquellos": 1, "los": 19, "neum\u00e1ticos": 1, "que": 8, "formulaci\u00f3n": 1, "sujetos": 1, "oficiales": 3, "usados": 1, "residuos": 6, "bater\u00edas": 1, "convierten": 2, "manejo": 4, "valorizaci\u00f3n": 1, "exportadores": 3, "de": 17, "refieren": 1, "bajo": 1, "seg\u00fan": 1, "envases": 1, "s\u00f3lidos": 1, "normas": 3, "ley": 1, "productos": 2, "desecharse": 2, "iii": 1, "urbanos": 1, "las": 5, "a": 6, "peligrosos": 2, "incluyan": 3, "i": 2, "pl\u00e1sticos": 1, "31": 2, "importadores": 4, "grandes": 2, "o": 1, "generadores": 3, "del": 2, "se": 6, "iv": 1, "planes": 2, "y": 12, "obligados": 1, "con": 1, "hacen": 1, "pilas": 1, "distribuidores": 4, "art\u00edculo": 2}, "Art\u00edculo 29": {"corresponda;": 1, "evitar\u00e1": 1, "listado": 1, "destinados": 1, "adoptar": 1, "fin": 2, "cuales": 2, "establecer": 1, "de": 9, "centros": 1, "tratamiento": 1, "discriminatorio": 1, "peligrosos": 1, "intervengan": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 1, "en": 5, "innecesarias": 1, "prev\u00e9n": 1, "partes": 1, "almacenamiento": 1, "deber\u00e1n": 1, "comunicar\u00e1": 1, "riesgos": 1, "deban": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "manejo": 3, "consumidores": 2, "que": 7, "utilizar;": 1, "realizar": 1, "considerar": 1, "prevenir": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 4, "acopio": 2, "convierten": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "afecte": 1, "consumo": 2, "medios": 1, "aplicables": 2, "otros": 1, "productos": 4, "conocer": 1, "los": 15, "t\u00e9cnicas": 1, "procedimientos": 2, "las": 4, "residuos": 1, "final": 1, "para": 3, "proveedores": 2, "reciclaje": 1, "seg\u00fan": 1, "dar\u00e1n": 1, "devolver\u00e1n": 1, "iii": 1, "entre": 1, "precauciones": 1, "reducir": 1, "caso": 2, "un": 1, "del": 1, "planes": 2, "siguientes": 1, "deben": 1, "estrategias": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "barreras": 1, "tal": 1, "todo": 1, "-": 1, "mediante": 1, "aspectos:": 1, "trato": 1, "formular": 1, "env\u00edo": 1, "devolver": 1, "comercio": 1, "responsables": 1, "desecharse": 1, "acciones": 1, "a": 11, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "transporte": 1, "su": 4, "y": 5, "se": 5}, "CAP\u00cdTULO I \r": {"": 1, "visitas": 1, "de": 1, "inspecci\u00d3n": 1}, "T\u00cdTULO SEXTO \r": {"manejo": 2, "la": 1, "de": 3, "integral": 1, "especial": 1, "y": 2, "prevenci\u00d3n": 1, "s\u00d3lidos": 1, "residuos": 1, "urbanos": 1}, "Art\u00edculo 119": {"el": 1, "fuera": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "recurrente": 1, "por": 2, "acompa\u00f1ado": 1, "desechar\u00e1": 1, "ii": 1, "menos": 1, "plazo;": 1, "hacerlo": 1, "antes": 1, "cuando:": 1, "presente": 1, "la": 2, "-": 1, "personalidad": 1, "interponerlo": 1, "para": 1, "vencimiento": 1, "de": 2, "deba": 1, "que": 2, "firme": 1, "iii": 1, "interpuesto": 1, "a": 1, "plazo": 1, "recurso": 1, "acredite": 1, "tendr\u00e1": 1, "suscrito": 1, "no": 3, "i": 1, "haya": 1, "del": 3, "quien": 1, "y": 2, "se": 5, "aparezca": 1}, "Art\u00edculo 118": {"siga": 1, "el": 6, "v": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "recurrente": 1, "acordar": 1, "contravengan": 1, "al": 1, "obtener": 1, "iv": 1, "ii": 1, "entender\u00e1": 1, "expresamente": 1, "cuyo": 1, "su": 2, "sea": 1, "previstas": 1, "perjuicios": 1, "da\u00f1os": 1, "ocasionen": 1, "siempre": 1, "cuando:": 1, "disposiciones": 1, "la": 8, "lo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "-": 1, "cr\u00e9dito": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "en": 4, "d\u00edas": 1, "cualquiera": 1, "acto": 1, "interposici\u00f3n": 2, "terceros": 1, "inter\u00e9s": 1, "solicite": 1, "formas": 1, "fiscal": 2, "otorgada": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 7, "los": 1, "defecto": 1, "p\u00fablico;": 1, "impugnado": 1, "recurso;": 1, "multas": 1, "que": 1, "favorable": 1, "suspensi\u00f3n": 3, "garanticen": 1, "iii": 1, "las": 1, "a": 3, "orden": 1, "suspender\u00e1": 1, "garantice": 1, "recurso": 1, "cinco": 1, "i": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "caso": 2, "no": 3, "autoridad": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 3, "denegaci\u00f3n": 1, "dentro": 1, "procedente": 1, "menos": 1, "del": 2, "siguientes": 1, "social": 1, "y": 2, "recurrente;": 1, "c\u00f3digo": 1, "se": 5, "perjuicio": 1}, "Art\u00edculo 117": {"salvo": 1, "directa": 1, "-": 1, "mismo;": 1, "reca\u00eddo": 1, "notificaciones;": 1, "otro": 1, "superior": 1, "le": 2, "la": 4, "lo": 1, "fecha": 1, "presentarse": 1, "relaci\u00f3n": 1, "administrativo": 1, "personas": 1, "negados": 1, "documentales": 1, "morales": 1, "deber\u00e1": 3, "cuando": 1, "acto": 5, "impugnado": 3, "conocimiento": 1, "resoluci\u00f3n": 3, "acrediten": 1, "el": 10, "en": 5, "agravios": 1, "expresar:": 1, "act\u00faen": 1, "perjudicado": 1, "impugna": 1, "inmediata": 1, "as\u00ed": 1, "sobre": 1, "interposici\u00f3n": 1, "haberse": 1, "tercero": 1, "dirige;": 1, "incluidas": 1, "notific\u00f3": 1, "provenga": 1, "como": 1, "acompa\u00f1arse": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "revisi\u00f3n": 1, "o": 5, "una": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "quien": 1, "mismo": 1, "que": 12, "\u00f3rgano": 1, "entiendan": 1, "hubiere": 2, "recurrente": 1, "por": 3, "con": 2, "procedimiento": 1, "ser\u00e1": 2, "ante": 1, "resuelto": 3, "los": 1, "personalidad": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "efectos": 1, "cual": 1, "para": 1, "iniciaci\u00f3n": 1, "iii": 1, "tengan": 1, "caso": 2, "del": 7, "v": 1, "escrito": 3, "ofrezca": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "dicho": 1, "correspondiente": 1, "titular": 1, "no": 2, "cuente": 1, "cuyo": 1, "actos": 1, "recurre": 1, "causan;": 1, "nombre": 2, "documento": 1, "lugar": 1, "tiempo": 1, "de": 10, "copia": 1, "tuvo": 1, "se\u00f1ale": 1, "autoridad": 1, "las": 3, "a": 1, "recurso": 1, "i": 1, "alguna": 1, "dependencia": 1, "su": 2, "si": 1, "jer\u00e1rquico": 1, "debiendo": 1, "y": 6, "emiti\u00f3": 1, "pruebas": 1, "se": 6}, "Art\u00edculo 116": {"el": 3, "contados": 1, "resoluciones": 1, "d\u00eda": 1, "hubiere": 1, "por": 1, "al": 1, "resuelvan": 1, "en": 1, "autoridades": 1, "ser\u00e1": 1, "pongan": 1, "expediente": 1, "corresponda": 1, "la": 3, "surtido": 1, "-": 1, "actos": 1, "los": 2, "resoluci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 1, "administrativo": 1, "instancia": 1, "interesados": 1, "quince": 1, "jurisdiccional": 1, "fin": 1, "efectos": 1, "para": 1, "cuando": 1, "de": 5, "v\u00eda": 1, "que": 4, "interponer": 2, "aqu\u00e9l": 1, "administrativas": 1, "las": 1, "a": 3, "recurra": 1, "podr\u00e1n": 1, "siguiente": 1, "plazo": 1, "recurso": 2, "afectados": 1, "revisi\u00f3n": 2, "o": 2, "proceda": 1, "partir": 1, "una": 1, "un": 1, "del": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "y": 1, "intentar": 1, "se": 1, "procedimiento": 1}, "Art\u00edculo 115": {"infracciones": 1, "en": 2, "esta": 1, "contaminados": 1, "por": 1, "inminente": 1, "sitios": 1, "deriven": 1, "la": 3, "lo": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "los": 1, "un": 1, "las": 2, "salud": 1, "integraci\u00f3n": 1, "obtengan": 1, "destinar\u00e1n": 1, "ella": 1, "de": 4, "al": 1, "multas": 1, "representen": 1, "que": 3, "ley": 1, "dispuesto": 1, "ambiente": 1, "disposiciones": 1, "a": 3, "remediaci\u00f3n": 1, "o": 1, "ingresos": 1, "fondos": 1, "y": 1, "para": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 114": {"esta": 1, "disposiciones": 1, "violen": 1, "o": 1, "sanciones": 1, "procurar\u00e1n": 1, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "morales": 1, "personas": 1, "municipios": 1, "f\u00edsicas": 1, "contribuyan": 1, "establecer": 1, "de": 2, "que": 2, "ley": 1, "administrativas": 1, "las": 4, "a": 1, "inhibir": 1, "autoridades": 1, "y": 1, "competentes": 1, "federativas": 1}, "Art\u00edculo 113": {"en": 4, "esta": 1, "ley": 1, "responsabilidad": 1, "derive": 1, "probable": 1, "la": 2, "-": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 2, "sanci\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "de": 4, "descritas": 1, "anteriores": 1, "se\u00f1alada": 1, "cualquier": 1, "responsables": 1, "delito": 1, "exime": 1, "las": 1, "a": 1, "conductas": 1, "caso": 1, "no": 1, "alg\u00fan": 1, "que": 1, "alguna": 1, "penal": 1}, "Art\u00edculo 112": {"infractor": 1, "arresto": 1, "momento": 1, "reiterada": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "cumplido": 1, "disposiciones": 1, "la": 6, "iii": 1, "temporal": 1, "equivalente": 1, "d\u00edas": 1, "administrativo": 1, "definitiva": 1, "reincidencia": 1, "de": 13, "sanciones:": 1, "sanci\u00f3n": 1, "clausura": 1, "remediaci\u00f3n": 1, "distrito": 1, "m\u00e1s": 2, "horas;": 1, "el": 3, "en": 4, "contaminados": 1, "concesiones": 1, "b)": 1, "ordenadas;": 1, "sitios": 1, "violaciones": 1, "federal": 1, "algunas": 1, "generen": 1, "cumplimiento": 1, "que": 1, "plazos": 1, "cuando": 1, "licencias": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "correctivas": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "parcial": 1, "autorizaciones": 1, "o": 9, "una": 1, "administrativamente": 1, "medidas": 2, "trate": 1, "infracciones": 1, "hubiere": 1, "salario": 1, "por": 5, "correspondientes;": 1, "total": 1, "permisos": 1, "los": 2, "negativos": 1, "c)": 1, "preceptos": 1, "desobediencia": 1, "impuestos": 1, "veinte": 1, "condiciones": 1, "general": 1, "efectos": 1, "vigente": 1, "seis": 1, "multa": 1, "treinta": 1, "v": 1, "tres": 1, "siguientes": 1, "esta": 1, "impuestas": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "cincuenta": 1, "cuando:": 1, "mil": 1, "no": 1, "-": 1, "emanen": 1, "casos": 1, "ocasiones": 1, "imponer": 1, "a)": 1, "ella": 1, "sancionadas": 1, "autoridad": 2, "ser\u00e1n": 1, "las": 5, "a": 2, "urgente": 2, "i": 1, "alguna": 1, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 4, "con": 2, "m\u00ednimo": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 111": {"infractor": 4, "p\u00e1rrafo": 1, "art\u00edculo": 2, "h\u00e1biles": 1, "podr\u00e1": 1, "forma": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 9, "ordenadora": 1, "requerimiento": 1, "detallada": 1, "d\u00edas": 1, "administrativa": 1, "remediar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "atenuante": 1, "deber\u00e1": 2, "vencimiento": 1, "de": 6, "cumplimiento": 1, "irregularidades": 3, "haber": 1, "cometida": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "deficiencias": 2, "el": 6, "en": 7, "cabo": 1, "adicionar\u00e1n": 1, "deber\u00e1n": 1, "sanciones": 1, "observadas": 2, "otorgado": 2, "t\u00e9rminos": 1, "sanci\u00f3n": 1, "refieren": 1, "comunicar": 1, "que": 8, "como": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "correctivas": 1, "plazo": 2, "sigan": 1, "considerar": 1, "o": 4, "se\u00f1alar\u00e1n": 1, "una": 1, "subsane": 1, "perjuicio": 1, "hubiere": 2, "refiere": 1, "por": 1, "173": 1, "llevarse": 1, "equilibrio": 1, "previamente": 1, "situaci\u00f3n": 1, "los": 2, "final": 1, "a": 7, "ordenadas": 1, "subsanar": 1, "para": 3, "cinco": 1, "168": 1, "acreedor": 1, "incurrido": 1, "caso": 2, "urgente": 1, "del": 4, "escrito": 1, "esta": 1, "realice": 1, "\u00e9ste": 1, "al": 5, "general": 1, "tal": 1, "infracci\u00f3n": 1, "correspondiente": 2, "sitio": 1, "respectivo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "-": 1, "hecho": 1, "opci\u00f3n": 1, "sin": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "corregir": 1, "autoridad": 3, "otorgar": 1, "medidas": 3, "imponga": 1, "las": 7, "dicha": 1, "dado": 1, "e": 1, "satisfacerlas": 1, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 4, "se": 4}, "Art\u00edculo 110": {"en": 3, "concesiones": 1, "general": 1, "o": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "permisos": 1, "la": 7, "lo": 1, "actividades": 1, "-": 1, "los": 1, "otorgado": 1, "casos": 1, "comisi\u00f3n": 1, "lugar": 1, "para": 1, "de": 4, "hayan": 1, "que": 3, "gravedad": 1, "licencias": 1, "amerite": 1, "las": 3, "a": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "dado": 1, "hubieren": 1, "solicitar\u00e1": 1, "autorizaciones": 1, "autoridades": 1, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 1, "y": 1}, "Art\u00edculo 31": {"provenientes": 2, "catal\u00edticos": 1, "fluorescentes": 1, "clasificados": 1, "desechen": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "org\u00e1nicos": 2, "forma": 1, "derivados;": 1, "la": 7, "acumuladores": 1, "plaguicidas": 1, "correspondiente:": 1, "aditamentos": 1, "aceites": 1, "bases": 1, "lodos": 2, "cultivos": 1, "automotores": 1, "hipod\u00e9rmicas": 1, "componentes": 1, "peligrosos": 2, "por": 1, "de": 22, "\u00f3rganos": 1, "hayan": 1, "cadmio": 1, "muestras": 1, "contenidos": 1, "mercurio;": 1, "tratamiento": 2, "perforaci\u00f3n": 1, "sangre": 1, "aguja": 1, "biol\u00f3gicos;": 1, "alg\u00fan": 1, "disolventes": 1, "agentes": 2, "x": 1, "contengan": 2, "el": 1, "en": 7, "cuyos": 1, "interesadas": 1, "sean": 1, "punzo-cortantes": 1, "caducos": 1, "cepas": 1, "listados": 1, "mexicana": 2, "tipo": 1, "biol\u00f3gicas": 1, "tales": 1, "cirug\u00eda": 1, "incorporados": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 3, "contacto": 1, "tatuajes": 1, "otro": 1, "manejo": 2, "planes": 1, "retirados": 1, "navajas": 1, "aceite": 1, "base": 2, "que": 9, "como": 4, "pat\u00f3genos": 1, "diagn\u00f3stico": 2, "productos": 1, "producci\u00f3n": 1, "quir\u00fargica": 1, "formol": 1, "o": 6, "oficial": 2, "aguas": 1, "agujas": 1, "siguientes": 1, "generados": 1, "extracci\u00f3n": 1, "necropsias": 1, "bifenilos": 1, "con": 3, "mercurio": 2, "xi": 1, "remueven": 1, "f\u00e1rmacos;": 1, "veh\u00edculos": 2, "cuando": 1, "durante": 2, "el\u00e9ctricas": 1, "estar\u00e1n": 1, "considerados": 1, "otros": 1, "xv": 1, "establece": 1, "acupuntura": 1, "usados": 1, "convertidores": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "peligrosos;": 1, "plantas": 1, "xii": 1, "conteniendo": 1, "los": 8, "procedimientos": 1, "xiv": 1, "automotores;": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "residuos": 4, "bater\u00edas": 1, "humanos": 1, "para": 2, "compuestos": 1, "persistentes": 1, "determinar\u00e1": 1, "tejidos": 1, "animales": 1, "iii": 1, "l\u00e1mparas": 1, "f\u00f3siles": 1, "plomo;": 2, "i": 1, "un": 1, "del": 1, "viii": 1, "v": 1, "lancetas": 1, "combustibles": 1, "remanentes": 1, "partes": 2, "control": 1, "ix": 1, "incluyendo": 1, "\u00e9sta": 1, "vi": 1, "envases": 1, "iv": 1, "ii": 1, "xiii": 1, "constituidos": 1, "lubricantes": 1, "residuales": 1, "-": 1, "bistur\u00ed": 1, "espec\u00edficos": 1, "usados;": 2, "sujetos": 2, "policlorados;": 1, "norma": 2, "jeringas": 1, "comercio": 1, "plan": 1, "vii": 1, "integrada": 1, "n\u00edquel-cadmio;": 1, "estado": 1, "patol\u00f3gicos": 1, "ser\u00e1n": 2, "las": 4, "a": 3, "s\u00f3lo": 1, "e": 1, "est\u00e9n": 2, "conjuntamente": 1, "no": 1, "su": 2, "mismos;": 1, "secretar\u00eda": 1, "l\u00edquida": 1, "y": 13, "vapor": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 30": {"contengan": 1, "en": 1, "cabo": 1, "generadores;": 1, "bioacumulables": 1, "t\u00f3xicas": 1, "por": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "o": 1, "recursos": 1, "trate": 3, "la": 2, "criterios": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "los": 5, "sustancias": 1, "un": 3, "llevar\u00e1": 1, "n\u00famero": 1, "valor": 1, "producidos": 1, "oficiales": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "residuos": 4, "materiales": 1, "alto": 3, "manejo": 1, "reducido": 1, "sujetarse": 1, "de": 8, "persistentes": 1, "mexicanas:": 1, "representen": 1, "base": 1, "que": 9, "normas": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "naturales": 1, "las": 1, "a": 4, "podr\u00e1n": 1, "tengan": 1, "i": 1, "volumen": 1, "generaci\u00f3n": 1, "establezcan": 1, "componen": 1, "se": 4, "planes": 1, "y": 3, "econ\u00f3mico;": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 33": {"el": 2, "en": 2, "reglamento": 1, "esta": 2, "aplicable": 1, "efectos": 1, "especial": 1, "autoridades": 1, "efecto": 1, "su": 3, "que": 2, "presentar\u00e1n": 1, "deriven": 1, "la": 2, "lo": 2, "-": 1, "peligrosos;": 1, "empresas": 1, "planteen": 1, "municipales": 1, "residuos": 3, "los": 6, "conformidad": 1, "formas": 1, "ordenamientos": 1, "manejo": 5, "registro": 1, "para": 3, "deber\u00e1": 1, "ella": 1, "de": 10, "relativos": 1, "mismo": 1, "establecimientos": 1, "seg\u00fan": 1, "plan": 1, "contrarias": 1, "responsables": 1, "ley": 2, "s\u00f3lidos": 1, "dispuesto": 1, "urbanos": 1, "las": 3, "a": 6, "aplicarse": 1, "no": 1, "caso": 1, "conocimiento": 1, "normatividad": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "estatales": 1, "planes": 2, "y": 5, "determinen": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 32": {"deben": 1, "mexicanas": 1, "en": 2, "al": 1, "estar\u00e1n": 1, "principios": 1, "especificar\u00e1n": 1, "presente": 1, "la": 1, "-": 1, "los": 3, "procedimientos": 1, "oficiales": 1, "elementos": 1, "formular": 1, "manejo": 1, "de": 1, "que": 2, "se\u00f1ala": 1, "normas": 1, "ley": 1, "basados": 1, "las": 1, "correspondientes": 1, "considerar": 1, "planes": 1, "y": 2, "se": 2}, "Art\u00edculo 35": {"participaci\u00f3n": 1, "conjuntas": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "la": 19, "sustentar": 1, "lo": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "apoyar\u00e1n": 1, "gobiernos": 1, "remediaci\u00f3n;": 1, "concertar\u00e1n": 1, "valorizaci\u00f3n": 1, "dise\u00f1o": 1, "inversiones": 1, "instituciones": 1, "organizados": 1, "correspondientes": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "m\u00e1s": 1, "proyectos": 1, "el": 4, "en": 7, "cabo": 1, "gesti\u00f3n": 5, "interesadas": 1, "sitios": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 4, "participar": 2, "federal": 1, "residuos;": 3, "as\u00ed": 3, "morales": 1, "municipios": 1, "materiales": 2, "reconocimiento": 1, "masiva": 1, "promoci\u00f3n": 1, "intersectoriales": 1, "diversas": 1, "que": 1, "como": 3, "ley": 1, "podr\u00e1n": 1, "esfera": 1, "necesaria": 1, "prevenir": 1, "uso": 1, "social": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "destinados": 1, "con": 8, "pol\u00edticas": 1, "impulsar\u00e1n": 1, "ambiental": 1, "vii": 1, "integral": 5, "medios": 1, "fomentar\u00e1n": 1, "acad\u00e9micas": 1, "los": 9, "grupos": 3, "entidades": 1, "convenios": 3, "esfuerzos": 1, "ley;": 1, "urbanas": 1, "eficiencia": 1, "interesados": 1, "las": 2, "concertaci\u00f3n": 2, "f\u00edsicas": 1, "conciencia": 1, "para": 6, "personas": 1, "privadas": 1, "programas": 2, "gobierno": 1, "destacados": 1, "consolidaci\u00f3n": 1, "iii": 1, "convocar\u00e1n": 1, "residuos": 3, "conformaci\u00f3n": 1, "celebrar": 1, "llevar": 1, "comunidades": 1, "v": 1, "cumplan": 1, "rurales": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "generar": 1, "su": 2, "sociedad": 2, "sociales": 4, "competencia": 1, "operaci\u00f3n": 1, "materia": 2, "objeto": 1, "criterios": 1, "-": 1, "generaci\u00f3n": 1, "ecol\u00f3gica": 1, "celebrar\u00e1n": 2, "todos": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "de": 27, "ello": 1, "comunidad": 1, "sectores": 2, "acciones": 3, "a": 6, "e": 2, "trav\u00e9s": 1, "cual:": 1, "i": 1, "promover\u00e1n": 2, "organizaciones": 3, "federativas": 1, "dem\u00e1s": 1, "privado": 1, "y": 19}, "Art\u00edculo 34": {"el": 1, "federales": 1, "en": 2, "sistemas": 1, "\u00e1mbito": 1, "establece": 1, "ejecuten": 1, "presente": 1, "la": 1, "lo": 1, "entidades": 1, "-": 1, "los": 2, "sus": 1, "las": 2, "municipios": 1, "manejo": 1, "formulen": 1, "de": 2, "competencias": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "que": 2, "ambiental": 1, "ley": 1, "dependencias": 1, "a": 1, "y": 2, "respectivas": 1, "federativas": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 37": {"control": 1, "el": 3, "en": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "al": 1, "situaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "integral": 1, "manejo": 1, "gesti\u00f3n": 1, "general": 1, "relativa": 1, "su": 2, "aplicables": 2, "ley": 3, "informaci\u00f3n": 3, "otros": 1, "faciliten": 1, "esta": 1, "inventarios": 1, "disponible": 1, "aspectos": 1, "la": 8, "contendr\u00e1": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "los": 4, "dem\u00e1s": 1, "sus": 1, "sobre": 1, "integrar\u00e1n": 1, "ambiente;": 1, "objetivos": 1, "residuos": 2, "protecci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "\u00e1mbito": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 12, "competencias": 1, "gobierno": 1, "transparencia": 1, "equilibrio": 1, "que": 3, "sistema": 1, "\u00f3rdenes": 1, "las": 2, "a": 3, "jur\u00eddicas": 1, "local": 1, "logro": 1, "p\u00fablica": 1, "autoridades": 1, "acceso": 1, "del": 1, "generados": 1, "y": 7, "tres": 1, "respectivas": 1}, "Art\u00edculo 36": {"el": 1, "en": 2, "gobiernos": 1, "funcionamiento": 1, "integral": 1, "gesti\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "su": 1, "sociales": 1, "tal": 1, "consulta": 1, "acad\u00e9micas": 1, "asesor\u00eda": 1, "materia": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "federal": 1, "entidades": 2, "-": 1, "los": 4, "emitir": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "pertinentes": 1, "integrar\u00e1n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "las": 3, "municipios": 1, "participen": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "para": 1, "pol\u00edtica": 1, "observaciones": 1, "de": 7, "\u00f3rganos": 1, "podr\u00e1n": 1, "gobierno": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 4, "funciones": 1, "seguimiento": 1, "dependencias": 1, "a": 1, "instituciones": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "opiniones": 1, "residuos": 1, "tendr\u00e1n": 1, "organizaciones": 1, "expidan": 1, "empresariales": 1, "y": 8, "estimen": 1, "federativas": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 39": {"estandarizados": 1, "desarrollar": 1, "acordados": 1, "presente": 1, "la": 2, "lo": 2, "riesgos": 1, "origen": 1, "proporcionados": 1, "acerca": 1, "cuales": 1, "peligrosos": 1, "de": 15, "diferente": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "\u00f3rdenes": 1, "s\u00f3lidos": 1, "dispuesto": 1, "asienten": 1, "respectivas": 1, "el": 1, "en": 6, "sitios": 1, "informaci\u00f3n": 1, "\u00fatiles": 1, "basar\u00e1n": 1, "sus": 1, "entidad": 1, "manejo": 2, "integraci\u00f3n": 1, "difundir\u00e1n": 1, "difundidos": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "les": 1, "que": 3, "ley": 1, "urbanos": 1, "han": 1, "autoridades": 1, "generadores": 1, "evitar": 1, "medidas": 1, "conforme": 1, "con": 1, "sistemas": 1, "por": 1, "cada": 1, "donde": 1, "tiraderos": 1, "otros": 1, "inform\u00e1ticos": 1, "inventarios": 3, "m\u00e9todos": 1, "previamente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "los": 6, "abandonado": 1, "empresas": 1, "residuos": 6, "elementos": 1, "ordenamientos": 1, "para": 2, "\u00edndole": 1, "gobierno": 1, "reducir": 1, "datos": 2, "acuerdo": 1, "tres": 1, "sean": 2, "servicios": 1, "jur\u00eddicos": 1, "sustentar\u00e1": 1, "o": 2, "actualizar\u00e1n": 1, "criterios": 1, "clandestinamente": 1, "-": 1, "cual": 1, "elaborar\u00e1n": 1, "especial": 1, "adem\u00e1s": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "tendientes": 1, "las": 2, "a": 3, "atribuciones": 1, "integrar\u00e1n": 1, "su": 1, "y": 7, "se": 4}, "Art\u00edculo 38": {"anualmente": 1, "el": 1, "en": 2, "sistemas": 1, "informaci\u00f3n": 1, "hace": 1, "cap\u00edtulo": 1, "referencia": 1, "aspectos": 1, "-": 1, "los": 4, "sobre": 1, "informes": 1, "elaborar\u00e1n": 1, "difundir\u00e1n": 1, "de": 3, "gobierno": 1, "que": 1, "\u00f3rdenes": 1, "contenidos": 1, "las": 1, "a": 1, "presente": 1, "autoridades": 1, "relevantes": 1, "y": 1, "tres": 1, "se": 1}, "T\u00cdTULO SEGUNDO \r": {"y": 1, "coordinaci\u00d3n": 1, "de": 1, "distribuci\u00d3n": 1, "competencias": 1}, "Art\u00edculo 108": {"el": 2, "infracciones": 3, "vencido": 1, "d\u00eda": 1, "monto": 1, "por": 2, "cada": 1, "total": 1, "podr\u00e1": 1, "m\u00e1ximo": 1, "la": 4, "-": 1, "subsisten": 1, "sin": 2, "resultare": 1, "de": 2, "exceda": 1, "para": 1, "concedido": 1, "imponer": 1, "subsanar": 1, "autoridad": 1, "transcurra": 1, "las": 3, "dicha": 1, "a\u00fan": 1, "plazo": 1, "hubieren": 1, "permitido": 1, "o": 3, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "si": 1, "del": 1, "se": 3, "multas": 2, "que": 6, "subsane": 1, "cometido": 1, "trate": 1}, "Art\u00edculo 109": {"el": 3, "infracciones": 1, "en": 5, "ser": 1, "monto": 2, "infractor": 1, "reincidencia": 1, "reincidente": 1, "considera": 1, "primera": 1, "levante": 1, "m\u00e1ximo": 1, "podr\u00e1": 1, "m\u00e1s": 1, "siempre": 1, "originalmente": 1, "la": 4, "fecha": 1, "-": 1, "impliquen": 1, "as\u00ed": 1, "hizo": 1, "constar": 1, "impuesto": 1, "periodo": 1, "no": 1, "acta": 1, "desvirtuada": 1, "sin": 1, "hubiera": 1, "definitiva": 1, "infracci\u00f3n": 1, "por": 1, "de": 5, "a\u00f1os": 1, "al": 1, "mismo": 1, "\u00e9sta": 1, "que": 5, "contados": 1, "como": 1, "partir": 1, "a": 2, "precepto": 1, "veces": 1, "clausura": 1, "incurra": 1, "doble": 1, "conductas": 1, "caso": 1, "exceder": 1, "vez": 1, "hasta": 1, "una": 1, "un": 2, "del": 3, "sido": 1, "permitido": 1, "dos": 2, "multa": 1, "se": 3}, "Art\u00edculo 100": {"\u00e1reas": 1, "podr\u00e1": 1, "prohibiciones:": 1, "subterr\u00e1neas;": 1, "la": 7, "lo": 1, "neum\u00e1ticos": 2, "relaci\u00f3n": 1, "aplicable;": 1, "asimismo": 1, "de": 12, "autorizados": 1, "s\u00f3lidos": 1, "cavidades": 2, "expidan": 1, "disposici\u00f3n": 2, "en": 5, "prohibir": 1, "gesti\u00f3n": 1, "predios": 2, "mexicana": 1, "cargo": 1, "quedan": 1, "sus": 1, "hacerse": 1, "subterr\u00e1neas": 1, "manejo": 2, "v\u00eda": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 1, "urbanos": 1, "incinerar": 1, "importadores": 1, "el\u00e9ctrico": 1, "o": 1, "generadores": 1, "legislaci\u00f3n": 2, "federativas": 1, "con": 2, "contener": 1, "por": 2, "tiraderos": 1, "gestores": 1, "usados": 1, "generaci\u00f3n": 1, "entidades": 1, "los": 2, "residuos": 3, "final": 2, "ca\u00f1adas": 2, "lugares": 1, "abrir": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "agua;": 1, "protegidas": 1, "cuerpos": 2, "planes": 1, "acuerdo": 1, "siguientes": 1, "abierto": 2, "zonas": 2, "rurales": 1, "telef\u00f3nico": 1, "fabricantes": 1, "ii": 1, "gas;": 1, "cableado": 1, "oficial": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "cielo": 2, "no": 1, "-": 1, "bald\u00edos": 2, "ecol\u00f3gica;": 1, "norma": 1, "barrancas": 2, "alcantarillado": 2, "drenaje": 2, "verter": 1, "nuevos": 1, "correspondiente": 1, "ductos": 2, "agua": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 4, "determinado": 1, "garantizar": 1, "i": 1, "su": 1, "y": 10, "obligados": 1, "distribuidores": 1}, "Art\u00edculo 101": {"el": 1, "en": 2, "esta": 1, "al": 1, "general": 1, "ley": 2, "realizar\u00e1": 1, "sanciones": 1, "establece": 1, "materia": 1, "equilibrio": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 3, "lo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "actos": 1, "los": 1, "resulten": 1, "contenidas": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "residuos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "seguridad": 1, "procedentes": 1, "de": 5, "que": 2, "ordenamiento": 1, "ambiente": 1, "las": 2, "correctivas": 1, "peligrosos": 1, "e": 1, "impondr\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "del": 2, "conformidad": 1, "y": 4, "medidas": 1, "con": 1}, "Art\u00edculo 102": {"cabo": 1, "microgeneradores": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "actividades": 1, "-": 1, "las": 2, "residuos": 1, "para": 1, "de": 2, "relacionadas": 1, "federaci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "a": 1, "peligrosos": 1, "la": 1, "federativas": 1, "llevar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "y": 1, "entidades": 1, "se": 1, "con": 2}, "Art\u00edculo 103": {"a": 1, "resultado": 1, "dar": 1, "la": 2, "detecta": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 3, "-": 1, "vista": 1, "una": 1, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "como": 1, "delito": 1, "competente": 1, "un": 1, "visita": 1, "comisi\u00f3n": 1, "se": 2}, "Art\u00edculo 104": {"inminente": 1, "manera": 1, "instalaciones": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "correo": 1, "art\u00edculo": 2, "convenido": 1, "hace": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "fracciones": 1, "podr\u00e1": 2, "algunas": 1, "referencia": 1, "acuse": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 14, "personal": 1, "medida": 2, "temporal": 1, "ordenadora": 1, "requerimiento": 1, "gobiernos": 1, "emplazamiento": 1, "asimismo": 1, "seguridad": 3, "por": 3, "salud": 1, "de": 27, "hayan": 1, "da": 1, "seguridad:": 1, "tratamiento": 1, "peligrosos": 6, "clausura": 1, "respectivas;": 1, "derivado": 1, "imposici\u00f3n": 1, "promover": 1, "conducta": 1, "visitas": 1, "respectivas": 1, "el": 8, "en": 7, "microgeneradores": 1, "concesiones": 1, "previstos": 1, "autorizado": 1, "necesarias": 1, "almacenamiento": 1, "otros": 1, "primer": 2, "establezca": 1, "fundada": 1, "as\u00ed": 3, "generen": 1, "estas": 1, "efectos": 1, "cumplimiento": 1, "motivada": 1, "municipios": 1, "materiales": 1, "dem\u00e1s": 1, "manejo": 1, "acci\u00f3n": 1, "inmediato": 1, "que": 11, "como": 2, "licencias": 1, "ley": 1, "competente": 1, "ambiente": 1, "correctivas": 1, "plazo": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "involucrados": 2, "autorizaciones": 1, "o": 10, "cumplir": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "generados": 1, "temporal;": 1, "medidas": 3, "actividades": 1, "con": 6, "infracciones": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "an\u00e1loga": 1, "motivado": 1, "fundado": 1, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "ante": 1, "remisi\u00f3n": 1, "total": 1, "permisos": 1, "corresponda": 1, "requerir\u00e1": 1, "adopte": 1, "entidades": 1, "riesgo": 1, "impida": 1, "art\u00edculos": 1, "federativas": 1, "aplicadas": 1, "los": 9, "resulten": 1, "las": 11, "residuos": 6, "ordenamientos": 1, "dispongan": 1, "para": 4, "estabilizaci\u00f3n": 1, "recibo": 1, "precautorio": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "parcial": 1, "bienes": 1, "13": 1, "12": 1, "precepto;": 1, "reenvasado": 1, "caso": 2, "aseguramiento": 1, "desprenden": 1, "del": 1, "v": 2, "certificado": 1, "siguientes": 1, "este": 4, "manejen": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "autoridades": 1, "fuentes": 1, "ocasionen": 1, "lo": 1, "medio": 1, "respectivo": 1, "mediante": 1, "supuestos": 1, "confinamiento": 1, "lugar": 1, "interesado": 1, "ordenar": 1, "autoridad": 2, "cualquier": 2, "adversos": 1, "ser\u00e1n": 1, "se\u00f1alando": 1, "a": 6, "finalmente": 1, "i": 2, "alguna": 1, "su": 2, "proceda": 1, "secretar\u00eda": 3, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 7, "se": 4}, "Art\u00edculo 105": {"anterior": 1, "el": 1, "cabo": 1, "retiro": 1, "vez": 1, "cuando": 1, "al": 2, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "hace": 1, "referencia": 1, "la": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "estas": 2, "su": 1, "las": 6, "fin": 1, "debe": 1, "para": 2, "seguridad": 2, "interesado": 1, "de": 5, "dictado": 1, "motivaron": 1, "ordene": 1, "subsanar": 1, "ordenar": 1, "que": 5, "plazos": 1, "como": 1, "medidas": 3, "acciones": 2, "a": 3, "podr\u00e1n": 1, "irregularidades": 1, "hubieren": 1, "cumplidas": 1, "impuestas": 1, "autoridades": 1, "proceda": 1, "una": 1, "llevar": 1, "imposici\u00f3n": 1, "competentes": 1, "se": 1}, "Art\u00edculo 106": {"debida": 1, "accidentes": 1, "reglamento": 1, "dar": 2, "instalaciones": 1, "dejen": 1, "procesos": 1, "tratar": 2, "hacia": 1, "previstas": 1, "mezclar": 1, "otro": 1, "hacerlo": 1, "derive": 1, "disposiciones": 1, "xxii": 1, "la": 17, "del": 2, "actividades": 1, "vez": 1, "retirar": 1, "correspondiente;": 2, "importaci\u00f3n": 2, "peligrosos;": 4, "competente;": 1, "relaci\u00f3n": 1, "origen": 1, "personas": 1, "xxiv": 1, "fin": 1, "integral;": 1, "siguientes": 1, "pa\u00eds": 4, "por": 7, "de": 39, "autorizados": 1, "previo": 2, "pr\u00f3rroga": 1, "aviso": 1, "peligrosos": 19, "prima": 1, "\u00e9stas": 1, "una": 1, "consentimiento": 2, "abandonar": 1, "expidan": 1, "sido": 1, "meses": 1, "x": 1, "lleven": 1, "generado;": 1, "xviii": 1, "uso": 1, "el": 6, "en": 9, "transformaci\u00f3n": 1, "cabo": 3, "distinto": 1, "encuentren": 1, "xxiii": 1, "transfronterizo": 1, "gesti\u00f3n": 3, "exportaci\u00f3n": 1, "salud;": 1, "relativa": 1, "sitios": 1, "incumplir": 2, "contar": 3, "informaci\u00f3n": 2, "da\u00f1os": 1, "m\u00e1s": 1, "totalidad": 1, "as\u00ed": 1, "elaboraci\u00f3n": 2, "haya": 1, "xvii": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "protecci\u00f3n": 1, "respecto": 1, "incompatibles": 1, "s\u00ed": 1, "manejo": 4, "incurrir": 1, "xvi": 1, "llevado": 1, "v\u00eda": 1, "envase": 1, "que": 11, "transportar": 3, "como": 2, "efectuar;": 1, "ley": 5, "competente": 2, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 1, "incinerar": 1, "introducida": 1, "generado": 1, "necesaria": 1, "trat\u00e1ndose": 2, "estabilizados": 1, "autorizaciones": 2, "prohibidos;": 1, "o": 10, "cumplir": 1, "l\u00edquido": 1, "evitar": 1, "p\u00e9rdida": 1, "ello;": 2, "generador": 2, "retornar": 1, "temporal;": 1, "medidas": 1, "propias": 1, "realizarse;": 1, "con": 6, "semis\u00f3lido": 1, "xi": 1, "ambiental": 1, "hubiere": 1, "utilizado": 1, "vii": 1, "integral": 6, "durante": 1, "consumo": 1, "xx": 1, "donde": 1, "prestadores": 1, "s\u00ed;": 1, "nacional": 1, "xv": 1, "establece": 1, "presentar": 1, "previamente": 1, "generaci\u00f3n": 2, "t\u00e9rmicamente": 1, "xii": 1, "requisitos": 1, "los": 16, "cualquiera": 1, "violaci\u00f3n": 1, "xix": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "neutralizados;": 1, "informes": 1, "residuos": 24, "proporcionar": 2, "preceptos": 1, "xiv": 1, "para": 6, "proponga": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "emergencias": 1, "a\u00e9rea;": 1, "bajo": 1, "xxi": 1, "iii": 1, "trav\u00e9s": 1, "seis": 1, "caso": 1, "otra": 1, "ley;": 1, "llevar": 1, "un": 2, "sean": 1, "viii": 1, "v": 1, "escrito": 1, "transporte": 1, "reciclarlos;": 1, "actividades:": 1, "falsa": 1, "ix": 1, "servicios": 2, "territorio": 1, "esta": 6, "vi": 1, "al": 5, "iv": 1, "ii": 1, "autorizado": 1, "xiii": 1, "efecto": 1, "r\u00e9gimen": 1, "etiquetado": 1, "tenga": 1, "almacenar": 2, "importador": 1, "generadores": 1, "cuya": 1, "parte": 1, "transferir": 1, "no": 11, "reparaci\u00f3n": 1, "movimiento": 1, "-": 1, "importar": 1, "cuando": 1, "sin": 5, "materia": 1, "acopiar": 1, "verter": 1, "prestador": 1, "ella": 1, "generados": 1, "registrarse": 1, "sancionadas": 1, "gestor;": 1, "autoridad": 3, "hayan": 2, "cualquier": 1, "se\u00f1ala": 1, "estado": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 6, "a": 11, "finalmente": 2, "e": 1, "entre": 1, "i": 1, "disponer": 3, "normatividad": 2, "su": 3, "conformidad": 1, "y": 8, "autorizaci\u00f3n": 2, "se": 6}, "Art\u00edculo 107": {"infracciones": 1, "en": 1, "esta": 1, "por": 1, "al": 1, "general": 1, "estar\u00e1": 1, "sanciones": 1, "equilibrio": 1, "la": 3, "lo": 1, "-": 1, "del": 1, "protecci\u00f3n": 1, "para": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "de": 1, "ley": 2, "dispuesto": 1, "ambiente": 1, "a": 2, "imposici\u00f3n": 1, "y": 1, "se": 1}}