{"Transitorio": {"transitorios_articulo_primero": 1, "": 1314, "-": 176, "el": 1579, "presente": 78, "ley": 21, "entrar\u00e3": 19, "\u00a1": 344, "en": 382, "vigor": 57, "a": 321, "d\u00e3": 80, "\u00ad": 318, "siguiente": 41, "de": 742, "su": 86, "publicaci\u00e3": 30, "\u00b3": 593, "n": 574, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 42, "articulo_segundo": 2, "se": 216, "abrogar": 3, "ley_para_el_control": 1, "por": 87, "parte": 2, "gobierno_federal_de_los_organismos_descentralizados": 1, "y": 354, "empresas_de_participaci\u00e3": 1, "estatal": 2, "publicar": 30, "[??:31/12/1970:????:??]": 1, "articulo_tercero": 1, "derogar": 16, "disposici\u00f3n": 37, "que": 273, "oponer": 11, "establecer": 21, "articulo_cuarto": 1, "tanto": 10, "ejecutivo_federal": 9, "dictar": 1, "correspondiente": 15, "para": 104, "\u00e3": 29, "rganos": 9, "gobierno": 3, "vigilancia": 1, "organismo": 6, "descentralizar": 4, "ajustar": 3, "este": 37, "seguir\u00e3": 2, "funcionar": 1, "existente": 4, "de_acuerdo_con": 1, "o": 75, "decreto": 101, "creaci\u00e3": 1, "articulo_quinto": 1, "acto": 2, "operaci\u00f3n": 1, "t\u00e3": 48, "\u00a9": 145, "rminos": 30, "deber": 22, "inscribir": 2, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_organismos_descentralizados": 2, "hasta": 13, "expedir": 34, "reglamento": 2, "ordenamiento": 4, "formalizar": 1, "funci\u00f3n": 3, "expresar": 3, "registro": 2, "regir\u00e3": 2, "validez": 1, "consecuencia": 1, "funci\u00e3": 1, "acuerdo": 6, "vigente": 5, "fecha": 12, "expedici\u00e3": 2, "articulo_sexto": 1, "tocante": 1, "fideicomiso": 1, "referir": 44, "art\u00e3": 131, "culo": 142, "40": 3, "dictar\u00e3": 1, "desde_luego": 1, "relativo": 2, "caso": 20, "comit\u00e3": 1, "segundo": 28, "cnicos": 1, "integraci\u00e3": 1, "funcionamiento": 1, "se\u00e3": 18, "\u00b1": 34, "ala": 1, "respecto_a": 2, "designar\u00e3": 1, "proceder": 4, "comisarios_p\u00e3\u00bablicos_por_la_secretar\u00e3": 1, "contralor\u00e3": 2, "general_de_la_federaci\u00e3": 1, "articulo_septimo": 1, "a_partir_de": 15, "entrada": 34, "promover\u00e3": 1, "conducto": 1, "coordinadoras_de_sector": 1, "modificaci\u00e3": 1, "reforma": 16, "estatuto": 2, "escritura": 1, "constitutivo": 1, "empresa": 2, "participaci\u00e3": 7, "mayoritario": 1, "lo": 8, "propio": 2, "articulo_octavo": 1, "director": 1, "general": 5, "quien": 2, "realizar": 15, "similar": 1, "vigencia": 5, "deber\u00e3": 54, "bajo": 3, "responsabilidad": 3, "aquel": 9, "uno": 45, "plazo": 28, "30": 8, "as": 48, "computar": 1, "constituci\u00e3": 29, "formal": 1, "decir": 31, "m\u00e3": 22, "xico": 38, "d_f": 3, "[??:25/4/1986:????:??]": 1, "dip": 32, "jes\u00e3\u00bas_murillo_karam": 1, "presidente": 29, "sen": 32, "javier_ahumada_padilla": 1, "rebeca_arenas_mart\u00e3": 1, "nez": 1, "secretario": 15, "myrna_hoyos_de_navarrete": 1, "secretaria": 17, "r\u00e3\u00babricas\u00e2": 2, "\u0080": 39, "\u009d": 10, "cumplimiento": 30, "disponer": 37, "fracci\u00e3": 72, "i_de_el_art\u00e3": 16, "89": 17, "pol\u00e3": 28, "tic_a": 29, "estados_unidos_mexicanos": 27, "observancia": 16, "residencia": 5, "poder_ejecutivo_federal": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 18, "distrito_federal": 14, "veintis\u00e3": 1, "i": 34, "[??:??/4/1986:????:??]": 1, "miguel_de_la_madrid_h": 1, "r\u00e3\u00babrica": 32, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 15, "manuel_bartlett_d": 1, "\u008d": 12, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "diverso": 23, "ley_federal_de_entidades_paraestatales": 1, "[??:24/7/1992:????:??]": 1, "articulo_unico": 2, "reformar": 37, "3\u00e2\u00ba": 1, "2": 31, "p\u00e3": 70, "rrafo": 67, ";": 102, "9\u00e2\u00ba": 1, "1": 27, "10\u00e2\u00ba": 1, "12": 2, "16": 1, "24": 2, "25": 2, "v": 9, "32": 4, "39": 2, "41": 1, "51": 3, "58": 3, "fracci\u00f3n": 13, "ix": 2, "xiii": 1, "xvii": 1, "68": 2, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 23, "quedar": 16, "como": 35, "seguir": 15, ":": 22, "transitorio_unico": 2, "[??:13/7/1992:????:??]": 1, "manuel_aguilera_g\u00e3": 1, "mez": 3, "eberto_croda_rodr\u00e3": 1, "guez": 2, "antonio_melgar_aranda": 1, "jaime_rodr\u00e3": 1, "calder\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 14, "\"": 18, "diecis\u00e3": 2, "[??:??/7/1992:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "fernando_guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "barrios": 1, "ley_org\u00e3": 11, "nica": 11, "administraci\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablica_federal": 3, "ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "[??:24/12/1996:????:??]": 1, "culo_segundo": 2, "62": 3, "transitorios_primero": 8, "1o": 1, "[??:??/1/1997:????:??]": 1, "legal": 8, "administrativo": 12, "3": 16, "secretario_de_contralor\u00e3": 1, "desarrollo_administrativo": 2, "designar": 3, "titular": 6, "control": 6, "interno": 4, "as\u00e3": 10, "reo": 8, "auditor\u00e3": 1, "queja": 1, "actual": 5, "continuar\u00e3": 7, "cargo": 3, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "cuarto": 2, "entidad": 6, "paraestatal": 1, "resolver\u00e3": 5, "procedimiento": 4, "recurso": 9, "revocaci\u00e3": 1, "encontrar": 9, "tr\u00e3": 10, "mite": 6, "dependencias_coordinadoras_de_sector": 1, "asunto": 2, "citar": 6, "iniciar": 7, "hecho": 1, "consumar": 1, "con": 53, "anterioridad": 4, "antes": 4, "mencionar": 1, "resolvi\u00e3": 1, "ndose": 5, "conforme_a": 9, "regir": 1, "quinto": 4, "secretar\u00e3": 11, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 9, "realizar\u00e3": 4, "corresponder": 13, "a_efecto_de": 3, "ejercicio": 3, "fiscal": 1, "1997": 1, "financiero": 4, "destinar": 3, "pago": 1, "sueldo": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "servidor": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "por_virtud_de": 6, "pasar\u00e3": 2, "depender": 1, "transferir": 2, "\u00e3\u00baltima": 2, "dependencia": 2, "proporcionar": 1, "espacio": 1, "f\u00e3": 3, "sicosegundo": 1, "humano": 4, "material": 3, "requerir": 2, "relaci\u00e3": 2, "laboral": 3, "resto": 2, "personal": 3, "dicho": 1, "no": 45, "modificar": 5, "df": 11, "[??:6/12/1996:????:??]": 1, "laura_pav\u00e3": 1, "jaramillo": 1, "presidenta": 4, "agust\u00e3": 1, "torres_delgado": 1, "ricardo_naumann_escobar": 1, "victoria_eugenia_m\u00e3": 1, "ndez": 4, "rquez": 1, "18": 3, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 2, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 9, "nico": 6, "20": 6, "adicionar": 33, "i_bis": 1, "47": 1, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "4": 7, "117": 1, "161": 1, "173": 1, "148": 1, "bis": 2, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 14, "denominar": 2, "reclutamiento": 1, "inciso": 12, "f": 1, ")": 17, "ii": 13, "170": 1, "ej\u00e3": 1, "rcito": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "mexicanas": 1, "57": 2, "e": 1, "105": 13, "armada_de_m\u00e3": 1, "c\u00e3": 8, "justicia_militar": 1, "5": 4, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "106": 1, "108": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "9": 3, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "todo": 11, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "materia_federal": 1, "22": 3, "23": 2, "respectivo": 11, "procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "19": 3, "34": 1, "35": 2, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "76": 2, "91": 1, "103": 1, "114": 2, "120": 3, "federal_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 2, "50": 5, "rrafos": 3, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "7": 1, "le": 17, "38": 1, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "civil": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "267": 2, "ley_de_el_seguro_social": 1, "156": 1, "166": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "28": 13, "iv": 8, "iii": 16, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "21": 2, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "27": 14, "constitucional": 3, "materia_nuclear": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 5, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "8": 1, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 5, "6": 2, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "extranjera": 1, "14": 3, "ley_general": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "5o": 5, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "10": 5, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "tribunales_agrarios": 1, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "26": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 9, "mica": 10, "121": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "b": 9, "123": 1, "15": 3, "\u00e3\u00baltimo": 4, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 7, "l\u00e3": 1, "pez": 3, "luis_meneses_murillo": 1, "jos\u00e3": 5, "antonio_valdivia": 1, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "[??:4/1/2001:????:??]": 1, "transitorio_articulo_unico": 1, "crea_el_instituto_nacional_de_las_mujeres": 1, "[??:21/12/2000:????:??]": 1, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "cervantes": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 4, "manuel_medell\u00e3": 1, "mil\u00e3": 1, "sara_castellanos_cort\u00e3": 1, "29": 1, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 5, "santiago_creel_miranda": 3, "[??:4/6/2002:????:??]": 1, "recorrer": 2, "3o": 9, "[??:30/4/2002:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "cevallos_ramos": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "lez": 7, "hern\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 11, "[??:??/6/2002:????:??]": 1, "nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00e3": 1, "gen_as": 2, "ley_de_creaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_indigenista": 1, "vi": 5, "vii": 5, "[??:21/5/2003:????:??]": 1, "[??:30/4/2003:????:??]": 1, "armar": 1, "salinas_torre": 1, "adir": 1, "cerezo_bautista": 1, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "[??:??/5/2003:????:??]": 1, "xxvii_de_el_art\u00e3": 1, "tercero_de_el_art\u00e3": 1, "creer": 1, "agencia_de_noticias_de_el_estado_mexicano": 1, "[??:2/6/2006:????:??]": 1, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:25/4/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 2, "salas_p": 2, "ma": 2, "sara_rocha_medina": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "[??:??/5/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 2, "abascal_carranza": 2, "ley_de_ciencia": 2, "tecnolog\u00e3": 2, "ley_de_adquisiciones": 3, "arrendamientos": 4, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 4, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "[??:21/8/2006:????:??]": 1, "culos_transitorios_primero": 1, "centros_p\u00e3\u00bablicos_de_investigaci\u00e3": 1, "contar\u00e3": 4, "a\u00e3": 3, "celebrar": 2, "convenio": 1, "resultado": 3, "59": 2, "[??:26/4/2006:????:??]": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "[??:??/8/2006:????:??]": 1, "ley_de_petr\u00e3": 2, "leo_s": 4, "mexicanos": 4, "ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 2, "servicios_relacionados": 3, "mismas": 3, "[??:28/11/2008:????:??]": 1, "\u00e2": 29, "\u00a6": 21, "[??:28/10/2008:????:??]": 1, "gustavo_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 2, "sar": 1, "horacio_duarte_j\u00e3": 1, "quez": 1, "ren\u00e3": 3, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 1, "[??:27/11/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mont_urueta": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 6, "actualizar": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 3, "cuyo": 6, "denominaci\u00e3": 1, "ser": 28, "gobierno_de_el_distrito_federal": 2, "conducente": 2, "eliminar": 2, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 3, "tener": 7, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_cuadrag\u00e3": 1, "\u0089": 42, "simo": 6, "8o": 1, "52": 1, "60": 7, "63": 2, "65": 1, "67": 3, "entrar": 1, "dejar": 2, "sin": 10, "efecto": 20, "contravenir": 1, "mismo": 12, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 3, "morf\u00e3": 3, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 42, "radiodifusi\u00e3": 58, "ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 6, "estado_mexicano": 13, "en_materia_de": 25, "telecomunicaci\u00f3n": 40, "[??:14/7/2014:????:??]": 7, "culo_d\u00e3": 1, "cimo_segundo": 2, "natural": 22, "sin_perjuicio_de": 8, "transitorio": 13, "ley_federal_de_radio": 1, "televisi\u00e3": 18, "ley_de_v\u00e3": 1, "generales_de_comunicaci\u00e3": 1, "reglamentario": 4, "norma": 1, "oficial": 1, "mexicano": 2, "aplic\u00e3": 2, "nuevo": 5, "sustituir": 1, "salvo": 3, "instituto_federal_de_telecomunicaciones": 56, "adecuar": 2, "org\u00e3": 1, "dentro_de": 26, "emitir": 11, "180": 7, "lineamiento": 5, "contenido": 1, "concesionario": 32, "audio": 2, "restringir": 1, "podr\u00e3": 15, "promocionar": 1, "video": 3, "juego": 1, "haber": 26, "clasificar": 1, "normatividad": 3, "aplicable": 15, "anterior": 16, "sexto": 3, "atenci\u00e3": 2, "resoluci\u00e3": 2, "previo": 3, "s\u00e3": 9, "p_timo": 8, "transitorio_de_el_decreto": 1, "6o": 12, "7o": 12, "73": 12, "78": 12, "94": 12, "[??:11/6/2013:????:??]": 10, "prever": 18, "vig\u00e3": 12, "ptimo": 4, "concesi\u00f3n": 6, "permiso": 7, "otorgar": 6, "mantendr\u00e3": 3, "condici\u00f3n": 11, "consignar": 1, "terminaci\u00e3": 3, "a_menos_que": 1, "obtener": 4, "autorizaci\u00e3": 8, "prestar": 12, "servicio": 25, "adicional": 8, "concesi\u00e3": 27, "transitar": 9, "\u00e3\u00banica": 7, "estar\u00e3": 5, "trat\u00e3": 2, "espectro": 4, "radioel\u00e3": 3, "ctrico": 3, "en_cuanto_a": 1, "cobertura": 4, "autorizar": 5, "cantidad": 4, "megahertz": 1, "concesionados": 1, "ni": 2, "hacer": 5, "origen": 1, "determinante": 1, "otorgamiento": 2, "solicitud": 10, "pr\u00e3": 7, "rroga": 6, "sonoro": 1, "presentar": 14, "original": 1, "resultar": 5, "tratar": 1, "dof": 3, "15-06-2018/8": 1, "cimo": 13, "primero_transitorios": 1, "siempre": 6, "obligaci\u00f3n": 5, "contar": 9, "pagar": 1, "contraprestaci\u00f3n": 2, "varios": 1, "adem\u00e3": 1, "poder": 16, "consolidar": 1, "solo": 2, "noveno": 1, "existir": 3, "agente": 52, "econ\u00e3": 48, "mico": 47, "preponderante": 32, "sector": 28, "fin": 1, "promover": 4, "competencia": 11, "desarrollar": 1, "competidor": 1, "viable": 1, "largo": 2, "requerir\u00e3": 1, "concentraci\u00f3n": 3, "entre": 11, "cesi\u00f3n": 1, "cambio": 1, "derivar": 4, "s_tas": 1, "re\u00e3\u00banan": 1, "requisito": 2, "generar": 7, "reducci\u00e3": 1, "sectorial": 2, "ndice": 7, "dominancia": 2, "\u009c": 8, "id\u00e2": 2, "hirschman-herfindahl": 3, "ihh\u00e2": 2, "incrementar": 2, "200": 1, "punto": 2, "porcentaje": 1, "menor": 2, "100": 6, "c": 1, "concentraci\u00e3": 4, "participar": 1, "llevar_a_cabo": 2, "d": 1, "disminuir": 2, "da\u00e3": 1, "ar": 3, "impedir": 2, "libre": 5, "concurrencia": 5, "entender": 1, "suma": 1, "cuadrado": 1, "participaci\u00f3n": 2, "cada": 4, "(": 4, "ihh": 2, "=": 3, "\u00ef": 2, "\u0081": 5, "\u0093": 6, "qi2": 1, "medida": 10, "base": 3, "indicador": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "suscriptor": 1, "usuario": 6, "audiencia": 2, "tomar": 1, "valor": 2, "0": 2, "10000": 2, "calcular": 1, "determinar\u00e3": 2, "primero": 1, "contribuci\u00e3": 1, "porcentual": 1, "hi": 3, "definir": 3, "100xqi2/ihh": 1, "despu\u00e3": 2, "calcular\u00e3": 1, "id": 2, "aplicar": 3, "r_mulo": 1, "pero": 1, "utilizar": 3, "ahora": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "en_vez_de": 1, "q_i": 1, "hi2": 1, "tambi\u00e3": 2, "var\u00e3": 1, "aviso": 2, "escrito": 2, "contendr\u00e3": 1, "informaci\u00e3": 7, "elemento": 1, "convicci\u00e3": 1, "demostrar": 2, "cumplir": 5, "instituto": 9, "investigar\u00e3": 1, "mayor": 4, "90": 7, "en_caso_de": 13, "sustancial": 6, "mercado": 12, "red": 9, "voz": 1, "dato": 1, "radio": 3, "seg\u00e3\u00ban": 2, "imponer": 8, "necesario": 12, "proteger": 1, "fomentar": 1, "conformidad": 7, "extinguir\u00e3": 1, "una_vez_que": 5, "prestaci\u00e3": 3, "contener": 5, "alguno": 6, "prohibici\u00e3": 4, "restricci\u00e3": 5, "determinar": 13, "inicio": 2, "acreditar\u00e3": 1, "ante": 3, "ste": 1, "supervisar\u00e3": 1, "efectivo": 10, "ley_de_telecomunicaciones": 1, "i_los": 2, "acreditar": 3, "octavo_transitorio_de_el_decreto": 6, "tal": 5, "establecer\u00e3": 1, "forma": 2, "documentaci\u00e3": 3, "estar": 1, "cuando": 2, "menos": 1, "durante": 4, "mes": 3, "continuo": 1, "transcurrir": 3, "contin\u00e3\u00bae": 2, "anteceder": 5, "emitir\u00e3": 1, "dictamen": 2, "certificar": 4, "dar": 3, "certificaci\u00e3": 3, "solicitar": 2, "ser\u00e3": 11, "optar": 4, "est\u00e3": 2, "octavo_transitorio": 1, "cimo_primero": 1, "sujetar\u00e3": 1, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "acompa\u00e3": 2, "respecto_de": 4, "pretender": 1, "sobre": 2, "procedencia": 1, "presentaci\u00e3": 2, "car\u00e3": 4, "cter": 4, "alado": 8, "resolver": 2, "entender\u00e3": 2, "sentido": 1, "negativo": 1, "asegurar": 2, "adverso": 2, "otro": 8, "factor": 1, "considerar": 5, "grupo": 1, "inter\u00e3": 3, "cual": 8, "pertenecer": 1, "mediante": 3, "declar\u00e3": 1, "conferir": 1, "relevante": 4, "integrante": 1, "independiente": 3, "sanci\u00f3n": 2, "cualquiera": 5, "momento": 1, "esquema": 2, "276": 2, "ejercer": 3, "derecho": 7, "plan": 29, "basar": 1, "situaci\u00e3": 2, "real": 1, "concreto": 1, "persona": 4, "incluir": 4, "separaci\u00e3": 2, "estructural": 1, "desincorporaci\u00e3": 1, "total": 2, "parcial": 1, "activo": 1, "social": 5, "acci\u00f3n": 4, "combinaci\u00e3": 1, "opci\u00f3n": 1, "reducir": 4, "nacional": 7, "debajo_de": 2, "variable": 1, "par\u00e3": 1, "metro": 1, "medici\u00e3": 1, "declaratorio": 2, "preponderancia": 2, "ejecuci\u00e3": 5, "integrar": 5, "opci\u00e3": 1, "i_a": 1, "manifestar": 2, "adherir": 1, "aceptar": 5, "asimismo": 2, "permitir": 1, "conocer": 1, "analizar": 3, "proponer": 4, "insuficiente": 1, "h\u00e3": 7, "biles": 6, "prevendr\u00e3": 1, "faltante": 1, "desahogar": 1, "prevenci\u00e3": 4, "juicio": 1, "suficiente": 1, "id\u00e3": 1, "nea": 1, "antelaci\u00e3": 2, "tendr\u00e3": 1, "propuesta": 3, "atender": 2, "formular": 1, "analizar\u00e3": 1, "evaluar\u00e3": 1, "aprobar\u00e3": 1, "prorrogar": 1, "ocasi\u00f3n": 1, "aprobar": 7, "efectivamente": 4, "afectar": 2, "distinto": 1, "independencia": 1, "ese": 5, "debidamente": 2, "salvaguardar": 1, "suponer": 1, "consentir": 1, "expresamente": 1, "tarifa": 6, "aplicaci\u00e3": 4, "131": 8, "viii": 3, "ejecutar": 6, "volver": 1, "beneficio": 1, "v_el": 1, "365": 1, "posterior": 3, "involucrar": 1, "informar": 1, "periodicidad": 1, "proceso": 3, "falta": 1, "causa": 2, "imputable": 1, "ocasi\u00e3": 1, "siempre_y_cuando": 2, "justificar": 1, "aplicar\u00e3": 4, "provisionalmente": 1, "dem\u00e3": 5, "compensaci\u00e3": 3, "rec\u00e3": 2, "p_roca": 2, "fico": 3, "suspender\u00e3": 2, "ellos": 2, "certificar\u00e3": 1, "rmino": 3, "estudio": 2, "gener\u00e3": 1, "manera": 1, "negar": 1, "dejar\u00e3": 1, "suspensi\u00e3": 3, "retrotraer\u00e3": 1, "inici\u00e3": 1, "restituir": 2, "supuesto": 1, "compensar": 1, "contra": 1, "adeudar": 1, "autorizar\u00e3": 1, "resultante": 1, "formar_parte": 2, "modelo": 1, "x_una_vez_que_el_instituto_federal_de_telecomunicaciones": 1, "proceder\u00e3": 1, "extinguir": 1, "resoluci\u00f3n": 4, "asim\u00e3": 1, "trica": 1, "octavo_de_el_decreto": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "espec\u00e3": 1, "fi_ca": 1, "cimo_tercero": 1, "trav\u00e3": 4, "comunicaciones": 4, "transportes": 4, "tendientes": 1, "instalar": 3, "compartir": 2, "banda": 3, "frecuencia": 1, "liberar": 1, "transici\u00e3": 4, "digital_terrestre": 1, "700": 1, "mhz": 1, "crecer": 1, "fortalecer": 1, "otorgar\u00e3": 1, "directamente": 1, "mantener": 1, "asociaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablico-privada": 1, "cimo_cuarto": 1, "implementar": 1, "sistema": 1, "profesional": 2, "aspecto": 1, "reconocimiento": 1, "trabajador": 3, "comisi\u00e3": 7, "federal_de_telecomunicaciones": 1, "cimo_quinto": 1, "consejo_consultivo": 1, "ochentas": 1, "cimo_sexto": 1, "mecanismo": 3, "coordinaci\u00e3": 1, "v_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "cimo_s\u00e3": 1, "refrendo": 1, "r\u00e3": 4, "gemir": 4, "uni\u00e3": 1, "municipio": 2, "aut\u00e3": 1, "nomo": 1, "instituci\u00f3n": 2, "educaci\u00e3": 2, "superior": 3, "uso": 6, "mientras_que": 1, "permisionario": 3, "concluir\u00e3": 1, "cimo_octavo": 1, "programa": 8, "trabajo": 2, "reorganizar": 1, "estaci\u00f3n": 4, "determinaci\u00e3": 1, "procurar\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "migraci\u00e3": 1, "posible": 1, "am": 1, "fm": 1, "fortalecimiento": 1, "continuidad": 2, "cimo_noveno": 1, "digital": 10, "terrestre": 4, "culminar\u00e3": 1, "[??:31/12/2015:????:??]": 6, "implementar\u00e3": 1, "vincular": 1, "entrega": 4, "distribuci\u00e3": 4, "equipo": 4, "receptor": 4, "decodificador": 4, "concluir": 2, "transmisi\u00e3": 2, "ale": 8, "anal\u00e3": 4, "gicas": 4, "radiodifundido": 8, "pa\u00e3": 3, "tardar": 2, "alcanzar": 4, "nivel": 5, "penetraci\u00e3": 4, "hogar": 1, "escaso": 1, "desarrollo_social": 1, "apto": 1, "recibir": 3, "anticipadamente": 1, "campa\u00e3": 1, "difusi\u00e3": 1, "conclusi\u00e3": 2, "respectivamente": 1, "obligar": 3, "inversi\u00f3n": 2, "instalaci\u00f3n": 2, "vigilar\u00e3": 1, "obligaci\u00e3": 2, "comunitario": 1, "ind\u00e3": 1, "transmisi\u00f3n": 3, "157": 1, "temporal": 1, "potencia": 2, "radiar": 2, "aparente": 2, "ning\u00e3\u00ban": 2, "exceder\u00e3": 3, "[??:31/12/2016:????:??]": 2, "18-12-2015": 2, "anticipar": 1, "igual": 1, "k_w": 2, "canal": 2, "vhf": 1, "uhf": 1, "transmitir": 3, "/": 2, "regi\u00e3": 1, "localidad": 1, "poblaci\u00e3": 1, "interconexi\u00e3": 4, "garantizar\u00e3": 1, "precepto": 1, "exigible": 1, "perjuicio": 1, "existencia": 2, "evitar": 1, "acordar": 1, "disputa": 1, "actualmente": 1, "cita": 1, "simo_primero": 3, "promoci\u00e3": 1, "supervisi\u00e3": 1, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 1, "consumidor": 1, "profeco": 1, "crear": 1, "especializar": 1, "inferior": 1, "subprocuradur\u00e3": 1, "estructura": 1, "ello": 1, "presupuesto": 3, "m_ara": 4, "diputados": 4, "simo_segundo": 3, "octavo_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "ximo": 2, "simo_tercero": 3, "impacto": 1, "presupuestario": 1, "motivo": 2, "establecimiento": 1, "actividad": 1, "a_cargo_de": 1, "cubrir\u00e3": 1, "anualmente": 1, "simo_cuarto": 3, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ejercicio_fiscal": 1, "2014": 1, "simo_quinto": 3, "118": 1, "[??:1/1/2015:????:??]": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "fijo": 1, "vil": 1, "ambos": 1, "distancia": 1, "llamada": 1, "destino": 1, "consolidaci\u00e3": 2, "local": 1, "asumir": 1, "costo": 1, "originar": 1, "dicha": 2, "quedar\u00e3": 1, "numeraci\u00e3": 1, "asignar": 1, "a_fin_de": 2, "inteligente": 1, "modalidad": 1, "cobro": 1, "revertir": 1, "especial": 1, "n\u00e3\u00bameros": 1, "900": 1, "simo_sexto": 2, "remitir": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "permanente": 2, "designaci\u00e3": 2, "presidente_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 2, "senado": 1, "presidente_de_el_sistema": 1, "aqu\u00e3": 1, "l": 1, "simo_s\u00e3": 2, "representante": 2, "junta_de_gobierno_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_el_estado_mexicano": 1, "simo_octavo": 2, "miembro": 1, "consejo_ciudadano_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 1, "simo_noveno": 2, "someter\u00e3": 1, "junta_de_gobierno": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "proyecto": 1, "estatuto_org\u00e3": 3, "nombramiento": 1, "trig\u00e3": 10, "organismo_promotor_de_medios_audiovisuales": 4, "transformar": 1, "sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 4, "presupuestal": 2, "respetar\u00e3": 1, "nombrar": 1, "menoscabo": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "coordinar": 1, "autoridad": 2, "monitoreo": 1, "garantizar": 2, "expedir\u00e3": 1, "158": 1, "acorde": 1, "objetivo": 1, "i_sus": 1, "crecimiento": 1, "gasto": 1, "operaci\u00e3": 1, "equilibrio": 1, "excepci\u00e3": 1, "surtir": 1, "si": 1, "incentivar": 1, "barra": 1, "program\u00e3": 1, "dirigir": 1, "infantil": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "conservaci\u00e3": 1, "medio": 3, "ambiente": 1, "respeto": 1, "ni\u00e3": 1, "e_z": 1, "igualdad": 1, "g\u00e3": 1, "nero": 1, "discriminaci\u00e3": 1, "procuraci\u00e3": 1, "justicia": 1, "190": 1, "localizaci\u00e3": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "en_tiempo_real": 1, "nacional_de_procedimientos_penales": 1, "regla": 2, "retrasar": 1, "portabilidad": 2, "num\u00e3": 1, "rico": 1, "electr\u00e3": 1, "nicos": 1, "tm_h:24": 1, "portaci\u00e3": 1, "identificaci\u00e3": 1, "manifestaci\u00e3": 1, "voluntad": 1, "moral": 2, "apoderado": 1, "personalidad": 1, "264": 1, "iniciar\u00e3": 1, "noveno_transitorio": 2, "investigaci\u00e3": 1, "asociar": 1, "cuadrag\u00e3": 6, "138": 1, "208": 1, "ii_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "recibir\u00e3": 1, "operar": 1, "explotar": 1, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 1, "ceder": 4, "federal_de_electricidad": 6, "telecomunicaciones_de_m\u00e3": 4, "resultar\u00e3": 1, "140": 1, "144": 1, "exclusivamente": 1, "contrato": 4, "si_ca": 1, "final": 2, "junto_con": 1, "ceder\u00e3": 1, "a_favor_de": 1, "impedimento": 1, "cnico": 1, "renovar": 1, "extender": 1, "per\u00e3": 1, "o_do": 1, "36": 1, "comercial": 1, "cubrir": 1, "territorio": 1, "lenguaje": 1, "subtitulaje": 1, "oculto": 1, "idioma": 1, "programaci\u00e3": 1, "06:00": 1, "tm_h:24:00": 1, "excluir": 1, "publicidad": 1, "mejor": 1, "cuenta": 1, "internacional": 1, "ente": 1, "federal": 1, "sujeto": 1, "accesibilidad": 1, "discapacidad": 1, "defensor": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "acceder": 1, "compartici\u00e3": 1, "infraestructura": 1, "266": 1, "licitaci\u00e3": 1, "cadena": 1, "abrir": 1, "[??:8/7/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "mar\u00e3": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "nieto": 4, "miguel_\u00e3": 3, "n_gel": 3, "osorio_chong": 3, "[??:11/8/2014:????:??]": 2, "culo_tercero": 1, "adquisiciones": 1, "obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "petr\u00e3": 1, "productivo": 1, "subsidiario": 1, "energ\u00e3": 1, "transitorio_de_la_ley_de_petr\u00e3": 1, "cuarto_transitorio_de_la_ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "[??:5/8/2014:????:??]": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "noveno_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:18/12/2015:????:??]": 1, "subsecuente": 1, "decreto_por_el_que_se_expiden_la_ley_federal_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3": 1, "y_la_ley_de_el_sistema_p\u00e3": 1, "blico_de_radiodifusi\u00e3": 1, "n_de_el_estado_mexicano": 1, "y_se_reforman": 1, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_en_materia_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3": 1, "n\u00e2": 4, "publicado_en_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "n_el": 1, "precampa\u00e3": 1, "jornada": 1, "electoral": 2, "gobierno_federal": 1, "federativo": 2, "sustituci\u00e3": 2, "televisi\u00f3n": 1, "verificar": 1, "2016": 1, "instituto_nacional_electoral": 1, "verificar\u00e3": 1, "disposici\u00e3": 1, "televisor": 1, "contravenci\u00e3": 1, "sancionar": 1, "ley_general_de_instituciones": 1, "[??:9/12/2015:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "mariana_ar\u00e3": 1, "m_bula": 1, "mel\u00e3": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "[??:1/3/2019:????:??]": 1, "17": 1, "37": 1, "42": 1, "43": 1, "54": 1, "xi": 1, "xii": 1, "xv": 1, "61": 1, "66": 1, "estatutario": 1, "[??:7/2/2019:????:??]": 1, "mart\u00e3": 1, "batres_guadarrama": 1, "porfirio_mu\u00e3": 1, "ledo": 1, "antares_g_v\u00e3": 1, "zquez": 1, "alatorre": 1, "ctor": 1, "cruz_aparicio": 1, "[??:26/2/2019:????:??]": 1, "andr\u00e3": 1, "manuel_l\u00e3": 1, "obrador": 1, "secretaria_de_gobernaci\u00e3": 1, "dra_olga_mar\u00e3": 1, "carmen_s\u00e3": 1, "cordero_d\u00e3": 1, "vila": 1}}