{"Nombre": "LEY FEDERAL DE LAS ENTIDADES PARAESTATALES", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_LAS_ENTIDADES_PARAESTATALES ley_federal_de_las_entidades_paraestatales NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nARTICULO PRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \n\nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nARTICULO SEGUNDO.- Se abroga la Ley para el Control por parte del Gobierno Federal de los \nOrganismos Descentralizados y Empresas de Participaci\u00c3\u00b3n Estatal publicada en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n el 31 de diciembre de 1970. \n\n \nARTICULO TERCERO.- Se derogan las disposiciones que se opongan a lo establecido en la presente \n\nley. \n \nARTICULO CUARTO.- En tanto el Ejecutivo Federal dicte las disposiciones correspondientes para \n\nque los \u00c3\u00b3rganos de gobierno y de vigilancia de los organismos descentralizados se ajusten a esta Ley, \nseguir\u00c3\u00a1n funcionando los \u00c3\u00b3rganos existentes de acuerdo con sus leyes o decretos de creaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nARTICULO QUINTO.- Los actos y operaciones de los organismos descentralizados que en los \n\nt\u00c3\u00a9rminos de esta Ley deban inscribirse en el Registro P\u00c3\u00bablico de Organismos Descentralizados, hasta en \ntanto se expida el reglamento de este ordenamiento y se formalizan las funciones del expresado \nRegistro, se regir\u00c3\u00a1n para su validez y consecuencias en funci\u00c3\u00b3n de las leyes, reglamentos, decretos y \nacuerdos vigentes hasta la fecha de la expedici\u00c3\u00b3n de la presente Ley. \n\n \nARTICULO SEXTO.- En lo tocante a los fideicomisos a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 40 de esta Ley, se \n\ndictar\u00c3\u00a1n desde luego las disposiciones relativas para que en su caso, los Comit\u00c3\u00a9s T\u00c3\u00a9cnicos se ajusten a \nla integraci\u00c3\u00b3n y funcionamiento que en esta Ley se se\u00c3\u00b1ala respecto a los \u00c3\u00b3rganos de gobierno y se \ndesignar\u00c3\u00a1n en los casos en que proceda a sus Comisarios P\u00c3\u00bablicos por la Secretar\u00c3\u00ada de la Contralor\u00c3\u00ada \nGeneral de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nARTICULO SEPTIMO.- El Ejecutivo Federal, a partir de la entrada en vigor de esta Ley, promover\u00c3\u00a1 \n\npor conducto de las Coordinadoras de Sector la modificaci\u00c3\u00b3n o reforma de los estatutos o escrituras \nconstitutivas de las empresas de participaci\u00c3\u00b3n estatal mayoritaria para ajustarlos en lo que proceda a los \nt\u00c3\u00a9rminos de este propio ordenamiento. \n\n \nARTICULO OCTAVO.- Los directores generales o quienes realicen funciones similares en los \n\norganismos descentralizados existentes a la vigencia de esta Ley, deber\u00c3\u00a1n bajo su responsabilidad, \ninscribir aquellos en el Registro P\u00c3\u00bablico de Organismos Descentralizados, en un plazo de treinta d\u00c3\u00adas \ncomputados a partir de la constituci\u00c3\u00b3n formal de dicho Registro. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 25 de abril de 1986.- Dip. Jes\u00c3\u00bas Murillo Karam, Presidente.- Sen. Javier Ahumada \n\nPadilla, Presidente.- Dip. Rebeca Arenas Mart\u00c3\u00adnez, Secretario.- Sen. Myrna Hoyos de Navarrete, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas\u00e2\u0080\u009d. \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de abril de mil novecientos ochenta y seis.- Miguel de la Madrid H.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO que reforma diversas disposiciones de la Ley Federal de Entidades \nParaestatales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de julio de 1992 \n\n \nARTICULO UNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 3\u00c2\u00ba., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 9\u00c2\u00ba, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 10\u00c2\u00ba, segundo \n\np\u00c3\u00a1rrafo; 12; 16; 24, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 25, fracci\u00c3\u00b3n V; 32, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 39, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 41; 51; 58, \nfracciones IX, XIII, y XVII, y 68, primer p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, para \nquedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \nUNICO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \n\nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., 13 de julio de 1992.- Sen. Manuel Aguilera G\u00c3\u00b3mez, Presidente.- Dip. Eberto Croda \n\nRodr\u00c3\u00adguez, Presidente.- Sen. Antonio Melgar Aranda, Secretario.- Dip. Jaime Rodr\u00c3\u00adguez Calder\u00c3\u00b3n, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de julio de mil novecientos noventa y dos.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Fernando Guti\u00c3\u00a9rrez Barrios.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, la \nLey Federal de las Entidades Paraestatales y la Ley Federal de Responsabilidades de los \nServidores P\u00c3\u00bablicos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de diciembre de 1996 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Se reforman el primer p\u00c3\u00a1rrafo y la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 62 de la Ley Federal \n\nde las Entidades Paraestatales, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1o. de enero de 1997. \n \nSEGUNDO.- Se derogan las disposiciones legales y administrativas que se opongan al presente \n\ndecreto. \n \nTERCERO.- En tanto el Secretario de Contralor\u00c3\u00ada y Desarrollo Administrativo designa a los titulares de \n\nlos \u00c3\u00b3rganos de control interno, as\u00c3\u00ad como a los de sus \u00c3\u00a1reas de auditor\u00c3\u00ada, quejas y responsabilidades, los \nactuales titulares continuar\u00c3\u00a1n en su cargo y ejercer\u00c3\u00a1n sus atribuciones en los t\u00c3\u00a9rminos de este decreto. \n\n \nCUARTO.- Los \u00c3\u00b3rganos de control interno de las entidades paraestatales resolver\u00c3\u00a1n los \n\nprocedimientos de responsabilidades administrativas y los recursos de revocaci\u00c3\u00b3n que, a la entrada en \nvigor del presente decreto, se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite en las Dependencias Coordinadoras de Sector, \nrelativos a asuntos de las citadas entidades, as\u00c3\u00ad como los que se inicien por hechos consumados con \nanterioridad a la entrada en vigor antes mencionada. Dichos procedimientos y recursos continuar\u00c3\u00a1n \nresolvi\u00c3\u00a9ndose conforme a las disposiciones legales que los rigen. \n\n \nQUINTO.- La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico realizar\u00c3\u00a1 los actos que correspondan a efecto \n\nde que, para el ejercicio fiscal de 1997, los recursos financieros destinados al pago de los sueldos y \nprestaciones de los servidores p\u00c3\u00bablicos que por virtud del presente decreto pasar\u00c3\u00a1n a depender de la \nSecretar\u00c3\u00ada de Contralor\u00c3\u00ada y Desarrollo Administrativo, se transfieran a esta \u00c3\u00baltima. \n\n \nLas dependencias y entidades continuar\u00c3\u00a1n proporcionando los espacios f\u00c3\u00adsicos, los recursos humanos \n\ny materiales que requieran los referidos \u00c3\u00b3rganos de control interno. \n \nLa relaci\u00c3\u00b3n laboral del resto del personal de dichos \u00c3\u00b3rganos de control interno no se modifica por la \n\nentrada en vigor del presente decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 6 de diciembre de 1996.- Sen. Laura Pav\u00c3\u00b3n Jaramillo, Presidenta.- Dip. Agust\u00c3\u00adn \n\nTorres Delgado, Presidente.- Sen. Ricardo Naumann Escobar, Secretario.- Dip. Victoria Eugenia \nM\u00c3\u00a9ndez M\u00c3\u00a1rquez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los dieciocho d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y seis.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversos ordenamientos legales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de enero de 1998 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 20 y 32, fracci\u00c3\u00b3n I, y se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n I BIS al \n\nart\u00c3\u00adculo 47 de la Ley del Servicio Exterior Mexicano; se reforman los art\u00c3\u00adculos 4, fracci\u00c3\u00b3n I, 117, 161, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo, y 173, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, y se adicionan el art\u00c3\u00adculo 148 BIS al cap\u00c3\u00adtulo denominado \"Del \nReclutamiento\", y un inciso F) a la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 170 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Ej\u00c3\u00a9rcito y Fuerza \nA\u00c3\u00a9rea Mexicanas; se reforma el art\u00c3\u00adculo 57 y se adiciona un inciso E) a la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 105 de la \nLey Org\u00c3\u00a1nica de la Armada de M\u00c3\u00a9xico; se reforma el art\u00c3\u00adculo 4, fracci\u00c3\u00b3n I, del C\u00c3\u00b3digo de Justicia Militar; \nse adiciona el art\u00c3\u00adculo 5 BIS a la Ley del Servicio Militar; se reforman los art\u00c3\u00adculos 106 y 108 de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica del Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n; 4, primer p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Fiscal de \nla Federaci\u00c3\u00b3n; 9, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley para el Tratamiento de Menores Infractores para el Distrito Federal \nen Materia Com\u00c3\u00ban y para toda la Rep\u00c3\u00bablica en Materia Federal; 20, inciso a), 22 y 23, en sus respectivas \nfracciones I, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica; 19, 34 y 35, en sus \nrespectivas fracciones I, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada General de Justicia del Distrito Federal; \n76, 91, 103, 114 y 120, en sus respectivos incisos a), del C\u00c3\u00b3digo Federal de Instituciones y \nProcedimientos Electorales; 22 y 50, en sus respectivos primeros p\u00c3\u00a1rrafos, de la Ley de Navegaci\u00c3\u00b3n; 7, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y se le adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, se reforman los art\u00c3\u00adculos 38 y 40, primer p\u00c3\u00a1rrafo, de \nla Ley de Aviaci\u00c3\u00b3n Civil; 189, 216 y 612, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal del Trabajo; 267 de la Ley del \nSeguro Social; 156, fracci\u00c3\u00b3n I, y 166, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley del Instituto de Seguridad y Servicios \nSociales de los Trabajadores del Estado; 28, primer p\u00c3\u00a1rrafo, 50, fracci\u00c3\u00b3n IV, y se deroga la fracci\u00c3\u00b3n III del \nart\u00c3\u00adculo 51 de la Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas; se reforman \nlos art\u00c3\u00adculos 21, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, 51 de la Ley \nReglamentaria del Art\u00c3\u00adculo 27 Constitucional en Materia Nuclear; 9, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n \nNacional de Derechos Humanos; 8, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de Corredur\u00c3\u00ada P\u00c3\u00bablica; 6, segundo \np\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia; 32, fracciones I a III, de la \nLey de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera; 14, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley General que establece las Bases de Coordinaci\u00c3\u00b3n \ndel Sistema Nacional de Seguridad P\u00c3\u00bablica; 5o., fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Reguladora de \nEnerg\u00c3\u00ada; 10, fracci\u00c3\u00b3n I y 14, fracci\u00c3\u00b3n I de la Ley de los Sistemas de Ahorro para el Retiro; 12, fracci\u00c3\u00b3n I, \nde la Ley Org\u00c3\u00a1nica de los Tribunales Agrarios; 39, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley del Banco de M\u00c3\u00a9xico; 26, fracci\u00c3\u00b3n \nI, de la Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica; 121, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal de los Trabajadores al \nServicio del Estado, Reglamentaria del Apartado \"B\" del Art\u00c3\u00adculo 123 Constitucional; y 15, fracci\u00c3\u00b3n I y \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 20 de marzo de 1998. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de diciembre de 1997.- Sen. Heladio Ram\u00c3\u00adrez L\u00c3\u00b3pez, Presidente.- Dip. Luis \n\nMeneses Murillo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 Antonio Valdivia, Secretario.- Dip. Jaime Castro L\u00c3\u00b3pez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y siete.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley Federal de las Entidades \nParaestatales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de enero de 2001 \n\n \nARTICULO UNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, para \n\nquedar como sigue:  \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \nARTICULO UNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada que inicie su vigencia la Ley que Crea \n\nel Instituto Nacional de las Mujeres. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de diciembre de 2000.- Dip. Ricardo Francisco Garc\u00c3\u00ada Cervantes, Presidente.- \n\nSen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Manuel Medell\u00c3\u00adn Mil\u00c3\u00a1n, Secretario.- Sen. Sara \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de dos mil.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley Federal de las Entidades Paraestatales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de junio de 2002 \n\n \n\u00c3\u009anico. Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo y se recorre el actual p\u00c3\u00a1rrafo segundo del art\u00c3\u00adculo 3o. de la \n\nLey Federal de las Entidades Paraestatales, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de abril de 2002.- Dip. Beatriz Elena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. Diego \n\nFern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, Secretario.- Sen. Yolanda \nGonz\u00c3\u00a1lez Hern\u00c3\u00a1ndez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los tres d\u00c3\u00adas del mes \nde junio de dos mil dos.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Santiago \nCreel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional para el Desarrollo de los \nPueblos Ind\u00c3\u00adgenas y se abroga la Ley de Creaci\u00c3\u00b3n del Instituto Nacional Indigenista; se \nreforma la fracci\u00c3\u00b3n VI y se deroga la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 32 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la \nAdministraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal; y se reforma el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley \nFederal de las Entidades Paraestatales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de mayo de 2003 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo tercero.- Se reforma el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley Federal de las Entidades \n\nParaestatales, para quedar como sigue: \n \n......... \n \n\nTransitorio \n \n\nUnico.- Los art\u00c3\u00adculos segundo y tercero de este Decreto entrar\u00c3\u00a1n en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su \npublicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de abril de 2003.- Dip. Armando Salinas Torre, Presidente.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Adela Cerezo Bautista, Secretario.- Sen. Lydia Madero Garc\u00c3\u00ada, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas\u00e2\u0080\u009d. \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de mayo de dos mil tres.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la Fracci\u00c3\u00b3n XXVII del Art\u00c3\u00adculo 27 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la \nAdministraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal; reforma el P\u00c3\u00a1rrafo Tercero del Art\u00c3\u00adculo 3o. de la Ley \nFederal de las Entidades Paraestatales, y expide la Ley que crea la Agencia de Noticias \ndel Estado Mexicano. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de junio de 2006 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. Se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del art\u00c3\u00adculo 3o. de la Ley Federal de las Entidades \n\nParaestatales, para quedar como sigue: \n \n......... \n \n\nTransitorio \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n......... \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Ma. Sara Rocha Medina, Secretaria.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de mayo de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nCiencia y Tecnolog\u00c3\u00ada, de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, de la Ley de \nAdquisiciones, Arrendamientos y Servicios del Sector P\u00c3\u00bablico y de la Ley Federal de \nResponsabilidades Administrativas de los Servidores P\u00c3\u00bablicos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de agosto de 2006 \n\n \nARTICULO SEGUNDO. Se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del Art\u00c3\u00adculo 3o. de la Ley Federal de las \n\nEntidades Paraestatales, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Los Centros P\u00c3\u00bablicos de Investigaci\u00c3\u00b3n contar\u00c3\u00a1n con un plazo de un a\u00c3\u00b1o para celebrar el \n\nconvenio de administraci\u00c3\u00b3n por resultados que establece el art\u00c3\u00adculo 59 de la Ley de Ciencia y Tecnolog\u00c3\u00ada \ndel presente Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Ma. Sara Rocha Medina, Secretaria.- Sen. Micaela Aguilar \nGonz\u00c3\u00a1lez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los quince d\u00c3\u00adas del \nmes de agosto de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos; se adicionan el art\u00c3\u00adculo \n3o. de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales; el art\u00c3\u00adculo 1 de la Ley de Obras \nP\u00c3\u00bablicas y Servicios Relacionados con las Mismas y un p\u00c3\u00a1rrafo tercero al art\u00c3\u00adculo 1 de la \nLey de Adquisiciones, Arrendamientos y Servicios del Sector P\u00c3\u00bablico. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de noviembre de 2008 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. Se adicionan un cuarto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 3o. de la Ley Federal de las \n\nEntidades Paraestatales, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo establecido en este Decreto. \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de octubre de 2008.- Sen. Gustavo Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. C\u00c3\u00a9sar \n\nHoracio Duarte J\u00c3\u00a1quez, Presidente.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. \nMargarita Arenas Guzm\u00c3\u00a1n, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintisiete de \nnoviembre de dos mil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Fernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUADRAG\u00c3\u0089SIMO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 8o.; 10; 52, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 58, fracci\u00c3\u00b3n II; \n\n60; 62, primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafo de la fracci\u00c3\u00b3n I; 63, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 65; 67 y 68, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley \nFederal de las Entidades Paraestatales, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expiden la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, \ny la Ley del Sistema P\u00c3\u00bablico de Radiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano; y se reforman, \nadicionan y derogan diversas disposiciones en materia de telecomunicaciones y \nradiodifusi\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de julio de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO.- Se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del art\u00c3\u00adculo 3o. de la Ley Federal de \n\nlas Entidades Paraestatales, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los treinta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a su publicaci\u00c3\u00b3n \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, sin perjuicio de lo dispuesto en los transitorios siguientes. \n\n \nSEGUNDO. Se abrogan la Ley Federal de Telecomunicaciones y la Ley Federal de Radio y \n\nTelevisi\u00c3\u00b3n. Se dejan sin efectos aquellas disposiciones de la Ley de V\u00c3\u00adas Generales de Comunicaci\u00c3\u00b3n en \nlo que se opongan a lo dispuesto en la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n que se \nexpide por virtud del presente Decreto. \n\n \nTERCERO. Las disposiciones reglamentarias y administrativas y las normas oficiales mexicanas en \n\nvigor, continuar\u00c3\u00a1n aplic\u00c3\u00a1ndose hasta en tanto se expidan los nuevos ordenamientos que los sustituyan, \nsalvo en lo que se opongan a la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n que se expide por \nvirtud del presente Decreto. \n\n \nCUARTO. El Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 adecuar a la Ley Federal de \n\nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n su estatuto org\u00c3\u00a1nico, dentro de los sesenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes \na la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nQUINTO. El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 emitir, dentro de los ciento ochenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a \n\nla expedici\u00c3\u00b3n del presente Decreto, las disposiciones reglamentarias y lineamientos en materia de \ncontenidos establecidos en la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n que se expide por \nvirtud del presente Decreto. \n\n \nLos concesionarios de radiodifusi\u00c3\u00b3n y de televisi\u00c3\u00b3n o audio restringidos no podr\u00c3\u00a1n promocionar video-\n\njuegos que no hayan sido clasificados de acuerdo a la normatividad aplicable, misma que deber\u00c3\u00a1 expedir \nel Ejecutivo Federal dentro del plazo referido en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nSEXTO. La atenci\u00c3\u00b3n, tr\u00c3\u00a1mite y resoluci\u00c3\u00b3n de los asuntos y procedimientos que hayan iniciado previo a \n\nla entrada en vigor del presente Decreto, se realizar\u00c3\u00a1 en los t\u00c3\u00a9rminos establecidos en el art\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo \nTransitorio del Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00c3\u00adculos 6o., 7o., \n27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos en materia de \ntelecomunicaciones, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2013. Lo anterior sin \nperjuicio de lo previsto en el Vig\u00c3\u00a9simo Transitorio del presente Decreto. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. Sin perjuicio de lo establecido en la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n \n\nque se expide por virtud del Decreto, en la ley y en la normatividad que al efecto emita el Instituto Federal \nde Telecomunicaciones, las concesiones y permisos otorgados con anterioridad a la entrada en vigor del \npresente Decreto, se mantendr\u00c3\u00a1n en los t\u00c3\u00a9rminos y condiciones consignados en los respectivos t\u00c3\u00adtulos o \npermisos hasta su terminaci\u00c3\u00b3n, a menos que se obtenga la autorizaci\u00c3\u00b3n para prestar servicios adicionales \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\na los que son objeto de su concesi\u00c3\u00b3n o hubiere transitado a la concesi\u00c3\u00b3n \u00c3\u00banica prevista en la Ley Federal \nde Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, en cuyo caso, se estar\u00c3\u00a1 a los t\u00c3\u00a9rminos y condiciones que el \nInstituto Federal de Telecomunicaciones establezca. \n\n \nTrat\u00c3\u00a1ndose de concesiones de espectro radioel\u00c3\u00a9ctrico, no podr\u00c3\u00a1n modificarse en cuanto al plazo de la \n\nconcesi\u00c3\u00b3n, la cobertura autorizada y la cantidad de Megahertz concesionados, ni modificar las \ncondiciones de hacer o no hacer previstas en el t\u00c3\u00adtulo de concesi\u00c3\u00b3n de origen y que hubieren sido \ndeterminantes para el otorgamiento de la concesi\u00c3\u00b3n. \n\n \nLas solicitudes de pr\u00c3\u00b3rroga de concesiones de radiodifusi\u00c3\u00b3n sonora presentadas con anterioridad a la \n\nfecha de terminaci\u00c3\u00b3n de la vigencia original establecida en los t\u00c3\u00adtulos correspondientes se resolver\u00c3\u00a1n en \nt\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 114 de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, sin \nque resulte aplicable el plazo previsto para la solicitud de pr\u00c3\u00b3rroga de que se trate. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 15-06-2018 \n\n \nOCTAVO. Salvo lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos D\u00c3\u00a9cimo y D\u00c3\u00a9cimo Primero Transitorios del presente \n\nDecreto, los actuales concesionarios podr\u00c3\u00a1n obtener autorizaci\u00c3\u00b3n del Instituto Federal de \nTelecomunicaciones para prestar servicios adicionales a los que son objeto de su concesi\u00c3\u00b3n o para \ntransitar a la concesi\u00c3\u00b3n \u00c3\u00banica, siempre que se encuentren en cumplimiento de las obligaciones previstas \nen las leyes y en sus t\u00c3\u00adtulos de concesi\u00c3\u00b3n. Los concesionarios que cuentan con concesiones de espectro \nradioel\u00c3\u00a9ctrico deber\u00c3\u00a1n pagar las contraprestaciones correspondientes en t\u00c3\u00a9rminos de la Ley Federal de \nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n. \n\n \nLos concesionarios que cuenten con varios t\u00c3\u00adtulos de concesi\u00c3\u00b3n, adem\u00c3\u00a1s de poder transitar a la \n\nconcesi\u00c3\u00b3n \u00c3\u00banica podr\u00c3\u00a1n consolidar sus t\u00c3\u00adtulos en una sola concesi\u00c3\u00b3n. \n \nNOVENO. En tanto exista un agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en los sectores de \n\ntelecomunicaciones y radiodifusi\u00c3\u00b3n, con el fin de promover la competencia y desarrollar competidores \nviables en el largo plazo, no requerir\u00c3\u00a1n de autorizaci\u00c3\u00b3n del Instituto Federal de Telecomunicaciones las \nconcentraciones que se realicen entre agentes econ\u00c3\u00b3micos titulares de concesiones, ni las cesiones de \nconcesi\u00c3\u00b3n y los cambios de control que deriven de \u00c3\u00a9stas, que re\u00c3\u00banan los siguientes requisitos: \n\n \na. Generen una reducci\u00c3\u00b3n sectorial del \u00c3\u008dndice de Dominancia \u00e2\u0080\u009cID\u00e2\u0080\u009d, siempre que el \u00c3\u00adndice \n\nHirschman-Herfindahl \u00e2\u0080\u009cIHH\u00e2\u0080\u009d no se incremente en m\u00c3\u00a1s de doscientos puntos; \n \nb. Tengan como resultado que el agente econ\u00c3\u00b3mico cuente con un porcentaje de participaci\u00c3\u00b3n \n\nsectorial menor al veinte por ciento; \n \nc. Que en dicha concentraci\u00c3\u00b3n no participe el agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en el sector en \n\nel que se lleve a cabo la concentraci\u00c3\u00b3n, y \n \nd. No tengan como efecto disminuir, da\u00c3\u00b1ar o impedir la libre competencia y concurrencia, en el \n\nsector que corresponda. \n \nPor \u00c3\u008dndice Hirschman-Herfindahl \u00e2\u0080\u009cIHH\u00e2\u0080\u009d se entiende la suma de los cuadrados de las participaciones de \n\ncada agente econ\u00c3\u00b3mico (IHH=\u00ef\u0081\u0093i qi2), en el sector que corresponda, medida para el caso del sector de las \ntelecomunicaciones con base en el indicador de n\u00c3\u00bamero de suscriptores y usuarios de servicios de \ntelecomunicaciones, y para el sector de la radiodifusi\u00c3\u00b3n con base en audiencia. Este \u00c3\u00adndice puede tomar \nvalores entre cero y diez mil. \n\n \nPara calcular el \u00c3\u008dndice de Dominancia \u00e2\u0080\u009cID\u00e2\u0080\u009d, se determinar\u00c3\u00a1 primero la contribuci\u00c3\u00b3n porcentual hi de \n\ncada agente econ\u00c3\u00b3mico al \u00c3\u00adndice IHH definido en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior (hi = 100xqi2/IHH). Despu\u00c3\u00a9s se \ncalcular\u00c3\u00a1 el valor de ID aplicando la f\u00c3\u00b3rmula del Hirschman-Herfindahl, pero utilizando ahora las \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ncontribuciones hi en vez de las participaciones qi (es decir, ID=\u00ef\u0081\u0093i hi2). Este \u00c3\u00adndice tambi\u00c3\u00a9n var\u00c3\u00ada entre \ncero y diez mil. \n\n \nLos agentes econ\u00c3\u00b3micos deber\u00c3\u00a1n presentar al Instituto Federal de Telecomunicaciones, dentro de los \n\n10 d\u00c3\u00adas siguientes a la concentraci\u00c3\u00b3n, un aviso por escrito que contendr\u00c3\u00a1 la informaci\u00c3\u00b3n a que se refiere \nel art\u00c3\u00adculo 89 de la Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica referida al sector correspondiente as\u00c3\u00ad como \nlos elementos de convicci\u00c3\u00b3n que demuestren que la concentraci\u00c3\u00b3n cumple con los incisos anteriores. \n\n \nEl Instituto investigar\u00c3\u00a1 dichas concentraciones en un plazo no mayor a noventa d\u00c3\u00adas naturales y en \n\ncaso de encontrar que existe poder sustancial en el mercado  de redes de telecomunicaciones que \npresten servicios de voz, datos o video o en el de radio y televisi\u00c3\u00b3n seg\u00c3\u00ban el sector que corresponda, \npodr\u00c3\u00a1 imponer las medidas necesarias para proteger y fomentar en dicho mercado la libre competencia y \nconcurrencia, de conformidad con lo dispuesto en la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n \ny la Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica sin perjuicio de las concentraciones a que refiere el \npresente art\u00c3\u00adculo. \n\n \nLas medidas que imponga el Instituto se extinguir\u00c3\u00a1n una vez que se autorice a los agentes \n\necon\u00c3\u00b3micos preponderantes la prestaci\u00c3\u00b3n de servicios adicionales. \n \nD\u00c3\u0089CIMO. Los agentes econ\u00c3\u00b3micos preponderantes y los concesionarios cuyos t\u00c3\u00adtulos de concesi\u00c3\u00b3n \n\ncontengan alguna prohibici\u00c3\u00b3n o restricci\u00c3\u00b3n expresa para prestar servicios determinados, previo al inicio \ndel tr\u00c3\u00a1mite para obtener la autorizaci\u00c3\u00b3n para prestar servicios adicionales, acreditar\u00c3\u00a1n ante el Instituto \nFederal de Telecomunicaciones y \u00c3\u00a9ste supervisar\u00c3\u00a1 el cumplimiento efectivo de las obligaciones previstas \nen el Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00c3\u00adculos 6o., 7o., 27, 28, \n73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia de \ntelecomunicaciones, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2013, de la Ley de \nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como de la Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica, sus t\u00c3\u00adtulos \nde concesi\u00c3\u00b3n y disposiciones administrativas aplicables, conforme a lo siguiente: \n\n \nI. Los agentes econ\u00c3\u00b3micos preponderantes deber\u00c3\u00a1n acreditar ante el Instituto Federal de \n\nTelecomunicaciones que se encuentran en cumplimiento efectivo de lo anterior y de las \nmedidas expedidas por el propio Instituto Federal de Telecomunicaciones a que se refieren \nlas fracciones III y IV del art\u00c3\u00adculo Octavo Transitorio del Decreto antes referido. Para tal \nefecto, el Instituto Federal de Telecomunicaciones establecer\u00c3\u00a1 la forma y t\u00c3\u00a9rminos para \npresentar la informaci\u00c3\u00b3n y documentaci\u00c3\u00b3n respectiva; \n\n \nII. El agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante deber\u00c3\u00a1 estar en cumplimiento efectivo de las medidas a \n\nlas que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n I anterior cuando menos durante dieciocho meses en forma \ncontinua; \n\n \nIII. Transcurrido el plazo a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n anterior y siempre que contin\u00c3\u00bae en \n\ncumplimiento de lo dispuesto en la fracci\u00c3\u00b3n I que antecede, el Instituto Federal de \nTelecomunicaciones resolver\u00c3\u00a1 y emitir\u00c3\u00a1 un dictamen en el que certifique que se dio \ncumplimiento efectivo de las obligaciones referidas, y \n\n \nIV. Una vez que el concesionario haya obtenido la certificaci\u00c3\u00b3n de cumplimiento, podr\u00c3\u00a1 solicitar \n\nante el Instituto Federal de Telecomunicaciones la autorizaci\u00c3\u00b3n del servicio adicional. \n \nLo dispuesto en este art\u00c3\u00adculo tambi\u00c3\u00a9n ser\u00c3\u00a1 aplicable en caso de que los agentes y concesionarios \n\nrespectivos opten por transitar a la concesi\u00c3\u00b3n \u00c3\u00banica. \n \nNo ser\u00c3\u00a1 aplicable lo dispuesto en el presente art\u00c3\u00adculo despu\u00c3\u00a9s de transcurridos cinco a\u00c3\u00b1os contados a \n\npartir de la entrada en vigor de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, siempre que el \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nagente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en el sector de las telecomunicaciones est\u00c3\u00a9 en cumplimiento del \nart\u00c3\u00adculo Octavo Transitorio de este Decreto, de las medidas que se le hayan impuesto conforme a lo \nprevisto en las fracciones III y IV del art\u00c3\u00adculo Octavo Transitorio del Decreto por el que se reforman y \nadicionan diversas disposiciones de los art\u00c3\u00adculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n \nPol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia de telecomunicaciones, publicado en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2013, y de aquellas que le haya impuesto el Instituto Federal de \nTelecomunicaciones en los t\u00c3\u00a9rminos de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO. El tr\u00c3\u00a1mite de la solicitud a que se refiere el art\u00c3\u00adculo anterior se sujetar\u00c3\u00a1 a lo \n\nsiguiente: \n \nI. Los agentes econ\u00c3\u00b3micos preponderantes y los concesionarios cuyos t\u00c3\u00adtulos de concesi\u00c3\u00b3n \n\ncontengan alguna prohibici\u00c3\u00b3n o restricci\u00c3\u00b3n expresa para prestar servicios determinados, \ndeber\u00c3\u00a1n cumplir con lo previsto en los lineamientos del Instituto Federal de \nTelecomunicaciones en t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo Cuarto Transitorio del Decreto por el que se \nreforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00c3\u00adculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 \nde la Constituci\u00c3\u00b3n en materia de telecomunicaciones, publicado en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2013; \n\n \nII. Al presentar la solicitud, dichos agentes y concesionarios deber\u00c3\u00a1n acompa\u00c3\u00b1ar el dictamen de \n\ncumplimiento a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo anterior, presentar la informaci\u00c3\u00b3n que \ndetermine el Instituto Federal de Telecomunicaciones respecto de los servicios que pretende \nprestar; \n\n \nIII. El Instituto Federal de Telecomunicaciones resolver\u00c3\u00a1 sobre la procedencia de la solicitud \n\ndentro de los sesenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a su presentaci\u00c3\u00b3n, con base en los \nlineamientos de car\u00c3\u00a1cter general que al efecto emita y determinar\u00c3\u00a1 las contraprestaciones \nque procedan. \n\n \n Transcurrido el plazo se\u00c3\u00b1alado en el p\u00c3\u00a1rrafo que antecede sin que el Instituto haya resuelto la \n\nsolicitud correspondiente, la misma se entender\u00c3\u00a1 en sentido negativo, y \n \nIV. En el tr\u00c3\u00a1mite de la solicitud, el Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 asegurarse \n\nque el otorgamiento de la autorizaci\u00c3\u00b3n no genera efectos adversos a la competencia y libre \nconcurrencia. \n\n \nSe entender\u00c3\u00a1 que se generan efectos adversos a la competencia y libre concurrencia, entre otros \n\nfactores que considere el Instituto Federal de Telecomunicaciones, cuando: \n \na. Dicha autorizaci\u00c3\u00b3n pueda tener como efecto incrementar la participaci\u00c3\u00b3n en el sector que \n\ncorresponda del agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante o del grupo de inter\u00c3\u00a9s econ\u00c3\u00b3mico al cual pertenecen \nlos concesionarios cuyos t\u00c3\u00adtulos de concesi\u00c3\u00b3n contengan alguna prohibici\u00c3\u00b3n o restricci\u00c3\u00b3n para prestar \nservicios determinados, respecto de la participaci\u00c3\u00b3n determinada por el Instituto Federal de \nTelecomunicaciones en la resoluci\u00c3\u00b3n mediante la cual se le declar\u00c3\u00b3 agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en \nel sector que corresponda. \n\n \nb. La autorizaci\u00c3\u00b3n de servicios adicionales tenga como efecto conferir poder sustancial en el mercado \n\nrelevante a alguno de los concesionarios o integrantes del agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante o de los \nconcesionarios cuyos t\u00c3\u00adtulos de concesi\u00c3\u00b3n contengan alguna prohibici\u00c3\u00b3n o restricci\u00c3\u00b3n para prestar \nservicios determinados en el sector que corresponda. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLo dispuesto en este art\u00c3\u00adculo ser\u00c3\u00a1 aplicable en caso de que los agentes y concesionarios respectivos \nopten por transitar a la concesi\u00c3\u00b3n \u00c3\u00banica, y ser\u00c3\u00a1 independiente de las sanciones econ\u00c3\u00b3micas que \nprocedan conforme a la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO. El agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en el sector de las telecomunicaciones \n\npodr\u00c3\u00a1 optar en cualquier momento por el esquema previsto en el art\u00c3\u00adculo 276 de la Ley Federal de \nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n o ejercer el derecho que establece este art\u00c3\u00adculo. \n\n \nEl agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en el sector de las telecomunicaciones podr\u00c3\u00a1 presentar al \n\nInstituto Federal de Telecomunicaciones un plan basado en una situaci\u00c3\u00b3n real, concreta y respecto de \npersonas determinadas, que incluya en lo aplicable, la separaci\u00c3\u00b3n estructural, la desincorporaci\u00c3\u00b3n total o \nparcial de activos, derechos, partes sociales o acciones o cualquier combinaci\u00c3\u00b3n de las opciones \nanteriores a efecto de reducir su participaci\u00c3\u00b3n nacional por debajo del cincuenta por ciento del sector de \ntelecomunicaciones a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo Octavo Transitorio del Decreto por el que \nse reforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00c3\u00adculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la \nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia de telecomunicaciones, publicado en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2013, de conformidad con las variables y  par\u00c3\u00a1metros \nde medici\u00c3\u00b3n utilizados por el Instituto Federal de Telecomunicaciones en la declaratoria de \npreponderancia correspondiente, y siempre que con la ejecuci\u00c3\u00b3n de dicho plan se generen condiciones \nde competencia efectiva en los mercados que integran dicho sector de conformidad con la Ley Federal de \nCompetencia Econ\u00c3\u00b3mica. En caso de que el agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante ejerza esta opci\u00c3\u00b3n, se \nestar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n\n \nI. Al presentar el plan a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo que antecede, el agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante \n\ndeber\u00c3\u00a1 manifestar por escrito que se adhiere a lo previsto en este art\u00c3\u00adculo y que acepta sus t\u00c3\u00a9rminos y \ncondiciones; asimismo deber\u00c3\u00a1 acompa\u00c3\u00b1ar la informaci\u00c3\u00b3n y documentaci\u00c3\u00b3n necesaria que permita al \nInstituto Federal de Telecomunicaciones conocer y analizar el plan que se propone; \n\n \nII. En caso que el Instituto Federal de Telecomunicaciones considere que la informaci\u00c3\u00b3n presentada \n\nes insuficiente, dentro del plazo de 20 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a la presentaci\u00c3\u00b3n del plan, prevendr\u00c3\u00a1 al \nagente econ\u00c3\u00b3mico preponderante para que presente la informaci\u00c3\u00b3n faltante en un plazo de 20 d\u00c3\u00adas \nh\u00c3\u00a1biles. En caso de que el agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante no desahogue la prevenci\u00c3\u00b3n dentro del \nplazo se\u00c3\u00b1alado o que a juicio del Instituto la documentaci\u00c3\u00b3n o informaci\u00c3\u00b3n presentada no sea suficiente o \nid\u00c3\u00b3nea para analizar el plan que se propone, se le podr\u00c3\u00a1 hacer una segunda prevenci\u00c3\u00b3n en los t\u00c3\u00a9rminos \nse\u00c3\u00b1alados con antelaci\u00c3\u00b3n y en caso de que no cumpla esta \u00c3\u00baltima prevenci\u00c3\u00b3n se tendr\u00c3\u00a1 por no \npresentado el plan, sin perjuicio de que el agente econ\u00c3\u00b3mico pueda presentar una nueva propuesta de \nplan en t\u00c3\u00a9rminos del presente art\u00c3\u00adculo; \n\n \nIII. Atendida la prevenci\u00c3\u00b3n en los t\u00c3\u00a9rminos formulados, el Instituto Federal de Telecomunicaciones \n\nanalizar\u00c3\u00a1, evaluar\u00c3\u00a1 y, en su caso, aprobar\u00c3\u00a1 el plan propuesto dentro de los ciento veinte d\u00c3\u00adas naturales \nsiguientes. En caso de que el Instituto lo considere necesario podr\u00c3\u00a1 prorrogar dicho plazo hasta en dos \nocasiones y hasta por noventa d\u00c3\u00adas naturales cada una. \n\n \nPara aprobar dicho plan el Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 determinar que el mismo \n\nreduce efectivamente la participaci\u00c3\u00b3n nacional del agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante por debajo del \ncincuenta por ciento en el sector de las telecomunicaciones a que se refiere  la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo \nOctavo Transitorio del Decreto antes referido, que genere condiciones de competencia efectiva en los \nmercados que integran dicho sector en los t\u00c3\u00a9rminos de la Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica y que \nno tenga por objeto o efecto afectar o reducir la cobertura social existente. \n\n \nEl plan deber\u00c3\u00a1 tener como resultado que la participaci\u00c3\u00b3n en el sector que el agente preponderante \n\ndisminuye, sea transferida a otro u otros agentes econ\u00c3\u00b3micos distintos e independientes del agente \necon\u00c3\u00b3mico preponderante. Al aprobar el plan, el Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nasegurar la separaci\u00c3\u00b3n efectiva e independencia de esos agentes y deber\u00c3\u00a1 establecer los t\u00c3\u00a9rminos y \ncondiciones necesarios para que esa situaci\u00c3\u00b3n quede debidamente salvaguardada; \n\n \nIV. En el supuesto de que el Instituto Federal de Telecomunicaciones apruebe el plan, el agente \n\necon\u00c3\u00b3mico preponderante en el sector de las telecomunicaciones contar\u00c3\u00a1 con un plazo de hasta diez \nd\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles para manifestar que acepta el plan y consiente expresamente las tarifas que derivan de la \naplicaci\u00c3\u00b3n de los incisos a) y b) del segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 131 de la Ley Federal de \nTelecomunicaciones y de Radiodifusi\u00c3\u00b3n, y las fracciones VI a VIII de este art\u00c3\u00adculo. \n\n \nAceptado el plan por el agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante, no podr\u00c3\u00a1 ser modificado y deber\u00c3\u00a1 \n\nejecutarse en sus t\u00c3\u00a9rminos, sin que dicho agente pueda volver a ejercer el beneficio que otorga este \nart\u00c3\u00adculo y sin perjuicio de que pueda optar por lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 276 de la Ley Federal de \nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n; \n\n \nV. El plan deber\u00c3\u00a1 ejecutarse durante los 365 d\u00c3\u00adas naturales posteriores a que haya sido aceptado en \n\nt\u00c3\u00a9rminos de la fracci\u00c3\u00b3n IV. Los agentes econ\u00c3\u00b3micos involucrados en el plan deber\u00c3\u00a1n informar con la \nperiodicidad que establezca el Instituto Federal de Telecomunicaciones sobre el proceso de ejecuci\u00c3\u00b3n del \nplan. En caso de que el agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante acredite que la falta de cumplimiento del plan \ndentro del plazo referido se debe a causas que no le son imputables, podr\u00c3\u00a1 solicitar al Instituto Federal de \nTelecomunicaciones una pr\u00c3\u00b3rroga, la cual se podr\u00c3\u00a1 otorgar por un plazo de hasta 120 d\u00c3\u00adas naturales, por \n\u00c3\u00banica ocasi\u00c3\u00b3n y siempre y cuando dichas causas se encuentren debidamente justificadas; \n\n \nVI. A partir de la fecha en que el agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en el sector de las \n\ntelecomunicaciones haya aceptado el plan y durante el plazo referido en la fracci\u00c3\u00b3n anterior, se aplicar\u00c3\u00a1n \nprovisionalmente entre el agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en el sector de las telecomunicaciones y los \ndem\u00c3\u00a1s concesionarios, los acuerdos de compensaci\u00c3\u00b3n rec\u00c3\u00adproca de tr\u00c3\u00a1fico referidos en el primer p\u00c3\u00a1rrafo \ndel art\u00c3\u00adculo 131 de la Ley Federal de Telecomunicaciones y de Radiodifusi\u00c3\u00b3n, y se suspender\u00c3\u00a1n entre \nellos las tarifas que deriven de la aplicaci\u00c3\u00b3n de los incisos a) y b) del p\u00c3\u00a1rrafo segundo de dicho art\u00c3\u00adculo; \n\n \nVII. El Instituto Federal de Telecomunicaciones certificar\u00c3\u00a1 que el plan ha sido ejecutado efectivamente \n\nen el plazo se\u00c3\u00b1alado en la fracci\u00c3\u00b3n V de este art\u00c3\u00adculo. Para tal efecto, dentro de los 5 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles \nsiguientes al t\u00c3\u00a9rmino del plazo de ejecuci\u00c3\u00b3n o, en su caso, al t\u00c3\u00a9rmino de la pr\u00c3\u00b3rroga correspondiente, el \nInstituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 iniciar los estudios que demuestren que su ejecuci\u00c3\u00b3n \ngener\u00c3\u00b3 condiciones de competencia efectiva en los mercados que integran el sector de \ntelecomunicaciones, de conformidad con la Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica. \n\n \nOtorgada la certificaci\u00c3\u00b3n referida en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, se aplicar\u00c3\u00a1n de manera general para todos los \n\nconcesionarios los acuerdos de compensaci\u00c3\u00b3n de tr\u00c3\u00a1fico a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo \n131 de la citada Ley; \n\n \nVIII. En caso de que el plan no se ejecute en el plazo a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n V o, en su caso, al \n\nt\u00c3\u00a9rmino de la pr\u00c3\u00b3rroga correspondiente, o el Instituto Federal de Telecomunicaciones niegue la \ncertificaci\u00c3\u00b3n referida en la fracci\u00c3\u00b3n anterior o determine que no se dio cumplimiento total a dicho plan en \nlos t\u00c3\u00a9rminos aprobados, se dejar\u00c3\u00a1n sin efectos los acuerdos de compensaci\u00c3\u00b3n rec\u00c3\u00adproca de tr\u00c3\u00a1fico y la \nsuspensi\u00c3\u00b3n de las tarifas a que se refieren los incisos a) y b) del art\u00c3\u00adculo 131 de la Ley Federal de \nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, entre el agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en el sector de las \ntelecomunicaciones y los dem\u00c3\u00a1s concesionarios, y su aplicaci\u00c3\u00b3n se retrotraer\u00c3\u00a1 a la fecha en que inici\u00c3\u00b3 la \nsuspensi\u00c3\u00b3n, debiendo dicho agente restituir a los dem\u00c3\u00a1s concesionarios las cantidades que correspondan \na la aplicaci\u00c3\u00b3n de las citadas tarifas. En este supuesto, los concesionarios citados podr\u00c3\u00a1n compensar las \ncantidades a ser restituidas contra otras cantidades que le adeuden al agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante; \n\n \nIX. El Instituto Federal de Telecomunicaciones autorizar\u00c3\u00a1 al agente econ\u00c3\u00b3mico que propuso el plan y a \n\nlos agentes econ\u00c3\u00b3micos resultantes o que formen parte de dicho plan, la prestaci\u00c3\u00b3n de servicios \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nadicionales a los que son objeto de su concesi\u00c3\u00b3n o su tr\u00c3\u00a1nsito al modelo de concesi\u00c3\u00b3n \u00c3\u00banica, a partir de \nque certifique que el plan se ha ejecutado efectivamente y siempre que con la ejecuci\u00c3\u00b3n de dicho plan se \ngeneren condiciones de competencia efectiva en los mercados que integran el sector de \ntelecomunicaciones de conformidad con la Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica; \n\n \nX. Una vez que el Instituto Federal de Telecomunicaciones certifique que el plan aprobado ha sido \n\nejecutado efectivamente, proceder\u00c3\u00a1 a extinguir: \n \na. Las resoluciones mediante las cuales haya determinado al agente econ\u00c3\u00b3mico como preponderante \n\nen el sector de las telecomunicaciones as\u00c3\u00ad como las medidas asim\u00c3\u00a9tricas que le haya impuesto en los \nt\u00c3\u00a9rminos de lo dispuesto en la fracci\u00c3\u00b3n III y IV del art\u00c3\u00adculo Octavo del Decreto antes referido, y \n\n \nb. Las resoluciones mediante las cuales haya determinado al agente econ\u00c3\u00b3mico con poder sustancial \n\nen alg\u00c3\u00ban mercado, as\u00c3\u00ad como las medidas espec\u00c3\u00adficas que le haya impuesto. \n \nD\u00c3\u0089CIMO TERCERO. El Ejecutivo Federal a trav\u00c3\u00a9s de la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, \n\nrealizar\u00c3\u00a1 las acciones tendientes a instalar la red p\u00c3\u00bablica compartida de telecomunicaciones a que se \nrefiere el art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Sexto transitorio del Decreto por el que se reforman y adicionan diversas \ndisposiciones de los art\u00c3\u00adculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados \nUnidos Mexicanos, en materia de telecomunicaciones, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el \n11 de junio de 2013. \n\n \nEn caso de que el Ejecutivo Federal requiera de bandas de frecuencias del espectro liberado por la \n\ntransici\u00c3\u00b3n a la Televisi\u00c3\u00b3n Digital Terrestre (banda 700 MHz) para crecer y fortalecer la red compartida \nse\u00c3\u00b1alada en el p\u00c3\u00a1rrafo que antecede, el Instituto Federal de Telecomunicaciones las otorgar\u00c3\u00a1 \ndirectamente, siempre y cuando dicha red se mantenga bajo el control de una entidad o dependencia \np\u00c3\u00bablica o bajo un esquema de asociaci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablico-privada. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO CUARTO. El Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 implementar un sistema de \n\nservicio profesional dentro de los ciento ochenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del \npresente Decreto, el cual deber\u00c3\u00a1 contener, entre otros aspectos, el reconocimiento de los derechos de los \ntrabajadores de la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Telecomunicaciones que se encuentren certificados como \ntrabajadores del servicio profesional. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO QUINTO. El Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 instalar su Consejo Consultivo \n\ndentro de los ciento ochentas d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nD\u00c3\u0089CIMO SEXTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes deber\u00c3\u00a1 establecer los mecanismos \n\npara llevar a cabo la coordinaci\u00c3\u00b3n prevista en el art\u00c3\u00adculo 9, fracci\u00c3\u00b3n V de la Ley Federal de \nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, dentro de los ciento ochenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada \nen vigor del presente Decreto. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO S\u00c3\u0089PTIMO. Los permisos de radiodifusi\u00c3\u00b3n que se encuentren vigentes o en proceso de \n\nrefrendo a la entrada en vigor del presente Decreto, deber\u00c3\u00a1n transitar al r\u00c3\u00a9gimen de concesi\u00c3\u00b3n \ncorrespondiente dentro del a\u00c3\u00b1o siguiente a la entrada en vigor de la Ley Federal de Telecomunicaciones \ny Radiodifusi\u00c3\u00b3n, en los t\u00c3\u00a9rminos que establezca el Instituto. Los permisos que hayan sido otorgados a los \npoderes de la Uni\u00c3\u00b3n, de los estados, los \u00c3\u00b3rganos de Gobierno del Distrito Federal, los municipios, los \n\u00c3\u00b3rganos constitucionales aut\u00c3\u00b3nomos e instituciones de educaci\u00c3\u00b3n superior de car\u00c3\u00a1cter p\u00c3\u00bablico deber\u00c3\u00a1n \ntransitar al r\u00c3\u00a9gimen de concesi\u00c3\u00b3n de uso p\u00c3\u00bablico, mientras que el resto de los permisos otorgados \ndeber\u00c3\u00a1n hacerlo al r\u00c3\u00a9gimen de concesi\u00c3\u00b3n de uso social. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nPara transitar al r\u00c3\u00a9gimen de concesi\u00c3\u00b3n correspondiente, los permisionarios deber\u00c3\u00a1n presentar solicitud \nal Instituto Federal de Telecomunicaciones, quien resolver\u00c3\u00a1 lo conducente, en un plazo de noventa d\u00c3\u00adas \nh\u00c3\u00a1biles. \n\n \nEn tanto se realiza la transici\u00c3\u00b3n, dichos permisos se regir\u00c3\u00a1n por lo dispuesto en la Ley Federal de \n\nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n para las concesiones de uso p\u00c3\u00bablico o social, seg\u00c3\u00ban sea el caso. \n \nEn caso de no cumplir con el presente art\u00c3\u00adculo, los permisos concluir\u00c3\u00a1n su vigencia. \n \nD\u00c3\u0089CIMO OCTAVO. El Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 emitir dentro de los ciento \n\nochenta d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada en vigor de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, \nel programa de trabajo para reorganizar el espectro radioel\u00c3\u00a9ctrico a estaciones de radio y televisi\u00c3\u00b3n a que \nse refiere el inciso b) de la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo S\u00c3\u00a9ptimo transitorio del Decreto por el que se \nreforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00c3\u00adculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la \nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia de telecomunicaciones, publicado en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2013. En la determinaci\u00c3\u00b3n del programa de trabajo, el \nInstituto procurar\u00c3\u00a1 el desarrollo del mercado relevante de la radio, la migraci\u00c3\u00b3n del mayor n\u00c3\u00bamero posible \nde estaciones de concesionarios de la banda AM a FM, el fortalecimiento de las condiciones de \ncompetencia y la continuidad en la prestaci\u00c3\u00b3n de los servicios. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO NOVENO. La transici\u00c3\u00b3n digital terrestre culminar\u00c3\u00a1 el 31 de diciembre de 2015. \n \nEl Ejecutivo Federal, a trav\u00c3\u00a9s de la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, implementar\u00c3\u00a1 los \n\nprogramas y acciones vinculados con la pol\u00c3\u00adtica de transici\u00c3\u00b3n a la televisi\u00c3\u00b3n digital terrestre, para la \nentrega o distribuci\u00c3\u00b3n de equipos receptores o decodificadores a que se refiere el tercer p\u00c3\u00a1rrafo del \nart\u00c3\u00adculo Quinto transitorio del Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de los \nart\u00c3\u00adculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, \nen materia de telecomunicaciones, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2013. \n\n \nEl Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 concluir la transmisi\u00c3\u00b3n de se\u00c3\u00b1ales anal\u00c3\u00b3gicas de \n\ntelevisi\u00c3\u00b3n radiodifundida en todo el pa\u00c3\u00ads, a m\u00c3\u00a1s tardar el 31 de diciembre de 2015, una vez que se \nalcance un nivel de penetraci\u00c3\u00b3n del noventa por ciento de hogares de escasos recursos definidos por la \nSecretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Social, con receptores o decodificadores aptos para recibir se\u00c3\u00b1ales digitales de \ntelevisi\u00c3\u00b3n radiodifundida. \n\n \nPara lo anterior, el Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 concluir las se\u00c3\u00b1ales anal\u00c3\u00b3gicas de \n\ntelevisi\u00c3\u00b3n radiodifundida anticipadamente al 31 de diciembre de 2015, por \u00c3\u00a1rea de cobertura de dichas \nse\u00c3\u00b1ales, una vez que se alcance, en el \u00c3\u00a1rea que corresponda, el nivel de penetraci\u00c3\u00b3n referido en el \np\u00c3\u00a1rrafo que antecede. \n\n \nLa Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes y el Instituto Federal de Telecomunicaciones \n\nrealizar\u00c3\u00a1n campa\u00c3\u00b1as de difusi\u00c3\u00b3n para la entrega o distribuci\u00c3\u00b3n de equipos y para la conclusi\u00c3\u00b3n de la \ntransmisi\u00c3\u00b3n de se\u00c3\u00b1ales anal\u00c3\u00b3gicas de televisi\u00c3\u00b3n, respectivamente. \n\n \nLos concesionarios y permisionarios de televisi\u00c3\u00b3n radiodifundida estar\u00c3\u00a1n obligados a realizar todas las \n\ninversiones e instalaciones necesarias para transitar a la televisi\u00c3\u00b3n digital terrestre a m\u00c3\u00a1s tardar el 31 de \ndiciembre de 2015. El Instituto Federal de Telecomunicaciones vigilar\u00c3\u00a1 el debido cumplimiento de la \nobligaci\u00c3\u00b3n citada. \n\n \nAquellos permisionarios o concesionarios de uso p\u00c3\u00bablico o social, incluyendo las comunitarias e \n\nind\u00c3\u00adgenas, que presten el servicio de radiodifusi\u00c3\u00b3n que no est\u00c3\u00a9n en condiciones de iniciar transmisiones \ndigitales al 31 de diciembre de 2015, deber\u00c3\u00a1n, con antelaci\u00c3\u00b3n a esa fecha, dar aviso al Instituto Federal \nde Telecomunicaciones, en los t\u00c3\u00a9rminos previstos en el art\u00c3\u00adculo 157 de la Ley Federal de \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n a efecto de que se les autorice la suspensi\u00c3\u00b3n temporal de sus \ntransmisiones o, en su caso, reduzcan su potencia radiada aparente para que les sea aplicable el \nprograma de continuidad al que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo siguiente de este art\u00c3\u00adculo. Los plazos que autorice el \nInstituto en ning\u00c3\u00ban caso exceder\u00c3\u00a1n del 31 de diciembre de 2016. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 18-12-2015 \n\n \nEn caso de que para las fechas de conclusi\u00c3\u00b3n anticipada de las se\u00c3\u00b1ales anal\u00c3\u00b3gicas de televisi\u00c3\u00b3n \n\nradiodifundida por \u00c3\u00a1rea de cobertura o de que al 31 de diciembre de 2015, las actuales estaciones de \ntelevisi\u00c3\u00b3n radiodifundida con una potencia radiada aparente menor o igual a 1 kW para canales de VHF y \n10 kW para canales UHF, no se encuentren transmitiendo se\u00c3\u00b1ales de televisi\u00c3\u00b3n digital terrestre y/o no se \nhubiere alcanzado el nivel de penetraci\u00c3\u00b3n se\u00c3\u00b1alado en los p\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto de este art\u00c3\u00adculo, ya \nsea en alguna regi\u00c3\u00b3n, localidad o en todo el pa\u00c3\u00ads; el Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 \nestablecer un programa para que la poblaci\u00c3\u00b3n contin\u00c3\u00bae recibiendo este servicio p\u00c3\u00bablico de inter\u00c3\u00a9s general \nen las \u00c3\u00a1reas respectivas, en tanto se inicien transmisiones digitales y/o se alcancen los niveles de \npenetraci\u00c3\u00b3n se\u00c3\u00b1alados en este art\u00c3\u00adculo. Los titulares de las estaciones deber\u00c3\u00a1n realizar las inversiones e \ninstalaciones necesarias conforme a los plazos previstos en el programa. En ning\u00c3\u00ban caso las acciones \nderivadas de este programa exceder\u00c3\u00a1n al 31 de diciembre de 2016. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo reformado DOF 18-12-2015 \n\n \nSe derogan las disposiciones legales, administrativas o reglamentarias en lo que se opongan al \n\npresente transitorio. \n \nVIG\u00c3\u0089SIMO. El Instituto Federal de Telecomunicaciones aplicar\u00c3\u00a1 el art\u00c3\u00adculo 131 de la Ley Federal de \n\nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n y dem\u00c3\u00a1s que resulten aplicables en materia de interconexi\u00c3\u00b3n en \nt\u00c3\u00a9rminos de la misma, y garantizar\u00c3\u00a1 el debido cumplimiento de las obligaciones establecidas en dichos \npreceptos, mismos que ser\u00c3\u00a1n exigibles sin perjuicio e independiente de que a la entrada en vigor de la \nLey, ya hubiera determinado la existencia de un agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante e impuesto medidas \nnecesarias para evitar que se afecte la competencia y la libre concurrencia de acuerdo a la fracci\u00c3\u00b3n III del \nart\u00c3\u00adculo Octavo Transitorio del Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de los \nart\u00c3\u00adculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, \nen materia de telecomunicaciones, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de junio de 2013. \n\n \nPara efectos de lo dispuesto en el inciso b) del art\u00c3\u00adculo 131 de la Ley Federal de Telecomunicaciones \n\ny Radiodifusi\u00c3\u00b3n, y hasta en tanto los concesionarios a que se refiere ese inciso no acuerden las tarifas de \ninterconexi\u00c3\u00b3n correspondientes o, en su caso, el Instituto no resuelva cualquier disputa respecto de \ndichas tarifas, seguir\u00c3\u00a1n en vigor las que actualmente aplican, salvo trat\u00c3\u00a1ndose del agente econ\u00c3\u00b3mico al \nque se refiere le p\u00c3\u00a1rrafo segundo del art\u00c3\u00adculo 131 de la Ley en cita, al que le ser\u00c3\u00a1 aplicable el inciso a) del \nmismo art\u00c3\u00adculo. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO PRIMERO. Para la atenci\u00c3\u00b3n, promoci\u00c3\u00b3n y supervisi\u00c3\u00b3n de los derechos de los usuarios \n\nprevistos en la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, y en la Ley Federal de Protecci\u00c3\u00b3n al \nConsumidor, la PROFECO deber\u00c3\u00a1 crear un \u00c3\u00a1rea especializada con nivel no inferior a Subprocuradur\u00c3\u00ada, \nas\u00c3\u00ad como la estructura necesaria para ello, conforme al presupuesto que le apruebe la C\u00c3\u00a1mara de \nDiputados para tal efecto. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO SEGUNDO. El Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 emitir las disposiciones \n\nadministrativas de car\u00c3\u00a1cter general a que se refiere el T\u00c3\u00adtulo Octavo de la Ley Federal de \nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de noventa d\u00c3\u00adas naturales contados a partir de \nla entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO TERCERO. El impacto presupuestario que se genere con motivo de la entrada en vigor del \n\npresente Decreto en materia de servicios personales, as\u00c3\u00ad como el establecimiento de nuevas atribuciones \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\ny actividades a cargo del Instituto Federal de Telecomunicaciones, se cubrir\u00c3\u00a1 con cargo al presupuesto \naprobado anualmente por la C\u00c3\u00a1mara de Diputados a dicho organismo. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO CUARTO. De conformidad con lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos D\u00c3\u00a9cimo Quinto, D\u00c3\u00a9cimo Sexto \n\ny D\u00c3\u00a9cimo S\u00c3\u00a9ptimo transitorios del Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de \nlos art\u00c3\u00adculos 6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos \nMexicanos, en materia de telecomunicaciones, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de \njunio de 2013, se deroga el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley de Ingresos de la Federaci\u00c3\u00b3n para el \nEjercicio Fiscal de 2014. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO QUINTO. Lo dispuesto en la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 118 de la Ley Federal de \n\nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2015, por lo que a partir de dicha \nfecha los concesionarios de redes p\u00c3\u00bablicas de telecomunicaciones que presten servicios fijos, m\u00c3\u00b3viles o \nambos, no podr\u00c3\u00a1n realizar cargos de larga distancia nacional a sus usuarios por las llamadas que \nrealicen a cualquier destino nacional. \n\n \nSin perjuicio de lo anterior, los concesionarios deber\u00c3\u00a1n realizar la consolidaci\u00c3\u00b3n de todas las \u00c3\u00a1reas de \n\nservicio local existentes en el pa\u00c3\u00ads de conformidad con los lineamientos que para tal efecto emita el \nInstituto Federal de Telecomunicaciones. Cada concesionario deber\u00c3\u00a1 asumir los costos que se originen \ncon motivo de dicha consolidaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nAsimismo, el Instituto Federal de Telecomunicaciones, dentro de los ciento ochenta d\u00c3\u00adas siguientes a \n\nla entrada en vigor del presente Decreto, deber\u00c3\u00a1 definir los puntos de interconexi\u00c3\u00b3n a la red p\u00c3\u00bablica de \ntelecomunicaciones del agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante o con poder sustancial. \n\n \nLas resoluciones administrativas que se hubieren emitido quedar\u00c3\u00a1n sin efectos en lo que se opongan \n\na lo previsto en el presente transitorio. \n \nLos concesionarios mantendr\u00c3\u00a1n la numeraci\u00c3\u00b3n que les haya sido asignada a fin de utilizarla para \n\nservicios de red inteligente en sus modalidades de cobro revertido y otros servicios especiales, tales \ncomo n\u00c3\u00bameros 900. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO SEXTO. El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 remitir al Senado de la Rep\u00c3\u00bablica o, en su caso, a la \n\nComisi\u00c3\u00b3n Permanente, la propuesta de designaci\u00c3\u00b3n del Presidente del Sistema P\u00c3\u00bablico de Radiodifusi\u00c3\u00b3n \ndel Estado Mexicano, dentro de los treinta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente \nDecreto. \n\n \nEl Senado o, en su caso, la Comisi\u00c3\u00b3n Permanente, deber\u00c3\u00a1 designar al Presidente del Sistema dentro \n\nde los treinta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a aqu\u00c3\u00a9l en que reciba la propuesta del Ejecutivo Federal. \n \nVIG\u00c3\u0089SIMO S\u00c3\u0089PTIMO. Los representantes de las Secretar\u00c3\u00adas de Estado que integren la Junta de \n\nGobierno del Sistema P\u00c3\u00bablico del Estado Mexicano deber\u00c3\u00a1n ser designados dentro de los sesenta d\u00c3\u00adas \nnaturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO OCTAVO. La designaci\u00c3\u00b3n de los miembros del Consejo Ciudadano del Sistema P\u00c3\u00bablico de \n\nRadiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano deber\u00c3\u00a1 realizarse dentro de los sesenta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la \nentrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO NOVENO. El Presidente del Sistema P\u00c3\u00bablico de Radiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano \n\nsometer\u00c3\u00a1 a la Junta de Gobierno, para su aprobaci\u00c3\u00b3n, el proyecto de Estatuto Org\u00c3\u00a1nico, dentro de los \nnoventa d\u00c3\u00adas naturales siguientes a su nombramiento. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nTRIG\u00c3\u0089SIMO. A partir de la entrada en vigor de este Decreto el organismo descentralizado \ndenominado Organismo Promotor de Medios Audiovisuales, se transforma en el Sistema P\u00c3\u00bablico de \nRadiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano, el cual contar\u00c3\u00a1 con los recursos humanos, presupuestales, \nfinancieros y materiales del organismo citado. \n\n \nEn tanto se emite el Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Sistema P\u00c3\u00bablico de Radiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano, \n\ncontinuar\u00c3\u00a1 aplic\u00c3\u00a1ndose, en lo que no se oponga a la Ley del Sistema P\u00c3\u00bablico de Radiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado \nMexicano, el Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Organismo Promotor de Medios Audiovisuales. \n\n \nLos derechos laborales del personal del Organismo Promotor de Medios Audiovisuales se respetar\u00c3\u00a1n \n\nconforme a la ley. \n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO PRIMERO. Los recursos humanos, presupuestales, financieros y materiales del \n\nOrganismo Promotor de Medios Audiovisuales, pasar\u00c3\u00a1n a formar parte del Sistema P\u00c3\u00bablico de \nRadiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano una vez que se nombre a su Presidente, sin menoscabo de los \nderechos laborales de sus trabajadores. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO SEGUNDO. La Secretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 coordinarse con las autoridades que \n\ncorrespondan para el ejercicio de las atribuciones que en materia de monitoreo establece la Ley Federal \nde Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n. \n\n \nLa C\u00c3\u00a1mara de Diputados deber\u00c3\u00a1 destinar los recursos necesarios para garantizar el adecuado \n\nejercicio de las atribuciones referidas en el presente transitorio. \n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO TERCERO. El Instituto Federal de Telecomunicaciones expedir\u00c3\u00a1 los lineamientos a que \n\nse refiere la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 158 de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, en un \nplazo no mayor a 180 d\u00c3\u00adas naturales contados a partir del d\u00c3\u00ada siguiente a la entrada en vigor del presente \nDecreto. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO CUARTO. La C\u00c3\u00a1mara de Diputados deber\u00c3\u00a1 destinar al Sistema P\u00c3\u00bablico de Radiodifusi\u00c3\u00b3n \n\ndel Estado Mexicano recursos econ\u00c3\u00b3micos acordes con sus objetivos y funciones, para lo que deber\u00c3\u00a1 \nconsiderar: \n\n \nI. Sus planes de crecimiento; \n \nII. Sus gastos de operaci\u00c3\u00b3n, y \n \nIII. Su equilibrio financiero. \n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO QUINTO. Con excepci\u00c3\u00b3n de lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo Vig\u00c3\u00a9simo Transitorio, por el cual \n\nse encuentra obligado el Instituto Federal de Telecomunicaciones a aplicar el art\u00c3\u00adculo 131 de la Ley \nFederal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n que se expide por virtud de este Decreto y dem\u00c3\u00a1s que \nresulten aplicables en materia de interconexi\u00c3\u00b3n en t\u00c3\u00a9rminos de la misma, las resoluciones administrativas \nque el Instituto Federal de Telecomunicaciones hubiere emitido previo a la entrada en vigor del presente \nDecreto en materia de preponderancia continuar\u00c3\u00a1n surtiendo todos sus efectos. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO SEXTO. El Instituto Federal de Telecomunicaciones dentro de los 180 d\u00c3\u00adas posteriores a \n\nla entrada en vigor del presente Decreto, deber\u00c3\u00a1 realizar los estudios correspondientes para analizar si \nresulta necesario establecer mecanismos que promuevan e incentiven a los concesionarios a incluir una \nbarra program\u00c3\u00a1tica dirigida al p\u00c3\u00bablico infantil en la que se promueva la cultura, el deporte, la conservaci\u00c3\u00b3n \ndel medio ambiente, el respeto a los derechos humanos, el inter\u00c3\u00a9s superior de la ni\u00c3\u00b1ez, la igualdad de \ng\u00c3\u00a9nero y la no discriminaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nTRIG\u00c3\u0089SIMO S\u00c3\u0089PTIMO. Para efectos de las autoridades de procuraci\u00c3\u00b3n de justicia referidas en la \nfracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 190 de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, continuar\u00c3\u00a1n vigentes \nlas disposiciones de la Ley Federal de Telecomunicaciones en materia de localizaci\u00c3\u00b3n geogr\u00c3\u00a1fica en \ntiempo real hasta en tanto entre en vigor el C\u00c3\u00b3digo Nacional de Procedimientos Penales. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO OCTAVO. El Instituto Federal de Telecomunicaciones deber\u00c3\u00a1 emitir dentro de los \n\nsesenta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a la entrada en vigor de la Ley Federal de Telecomunicaciones y \nRadiodifusi\u00c3\u00b3n, las reglas administrativas necesarias que eliminen requisitos que puedan retrasar o \nimpedir la portabilidad num\u00c3\u00a9rica y, en su caso, promover que se haga a trav\u00c3\u00a9s de medios electr\u00c3\u00b3nicos. \n\n \nLas reglas a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, deber\u00c3\u00a1n garantizar una portabilidad efectiva y que la \n\nmisma se realice en un plazo no mayor a 24 horas contadas a partir de la solicitud realizada por el titular \ndel n\u00c3\u00bamero respectivo. \n\n \nPara realizar dicha portaci\u00c3\u00b3n solo ser\u00c3\u00a1 necesaria la identificaci\u00c3\u00b3n del titular y la manifestaci\u00c3\u00b3n de \n\nvoluntad del usuario. En el caso de personas morales el tr\u00c3\u00a1mite deber\u00c3\u00a1 realizarse por el representante o \napoderado legal que acredite su personalidad en t\u00c3\u00a9rminos de la normatividad aplicable. \n\n \nTRIG\u00c3\u0089SIMO NOVENO. Para efectos de lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 264 de la Ley Federal de \n\nTelecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, el Instituto Federal de Telecomunicaciones iniciar\u00c3\u00a1, sin perjuicio de \nlo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo Noveno Transitorio del presente Decreto, dentro de los treinta d\u00c3\u00adas naturales \nposteriores a su entrada en vigor, los procedimientos de investigaci\u00c3\u00b3n que correspondan en t\u00c3\u00a9rminos de \nla Ley Federal de Competencia Econ\u00c3\u00b3mica, a fin de determinar la existencia de agentes econ\u00c3\u00b3micos con \npoder sustancial en cualquiera de los mercados relevantes de los sectores de telecomunicaciones y \nradiodifusi\u00c3\u00b3n, entre los que deber\u00c3\u00a1 incluirse el mercado nacional de audio y video asociado a trav\u00c3\u00a9s de \nredes p\u00c3\u00bablicas de telecomunicaciones y, en su caso, imponer las medidas correspondientes. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO. El agente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en el sector de las telecomunicaciones o el \n\nagente con poder sustancial en el mercado relevante que corresponda, estar\u00c3\u00a1n obligados a cumplir con \nlo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos 138, fracci\u00c3\u00b3n VIII, 208 y en las fracciones V y VI del art\u00c3\u00adculo 267 de la Ley \nFederal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, a partir de su entrada en vigor. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO PRIMERO. Las instituciones de educaci\u00c3\u00b3n superior de car\u00c3\u00a1cter p\u00c3\u00bablico, que a la \n\nfecha de entrada en vigor del presente Decreto, cuenten con medios de radiodifusi\u00c3\u00b3n a que se refieren \nlos art\u00c3\u00adculos 67 fracci\u00c3\u00b3n II y 76 fracci\u00c3\u00b3n II de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, no \nrecibir\u00c3\u00a1n presupuesto adicional para ese objeto. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO SEGUNDO. A la concesi\u00c3\u00b3n para instalar, operar y explotar una red p\u00c3\u00bablica de \n\ntelecomunicaciones que, en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Quinto Transitorio del Decreto por el que se \nreforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00c3\u00adculos 6o, 7o, 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la \nConstituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia de telecomunicaciones, debe ser \ncedida por la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad a Telecomunicaciones de M\u00c3\u00a9xico, no le resultar\u00c3\u00a1 aplicable \nlo establecido en los art\u00c3\u00adculos 140 y 144 de la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, \nexclusivamente respecto a aquellos contratos vigentes a la fecha de publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto \nque hayan sido celebrados entre la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad y aquellas personas f\u00c3\u00adsicas o \nmorales que, conforme a la misma Ley, han de ser considerados como usuarios finales. \n\n \nDichos contratos ser\u00c3\u00a1n cedidos por la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad a Telecomunicaciones de \n\nM\u00c3\u00a9xico, junto con el t\u00c3\u00adtulo de concesi\u00c3\u00b3n correspondiente. Telecomunicaciones de M\u00c3\u00a9xico ceder\u00c3\u00a1 los \nreferidos contratos a favor de otros concesionarios autorizados a prestar servicios a usuarios finales, \ndentro de los seis meses siguientes a la fecha en que le hubieren sido cedidos. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEn caso de que exista impedimento t\u00c3\u00a9cnico, legal o econ\u00c3\u00b3mico para que Telecomunicaciones de \nM\u00c3\u00a9xico pueda ceder los referidos contratos, estos se mantendr\u00c3\u00a1n vigentes como m\u00c3\u00a1ximo hasta la fecha \nen ellos se\u00c3\u00b1alada para su terminaci\u00c3\u00b3n, sin que puedan ser renovados o extendidos para nuevos \nper\u00c3\u00adodos. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO TERCERO. Dentro de un plazo que no exceder\u00c3\u00a1 de 36 meses a partir de la \n\nentrada en vigor del presente Decreto, las se\u00c3\u00b1ales de los concesionarios de uso comercial que transmitan \ntelevisi\u00c3\u00b3n radiodifundida y que cubran m\u00c3\u00a1s del cincuenta por ciento del territorio nacional deber\u00c3\u00a1n contar \ncon lenguaje de se\u00c3\u00b1as mexicana o subtitulaje oculto en idioma nacional, en la programaci\u00c3\u00b3n que \ntransmitan de las 06:00 a las 24:00 horas, excluyendo la publicidad y otros casos que establezca el \nInstituto Federal de Telecomunicaciones, atendiendo a las mejores pr\u00c3\u00a1cticas internacionales. Los entes \np\u00c3\u00bablicos federales que sean concesionarios de uso p\u00c3\u00bablico de televisi\u00c3\u00b3n radiodifundida estar\u00c3\u00a1n sujetos a \nla misma obligaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO CUARTO. En relaci\u00c3\u00b3n a las obligaciones establecidas en materia de accesibilidad \n\npara personas con discapacidad referidas en la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n para \nlos defensores de las audiencias, los concesionarios contar\u00c3\u00a1n con un plazo de hasta noventa d\u00c3\u00adas \nnaturales a partir de la entrada en vigor del presente Decreto para iniciar las adecuaciones y mecanismos \nque correspondan. \n\n \nCUADRAG\u00c3\u0089SIMO QUINTO. La restricci\u00c3\u00b3n para acceder a la compartici\u00c3\u00b3n de infraestructura del \n\nagente econ\u00c3\u00b3mico preponderante en radiodifusi\u00c3\u00b3n, prevista en la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 266 de la Ley \nFederal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, no ser\u00c3\u00a1 aplicable al o los concesionarios que resulten de \nla licitaci\u00c3\u00b3n de las nuevas cadenas digitales de televisi\u00c3\u00b3n abierta a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo \nOctavo Transitorio del Decreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de los art\u00c3\u00adculos \n6o., 7o., 27, 28, 73, 78, 94 y 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, en materia \nde telecomunicaciones. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 08 de julio de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Gonz\u00c3\u00a1lez \n\nMorf\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Angelina Carre\u00c3\u00b1o Mijares, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a catorce de julio de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expiden la Ley de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos y la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n \nFederal de Electricidad, y se reforman y derogan diversas disposiciones de la Ley \nFederal de las Entidades Paraestatales; la Ley de Adquisiciones, Arrendamientos y \nServicios del Sector P\u00c3\u00bablico y la Ley de Obras P\u00c3\u00bablicas y Servicios Relacionados con las \nMismas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de agosto de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO. Se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo tercero y se deroga el p\u00c3\u00a1rrafo cuarto del art\u00c3\u00adculo 3o. de \n\nla Ley Federal de las Entidades Paraestatales, para quedar como sigue: \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Las reformas a las leyes de Adquisiciones, Arrendamientos y Servicios del Sector P\u00c3\u00bablico y \n\nde Obras P\u00c3\u00bablicas y Servicios Relacionados con las Mismas a que se refieren los art\u00c3\u00adculos cuarto y \nquinto del presente Decreto, entrar\u00c3\u00a1n en vigor para Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos y la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de \nElectricidad y sus respectivas empresas productivas subsidiarias, conforme a la declaratoria que emita la \nSecretar\u00c3\u00ada de Energ\u00c3\u00ada en t\u00c3\u00a9rminos del D\u00c3\u00a9cimo Transitorio de la Ley de Petr\u00c3\u00b3leos Mexicanos prevista en \nel art\u00c3\u00adculo primero del presente Decreto y en el D\u00c3\u00a9cimo Cuarto Transitorio de la Ley de la Comisi\u00c3\u00b3n \nFederal de Electricidad prevista en el art\u00c3\u00adculo Segundo del presente Decreto. \n\n \nTercero. La reforma al art\u00c3\u00adculo 3o. de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales entrar\u00c3\u00a1 en vigor a \n\nlos treinta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 5 de agosto de 2014.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Gonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes \n\nAndrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de agosto de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Noveno Transitorio del Decreto por el \nque se expiden la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, y la Ley del \nSistema P\u00c3\u00bablico de Radiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano; y se reforman, adicionan y \nderogan diversas disposiciones en materia de telecomunicaciones y radiodifusi\u00c3\u00b3n, \npublicado el 14 de julio de 2014. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de diciembre de 2015 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se adiciona un p\u00c3\u00a1rrafo s\u00c3\u00a9ptimo, se recorren los subsecuentes y se reforma el \n\nactual p\u00c3\u00a1rrafo s\u00c3\u00a9ptimo del art\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Noveno Transitorio del \u00e2\u0080\u009cDECRETO POR EL QUE SE \nEXPIDEN LA LEY FEDERAL DE TELECOMUNICACIONES Y RADIODIFUSI\u00c3\u0093N, Y LA LEY DEL \nSISTEMA P\u00c3\u009aBLICO DE RADIODIFUSI\u00c3\u0093N DEL ESTADO MEXICANO; Y SE REFORMAN, ADICIONAN \nY DEROGAN DIVERSAS DISPOSICIONES EN MATERIA DE TELECOMUNICACIONES Y \nRADIODIFUSI\u00c3\u0093N\u00e2\u0080\u009d, PUBLICADO EN EL DIARIO OFICIAL DE LA FEDERACI\u00c3\u0093N EL 14 DE JULIO DE \n2014, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Con la entrada en vigor de este Decreto, se derogan todas las disposiciones legales, \n\nreglamentarias y administrativas que se opongan al mismo. \n \nTercero. A partir del inicio de las precampa\u00c3\u00b1as y hasta el d\u00c3\u00ada de la jornada electoral, el Gobierno \n\nFederal y los gobiernos de las entidades federativas y municipios, suspender\u00c3\u00a1n la distribuci\u00c3\u00b3n o \nsustituci\u00c3\u00b3n de equipos receptores o decodificadores, as\u00c3\u00ad como los programas de entrega de televisiones \ndigitales que realice en aquellas entidades federativas en las que se verifiquen procesos electorales \ndurante el 2016. El Instituto Nacional Electoral verificar\u00c3\u00a1 el cumplimiento de esta disposici\u00c3\u00b3n y aplicar\u00c3\u00a1, \nen su caso, las sanciones correspondientes. La entrega, distribuci\u00c3\u00b3n o sustituci\u00c3\u00b3n de equipos receptores, \ndecodificadores, o televisores digitales en contravenci\u00c3\u00b3n a lo dispuesto en este art\u00c3\u00adculo ser\u00c3\u00a1 sancionada \nen t\u00c3\u00a9rminos de la Ley General de Instituciones y Procedimientos Electorales. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 9 de diciembre de 2015.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \n\nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Alejandra Noem\u00c3\u00ad \nReynoso S\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al Art\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo Transitorio del \n\u00e2\u0080\u009cDecreto por el que se expiden la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, y \nla Ley del Sistema P\u00c3\u00bablico de Radiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano; y se reforman, \nadicionan y derogan diversas disposiciones en materia de telecomunicaciones y \nradiodifusi\u00c3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de julio de 2014. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al Art\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo Transitorio del \u00e2\u0080\u009cDecreto por el que \n\nse expiden la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, y la Ley del Sistema P\u00c3\u00bablico de \nRadiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano; y se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones en \nmateria de telecomunicaciones y radiodifusi\u00c3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de \njulio de 2014, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Lo dispuesto en el tercer p\u00c3\u00a1rrafo del Art\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo Transitorio del \u00e2\u0080\u009cDecreto por el que se \n\nexpiden la Ley Federal de Telecomunicaciones y Radiodifusi\u00c3\u00b3n, y la Ley del Sistema P\u00c3\u00bablico de \nRadiodifusi\u00c3\u00b3n del Estado Mexicano; y se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones en \nmateria de telecomunicaciones y radiodifusi\u00c3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de \njulio de 2014, que se adiciona, ser\u00c3\u00a1 aplicable \u00c3\u00banicamente a las solicitudes de pr\u00c3\u00b3rroga presentadas con \nanterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Dip. Mariana Ar\u00c3\u00a1mbula \nMel\u00c3\u00a9ndez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Federal de las \nEntidades Paraestatales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de marzo de 2019 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 15, fracciones V, VI y VII; 17; 18; 19, p\u00c3\u00a1rrafo primero y las \n\nfracciones I, II y V; 20; 21, p\u00c3\u00a1rrafo primero y fracciones I y II; 22, p\u00c3\u00a1rrafos primero y \u00c3\u00baltimo; 23; 24, p\u00c3\u00a1rrafo \nsegundo; 25, fracciones II y III; 35, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 37; 40, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 42; 43, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 54; \n57, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 58, fracciones V, VII, XI, XII y XV; 59, p\u00c3\u00a1rrafo primero y fracci\u00c3\u00b3n II; 60; 61, fracci\u00c3\u00b3n \nII; 62, fracci\u00c3\u00b3n I y III; 63, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 66 y 67 de la Ley Federal de las Entidades Paraestatales, para \nquedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente a su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Se derogan todas aquellas disposiciones legales, estatutarias o administrativas que se \n\nopongan al presente Decreto. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 7 de febrero de 2019.- Sen. Mart\u00c3\u00ad Batres Guadarrama, Presidente.- Dip. \n\nPorfirio Mu\u00c3\u00b1oz Ledo, Presidente.- Sen. Antares G. V\u00c3\u00a1zquez Alatorre, Secretaria.- Dip. H\u00c3\u00a9ctor Ren\u00c3\u00a9 \nCruz Aparicio, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de febrero de 2019.- Andr\u00c3\u00a9s \nManuel L\u00c3\u00b3pez Obrador.- R\u00c3\u00babrica.- La Secretaria de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dra. Olga Mar\u00c3\u00ada del Carmen \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero D\u00c3\u00a1vila.-  R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_articulo_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . articulo_segundo . - se abrogar el ley_para_el_control por parte de el gobierno_federal_de_los_organismos_descentralizados y empresas_de_participaci\u00e3 \u00b3 n estatal publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1970:??.??:??] . articulo_tercero . - se derogar el disposici\u00f3n que se oponer a el establecer en el presente ley . articulo_cuarto . - en tanto el ejecutivo_federal dictar el disposici\u00f3n correspondiente para que el \u00e3 \u00b3 rganos de gobierno y de vigilancia de el organismo descentralizar se ajustar a este ley , seguir\u00e3 \u00a1 n funcionar el \u00e3 \u00b3 rganos existente de_acuerdo_con su ley o decreto de creaci\u00e3 \u00b3 n . articulo_quinto . - el acto y operaci\u00f3n de el organismo descentralizar que en el t\u00e3 \u00a9 rminos de este ley deber inscribir se en el registro_p\u00e3\u00bablico_de_organismos_descentralizados , hasta en tanto se expedir el reglamento de este ordenamiento y se formalizar el funci\u00f3n de el expresar registro , se regir\u00e3 \u00a1 n para su validez y consecuencia en funci\u00e3 \u00b3 n de el ley , reglamento , decreto y acuerdo vigente hasta el fecha de el expedici\u00e3 \u00b3 n de el presente ley . articulo_sexto . - en el tocante a el fideicomiso a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 40 de este ley , se dictar\u00e3 \u00a1 n desde_luego el disposici\u00f3n relativo para que en su caso , el comit\u00e3 \u00a9 segundo t\u00e3 \u00a9 cnicos se ajustar a el integraci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento que en este ley se se\u00e3 \u00b1 ala respecto_a el \u00e3 \u00b3 rganos de gobierno y se designar\u00e3 \u00a1 n en el caso en que proceder a su comisarios_p\u00e3\u00bablicos_por_la_secretar\u00e3 \u00ad a de el contralor\u00e3 \u00ad a general_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . articulo_septimo . - el ejecutivo_federal , a_partir_de el entrada en vigor de este ley , promover\u00e3 \u00a1 por conducto de el coordinadoras_de_sector el modificaci\u00e3 \u00b3 n o reforma de el estatuto o escritura constitutivo de el empresa de participaci\u00e3 \u00b3 n estatal mayoritario para ajustar lo en el que proceder a el t\u00e3 \u00a9 rminos de este propio ordenamiento . articulo_octavo . - el director general o quien realizar funci\u00f3n similar en el organismo descentralizar existente a el vigencia de este ley , deber\u00e3 \u00a1 n bajo su responsabilidad , inscribir aquel en el registro_p\u00e3\u00bablico_de_organismos_descentralizados , en uno plazo de 30 d\u00e3 \u00ad as computar a_partir_de el constituci\u00e3 \u00b3 n formal de decir registro . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:25/4/1986:??.??:??] . - dip . jes\u00e3\u00bas_murillo_karam , presidente . - sen . javier_ahumada_padilla , presidente . - dip . rebeca_arenas_mart\u00e3 \u00ad nez , secretario . - sen . myrna_hoyos_de_navarrete , secretaria . - r\u00e3\u00babricas\u00e2 \u0080 \u009d . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/4/1986:??.??:??] . - miguel_de_la_madrid_h. - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d. - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto que reforma diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_entidades_paraestatales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/7/1992:??.??:??] articulo_unico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3\u00c2\u00ba . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 9\u00c2\u00ba , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 10\u00c2\u00ba , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 12 ; 16 ; 24 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 25 , fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 32 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 39 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 41 ; 51 ; 58 , fracci\u00f3n ix , xiii , y xvii , y 68 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : .......... transitorio_unico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , [??:13/7/1992:??.??:??] . - sen . manuel_aguilera_g\u00e3 \u00b3 mez , presidente . - dip . eberto_croda_rodr\u00e3 \u00ad guez , presidente . - sen . antonio_melgar_aranda , secretario . - dip . jaime_rodr\u00e3 \u00ad guez calder\u00e3 \u00b3 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el diecis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/1992:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , fernando_guti\u00e3 \u00a9 rrez barrios . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales y el ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/12/1996:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_segundo . - se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 62 de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/1997:??.??:??] . 2 . - se derogar el disposici\u00f3n legal y administrativo que se oponer a el presente decreto . 3 . - en tanto el secretario_de_contralor\u00e3 \u00ad a y desarrollo_administrativo designar a el titular de el \u00e3 \u00b3 rganos de control interno , as\u00e3 \u00ad como a el de su \u00e3 \u00a1 reo de auditor\u00e3 \u00ad a , queja y responsabilidad , el actual titular continuar\u00e3 \u00a1 n en su cargo y ejercer\u00e3 \u00a1 n su atribuci\u00f3n en el t\u00e3 \u00a9 rminos de este decreto . cuarto . - el \u00e3 \u00b3 rganos de control interno de el entidad paraestatal resolver\u00e3 \u00a1 n el procedimiento de responsabilidad administrativo y el recurso de revocaci\u00e3 \u00b3 n que , a el entrada en vigor de el presente decreto , se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite en el dependencias_coordinadoras_de_sector , relativo a asunto de el citar entidad , as\u00e3 \u00ad como el que se iniciar por hecho consumar con anterioridad a el entrada en vigor antes mencionar . decir procedimiento y recurso continuar\u00e3 \u00a1 n resolvi\u00e3 \u00a9 ndose conforme_a el disposici\u00f3n legal que lo regir . quinto . - el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico realizar\u00e3 \u00a1 el acto que corresponder a_efecto_de que , para el ejercicio fiscal de 1997 , el recurso financiero destinar a el pago de el sueldo y prestaci\u00f3n de el servidor p\u00e3\u00bablicos que por_virtud_de el presente decreto pasar\u00e3 \u00a1 n a depender de el secretar\u00e3 \u00ad a de contralor\u00e3 \u00ad a y desarrollo_administrativo , se transferir a este \u00e3\u00baltima . el dependencia y entidad continuar\u00e3 \u00a1 n proporcionar el espacio f\u00e3 \u00ad sicosegundo , el recurso humano y material que requerir el referir \u00e3 \u00b3 rganos de control interno . el relaci\u00e3 \u00b3 n laboral de el resto de el personal de dicho \u00e3 \u00b3 rganos de control interno no se modificar por el entrada en vigor de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:6/12/1996:??.??:??] . - sen . laura_pav\u00e3 \u00b3 n jaramillo , presidenta . - dip . agust\u00e3 \u00ad n torres_delgado , presidente . - sen . ricardo_naumann_escobar , secretario . - dip . victoria_eugenia_m\u00e3 \u00a9 ndez m\u00e3 \u00a1 rquez , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 18 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1996:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso ordenamiento legal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/1/1998:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 20 y 32 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n i_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 47 de el ley_de_el_servicio_exterior_mexicano ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 117 , 161 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 173 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 148 bis a el cap\u00e3 \u00ad tul_o denominar \" de el reclutamiento \" , y uno inciso f ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 170 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el ej\u00e3 \u00a9 rcito y fuerza_a\u00e3 \u00a9 reo mexicanas ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 57 y se adicionar uno inciso e ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 105 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el armada_de_m\u00e3 \u00a9 xico ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el c\u00e3 \u00b3 decir de justicia_militar ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 5 bis a el ley_de_el_servicio_militar ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 106 y 108 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; 4 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal en materia_com\u00e3\u00ban y para todo el rep\u00e3\u00bablica en materia_federal ; 20 , inciso a ) , 22 y 23 , en su respectivo fracci\u00f3n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica ; 19 , 34 y 35 , en su respectivo fracci\u00f3n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_justicia_de_el_distrito_federal ; 76 , 91 , 103 , 114 y 120 , en su respectivo inciso a ) , de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_instituciones y procedimientos_electorales ; 22 y 50 , en su respectivo 1 p\u00e3 \u00a1 rrafos , de el ley_de_navegaci\u00e3 \u00b3 n ; 7 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se le adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 38 y 40 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_aviaci\u00e3 \u00b3 n civil ; 189 , 216 y 612 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_el_trabajo ; 267 de el ley_de_el_seguro_social ; 156 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , y 166 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_el_instituto_de_seguridad y servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado ; 28 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 50 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , y se derogar el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas ; se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 21 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , 51 de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 27 constitucional en materia_nuclear ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_derechos_humanos ; 8 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_corredur\u00e3 \u00ad a p\u00e3\u00bablica ; 6 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia ; 32 , fracci\u00f3n i a iii , de el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera ; 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_general que establecer el bases_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica ; 5o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n reguladora_de_energ\u00e3 \u00ad a ; 10 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro ; 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunales_agrarios ; 39 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_de_el_banco_de_m\u00e3 \u00a9 xico ; 26 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica ; 121 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_de_los_trabajadores a el servicio_de_el_estado , reglamentaria_de_el_apartado \" b \" de el art\u00e3 \u00ad culo 123 constitucional ; y 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:20/3/1998:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/12/1997:??.??:??] . - sen . heladio_ram\u00e3 \u00ad rez l\u00e3 \u00b3 pez , presidente . - dip . luis_meneses_murillo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 antonio_valdivia , secretario . - dip . jaime_castro_l\u00e3 \u00b3 pez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1997:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/1/2001:??.??:??] articulo_unico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : .......... transitorio_articulo_unico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a que iniciar su vigencia el ley que crea_el_instituto_nacional_de_las_mujeres . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/12/2000:??.??:??] . - dip . ricardo_francisco_garc\u00e3 \u00ad a cervantes , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . manuel_medell\u00e3 \u00ad n mil\u00e3 \u00a1 n , secretario . - sen . sara_castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2000:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma y adicionar el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/6/2002:??.??:??] \u00e3 \u009a no . se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se recorrer el actual p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/4/2002:??.??:??] . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidenta . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - sen . yolanda_gonz\u00e3 \u00a1 lez hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 3 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2002:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00e3 \u00ad gen_as y se abrogar el ley_de_creaci\u00e3 \u00b3 n de el instituto_nacional_indigenista ; se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n vi y se derogar el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 32 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal ; y se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/5/2003:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo 3 . - se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : ......... transitorio_unico . - el art\u00e3 \u00ad culo 2 y 3 de este decreto entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/4/2003:??.??:??] . - dip . armar salinas_torre , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . adir lo cerezo_bautista , secretario . - sen . lydia_madero_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - r\u00e3\u00babricas\u00e2 \u0080 \u009d . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2003:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n xxvii_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 27 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal ; reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo tercero_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , y expedir el ley que creer el agencia_de_noticias_de_el_estado_mexicano . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/6/2006:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : ......... transitorio_art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ......... m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . ma . sara_rocha_medina , secretaria . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_ciencia y tecnolog\u00e3 \u00ad a , de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , de el ley_de_adquisiciones , arrendamientos y servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico y de el ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/8/2006:??.??:??] articulo_segundo . se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : .......... art\u00e3 \u008d culos_transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el centros_p\u00e3\u00bablicos_de_investigaci\u00e3 \u00b3 n contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o para celebrar el convenio de administraci\u00e3 \u00b3 n por resultado que establecer el art\u00e3 \u00ad culo 59 de el ley_de_ciencia y tecnolog\u00e3 \u00ad a de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . ma . sara_rocha_medina , secretaria . - sen . micaela_aguilar_gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 15 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/8/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_de_petr\u00e3 \u00b3 leo_s mexicanos ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales ; el art\u00e3 \u00ad culo 1 de el ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas y servicios_relacionados con el mismas y uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 a el art\u00e3 \u00ad culo 1 de el ley_de_adquisiciones , arrendamientos y servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/11/2008:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_segundo . se adicionar uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el establecer en este decreto . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/10/2008:??.??:??] . - sen . gustavo_madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . c\u00e3 \u00a9 sar horacio_duarte_j\u00e3 \u00a1 quez , presidente . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . margarita_arenas_guzm\u00e3 \u00a1 n , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:27/11/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_cuadrag\u00e3 \u0089 simo . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 8o . ; 10 ; 52 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 58 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 60 ; 62 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 63 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 65 ; 67 y 68 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , y el ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano ; y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n en_materia_de telecomunicaci\u00f3n y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/7/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . - se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 30 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , sin_perjuicio_de el disponer en el transitorio siguiente . 2 . se abrogar el ley_federal_de_telecomunicaciones y el ley_federal_de_radio y televisi\u00e3 \u00b3 n . se dejar sin efecto aquel disposici\u00f3n de el ley_de_v\u00e3 \u00ad as generales_de_comunicaci\u00e3 \u00b3 n en el que se oponer a el disponer en el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n que se expedir por_virtud_de el presente decreto . 3 . el disposici\u00f3n reglamentario y administrativo y el norma oficial mexicano en vigor , continuar\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose hasta en tanto se expedir el nuevo ordenamiento que lo sustituir , salvo en el que se oponer a el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n que se expedir por_virtud_de el presente decreto . cuarto . el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 adecuar a el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n su estatuto org\u00e3 \u00a1 nico , dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . quinto . el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 emitir , dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el expedici\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , el disposici\u00f3n reglamentario y lineamiento en_materia_de contenido establecer en el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n que se expedir por_virtud_de el presente decreto . el concesionario de radiodifusi\u00e3 \u00b3 n y de televisi\u00e3 \u00b3 n o audio restringir no podr\u00e3 \u00a1 n promocionar video - juego que no haber ser clasificar de acuerdo a el normatividad aplicable , mismo que deber\u00e3 \u00a1 expedir el ejecutivo_federal dentro_de el plazo referir en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . sexto . el atenci\u00e3 \u00b3 n , tr\u00e3 \u00a1 mite y resoluci\u00e3 \u00b3 n de el asunto y procedimiento que haber iniciar previo a el entrada en vigor de el presente decreto , se realizar\u00e3 \u00a1 en el t\u00e3 \u00a9 rminos establecer en el art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio_de_el_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] . el anterior sin_perjuicio_de el prever en el vig\u00e3 \u00a9 simo transitorio de el presente decreto . s\u00e3 \u0089 ptimo . sin_perjuicio_de el establecer en el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n que se expedir por_virtud_de el decreto , en el ley y en el normatividad que a el efecto emitir el instituto_federal_de_telecomunicaciones , el concesi\u00f3n y permiso otorgar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto , se mantendr\u00e3 \u00a1 n en el t\u00e3 \u00a9 rminos y condici\u00f3n consignar en el respectivo t\u00e3 \u00ad tul_o o permiso hasta su terminaci\u00e3 \u00b3 n , a_menos_que se obtener el autorizaci\u00e3 \u00b3 n para prestar servicio adicional a el que ser objeto de su concesi\u00e3 \u00b3 n o haber transitar a el concesi\u00e3 \u00b3 n \u00e3\u00banica prever en el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , en cuyo caso , se estar\u00e3 \u00a1 a el t\u00e3 \u00a9 rminos y condici\u00f3n que el instituto_federal_de_telecomunicaciones establecer . trat\u00e3 \u00a1 ndose de concesi\u00f3n de espectro radioel\u00e3 \u00a9 ctrico , no podr\u00e3 \u00a1 n modificar se en_cuanto_a el plazo de el concesi\u00e3 \u00b3 n , el cobertura autorizar y el cantidad de megahertz concesionados , ni modificar el condici\u00f3n de hacer o no hacer prever en el t\u00e3 \u00ad tul_o de concesi\u00e3 \u00b3 n de origen y que haber ser determinante para el otorgamiento de el concesi\u00e3 \u00b3 n . el solicitud de pr\u00e3 \u00b3 rroga de concesi\u00f3n de radiodifusi\u00e3 \u00b3 n sonoro presentar con anterioridad a el fecha de terminaci\u00e3 \u00b3 n de el vigencia original establecer en el t\u00e3 \u00ad tul_o correspondiente se resolver\u00e3 \u00a1 n en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 114 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , sin que resultar aplicable el plazo prever para el solicitud de pr\u00e3 \u00b3 rroga de que se tratar . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 15-06-2018/8 . salvo el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo y d\u00e3 \u00a9 cimo primero_transitorios de el presente decreto , el actual concesionario podr\u00e3 \u00a1 n obtener autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el instituto_federal_de_telecomunicaciones para prestar servicio adicional a el que ser objeto de su concesi\u00e3 \u00b3 n o para transitar a el concesi\u00e3 \u00b3 n \u00e3\u00banica , siempre que se encontrar en cumplimiento de el obligaci\u00f3n prever en el ley y en su t\u00e3 \u00ad tul_o de concesi\u00e3 \u00b3 n . el concesionario que contar con concesi\u00f3n de espectro radioel\u00e3 \u00a9 ctrico deber\u00e3 \u00a1 n pagar el contraprestaci\u00f3n correspondiente en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n . el concesionario que contar con varios t\u00e3 \u00ad tul_o de concesi\u00e3 \u00b3 n , adem\u00e3 \u00a1 segundo de poder transitar a el concesi\u00e3 \u00b3 n \u00e3\u00banica podr\u00e3 \u00a1 n consolidar su t\u00e3 \u00ad tul_o en uno solo concesi\u00e3 \u00b3 n . noveno . en tanto existir uno agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector de telecomunicaci\u00f3n y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , con el fin de promover el competencia y desarrollar competidor viable en el largo plazo , no requerir\u00e3 \u00a1 n de autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el instituto_federal_de_telecomunicaciones el concentraci\u00f3n que se realizar entre agente econ\u00e3 \u00b3 mico titular de concesi\u00f3n , ni el cesi\u00f3n de concesi\u00e3 \u00b3 n y el cambio de control que derivar de \u00e3 \u00a9 s_tas , que re\u00e3\u00banan el siguiente requisito : a . generar uno reducci\u00e3 \u00b3 n sectorial de el \u00e3 \u008d ndice de dominancia \u00e2 \u0080 \u009c id\u00e2 \u0080 \u009d , siempre que el \u00e3 \u00ad ndice hirschman-herfindahl \u00e2 \u0080 \u009c ihh\u00e2 \u0080 \u009d no se incrementar en m\u00e3 \u00a1 segundo de 200 punto ; b . tener como resultado que el agente econ\u00e3 \u00b3 mico contar con uno porcentaje de participaci\u00e3 \u00b3 n sectorial menor a el 20 por 100 ; c . que en decir concentraci\u00e3 \u00b3 n no participar el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector en el que se llevar_a_cabo el concentraci\u00e3 \u00b3 n , y d . no tener como efecto disminuir , da\u00e3 \u00b1 ar o impedir el libre competencia y concurrencia , en el sector que corresponder . por \u00e3 \u008d ndice hirschman-herfindahl \u00e2 \u0080 \u009c ihh\u00e2 \u0080 \u009d se entender el suma de el cuadrado de el participaci\u00f3n de cada agente econ\u00e3 \u00b3 mico ( ihh = \u00ef \u0081 \u0093 i qi2 ) , en el sector que corresponder , medida para el caso de el sector de el telecomunicaci\u00f3n con base en el indicador de n\u00e3\u00bamero de suscriptor y usuario de servicio de telecomunicaci\u00f3n , y para el sector de el radiodifusi\u00e3 \u00b3 n con base en audiencia . este \u00e3 \u00ad ndice poder tomar valor entre 0 y 10000 . para calcular el \u00e3 \u008d ndice de dominancia \u00e2 \u0080 \u009c id\u00e2 \u0080 \u009d , se determinar\u00e3 \u00a1 primero el contribuci\u00e3 \u00b3 n porcentual hi de cada agente econ\u00e3 \u00b3 mico a el \u00e3 \u00ad ndice ihh definir en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior ( hi = 100xqi2/IHH ) . despu\u00e3 \u00a9 segundo se calcular\u00e3 \u00a1 el valor de id aplicar el f\u00e3 \u00b3 r_mulo de el hirschman-herfindahl , pero utilizar ahora el contribuci\u00f3n hi en_vez_de el participaci\u00f3n q_i ( ser decir , id = \u00ef \u0081 \u0093 i hi2 ) . este \u00e3 \u00ad ndice tambi\u00e3 \u00a9 n var\u00e3 \u00ad a entre 0 y 10000 . el agente econ\u00e3 \u00b3 mico deber\u00e3 \u00a1 n presentar a el instituto_federal_de_telecomunicaciones , dentro_de el 10 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el concentraci\u00e3 \u00b3 n , uno aviso por escrito que contendr\u00e3 \u00a1 el informaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica referir a el sector correspondiente as\u00e3 \u00ad como el elemento de convicci\u00e3 \u00b3 n que demostrar que el concentraci\u00e3 \u00b3 n cumplir con el inciso anterior . el instituto investigar\u00e3 \u00a1 decir concentraci\u00f3n en uno plazo no mayor a 90 d\u00e3 \u00ad as natural y en_caso_de encontrar que existir poder sustancial en el mercado de red de telecomunicaci\u00f3n que prestar servicio de voz , dato o video o en el de radio y televisi\u00e3 \u00b3 n seg\u00e3\u00ban el sector que corresponder , podr\u00e3 \u00a1 imponer el medida necesario para proteger y fomentar en decir mercado el libre competencia y concurrencia , de conformidad con el disponer en el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n y el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica sin_perjuicio_de el concentraci\u00f3n a que referir el presente art\u00e3 \u00ad culo . el medida que imponer el instituto se extinguir\u00e3 \u00a1 n una_vez_que se autorizar a el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante el prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio adicional . d\u00e3 \u0089 cimo . el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante y el concesionario cuyo t\u00e3 \u00ad tul_o de concesi\u00e3 \u00b3 n contener alguno prohibici\u00e3 \u00b3 n o restricci\u00e3 \u00b3 n expresar para prestar servicio determinar , previo a el inicio de el tr\u00e3 \u00a1 mite para obtener el autorizaci\u00e3 \u00b3 n para prestar servicio adicional , acreditar\u00e3 \u00a1 n ante el instituto_federal_de_telecomunicaciones y \u00e3 \u00a9 ste supervisar\u00e3 \u00a1 el cumplimiento efectivo de el obligaci\u00f3n prever en el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] , de el ley_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , as\u00e3 \u00ad como de el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica , su t\u00e3 \u00ad tul_o de concesi\u00e3 \u00b3 n y disposici\u00f3n administrativo aplicable , conforme_a el siguiente : i._los agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante deber\u00e3 \u00a1 n acreditar ante el instituto_federal_de_telecomunicaciones que se encontrar en cumplimiento efectivo de el anterior y de el medida expedir por el propio instituto_federal_de_telecomunicaciones a que se referir el fracci\u00f3n iii y iv de el art\u00e3 \u00ad culo octavo_transitorio_de_el_decreto antes referir . para tal efecto , el instituto_federal_de_telecomunicaciones establecer\u00e3 \u00a1 el forma y t\u00e3 \u00a9 rminos para presentar el informaci\u00e3 \u00b3 n y documentaci\u00e3 \u00b3 n respectivo ; ii . el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante deber\u00e3 \u00a1 estar en cumplimiento efectivo de el medida a el que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n i anterior cuando menos durante 18 mes en forma continuo ; iii . transcurrir el plazo a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior y siempre que contin\u00e3\u00bae en cumplimiento de el disponer en el fracci\u00e3 \u00b3 n i que anteceder , el instituto_federal_de_telecomunicaciones resolver\u00e3 \u00a1 y emitir\u00e3 \u00a1 uno dictamen en el que certificar que se dar cumplimiento efectivo de el obligaci\u00f3n referir , y iv . una_vez_que el concesionario haber obtener el certificaci\u00e3 \u00b3 n de cumplimiento , podr\u00e3 \u00a1 solicitar ante el instituto_federal_de_telecomunicaciones el autorizaci\u00e3 \u00b3 n de el servicio adicional . el disponer en este art\u00e3 \u00ad culo tambi\u00e3 \u00a9 n ser\u00e3 \u00a1 aplicable en_caso_de que el agente y concesionario respectivo optar por transitar a el concesi\u00e3 \u00b3 n \u00e3\u00banica . no ser\u00e3 \u00a1 aplicable el disponer en el presente art\u00e3 \u00ad culo despu\u00e3 \u00a9 segundo de transcurrir 5 a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , siempre que el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector de el telecomunicaci\u00f3n est\u00e3 \u00a9 en cumplimiento de el art\u00e3 \u00ad culo octavo_transitorio de este decreto , de el medida que se le haber imponer conforme_a el prever en el fracci\u00f3n iii y iv de el art\u00e3 \u00ad culo octavo_transitorio_de_el_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] , y de aquel que le haber imponer el instituto_federal_de_telecomunicaciones en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . el tr\u00e3 \u00a1 mite de el solicitud a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo anterior se sujetar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i._los agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante y el concesionario cuyo t\u00e3 \u00ad tul_o de concesi\u00e3 \u00b3 n contener alguno prohibici\u00e3 \u00b3 n o restricci\u00e3 \u00b3 n expresar para prestar servicio determinar , deber\u00e3 \u00a1 n cumplir con el prever en el lineamiento de el instituto_federal_de_telecomunicaciones en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo cuarto_transitorio_de_el_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] ; ii . a el presentar el solicitud , decir agente y concesionario deber\u00e3 \u00a1 n acompa\u00e3 \u00b1 ar el dictamen de cumplimiento a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo anterior , presentar el informaci\u00e3 \u00b3 n que determinar el instituto_federal_de_telecomunicaciones respecto_de el servicio que pretender prestar ; iii . el instituto_federal_de_telecomunicaciones resolver\u00e3 \u00a1 sobre el procedencia de el solicitud dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a su presentaci\u00e3 \u00b3 n , con base en el lineamiento de car\u00e3 \u00a1 cter general que a el efecto emitir y determinar\u00e3 \u00a1 el contraprestaci\u00f3n que proceder . transcurrir el plazo se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo que anteceder sin que el instituto haber resolver el solicitud correspondiente , el mismo se entender\u00e3 \u00a1 en sentido negativo , y iv . en el tr\u00e3 \u00a1 mite de el solicitud , el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 asegurar se que el otorgamiento de el autorizaci\u00e3 \u00b3 n no generar efecto adverso a el competencia y libre concurrencia . se entender\u00e3 \u00a1 que se generar efecto adverso a el competencia y libre concurrencia , entre otro factor que considerar el instituto_federal_de_telecomunicaciones , cuando : a . decir autorizaci\u00e3 \u00b3 n poder tener como efecto incrementar el participaci\u00e3 \u00b3 n en el sector que corresponder de el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante o de el grupo de inter\u00e3 \u00a9 segundo econ\u00e3 \u00b3 mico a el cual pertenecer el concesionario cuyo t\u00e3 \u00ad tul_o de concesi\u00e3 \u00b3 n contener alguno prohibici\u00e3 \u00b3 n o restricci\u00e3 \u00b3 n para prestar servicio determinar , respecto_de el participaci\u00e3 \u00b3 n determinar por el instituto_federal_de_telecomunicaciones en el resoluci\u00e3 \u00b3 n mediante el cual se le declar\u00e3 \u00b3 agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector que corresponder . b . el autorizaci\u00e3 \u00b3 n de servicio adicional tener como efecto conferir poder sustancial en el mercado relevante a alguno de el concesionario o integrante de el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante o de el concesionario cuyo t\u00e3 \u00ad tul_o de concesi\u00e3 \u00b3 n contener alguno prohibici\u00e3 \u00b3 n o restricci\u00e3 \u00b3 n para prestar servicio determinar en el sector que corresponder . el disponer en este art\u00e3 \u00ad culo ser\u00e3 \u00a1 aplicable en_caso_de que el agente y concesionario respectivo optar por transitar a el concesi\u00e3 \u00b3 n \u00e3\u00banica , y ser\u00e3 \u00a1 independiente de el sanci\u00f3n econ\u00e3 \u00b3 mica que proceder conforme_a el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector de el telecomunicaci\u00f3n podr\u00e3 \u00a1 optar en cualquiera momento por el esquema prever en el art\u00e3 \u00ad culo 276 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n o ejercer el derecho que establecer este art\u00e3 \u00ad culo . el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector de el telecomunicaci\u00f3n podr\u00e3 \u00a1 presentar a el instituto_federal_de_telecomunicaciones uno plan basar en uno situaci\u00e3 \u00b3 n real , concreto y respecto_de persona determinar , que incluir en el aplicable , el separaci\u00e3 \u00b3 n estructural , el desincorporaci\u00e3 \u00b3 n total o parcial de activo , derecho , parte social o acci\u00f3n o cualquiera combinaci\u00e3 \u00b3 n de el opci\u00f3n anterior a_efecto_de reducir su participaci\u00e3 \u00b3 n nacional por debajo_de el 50 por 100 de el sector de telecomunicaci\u00f3n a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo octavo_transitorio_de_el_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] , de conformidad con el variable y par\u00e3 \u00a1 metro de medici\u00e3 \u00b3 n utilizar por el instituto_federal_de_telecomunicaciones en el declaratorio de preponderancia correspondiente , y siempre que con el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de decir plan se generar condici\u00f3n de competencia efectivo en el mercado que integrar decir sector de conformidad con el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica . en_caso_de que el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante ejercer este opci\u00e3 \u00b3 n , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i._a el presentar el plan a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo que anteceder , el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante deber\u00e3 \u00a1 manifestar por escrito que se adherir a el prever en este art\u00e3 \u00ad culo y que aceptar su t\u00e3 \u00a9 rminos y condici\u00f3n ; asimismo deber\u00e3 \u00a1 acompa\u00e3 \u00b1 ar el informaci\u00e3 \u00b3 n y documentaci\u00e3 \u00b3 n necesario que permitir a el instituto_federal_de_telecomunicaciones conocer y analizar el plan que se proponer ; ii . en caso que el instituto_federal_de_telecomunicaciones considerar que el informaci\u00e3 \u00b3 n presentar ser insuficiente , dentro_de el plazo de 20 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el presentaci\u00e3 \u00b3 n de el plan , prevendr\u00e3 \u00a1 a el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante para que presentar el informaci\u00e3 \u00b3 n faltante en uno plazo de 20 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles . en_caso_de que el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante no desahogar el prevenci\u00e3 \u00b3 n dentro_de el plazo se\u00e3 \u00b1 alado o que a juicio de el instituto el documentaci\u00e3 \u00b3 n o informaci\u00e3 \u00b3 n presentar no ser suficiente o id\u00e3 \u00b3 nea para analizar el plan que se proponer , se le podr\u00e3 \u00a1 hacer uno 2 prevenci\u00e3 \u00b3 n en el t\u00e3 \u00a9 rminos se\u00e3 \u00b1 alado con antelaci\u00e3 \u00b3 n y en_caso_de que no cumplir este \u00e3\u00baltima prevenci\u00e3 \u00b3 n se tendr\u00e3 \u00a1 por no presentar el plan , sin_perjuicio_de que el agente econ\u00e3 \u00b3 mico poder presentar uno nuevo propuesta de plan en t\u00e3 \u00a9 rminos de el presente art\u00e3 \u00ad culo ; iii . atender el prevenci\u00e3 \u00b3 n en el t\u00e3 \u00a9 rminos formular , el instituto_federal_de_telecomunicaciones analizar\u00e3 \u00a1 , evaluar\u00e3 \u00a1 y , en su caso , aprobar\u00e3 \u00a1 el plan proponer dentro_de el 120 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente . en_caso_de que el instituto lo considerar necesario podr\u00e3 \u00a1 prorrogar decir plazo hasta en 2 ocasi\u00f3n y hasta por 90 d\u00e3 \u00ad as natural cada uno . para aprobar decir plan el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 determinar que el mismo reducir efectivamente el participaci\u00e3 \u00b3 n nacional de el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante por debajo_de el 50 por 100 en el sector de el telecomunicaci\u00f3n a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo octavo_transitorio_de_el_decreto antes referir , que generar condici\u00f3n de competencia efectivo en el mercado que integrar decir sector en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica y que no tener por objeto o efecto afectar o reducir el cobertura social existente . el plan deber\u00e3 \u00a1 tener como resultado que el participaci\u00e3 \u00b3 n en el sector que el agente preponderante disminuir , ser transferir a otro o otro agente econ\u00e3 \u00b3 mico distinto y independiente de el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante . a el aprobar el plan , el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 asegurar el separaci\u00e3 \u00b3 n efectivo y independencia de ese agente y deber\u00e3 \u00a1 establecer el t\u00e3 \u00a9 rminos y condici\u00f3n necesario para que ese situaci\u00e3 \u00b3 n quedar debidamente salvaguardar ; iv . en el suponer de que el instituto_federal_de_telecomunicaciones aprobar el plan , el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector de el telecomunicaci\u00f3n contar\u00e3 \u00a1 con uno plazo de hasta 10 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles para manifestar que aceptar el plan y consentir expresamente el tarifa que derivar de el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el inciso a ) y b ) de el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 131 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y de radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , y el fracci\u00f3n vi a viii de este art\u00e3 \u00ad culo . aceptar el plan por el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante , no podr\u00e3 \u00a1 ser modificar y deber\u00e3 \u00a1 ejecutar se en su t\u00e3 \u00a9 rminos , sin que decir agente poder volver a ejercer el beneficio que otorgar este art\u00e3 \u00ad culo y sin_perjuicio_de que poder optar por el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 276 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n ; v._el plan deber\u00e3 \u00a1 ejecutar se durante el 365 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a que haber ser aceptar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el fracci\u00e3 \u00b3 n iv . el agente econ\u00e3 \u00b3 mico involucrar en el plan deber\u00e3 \u00a1 n informar con el periodicidad que establecer el instituto_federal_de_telecomunicaciones sobre el proceso de ejecuci\u00e3 \u00b3 n de el plan . en_caso_de que el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante acreditar que el falta de cumplimiento de el plan dentro_de el plazo referir se deber a causa que no le ser imputable , podr\u00e3 \u00a1 solicitar a el instituto_federal_de_telecomunicaciones uno pr\u00e3 \u00b3 rroga , el cual se podr\u00e3 \u00a1 otorgar por uno plazo de hasta 120 d\u00e3 \u00ad as natural , por \u00e3\u00banica ocasi\u00e3 \u00b3 n y siempre_y_cuando decir causa se encontrar debidamente justificar ; vi . a_partir_de el fecha en que el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector de el telecomunicaci\u00f3n haber aceptar el plan y durante el plazo referir en el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior , se aplicar\u00e3 \u00a1 n provisionalmente entre el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector de el telecomunicaci\u00f3n y el dem\u00e3 \u00a1 segundo concesionario , el acuerdo de compensaci\u00e3 \u00b3 n rec\u00e3 \u00ad p_roca de tr\u00e3 \u00a1 fico referir en el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 131 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y de radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , y se suspender\u00e3 \u00a1 n entre ellos el tarifa que derivar de el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el inciso a ) y b ) de el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de decir art\u00e3 \u00ad culo ; vii . el instituto_federal_de_telecomunicaciones certificar\u00e3 \u00a1 que el plan haber ser ejecutar efectivamente en el plazo se\u00e3 \u00b1 alado en el fracci\u00e3 \u00b3 n v de este art\u00e3 \u00ad culo . para tal efecto , dentro_de el 5 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el t\u00e3 \u00a9 rmino de el plazo de ejecuci\u00e3 \u00b3 n o , en su caso , a el t\u00e3 \u00a9 rmino de el pr\u00e3 \u00b3 rroga correspondiente , el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 iniciar el estudio que demostrar que su ejecuci\u00e3 \u00b3 n gener\u00e3 \u00b3 condici\u00f3n de competencia efectivo en el mercado que integrar el sector de telecomunicaci\u00f3n , de conformidad con el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica . otorgar el certificaci\u00e3 \u00b3 n referir en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , se aplicar\u00e3 \u00a1 n de manera general para todo el concesionario el acuerdo de compensaci\u00e3 \u00b3 n de tr\u00e3 \u00a1 fico a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 131 de el citar ley ; viii . en_caso_de que el plan no se ejecutar en el plazo a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n v o , en su caso , a el t\u00e3 \u00a9 rmino de el pr\u00e3 \u00b3 rroga correspondiente , o el instituto_federal_de_telecomunicaciones negar el certificaci\u00e3 \u00b3 n referir en el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior o determinar que no se dar cumplimiento total a decir plan en el t\u00e3 \u00a9 rminos aprobar , se dejar\u00e3 \u00a1 n sin efecto el acuerdo de compensaci\u00e3 \u00b3 n rec\u00e3 \u00ad p_roca de tr\u00e3 \u00a1 fico y el suspensi\u00e3 \u00b3 n de el tarifa a que se referir el inciso a ) y b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 131 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , entre el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector de el telecomunicaci\u00f3n y el dem\u00e3 \u00a1 segundo concesionario , y su aplicaci\u00e3 \u00b3 n se retrotraer\u00e3 \u00a1 a el fecha en que inici\u00e3 \u00b3 el suspensi\u00e3 \u00b3 n , deber decir agente restituir a el dem\u00e3 \u00a1 segundo concesionario el cantidad que corresponder a el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el citar tarifa . en este supuesto , el concesionario citar podr\u00e3 \u00a1 n compensar el cantidad a ser restituir contra otro cantidad que le adeudar a el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante ; ix . el instituto_federal_de_telecomunicaciones autorizar\u00e3 \u00a1 a el agente econ\u00e3 \u00b3 mico que proponer el plan y a el agente econ\u00e3 \u00b3 mico resultante o que formar_parte de decir plan , el prestaci\u00e3 \u00b3 n de servicio adicional a el que ser objeto de su concesi\u00e3 \u00b3 n o su tr\u00e3 \u00a1 no a el modelo de concesi\u00e3 \u00b3 n \u00e3\u00banica , a_partir_de que certificar que el plan se haber ejecutar efectivamente y siempre que con el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de decir plan se generar condici\u00f3n de competencia efectivo en el mercado que integrar el sector de telecomunicaci\u00f3n de conformidad con el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica ; x._una_vez_que_el_instituto_federal_de_telecomunicaciones certificar que el plan aprobar haber ser ejecutar efectivamente , proceder\u00e3 \u00a1 a extinguir : a . el resoluci\u00f3n mediante el cual haber determinar a el agente econ\u00e3 \u00b3 mico como preponderante en el sector de el telecomunicaci\u00f3n as\u00e3 \u00ad como el medida asim\u00e3 \u00a9 trica que le haber imponer en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el disponer en el fracci\u00e3 \u00b3 n iii y iv de el art\u00e3 \u00ad culo octavo_de_el_decreto antes referir , y b . el resoluci\u00f3n mediante el cual haber determinar a el agente econ\u00e3 \u00b3 mico con poder sustancial en alg\u00e3\u00ban mercado , as\u00e3 \u00ad como el medida espec\u00e3 \u00ad fi_ca que le haber imponer . d\u00e3 \u0089 cimo_tercero . el ejecutivo_federal a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes , realizar\u00e3 \u00a1 el acci\u00f3n tendientes a instalar el red p\u00e3\u00bablica compartir de telecomunicaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo sexto transitorio de el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] . en_caso_de que el ejecutivo_federal requerir de banda de frecuencia de el espectro liberar por el transici\u00e3 \u00b3 n a el televisi\u00e3 \u00b3 n digital_terrestre ( banda 700 mhz ) para crecer y fortalecer el red compartir se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo que anteceder , el instituto_federal_de_telecomunicaciones el otorgar\u00e3 \u00a1 directamente , siempre_y_cuando decir red se mantener bajo el control de uno entidad o dependencia p\u00e3\u00bablica o bajo uno esquema de asociaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablico-privada . d\u00e3 \u0089 cimo_cuarto . el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 implementar uno sistema de servicio profesional dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el cual deber\u00e3 \u00a1 contener , entre otro aspecto , el reconocimiento de el derecho de el trabajador de el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_telecomunicaciones que se encontrar certificar como trabajador de el servicio profesional . d\u00e3 \u0089 cimo_quinto . el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 instalar su consejo_consultivo dentro_de el 100 ochentas d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . d\u00e3 \u0089 cimo_sexto . el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes deber\u00e3 \u00a1 establecer el mecanismo para llevar_a_cabo el coordinaci\u00e3 \u00b3 n prever en el art\u00e3 \u00ad culo 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n v_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . d\u00e3 \u0089 cimo_s\u00e3 \u0089 ptimo . el permiso de radiodifusi\u00e3 \u00b3 n que se encontrar vigente o en proceso de refrendo a el entrada en vigor de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 n transitar a el r\u00e3 \u00a9 gemir de concesi\u00e3 \u00b3 n correspondiente dentro_de el a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el entrada en vigor de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , en el t\u00e3 \u00a9 rminos que establecer el instituto . el permiso que haber ser otorgar a el poder de el uni\u00e3 \u00b3 n , de el estado , el \u00e3 \u00b3 rganos de gobierno_de_el_distrito_federal , el municipio , el \u00e3 \u00b3 rganos constitucional aut\u00e3 \u00b3 nomo y instituci\u00f3n de educaci\u00e3 \u00b3 n superior de car\u00e3 \u00a1 cter p\u00e3\u00bablico deber\u00e3 \u00a1 n transitar a el r\u00e3 \u00a9 gemir de concesi\u00e3 \u00b3 n de uso p\u00e3\u00bablico , mientras_que el resto de el permiso otorgar deber\u00e3 \u00a1 n hacer lo a el r\u00e3 \u00a9 gemir de concesi\u00e3 \u00b3 n de uso social . para transitar a el r\u00e3 \u00a9 gemir de concesi\u00e3 \u00b3 n correspondiente , el permisionario deber\u00e3 \u00a1 n presentar solicitud a el instituto_federal_de_telecomunicaciones , quien resolver\u00e3 \u00a1 el conducente , en uno plazo de 90 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles . en tanto se realizar el transici\u00e3 \u00b3 n , decir permiso se regir\u00e3 \u00a1 n por el disponer en el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n para el concesi\u00f3n de uso p\u00e3\u00bablico o social , seg\u00e3\u00ban ser el caso . en_caso_de no cumplir con el presente art\u00e3 \u00ad culo , el permiso concluir\u00e3 \u00a1 n su vigencia . d\u00e3 \u0089 cimo_octavo . el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 emitir dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , el programa de trabajo para reorganizar el espectro radioel\u00e3 \u00a9 ctrico a estaci\u00f3n de radio y televisi\u00e3 \u00b3 n a que se referir el inciso b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio de el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] . en el determinaci\u00e3 \u00b3 n de el programa de trabajo , el instituto procurar\u00e3 \u00a1 el desarrollo de el mercado relevante de el radio , el migraci\u00e3 \u00b3 n de el mayor n\u00e3\u00bamero posible de estaci\u00f3n de concesionario de el banda am a fm , el fortalecimiento de el condici\u00f3n de competencia y el continuidad en el prestaci\u00e3 \u00b3 n de el servicio . d\u00e3 \u0089 cimo_noveno . el transici\u00e3 \u00b3 n digital terrestre culminar\u00e3 \u00a1 el [??:31/12/2015:??.??:??] . el ejecutivo_federal , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes , implementar\u00e3 \u00a1 el programa y acci\u00f3n vincular con el pol\u00e3 \u00ad tic_a de transici\u00e3 \u00b3 n a el televisi\u00e3 \u00b3 n digital terrestre , para el entrega o distribuci\u00e3 \u00b3 n de equipo receptor o decodificador a que se referir el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo quinto transitorio de el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] . el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 concluir el transmisi\u00e3 \u00b3 n de se\u00e3 \u00b1 ale anal\u00e3 \u00b3 gicas de televisi\u00e3 \u00b3 n radiodifundido en todo el pa\u00e3 \u00ad segundo , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:31/12/2015:??.??:??] , una_vez_que se alcanzar uno nivel de penetraci\u00e3 \u00b3 n de el 90 por 100 de hogar de escaso recurso definir por el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_social , con receptor o decodificador apto para recibir se\u00e3 \u00b1 ale digital de televisi\u00e3 \u00b3 n radiodifundido . para el anterior , el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 concluir el se\u00e3 \u00b1 ale anal\u00e3 \u00b3 gicas de televisi\u00e3 \u00b3 n radiodifundido anticipadamente a el [??:31/12/2015:??.??:??] , por \u00e3 \u00a1 reo de cobertura de decir se\u00e3 \u00b1 ale , una_vez_que se alcanzar , en el \u00e3 \u00a1 reo que corresponder , el nivel de penetraci\u00e3 \u00b3 n referir en el p\u00e3 \u00a1 rrafo que anteceder . el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones y transportes y el instituto_federal_de_telecomunicaciones realizar\u00e3 \u00a1 n campa\u00e3 \u00b1 as de difusi\u00e3 \u00b3 n para el entrega o distribuci\u00e3 \u00b3 n de equipo y para el conclusi\u00e3 \u00b3 n de el transmisi\u00e3 \u00b3 n de se\u00e3 \u00b1 ale anal\u00e3 \u00b3 gicas de televisi\u00e3 \u00b3 n , respectivamente . el concesionario y permisionario de televisi\u00e3 \u00b3 n radiodifundido estar\u00e3 \u00a1 n obligar a realizar todo el inversi\u00f3n y instalaci\u00f3n necesario para transitar a el televisi\u00e3 \u00b3 n digital terrestre a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:31/12/2015:??.??:??] . el instituto_federal_de_telecomunicaciones vigilar\u00e3 \u00a1 el deber cumplimiento de el obligaci\u00e3 \u00b3 n citar . aquel permisionario o concesionario de uso p\u00e3\u00bablico o social , incluir el comunitario y ind\u00e3 \u00ad gen_as , que prestar el servicio de radiodifusi\u00e3 \u00b3 n que no est\u00e3 \u00a9 n en condici\u00f3n de iniciar transmisi\u00f3n digital a el [??:31/12/2015:??.??:??] , deber\u00e3 \u00a1 n , con antelaci\u00e3 \u00b3 n a ese fecha , dar aviso a el instituto_federal_de_telecomunicaciones , en el t\u00e3 \u00a9 rminos prever en el art\u00e3 \u00ad culo 157 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n a_efecto_de que se le autorizar el suspensi\u00e3 \u00b3 n temporal de su transmisi\u00f3n o , en su caso , reducir su potencia radiar aparente para que le ser aplicable el programa de continuidad a el que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo siguiente de este art\u00e3 \u00ad culo . el plazo que autorizar el instituto en ning\u00e3\u00ban caso exceder\u00e3 \u00a1 n de el [??:31/12/2016:??.??:??] . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 18-12-2015 en_caso_de que para el fecha de conclusi\u00e3 \u00b3 n anticipar de el se\u00e3 \u00b1 ale anal\u00e3 \u00b3 gicas de televisi\u00e3 \u00b3 n radiodifundido por \u00e3 \u00a1 reo de cobertura o de que a el [??:31/12/2015:??.??:??] , el actual estaci\u00f3n de televisi\u00e3 \u00b3 n radiodifundido con uno potencia radiar aparente menor o igual a 1 k_w para canal de vhf y 10 k_w para canal uhf , no se encontrar transmitir se\u00e3 \u00b1 ale de televisi\u00e3 \u00b3 n digital terrestre y / o no se haber alcanzar el nivel de penetraci\u00e3 \u00b3 n se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 de este art\u00e3 \u00ad culo , ya ser en alguno regi\u00e3 \u00b3 n , localidad o en todo el pa\u00e3 \u00ad segundo ; el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 establecer uno programa para que el poblaci\u00e3 \u00b3 n contin\u00e3\u00bae recibir este servicio p\u00e3\u00bablico de inter\u00e3 \u00a9 segundo general en el \u00e3 \u00a1 reo respectivo , en tanto se iniciar transmisi\u00f3n digital y / o se alcanzar el nivel de penetraci\u00e3 \u00b3 n se\u00e3 \u00b1 alado en este art\u00e3 \u00ad culo . el titular de el estaci\u00f3n deber\u00e3 \u00a1 n realizar el inversi\u00f3n y instalaci\u00f3n necesario conforme_a el plazo prever en el programa . en ning\u00e3\u00ban caso el acci\u00f3n derivar de este programa exceder\u00e3 \u00a1 n a el [??:31/12/2016:??.??:??] . p\u00e3 \u00a1 rrafo reformar dof 18-12-2015 se derogar el disposici\u00f3n legal , administrativo o reglamentario en el que se oponer a el presente transitorio . vig\u00e3 \u0089 simo . el instituto_federal_de_telecomunicaciones aplicar\u00e3 \u00a1 el art\u00e3 \u00ad culo 131 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n y dem\u00e3 \u00a1 segundo que resultar aplicable en_materia_de interconexi\u00e3 \u00b3 n en t\u00e3 \u00a9 rminos de el mismo , y garantizar\u00e3 \u00a1 el deber cumplimiento de el obligaci\u00f3n establecer en decir precepto , mismo que ser\u00e3 \u00a1 n exigible sin perjuicio y independiente de que a el entrada en vigor de el ley , ya haber determinar el existencia de uno agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante y imponer medida necesario para evitar que se afectar el competencia y el libre concurrencia de acuerdo a el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo octavo_transitorio_de_el_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] . para efecto de el disponer en el inciso b ) de el art\u00e3 \u00ad culo 131 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , y hasta en tanto el concesionario a que se referir ese inciso no acordar el tarifa de interconexi\u00e3 \u00b3 n correspondiente o , en su caso , el instituto no resolver cualquiera disputa respecto_de decir tarifa , seguir\u00e3 \u00a1 n en vigor el que actualmente aplicar , salvo trat\u00e3 \u00a1 ndose de el agente econ\u00e3 \u00b3 mico a el que se referir le p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 131 de el ley en cita , a el que le ser\u00e3 \u00a1 aplicable el inciso a ) de el mismo art\u00e3 \u00ad culo . vig\u00e3 \u0089 simo_primero . para el atenci\u00e3 \u00b3 n , promoci\u00e3 \u00b3 n y supervisi\u00e3 \u00b3 n de el derecho de el usuario prever en el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , y en el ley_federal_de_protecci\u00e3 \u00b3 n a el consumidor , el profeco deber\u00e3 \u00a1 crear uno \u00e3 \u00a1 reo especializar con nivel no inferior a subprocuradur\u00e3 \u00ad a , as\u00e3 \u00ad como el estructura necesario para ello , conforme_a el presupuesto que le aprobar el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados para tal efecto . vig\u00e3 \u0089 simo_segundo . el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 emitir el disposici\u00f3n administrativo de car\u00e3 \u00a1 cter general a que se referir el t\u00e3 \u00ad tul_o octavo_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 90 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . vig\u00e3 \u0089 simo_tercero . el impacto presupuestario que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto en_materia_de servicio personal , as\u00e3 \u00ad como el establecimiento de nuevo atribuci\u00f3n y actividad a_cargo_de el instituto_federal_de_telecomunicaciones , se cubrir\u00e3 \u00a1 con cargo a el presupuesto aprobar anualmente por el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados a decir organismo . vig\u00e3 \u0089 simo_cuarto . de conformidad con el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo quinto , d\u00e3 \u00a9 cimo sexto y d\u00e3 \u00a9 cimo s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio de el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/6/2013:??.??:??] , se derogar el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n para el ejercicio_fiscal de 2014 . vig\u00e3 \u0089 simo_quinto . el disponer en el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 118 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2015:??.??:??] , por el que a_partir_de decir fecha el concesionario de red p\u00e3\u00bablicas de telecomunicaci\u00f3n que prestar servicio fijo , m\u00e3 \u00b3 vil o ambos , no podr\u00e3 \u00a1 n realizar cargo de largo distancia nacional a su usuario por el llamada que realizar a cualquiera destino nacional . sin_perjuicio_de el anterior , el concesionario deber\u00e3 \u00a1 n realizar el consolidaci\u00e3 \u00b3 n de todo el \u00e3 \u00a1 reo de servicio local existente en el pa\u00e3 \u00ad segundo de conformidad con el lineamiento que para tal efecto emitir el instituto_federal_de_telecomunicaciones . cada concesionario deber\u00e3 \u00a1 asumir el costo que se originar con motivo de dicha consolidaci\u00e3 \u00b3 n . asimismo , el instituto_federal_de_telecomunicaciones , dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 definir el punto de interconexi\u00e3 \u00b3 n a el red p\u00e3\u00bablica de telecomunicaci\u00f3n de el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante o con poder sustancial . el resoluci\u00f3n administrativo que se haber emitir quedar\u00e3 \u00a1 n sin efecto en el que se oponer a el prever en el presente transitorio . el concesionario mantendr\u00e3 \u00a1 n el numeraci\u00e3 \u00b3 n que le haber ser asignar a_fin_de utilizar lo para servicio de red inteligente en su modalidad de cobro revertir y otro servicio especial , tal como n\u00e3\u00bameros 900 . vig\u00e3 \u0089 simo_sexto . el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 remitir a el senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica o , en su caso , a el comisi\u00e3 \u00b3 n permanente , el propuesta de designaci\u00e3 \u00b3 n de el presidente_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano , dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . el senado o , en su caso , el comisi\u00e3 \u00b3 n permanente , deber\u00e3 \u00a1 designar a el presidente_de_el_sistema dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a aqu\u00e3 \u00a9 l en que recibir el propuesta de el ejecutivo_federal . vig\u00e3 \u0089 simo_s\u00e3 \u0089 ptimo . el representante de el secretar\u00e3 \u00ad as de estado que integrar el junta_de_gobierno_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_el_estado_mexicano deber\u00e3 \u00a1 n ser designar dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . vig\u00e3 \u0089 simo_octavo . el designaci\u00e3 \u00b3 n de el miembro de el consejo_ciudadano_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano deber\u00e3 \u00a1 realizar se dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . vig\u00e3 \u0089 simo_noveno . el presidente_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano someter\u00e3 \u00a1 a el junta_de_gobierno , para su aprobaci\u00e3 \u00b3 n , el proyecto de estatuto_org\u00e3 \u00a1 no , dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a su nombramiento . trig\u00e3 \u0089 simo . a_partir_de el entrada en vigor de este decreto el organismo descentralizar denominar organismo_promotor_de_medios_audiovisuales , se transformar en el sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano , el cual contar\u00e3 \u00a1 con el recurso humano , presupuestal , financiero y material de el organismo citar . en tanto se emitir el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico de el sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano , continuar\u00e3 \u00a1 aplic\u00e3 \u00a1 ndose , en el que no se oponer a el ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano , el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico de el organismo_promotor_de_medios_audiovisuales . el derecho laboral de el personal de el organismo_promotor_de_medios_audiovisuales se respetar\u00e3 \u00a1 n conforme_a el ley . trig\u00e3 \u0089 simo_primero . el recurso humano , presupuestal , financiero y material de el organismo_promotor_de_medios_audiovisuales , pasar\u00e3 \u00a1 n a formar_parte de el sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano una_vez_que se nombrar a su presidente , sin menoscabo de el derecho laboral de su trabajador . trig\u00e3 \u0089 simo_segundo . el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 coordinar se con el autoridad que corresponder para el ejercicio de el atribuci\u00f3n que en_materia_de monitoreo establecer el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n . el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados deber\u00e3 \u00a1 destinar el recurso necesario para garantizar el adecuar ejercicio de el atribuci\u00f3n referir en el presente transitorio . trig\u00e3 \u0089 simo_tercero . el instituto_federal_de_telecomunicaciones expedir\u00e3 \u00a1 el lineamiento a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 158 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , en uno plazo no mayor a 180 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . trig\u00e3 \u0089 simo_cuarto . el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados deber\u00e3 \u00a1 destinar a el sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano recurso econ\u00e3 \u00b3 mico acorde con su objetivo y funci\u00f3n , para el que deber\u00e3 \u00a1 considerar : i._sus plan de crecimiento ; ii . su gasto de operaci\u00e3 \u00b3 n , y iii . su equilibrio financiero . trig\u00e3 \u0089 simo_quinto . con excepci\u00e3 \u00b3 n de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo vig\u00e3 \u00a9 simo transitorio , por el cual se encontrar obligar el instituto_federal_de_telecomunicaciones a aplicar el art\u00e3 \u00ad culo 131 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n que se expedir por_virtud_de este decreto y dem\u00e3 \u00a1 segundo que resultar aplicable en_materia_de interconexi\u00e3 \u00b3 n en t\u00e3 \u00a9 rminos de el mismo , el resoluci\u00f3n administrativo que el instituto_federal_de_telecomunicaciones haber emitir previo a el entrada en vigor de el presente decreto en_materia_de preponderancia continuar\u00e3 \u00a1 n surtir todo su efecto . trig\u00e3 \u0089 simo_sexto . el instituto_federal_de_telecomunicaciones dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as posterior a el entrada en vigor de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 realizar el estudio correspondiente para analizar si resultar necesario establecer mecanismo que promover y incentivar a el concesionario a incluir uno barra program\u00e3 \u00a1 tic_a dirigir a el p\u00e3\u00bablico infantil en el que se promover el cultura , el deporte , el conservaci\u00e3 \u00b3 n de el medio ambiente , el respeto a el derecho humano , el inter\u00e3 \u00a9 segundo superior de el ni\u00e3 \u00b1 e_z , el igualdad de g\u00e3 \u00a9 nero y el no discriminaci\u00e3 \u00b3 n . trig\u00e3 \u0089 simo_s\u00e3 \u0089 ptimo . para efecto de el autoridad de procuraci\u00e3 \u00b3 n de justicia referir en el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 190 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , continuar\u00e3 \u00a1 n vigente el disposici\u00f3n de el ley_federal_de_telecomunicaciones en_materia_de localizaci\u00e3 \u00b3 n geogr\u00e3 \u00a1 fica en_tiempo_real hasta en tanto entre en vigor el c\u00e3 \u00b3 decir nacional_de_procedimientos_penales . trig\u00e3 \u0089 simo_octavo . el instituto_federal_de_telecomunicaciones deber\u00e3 \u00a1 emitir dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el entrada en vigor de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , el regla administrativo necesario que eliminar requisito que poder retrasar o impedir el portabilidad num\u00e3 \u00a9 rico y , en su caso , promover que se hacer a trav\u00e3 \u00a9 segundo de medio electr\u00e3 \u00b3 nicos . el regla a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , deber\u00e3 \u00a1 n garantizar uno portabilidad efectivo y que el mismo se realizar en uno plazo no mayor a TM_h:24 contar a_partir_de el solicitud realizar por el titular de el n\u00e3\u00bamero respectivo . para realizar dicha portaci\u00e3 \u00b3 n solo ser\u00e3 \u00a1 necesario el identificaci\u00e3 \u00b3 n de el titular y el manifestaci\u00e3 \u00b3 n de voluntad de el usuario . en el caso de persona moral el tr\u00e3 \u00a1 mite deber\u00e3 \u00a1 realizar se por el representante o apoderado legal que acreditar su personalidad en t\u00e3 \u00a9 rminos de el normatividad aplicable . trig\u00e3 \u0089 simo_noveno . para efecto de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 264 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , el instituto_federal_de_telecomunicaciones iniciar\u00e3 \u00a1 , sin_perjuicio_de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo noveno_transitorio de el presente decreto , dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a su entrada en vigor , el procedimiento de investigaci\u00e3 \u00b3 n que corresponder en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_federal_de_competencia_econ\u00e3 \u00b3 mica , a_fin_de determinar el existencia de agente econ\u00e3 \u00b3 mico con poder sustancial en cualquiera de el mercado relevante de el sector de telecomunicaci\u00f3n y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , entre el que deber\u00e3 \u00a1 incluir se el mercado nacional de audio y video asociar a trav\u00e3 \u00a9 segundo de red p\u00e3\u00bablicas de telecomunicaci\u00f3n y , en su caso , imponer el medida correspondiente . cuadrag\u00e3 \u0089 simo . el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en el sector de el telecomunicaci\u00f3n o el agente con poder sustancial en el mercado relevante que corresponder , estar\u00e3 \u00a1 n obligar a cumplir con el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 138 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii , 208 y en el fracci\u00f3n v y vi de el art\u00e3 \u00ad culo 267 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , a_partir_de su entrada en vigor . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_primero . el instituci\u00f3n de educaci\u00e3 \u00b3 n superior de car\u00e3 \u00a1 cter p\u00e3\u00bablico , que a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto , contar con medio de radiodifusi\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 67 fracci\u00e3 \u00b3 n ii y 76 fracci\u00e3 \u00b3 n ii_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , no recibir\u00e3 \u00a1 n presupuesto adicional para ese objeto . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_segundo . a el concesi\u00e3 \u00b3 n para instalar , operar y explotar uno red p\u00e3\u00bablica de telecomunicaci\u00f3n que , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo quinto_transitorio_de_el_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o , 7o , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n , deber ser ceder por el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad a telecomunicaciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico , no le resultar\u00e3 \u00a1 aplicable el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 140 y 144 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , exclusivamente respecto_a aquel contrato vigente a el fecha de publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto que haber ser celebrar entre el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad y aquel persona f\u00e3 \u00ad si_ca o moral que , conforme_a el mismo ley , haber de ser considerar como usuario final . decir contrato ser\u00e3 \u00a1 n ceder por el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad a telecomunicaciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico , junto_con el t\u00e3 \u00ad tul_o de concesi\u00e3 \u00b3 n correspondiente . telecomunicaciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico ceder\u00e3 \u00a1 el referir contrato a_favor_de otro concesionario autorizar a prestar servicio a usuario final , dentro_de el 6 mes siguiente a el fecha en que le haber ser ceder . en_caso_de que existir impedimento t\u00e3 \u00a9 cnico , legal o econ\u00e3 \u00b3 mico para que telecomunicaciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico poder ceder el referir contrato , este se mantendr\u00e3 \u00a1 n vigente como m\u00e3 \u00a1 ximo hasta el fecha en ellos se\u00e3 \u00b1 alado para su terminaci\u00e3 \u00b3 n , sin que poder ser renovar o extender para nuevo per\u00e3 \u00ad o_do . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_tercero . dentro_de uno plazo que no exceder\u00e3 \u00a1 de 36 mes a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el se\u00e3 \u00b1 ale de el concesionario de uso comercial que transmitir televisi\u00e3 \u00b3 n radiodifundido y que cubrir m\u00e3 \u00a1 segundo de el 50 por 100 de el territorio nacional deber\u00e3 \u00a1 n contar con lenguaje de se\u00e3 \u00b1 as mexicano o subtitulaje oculto en idioma nacional , en el programaci\u00e3 \u00b3 n que transmitir de el 06:00 a el TM_h:24:00 , excluir el publicidad y otro caso que establecer el instituto_federal_de_telecomunicaciones , atender a el mejor pr\u00e3 \u00a1 cuenta internacional . el ente p\u00e3\u00bablicos federal que ser concesionario de uso p\u00e3\u00bablico de televisi\u00e3 \u00b3 n radiodifundido estar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el mismo obligaci\u00e3 \u00b3 n . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_cuarto . en relaci\u00e3 \u00b3 n a el obligaci\u00f3n establecer en_materia_de accesibilidad para persona con discapacidad referir en el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n para el defensor de el audiencia , el concesionario contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de hasta 90 d\u00e3 \u00ad as natural a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto para iniciar el adecuaci\u00f3n y mecanismo que corresponder . cuadrag\u00e3 \u0089 simo_quinto . el restricci\u00e3 \u00b3 n para acceder a el compartici\u00e3 \u00b3 n de infraestructura de el agente econ\u00e3 \u00b3 mico preponderante en radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , prever en el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 266 de el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , no ser\u00e3 \u00a1 aplicable a el o el concesionario que resultar de el licitaci\u00e3 \u00b3 n de el nuevo cadena digital de televisi\u00e3 \u00b3 n abrir a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo octavo_transitorio_de_el_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , 7o . , 27 , 28 , 73 , 78 , 94 y 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de telecomunicaci\u00f3n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:8/7/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . angelina_carre\u00e3 \u00b1 o mijares , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:14/7/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_de_petr\u00e3 \u00b3 leo_s mexicanos y el ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad , y se reformar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales ; el ley_de_adquisiciones , arrendamientos y servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico y el ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas y servicios_relacionados con el mismas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/8/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_tercero . se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 y se derogar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el reforma a el ley de adquisiciones , arrendamientos y servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico y de obras_p\u00e3\u00bablicas y servicios_relacionados con el mismas a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 4 y 5 de el presente decreto , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor para petr\u00e3 \u00b3 leo_s mexicanos y el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad y su respectivo empresa productivo subsidiario , conforme_a el declaratorio que emitir el secretar\u00e3 \u00ad a de energ\u00e3 \u00ad a en t\u00e3 \u00a9 rminos de el d\u00e3 \u00a9 cimo transitorio_de_la_ley_de_petr\u00e3 \u00b3 leo_s mexicanos prever en el art\u00e3 \u00ad culo 1 de el presente decreto y en el d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto_transitorio_de_la_ley_de_la_comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad prever en el art\u00e3 \u00ad culo segundo de el presente decreto . 3 . el reforma a el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 30 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:5/8/2014:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/8/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo noveno_transitorio_de_el_decreto por el que se expedir el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , y el ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano ; y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n en_materia_de telecomunicaci\u00f3n y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , publicar el [??:14/7/2014:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo s\u00e3 \u00a9 p_timo , se recorrer el subsecuente y se reforma el actual p\u00e3 \u00a1 rrafo s\u00e3 \u00a9 p_timo de el art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo noveno_transitorio de el \u00e2 \u0080 \u009c decreto_por_el_que_se_expiden_la_ley_federal_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3 \u0093 n , y_la_ley_de_el_sistema_p\u00e3 \u009a blico_de_radiodifusi\u00e3 \u0093 n_de_el_estado_mexicano ; y_se_reforman , adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_en_materia_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3 \u0093 n\u00e2 \u0080 \u009d , publicado_en_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u0093 n_el [??:14/7/2014:??.??:??] , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . con el entrada en vigor de este decreto , se derogar todo el disposici\u00f3n legal , reglamentario y administrativo que se oponer a el mismo . 3 . a_partir_de el inicio de el precampa\u00e3 \u00b1 as y hasta el d\u00e3 \u00ad a de el jornada electoral , el gobierno_federal y el gobierno de el entidad federativo y municipio , suspender\u00e3 \u00a1 n el distribuci\u00e3 \u00b3 n o sustituci\u00e3 \u00b3 n de equipo receptor o decodificador , as\u00e3 \u00ad como el programa de entrega de televisi\u00f3n digital que realizar en aquel entidad federativo en el que se verificar proceso electoral durante el 2016 . el instituto_nacional_electoral verificar\u00e3 \u00a1 el cumplimiento de este disposici\u00e3 \u00b3 n y aplicar\u00e3 \u00a1 , en su caso , el sanci\u00f3n correspondiente . el entrega , distribuci\u00e3 \u00b3 n o sustituci\u00e3 \u00b3 n de equipo receptor , decodificador , o televisor digital en contravenci\u00e3 \u00b3 n a el disponer en este art\u00e3 \u00ad culo ser\u00e3 \u00a1 sancionar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_general_de_instituciones y procedimientos_electorales . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:9/12/2015:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . alejandra_noem\u00e3 \u00ad reynoso_s\u00e3 \u00a1 nchez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio de el \u00e2 \u0080 \u009c decreto por el que se expedir el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , y el ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano ; y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n en_materia_de telecomunicaci\u00f3n y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n\u00e2 \u0080 \u009d , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/7/2014:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio de el \u00e2 \u0080 \u009c decreto por el que se expedir el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , y el ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano ; y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n en_materia_de telecomunicaci\u00f3n y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n\u00e2 \u0080 \u009d , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/7/2014:??.??:??] , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - lo disponer en el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio de el \u00e2 \u0080 \u009c decreto por el que se expedir el ley_federal_de_telecomunicaciones y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n , y el ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3 \u00b3 n de el estado_mexicano ; y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n en_materia_de telecomunicaci\u00f3n y radiodifusi\u00e3 \u00b3 n\u00e2 \u0080 \u009d , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/7/2014:??.??:??] , que se adicionar , ser\u00e3 \u00a1 aplicable \u00e3\u00banicamente a el solicitud de pr\u00e3 \u00b3 rroga presentar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . juan_gerardo_flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - dip . mariana_ar\u00e3 \u00a1 m_bula mel\u00e3 \u00a9 ndez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/3/2019:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 15 , fracci\u00f3n v , vi y vii ; 17 ; 18 ; 19 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y el fracci\u00f3n i , ii y v ; 20 ; 21 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y fracci\u00f3n i y ii ; 22 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y \u00e3\u00baltimo ; 23 ; 24 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 25 , fracci\u00f3n ii y iii ; 35 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 37 ; 40 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 42 ; 43 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 54 ; 57 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 58 , fracci\u00f3n v , vii , xi , xii y xv ; 59 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 60 ; 61 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 62 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y iii ; 63 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 66 y 67 de el ley_federal_de_las_entidades_paraestatales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se derogar todo aquel disposici\u00f3n legal , estatutario o administrativo que se oponer a el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:7/2/2019:??.??:??] . - sen . mart\u00e3 \u00ad batres_guadarrama , presidente . - dip . porfirio_mu\u00e3 \u00b1 o_z ledo , presidente . - sen . antares_g._v\u00e3 \u00a1 zquez alatorre , secretaria . - dip . h\u00e3 \u00a9 ctor ren\u00e3 \u00a9 cruz_aparicio , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/2/2019:??.??:??] . - andr\u00e3 \u00a9 segundo manuel_l\u00e3 \u00b3 pez obrador . - r\u00e3\u00babrica . - el secretaria_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dra._olga_mar\u00e3 \u00ad a de el carmen_s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_d\u00e3 \u00a1 vila . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 14, "articulo": 12, "primero-": 4, "la": 532, "presente": 79, "ley": 155, "entrar\u00e3\u00a1": 17, "en": 425, "vigor": 57, "al": 72, "d\u00e3\u00ada": 16, "siguiente": 15, "de": 1136, "su": 65, "publicaci\u00e3\u00b3n": 30, "el": 441, "diario": 43, "oficial": 43, "federaci\u00e3\u00b3n": 44, "segundo-": 6, "se": 209, "abroga": 2, "para": 110, "control": 7, "por": 95, "parte": 3, "del": 258, "gobierno": 8, "federal": 196, "los": 247, "organismos": 6, "descentralizados": 6, "y": 353, "empresas": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 8, "estatal": 2, "publicada": 1, "31": 9, "diciembre": 19, "1970": 1, "tercero-": 3, "derogan": 13, "las": 149, "disposiciones": 38, "que": 282, "opongan": 10, "a": 230, "lo": 66, "establecido": 4, "cuarto-": 2, "tanto": 10, "ejecutivo": 25, "dicte": 1, "correspondientes": 7, "\u00e3\u00b3rganos": 9, "vigilancia": 1, "ajusten": 2, "esta": 10, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "funcionando": 1, "existentes": 3, "acuerdo": 3, "con": 55, "sus": 22, "leyes": 5, "o": 68, "decretos": 3, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "quinto-": 2, "actos": 2, "operaciones": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 30, "deban": 1, "inscribirse": 1, "registro": 4, "p\u00e3\u00bablico": 29, "hasta": 13, "expida": 1, "reglamento": 1, "este": 26, "ordenamiento": 2, "formalizan": 1, "funciones": 3, "expresado": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 2, "validez": 1, "consecuencias": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "reglamentos": 1, "acuerdos": 4, "vigentes": 5, "fecha": 11, "expedici\u00e3\u00b3n": 2, "sexto-": 1, "tocante": 1, "fideicomisos": 1, "refiere": 22, "art\u00e3\u00adculo": 112, "40": 3, "dictar\u00e3\u00a1n": 1, "desde": 1, "luego": 1, "relativas": 1, "caso": 31, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "funcionamiento": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "respecto": 6, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "casos": 2, "proceda": 2, "comisarios": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 6, "secretar\u00e3\u00ada": 10, "contralor\u00e3\u00ada": 3, "general": 9, "septimo-": 1, "partir": 15, "entrada": 34, "promover\u00e3\u00a1": 1, "conducto": 1, "coordinadoras": 2, "sector": 32, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "reforma": 21, "estatutos": 1, "escrituras": 1, "constitutivas": 1, "mayoritaria": 1, "ajustarlos": 1, "propio": 2, "octavo-": 1, "directores": 1, "generales": 2, "quienes": 1, "realicen": 3, "similares": 1, "vigencia": 5, "deber\u00e3\u00a1n": 17, "bajo": 3, "responsabilidad": 1, "inscribir": 1, "aquellos": 4, "un": 33, "plazo": 26, "treinta": 9, "d\u00e3\u00adas": 42, "computados": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 29, "formal": 1, "dicho": 14, "m\u00e3\u00a9xico": 36, "d": 4, "f": 3, "25": 4, "abril": 8, "1986-": 1, "dip": 32, "jes\u00e3\u00bas": 5, "murillo": 2, "karam": 1, "presidente-": 28, "sen": 32, "javier": 2, "ahumada": 1, "padilla": 1, "rebeca": 1, "arenas": 2, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "secretario-": 15, "myrna": 1, "hoyos": 1, "navarrete": 2, "secretaria-": 17, "r\u00e3\u00babricas\u00e2\u0080\u009d": 2, "cumplimiento": 30, "dispuesto": 37, "fracci\u00e3\u00b3n": 72, "i": 51, "89": 17, "pol\u00e3\u00adtica": 28, "estados": 28, "unidos": 27, "mexicanos": 30, "debida": 16, "observancia": 16, "expido": 16, "decreto": 108, "residencia": 16, "poder": 24, "ciudad": 18, "distrito": 18, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "mes": 9, "mil": 16, "novecientos": 4, "ochenta": 6, "seis-": 4, "miguel": 4, "madrid": 1, "h-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 16, "secretario": 16, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 17, "manuel": 4, "bartlett": 1, "d-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "art\u00e3\u008dculos": 2, "diversas": 23, "entidades": 29, "paraestatales": 23, "publicado": 30, "24": 5, "julio": 11, "1992": 1, "unico-": 5, "reforman": 32, "art\u00e3\u00adculos": 28, "3\u00e2\u00ba": 1, "segundo": 30, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 8, "9\u00e2\u00ba": 1, "primer": 15, "10\u00e2\u00ba": 1, "12;": 1, "16;": 1, "v;": 2, "32": 4, "39": 2, "41;": 1, "51;": 1, "58": 3, "fracciones": 13, "ix": 2, "xiii": 1, "xvii": 1, "68": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 59, "quedar": 15, "como": 35, "sigue:": 15, "": 10, "transitorio": 32, "13": 1, "1992-": 1, "aguilera": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 3, "eberto": 1, "croda": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 2, "antonio": 2, "melgar": 1, "aranda": 1, "jaime": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "r\u00e3\u00babricas\"": 14, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "noventa": 10, "dos-": 2, "carlos": 3, "salinas": 2, "gortari-": 1, "fernando": 2, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "barrios-": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 11, "administraci\u00e3\u00b3n": 4, "p\u00e3\u00bablica": 7, "responsabilidades": 4, "servidores": 3, "1996": 1, "art\u00e3\u008dculo": 7, "62": 3, "1o": 1, "enero": 4, "1997": 2, "legales": 6, "administrativas": 12, "desarrollo": 5, "administrativo": 2, "designa": 1, "titulares": 4, "interno": 4, "as\u00e3\u00ad": 10, "\u00e3\u00a1reas": 3, "auditor\u00e3\u00ada": 1, "quejas": 1, "actuales": 3, "continuar\u00e3\u00a1n": 6, "cargo": 3, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "atribuciones": 4, "resolver\u00e3\u00a1n": 2, "procedimientos": 7, "recursos": 9, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "encuentren": 6, "tr\u00e3\u00a1mite": 6, "dependencias": 2, "relativos": 1, "asuntos": 2, "citadas": 2, "inicien": 2, "hechos": 1, "consumados": 1, "anterioridad": 4, "antes": 4, "mencionada": 1, "dichos": 6, "resolvi\u00e3\u00a9ndose": 1, "conforme": 9, "rigen": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 3, "correspondan": 5, "efecto": 14, "ejercicio": 4, "fiscal": 3, "financieros": 3, "destinados": 1, "pago": 1, "sueldos": 1, "prestaciones": 1, "virtud": 6, "pasar\u00e3\u00a1n": 2, "depender": 1, "transfieran": 1, "\u00e3\u00baltima": 2, "proporcionando": 1, "espacios": 1, "f\u00e3\u00adsicos": 1, "humanos": 4, "materiales": 3, "requieran": 1, "referidos": 4, "relaci\u00e3\u00b3n": 2, "laboral": 1, "resto": 2, "personal": 2, "no": 38, "modifica": 1, "df": 11, "6": 2, "1996-": 1, "laura": 2, "pav\u00e3\u00b3n": 1, "jaramillo": 1, "presidenta-": 4, "agust\u00e3\u00adn": 1, "torres": 1, "delgado": 1, "ricardo": 2, "naumann": 1, "escobar": 1, "victoria": 1, "eugenia": 1, "m\u00e3\u00a9ndez": 1, "m\u00e3\u00a1rquez": 1, "dieciocho": 2, "ernesto": 3, "zedillo": 2, "ponce": 2, "le\u00e3\u00b3n-": 2, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor-": 2, "diversos": 1, "ordenamientos": 2, "23": 2, "1998": 2, "\u00e3\u009anico-": 6, "20": 5, "adiciona": 10, "bis": 3, "47": 1, "servicio": 9, "exterior": 1, "mexicano;": 7, "4": 5, "117": 1, "161": 1, "173": 1, "adicionan": 22, "148": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "denominado": 2, "\"del": 1, "reclutamiento\"": 1, "inciso": 7, "f)": 1, "ii": 10, "170": 1, "ej\u00e3\u00a9rcito": 1, "fuerza": 1, "a\u00e3\u00a9rea": 1, "mexicanas;": 2, "57": 2, "e)": 1, "105": 13, "armada": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "justicia": 3, "militar;": 2, "5": 3, "106": 1, "108": 1, "judicial": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "tribunal": 1, "9": 5, "tratamiento": 1, "menores": 1, "infractores": 1, "materia": 29, "com\u00e3\u00ban": 1, "toda": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "federal;": 4, "a)": 6, "22": 3, "respectivas": 4, "procuradur\u00e3\u00ada": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "19": 2, "34": 1, "35": 2, "76": 2, "91": 1, "103": 1, "114": 2, "120": 2, "respectivos": 5, "incisos": 5, "instituciones": 4, "electorales;": 1, "50": 2, "primeros": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 3, "navegaci\u00e3\u00b3n;": 1, "7": 2, "le": 14, "38": 1, "aviaci\u00e3\u00b3n": 1, "civil;": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "trabajo;": 1, "267": 2, "seguro": 1, "social;": 1, "156": 1, "166": 1, "instituto": 72, "seguridad": 3, "servicios": 27, "sociales": 2, "trabajadores": 5, "estado;": 1, "28": 15, "iv": 8, "deroga": 4, "iii": 14, "51": 2, "social": 6, "fuerzas": 1, "armadas": 1, "21": 6, "reglamentaria": 2, "27": 14, "constitucional": 1, "nuclear;": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 13, "nacional": 16, "derechos": 7, "humanos;": 1, "8": 1, "corredur\u00e3\u00ada": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "e": 10, "historia;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "extranjera;": 1, "14": 9, "establece": 4, "bases": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "sistema": 18, "5o": 5, "reguladora": 1, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "10": 3, "sistemas": 1, "ahorro": 1, "retiro;": 1, "12": 2, "tribunales": 1, "agrarios;": 1, "banco": 1, "26": 4, "competencia": 20, "econ\u00e3\u00b3mica;": 2, "121": 1, "estado": 19, "apartado": 1, "\"b\"": 1, "123": 1, "constitucional;": 1, "15": 3, "\u00e3\u00baltimo": 3, "bancaria": 1, "valores": 2, "marzo": 3, "1997-": 1, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 6, "l\u00e3\u00b3pez": 3, "luis": 1, "meneses": 1, "jos\u00e3\u00a9": 5, "valdivia": 1, "castro": 1, "siete-": 1, "2001": 1, "inicie": 1, "crea": 2, "mujeres": 1, "2000-": 1, "francisco": 2, "garc\u00e3\u00ada": 3, "cervantes": 3, "enrique": 8, "jackson": 4, "medell\u00e3\u00adn": 1, "mil\u00e3\u00a1n": 1, "sara": 4, "castellanos": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "veintinueve": 1, "dos": 12, "mil-": 1, "vicente": 5, "fox": 5, "quesada-": 5, "santiago": 3, "creel": 3, "miranda-": 3, "junio": 15, "2002": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "recorre": 1, "actual": 2, "3o": 9, "30": 2, "2002-": 1, "beatriz": 1, "elena": 2, "paredes": 1, "rangel": 1, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "rivera": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "yolanda": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 7, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "tres": 1, "expide": 8, "pueblos": 1, "ind\u00e3\u00adgenas": 2, "indigenista;": 1, "vi": 5, "vii": 4, "mayo": 3, "2003": 1, "tercero": 15, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "2003-": 1, "armando": 1, "torre": 1, "adela": 1, "cerezo": 1, "bautista": 1, "lydia": 1, "madero": 2, "diecinueve": 1, "tres-": 1, "xxvii": 1, "agencia": 1, "noticias": 1, "mexicano": 10, "2": 1, "2006": 2, "2006-": 2, "marcela": 2, "salas": 2, "p": 2, "ma": 2, "rocha": 2, "medina": 2, "mar\u00e3\u00ada": 4, "abascal": 2, "carranza-": 2, "ciencia": 2, "tecnolog\u00e3\u00ada": 2, "adquisiciones": 4, "arrendamientos": 4, "agosto": 5, "primero": 18, "centros": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 2, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "a\u00e3\u00b1o": 2, "celebrar": 1, "convenio": 1, "resultados": 1, "59": 2, "micaela": 1, "aguilar": 1, "quince": 1, "petr\u00e3\u00b3leos": 4, "mexicanos;": 1, "paraestatales;": 2, "1": 5, "obras": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 5, "relacionados": 3, "mismas": 3, "noviembre": 2, "2008": 1, "cuarto": 11, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 7, "todas": 5, "octubre": 1, "2008-": 1, "gustavo": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 2, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "j\u00e3\u00a1quez": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 2, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "margarita": 1, "guzm\u00e3\u00a1n": 1, "veintisiete": 1, "ocho-": 1, "felipe": 2, "hinojosa-": 2, "mont": 1, "urueta-": 1, "federales": 2, "objeto": 6, "actualizar": 1, "todos": 3, "hacen": 1, "referencia": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "cuya": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "ya": 3, "tienen": 1, "2012": 1, "cuadrag\u00e3\u0089simo": 7, "8o;": 1, "10;": 1, "52": 1, "ii;": 4, "60;": 2, "i;": 1, "63": 2, "65;": 1, "67": 3, "entre": 12, "dejan": 2, "sin": 18, "contravengan": 1, "mismo": 4, "febrero": 3, "2012-": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "morf\u00e3\u00adn": 3, "arizmendi": 1, "campos": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "expiden": 7, "telecomunicaciones": 150, "radiodifusi\u00e3\u00b3n": 67, "2014": 8, "d\u00e3\u0089cimo": 11, "naturales": 22, "siguientes": 23, "perjuicio": 9, "abrogan": 1, "radio": 4, "televisi\u00e3\u00b3n": 18, "efectos": 9, "aquellas": 5, "v\u00e3\u00adas": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "reglamentarias": 4, "normas": 1, "oficiales": 1, "mexicanas": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 2, "expidan": 1, "nuevos": 2, "sustituyan": 1, "salvo": 3, "deber\u00e3\u00a1": 37, "adecuar": 1, "estatuto": 4, "org\u00e3\u00a1nico": 4, "dentro": 26, "sesenta": 5, "quinto": 9, "emitir": 4, "ciento": 11, "lineamientos": 5, "contenidos": 1, "establecidos": 2, "concesionarios": 30, "audio": 2, "restringidos": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 6, "promocionar": 1, "video-": 1, "juegos": 1, "hayan": 5, "sido": 9, "clasificados": 1, "normatividad": 3, "aplicable": 12, "misma": 7, "expedir": 1, "referido": 7, "anterior": 14, "sexto": 6, "atenci\u00e3\u00b3n": 2, "resoluci\u00e3\u00b3n": 2, "iniciado": 1, "previo": 3, "s\u00e3\u00a9ptimo": 8, "6o": 12, "7o": 12, "73": 12, "78": 12, "94": 12, "11": 11, "2013": 9, "previsto": 7, "vig\u00e3\u00a9simo": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 4, "emita": 4, "concesiones": 6, "permisos": 7, "otorgados": 3, "mantendr\u00e3\u00a1n": 3, "condiciones": 10, "consignados": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 10, "terminaci\u00e3\u00b3n": 3, "menos": 2, "obtenga": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 8, "prestar": 8, "adicionales": 6, "son": 4, "concesi\u00e3\u00b3n": 27, "hubiere": 3, "transitado": 1, "\u00e3\u00banica": 7, "prevista": 5, "cuyo": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "establezca": 4, "trat\u00e3\u00a1ndose": 2, "espectro": 4, "radioel\u00e3\u00a9ctrico": 3, "modificarse": 1, "cuanto": 1, "cobertura": 4, "autorizada": 1, "cantidad": 1, "megahertz": 1, "concesionados": 1, "ni": 2, "modificar": 1, "hacer": 3, "previstas": 3, "t\u00e3\u00adtulo": 3, "origen": 1, "hubieren": 3, "determinantes": 1, "otorgamiento": 2, "solicitudes": 2, "pr\u00e3\u00b3rroga": 6, "sonora": 1, "presentadas": 2, "original": 1, "establecida": 1, "resulte": 1, "solicitud": 8, "trate": 1, "adicionado": 2, "dof": 3, "15-06-2018": 1, "octavo": 13, "d\u00e3\u00a9cimo": 12, "obtener": 2, "transitar": 8, "siempre": 8, "obligaciones": 5, "cuentan": 1, "pagar": 1, "contraprestaciones": 2, "cuenten": 2, "varios": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "consolidar": 1, "una": 18, "sola": 1, "noveno": 7, "exista": 2, "agente": 38, "econ\u00e3\u00b3mico": 36, "preponderante": 27, "sectores": 2, "fin": 3, "promover": 2, "desarrollar": 1, "competidores": 1, "viables": 1, "largo": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "concentraciones": 3, "agentes": 14, "econ\u00e3\u00b3micos": 11, "cesiones": 1, "cambios": 1, "deriven": 2, "\u00e3\u00a9stas": 1, "re\u00e3\u00banan": 1, "requisitos:": 1, "generen": 3, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "sectorial": 2, "\u00e3\u008dndice": 3, "dominancia": 2, "\u00e2\u0080\u009cid\u00e2\u0080\u009d": 2, "\u00e3\u00adndice": 4, "hirschman-herfindahl": 3, "\u00e2\u0080\u009cihh\u00e2\u0080\u009d": 2, "incremente": 1, "m\u00e3\u00a1s": 4, "doscientos": 1, "puntos;": 1, "b": 3, "tengan": 2, "resultado": 2, "cuente": 1, "porcentaje": 1, "menor": 2, "veinte": 2, "ciento;": 1, "c": 1, "dicha": 6, "concentraci\u00e3\u00b3n": 4, "participe": 1, "lleve": 1, "cabo": 2, "disminuir": 1, "da\u00e3\u00b1ar": 1, "impedir": 2, "libre": 5, "concurrencia": 5, "corresponda": 8, "entiende": 1, "suma": 1, "cuadrados": 1, "participaciones": 2, "cada": 4, "(ihh=\u00ef\u0081\u0093i": 1, "qi2)": 1, "medida": 1, "base": 3, "indicador": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "suscriptores": 1, "usuarios": 5, "audiencia": 1, "puede": 1, "tomar": 1, "cero": 2, "diez": 3, "calcular": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "porcentual": 1, "hi": 2, "ihh": 1, "definido": 1, "(hi": 1, "=": 1, "100xqi2/ihh)": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "calcular\u00e3\u00a1": 1, "valor": 1, "id": 1, "aplicando": 1, "f\u00e3\u00b3rmula": 1, "pero": 1, "utilizando": 1, "ahora": 1, "contribuciones": 1, "vez": 7, "qi": 1, "(es": 1, "decir": 1, "id=\u00ef\u0081\u0093i": 1, "hi2)": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 2, "var\u00e3\u00ada": 1, "presentar": 8, "aviso": 2, "escrito": 2, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 7, "econ\u00e3\u00b3mica": 7, "referida": 3, "correspondiente": 8, "elementos": 1, "convicci\u00e3\u00b3n": 1, "demuestren": 2, "cumple": 1, "anteriores": 2, "investigar\u00e3\u00a1": 1, "dichas": 4, "mayor": 4, "encontrar": 1, "existe": 1, "sustancial": 6, "mercado": 7, "redes": 3, "presten": 3, "voz": 1, "datos": 1, "video": 2, "seg\u00e3\u00ban": 2, "podr\u00e3\u00a1": 9, "imponer": 2, "medidas": 9, "necesarias": 5, "proteger": 1, "fomentar": 1, "conformidad": 7, "imponga": 1, "extinguir\u00e3\u00a1n": 1, "autorice": 3, "preponderantes": 4, "prestaci\u00e3\u00b3n": 3, "cuyos": 4, "contengan": 4, "alguna": 5, "prohibici\u00e3\u00b3n": 4, "restricci\u00e3\u00b3n": 5, "expresa": 2, "determinados": 4, "inicio": 2, "acreditar\u00e3\u00a1n": 1, "ante": 3, "\u00e3\u00a9ste": 1, "supervisar\u00e3\u00a1": 1, "efectivo": 4, "aplicables": 3, "siguiente:": 3, "acreditar": 1, "encuentran": 1, "expedidas": 1, "refieren": 4, "tal": 4, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "forma": 2, "documentaci\u00e3\u00b3n": 3, "respectiva;": 1, "estar": 1, "cuando": 3, "durante": 4, "meses": 3, "continua;": 1, "transcurrido": 2, "contin\u00e3\u00bae": 2, "antecede": 5, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "dictamen": 2, "certifique": 3, "dio": 2, "referidas": 4, "concesionario": 2, "haya": 10, "obtenido": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 3, "solicitar": 2, "adicional": 2, "ser\u00e3\u00a1": 9, "opten": 2, "transcurridos": 1, "cinco": 1, "a\u00e3\u00b1os": 1, "contados": 3, "est\u00e3\u00a9": 1, "impuesto": 5, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "cumplir": 3, "2013;": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar": 2, "determine": 2, "pretende": 1, "prestar;": 1, "sobre": 2, "procedencia": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 4, "procedan": 2, "se\u00e3\u00b1alado": 4, "resuelto": 1, "entender\u00e3\u00a1": 2, "sentido": 1, "negativo": 1, "asegurarse": 1, "genera": 1, "adversos": 2, "generan": 1, "otros": 6, "factores": 1, "considere": 3, "cuando:": 1, "pueda": 5, "tener": 2, "incrementar": 1, "grupo": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 3, "cual": 6, "pertenecen": 1, "determinada": 1, "mediante": 3, "declar\u00e3\u00b3": 1, "tenga": 2, "conferir": 1, "relevante": 3, "alguno": 1, "integrantes": 1, "independiente": 2, "sanciones": 2, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "optar": 2, "cualquier": 4, "momento": 1, "esquema": 2, "276": 2, "ejercer": 2, "derecho": 1, "plan": 28, "basado": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 2, "real": 2, "concreta": 1, "personas": 4, "determinadas": 1, "incluya": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 2, "estructural": 1, "desincorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "total": 2, "parcial": 1, "activos": 1, "partes": 1, "acciones": 4, "combinaci\u00e3\u00b3n": 1, "opciones": 1, "reducir": 2, "debajo": 2, "cincuenta": 3, "variables": 1, "par\u00e3\u00a1metros": 1, "medici\u00e3\u00b3n": 1, "utilizados": 1, "declaratoria": 2, "preponderancia": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 5, "efectiva": 6, "mercados": 5, "integran": 4, "ejerza": 1, "opci\u00e3\u00b3n": 1, "manifestar": 2, "adhiere": 1, "acepta": 2, "condiciones;": 1, "asimismo": 2, "necesaria": 3, "permita": 1, "conocer": 1, "analizar": 3, "propone;": 1, "presentada": 2, "es": 1, "insuficiente": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 6, "prevendr\u00e3\u00a1": 1, "faltante": 1, "desahogue": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "juicio": 1, "sea": 5, "suficiente": 1, "id\u00e3\u00b3nea": 1, "propone": 1, "segunda": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "antelaci\u00e3\u00b3n": 2, "cumpla": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "presentado": 1, "nueva": 1, "propuesta": 3, "art\u00e3\u00adculo;": 2, "atendida": 1, "formulados": 1, "analizar\u00e3\u00a1": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "propuesto": 1, "necesario": 2, "prorrogar": 1, "ocasiones": 1, "aprobar": 2, "determinar": 2, "reduce": 1, "efectivamente": 4, "genere": 2, "afectar": 1, "existente": 1, "disminuye": 1, "transferida": 1, "otro": 1, "u": 1, "distintos": 1, "independientes": 1, "asegurar": 1, "independencia": 1, "esos": 1, "establecer": 4, "necesarios": 2, "esa": 2, "quede": 1, "debidamente": 2, "salvaguardada;": 1, "supuesto": 2, "apruebe": 2, "contar\u00e3\u00a1": 2, "consiente": 1, "expresamente": 1, "tarifas": 6, "derivan": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 4, "b)": 5, "131": 8, "viii": 3, "aceptado": 3, "ser": 6, "modificado": 1, "ejecutarse": 2, "volver": 1, "beneficio": 1, "otorga": 1, "radiodifusi\u00e3\u00b3n;": 1, "v": 9, "365": 1, "posteriores": 3, "involucrados": 1, "informar": 1, "periodicidad": 1, "proceso": 2, "acredite": 2, "falta": 1, "debe": 2, "causas": 2, "imputables": 1, "otorgar": 1, "ocasi\u00e3\u00b3n": 1, "justificadas;": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "provisionalmente": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 5, "compensaci\u00e3\u00b3n": 3, "rec\u00e3\u00adproca": 2, "tr\u00e3\u00a1fico": 3, "suspender\u00e3\u00a1n": 2, "ellos": 2, "certificar\u00e3\u00a1": 1, "ha": 3, "ejecutado": 3, "t\u00e3\u00a9rmino": 3, "iniciar": 3, "estudios": 2, "gener\u00e3\u00b3": 1, "otorgada": 1, "manera": 1, "citada": 2, "ley;": 1, "ejecute": 1, "niegue": 1, "aprobados": 1, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 3, "retrotraer\u00e3\u00a1": 1, "inici\u00e3\u00b3": 1, "debiendo": 1, "restituir": 1, "cantidades": 3, "citados": 1, "compensar": 1, "restituidas": 1, "contra": 1, "otras": 1, "adeuden": 1, "preponderante;": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "propuso": 1, "resultantes": 1, "formen": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "modelo": 1, "x": 1, "aprobado": 2, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "extinguir:": 1, "resoluciones": 4, "cuales": 2, "determinado": 3, "asim\u00e3\u00a9tricas": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 4, "comunicaciones": 4, "transportes": 4, "tendientes": 1, "instalar": 3, "red": 6, "compartida": 2, "requiera": 1, "bandas": 1, "frecuencias": 1, "liberado": 1, "transici\u00e3\u00b3n": 4, "digital": 5, "terrestre": 5, "(banda": 1, "700": 1, "mhz)": 1, "crecer": 1, "fortalecer": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 2, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "directamente": 1, "mantenga": 1, "entidad": 1, "dependencia": 1, "asociaci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablico-privada": 1, "implementar": 1, "profesional": 2, "contener": 1, "aspectos": 1, "reconocimiento": 1, "certificados": 1, "consejo": 2, "consultivo": 1, "ochentas": 1, "mecanismos": 3, "llevar": 1, "refrendo": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 4, "poderes": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "municipios": 2, "constitucionales": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 2, "superior": 3, "uso": 6, "mientras": 1, "hacerlo": 1, "permisionarios": 3, "quien": 1, "conducente": 1, "realiza": 1, "concluir\u00e3\u00a1n": 1, "programa": 6, "trabajo": 2, "reorganizar": 1, "estaciones": 4, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "posible": 1, "banda": 1, "am": 1, "fm": 1, "fortalecimiento": 1, "continuidad": 2, "culminar\u00e3\u00a1": 1, "2015": 8, "implementar\u00e3\u00a1": 1, "programas": 2, "vinculados": 1, "entrega": 4, "distribuci\u00e3\u00b3n": 4, "equipos": 4, "receptores": 4, "decodificadores": 4, "tercer": 4, "concluir": 2, "transmisi\u00e3\u00b3n": 2, "se\u00e3\u00b1ales": 8, "anal\u00e3\u00b3gicas": 4, "radiodifundida": 8, "todo": 2, "pa\u00e3\u00ads": 2, "tardar": 2, "alcance": 2, "nivel": 4, "penetraci\u00e3\u00b3n": 4, "hogares": 1, "escasos": 1, "definidos": 1, "aptos": 1, "recibir": 1, "digitales": 6, "anticipadamente": 1, "\u00e3\u00a1rea": 4, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "respectivamente": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "obligados": 2, "realizar": 6, "inversiones": 2, "instalaciones": 2, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "debido": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n": 2, "incluyendo": 1, "comunitarias": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "transmisiones": 3, "dar": 1, "previstos": 3, "157": 1, "les": 3, "temporal": 1, "reduzcan": 1, "potencia": 2, "radiada": 2, "aparente": 2, "plazos": 2, "ning\u00e3\u00ban": 2, "exceder\u00e3\u00a1n": 2, "2016": 3, "18-12-2015": 2, "fechas": 1, "anticipada": 1, "igual": 1, "kw": 2, "canales": 2, "vhf": 1, "uhf": 1, "transmitiendo": 1, "y/o": 2, "alcanzado": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "localidad": 1, "pa\u00e3\u00ads;": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "recibiendo": 1, "alcancen": 1, "niveles": 1, "derivadas": 1, "reformado": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 10, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "resulten": 3, "interconexi\u00e3\u00b3n": 4, "garantizar\u00e3\u00a1": 1, "establecidas": 2, "preceptos": 1, "mismos": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "exigibles": 1, "hubiera": 1, "existencia": 2, "evitar": 1, "afecte": 1, "ese": 2, "acuerden": 1, "resuelva": 1, "disputa": 1, "actualmente": 1, "aplican": 1, "cita": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "consumidor": 1, "profeco": 1, "crear": 1, "especializada": 1, "inferior": 1, "subprocuradur\u00e3\u00ada": 1, "estructura": 1, "ello": 1, "presupuesto": 3, "c\u00e3\u00a1mara": 4, "diputados": 4, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "impacto": 1, "presupuestario": 1, "motivo": 2, "personales": 1, "establecimiento": 1, "nuevas": 2, "actividades": 1, "cubrir\u00e3\u00a1": 1, "anualmente": 1, "organismo": 7, "ingresos": 1, "118": 1, "fijos": 1, "m\u00e3\u00b3viles": 1, "ambos": 1, "cargos": 1, "larga": 1, "distancia": 1, "llamadas": 1, "destino": 1, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 2, "local": 1, "asumir": 1, "costos": 1, "originen": 1, "definir": 1, "puntos": 1, "emitido": 2, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "numeraci\u00e3\u00b3n": 1, "asignada": 1, "utilizarla": 1, "inteligente": 1, "modalidades": 1, "cobro": 1, "revertido": 1, "especiales": 1, "tales": 1, "n\u00e3\u00bameros": 1, "900": 1, "remitir": 1, "senado": 2, "permanente": 2, "designaci\u00e3\u00b3n": 2, "presidente": 4, "designar": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "reciba": 1, "representantes": 1, "integren": 1, "junta": 2, "designados": 1, "miembros": 1, "ciudadano": 1, "realizarse": 2, "someter\u00e3\u00a1": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "proyecto": 1, "nombramiento": 1, "trig\u00e3\u0089simo": 10, "descentralizado": 1, "promotor": 4, "medios": 6, "audiovisuales": 4, "transforma": 1, "presupuestales": 2, "citado": 1, "emite": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "oponga": 1, "laborales": 2, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "formar": 1, "nombre": 1, "menoscabo": 1, "coordinarse": 1, "autoridades": 2, "monitoreo": 1, "destinar": 2, "garantizar": 2, "adecuado": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "158": 1, "180": 2, "acordes": 1, "objetivos": 1, "considerar:": 1, "planes": 1, "crecimiento;": 1, "gastos": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "equilibrio": 1, "financiero": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "encuentra": 1, "obligado": 1, "aplicar": 1, "surtiendo": 1, "si": 1, "resulta": 1, "promuevan": 1, "incentiven": 1, "incluir": 1, "barra": 1, "program\u00e3\u00a1tica": 1, "dirigida": 1, "infantil": 1, "promueva": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "medio": 1, "ambiente": 1, "respeto": 1, "ni\u00e3\u00b1ez": 1, "igualdad": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "procuraci\u00e3\u00b3n": 1, "190": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "tiempo": 1, "penales": 1, "reglas": 2, "eliminen": 1, "requisitos": 1, "puedan": 2, "retrasar": 1, "portabilidad": 2, "num\u00e3\u00a9rica": 1, "haga": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "realice": 2, "horas": 2, "contadas": 1, "realizada": 1, "titular": 2, "respectivo": 1, "portaci\u00e3\u00b3n": 1, "solo": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 1, "voluntad": 1, "usuario": 1, "morales": 2, "representante": 1, "apoderado": 1, "legal": 2, "personalidad": 1, "264": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "cualquiera": 1, "relevantes": 1, "incluirse": 1, "asociado": 1, "138": 1, "208": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "operar": 1, "explotar": 1, "cedida": 1, "electricidad": 6, "resultar\u00e3\u00a1": 1, "140": 1, "144": 1, "exclusivamente": 1, "contratos": 4, "celebrados": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "han": 1, "considerados": 1, "finales": 2, "cedidos": 2, "junto": 1, "ceder\u00e3\u00a1": 1, "favor": 1, "autorizados": 1, "seis": 1, "impedimento": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "ceder": 1, "estos": 1, "renovados": 1, "extendidos": 1, "per\u00e3\u00adodos": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "36": 1, "comercial": 1, "transmitan": 2, "cubran": 1, "territorio": 1, "contar": 1, "lenguaje": 1, "se\u00e3\u00b1as": 1, "mexicana": 1, "subtitulaje": 1, "oculto": 1, "idioma": 1, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "06:00": 1, "24:00": 1, "excluyendo": 1, "publicidad": 1, "atendiendo": 1, "mejores": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "internacionales": 1, "entes": 1, "sean": 1, "sujetos": 1, "accesibilidad": 1, "discapacidad": 1, "defensores": 1, "audiencias": 1, "adecuaciones": 1, "acceder": 1, "compartici\u00e3\u00b3n": 1, "infraestructura": 1, "266": 1, "licitaci\u00e3\u00b3n": 1, "cadenas": 1, "abierta": 1, "08": 1, "2014-": 2, "ra\u00e3\u00bal": 2, "andrade": 2, "barrera": 1, "tapia": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "catorce": 1, "catorce-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 4, "nieto-": 4, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "reformas": 1, "productivas": 1, "subsidiarias": 1, "energ\u00e3\u00ada": 1, "orozco": 1, "lilia": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "once": 1, "18": 1, "recorren": 1, "subsecuentes": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecreto": 4, "radiodifusi\u00e3\u0093n": 2, "p\u00e3\u009ablico": 1, "radiodifusi\u00e3\u0093n\u00e2\u0080\u009d": 1, "federaci\u00e3\u0093n": 1, "precampa\u00e3\u00b1as": 1, "jornada": 1, "electoral": 2, "gobiernos": 1, "federativas": 2, "sustituci\u00e3\u00b3n": 2, "televisiones": 1, "verifiquen": 1, "procesos": 1, "electorales": 2, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "televisores": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "sancionada": 1, "2015-": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "quince-": 1, "radiodifusi\u00e3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d": 3, "2018": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "2018-": 1, "cordero": 2, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "juan": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "mariana": 1, "ar\u00e3\u00a1mbula": 1, "mel\u00e3\u00a9ndez": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "prida-": 1, "2019": 1, "vii;": 1, "17;": 1, "18;": 1, "20;": 1, "\u00e3\u00baltimo;": 1, "23;": 1, "segundo;": 4, "iii;": 2, "37;": 1, "42;": 1, "43": 1, "primero;": 2, "54;": 1, "xi": 1, "xii": 1, "xv;": 1, "61": 1, "66": 1, "estatutarias": 1, "2019-": 2, "mart\u00e3\u00ad": 1, "batres": 1, "guadarrama": 1, "porfirio": 1, "ledo": 1, "antares": 1, "g": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "alatorre": 1, "h\u00e3\u00a9ctor": 1, "ren\u00e3\u00a9": 1, "cruz": 1, "aparicio": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "obrador-": 1, "secretaria": 1, "dra": 1, "olga": 1, "carmen": 1, "d\u00e3\u00a1vila-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_articulo_primero": 1, "": 1314, "-": 176, "el": 1579, "presente": 78, "ley": 21, "entrar\u00e3": 19, "\u00a1": 344, "en": 382, "vigor": 57, "a": 321, "d\u00e3": 80, "\u00ad": 318, "siguiente": 41, "de": 742, "su": 86, "publicaci\u00e3": 30, "\u00b3": 593, "n": 574, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 42, "articulo_segundo": 2, "se": 216, "abrogar": 3, "ley_para_el_control": 1, "por": 87, "parte": 2, "gobierno_federal_de_los_organismos_descentralizados": 1, "y": 354, "empresas_de_participaci\u00e3": 1, "estatal": 2, "publicar": 30, "[??:31/12/1970:????:??]": 1, "articulo_tercero": 1, "derogar": 16, "disposici\u00f3n": 37, "que": 273, "oponer": 11, "establecer": 21, "articulo_cuarto": 1, "tanto": 10, "ejecutivo_federal": 9, "dictar": 1, "correspondiente": 15, "para": 104, "\u00e3": 29, "rganos": 9, "gobierno": 3, "vigilancia": 1, "organismo": 6, "descentralizar": 4, "ajustar": 3, "este": 37, "seguir\u00e3": 2, "funcionar": 1, "existente": 4, "de_acuerdo_con": 1, "o": 75, "decreto": 101, "creaci\u00e3": 1, "articulo_quinto": 1, "acto": 2, "operaci\u00f3n": 1, "t\u00e3": 48, "\u00a9": 145, "rminos": 30, "deber": 22, "inscribir": 2, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_organismos_descentralizados": 2, "hasta": 13, "expedir": 34, "reglamento": 2, "ordenamiento": 4, "formalizar": 1, "funci\u00f3n": 3, "expresar": 3, "registro": 2, "regir\u00e3": 2, "validez": 1, "consecuencia": 1, "funci\u00e3": 1, "acuerdo": 6, "vigente": 5, "fecha": 12, "expedici\u00e3": 2, "articulo_sexto": 1, "tocante": 1, "fideicomiso": 1, "referir": 44, "art\u00e3": 131, "culo": 142, "40": 3, "dictar\u00e3": 1, "desde_luego": 1, "relativo": 2, "caso": 20, "comit\u00e3": 1, "segundo": 28, "cnicos": 1, "integraci\u00e3": 1, "funcionamiento": 1, "se\u00e3": 18, "\u00b1": 34, "ala": 1, "respecto_a": 2, "designar\u00e3": 1, "proceder": 4, "comisarios_p\u00e3\u00bablicos_por_la_secretar\u00e3": 1, "contralor\u00e3": 2, "general_de_la_federaci\u00e3": 1, "articulo_septimo": 1, "a_partir_de": 15, "entrada": 34, "promover\u00e3": 1, "conducto": 1, "coordinadoras_de_sector": 1, "modificaci\u00e3": 1, "reforma": 16, "estatuto": 2, "escritura": 1, "constitutivo": 1, "empresa": 2, "participaci\u00e3": 7, "mayoritario": 1, "lo": 8, "propio": 2, "articulo_octavo": 1, "director": 1, "general": 5, "quien": 2, "realizar": 15, "similar": 1, "vigencia": 5, "deber\u00e3": 54, "bajo": 3, "responsabilidad": 3, "aquel": 9, "uno": 45, "plazo": 28, "30": 8, "as": 48, "computar": 1, "constituci\u00e3": 29, "formal": 1, "decir": 31, "m\u00e3": 22, "xico": 38, "d_f": 3, "[??:25/4/1986:????:??]": 1, "dip": 32, "jes\u00e3\u00bas_murillo_karam": 1, "presidente": 29, "sen": 32, "javier_ahumada_padilla": 1, "rebeca_arenas_mart\u00e3": 1, "nez": 1, "secretario": 15, "myrna_hoyos_de_navarrete": 1, "secretaria": 17, "r\u00e3\u00babricas\u00e2": 2, "\u0080": 39, "\u009d": 10, "cumplimiento": 30, "disponer": 37, "fracci\u00e3": 72, "i_de_el_art\u00e3": 16, "89": 17, "pol\u00e3": 28, "tic_a": 29, "estados_unidos_mexicanos": 27, "observancia": 16, "residencia": 5, "poder_ejecutivo_federal": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 18, "distrito_federal": 14, "veintis\u00e3": 1, "i": 34, "[??:??/4/1986:????:??]": 1, "miguel_de_la_madrid_h": 1, "r\u00e3\u00babrica": 32, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 15, "manuel_bartlett_d": 1, "\u008d": 12, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "diverso": 23, "ley_federal_de_entidades_paraestatales": 1, "[??:24/7/1992:????:??]": 1, "articulo_unico": 2, "reformar": 37, "3\u00e2\u00ba": 1, "2": 31, "p\u00e3": 70, "rrafo": 67, ";": 102, "9\u00e2\u00ba": 1, "1": 27, "10\u00e2\u00ba": 1, "12": 2, "16": 1, "24": 2, "25": 2, "v": 9, "32": 4, "39": 2, "41": 1, "51": 3, "58": 3, "fracci\u00f3n": 13, "ix": 2, "xiii": 1, "xvii": 1, "68": 2, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 23, "quedar": 16, "como": 35, "seguir": 15, ":": 22, "transitorio_unico": 2, "[??:13/7/1992:????:??]": 1, "manuel_aguilera_g\u00e3": 1, "mez": 3, "eberto_croda_rodr\u00e3": 1, "guez": 2, "antonio_melgar_aranda": 1, "jaime_rodr\u00e3": 1, "calder\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 14, "\"": 18, "diecis\u00e3": 2, "[??:??/7/1992:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "fernando_guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "barrios": 1, "ley_org\u00e3": 11, "nica": 11, "administraci\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablica_federal": 3, "ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "[??:24/12/1996:????:??]": 1, "culo_segundo": 2, "62": 3, "transitorios_primero": 8, "1o": 1, "[??:??/1/1997:????:??]": 1, "legal": 8, "administrativo": 12, "3": 16, "secretario_de_contralor\u00e3": 1, "desarrollo_administrativo": 2, "designar": 3, "titular": 6, "control": 6, "interno": 4, "as\u00e3": 10, "reo": 8, "auditor\u00e3": 1, "queja": 1, "actual": 5, "continuar\u00e3": 7, "cargo": 3, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "cuarto": 2, "entidad": 6, "paraestatal": 1, "resolver\u00e3": 5, "procedimiento": 4, "recurso": 9, "revocaci\u00e3": 1, "encontrar": 9, "tr\u00e3": 10, "mite": 6, "dependencias_coordinadoras_de_sector": 1, "asunto": 2, "citar": 6, "iniciar": 7, "hecho": 1, "consumar": 1, "con": 53, "anterioridad": 4, "antes": 4, "mencionar": 1, "resolvi\u00e3": 1, "ndose": 5, "conforme_a": 9, "regir": 1, "quinto": 4, "secretar\u00e3": 11, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 9, "realizar\u00e3": 4, "corresponder": 13, "a_efecto_de": 3, "ejercicio": 3, "fiscal": 1, "1997": 1, "financiero": 4, "destinar": 3, "pago": 1, "sueldo": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "servidor": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "por_virtud_de": 6, "pasar\u00e3": 2, "depender": 1, "transferir": 2, "\u00e3\u00baltima": 2, "dependencia": 2, "proporcionar": 1, "espacio": 1, "f\u00e3": 3, "sicosegundo": 1, "humano": 4, "material": 3, "requerir": 2, "relaci\u00e3": 2, "laboral": 3, "resto": 2, "personal": 3, "dicho": 1, "no": 45, "modificar": 5, "df": 11, "[??:6/12/1996:????:??]": 1, "laura_pav\u00e3": 1, "jaramillo": 1, "presidenta": 4, "agust\u00e3": 1, "torres_delgado": 1, "ricardo_naumann_escobar": 1, "victoria_eugenia_m\u00e3": 1, "ndez": 4, "rquez": 1, "18": 3, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 2, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 9, "nico": 6, "20": 6, "adicionar": 33, "i_bis": 1, "47": 1, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "4": 7, "117": 1, "161": 1, "173": 1, "148": 1, "bis": 2, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 14, "denominar": 2, "reclutamiento": 1, "inciso": 12, "f": 1, ")": 17, "ii": 13, "170": 1, "ej\u00e3": 1, "rcito": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "mexicanas": 1, "57": 2, "e": 1, "105": 13, "armada_de_m\u00e3": 1, "c\u00e3": 8, "justicia_militar": 1, "5": 4, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "106": 1, "108": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "9": 3, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "todo": 11, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "materia_federal": 1, "22": 3, "23": 2, "respectivo": 11, "procuradur\u00e3": 2, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "19": 3, "34": 1, "35": 2, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "76": 2, "91": 1, "103": 1, "114": 2, "120": 3, "federal_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 2, "50": 5, "rrafos": 3, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "7": 1, "le": 17, "38": 1, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "civil": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "267": 2, "ley_de_el_seguro_social": 1, "156": 1, "166": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 1, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "28": 13, "iv": 8, "iii": 16, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "21": 2, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "27": 14, "constitucional": 3, "materia_nuclear": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 5, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "8": 1, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 5, "6": 2, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "extranjera": 1, "14": 3, "ley_general": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "5o": 5, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "10": 5, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "tribunales_agrarios": 1, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "26": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 9, "mica": 10, "121": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "b": 9, "123": 1, "15": 3, "\u00e3\u00baltimo": 4, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "heladio_ram\u00e3": 1, "rez": 7, "l\u00e3": 1, "pez": 3, "luis_meneses_murillo": 1, "jos\u00e3": 5, "antonio_valdivia": 1, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "[??:4/1/2001:????:??]": 1, "transitorio_articulo_unico": 1, "crea_el_instituto_nacional_de_las_mujeres": 1, "[??:21/12/2000:????:??]": 1, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "cervantes": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 4, "manuel_medell\u00e3": 1, "mil\u00e3": 1, "sara_castellanos_cort\u00e3": 1, "29": 1, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 5, "santiago_creel_miranda": 3, "[??:4/6/2002:????:??]": 1, "recorrer": 2, "3o": 9, "[??:30/4/2002:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "cevallos_ramos": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "lez": 7, "hern\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 11, "[??:??/6/2002:????:??]": 1, "nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00e3": 1, "gen_as": 2, "ley_de_creaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_indigenista": 1, "vi": 5, "vii": 5, "[??:21/5/2003:????:??]": 1, "[??:30/4/2003:????:??]": 1, "armar": 1, "salinas_torre": 1, "adir": 1, "cerezo_bautista": 1, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "[??:??/5/2003:????:??]": 1, "xxvii_de_el_art\u00e3": 1, "tercero_de_el_art\u00e3": 1, "creer": 1, "agencia_de_noticias_de_el_estado_mexicano": 1, "[??:2/6/2006:????:??]": 1, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:25/4/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 2, "salas_p": 2, "ma": 2, "sara_rocha_medina": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "[??:??/5/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 2, "abascal_carranza": 2, "ley_de_ciencia": 2, "tecnolog\u00e3": 2, "ley_de_adquisiciones": 3, "arrendamientos": 4, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 4, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "[??:21/8/2006:????:??]": 1, "culos_transitorios_primero": 1, "centros_p\u00e3\u00bablicos_de_investigaci\u00e3": 1, "contar\u00e3": 4, "a\u00e3": 3, "celebrar": 2, "convenio": 1, "resultado": 3, "59": 2, "[??:26/4/2006:????:??]": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "[??:??/8/2006:????:??]": 1, "ley_de_petr\u00e3": 2, "leo_s": 4, "mexicanos": 4, "ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 2, "servicios_relacionados": 3, "mismas": 3, "[??:28/11/2008:????:??]": 1, "\u00e2": 29, "\u00a6": 21, "[??:28/10/2008:????:??]": 1, "gustavo_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 2, "sar": 1, "horacio_duarte_j\u00e3": 1, "quez": 1, "ren\u00e3": 3, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 1, "[??:27/11/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mont_urueta": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 6, "actualizar": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 3, "cuyo": 6, "denominaci\u00e3": 1, "ser": 28, "gobierno_de_el_distrito_federal": 2, "conducente": 2, "eliminar": 2, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 3, "tener": 7, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_cuadrag\u00e3": 1, "\u0089": 42, "simo": 6, "8o": 1, "52": 1, "60": 7, "63": 2, "65": 1, "67": 3, "entrar": 1, "dejar": 2, "sin": 10, "efecto": 20, "contravenir": 1, "mismo": 12, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 3, "morf\u00e3": 3, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 42, "radiodifusi\u00e3": 58, "ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 6, "estado_mexicano": 13, "en_materia_de": 25, "telecomunicaci\u00f3n": 40, "[??:14/7/2014:????:??]": 7, "culo_d\u00e3": 1, "cimo_segundo": 2, "natural": 22, "sin_perjuicio_de": 8, "transitorio": 13, "ley_federal_de_radio": 1, "televisi\u00e3": 18, "ley_de_v\u00e3": 1, "generales_de_comunicaci\u00e3": 1, "reglamentario": 4, "norma": 1, "oficial": 1, "mexicano": 2, "aplic\u00e3": 2, "nuevo": 5, "sustituir": 1, "salvo": 3, "instituto_federal_de_telecomunicaciones": 56, "adecuar": 2, "org\u00e3": 1, "dentro_de": 26, "emitir": 11, "180": 7, "lineamiento": 5, "contenido": 1, "concesionario": 32, "audio": 2, "restringir": 1, "podr\u00e3": 15, "promocionar": 1, "video": 3, "juego": 1, "haber": 26, "clasificar": 1, "normatividad": 3, "aplicable": 15, "anterior": 16, "sexto": 3, "atenci\u00e3": 2, "resoluci\u00e3": 2, "previo": 3, "s\u00e3": 9, "p_timo": 8, "transitorio_de_el_decreto": 1, "6o": 12, "7o": 12, "73": 12, "78": 12, "94": 12, "[??:11/6/2013:????:??]": 10, "prever": 18, "vig\u00e3": 12, "ptimo": 4, "concesi\u00f3n": 6, "permiso": 7, "otorgar": 6, "mantendr\u00e3": 3, "condici\u00f3n": 11, "consignar": 1, "terminaci\u00e3": 3, "a_menos_que": 1, "obtener": 4, "autorizaci\u00e3": 8, "prestar": 12, "servicio": 25, "adicional": 8, "concesi\u00e3": 27, "transitar": 9, "\u00e3\u00banica": 7, "estar\u00e3": 5, "trat\u00e3": 2, "espectro": 4, "radioel\u00e3": 3, "ctrico": 3, "en_cuanto_a": 1, "cobertura": 4, "autorizar": 5, "cantidad": 4, "megahertz": 1, "concesionados": 1, "ni": 2, "hacer": 5, "origen": 1, "determinante": 1, "otorgamiento": 2, "solicitud": 10, "pr\u00e3": 7, "rroga": 6, "sonoro": 1, "presentar": 14, "original": 1, "resultar": 5, "tratar": 1, "dof": 3, "15-06-2018/8": 1, "cimo": 13, "primero_transitorios": 1, "siempre": 6, "obligaci\u00f3n": 5, "contar": 9, "pagar": 1, "contraprestaci\u00f3n": 2, "varios": 1, "adem\u00e3": 1, "poder": 16, "consolidar": 1, "solo": 2, "noveno": 1, "existir": 3, "agente": 52, "econ\u00e3": 48, "mico": 47, "preponderante": 32, "sector": 28, "fin": 1, "promover": 4, "competencia": 11, "desarrollar": 1, "competidor": 1, "viable": 1, "largo": 2, "requerir\u00e3": 1, "concentraci\u00f3n": 3, "entre": 11, "cesi\u00f3n": 1, "cambio": 1, "derivar": 4, "s_tas": 1, "re\u00e3\u00banan": 1, "requisito": 2, "generar": 7, "reducci\u00e3": 1, "sectorial": 2, "ndice": 7, "dominancia": 2, "\u009c": 8, "id\u00e2": 2, "hirschman-herfindahl": 3, "ihh\u00e2": 2, "incrementar": 2, "200": 1, "punto": 2, "porcentaje": 1, "menor": 2, "100": 6, "c": 1, "concentraci\u00e3": 4, "participar": 1, "llevar_a_cabo": 2, "d": 1, "disminuir": 2, "da\u00e3": 1, "ar": 3, "impedir": 2, "libre": 5, "concurrencia": 5, "entender": 1, "suma": 1, "cuadrado": 1, "participaci\u00f3n": 2, "cada": 4, "(": 4, "ihh": 2, "=": 3, "\u00ef": 2, "\u0081": 5, "\u0093": 6, "qi2": 1, "medida": 10, "base": 3, "indicador": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "suscriptor": 1, "usuario": 6, "audiencia": 2, "tomar": 1, "valor": 2, "0": 2, "10000": 2, "calcular": 1, "determinar\u00e3": 2, "primero": 1, "contribuci\u00e3": 1, "porcentual": 1, "hi": 3, "definir": 3, "100xqi2/ihh": 1, "despu\u00e3": 2, "calcular\u00e3": 1, "id": 2, "aplicar": 3, "r_mulo": 1, "pero": 1, "utilizar": 3, "ahora": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "en_vez_de": 1, "q_i": 1, "hi2": 1, "tambi\u00e3": 2, "var\u00e3": 1, "aviso": 2, "escrito": 2, "contendr\u00e3": 1, "informaci\u00e3": 7, "elemento": 1, "convicci\u00e3": 1, "demostrar": 2, "cumplir": 5, "instituto": 9, "investigar\u00e3": 1, "mayor": 4, "90": 7, "en_caso_de": 13, "sustancial": 6, "mercado": 12, "red": 9, "voz": 1, "dato": 1, "radio": 3, "seg\u00e3\u00ban": 2, "imponer": 8, "necesario": 12, "proteger": 1, "fomentar": 1, "conformidad": 7, "extinguir\u00e3": 1, "una_vez_que": 5, "prestaci\u00e3": 3, "contener": 5, "alguno": 6, "prohibici\u00e3": 4, "restricci\u00e3": 5, "determinar": 13, "inicio": 2, "acreditar\u00e3": 1, "ante": 3, "ste": 1, "supervisar\u00e3": 1, "efectivo": 10, "ley_de_telecomunicaciones": 1, "i_los": 2, "acreditar": 3, "octavo_transitorio_de_el_decreto": 6, "tal": 5, "establecer\u00e3": 1, "forma": 2, "documentaci\u00e3": 3, "estar": 1, "cuando": 2, "menos": 1, "durante": 4, "mes": 3, "continuo": 1, "transcurrir": 3, "contin\u00e3\u00bae": 2, "anteceder": 5, "emitir\u00e3": 1, "dictamen": 2, "certificar": 4, "dar": 3, "certificaci\u00e3": 3, "solicitar": 2, "ser\u00e3": 11, "optar": 4, "est\u00e3": 2, "octavo_transitorio": 1, "cimo_primero": 1, "sujetar\u00e3": 1, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "acompa\u00e3": 2, "respecto_de": 4, "pretender": 1, "sobre": 2, "procedencia": 1, "presentaci\u00e3": 2, "car\u00e3": 4, "cter": 4, "alado": 8, "resolver": 2, "entender\u00e3": 2, "sentido": 1, "negativo": 1, "asegurar": 2, "adverso": 2, "otro": 8, "factor": 1, "considerar": 5, "grupo": 1, "inter\u00e3": 3, "cual": 8, "pertenecer": 1, "mediante": 3, "declar\u00e3": 1, "conferir": 1, "relevante": 4, "integrante": 1, "independiente": 3, "sanci\u00f3n": 2, "cualquiera": 5, "momento": 1, "esquema": 2, "276": 2, "ejercer": 3, "derecho": 7, "plan": 29, "basar": 1, "situaci\u00e3": 2, "real": 1, "concreto": 1, "persona": 4, "incluir": 4, "separaci\u00e3": 2, "estructural": 1, "desincorporaci\u00e3": 1, "total": 2, "parcial": 1, "activo": 1, "social": 5, "acci\u00f3n": 4, "combinaci\u00e3": 1, "opci\u00f3n": 1, "reducir": 4, "nacional": 7, "debajo_de": 2, "variable": 1, "par\u00e3": 1, "metro": 1, "medici\u00e3": 1, "declaratorio": 2, "preponderancia": 2, "ejecuci\u00e3": 5, "integrar": 5, "opci\u00e3": 1, "i_a": 1, "manifestar": 2, "adherir": 1, "aceptar": 5, "asimismo": 2, "permitir": 1, "conocer": 1, "analizar": 3, "proponer": 4, "insuficiente": 1, "h\u00e3": 7, "biles": 6, "prevendr\u00e3": 1, "faltante": 1, "desahogar": 1, "prevenci\u00e3": 4, "juicio": 1, "suficiente": 1, "id\u00e3": 1, "nea": 1, "antelaci\u00e3": 2, "tendr\u00e3": 1, "propuesta": 3, "atender": 2, "formular": 1, "analizar\u00e3": 1, "evaluar\u00e3": 1, "aprobar\u00e3": 1, "prorrogar": 1, "ocasi\u00f3n": 1, "aprobar": 7, "efectivamente": 4, "afectar": 2, "distinto": 1, "independencia": 1, "ese": 5, "debidamente": 2, "salvaguardar": 1, "suponer": 1, "consentir": 1, "expresamente": 1, "tarifa": 6, "aplicaci\u00e3": 4, "131": 8, "viii": 3, "ejecutar": 6, "volver": 1, "beneficio": 1, "v_el": 1, "365": 1, "posterior": 3, "involucrar": 1, "informar": 1, "periodicidad": 1, "proceso": 3, "falta": 1, "causa": 2, "imputable": 1, "ocasi\u00e3": 1, "siempre_y_cuando": 2, "justificar": 1, "aplicar\u00e3": 4, "provisionalmente": 1, "dem\u00e3": 5, "compensaci\u00e3": 3, "rec\u00e3": 2, "p_roca": 2, "fico": 3, "suspender\u00e3": 2, "ellos": 2, "certificar\u00e3": 1, "rmino": 3, "estudio": 2, "gener\u00e3": 1, "manera": 1, "negar": 1, "dejar\u00e3": 1, "suspensi\u00e3": 3, "retrotraer\u00e3": 1, "inici\u00e3": 1, "restituir": 2, "supuesto": 1, "compensar": 1, "contra": 1, "adeudar": 1, "autorizar\u00e3": 1, "resultante": 1, "formar_parte": 2, "modelo": 1, "x_una_vez_que_el_instituto_federal_de_telecomunicaciones": 1, "proceder\u00e3": 1, "extinguir": 1, "resoluci\u00f3n": 4, "asim\u00e3": 1, "trica": 1, "octavo_de_el_decreto": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "espec\u00e3": 1, "fi_ca": 1, "cimo_tercero": 1, "trav\u00e3": 4, "comunicaciones": 4, "transportes": 4, "tendientes": 1, "instalar": 3, "compartir": 2, "banda": 3, "frecuencia": 1, "liberar": 1, "transici\u00e3": 4, "digital_terrestre": 1, "700": 1, "mhz": 1, "crecer": 1, "fortalecer": 1, "otorgar\u00e3": 1, "directamente": 1, "mantener": 1, "asociaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablico-privada": 1, "cimo_cuarto": 1, "implementar": 1, "sistema": 1, "profesional": 2, "aspecto": 1, "reconocimiento": 1, "trabajador": 3, "comisi\u00e3": 7, "federal_de_telecomunicaciones": 1, "cimo_quinto": 1, "consejo_consultivo": 1, "ochentas": 1, "cimo_sexto": 1, "mecanismo": 3, "coordinaci\u00e3": 1, "v_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "cimo_s\u00e3": 1, "refrendo": 1, "r\u00e3": 4, "gemir": 4, "uni\u00e3": 1, "municipio": 2, "aut\u00e3": 1, "nomo": 1, "instituci\u00f3n": 2, "educaci\u00e3": 2, "superior": 3, "uso": 6, "mientras_que": 1, "permisionario": 3, "concluir\u00e3": 1, "cimo_octavo": 1, "programa": 8, "trabajo": 2, "reorganizar": 1, "estaci\u00f3n": 4, "determinaci\u00e3": 1, "procurar\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "migraci\u00e3": 1, "posible": 1, "am": 1, "fm": 1, "fortalecimiento": 1, "continuidad": 2, "cimo_noveno": 1, "digital": 10, "terrestre": 4, "culminar\u00e3": 1, "[??:31/12/2015:????:??]": 6, "implementar\u00e3": 1, "vincular": 1, "entrega": 4, "distribuci\u00e3": 4, "equipo": 4, "receptor": 4, "decodificador": 4, "concluir": 2, "transmisi\u00e3": 2, "ale": 8, "anal\u00e3": 4, "gicas": 4, "radiodifundido": 8, "pa\u00e3": 3, "tardar": 2, "alcanzar": 4, "nivel": 5, "penetraci\u00e3": 4, "hogar": 1, "escaso": 1, "desarrollo_social": 1, "apto": 1, "recibir": 3, "anticipadamente": 1, "campa\u00e3": 1, "difusi\u00e3": 1, "conclusi\u00e3": 2, "respectivamente": 1, "obligar": 3, "inversi\u00f3n": 2, "instalaci\u00f3n": 2, "vigilar\u00e3": 1, "obligaci\u00e3": 2, "comunitario": 1, "ind\u00e3": 1, "transmisi\u00f3n": 3, "157": 1, "temporal": 1, "potencia": 2, "radiar": 2, "aparente": 2, "ning\u00e3\u00ban": 2, "exceder\u00e3": 3, "[??:31/12/2016:????:??]": 2, "18-12-2015": 2, "anticipar": 1, "igual": 1, "k_w": 2, "canal": 2, "vhf": 1, "uhf": 1, "transmitir": 3, "/": 2, "regi\u00e3": 1, "localidad": 1, "poblaci\u00e3": 1, "interconexi\u00e3": 4, "garantizar\u00e3": 1, "precepto": 1, "exigible": 1, "perjuicio": 1, "existencia": 2, "evitar": 1, "acordar": 1, "disputa": 1, "actualmente": 1, "cita": 1, "simo_primero": 3, "promoci\u00e3": 1, "supervisi\u00e3": 1, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 1, "consumidor": 1, "profeco": 1, "crear": 1, "especializar": 1, "inferior": 1, "subprocuradur\u00e3": 1, "estructura": 1, "ello": 1, "presupuesto": 3, "m_ara": 4, "diputados": 4, "simo_segundo": 3, "octavo_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "ximo": 2, "simo_tercero": 3, "impacto": 1, "presupuestario": 1, "motivo": 2, "establecimiento": 1, "actividad": 1, "a_cargo_de": 1, "cubrir\u00e3": 1, "anualmente": 1, "simo_cuarto": 3, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ejercicio_fiscal": 1, "2014": 1, "simo_quinto": 3, "118": 1, "[??:1/1/2015:????:??]": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "fijo": 1, "vil": 1, "ambos": 1, "distancia": 1, "llamada": 1, "destino": 1, "consolidaci\u00e3": 2, "local": 1, "asumir": 1, "costo": 1, "originar": 1, "dicha": 2, "quedar\u00e3": 1, "numeraci\u00e3": 1, "asignar": 1, "a_fin_de": 2, "inteligente": 1, "modalidad": 1, "cobro": 1, "revertir": 1, "especial": 1, "n\u00e3\u00bameros": 1, "900": 1, "simo_sexto": 2, "remitir": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "permanente": 2, "designaci\u00e3": 2, "presidente_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 2, "senado": 1, "presidente_de_el_sistema": 1, "aqu\u00e3": 1, "l": 1, "simo_s\u00e3": 2, "representante": 2, "junta_de_gobierno_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_el_estado_mexicano": 1, "simo_octavo": 2, "miembro": 1, "consejo_ciudadano_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 1, "simo_noveno": 2, "someter\u00e3": 1, "junta_de_gobierno": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "proyecto": 1, "estatuto_org\u00e3": 3, "nombramiento": 1, "trig\u00e3": 10, "organismo_promotor_de_medios_audiovisuales": 4, "transformar": 1, "sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 4, "presupuestal": 2, "respetar\u00e3": 1, "nombrar": 1, "menoscabo": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "coordinar": 1, "autoridad": 2, "monitoreo": 1, "garantizar": 2, "expedir\u00e3": 1, "158": 1, "acorde": 1, "objetivo": 1, "i_sus": 1, "crecimiento": 1, "gasto": 1, "operaci\u00e3": 1, "equilibrio": 1, "excepci\u00e3": 1, "surtir": 1, "si": 1, "incentivar": 1, "barra": 1, "program\u00e3": 1, "dirigir": 1, "infantil": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "conservaci\u00e3": 1, "medio": 3, "ambiente": 1, "respeto": 1, "ni\u00e3": 1, "e_z": 1, "igualdad": 1, "g\u00e3": 1, "nero": 1, "discriminaci\u00e3": 1, "procuraci\u00e3": 1, "justicia": 1, "190": 1, "localizaci\u00e3": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "en_tiempo_real": 1, "nacional_de_procedimientos_penales": 1, "regla": 2, "retrasar": 1, "portabilidad": 2, "num\u00e3": 1, "rico": 1, "electr\u00e3": 1, "nicos": 1, "tm_h:24": 1, "portaci\u00e3": 1, "identificaci\u00e3": 1, "manifestaci\u00e3": 1, "voluntad": 1, "moral": 2, "apoderado": 1, "personalidad": 1, "264": 1, "iniciar\u00e3": 1, "noveno_transitorio": 2, "investigaci\u00e3": 1, "asociar": 1, "cuadrag\u00e3": 6, "138": 1, "208": 1, "ii_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "recibir\u00e3": 1, "operar": 1, "explotar": 1, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 1, "ceder": 4, "federal_de_electricidad": 6, "telecomunicaciones_de_m\u00e3": 4, "resultar\u00e3": 1, "140": 1, "144": 1, "exclusivamente": 1, "contrato": 4, "si_ca": 1, "final": 2, "junto_con": 1, "ceder\u00e3": 1, "a_favor_de": 1, "impedimento": 1, "cnico": 1, "renovar": 1, "extender": 1, "per\u00e3": 1, "o_do": 1, "36": 1, "comercial": 1, "cubrir": 1, "territorio": 1, "lenguaje": 1, "subtitulaje": 1, "oculto": 1, "idioma": 1, "programaci\u00e3": 1, "06:00": 1, "tm_h:24:00": 1, "excluir": 1, "publicidad": 1, "mejor": 1, "cuenta": 1, "internacional": 1, "ente": 1, "federal": 1, "sujeto": 1, "accesibilidad": 1, "discapacidad": 1, "defensor": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "acceder": 1, "compartici\u00e3": 1, "infraestructura": 1, "266": 1, "licitaci\u00e3": 1, "cadena": 1, "abrir": 1, "[??:8/7/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "mar\u00e3": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "nieto": 4, "miguel_\u00e3": 3, "n_gel": 3, "osorio_chong": 3, "[??:11/8/2014:????:??]": 2, "culo_tercero": 1, "adquisiciones": 1, "obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "petr\u00e3": 1, "productivo": 1, "subsidiario": 1, "energ\u00e3": 1, "transitorio_de_la_ley_de_petr\u00e3": 1, "cuarto_transitorio_de_la_ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "[??:5/8/2014:????:??]": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "noveno_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:18/12/2015:????:??]": 1, "subsecuente": 1, "decreto_por_el_que_se_expiden_la_ley_federal_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3": 1, "y_la_ley_de_el_sistema_p\u00e3": 1, "blico_de_radiodifusi\u00e3": 1, "n_de_el_estado_mexicano": 1, "y_se_reforman": 1, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_en_materia_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3": 1, "n\u00e2": 4, "publicado_en_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "n_el": 1, "precampa\u00e3": 1, "jornada": 1, "electoral": 2, "gobierno_federal": 1, "federativo": 2, "sustituci\u00e3": 2, "televisi\u00f3n": 1, "verificar": 1, "2016": 1, "instituto_nacional_electoral": 1, "verificar\u00e3": 1, "disposici\u00e3": 1, "televisor": 1, "contravenci\u00e3": 1, "sancionar": 1, "ley_general_de_instituciones": 1, "[??:9/12/2015:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "mariana_ar\u00e3": 1, "m_bula": 1, "mel\u00e3": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "[??:1/3/2019:????:??]": 1, "17": 1, "37": 1, "42": 1, "43": 1, "54": 1, "xi": 1, "xii": 1, "xv": 1, "61": 1, "66": 1, "estatutario": 1, "[??:7/2/2019:????:??]": 1, "mart\u00e3": 1, "batres_guadarrama": 1, "porfirio_mu\u00e3": 1, "ledo": 1, "antares_g_v\u00e3": 1, "zquez": 1, "alatorre": 1, "ctor": 1, "cruz_aparicio": 1, "[??:26/2/2019:????:??]": 1, "andr\u00e3": 1, "manuel_l\u00e3": 1, "obrador": 1, "secretaria_de_gobernaci\u00e3": 1, "dra_olga_mar\u00e3": 1, "carmen_s\u00e3": 1, "cordero_d\u00e3": 1, "vila": 1}}}, "TF": {"ley": 208, "federal": 240, "de": 1833, "las": 386, "entidades": 65, "paraestatales": 51, "nueva": 2, "publicada": 3, "en": 594, "el": 612, "diario": 45, "oficial": 46, "la": 906, "federaci\u00e3\u00b3n": 51, "14": 11, "mayo": 4, "1986": 1, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 23, "dof": 70, "01-03-2019": 41, "al": 119, "margen": 1, "un": 40, "sello": 1, "con": 123, "escudo": 1, "nacional": 23, "que": 495, "dice:": 1, "estados": 36, "unidos": 32, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 4, "miguel": 5, "madrid": 2, "h": 3, "presidente": 9, "constitucional": 3, "los": 482, "mexicanos": 34, "a": 400, "sus": 78, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "congreso": 5, "uni\u00e3\u00b3n": 5, "se": 311, "ha": 4, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 16, "decreto": 111, "\"el": 1, "decreta:": 1, "capitulo": 6, "i": 64, "disposiciones": 56, "generales": 21, "articulo": 80, "1o-": 1, "presente": 86, "reglamentaria": 3, "lo": 104, "conducente": 2, "del": 346, "art\u00e3\u00adculo": 155, "90": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 39, "pol\u00e3\u00adtica": 30, "tiene": 1, "por": 151, "objeto": 18, "regular": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 10, "funcionamiento": 11, "y": 620, "control": 22, "administraci\u00e3\u00b3n": 36, "p\u00e3\u00bablica": 35, "relaciones": 3, "ejecutivo": 41, "o": 193, "dependencias": 6, "cuanto": 9, "unidades": 2, "auxiliares": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 4, "primer": 18, "t\u00e3\u00a9rmino": 6, "establecido": 7, "esta": 41, "reglamentarias": 6, "s\u00e3\u00b3lo": 3, "no": 62, "previsto": 10, "otras": 11, "seg\u00e3\u00ban": 5, "materia": 37, "corresponda": 15, "2o-": 1, "son": 8, "tal": 7, "car\u00e3\u00a1cter": 7, "determina": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 15, "3o-": 1, "universidades": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 20, "instituciones": 7, "educaci\u00e3\u00b3n": 3, "superior": 4, "otorgue": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 3, "regir\u00e3\u00a1n": 5, "leyes": 20, "espec\u00e3\u00adficas": 6, "sean": 9, "reconocidas": 1, "como": 63, "centros": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 22, "investigaci\u00e3\u00b3n": 4, "t\u00e3\u00a9rminos": 50, "ciencia": 3, "tecnolog\u00e3\u00ada": 3, "esa": 3, "respectivos": 8, "instrumentos": 3, "creaci\u00e3\u00b3n": 7, "aplicar\u00e3\u00a1": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 84, "adicionado": 4, "04-06-2002": 1, "reformado": 40, "21-08-2006": 1, "empresas": 18, "productivas": 3, "estado": 26, "respectivas": 8, "subsidiarias": 2, "procuradur\u00e3\u00ada": 4, "agraria": 1, "consumidor": 2, "agencia": 2, "noticias": 2, "mexicano": 14, "sistema": 23, "p\u00e3\u00bablico": 64, "radiodifusi\u00e3\u00b3n": 68, "atendiendo": 5, "objetivos": 10, "naturaleza": 5, "funciones": 12, "quedan": 2, "excluidas": 1, "observancia": 18, "ordenamiento": 12, "24-07-1992": 15, "02-06-2006": 1, "14-07-2014": 1, "11-08-2014": 1, "11-08-2014:": 1, "derog\u00e3\u00b3": 1, "entonces": 1, "cuarto": 14, "(antes": 1, "28-11-2008)": 1, "4o-": 1, "banco": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 38, "sociedades": 4, "nacionales": 8, "cr\u00e3\u00a9dito": 21, "organizaciones": 1, "seguros": 1, "fianzas": 1, "fondos": 2, "fideicomisos": 12, "fomento": 2, "as\u00e3\u00ad": 34, "formen": 3, "parte": 9, "financiero": 5, "sujetas": 2, "su": 131, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 6, "regulaci\u00e3\u00b3n": 2, "legislaci\u00e3\u00b3n": 10, "espec\u00e3\u00adfica": 3, "les": 18, "ser\u00e3\u00a1": 15, "aplicable": 17, "materias": 2, "asuntos": 8, "regulen": 3, "5o": 7, "instituto": 77, "seguro": 2, "social": 11, "seguridad": 6, "servicios": 34, "sociales": 5, "trabajadores": 9, "fondo": 1, "vivienda": 1, "para": 173, "fuerzas": 2, "armadas": 2, "mujeres": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 15, "desarrollo": 14, "pueblos": 2, "ind\u00e3\u00adgenas": 3, "organismos": 29, "estructura": 5, "an\u00e3\u00a1loga": 2, "hubiere": 7, "estructuras": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 26, "gobierno": 54, "vigilancia": 7, "pero": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 7, "oponga": 5, "aquellas": 11, "04-01-2001": 1, "21-05-2003": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 4, "organo": 11, "direcci\u00e3\u00b3n": 13, "general": 32, "cuenten": 3, "patronatos": 1, "comisiones": 1, "ejecutivas": 1, "equivalentes": 4, "seguir\u00e3\u00a1n": 3, "rigiendo": 1, "estos": 3, "especiales": 6, "acuerdo": 16, "u": 7, "ordenamientos": 4, "relativos": 3, "6o-": 1, "efectos": 12, "consideran": 2, "\u00e3\u00a1reas": 9, "estrat\u00e3\u00a9gicas": 2, "expresamente": 5, "determinadas": 2, "28": 17, "actividades": 10, "se\u00e3\u00b1alen": 3, "expida": 3, "prioritarias": 3, "establezcan": 3, "art\u00e3\u00adculos": 30, "25": 5, "26": 5, "propia": 2, "particularmente": 2, "tendientes": 2, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "intereses": 2, "necesidades": 1, "populares": 1, "7o-": 1, "correspondientes": 15, "distrito": 21, "quedar\u00e3\u00a1n": 3, "8o-": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "titulares": 11, "secretar\u00e3\u00adas": 6, "encargados": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 5, "sectores": 3, "establecer": 11, "pol\u00e3\u00adticas": 5, "sector": 55, "correspondiente": 15, "coordinar": 1, "programaci\u00e3\u00b3n": 4, "presupuestaci\u00e3\u00b3n": 1, "conformidad": 13, "caso": 56, "asignaciones": 3, "sectoriales": 4, "gasto": 5, "financiamiento": 3, "previamente": 2, "establecidas": 5, "autorizadas": 2, "conocer": 2, "evaluar": 2, "resultados": 4, "atribuciones": 6, "conceda": 1, "09-04-2012": 11, "9o-": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 35, "hacienda": 17, "tendr\u00e3\u00a1": 3, "miembros": 5, "comit\u00e3\u00a9s": 8, "t\u00e3\u00a9cnicos": 5, "tambi\u00e3\u00a9n": 3, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "medida": 2, "tenga": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 4, "entidad": 41, "paraestatal": 21, "trate;": 2, "todas": 7, "ellas": 2, "esfera": 2, "competencia": 23, "relativas": 6, "representantes": 6, "sesiones": 1, "intervengan": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 36, "pronunciarse": 1, "sobre": 11, "deban": 4, "resolver": 1, "dichos": 10, "facultades": 25, "otorga": 2, "58": 7, "relacionen": 2, "dependencia": 9, "representada": 1, "enviar": 1, "una": 29, "antelaci\u00e3\u00b3n": 3, "menor": 5, "cinco": 3, "d\u00e3\u00adas": 44, "h\u00e3\u00a1biles": 7, "orden": 1, "d\u00e3\u00ada": 17, "acompa\u00e3\u00b1ado": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 15, "documentaci\u00e3\u00b3n": 4, "permita": 3, "conocimiento": 1, "vayan": 1, "tratar": 1, "adecuado": 5, "ejercicio": 10, "representaci\u00e3\u00b3n": 3, "10-": 1, "proporcionar": 2, "donde": 1, "encuentren": 7, "agrupadas": 1, "datos": 3, "soliciten": 2, "requieran": 5, "cumplimiento": 41, "anteriormente": 1, "coordinadora": 18, "conjuntamente": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 11, "har\u00e3\u00a1n": 1, "compatibles": 3, "requerimientos": 2, "demanden": 1, "racionalizando": 1, "flujos": 1, "11-": 1, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 5, "cabal": 1, "metas": 7, "se\u00e3\u00b1alados": 4, "programas": 19, "efecto": 16, "contar\u00e3\u00a1n": 4, "\u00e3\u00a1gil": 1, "eficiente": 1, "sistemas": 5, "establecidos": 4, "\u00e3\u00a9sta": 1, "12-": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "anualmente": 4, "13-": 1, "infracciones": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 10, "sancionadas": 1, "legalmente": 2, "correspondan": 10, "r\u00e3\u00a9gimen": 7, "responsabilidades": 11, "servidores": 10, "federales": 4, "ii": 27, "descentralizados": 24, "seccion": 2, "14-": 1, "personas": 19, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "creadas": 1, "conforme": 21, "dispuesto": 43, "cuyo": 2, "sea:": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 4, "prioritarias;": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 8, "servicio": 17, "social;": 2, "iii": 29, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 10, "recursos": 15, "fines": 4, "asistencia": 3, "15-": 1, "decretos": 6, "expidan": 2, "organismo": 15, "descentralizado": 3, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "entre": 15, "otros": 7, "elementos:": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "organismo;": 2, "domicilio": 1, "legal;": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 5, "ley;": 5, "iv": 18, "aportaciones": 2, "fuentes": 1, "integrar": 2, "patrimonio": 1, "determinen": 2, "incremento;": 1, "v": 20, "manera": 6, "\u00e3\u0093rgano": 24, "designar": 3, "persona": 16, "titular": 19, "personal": 8, "adscrito": 2, "dos": 16, "jerarqu\u00e3\u00adas": 2, "inferiores": 2, "\u00e3\u00a9sta;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 97, "reformada": 24, "vi": 12, "obligaciones": 12, "se\u00e3\u00b1alando": 1, "cu\u00e3\u00a1les": 1, "dichas": 6, "indelegables;": 1, "vii": 9, "quien": 7, "legal": 4, "viii": 7, "organos": 1, "facultades;": 1, "ix": 4, "laboral": 2, "trabajo": 3, "\u00e3\u00b3rgano": 4, "deber\u00e3\u00a1": 46, "expedir": 4, "estatuto": 11, "org\u00e3\u00a1nico": 10, "bases": 10, "distintas": 1, "integren": 9, "inscribirse": 4, "registro": 16, "extinci\u00e3\u00b3n": 5, "observarse": 1, "mismas": 5, "formalidades": 2, "debiendo": 6, "respectivo": 4, "fijar": 2, "forma": 8, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 5, "16-": 1, "cuando": 11, "alg\u00e3\u00ban": 2, "creado": 1, "deje": 1, "cumplir": 7, "resulte": 3, "ya": 5, "conveniente": 2, "desde": 3, "punto": 2, "vista": 2, "econom\u00e3\u00ada": 2, "inter\u00e3\u00a9s": 5, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "propondr\u00e3\u00a1": 2, "disoluci\u00e3\u00b3n": 4, "aqu\u00e3\u00a9l": 2, "asimismo": 4, "podr\u00e3\u00a1": 21, "proponer": 4, "fusi\u00e3\u00b3n": 5, "actividad": 1, "combinada": 1, "redunde": 1, "incremento": 1, "eficiencia": 5, "productividad": 3, "17-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 6, "cargo": 10, "ser": 14, "junta": 4, "equivalente": 2, "18-": 1, "compuesto": 1, "menos": 7, "ni": 3, "m\u00e3\u00a1s": 11, "quince": 2, "integrantes": 5, "propietarias": 1, "suplentes": 1, "presidido": 2, "designe": 3, "integrante": 4, "estrictamente": 1, "desempe\u00e3\u00b1arse": 1, "medio": 3, "19-": 1, "ning\u00e3\u00ban": 3, "podr\u00e3\u00a1n": 7, "gobierno:": 1, "trate": 4, "except\u00e3\u00baan": 1, "prohibici\u00e3\u00b3n": 5, "aquellos": 10, "casos": 6, "refiere": 31, "c\u00e3\u00b3nyuges": 1, "tengan": 5, "parentesco": 1, "consanguinidad": 1, "afinidad": 1, "hasta": 14, "grado": 1, "civil": 2, "cualquiera": 5, "quienes": 7, "directora": 8, "director": 9, "general;": 2, "litigios": 1, "pendientes": 1, "sentenciadas": 1, "delitos": 1, "patrimoniales": 1, "inhabilitadas": 1, "ejercer": 5, "comercio": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "empleo": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 4, "diputadas": 1, "diputados": 5, "senadoras": 1, "senadores": 1, "62": 4, "20-": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 2, "periodicidad": 3, "se\u00e3\u00b1ale": 4, "sin": 30, "pueda": 10, "4": 7, "veces": 3, "a\u00e3\u00b1o": 6, "propio": 6, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "v\u00e3\u00a1lidamente": 2, "mitad": 3, "siempre": 11, "mayor\u00e3\u00ada": 4, "asisten": 1, "resoluciones": 9, "tomar\u00e3\u00a1n": 3, "presentes": 2, "teniendo": 2, "presidenta": 3, "voto": 2, "calidad": 4, "empate": 2, "21-": 1, "designada": 1, "indicaci\u00e3\u00b3n": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 13, "coordinador": 2, "recaer": 1, "nombramiento": 4, "re\u00e3\u00bana": 1, "siguientes": 28, "requisitos:": 2, "ciudadana": 1, "ciudadano": 2, "estar": 3, "pleno": 1, "goce": 1, "derechos": 16, "civiles": 1, "pol\u00e3\u00adticos;": 1, "23-01-1998": 1, "haber": 1, "desempe\u00e3\u00b1ado": 1, "cargos": 3, "alto": 1, "nivel": 5, "decisorio": 1, "destacada": 1, "profesionales": 1, "administrativo": 3, "sustancialmente": 1, "relacionadas": 1, "afines": 1, "cada": 7, "encontrarse": 1, "alguno": 2, "impedimentos": 1, "miembro": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "fracciones": 15, "19": 3, "22-": 1, "directoras": 4, "directores": 5, "tocante": 4, "perjuicio": 18, "otorguen": 2, "estatutos": 11, "estar\u00e3\u00a1n": 4, "facultados": 1, "para:": 2, "celebrar": 4, "otorgar": 4, "toda": 3, "clase": 1, "actos": 10, "documentos": 3, "inherentes": 2, "objeto;": 1, "amplias": 1, "dominio": 2, "pleitos": 1, "cobranzas": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 12, "especial": 2, "legales": 10, "apego": 1, "org\u00e3\u00a1nico;": 1, "emitir": 5, "avalar": 1, "negociar": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 14, "cr\u00e3\u00a9dito;": 1, "formular": 3, "querellas": 1, "perd\u00e3\u00b3n;": 1, "ejercitar": 2, "desistirse": 1, "acciones": 13, "judiciales": 1, "inclusive": 1, "juicio": 2, "amparo;": 1, "comprometer": 1, "arbitraje": 1, "transacciones;": 1, "poderes": 6, "competan": 1, "cl\u00e3\u00a1usula": 1, "otorgamiento": 3, "validez": 2, "bastar\u00e3\u00a1": 3, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "mandatario": 1, "surtir": 1, "frente": 1, "terceros": 5, "descentralizados;": 2, "sustituir": 1, "revocar": 1, "ejercer\u00e3\u00a1n": 2, "refieren": 5, "bajo": 5, "responsabilidad": 6, "dentro": 32, "limitaciones": 3, "autorice": 5, "23-": 1, "acreditar": 2, "personalidad": 2, "secretaria": 3, "secretario": 18, "prosecretaria": 2, "prosecretario": 2, "apoderadas": 1, "apoderados": 1, "exhibir": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 4, "inscripci\u00e3\u00b3n": 2, "mandato": 2, "b": 4, "24-": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "direcciones": 4, "realicen": 5, "similares": 2, "solicitaren": 1, "aludida": 1, "treinta": 10, "fecha": 12, "modificaciones": 6, "reformas": 3, "responsables": 2, "25-": 1, "inscribirse:": 1, "modificaciones;": 1, "nombramientos": 2, "remociones;": 1, "sustituciones": 1, "subdirectoras": 1, "subdirectores": 1, "funcionarias": 1, "funcionarios": 1, "lleven": 1, "firma": 1, "entidad;": 3, "revocaciones;": 1, "v-": 1, "ordenen": 1, "mismas;": 1, "determine": 4, "reglamento": 7, "este": 35, "determinar\u00e3\u00a1": 4, "inscripciones": 3, "anotaciones": 1, "26-": 1, "certificaciones": 1, "anterior": 18, "tendr\u00e3\u00a1n": 6, "fe": 1, "27-": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 5, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 1, "vez": 9, "haya": 11, "concluido": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 26, "estatal": 16, "mayoritaria": 16, "28-": 1, "tales": 5, "29-": 1, "tienen": 2, "mercantiles": 1, "participen": 1, "temporalmente": 1, "capital": 7, "operaciones": 5, "salvo": 6, "\u00e3\u00a9stas": 2, "est\u00e3\u00a9": 2, "supuestos": 1, "segunda": 2, "6o": 14, "decida": 1, "mediante": 6, "expreso": 1, "atribuirles": 1, "e": 17, "incorporarlas": 1, "30-": 1, "participe": 2, "tener": 3, "31-": 1, "sujetarse": 4, "consignan": 1, "32-": 1, "alguna": 6, "empresa": 8, "cumpla": 2, "contrae": 3, "30": 3, "conservarla": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 5, "representativos": 3, "disponen": 1, "68": 3, "acuerde": 2, "igualdad": 2, "condiciones": 12, "respetando": 1, "organizados": 1, "preferencia": 1, "adquirir": 1, "sea": 9, "33-": 1, "conducto": 7, "impliquen": 1, "titularidad": 1, "partes": 3, "34-": 1, "consejos": 3, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 5, "dicho": 16, "representen": 1, "9o": 1, "designados": 3, "directamente": 2, "constituir": 2, "todo": 5, "tiempo": 3, "consejo": 6, "reconocida": 1, "moral": 1, "prestigio": 1, "experiencia": 1, "respecto": 11, "propias": 3, "35-": 1, "\u00e3\u00a9ste": 4, "sesionar": 1, "asistan": 1, "presida": 1, "36-": 1, "resulten": 5, "salvedades": 2, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "asambleas": 1, "ordinarias": 1, "extraordinarias": 1, "37-": 1, "atribuyan": 1, "mencionan": 1, "59": 3, "38-": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 3, "direcci\u00e3\u00b3n;": 1, "normas": 8, "particular": 1, "existan": 1, "societaria": 1, "aplicables": 7, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 1, "39-": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos": 13, "intervendr\u00e3\u00a1": 1, "fin": 7, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "deba": 4, "efectuarse": 1, "cuidar": 1, "adecuada": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "accionistas": 1, "laborales": 4, "40-": 1, "organicen": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "auxiliar": 1, "consideren": 1, "sujetos": 2, "citados": 2, "ajustar\u00e3\u00a1n": 3, "integraci\u00e3\u00b3n": 4, "cap\u00e3\u00adtulo": 3, "establecen": 1, "compatible": 2, "41-": 1, "fideicomitente": 3, "\u00e3\u00banico": 1, "centralizada": 2, "cuidar\u00e3\u00a1": 1, "contratos": 10, "queden": 1, "debidamente": 3, "precisados": 1, "fiduciario": 4, "bienes": 7, "fideicomitidos": 1, "establezca": 8, "deriven": 4, "reserve": 1, "fije": 2, "comit\u00e3\u00a9": 7, "t\u00e3\u00a9cnico": 6, "cual": 8, "existir": 1, "obligadamente": 1, "42-": 1, "fiduciarias": 1, "delegada": 2, "delegado": 2, "seis": 2, "meses": 4, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "someter": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "encargada": 1, "pertenezcan": 1, "proyectos": 1, "administrativa": 2, "43-": 1, "virtud": 7, "especializaci\u00e3\u00b3n": 1, "circunstancias": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 5, "fiduciaria": 10, "requiera": 5, "informes": 7, "controles": 2, "com\u00e3\u00ban": 3, "instruir\u00e3\u00a1n": 1, "previa": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 2, "convenios": 3, "fideicomiso": 3, "instituci\u00e3\u00b3n;": 1, "consultar": 2, "debida": 17, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "tratarse": 1, "reuniones": 1, "t\u00e3\u00a9cnico;": 2, "informar": 2, "acerca": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 7, "acuerdos": 9, "presentar": 11, "contable": 1, "requerida": 1, "precisar": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 3, "financiera": 1, "fideicomiso;": 1, "le": 16, "44-": 1, "40": 5, "si": 4, "adici\u00e3\u00b3n": 1, "establece": 5, "indicando": 1, "cuales": 5, "requieren": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 4, "mismo": 7, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "citado": 4, "cuerpo": 1, "colegiado": 1, "constituyen": 1, "abstenerse": 1, "dicte": 3, "exceso": 2, "fijadas": 2, "violaci\u00e3\u00b3n": 2, "cl\u00e3\u00a1usulas": 1, "contrato": 2, "responder": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "perjuicios": 2, "causen": 2, "ejecutar": 3, "acatamiento": 1, "dictados": 1, "encomienda": 1, "urgentes": 1, "cuya": 2, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "causar": 1, "notoriamente": 1, "es": 2, "posible": 2, "reunir": 1, "circunstancia": 1, "quedando": 1, "facultada": 1, "45-": 1, "constitutivos": 1, "reservar": 1, "facultad": 1, "expresa": 3, "revocarlos": 1, "fideicomisarios": 1, "constituidos": 1, "46-": 1, "formule": 1, "contemplar\u00e3\u00a1n:": 1, "referencia": 3, "concreta": 2, "objetivo": 1, "esencial": 1, "conexas": 1, "lograrlo;": 1, "productos": 1, "elabore": 1, "preste": 2, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "sobresalientes;": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 2, "sectorial": 3, "impacto": 2, "regional": 1, "originen;": 1, "rasgos": 1, "destacados": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 3, "distribuci\u00e3\u00b3n": 6, "ofrece": 1, "47-": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 2, "plan": 29, "directrices": 2, "formular\u00e3\u00a1n": 2, "institucionales": 2, "corto": 2, "mediano": 2, "largo": 3, "plazos": 7, "establecer\u00e3\u00a1": 3, "criterios": 2, "definir": 3, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "48-": 1, "programa": 10, "institucional": 3, "constituye": 1, "asunci\u00e3\u00b3n": 1, "compromisos": 5, "debe": 3, "alcanzar": 2, "consecuencia": 1, "contener": 4, "fijaci\u00e3\u00b3n": 3, "econ\u00e3\u00b3micos": 13, "financieros": 9, "esperados": 1, "lleve": 2, "cabo;": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "estrategias": 2, "prioridades;": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "alcanzarlas;": 1, "expresi\u00e3\u00b3n": 1, "tareas": 2, "previsiones": 1, "posibles": 1, "49-": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "22": 4, "revisar\u00e3\u00a1": 1, "introducir": 1, "impongan": 1, "50-": 1, "presupuestos": 8, "partir": 16, "anuales": 2, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "detallada": 1, "elementos": 3, "permitan": 5, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "51-": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "defina": 1, "derivados": 1, "compra": 1, "suministro": 1, "excedan": 1, "per\u00e3\u00adodo": 1, "anual": 2, "presupuesto": 6, "precisa": 1, "esos": 2, "contar": 2, "perspectiva": 1, "desembolso": 1, "mayores": 1, "52-": 1, "manejar\u00e3\u00a1": 1, "erogar\u00e3\u00a1": 1, "propios": 4, "toca": 1, "percepci\u00e3\u00b3n": 1, "subsidios": 1, "transferencias": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 1, "fijen": 1, "egresos": 3, "manejarlos": 1, "administrarlos": 1, "53-": 1, "formularse": 1, "expresar": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 4, "bancos": 1, "extranjeros": 1, "cualquier": 5, "otro": 2, "intermediario": 1, "apoyo": 3, "obtenerse": 1, "proveedores": 1, "insumos": 1, "suministradores": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 2, "ejecutarse": 3, "montos": 1, "costos": 2, "garant\u00e3\u00adas": 1, "avales": 1, "condicionen": 1, "54-": 1, "someter\u00e3\u00a1": 2, "salvedad": 1, "aprobado": 4, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "suscripci\u00e3\u00b3n": 2, "externos": 4, "55-": 1, "concertaci\u00e3\u00b3n": 2, "operaciones;": 1, "rendimiento": 1, "cuenta": 1, "consignadas": 1, "reglamentos": 3, "vigentes": 6, "56-": 1, "propuesta": 7, "tercera": 1, "subcomit\u00e3\u00a9s": 1, "especializados": 1, "apoyar": 2, "estrat\u00e3\u00a9gica": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 2, "marcha": 1, "normal": 1, "atender": 2, "problemas": 1, "procesos": 3, "productivos": 2, "selecci\u00e3\u00b3n": 2, "adelantos": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 2, "uso": 8, "elevar": 2, "coordinadores": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "establecimiento": 2, "mixtos": 1, "analizar\u00e3\u00a1n": 1, "medidas": 14, "57-": 1, "logro": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "base": 4, "prioridades": 2, "acordar": 2, "delegar": 1, "discrecionalmente": 1, "58-": 1, "indelegables:": 1, "congruencia": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "finanzas": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 1, "aprobar": 12, "excepci\u00e3\u00b3n": 4, "incluidos": 1, "respectivo;": 1, "ajustar": 1, "precios": 1, "produzca": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "federal;": 5, "pr\u00e3\u00a9stamos": 1, "internos": 1, "observar": 1, "dicten": 1, "autoridades": 3, "competentes": 2, "manejo": 2, "disponibilidades": 1, "financieras": 1, "dispone": 1, "54": 1, "arreglo": 1, "fuere": 2, "necesario": 4, "disponer": 1, "activos": 2, "fijos": 2, "misma;": 2, "previo": 4, "informe": 3, "comisarios": 5, "dictamen": 3, "auditores": 1, "autorizar": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 31, "mismos;": 1, "pedidos": 1, "obras": 4, "p\u00e3\u00bablicas": 6, "adquisiciones": 5, "arrendamientos": 5, "relacionados": 4, "muebles": 2, "intervenir": 1, "org\u00e3\u00a1nicas": 1, "misma": 9, "realizar\u00e3\u00a1n": 5, "gobierno;": 2, "b\u00e3\u00a1sica": 1, "procedan": 3, "trat\u00e3\u00a1ndose": 3, "ix-": 1, "entidades;": 1, "x": 3, "apoyo;": 1, "xi": 3, "nombrar": 2, "remover": 3, "ocupen": 1, "administrativas": 15, "aquella": 1, "sueldos": 3, "prestaciones": 3, "concederles": 1, "licencias;": 1, "xii": 3, "ajenas": 1, "mismo;": 1, "xiii-": 1, "reservas": 2, "utilidades": 1, "excedentes": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "xiv": 2, "intervenci\u00e3\u00b3n": 2, "otra": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "arrendamiento": 1, "inmuebles": 3, "considere": 4, "procedimientos": 11, "respectivos;": 1, "xv": 1, "analizar": 4, "peri\u00e3\u00b3dicos": 2, "rinda": 1, "comisarias": 4, "comisarios;": 1, "xvi": 1, "donativos": 1, "pagos": 1, "extraordinarios": 1, "verificar": 1, "mismos": 2, "apliquen": 1, "precisamente": 1, "instrucciones": 1, "correspondiente;": 1, "xvii-": 1, "cancelar": 1, "adeudos": 1, "favor": 2, "notoria": 1, "imposibilidad": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "cobro": 2, "informando": 1, "59-": 1, "siguientes:": 2, "administrar": 1, "representar": 1, "paraestatal;": 2, "plazo": 27, "presentarlos": 1, "diere": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 3, "requisitos;": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "m\u00e3\u00a9todos": 1, "\u00e3\u00b3ptimo": 1, "aprovechamiento": 1, "tomar": 2, "pertinentes": 2, "articulada": 1, "congruente": 1, "eficaz;": 1, "controlar": 1, "suministros": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "aseguren": 1, "continuidad": 3, "fabricaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicio;": 1, "remoci\u00e3\u00b3n": 1, "primeros": 2, "niveles": 3, "globales": 1, "corriente": 2, "organo;": 1, "recabar": 1, "estad\u00e3\u00adsticos": 1, "reflejen": 1, "poder": 25, "mejorar": 1, "necesarios": 3, "propuestos;": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 2, "incluido": 1, "ingresos": 3, "cotejar\u00e3\u00a1n": 1, "propuestas": 1, "asumidos": 1, "realizaciones": 1, "alcanzadas;": 1, "mecanismos": 5, "destaquen": 1, "eficacia": 1, "detalle": 1, "escuchando": 1, "comisario": 3, "xiii": 2, "suscribir": 1, "colectivos": 1, "individuales": 1, "trabajadores;": 1, "\u00e3\u00banicas": 1, "60-": 1, "integrado": 1, "comisaria": 2, "propietario": 1, "suplente": 1, "evaluar\u00e3\u00a1n": 2, "estudios": 3, "ejerzan": 1, "desembolsos": 1, "rubros": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "referente": 1, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "efectuar\u00e3\u00a1n": 2, "asigne": 1, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "citadas": 3, "61-": 1, "interior": 1, "ajustar\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos:": 1, "controlar\u00e3\u00a1n": 1, "alcanzados": 1, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "conducidas;": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 3, "turnados": 1, "vigilar\u00e3\u00a1n": 3, "implantaci\u00e3\u00b3n": 1, "correctivas": 1, "lugar;": 1, "definir\u00e3\u00a1n": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "fueren": 1, "necesarios;": 1, "corregir": 2, "deficiencias": 3, "detectaren": 1, "presentar\u00e3\u00a1n": 2, "mejoramiento": 2, "responder\u00e3\u00a1n": 1, "competencias": 1, "controle": 1, "62-": 1, "interno": 7, "directiva": 1, "promover": 4, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "emita": 6, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "quejas": 3, "24-12-1996": 2, "recibir\u00e3\u00a1n": 2, "investigar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00a1rea": 5, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "sanciones": 4, "previstos": 4, "dictar\u00e3\u00a1n": 2, "revocaci\u00e3\u00b3n": 2, "interponga": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "defensa": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "emitan": 1, "ante": 4, "diversos": 2, "tribunales": 2, "representando": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 3, "reglas": 3, "cometido": 1, "autosuficiencia": 1, "autonom\u00e3\u00ada;": 1, "examinar\u00e3\u00a1n": 1, "control;": 2, "revisiones": 1, "auditor\u00e3\u00adas;": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "aplicables;": 1, "instancias": 1, "internas": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "resultantes": 2, "auditor\u00e3\u00adas": 2, "ex\u00e3\u00a1menes": 1, "evaluaciones": 1, "realizados": 1, "63-": 1, "mercantil": 1, "incorporar\u00e3\u00a1n": 1, "designa": 2, "precedentes": 1, "anteriores": 3, "64-": 1, "representante": 2, "recomendar": 1, "adicionales": 7, "estime": 1, "tomadas": 1, "65-": 1, "realizar": 7, "visitas": 1, "supervisar": 1, "uno": 1, "mencionados": 1, "61": 2, "omisiones": 2, "hubiera": 2, "incurrido": 1, "66-": 1, "dieren": 1, "atribuyen": 1, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "preceptuado": 1, "subsanar": 1, "estricta": 1, "adopten": 1, "finquen": 1, "lugar": 1, "67-": 1, "participa": 1, "25%": 1, "50%": 1, "diversas": 24, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "29": 1, "inversiones": 3, "ciudad": 19, "har\u00e3\u00a1": 1, "33": 1, "68-": 1, "propiedad": 1, "realizarse": 3, "burs\u00e3\u00a1tiles": 1, "mercado": 8, "valores": 3, "vigilar\u00e3\u00a1": 2, "debido": 3, "transitorios": 14, "primero-": 4, "entrar\u00e3\u00a1": 17, "vigor": 57, "segundo-": 6, "abroga": 2, "31": 9, "diciembre": 19, "1970": 1, "tercero-": 3, "derogan": 13, "opongan": 10, "cuarto-": 2, "tanto": 10, "ajusten": 2, "funcionando": 1, "existentes": 3, "quinto-": 2, "formalizan": 1, "expresado": 1, "consecuencias": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 2, "sexto-": 1, "luego": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "proceda": 2, "contralor\u00e3\u00ada": 3, "septimo-": 1, "entrada": 34, "promover\u00e3\u00a1": 1, "coordinadoras": 2, "escrituras": 1, "constitutivas": 1, "ajustarlos": 1, "octavo-": 1, "vigencia": 5, "inscribir": 1, "computados": 1, "formal": 1, "d": 4, "f": 3, "abril": 8, "1986-": 1, "dip": 32, "jes\u00e3\u00bas": 5, "murillo": 2, "karam": 1, "presidente-": 28, "sen": 32, "javier": 2, "ahumada": 1, "padilla": 1, "rebeca": 1, "arenas": 2, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "secretario-": 15, "myrna": 1, "hoyos": 1, "navarrete": 2, "secretaria-": 17, "r\u00e3\u00babricas\u00e2\u0080\u009d": 2, "89": 17, "expido": 16, "residencia": 16, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "mes": 9, "mil": 16, "novecientos": 4, "ochenta": 6, "seis-": 4, "h-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 16, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 17, "manuel": 4, "bartlett": 1, "d-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "art\u00e3\u008dculos": 2, "publicado": 30, "24": 5, "julio": 11, "1992": 1, "unico-": 5, "reforman": 32, "3\u00e2\u00ba": 1, "segundo": 30, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 8, "9\u00e2\u00ba": 1, "10\u00e2\u00ba": 1, "12;": 1, "16;": 1, "v;": 2, "32": 4, "39": 2, "41;": 1, "51;": 1, "xvii": 1, "quedar": 15, "sigue:": 15, "": 9, "transitorio": 32, "13": 1, "1992-": 1, "aguilera": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 3, "eberto": 1, "croda": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 2, "antonio": 2, "melgar": 1, "aranda": 1, "jaime": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "r\u00e3\u00babricas\"": 14, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "noventa": 10, "dos-": 2, "carlos": 3, "salinas": 2, "gortari-": 1, "fernando": 2, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "barrios-": 1, "1996": 1, "art\u00e3\u008dculo": 7, "1o": 1, "enero": 4, "1997": 2, "actuales": 3, "continuar\u00e3\u00a1n": 6, "resolver\u00e3\u00a1n": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 6, "inicien": 2, "hechos": 1, "consumados": 1, "anterioridad": 4, "antes": 4, "mencionada": 1, "resolvi\u00e3\u00a9ndose": 1, "rigen": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 3, "fiscal": 3, "destinados": 1, "pago": 1, "pasar\u00e3\u00a1n": 2, "depender": 1, "transfieran": 1, "\u00e3\u00baltima": 2, "proporcionando": 1, "espacios": 1, "f\u00e3\u00adsicos": 1, "humanos": 4, "materiales": 3, "referidos": 4, "resto": 2, "modifica": 1, "df": 11, "6": 2, "1996-": 1, "laura": 2, "pav\u00e3\u00b3n": 1, "jaramillo": 1, "presidenta-": 4, "agust\u00e3\u00adn": 1, "torres": 1, "delgado": 1, "ricardo": 2, "naumann": 1, "escobar": 1, "victoria": 1, "eugenia": 1, "m\u00e3\u00a9ndez": 1, "m\u00e3\u00a1rquez": 1, "dieciocho": 2, "ernesto": 3, "zedillo": 2, "ponce": 2, "le\u00e3\u00b3n-": 2, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor-": 2, "23": 2, "1998": 2, "\u00e3\u009anico-": 6, "20": 5, "adiciona": 10, "bis": 3, "47": 1, "exterior": 1, "mexicano;": 7, "117": 1, "161": 1, "173": 1, "adicionan": 22, "148": 1, "denominado": 2, "\"del": 1, "reclutamiento\"": 1, "inciso": 7, "f)": 1, "170": 1, "ej\u00e3\u00a9rcito": 1, "fuerza": 1, "a\u00e3\u00a9rea": 1, "mexicanas;": 2, "57": 2, "e)": 1, "105": 13, "armada": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "justicia": 3, "militar;": 2, "5": 3, "106": 1, "108": 1, "judicial": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "tribunal": 1, "9": 5, "tratamiento": 1, "menores": 1, "infractores": 1, "a)": 6, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "34": 1, "35": 2, "76": 2, "91": 1, "103": 1, "114": 2, "120": 2, "incisos": 5, "electorales;": 1, "50": 2, "p\u00e3\u00a1rrafos": 3, "navegaci\u00e3\u00b3n;": 1, "7": 2, "38": 1, "aviaci\u00e3\u00b3n": 1, "civil;": 1, "189": 1, "216": 1, "612": 1, "trabajo;": 1, "267": 2, "156": 1, "166": 1, "estado;": 1, "deroga": 4, "51": 2, "21": 6, "27": 14, "nuclear;": 1, "humanos;": 1, "8": 1, "corredur\u00e3\u00ada": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "historia;": 1, "extranjera;": 1, "reguladora": 1, "energ\u00e3\u00ada;": 1, "10": 3, "ahorro": 1, "retiro;": 1, "12": 2, "agrarios;": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 2, "121": 1, "apartado": 1, "\"b\"": 1, "123": 1, "constitucional;": 1, "15": 3, "\u00e3\u00baltimo": 3, "bancaria": 1, "marzo": 3, "1997-": 1, "heladio": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 6, "l\u00e3\u00b3pez": 3, "luis": 1, "meneses": 1, "jos\u00e3\u00a9": 5, "valdivia": 1, "castro": 1, "siete-": 1, "2001": 1, "inicie": 1, "crea": 2, "2000-": 1, "francisco": 2, "garc\u00e3\u00ada": 3, "cervantes": 3, "enrique": 8, "jackson": 4, "medell\u00e3\u00adn": 1, "mil\u00e3\u00a1n": 1, "sara": 4, "castellanos": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "veintinueve": 1, "mil-": 1, "vicente": 5, "fox": 5, "quesada-": 5, "santiago": 3, "creel": 3, "miranda-": 3, "junio": 15, "2002": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "recorre": 1, "actual": 2, "3o": 9, "2002-": 1, "beatriz": 1, "elena": 2, "paredes": 1, "rangel": 1, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "rivera": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "yolanda": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 7, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "tres": 1, "expide": 8, "indigenista;": 1, "2003": 1, "tercero": 15, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "2003-": 1, "armando": 1, "torre": 1, "adela": 1, "cerezo": 1, "bautista": 1, "lydia": 1, "madero": 2, "diecinueve": 1, "tres-": 1, "xxvii": 1, "2": 1, "2006": 2, "2006-": 2, "marcela": 2, "salas": 2, "p": 2, "ma": 2, "rocha": 2, "medina": 2, "mar\u00e3\u00ada": 4, "abascal": 2, "carranza-": 2, "agosto": 5, "primero": 18, "convenio": 1, "micaela": 1, "aguilar": 1, "petr\u00e3\u00b3leos": 4, "mexicanos;": 1, "paraestatales;": 2, "1": 5, "noviembre": 2, "2008": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 7, "octubre": 1, "2008-": 1, "gustavo": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 2, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "j\u00e3\u00a1quez": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 2, "cleominio": 2, "zoreda": 2, "novelo": 2, "margarita": 1, "guzm\u00e3\u00a1n": 1, "veintisiete": 1, "ocho-": 1, "felipe": 2, "hinojosa-": 2, "mont": 1, "urueta-": 1, "actualizar": 1, "todos": 3, "hacen": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "2012": 1, "cuadrag\u00e3\u0089simo": 7, "8o;": 1, "10;": 1, "52": 1, "ii;": 4, "60;": 2, "i;": 1, "63": 2, "65;": 1, "67": 3, "dejan": 2, "contravengan": 1, "febrero": 3, "2012-": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "morf\u00e3\u00adn": 3, "arizmendi": 1, "campos": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "expiden": 7, "telecomunicaciones": 150, "2014": 8, "d\u00e3\u0089cimo": 11, "naturales": 22, "abrogan": 1, "radio": 4, "televisi\u00e3\u00b3n": 18, "v\u00e3\u00adas": 1, "oficiales": 1, "mexicanas": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 2, "nuevos": 2, "sustituyan": 1, "adecuar": 1, "sesenta": 5, "quinto": 9, "ciento": 11, "contenidos": 1, "concesionarios": 30, "audio": 2, "restringidos": 1, "promocionar": 1, "video-": 1, "juegos": 1, "hayan": 5, "sido": 9, "clasificados": 1, "normatividad": 3, "referido": 7, "sexto": 6, "atenci\u00e3\u00b3n": 2, "resoluci\u00e3\u00b3n": 2, "iniciado": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 8, "7o": 12, "73": 12, "78": 12, "94": 12, "11": 11, "2013": 9, "vig\u00e3\u00a9simo": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 4, "concesiones": 6, "permisos": 7, "otorgados": 3, "mantendr\u00e3\u00a1n": 3, "consignados": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 3, "obtenga": 1, "prestar": 8, "concesi\u00e3\u00b3n": 27, "transitado": 1, "\u00e3\u00banica": 7, "prevista": 5, "espectro": 4, "radioel\u00e3\u00a9ctrico": 3, "modificarse": 1, "cobertura": 4, "autorizada": 1, "cantidad": 1, "megahertz": 1, "concesionados": 1, "modificar": 1, "hacer": 3, "previstas": 3, "t\u00e3\u00adtulo": 3, "origen": 1, "hubieren": 3, "determinantes": 1, "solicitudes": 2, "pr\u00e3\u00b3rroga": 6, "sonora": 1, "presentadas": 2, "original": 1, "establecida": 1, "solicitud": 8, "15-06-2018": 1, "octavo": 13, "d\u00e3\u00a9cimo": 12, "obtener": 2, "transitar": 8, "cuentan": 1, "pagar": 1, "contraprestaciones": 2, "varios": 1, "consolidar": 1, "sola": 1, "noveno": 7, "exista": 2, "agente": 38, "econ\u00e3\u00b3mico": 36, "preponderante": 27, "desarrollar": 1, "competidores": 1, "viables": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "concentraciones": 3, "agentes": 14, "cesiones": 1, "cambios": 1, "re\u00e3\u00banan": 1, "generen": 3, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u008dndice": 3, "dominancia": 2, "\u00e2\u0080\u009cid\u00e2\u0080\u009d": 2, "\u00e3\u00adndice": 4, "hirschman-herfindahl": 3, "\u00e2\u0080\u009cihh\u00e2\u0080\u009d": 2, "incremente": 1, "doscientos": 1, "puntos;": 1, "resultado": 2, "cuente": 1, "porcentaje": 1, "veinte": 2, "ciento;": 1, "c": 1, "dicha": 6, "concentraci\u00e3\u00b3n": 4, "cabo": 2, "disminuir": 1, "da\u00e3\u00b1ar": 1, "impedir": 2, "libre": 5, "concurrencia": 5, "entiende": 1, "suma": 1, "cuadrados": 1, "participaciones": 2, "(ihh=\u00ef\u0081\u0093i": 1, "qi2)": 1, "indicador": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "suscriptores": 1, "usuarios": 5, "audiencia": 1, "puede": 1, "cero": 2, "diez": 3, "calcular": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "porcentual": 1, "hi": 2, "ihh": 1, "definido": 1, "(hi": 1, "=": 1, "100xqi2/ihh)": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "calcular\u00e3\u00a1": 1, "valor": 1, "id": 1, "aplicando": 1, "f\u00e3\u00b3rmula": 1, "utilizando": 1, "ahora": 1, "contribuciones": 1, "qi": 1, "(es": 1, "decir": 1, "id=\u00ef\u0081\u0093i": 1, "hi2)": 1, "var\u00e3\u00ada": 1, "aviso": 2, "escrito": 2, "econ\u00e3\u00b3mica": 7, "referida": 3, "convicci\u00e3\u00b3n": 1, "demuestren": 2, "cumple": 1, "investigar\u00e3\u00a1": 1, "mayor": 4, "encontrar": 1, "existe": 1, "sustancial": 6, "redes": 3, "presten": 3, "voz": 1, "video": 2, "imponer": 2, "necesarias": 5, "proteger": 1, "fomentar": 1, "imponga": 1, "extinguir\u00e3\u00a1n": 1, "preponderantes": 4, "cuyos": 4, "contengan": 4, "restricci\u00e3\u00b3n": 5, "determinados": 4, "inicio": 2, "acreditar\u00e3\u00a1n": 1, "supervisar\u00e3\u00a1": 1, "efectivo": 4, "siguiente:": 3, "encuentran": 1, "expedidas": 1, "respectiva;": 1, "durante": 4, "continua;": 1, "transcurrido": 2, "contin\u00e3\u00bae": 2, "antecede": 5, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "certifique": 3, "dio": 2, "referidas": 4, "concesionario": 2, "obtenido": 1, "solicitar": 2, "adicional": 2, "opten": 2, "transcurridos": 1, "a\u00e3\u00b1os": 1, "contados": 3, "impuesto": 5, "2013;": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar": 2, "pretende": 1, "prestar;": 1, "procedencia": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 2, "resuelto": 1, "entender\u00e3\u00a1": 2, "sentido": 1, "negativo": 1, "asegurarse": 1, "genera": 1, "adversos": 2, "generan": 1, "factores": 1, "cuando:": 1, "incrementar": 1, "grupo": 1, "pertenecen": 1, "determinada": 1, "declar\u00e3\u00b3": 1, "conferir": 1, "relevante": 3, "independiente": 2, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "optar": 2, "momento": 1, "esquema": 2, "276": 2, "derecho": 1, "basado": 1, "real": 2, "incluya": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 2, "estructural": 1, "desincorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "total": 2, "parcial": 1, "combinaci\u00e3\u00b3n": 1, "opciones": 1, "reducir": 2, "debajo": 2, "cincuenta": 3, "variables": 1, "par\u00e3\u00a1metros": 1, "medici\u00e3\u00b3n": 1, "utilizados": 1, "declaratoria": 2, "preponderancia": 2, "efectiva": 6, "mercados": 5, "integran": 4, "ejerza": 1, "opci\u00e3\u00b3n": 1, "manifestar": 2, "adhiere": 1, "acepta": 2, "condiciones;": 1, "necesaria": 3, "propone;": 1, "presentada": 2, "insuficiente": 1, "prevendr\u00e3\u00a1": 1, "faltante": 1, "desahogue": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "suficiente": 1, "id\u00e3\u00b3nea": 1, "propone": 1, "presentado": 1, "art\u00e3\u00adculo;": 2, "atendida": 1, "formulados": 1, "analizar\u00e3\u00a1": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "propuesto": 1, "prorrogar": 1, "ocasiones": 1, "determinar": 2, "reduce": 1, "efectivamente": 4, "genere": 2, "afectar": 1, "existente": 1, "disminuye": 1, "transferida": 1, "distintos": 1, "independientes": 1, "asegurar": 1, "independencia": 1, "quede": 1, "salvaguardada;": 1, "supuesto": 2, "apruebe": 2, "contar\u00e3\u00a1": 2, "consiente": 1, "tarifas": 6, "derivan": 1, "b)": 5, "131": 8, "aceptado": 3, "modificado": 1, "volver": 1, "beneficio": 1, "radiodifusi\u00e3\u00b3n;": 1, "365": 1, "posteriores": 3, "involucrados": 1, "proceso": 2, "acredite": 2, "falta": 1, "causas": 2, "imputables": 1, "ocasi\u00e3\u00b3n": 1, "justificadas;": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "provisionalmente": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 3, "rec\u00e3\u00adproca": 2, "tr\u00e3\u00a1fico": 3, "suspender\u00e3\u00a1n": 2, "ellos": 2, "certificar\u00e3\u00a1": 1, "ejecutado": 3, "iniciar": 3, "gener\u00e3\u00b3": 1, "otorgada": 1, "citada": 2, "ejecute": 1, "niegue": 1, "aprobados": 1, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 3, "retrotraer\u00e3\u00a1": 1, "inici\u00e3\u00b3": 1, "restituir": 1, "cantidades": 3, "compensar": 1, "restituidas": 1, "contra": 1, "adeuden": 1, "preponderante;": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "propuso": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "modelo": 1, "extinguir:": 1, "determinado": 3, "asim\u00e3\u00a9tricas": 1, "comunicaciones": 4, "transportes": 4, "instalar": 3, "red": 6, "compartida": 2, "bandas": 1, "frecuencias": 1, "liberado": 1, "transici\u00e3\u00b3n": 4, "digital": 5, "terrestre": 5, "(banda": 1, "700": 1, "mhz)": 1, "crecer": 1, "fortalecer": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 2, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "mantenga": 1, "asociaci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablico-privada": 1, "implementar": 1, "profesional": 2, "aspectos": 1, "reconocimiento": 1, "certificados": 1, "consultivo": 1, "ochentas": 1, "llevar": 1, "refrendo": 1, "municipios": 2, "constitucionales": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "mientras": 1, "hacerlo": 1, "permisionarios": 3, "realiza": 1, "concluir\u00e3\u00a1n": 1, "reorganizar": 1, "estaciones": 4, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "banda": 1, "am": 1, "fm": 1, "fortalecimiento": 1, "culminar\u00e3\u00a1": 1, "2015": 8, "implementar\u00e3\u00a1": 1, "vinculados": 1, "entrega": 4, "equipos": 4, "receptores": 4, "decodificadores": 4, "tercer": 4, "concluir": 2, "transmisi\u00e3\u00b3n": 2, "se\u00e3\u00b1ales": 8, "anal\u00e3\u00b3gicas": 4, "radiodifundida": 8, "pa\u00e3\u00ads": 2, "tardar": 2, "alcance": 2, "penetraci\u00e3\u00b3n": 4, "hogares": 1, "escasos": 1, "definidos": 1, "aptos": 1, "recibir": 1, "digitales": 6, "anticipadamente": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "respectivamente": 1, "obligados": 2, "instalaciones": 2, "incluyendo": 1, "comunitarias": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "transmisiones": 3, "dar": 1, "157": 1, "temporal": 1, "reduzcan": 1, "potencia": 2, "radiada": 2, "aparente": 2, "exceder\u00e3\u00a1n": 2, "2016": 3, "18-12-2015": 2, "fechas": 1, "anticipada": 1, "igual": 1, "kw": 2, "canales": 2, "vhf": 1, "uhf": 1, "transmitiendo": 1, "y/o": 2, "alcanzado": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "localidad": 1, "pa\u00e3\u00ads;": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "recibiendo": 1, "alcancen": 1, "derivadas": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 10, "interconexi\u00e3\u00b3n": 4, "garantizar\u00e3\u00a1": 1, "preceptos": 1, "exigibles": 1, "existencia": 2, "evitar": 1, "afecte": 1, "ese": 2, "acuerden": 1, "resuelva": 1, "disputa": 1, "actualmente": 1, "aplican": 1, "cita": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "profeco": 1, "crear": 1, "especializada": 1, "inferior": 1, "subprocuradur\u00e3\u00ada": 1, "ello": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 4, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "presupuestario": 1, "motivo": 2, "personales": 1, "nuevas": 2, "cubrir\u00e3\u00a1": 1, "118": 1, "m\u00e3\u00b3viles": 1, "ambos": 1, "larga": 1, "distancia": 1, "llamadas": 1, "destino": 1, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 2, "local": 1, "asumir": 1, "originen": 1, "puntos": 1, "emitido": 2, "numeraci\u00e3\u00b3n": 1, "asignada": 1, "utilizarla": 1, "inteligente": 1, "modalidades": 1, "revertido": 1, "n\u00e3\u00bameros": 1, "900": 1, "remitir": 1, "senado": 2, "permanente": 2, "reciba": 1, "proyecto": 1, "trig\u00e3\u0089simo": 10, "promotor": 4, "medios": 6, "audiovisuales": 4, "transforma": 1, "presupuestales": 2, "emite": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "formar": 1, "nombre": 1, "menoscabo": 1, "coordinarse": 1, "monitoreo": 1, "destinar": 2, "garantizar": 2, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "158": 1, "180": 2, "acordes": 1, "considerar:": 1, "planes": 1, "crecimiento;": 1, "gastos": 1, "equilibrio": 1, "encuentra": 1, "obligado": 1, "aplicar": 1, "surtiendo": 1, "resulta": 1, "promuevan": 1, "incentiven": 1, "incluir": 1, "barra": 1, "program\u00e3\u00a1tica": 1, "dirigida": 1, "infantil": 1, "promueva": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "ambiente": 1, "respeto": 1, "ni\u00e3\u00b1ez": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "procuraci\u00e3\u00b3n": 1, "190": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "penales": 1, "eliminen": 1, "requisitos": 1, "puedan": 2, "retrasar": 1, "portabilidad": 2, "num\u00e3\u00a9rica": 1, "haga": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "realice": 2, "horas": 2, "contadas": 1, "realizada": 1, "portaci\u00e3\u00b3n": 1, "solo": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 1, "voluntad": 1, "usuario": 1, "morales": 2, "apoderado": 1, "264": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "relevantes": 1, "incluirse": 1, "asociado": 1, "138": 1, "208": 1, "operar": 1, "explotar": 1, "cedida": 1, "electricidad": 6, "resultar\u00e3\u00a1": 1, "140": 1, "144": 1, "exclusivamente": 1, "celebrados": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "han": 1, "considerados": 1, "finales": 2, "cedidos": 2, "junto": 1, "ceder\u00e3\u00a1": 1, "autorizados": 1, "impedimento": 1, "ceder": 1, "renovados": 1, "extendidos": 1, "per\u00e3\u00adodos": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "36": 1, "comercial": 1, "transmitan": 2, "cubran": 1, "territorio": 1, "lenguaje": 1, "se\u00e3\u00b1as": 1, "mexicana": 1, "subtitulaje": 1, "oculto": 1, "idioma": 1, "06:00": 1, "24:00": 1, "excluyendo": 1, "publicidad": 1, "mejores": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "internacionales": 1, "entes": 1, "accesibilidad": 1, "discapacidad": 1, "defensores": 1, "audiencias": 1, "adecuaciones": 1, "acceder": 1, "compartici\u00e3\u00b3n": 1, "infraestructura": 1, "266": 1, "licitaci\u00e3\u00b3n": 1, "cadenas": 1, "abierta": 1, "08": 1, "2014-": 2, "ra\u00e3\u00bal": 2, "andrade": 2, "barrera": 1, "tapia": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "catorce": 1, "catorce-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 4, "nieto-": 4, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "energ\u00e3\u00ada": 1, "orozco": 1, "lilia": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "once": 1, "18": 1, "recorren": 1, "subsecuentes": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecreto": 4, "radiodifusi\u00e3\u0093n": 2, "p\u00e3\u009ablico": 1, "radiodifusi\u00e3\u0093n\u00e2\u0080\u009d": 1, "federaci\u00e3\u0093n": 1, "precampa\u00e3\u00b1as": 1, "jornada": 1, "electoral": 2, "gobiernos": 1, "federativas": 2, "sustituci\u00e3\u00b3n": 2, "televisiones": 1, "verifiquen": 1, "electorales": 2, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "televisores": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "sancionada": 1, "2015-": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "alejandra": 1, "noem\u00e3\u00ad": 1, "reynoso": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "quince-": 1, "radiodifusi\u00e3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d": 3, "2018": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "2018-": 1, "cordero": 2, "arroyo": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "juan": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "mariana": 1, "ar\u00e3\u00a1mbula": 1, "mel\u00e3\u00a9ndez": 1, "trece": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "prida-": 1, "2019": 1, "vii;": 1, "17;": 1, "18;": 1, "20;": 1, "\u00e3\u00baltimo;": 1, "23;": 1, "segundo;": 4, "iii;": 2, "37;": 1, "42;": 1, "43": 1, "primero;": 2, "54;": 1, "xv;": 1, "66": 1, "estatutarias": 1, "2019-": 2, "mart\u00e3\u00ad": 1, "batres": 1, "guadarrama": 1, "porfirio": 1, "ledo": 1, "antares": 1, "g": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "alatorre": 1, "h\u00e3\u00a9ctor": 1, "ren\u00e3\u00a9": 1, "cruz": 1, "aparicio": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "obrador-": 1, "dra": 1, "olga": 1, "carmen": 1, "d\u00e3\u00a1vila-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 01-03-2019 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nMIGUEL DE LA MADRID H., Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes, sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n01-03-2019 01-03-2019 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nMIGUEL_DE_LA_MADRID_H. miguel_de_la_madrid_h. NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\n, , Fc 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "01-03-2019": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "miguel": 1, "madrid": 1, "h": 2, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "01-03-2019": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "miguel_de_la_madrid_h": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 1326, "emitir": 11, "da\u00e3": 1, "justicia_militar": 1, "di0ms0": 1, "consentir": 1, "cuadrado": 1, "coordinar": 1, "2016": 1, "cuadrag\u00e3": 6, "fico": 3, "mientras_que": 1, "diverso": 23, "[??:26/4/2006:????:??]": 1, "mes": 3, "respecto_a": 2, "i_a": 1, "calcular\u00e3": 1, "contravenci\u00e3": 1, "local": 1, "funcionamiento": 1, "vhf": 1, "nombrar": 1, "cevallos_ramos": 1, "anteceder": 5, "ley": 21, "art\u00e3": 131, "[??:??/7/1992:????:??]": 1, "51": 3, "a_efecto_de": 3, "final": 2, "hogar": 1, "[??:24/7/1992:????:??]": 1, "21": 2, "le": 17, "mart\u00e3": 1, "espacio": 1, "porcentaje": 1, "inteligente": 1, "program\u00e3": 1, "autoridad": 2, "s_tas": 1, "junta_de_gobierno_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_el_estado_mexicano": 1, "tr\u00e3": 10, "vmm02p0": 1, "llamada": 1, "permanente": 2, "transitorio_unico": 2, "participar": 1, "con": 55, "otro": 8, "cimo_s\u00e3": 1, "prohibici\u00e3": 4, "sen": 32, "autorizaci\u00e3": 8, "suspensi\u00e3": 3, "competidor": 1, "acordar": 1, "promover": 4, "vigente": 5, "descentralizar": 4, "persona": 4, "varios": 1, "vila": 1, "adherir": 1, "117": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "respectivamente": 1, "culo_cuadrag\u00e3": 1, "dirigir": 3, "tambi\u00e3": 2, "su": 87, "[??:30/4/2003:????:??]": 1, "crear": 1, "origen": 1, "tratar": 1, "megahertz": 1, "excepci\u00e3": 1, "especializar": 1, "cruz_aparicio": 1, "mayoritario": 1, "medici\u00e3": 1, "m_ara": 4, "ocasi\u00e3": 1, "materia_federal": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 1, "volver": 1, "antonio_valdivia": 1, "0686998": 1, "estructura": 1, "armar": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 2, "laura_pav\u00e3": 1, "simo_tercero": 3, "presidente_de_el_sistema": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 2, "culminar\u00e3": 1, "obras_p\u00e3\u00bablicas": 1, "diputados": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 18, "lez": 7, "numeraci\u00e3": 1, "observancia": 16, "leo_s": 4, "me": 2, "en_vez_de": 1, "expedici\u00e3": 2, "\u00e3\u00baltimo": 4, "posible": 1, "negativo": 1, "17": 1, "santiago_creel_miranda": 3, "estaci\u00f3n": 4, "\u009a": 11, "tarifa": 6, "adecuaci\u00f3n": 1, "margen": 2, "0550139": 1, "culo": 142, "articulo_quinto": 1, "radiodifusi\u00e3": 58, "concurrencia": 5, "porcentual": 1, "sentido": 1, "biles": 6, "director": 1, "cs": 1, "df": 11, "ley_de_el_seguro_social": 1, "[??:11/6/2013:????:??]": 10, "infantil": 1, "imponer": 8, "menos": 1, "total": 2, "juicio": 1, "36": 1, "ley_de_obras_p\u00e3\u00bablicas": 2, "mercado": 12, "ejecutar": 6, "elemento": 1, "ley_de_telecomunicaciones": 1, "i_bis": 1, "tendr\u00e3": 1, "[??:26/2/2019:????:??]": 1, "ren\u00e3": 3, "c": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "participaci\u00e3": 7, "est\u00e3": 2, "falta": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "superior": 3, "vmn0000": 1, "establecimiento": 1, "161": 1, "alejandra_noem\u00e3": 1, "hacer": 5, "k_w": 2, "rrez": 1, "vii": 5, "prestaci\u00f3n": 1, "\u0093": 6, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "264": 1, "ricardo_francisco_garc\u00e3": 1, "hirschman-herfindahl": 3, "cual": 8, "sujetar\u00e3": 1, "establecer": 21, "jes\u00e3\u00bas_murillo_karam": 1, "transitar": 9, "dependencias_coordinadoras_de_sector": 1, "nccp000": 1, "ley_de_la_comisi\u00e3": 5, "original": 1, "plan": 29, "entidad": 6, "173": 1, "preponderante": 32, "imputable": 1, "posterior": 3, "procedimientos_electorales": 2, "por_virtud_de": 6, "permisionario": 3, "poblaci\u00e3": 1, "convenio": 1, "registro": 2, "televisor": 1, "mantener": 1, "ejercer": 3, "fz": 2, "revertir": 1, "10\u00e2\u00ba": 1, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 42, "econ\u00e3": 48, "impedir": 2, "asignar": 1, "123": 1, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 1, "instituci\u00f3n": 2, "l\u00e3": 1, "[??:25/4/2006:????:??]": 1, "inscribir": 2, "pr\u00e3": 7, "transmitir": 3, "aviso": 2, "secretar\u00e3": 11, "180": 7, "estructural": 1, "16": 1, "trig\u00e3": 10, "articulo_cuarto": 1, "hasta": 13, "reguladora_de_energ\u00e3": 1, "sonoro": 1, "poder_ejecutivo_federal": 5, "\u00e3\u00banicamente": 1, "obrador": 1, "jos\u00e3": 5, "jornada": 1, "ind\u00e3": 1, "derecho": 7, "cimo_tercero": 1, "reforma": 18, "cambio": 1, "abascal_carranza": 2, "\"": 18, "condici\u00f3n": 11, "gicas": 4, "conformidad": 7, "uni\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "dem\u00e3": 5, "banda": 3, "trat\u00e3": 2, "a\u00e3": 3, "conducente": 2, "eberto_croda_rodr\u00e3": 1, "cimo_segundo": 2, "ste": 1, "real": 1, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 1, "subprocuradur\u00e3": 1, "contrato": 4, "asumir": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "proporcionar": 1, "208": 1, "legal": 8, "cantidad": 4, "50": 5, "p_roca": 2, "28": 13, "fomentar": 1, "poder": 16, "ley_federal_de_corredur\u00e3": 1, "inici\u00e3": 1, "aplicable": 15, "700": 1, "escrito": 2, "laboral": 3, "66": 1, "subsecuente": 1, "acto": 2, "aspecto": 1, "concluir": 2, "62": 3, "concentraci\u00e3": 4, "transitorios_primero": 8, "instituto_federal_de_telecomunicaciones": 56, "[??:??/1/1997:????:??]": 1, "restituir": 2, "sistema_nacional_de_seguridad_p\u00e3\u00bablica": 1, "41": 1, "romero": 1, "audiencia": 2, "crecimiento": 1, "\u008d": 12, "gobierno": 3, "localidad": 1, "nchez": 2, "67": 3, "morf\u00e3": 3, "titular": 6, "radiodifundido": 8, "interno": 4, "este": 37, "reglamentaria_de_el_apartado": 1, "266": 1, "ix": 2, "gen_as": 2, "[??:28/11/2008:????:??]": 1, "correspondiente": 15, "as": 48, "60": 7, "responsabilidad": 3, "requisito": 2, "formar_parte": 2, "implementar\u00e3": 1, "cordero_d\u00e3": 1, "renovar": 1, "acorde": 1, "servir": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "transmisi\u00e3": 2, "esquema": 2, "verificar\u00e3": 1, "estatuto_org\u00e3": 3, "r\u00e3\u00babrica": 32, "bis": 2, "fortalecer": 1, "120": 3, "medio": 3, "el": 1587, "26": 1, "quien": 2, "productivo": 1, "ptimo": 4, "inicio": 2, "junto_con": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "fin": 1, "1997": 1, "ley_de_el_servicio_exterior_mexicano": 1, "citar": 6, "cimo_sexto": 1, "estatuto": 2, "expedir": 34, "-": 178, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "extender": 1, "200": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "i_de_la_ley_de_los_sistemas_de_ahorro_para_el_retiro": 1, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "exclusivamente": 1, "miguel_de_la_madrid_h": 3, "\u009c": 8, "118": 1, "pago": 1, "[??:9/12/2015:????:??]": 1, "fm": 1, "octavo_transitorio": 1, "inferior": 1, "valores": 1, "bajo": 3, "servicios_de_el_sector_p\u00e3\u00bablico": 4, "aut\u00e3": 1, "telecomunicaci\u00f3n": 40, "2": 31, "primero": 1, "resultar\u00e3": 1, "respecto_de": 4, "nico": 6, "166": 1, "fica": 1, "incentivar": 1, "previo": 3, "tm_h:24:00": 1, "resultar": 5, "59": 2, "az": 1, "si": 1, "32": 4, "secretario_de_contralor\u00e3": 1, "formular": 1, "evaluar\u00e3": 1, "8o": 1, "prever": 18, "frecuencia": 1, "131": 8, "abrir": 1, "haber": 27, "ledo": 1, "control": 6, "100": 6, "publicada": 1, "idioma": 1, "antares_g_v\u00e3": 1, "jaramillo": 1, "106": 1, "42": 1, "0998775": 1, "mijares": 1, "transitorio_de_la_ley_de_petr\u00e3": 1, "pertenecer": 1, "viable": 1, "\u00e2": 29, "ellos": 2, "octavo_transitorio_de_el_decreto": 6, "47": 1, "n\u00e2": 4, "uso": 6, "agust\u00e3": 1, "corresponder": 13, "simo_quinto": 3, "programa": 8, "0449861": 1, "38": 1, "r\u00e3": 4, "desde_luego": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "espectro": 4, "determinar\u00e3": 2, "constitucional": 3, "vincular": 1, "presentaci\u00e3": 2, "continuo": 1, "combinaci\u00e3": 1, "9\u00e2\u00ba": 1, "lo": 8, "regir": 1, "org\u00e3": 1, "aprobar": 7, "37": 1, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_en_materia_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3": 1, "lizama": 1, "motivo": 2, "aplicaci\u00e3": 4, "horacio_duarte_j\u00e3": 1, "ctor": 1, "administrativo": 12, "sustituci\u00e3": 2, "suscriptor": 1, "depender": 1, "operaci\u00f3n": 1, "siguiente": 43, "evitar": 1, "8": 1, "marcela_gonz\u00e3": 2, "sustancial": 6, "aq0cs00": 1, "i_los": 2, "114": 2, "se": 218, "articulo_sexto": 1, "dicho": 1, "creaci\u00e3": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "sectorial": 2, "gobernaci\u00e3": 1, "ante": 3, "norma": 1, "15": 3, "servicios_relacionados": 3, "reorganizar": 1, "siempre": 6, "contraprestaci\u00f3n": 2, "ley_de_el_banco_de_m\u00e3": 1, "transici\u00e3": 4, "compartir": 2, "debajo_de": 2, "trav\u00e3": 4, "celebrar": 2, "mez": 3, "resolvi\u00e3": 1, "ordenamiento": 4, "0": 2, "digital_terrestre": 1, "[??:21/12/2000:????:??]": 1, "g\u00e3": 1, "desarrollar": 1, "manuel_bartlett_d": 1, "entrar": 1, "preponderancia": 2, "atenci\u00e3": 2, "proteger": 1, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "vig\u00e3": 12, "fracci\u00e3": 72, "ley_general_de_instituciones": 1, "fd": 2, "per\u00e3": 1, "144": 1, "iii": 16, "r\u00e3\u00babricas\u00e2": 2, "parte": 2, "efectivo": 10, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "156": 1, "\u00a6": 21, "trica": 1, "p00cn00": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "obligaci\u00e3": 2, "pa\u00e3": 3, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "dp3cpn": 1, "resto": 2, "emitir\u00e3": 1, "sara_castellanos_cort\u00e3": 1, "hi2": 1, "regi\u00e3": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "sanci\u00f3n": 2, "18": 3, "comunitario": 1, "pr0cn00": 1, "\u00b3": 595, "convicci\u00e3": 1, "a_favor_de": 1, "xii": 1, "infraestructura": 1, "v_el": 1, "adecuar": 2, "retrasar": 1, "extranjera": 1, "servidor": 1, "geogr\u00e3": 1, "ndice": 7, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "[??:21/5/2003:????:??]": 1, "necesario": 12, "tecnolog\u00e3": 2, "x_una_vez_que_el_instituto_federal_de_telecomunicaciones": 1, "video": 3, "realizar\u00e3": 4, "comisi\u00e3": 7, "dominancia": 2, "informaci\u00e3": 7, "sin": 10, "h\u00e3": 7, "suspender\u00e3": 2, "noveno_transitorio": 2, ")": 17, "justicia": 1, "iniciar\u00e3": 1, "nieto": 4, "\u009d": 10, "n_el": 1, "internacional": 1, "sector": 28, "segundo": 28, "regir\u00e3": 2, "anal\u00e3": 4, "general": 5, "ley_de_el_instituto_de_seguridad": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 42, "adicional": 8, "resolver": 2, "reo": 8, "transitorios_articulo_primero": 1, "58": 3, "ejercer\u00e3": 1, "ndose": 5, "par\u00e3": 1, "junta_de_gobierno": 1, "ar": 3, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "qi2": 1, "faltante": 1, "ley_para_el_tratamiento_de_menores_infractores_para_el_distrito_federal": 1, "\u00a1": 344, "propio": 2, "calder\u00e3": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "ley_general": 1, "tocante": 1, "concesionario": 32, "\u00a9": 145, "ii": 13, "humano": 4, "dejar\u00e3": 1, "cubrir": 1, "tribunal_fiscal_de_la_federaci\u00e3": 1, "de_acuerdo_con": 1, "continuidad": 2, "articulo_tercero": 1, "rebeca_arenas_mart\u00e3": 1, "cuyo": 6, "apto": 1, "directamente": 1, "lenguaje": 1, "requerir\u00e3": 1, "usuario": 6, "01-03-2019": 2, "independiente": 3, "dentro_de": 26, "ese": 5, "ley_federal_de_el_trabajo": 1, "prevendr\u00e3": 1, "170": 1, "94": 12, "57": 2, "antes": 4, "sueldo": 1, "cimo_primero": 1, "ley_federal_de_radio": 1, "monitoreo": 1, "separaci\u00e3": 2, "acreditar\u00e3": 1, "[??:8/7/2014:????:??]": 1, "estados_unidos_mexicanos": 29, "antelaci\u00e3": 2, "desahogar": 1, "culo_d\u00e3": 1, "da0ms0": 4, "servicios_sociales_de_los_trabajadores_de_el_estado": 1, "267": 2, "cuando": 2, "inciso": 12, "c\u00e3": 8, "salas_p": 2, "metro": 1, "hacer_referencia": 1, "[??:31/12/2016:????:??]": 2, "materia_nuclear": 1, "destinar": 3, "adeudar": 1, "t\u00e3": 48, "f": 1, "prestaci\u00e3": 3, "requerir": 2, "parcial": 1, "establecer\u00e3": 1, "id\u00e3": 1, "transitorio_art\u00e3": 1, "ihh": 2, "63": 2, "social": 5, "electoral": 2, "otorgar": 6, "apoderado": 1, "conferir": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "empresa": 2, "determinaci\u00e3": 1, "educaci\u00e3": 2, "senado": 1, "un": 1, "respeto": 1, "yolanda_gonz\u00e3": 1, "30": 8, "alguno": 6, "servicio": 25, "certificar\u00e3": 1, "ni": 2, "instituto_nacional_indigenista": 1, "territorio": 1, "atender": 2, "uno": 46, "[??:14/7/2014:????:??]": 7, "servido": 1, "mite": 6, "presidenta": 4, "7": 1, "[??:1/1/2015:????:??]": 1, "localizaci\u00e3": 1, "en_cuanto_a": 1, "servicio_de_el_estado": 1, "sp": 2, "habitantes": 1, "nacional_para_el_desarrollo_de_los_pueblos_ind\u00e3": 1, "3": 16, "diecis\u00e3": 2, "desarrollo_administrativo": 2, "nicos": 1, "conocer": 1, "publicaci\u00e3": 30, "sin_perjuicio_de": 8, "incluir": 4, "causa": 2, "fp": 2, "solicitud": 10, "xi": 1, "\u00b1": 34, "arrendamientos": 4, "autorizar\u00e3": 1, "definir": 3, "ley_de_el_servicio_militar": 1, "aqu\u00e3": 1, "(": 4, "continuar\u00e3": 7, "xxvii_de_el_art\u00e3": 1, "agencia_de_noticias_de_el_estado_mexicano": 1, "d": 1, "np00000": 9, "cap\u00e3": 1, "reglamento": 2, "otorgamiento": 2, "presidente": 29, "simo_octavo": 2, "do": 1, "o_z": 2, "instalar": 3, "190": 1, "cuarto_transitorio_de_la_ley_de_la_comisi\u00e3": 1, "juego": 1, "p\u00e3\u00bablico-privada": 1, "contra": 1, "asim\u00e3": 1, "cimo_cuarto": 1, "nacional_de_procedimientos_penales": 1, "rrafos": 3, "p\u00e3\u00bablica_federal": 3, "simo_sexto": 2, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "mismas": 3, "proceder": 4, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "debidamente": 2, "integraci\u00e3": 1, "equilibrio": 1, "proyecto": 1, "a": 325, "respectivo": 11, "p\u00e3\u00bablica": 5, "acci\u00f3n": 4, "grupo": 1, "nccs000": 1, "octavo_de_el_decreto": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 2, "id": 2, "xv": 1, "promoci\u00e3": 1, "adicionar": 33, "10000": 2, "sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 4, "hern\u00e3": 1, "manifestaci\u00e3": 1, "cimo_quinto": 1, "a_cargo_de": 1, "estatal": 2, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "89": 17, "optar": 4, "igual": 1, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "xiii": 1, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 9, "i": 34, "concesionados": 1, "tener": 7, "obtener": 4, "respetar\u00e3": 1, "099698": 1, "activo": 1, "permiso": 7, "incrementar": 2, "e_z": 1, "generar": 7, "nero": 1, "funcionar": 1, "objeto": 6, "e": 1, "por": 87, "medida": 10, "y_se_reforman": 1, "5": 4, "menoscabo": 1, "carmen_s\u00e3": 1, "consolidar": 1, "fideicomiso": 1, "[??:??/5/2006:????:??]": 1, "conforme_a": 9, "ley_org\u00e3": 11, "encontrar": 9, "analizar": 3, "estar": 1, "contin\u00e3\u00bae": 2, "dictar\u00e3": 1, "v": 9, "crecer": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "dicha": 2, "subtitulaje": 1, "nea": 1, "asimismo": 2, "3o": 9, "normatividad": 3, "modalidad": 1, "conducto": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "ximo": 2, "certificaci\u00e3": 3, "distribuci\u00e3": 4, "dar": 3, "historia": 1, "a_fin_de": 2, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "relativo": 2, "as\u00e3": 10, "transitorio": 13, "myrna_hoyos_de_navarrete": 1, "34": 1, "articulo_unico": 2, "ctrico": 3, "consumar": 1, "entre": 11, "supervisar\u00e3": 1, "inter\u00e3": 3, "anterioridad": 4, "vil": 1, "cultura": 1, "ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 6, "competencia": 11, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "rez": 7, "gemir": 4, "acreditar": 3, "javier_ahumada_padilla": 1, "aplic\u00e3": 2, "trabajador": 3, "procuraci\u00e3": 1, "desarrollo_social": 1, "rrafo": 67, "antonio_melgar_aranda": 1, "transitorio_articulo_unico": 1, "lineamiento": 5, "cobro": 1, "televisi\u00f3n": 1, "pasar\u00e3": 2, "publicidad": 1, "independencia": 1, "ning\u00e3\u00ban": 2, "ser\u00e3": 11, "cerezo_bautista": 1, "anticipadamente": 1, "restringir": 1, "batres_guadarrama": 1, "espec\u00e3": 1, "voz": 1, "asociaci\u00e3": 1, "viii": 3, "estudio": 2, "ello": 1, "revocaci\u00e3": 1, "luis_meneses_murillo": 1, "recibir": 3, "modificaci\u00e3": 1, "rcito": 1, "declaratorio": 2, "iniciar": 7, "utilizar": 3, "solo": 2, "noveno": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 11, "cter": 4, "gustavo_madero_mu\u00e3": 1, "instituto": 9, "ni\u00e3": 1, "opci\u00e3": 1, "num\u00e3": 1, "76": 2, "existir": 3, "consejo_consultivo": 1, "andr\u00e3": 1, "adir": 1, "liberar": 1, "quedar\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "tanto": 10, "agente": 52, "validez": 1, "propuesta": 3, "procuradur\u00e3": 2, "90": 7, "extinguir": 1, "pretender": 1, "adri\u00e3": 1, "aceptar": 5, "alcanzar": 4, "anticipar": 1, "vigencia": 5, "investigaci\u00e3": 1, "[??:25/4/1986:????:??]": 1, "\u0089": 42, "disputa": 1, "fg": 1, "[??:5/8/2014:????:??]": 1, "llevar_a_cabo": 2, "promocionar": 1, "[??:7/2/2019:????:??]": 1, "constituci\u00e3": 29, "[??:28/10/2008:????:??]": 1, "destino": 1, "temporal": 1, "sabed": 1, "o": 75, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "68": 2, "existencia": 2, "gasto": 1, "integrante": 1, "35": 2, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "jaime_castro_l\u00e3": 1, "[??:??/12/2000:????:??]": 1, "recibir\u00e3": 1, "verificar": 1, "energ\u00e3": 1, "ajustar": 3, "[??:??/4/1986:????:??]": 1, "cobertura": 4, "integrar": 5, "099689": 1, "var\u00e3": 1, "mexicanos": 4, "denominaci\u00e3": 1, "transformar": 1, "mayor": 4, "secretaria_de_gobernaci\u00e3": 1, "prestar": 12, "canal": 2, "moral": 2, "\u0080": 39, "defensor": 1, "manuel_aguilera_g\u00e3": 1, "formal": 1, "612": 1, "autorizar": 5, "mediante": 3, "pagar": 1, "designar": 3, "reconocimiento": 1, "decodificador": 4, "escritura": 1, "televisi\u00e3": 18, "promover\u00e3": 1, "276": 2, "resoluci\u00f3n": 4, "simo": 6, "impedimento": 1, "culo_segundo": 2, "p\u00e3\u00bablico": 9, "personal": 3, "fecha": 12, "computar": 1, "1": 63, "cnico": 1, "primero_transitorios": 1, "culo_tercero": 1, "secretario": 15, "disposici\u00e3": 1, "federal_de_electricidad": 6, "nomo": 1, "ncms000": 1, "cimo": 13, "cuarto": 2, "ser": 28, "tribunales_agrarios": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "[??:31/12/2015:????:??]": 6, "terminaci\u00e3": 3, "distancia": 1, "ley_federal_de_entidades_paraestatales": 1, "anterior": 16, "n_de_el_estado_mexicano": 1, "mhz": 1, "sello": 2, "comercial": 1, "crea_el_instituto_nacional_de_las_mujeres": 1, "sicosegundo": 1, "suponer": 1, "caso": 20, "10": 5, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "trabajo": 2, "relevante": 4, "oculto": 1, "12": 2, "heladio_ram\u00e3": 1, "punto": 2, "nombramiento": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "audio": 2, "transferir": 2, "nuevo": 5, "gonz\u00e3": 3, "ltima": 2, "3\u00e2\u00ba": 1, "federal_de_telecomunicaciones": 1, "estatutario": 1, "ii_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, ";": 102, "valor": 2, "dictamen": 2, "procurar\u00e3": 1, "entrega": 4, "auditor\u00e3": 1, "61": 1, "victoria_eugenia_m\u00e3": 1, "en_caso_de": 13, "aprobar\u00e3": 1, "[??:24/12/1996:????:??]": 1, "pol\u00e3": 28, "am": 1, "aparente": 2, "sustituir": 1, "relaci\u00e3": 2, "ceder": 4, "prorrogar": 1, "15-06-2018/8": 1, "mel\u00e3": 1, "rmino": 3, "tendientes": 1, "portaci\u00e3": 1, "derivar": 4, "dof": 5, "hi": 3, "investigar\u00e3": 1, "similar": 1, "78": 12, "consecuencia": 1, "contralor\u00e3": 2, "concreto": 1, "nacional": 7, "terrestre": 4, "sancionar": 1, "obligar": 3, "no": 45, "dependencia": 2, "expresamente": 1, "vmip3s0": 1, "voluntad": 1, "mont_urueta": 1, "73": 12, "aplicar\u00e3": 4, "extinguir\u00e3": 1, "presentar": 14, "instituto_nacional_electoral": 1, "25": 2, "durante": 4, "costo": 1, "asunto": 2, "garantizar\u00e3": 1, "mecanismo": 3, "existente": 4, "0999889": 1, "oponer": 11, "gener\u00e3": 1, "refrendo": 1, "[??:4/6/2002:????:??]": 1, "ejecuci\u00e3": 5, "siempre_y_cuando": 2, "[??:6/12/1996:????:??]": 1, "funci\u00e3": 1, "perjuicio": 1, "entrar\u00e3": 19, "profesional": 2, "4": 7, "dra_olga_mar\u00e3": 1, "ale": 8, "simo_s\u00e3": 2, "expedir\u00e3": 1, "igualdad": 1, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "escudo_nacional": 2, "departamento": 1, "actualizar": 1, "coordinadoras_de_sector": 1, "guez": 2, "a_menos_que": 1, "desincorporaci\u00e3": 1, "distrito_federal": 14, "calcular": 1, "\u00ef": 2, "b": 9, "65": 1, "general_de_justicia_de_el_distrito_federal": 1, "abrogar": 3, "supervisi\u00e3": 1, "exceder\u00e3": 3, "189": 1, "disponer": 37, "5o": 5, "telecomunicaciones_de_m\u00e3": 4, "quinto": 4, "ricardo_naumann_escobar": 1, "clasificar": 1, "p\u00e3": 70, "presente": 78, "barrios": 1, "difusi\u00e3": 1, "fortalecimiento": 1, "forma": 2, "portabilidad": 2, "rico": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "discriminaci\u00e3": 1, "restricci\u00e3": 5, "ceder\u00e3": 1, "zquez": 1, "\u00ad": 318, "[??:??/6/2002:????:??]": 1, "remitir": 1, "programaci\u00e3": 1, "resoluci\u00e3": 2, "resultado": 3, "jaime_rodr\u00e3": 1, "mismo": 12, "red": 9, "supuesto": 1, "[??:11/8/2014:????:??]": 2, "14": 3, "cimo_noveno": 1, "ochentas": 1, "disposici\u00f3n": 37, "mencionar": 1, "decir": 32, "reducir": 4, "[??:18/12/2015:????:??]": 1, "asegurar": 2, "fracci\u00f3n": 13, "ahora": 1, "escaso": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "n_gel": 3, "ha": 1, "ihh\u00e2": 2, "resultante": 1, "designaci\u00e3": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "quedar": 16, "pez": 3, "ley_de_aviaci\u00e3": 1, "campa\u00e3": 1, "conclusi\u00e3": 2, "natural": 22, "cuenta": 1, "\u00e3\u00banica": 7, "fc": 4, "dictar": 1, "vigor": 57, "9": 3, "culos_transitorios_primero": 1, "exigible": 1, "plazo": 28, "actual": 5, "regla": 2, "discapacidad": 1, "consumidor": 1, "acceder": 1, "mar\u00e3": 1, "funci\u00f3n": 3, "ley_federal_de_las_entidades_paraestatales": 23, "transitorio_de_el_decreto": 1, "obligaci\u00f3n": 5, "[??:31/12/1970:????:??]": 1, "recorrer": 2, "ejercicio": 3, "articulo_segundo": 2, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "vi": 5, "xico": 38, "mariana_ar\u00e3": 1, "objetivo": 1, "mica": 10, "tomar": 1, "contendr\u00e3": 1, "adverso": 2, "impacto": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "largo": 2, "creer": 1, "2014": 1, "basar": 1, "[??:20/3/1998:????:??]": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 4, "publicar": 31, "sujeto": 1, "blico_de_radiodifusi\u00e3": 1, "libre": 5, "despu\u00e3": 2, "una_vez_que": 5, "vigilancia": 1, "actualmente": 1, "material": 3, "opci\u00f3n": 1, "general_de_la_federaci\u00e3": 1, "[??:27/11/2008:????:??]": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "gobierno_federal": 1, "i_de_el_art\u00e3": 16, "salvo": 3, "consolidaci\u00e3": 2, "coordinaci\u00e3": 1, "fi_ca": 1, ":": 26, "entender": 1, "reglamentario": 4, "concesi\u00f3n": 6, "ley_de_creaci\u00e3": 1, "efecto": 20, "miguel_\u00e3": 3, "en_materia_de": 25, "acompa\u00e3": 2, "deporte": 1, "petr\u00e3": 1, "articulo_octavo": 1, "v_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "organismo_promotor_de_medios_audiovisuales": 4, "licitaci\u00e3": 1, "[??:??/8/2006:????:??]": 1, "mexicano": 2, "secretaria": 17, "podr\u00e3": 15, "migraci\u00e3": 1, "22": 3, "estado_mexicano": 13, "miembro": 1, "base": 3, "r\u00e3\u00babricas": 14, "operar": 1, "121": 1, "representante": 2, "periodicidad": 1, "entrada": 34, "simo_cuarto": 3, "138": 1, "[??:1/3/2019:????:??]": 1, "federal_de_instituciones": 1, "surtir": 1, "se\u00e3": 18, "angelina_carre\u00e3": 1, "concesi\u00e3": 27, "salinas_torre": 1, "d_f": 3, "declar\u00e3": 1, "cumplimiento": 30, "precampa\u00e3": 1, "simo_segundo": 3, "cadena": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "torres_delgado": 1, "uhf": 1, "216": 1, "29": 1, "estar\u00e3": 5, "fernando_guti\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "nacional_bancaria": 1, "entender\u00e3": 2, "determinante": 1, "deber\u00e3": 54, "108": 1, "subsidiario": 1, "105": 13, "garantizar": 2, "ambos": 1, "modelo": 1, "ley_de_petr\u00e3": 2, "precepto": 1, "estado": 3, "involucrar": 1, "presidente_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 2, "cada": 4, "accesibilidad": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "como": 35, "ala": 1, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "manuel_l\u00e3": 1, "decreto": 101, "aquel": 9, "p_timo": 8, "mico": 47, "nivel": 5, "especial": 1, "tercero_de_el_art\u00e3": 1, "compartici\u00e3": 1, "simo_primero": 3, "20": 6, "adem\u00e3": 1, "\u00e3": 31, "mejor": 1, "profeco": 1, "39": 2, "alg\u00e3\u00ban": 1, "sara_rocha_medina": 2, "modificar": 5, "ndez": 4, "[??:4/1/2001:????:??]": 1, "cimo_octavo": 1, "afectar": 2, "transportes": 4, "menci\u00e3": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 1, "distinto": 1, "indicador": 1, "ley_de_v\u00e3": 1, "potencia": 2, "salvaguardar": 1, "municipio": 2, "vigilar\u00e3": 1, "disminuir": 2, "seguir\u00e3": 2, "articulo_septimo": 1, "carlos_mar\u00e3": 2, "quez": 1, "manifestar": 2, "electr\u00e3": 1, "financiero": 4, "materia_com\u00e3\u00ban": 1, "23": 2, "ma": 2, "interconexi\u00e3": 4, "[??:23/1/1998:????:??]": 1, "todo": 11, "ambiente": 1, "presupuestario": 1, "formalizar": 1, "procedimiento": 4, "l": 1, "fijo": 1, "rec\u00e3": 2, "recurso": 9, "[??:??/5/2003:????:??]": 1, "157": 1, "federal": 1, "justificar": 1, "de": 742, "ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "empresas_de_participaci\u00e3": 1, "19": 3, "si_ca": 1, "otorgar\u00e3": 1, "rquez": 1, "prevenci\u00e3": 4, "someter\u00e3": 1, "hacienda": 1, "informar": 1, "eliminar": 2, "realizar": 15, "[??:2/6/2006:????:??]": 1, "mantendr\u00e3": 3, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_organismos_descentralizados": 2, "personalidad": 1, "comunicaciones": 4, "armada_de_m\u00e3": 1, "derogar": 16, "concluir\u00e3": 1, "y": 354, "cargo": 3, "radioel\u00e3": 3, "analizar\u00e3": 1, "140": 1, "osorio_chong": 3, "inversi\u00f3n": 2, "cesi\u00f3n": 1, "/": 2, "ocasi\u00f3n": 1, "proceso": 3, "negar": 1, "y_la_ley_de_el_sistema_p\u00e3": 1, "hinojosa": 2, "designar\u00e3": 1, "cumplir": 5, "civil": 1, "centros_p\u00e3\u00bablicos_de_investigaci\u00e3": 1, "tul_o": 14, "menor": 2, "vmp00sm": 1, "[??:21/8/2006:????:??]": 1, "\u00e3\u00baltima": 2, "iv": 8, "excluir": 1, "tm_h:24": 1, "vmp00sf": 1, "permitir": 1, "900": 1, "porfirio_mu\u00e3": 1, "comit\u00e3": 1, "a_partir_de": 15, "ley_de_adquisiciones": 3, "d\u00e3": 80, "id\u00e2": 2, "suma": 1, "fuerza_a\u00e3": 1, "nez": 1, "solicitar": 2, "penetraci\u00e3": 4, "concentraci\u00f3n": 3, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "compensaci\u00e3": 3, "dip": 32, "seguir": 15, "manuel_medell\u00e3": 1, "148": 1, "ej\u00e3": 1, "radiar": 2, "contener": 5, "simo_noveno": 2, "18-12-2015": 2, "transmisi\u00f3n": 3, "denominar": 2, "consignar": 1, "tic_a": 29, "residencia": 5, "7o": 12, "gobierno_federal_de_los_organismos_descentralizados": 1, "oficial": 1, "ncfs000": 3, "compensar": 1, "habitante": 1, "rroga": 6, "n\u00e3\u00bameros": 1, "en": 382, "nacional_de_derechos_humanos": 1, "alatorre": 1, "ya": 3, "documentaci\u00e3": 3, "cnicos": 1, "103": 1, "publicado_en_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "43": 1, "ley_de_ciencia": 2, "contribuci\u00f3n": 1, "presupuesto": 3, "re\u00e3\u00banan": 1, "27": 14, "[??:30/4/2002:????:??]": 1, "que": 277, "saber": 1, "i_sus": 1, "ley_para_el_control": 1, "0999903": 1, "presupuestal": 2, "n\u00e3\u00bamero": 3, "tal": 5, "24": 2, "beneficio": 1, "deber": 22, "365": 1, "originar": 1, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 1, "158": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "queja": 1, "ley_de_navegaci\u00e3": 1, "cubrir\u00e3": 1, "organismo": 6, "52": 1, "consejo_ciudadano_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 1, "aplicar": 3, "sexto": 3, "ejecutivo_federal": 9, "reformar": 37, "o_do": 1, "m\u00e3": 22, "contar\u00e3": 4, "cualquiera": 5, "provisionalmente": 1, "paraestatal": 1, "sobre": 2, "administraci\u00e3": 4, "determinar": 13, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "situaci\u00e3": 2, "variable": 1, "mexicanas": 1, "referir": 44, "participaci\u00f3n": 2, "vaip3s0": 1, "mil\u00e3": 1, "factor": 1, "implementar": 1, "considerar": 5, "adquisiciones": 1, "ejercicio_fiscal": 1, "06:00": 1, "=": 3, "proceder\u00e3": 1, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "insuficiente": 1, "m_bula": 1, "expresar": 3, "[??:13/7/1992:????:??]": 1, "proponer": 4, "r_mulo": 1, "cita": 1, "conservaci\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "contar": 9, "procedencia": 1, "contravenir": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "efectivamente": 4, "pero": 1, "reclutamiento": 1, "dice": 1, "digital": 10, "0986111": 1, "\u0081": 5, "asociar": 1, "reducci\u00e3": 1, "decreto_por_el_que_se_expiden_la_ley_federal_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3": 1, "manera": 1, "certificar": 4, "octavo_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "sus": 1, "momento": 1, "cr\u00e3": 1, "acuerdo": 6, "resolver\u00e3": 5, "dejar": 2, "car\u00e3": 4, "xvii": 1, "suficiente": 1, "s\u00e3": 9, "actividad": 1, "q_i": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 2, "identificaci\u00e3": 1, "1o": 1, "contribuci\u00e3": 1, "barra": 1, "6": 2, "sar": 1, "dato": 1, "ley_federal_de_los_trabajadores": 1, "equipo": 4, "operaci\u00e3": 1, "ente": 1, "generales_de_comunicaci\u00e3": 1, "constitutivo": 1, "54": 1, "40": 3, "91": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "tardar": 2, "cervantes": 1, "rganos": 9, "alado": 8, "anualmente": 1, "rminos": 30, "demostrar": 2, "z": 1, "n": 576, "nica": 11, "leyes_federales": 1, "fiscal": 1, "transcurrir": 3, "explotar": 1, "veintis\u00e3": 1, "bases_de_coordinaci\u00e3": 1, "noveno_transitorio_de_el_decreto": 1, "vicente_fox_quesada": 5, "hecho": 1, "f\u00e3": 3, "para": 104, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 15, "0494509": 1, "en_tiempo_real": 1, "sistema": 1, "100xqi2/ihh": 1, "6o": 12, "comisarios_p\u00e3\u00bablicos_por_la_secretar\u00e3": 1, "radio": 3, "federativo": 2, "retrotraer\u00e3": 1, "culo_\u00e3": 2, "contenido": 1, "receptor": 4}}