{"Nombre": "LEY FEDERAL DE RESPONSABILIDAD AMBIENTAL", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_RESPONSABILIDAD_AMBIENTAL ley_federal_de_responsabilidad_ambiental NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los treinta d\u00c3\u00adas siguientes al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- El Fondo de Responsabilidad Ambiental deber\u00c3\u00a1 ser constituido y sus bases y reglas de \n\noperaci\u00c3\u00b3n, elaboradas y aprobadas dentro de los ciento ochenta d\u00c3\u00adas posteriores a la entrada en vigor del \npresente Decreto. \n\n \nTERCERO.- Los Juzgados de Distrito especializados en materia ambiental deber\u00c3\u00a1n establecerse en \n\nun t\u00c3\u00a9rmino m\u00c3\u00a1ximo de dos a\u00c3\u00b1os contados a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. La \nJurisdicci\u00c3\u00b3n especializada en materia ambiental podr\u00c3\u00a1 otorgarse a los Juzgados de Distrito en funciones \nen cada circuito jurisdiccional o de acuerdo a lo que disponga el Consejo de la Judicatura Federal, sin \nque esto implique la creaci\u00c3\u00b3n de nuevos \u00c3\u00b3rganos jurisdiccionales. El personal de cada uno de dichos \nJuzgados de Distrito recibir\u00c3\u00a1 capacitaci\u00c3\u00b3n especializada en materia de normatividad ambiental. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 25 de abril de 2013.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Francisco \n\nArroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cinco de junio de dos \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nmil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 30 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el fondo_de_responsabilidad_ambiental deber\u00e3 \u00a1 ser constituir y su base y regla de operaci\u00e3 \u00b3 n , elaborar y aprobar dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as posterior a el entrada en vigor de el presente decreto . 3 . - el juzgados_de_distrito especializar en materia ambiental deber\u00e3 \u00a1 n establecer se en uno t\u00e3 \u00a9 rmino m\u00e3 \u00a1 ximo de 2 a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . el jurisdicci\u00e3 \u00b3 n especializar en materia ambiental podr\u00e3 \u00a1 otorgar se a el juzgados_de_distrito en funci\u00f3n en cada circuito jurisdiccional o de acuerdo a el que disponer el consejo_de_la_judicatura_federal , sin que este implicar el creaci\u00e3 \u00b3 n de nuevo \u00e3 \u00b3 rganos jurisdiccional . el personal de cada uno de decir juzgados_de_distrito recibir\u00e3 \u00a1 capacitaci\u00e3 \u00b3 n especializar en_materia_de normatividad ambiental . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:25/4/2013:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:5/6/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 1, "primero-": 1, "el": 7, "presente": 4, "decreto": 4, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "en": 13, "vigor": 3, "a": 7, "los": 5, "treinta": 1, "d\u00e3\u00adas": 2, "siguientes": 1, "al": 1, "de": 25, "su": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 2, "diario": 1, "oficial": 1, "la": 10, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "segundo-": 1, "fondo": 1, "responsabilidad": 1, "ambiental": 4, "deber\u00e3\u00a1": 1, "ser": 1, "constituido": 1, "y": 5, "sus": 1, "bases": 1, "reglas": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "elaboradas": 1, "aprobadas": 1, "dentro": 1, "ciento": 1, "ochenta": 1, "posteriores": 1, "entrada": 2, "del": 4, "tercero-": 1, "juzgados": 3, "distrito": 4, "especializados": 1, "materia": 3, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "establecerse": 1, "un": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "dos": 2, "a\u00e3\u00b1os": 1, "contados": 1, "partir": 1, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "especializada": 2, "podr\u00e3\u00a1": 1, "otorgarse": 1, "funciones": 1, "cada": 2, "circuito": 1, "jurisdiccional": 1, "o": 1, "acuerdo": 1, "lo": 2, "que": 2, "disponga": 1, "consejo": 1, "judicatura": 1, "federal": 3, "sin": 1, "esto": 1, "implique": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "nuevos": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "jurisdiccionales": 1, "personal": 1, "uno": 1, "dichos": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "normatividad": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "df": 1, "25": 1, "abril": 1, "2013-": 1, "sen": 2, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 2, "presidente-": 2, "dip": 2, "francisco": 1, "vieyra": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "secretaria-": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "cumplimiento": 1, "dispuesto": 1, "por": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 1, "i": 1, "art\u00e3\u00adculo": 1, "89": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 1, "estados": 1, "unidos": 1, "mexicanos": 1, "para": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "ejecutivo": 1, "ciudad": 1, "cinco": 1, "junio": 1, "mil": 1, "trece-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 1, "": 38, "-": 12, "el": 25, "presente": 4, "decreto": 4, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 6, "en": 12, "vigor": 3, "a": 8, "30": 1, "d\u00e3": 2, "\u00ad": 5, "as": 2, "siguiente": 1, "de": 12, "su": 3, "publicaci\u00e3": 2, "\u00b3": 12, "n": 11, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "2": 2, "fondo_de_responsabilidad_ambiental": 1, "deber\u00e3": 2, "ser": 1, "constituir": 1, "y": 5, "base": 1, "regla": 1, "operaci\u00e3": 1, "elaborar": 1, "aprobar": 1, "dentro_de": 1, "180": 1, "posterior": 1, "entrada": 2, "3": 1, "juzgados_de_distrito": 3, "especializar": 3, "materia": 2, "ambiental": 3, "establecer": 1, "se": 2, "uno": 2, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 3, "rmino": 1, "m\u00e3": 2, "ximo": 1, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 2, "o": 2, "contar": 1, "a_partir_de": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "podr\u00e3": 1, "otorgar": 1, "funci\u00f3n": 1, "cada": 2, "circuito": 1, "jurisdiccional": 2, "acuerdo": 1, "que": 2, "disponer": 2, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "sin": 1, "este": 1, "implicar": 1, "creaci\u00e3": 1, "nuevo": 1, "\u00e3": 1, "rganos": 1, "personal": 1, "decir": 1, "recibir\u00e3": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "en_materia_de": 1, "normatividad": 1, "xico": 2, "df": 1, "[??:25/4/2013:????:??]": 1, "sen": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "presidente": 2, "dip": 2, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "secretaria": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "cumplimiento": 1, "por": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "culo": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "para": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}}, "TF": {"ley": 75, "federal": 41, "de": 526, "responsabilidad": 42, "ambiental": 66, "texto": 1, "vigente": 3, "nueva": 1, "publicada": 1, "en": 197, "el": 263, "diario": 2, "oficial": 3, "la": 365, "federaci\u00e3\u00b3n": 4, "7": 1, "junio": 2, "2013": 1, "al": 95, "margen": 1, "un": 32, "sello": 1, "con": 42, "escudo": 1, "nacional": 5, "que": 193, "dice:": 1, "estados": 9, "unidos": 9, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique": 2, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 189, "mexicanos": 7, "a": 145, "sus": 14, "habitantes": 2, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 93, "ha": 5, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1, "decreto": 5, "\"el": 1, "general": 29, "d": 1, "e": 13, "c": 1, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "expide": 2, "y": 211, "reforman": 1, "adicionan": 1, "derogan": 1, "diversas": 2, "disposiciones": 13, "del": 96, "equilibrio": 12, "ecol\u00e3\u0093gico": 1, "protecci\u00e3\u0093n": 1, "ambiente": 62, "vida": 2, "silvestre": 2, "para": 65, "prevenci\u00e3\u0093n": 1, "gesti\u00e3\u0093n": 1, "integral": 2, "residuos": 5, "desarrollo": 7, "forestal": 4, "sustentable": 4, "aguas": 2, "nacionales": 3, "c\u00e3\u0093digo": 1, "penal": 10, "navegaci\u00e3\u0093n": 1, "comercio": 2, "mar\u00e3\u008dtimos": 1, "bienes": 4, "art\u00e3\u008dculo": 9, "primero-": 2, "t\u00e3\u008dtulo": 3, "primero": 6, "cap\u00e3\u008dtulo": 5, "generales": 1, "art\u00e3\u00adculo": 97, "1o-": 1, "presente": 35, "regula": 1, "nace": 1, "da\u00e3\u00b1os": 30, "ocasionados": 14, "as\u00e3\u00ad": 19, "como": 36, "reparaci\u00e3\u00b3n": 31, "compensaci\u00e3\u00b3n": 23, "dichos": 3, "cuando": 24, "sea": 14, "exigible": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 6, "procesos": 2, "judiciales": 5, "federales": 1, "previstos": 17, "por": 111, "17": 3, "constitucional": 2, "mecanismos": 11, "alternativos": 9, "soluci\u00e3\u00b3n": 8, "controversias": 8, "procedimientos": 23, "administrativos": 5, "aquellos": 6, "correspondan": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 6, "delitos": 10, "contra": 11, "gesti\u00e3\u00b3n": 9, "preceptos": 1, "este": 11, "ordenamiento": 3, "son": 1, "reglamentarios": 1, "4o": 2, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 12, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "social": 4, "tienen": 1, "objeto": 7, "protecci\u00e3\u00b3n": 14, "preservaci\u00e3\u00b3n": 2, "restauraci\u00e3\u00b3n": 3, "ecol\u00e3\u00b3gico": 11, "garantizar": 2, "derechos": 2, "humanos": 1, "medio": 3, "sano": 1, "bienestar": 2, "toda": 6, "persona": 22, "generada": 1, "da\u00e3\u00b1o": 55, "deterioro": 3, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "reconoce": 3, "ocasionado": 22, "es": 6, "independiente": 1, "patrimonial": 1, "sufrido": 2, "propietarios": 4, "elementos": 13, "recursos": 10, "naturales": 10, "debe": 2, "considerar": 1, "valores": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 5, "sociales": 4, "ambientales": 17, "proceso": 3, "judicial": 11, "previsto": 22, "t\u00e3\u00adtulo": 19, "dirigir\u00e3\u00a1": 1, "determinar": 2, "sin": 9, "menoscabo": 3, "otras": 2, "formas": 1, "procedan": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 27, "patrimoniales": 2, "o": 110, "penales": 8, "2o-": 1, "efectos": 7, "esta": 30, "estar\u00e3\u00a1": 9, "las": 135, "siguientes": 3, "definiciones": 2, "aquellas": 1, "previstas": 8, "leyes": 14, "tratados": 6, "internacionales": 6, "m\u00e3\u00a9xico": 8, "parte": 6, "entiende": 2, "por:": 1, "i": 19, "actividades": 5, "consideradas": 2, "altamente": 2, "riesgosas:": 1, "implican": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 1, "manejo": 1, "sustancias": 2, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "corrosivas": 1, "reactivas": 1, "radioactivas": 1, "explosivas": 1, "t\u00e3\u00b3xicas": 1, "inflamables": 1, "biol\u00e3\u00b3gico-infecciosas": 1, "lo": 45, "dispuesto": 19, "ambiente;": 6, "ii": 19, "criterio": 2, "equivalencia:": 1, "lineamiento": 1, "obligatorio": 1, "orientar": 1, "medidas": 10, "implica": 2, "restablecer": 2, "servicios": 7, "otros": 2, "mismas": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas;": 1, "iii": 12, "ambiente:": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 2, "cambio": 7, "afectaci\u00e3\u00b3n": 3, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "adversos": 4, "mensurables": 1, "h\u00e3\u00a1bitat": 4, "ecosistemas": 3, "condiciones": 4, "qu\u00e3\u00admicas": 2, "f\u00e3\u00adsicas": 3, "biol\u00e3\u00b3gicas": 2, "relaciones": 3, "interacci\u00e3\u00b3n": 4, "dan": 2, "entre": 8, "\u00e3\u00a9stos": 1, "proporcionan": 2, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "6o": 1, "ley;": 5, "iv": 7, "indirecto:": 1, "aquel": 1, "una": 24, "cadena": 2, "causal": 3, "no": 29, "constituye": 1, "efecto": 7, "inmediato": 2, "acto": 4, "u": 13, "omisi\u00e3\u00b3n": 6, "imputado": 2, "v": 5, "secuencia": 1, "influencias": 1, "causa": 4, "fen\u00e3\u00b3meno": 1, "representa": 1, "eslabones": 1, "relacionados;": 1, "vi": 3, "considerar\u00e3\u00a1": 5, "existe": 2, "indirecto": 1, "conducta": 15, "imputada": 3, "resultado": 5, "le": 3, "atribuye": 1, "sobrevenga": 1, "hecho": 6, "doloso": 1, "tercero": 9, "resulte": 6, "completamente": 1, "determinante": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 3, "operar\u00e3\u00a1": 2, "si": 9, "obra": 4, "instrucciones": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 4, "beneficio": 6, "conocimiento": 3, "consentimiento": 1, "bajo": 4, "amparo": 4, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "responsable;": 2, "vii": 2, "indirectos": 1, "regulados": 1, "referir\u00e3\u00a1n": 1, "exclusivamente": 3, "viii": 2, "estado": 6, "base:": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "habr\u00e3\u00adan": 1, "hallado": 1, "momento": 8, "previo": 2, "haber": 6, "sido": 11, "\u00e3\u00a9ste": 2, "producido;": 1, "ix": 2, "fondo:": 1, "fondo": 13, "ambiental;": 3, "x": 2, "ley:": 1, "xi": 4, "ambientales:": 2, "prevenci\u00e3\u00b3n": 6, "navegaci\u00e3\u00b3n": 1, "mar\u00e3\u00adtimos": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "nacionales;": 1, "ordenamientos": 1, "cuyo": 2, "refieran": 2, "elementos;": 1, "xii": 2, "alternativos:": 1, "tales": 1, "mediaci\u00e3\u00b3n": 2, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 4, "permitan": 1, "personas": 14, "prevenir": 2, "conflictos": 2, "su": 49, "caso": 21, "solucionarlos": 1, "necesidad": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 2, "jurisdiccionales": 2, "salvo": 5, "legalidad": 2, "eficacia": 1, "convenio": 2, "adoptado": 1, "participantes": 1, "cumplimiento": 16, "mismo;": 1, "xiii": 2, "procuradur\u00e3\u00ada:": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 17, "xiv": 2, "sanci\u00e3\u00b3n": 22, "econ\u00e3\u00b3mica:": 1, "pago": 16, "impuesto": 2, "autoridad": 4, "penalizar": 1, "il\u00e3\u00adcita": 4, "da\u00e3\u00b1osa": 2, "dolosa": 1, "finalidad": 1, "lograr": 5, "especial": 5, "inhibir": 1, "futuro": 3, "comportamientos": 1, "prohibidos;": 1, "xv": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 25, "xvi": 1, "funciones": 4, "desempe\u00e3\u00b1a": 1, "elemento": 2, "recurso": 2, "natural": 2, "otro": 3, "ecosistema": 3, "sociedad": 1, "3o-": 1, "forma": 7, "prelaci\u00e3\u00b3n": 1, "alcance": 3, "niveles": 3, "alternativas": 4, "ella": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 13, "aplicables": 4, "a:": 2, "convenios": 2, "actos": 4, "suscritos": 1, "sustanciados": 1, "conformidad": 12, "parte;": 1, "procedimiento": 11, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "materia": 13, "iniciados": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 5, "estos;": 1, "reglamentaria": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "103": 1, "107": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 6, "pol\u00e3\u00adtica": 9, "4o-": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 8, "hacer": 3, "valer": 1, "hace": 12, "referencia": 12, "podr\u00e3\u00a1n": 10, "ejercerse": 1, "sustanciarse": 1, "independientemente": 1, "responsabilidades": 2, "acciones": 10, "civiles": 11, "procedentes": 3, "5o-": 1, "dolosamente": 2, "quien": 3, "conociendo": 1, "naturaleza": 3, "previendo": 1, "posible": 4, "da\u00e3\u00b1oso": 1, "quiere": 1, "acepta": 1, "realizar": 8, "dicho": 8, "6o-": 1, "menoscabos": 1, "p\u00e3\u00a9rdidas": 1, "afectaciones": 1, "modificaciones": 1, "deterioros": 1, "sean": 6, "virtud": 1, "de:": 3, "expresamente": 1, "manifestados": 1, "responsable": 25, "expl\u00e3\u00adcitamente": 1, "identificados": 2, "delimitados": 1, "evaluados": 1, "mitigados": 1, "compensados": 1, "mediante": 8, "condicionantes": 2, "autorizados": 1, "previamente": 3, "realizaci\u00e3\u00b3n": 4, "origina": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 3, "impacto": 3, "informe": 1, "preventivo": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 7, "uso": 5, "suelo": 4, "alg\u00e3\u00ban": 3, "tipo": 2, "an\u00e3\u00a1loga": 1, "expedida": 2, "secretar\u00e3\u00ada;": 1, "rebasen": 1, "l\u00e3\u00admites": 2, "prevean": 1, "normas": 5, "oficiales": 4, "mexicanas": 5, "prevista": 7, "fracci\u00e3\u00b3n": 9, "incumplan": 1, "7o-": 1, "otorgar": 1, "certidumbre": 1, "inducir": 1, "agentes": 1, "asumir": 1, "costos": 1, "deber\u00e3\u00a1": 10, "emitir": 1, "paulatinamente": 1, "tengan": 3, "establecer": 1, "atendiendo": 3, "cantidades": 2, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "necesarias": 4, "considerarlos": 1, "da\u00e3\u00b1osos": 1, "ello": 2, "garantizar\u00e3\u00a1": 1, "dichas": 1, "significativas": 1, "consideren": 1, "criterios": 2, "capacidad": 2, "regeneraci\u00e3\u00b3n": 1, "falta": 2, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "referidas": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 5, "anterior": 8, "representar\u00e3\u00a1": 1, "impedimento": 2, "ni": 4, "eximir\u00e3\u00a1": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n": 9, "reparar": 5, "base": 5, "concepto": 4, "2o": 4, "organizaciones": 2, "empresariales": 1, "interesadas": 1, "presentar": 1, "propuestas": 4, "sobre": 6, "metrolog\u00e3\u00ada": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "8o-": 1, "garant\u00e3\u00adas": 4, "financieras": 2, "hayan": 6, "obtenidas": 1, "147": 1, "bis": 3, "producirse": 1, "frente": 1, "consideras": 1, "atenuante": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 20, "\u00e3\u00b3rgano": 6, "jurisdiccional": 7, "dictar": 2, "sentencia": 8, "monto": 8, "estar": 1, "destinado": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "cubrir": 1, "deriven": 1, "actividad": 3, "productiva": 1, "profesional": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 7, "quedar": 1, "constituidas": 2, "desde": 1, "fecha": 1, "surta": 1, "necesaria": 1, "mantenerse": 1, "vigentes": 1, "durante": 4, "todo": 3, "periodo": 2, "misma": 5, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "sistema": 4, "seguros": 1, "riesgo": 1, "9o-": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 19, "civil": 3, "siempre": 6, "contravengan": 2, "segundo": 3, "obligaciones": 11, "derivadas": 4, "10-": 1, "f\u00e3\u00adsica": 4, "moral": 9, "ocasione": 1, "directa": 2, "indirectamente": 2, "ser\u00e3\u00a1": 15, "obligada": 4, "bien": 5, "proceda": 3, "evitar": 3, "incremente": 2, "11-": 1, "subjetiva": 1, "nacer\u00e3\u00a1": 1, "omisiones": 2, "il\u00e3\u00adcitos": 2, "excepciones": 1, "supuestos": 3, "adici\u00e3\u00b3n": 2, "dolosos": 1, "pagar": 2, "entender\u00e3\u00a1": 3, "il\u00e3\u00adcitamente": 2, "realiza": 1, "activa": 2, "omisiva": 2, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "legales": 4, "reglamentarias": 2, "autorizaciones": 4, "licencias": 3, "permisos": 3, "concesiones": 3, "expedidas": 1, "autoridades": 3, "12-": 1, "objetiva": 1, "devengan": 1, "cualquier": 2, "relacionada": 1, "materiales": 2, "peligrosos;": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 5, "embarcaciones": 1, "arrecifes": 1, "coral;": 1, "riesgosas": 1, "conductas": 3, "1913": 1, "13-": 1, "consistir\u00e3\u00a1": 3, "restituir": 2, "estos": 6, "restablecimiento": 1, "tratamiento": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 2, "remediaci\u00e3\u00b3n": 1, "llevarse": 1, "cabo": 5, "lugar": 6, "fue": 2, "producido": 4, "poseedores": 3, "inmuebles": 2, "haya": 8, "permitir": 2, "incumplimiento": 3, "dicha": 8, "dar\u00e3\u00a1": 3, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "medios": 3, "apremio": 1, "corresponda": 4, "resulten": 2, "afectados": 2, "terceros": 5, "tendr\u00e3\u00a1n": 5, "derecho": 8, "repetir": 2, "respecto": 8, "perjuicios": 2, "les": 1, "ocasionen": 3, "14-": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "casos:": 1, "material": 3, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "imposible": 2, "total": 6, "parcial": 5, "actualicen": 1, "tres": 5, "siguientes:": 3, "a)": 1, "producidos": 2, "debi\u00e3\u00b3": 1, "previa": 1, "terrenos": 3, "forestales;": 1, "b)": 1, "evaluado": 1, "posteriormente": 1, "conjunto": 2, "obras": 3, "asociadas": 1, "esos": 1, "encuentren": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "pendientes": 1, "c)": 2, "expida": 3, "posterior": 1, "acreditarse": 1, "plenamente": 1, "tanto": 1, "il\u00e3\u00adcitas": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "resultan": 1, "sustentables": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "ambientalmente": 6, "instrumentos": 2, "casos": 10, "referidos": 2, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "obligadamente": 1, "beneficios": 2, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "montos": 2, "asimismo": 2, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "manera": 2, "oficiosa": 1, "inmediata": 4, "administrativa": 3, "responsables": 7, "administrativas": 2, "inciso": 1, "validez": 1, "sino": 1, "hasta": 2, "realizado": 4, "ser": 6, "ordenada": 1, "forestales": 2, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "sufridos": 1, "reclamarse": 1, "15-": 1, "podr\u00e3\u00a1": 10, "\u00e3\u00baltimo": 2, "fijada": 1, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "restaurar": 1, "recuperar": 1, "remediar": 1, "da\u00e3\u00b1ados": 1, "16-": 1, "estas": 2, "da\u00e3\u00b1ado": 3, "17-": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 3, "haga": 1, "cargo": 5, "generen": 1, "mejora": 1, "sustitutiva": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "equivalente": 2, "hacerse": 3, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "ecol\u00e3\u00b3gica": 2, "donde": 1, "hubiese": 1, "resultar": 1, "esto": 2, "materialmente": 2, "llevar\u00e3\u00a1n": 3, "alternativo": 1, "vinculado": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficamente": 1, "sitio": 1, "comunidad": 3, "afectada": 2, "sitios": 2, "prioritarios": 2, "secci\u00e3\u00b3n": 2, "5": 3, "cap\u00e3\u00adtulo": 3, "cumplir": 6, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "18-": 1, "ejecutivo": 3, "est\u00e3\u00a1": 3, "facultado": 1, "subsidiariamente": 1, "razones": 3, "urgencia": 2, "importancia": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 3, "p\u00e3\u00bablica": 6, "demandar": 5, "restituci\u00e3\u00b3n": 2, "erogados": 2, "incluyendo": 2, "intereses": 3, "correspondientes": 3, "reintegrados": 2, "19-": 1, "accesoria": 1, "trescientos": 1, "cincuenta": 1, "mil": 4, "d\u00e3\u00adas": 9, "salario": 2, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "distrito": 9, "imponer": 2, "seiscientos": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "20-": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "reducir\u00e3\u00a1n": 1, "tercera": 1, "acrediten": 1, "menos": 5, "sentenciada": 1, "reincidente": 1, "ambientales;": 3, "empleados": 2, "representantes": 2, "quienes": 2, "ejercen": 1, "cargos": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 1, "mando": 1, "control": 4, "estructura": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "han": 1, "sentenciados": 1, "cometidos": 1, "medios;": 1, "contado": 2, "a\u00e3\u00b1os": 5, "anterioridad": 2, "ocasion\u00e3\u00b3": 2, "interno": 4, "dedicado": 2, "verificar": 2, "permanentemente": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 3, "funcionamiento": 2, "permanente;": 2, "contar": 2, "garant\u00e3\u00ada": 2, "financiera": 2, "requiera": 3, "8o": 2, "alguno": 3, "certificados": 2, "auditor\u00e3\u00ada": 3, "38": 3, "21-": 1, "acredita": 1, "multa": 1, "impuesta": 2, "agua": 1, "consecuencia": 4, "dio": 1, "origen": 2, "juez": 20, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "cuenta": 4, "integr\u00e3\u00a1ndolo": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 1, "\u00e3\u00a9sta": 4, "pueda": 2, "exceder": 1, "l\u00e3\u00admite": 2, "imponerse": 1, "multada": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "da": 1, "22-": 1, "ejerza": 1, "demandada": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "dejar": 1, "condenar": 1, "provengan": 1, "l\u00e3\u00adcita": 1, "exista": 2, "reconocimiento": 1, "acuerdo": 11, "reparatorio": 1, "voluntario": 1, "derivado": 2, "resoluci\u00e3\u00b3n": 2, "23-": 1, "tomando": 2, "requisitos": 3, "favor": 2, "mexicanos;": 1, "gravedad": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "intencional": 1, "negligente": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "asegur\u00e3\u00a1ndose": 1, "neutralice": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "obtenido": 1, "hubiere": 1, "garantice": 1, "prioritariamente": 1, "erogaciones": 4, "actor": 3, "actores": 3, "acreditar": 7, "cada": 10, "prever\u00e3\u00a1": 1, "claramente": 1, "suficiente": 2, "fines": 3, "inhibici\u00e3\u00b3n": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "importe": 4, "19": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "hechas": 1, "demande": 1, "garantizado": 1, "deducir\u00e3\u00a1": 1, "correspondiente": 2, "probado": 2, "pretensi\u00e3\u00b3n": 2, "hubieren": 2, "tendr\u00e3\u00a1": 3, "consignarlo": 1, "juzgado": 1, "entrega": 1, "preferente": 1, "cualquiera": 1, "otra": 3, "24-": 1, "morales": 3, "administradores": 1, "gerentes": 1, "directores": 1, "ejerzan": 2, "dominio": 1, "funcional": 1, "operaciones": 1, "omisos": 1, "act\u00e3\u00baen": 2, "ejercicio": 2, "ordenen": 1, "consientan": 1, "da\u00e3\u00b1osas": 1, "valgan": 1, "determinen": 1, "contraten": 1, "causante": 1, "solidariamente": 2, "trate": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "confinamiento": 1, "peligrosos": 1, "realizada": 1, "empresas": 1, "autorizadas": 1, "existir\u00e3\u00a1": 1, "alguna": 2, "tenga": 2, "exclusiva": 1, "fortuito": 1, "fuerza": 1, "mayor": 2, "25-": 1, "atribuibles": 1, "omita": 1, "impedirlos": 1, "ten\u00e3\u00ada": 2, "deber": 2, "jur\u00e3\u00addico": 3, "evitarlos": 1, "determine": 2, "omite": 1, "impedirlo": 1, "actuar": 2, "contrato": 1, "calidad": 2, "garante": 1, "propio": 1, "precedente": 1, "26-": 1, "acredite": 2, "dos": 3, "m\u00e3\u00a1s": 3, "fuese": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "precisa": 1, "aportado": 1, "todas": 2, "resultare": 1, "perjuicio": 2, "repetici\u00e3\u00b3n": 1, "s\u00e3\u00ad": 2, "habr\u00e3\u00a1": 1, "solidaria": 1, "responsable:": 1, "cuente": 1, "individualmente": 1, "secci\u00e3\u0093n": 5, "1": 1, "27-": 1, "instituciones": 4, "legitimadas": 1, "conforme": 3, "28": 2, "pagos": 1, "prestaciones": 2, "regule": 1, "28-": 1, "leg\u00e3\u00adtimo": 2, "ejercer": 1, "judicialmente": 2, "refiere": 2, "adyacente": 1, "privadas": 1, "lucro": 1, "habitante": 2, "comunidades": 1, "i;": 1, "procuradur\u00e3\u00adas": 1, "entidades": 1, "federativas": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 2, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 1, "territorial": 1, "conjuntamente": 1, "fueron": 2, "legalmente": 1, "antes": 2, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "demanda": 1, "legitimados": 2, "fracciones": 2, "adem\u00e3\u00a1s": 3, "reclamar": 1, "29-": 1, "prescribe": 1, "doce": 1, "contados": 2, "partir": 3, "d\u00e3\u00ada": 1, "produzca": 1, "23": 2, "ninguna": 1, "partes": 10, "condenada": 1, "gastos": 3, "costas": 1, "30-": 1, "poder": 2, "contar\u00e3\u00a1": 1, "juzgados": 4, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 2, "ausencia": 1, "anteriores": 1, "competentes": 1, "conocer": 1, "jueces": 1, "2": 1, "tutela": 2, "anticipada": 2, "cautelares": 2, "31-": 1, "conozca": 2, "demandas": 1, "ordenar": 1, "imponga": 1, "inmediatamente": 1, "preventivas": 1, "correctivas": 2, "atribuciones": 2, "32-": 1, "decretar": 1, "precautorias": 2, "aseguramiento": 2, "documentos": 1, "libros": 1, "cosas": 1, "papeles": 1, "relacionados": 2, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "demandado": 2, "toma": 1, "muestras": 1, "peligrosas": 1, "l\u00e3\u00adquidos": 1, "contaminantes": 1, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "establecido": 3, "33-": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "obligados": 2, "resuelva": 1, "resulta": 1, "ocasionar": 1, "3": 1, "prueba": 4, "34-": 1, "allegarse": 1, "oficiosamente": 1, "considere": 3, "necesarios": 2, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "establecidas": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 3, "aporten": 1, "todos": 2, "periciales": 2, "testimoniales": 1, "documentales": 1, "indicios": 2, "cuenten": 2, "servidores": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 3, "35-": 1, "hechos": 2, "circunstancias": 1, "nexo": 2, "utilizar": 1, "fotograf\u00e3\u00adas": 1, "im\u00e3\u00a1genes": 1, "sat\u00e3\u00a9lite": 1, "estudios": 2, "poblaciones": 1, "clase": 1, "aportados": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 2, "ciencia": 1, "otorgue": 1, "valor": 1, "probatorio": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "36-el": 1, "mejor": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 3, "disponible": 1, "valoraci\u00e3\u00b3n": 2, "causalidad": 1, "probarse": 1, "sustanciaci\u00e3\u00b3n": 1, "juicio": 1, "intr\u00e3\u00adnseca": 1, "desarrollado": 1, "generar": 2, "causar": 1, "4": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "seguimiento": 1, "37-": 1, "condenatoria": 2, "dicte": 2, "precisar:": 1, "corresponda;": 1, "compensar": 1, "parcial;": 1, "procedente": 3, "razonamientos": 1, "justificaci\u00e3\u00b3n": 1, "qu\u00e3\u00a9": 1, "realizados": 1, "deducido": 1, "determinado": 3, "consignado": 1, "ante": 4, "plazos": 2, "38-": 1, "vez": 2, "cause": 1, "ejecutoria": 1, "vista": 2, "dentro": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 5, "treinta": 2, "pronuncien": 1, "sobre:": 1, "propongan": 1, "esas": 1, "obligaciones;": 1, "imposibilidad": 1, "propuestos": 1, "llegaran": 1, "formular": 1, "propuesta": 4, "conjunta": 1, "justificada": 1, "complejidad": 1, "dar": 1, "prorrogable": 1, "30": 1, "39-": 1, "considerar\u00e3\u00a1:": 1, "equivalencia": 1, "recurso-recurso": 1, "servicio-servicio;": 1, "proporcionen": 1, "mismo": 2, "cantidad": 1, "da\u00e3\u00b1ados;": 1, "mejores": 1, "tecnolog\u00e3\u00adas": 1, "disponibles;": 1, "viabilidad": 1, "permanencia": 1, "tiempo;": 1, "costo": 1, "aplicar": 1, "medida;": 2, "salud": 1, "seguridad": 2, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "probabilidad": 1, "\u00e3\u00a9xito": 1, "grado": 4, "medida": 3, "servir\u00e3\u00a1": 1, "futuros": 1, "riesgos": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "beneficiar\u00e3\u00a1": 1, "da\u00e3\u00b1ado;": 1, "culturales": 1, "localidad;": 1, "tiempo": 1, "requerido": 1, "ciclos": 1, "biol\u00e3\u00b3gicos": 1, "causado": 1, "ecosistema;": 1, "logra": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "40-": 1, "reciba": 2, "diez": 1, "formule": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 4, "idoneidad": 2, "fuera": 1, "omisa": 1, "favorable": 2, "ambas": 1, "omisas": 1, "disponga": 2, "dependencia": 2, "ocho": 2, "incurra": 1, "45": 1, "existiesen": 1, "pudieran": 2, "mismos": 1, "resultados": 1, "positivos": 1, "optar\u00e3\u00a1": 1, "onerosa": 1, "41-": 1, "plazo": 3, "fijado": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n:": 1, "propuesto": 1, "42-": 1, "auxiliar\u00e3\u00a1": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 1, "informar\u00e3\u00a1": 2, "bimestralmente": 1, "avances": 1, "sentencias": 2, "manifestar": 1, "convenga": 1, "deficiente": 1, "43-": 1, "salvaguardar": 2, "legitimaci\u00e3\u00b3n": 1, "adecuada": 1, "44-": 1, "derivados": 2, "45-": 1, "investigaciones": 1, "relativa": 1, "transparencia": 2, "acceso": 1, "gubernamental": 1, "46-": 1, "vigilancia": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "patrimonio": 2, "con:": 1, "referida": 1, "obtenga": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "bases": 3, "reglas": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "18": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "cuentas": 1, "establecen": 1, "\u00e3\u009anico": 2, "47-": 1, "tiene": 1, "resolver": 2, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "v\u00e3\u00adas": 1, "colaborativas": 1, "privilegie": 1, "di\u00e3\u00a1logo": 1, "faciliten": 1, "socialmente": 1, "positivas": 1, "accionar": 1, "conflicto": 1, "adecuados": 1, "pac\u00e3\u00adfica": 1, "controversia": 1, "cuarto": 2, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "supletoriamente": 1, "contravenga": 1, "48-": 1, "algunas": 1, "diferencias": 1, "susciten": 1, "relativos": 1, "adecuado": 1, "pretensiones": 1, "desistimiento": 1, "afecten": 1, "49-": 1, "definitiva": 1, "lograse": 1, "cap\u00e3\u00adtulo;": 1, "acuerdos": 1, "justicia": 2, "restaurativa": 2, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "penales;": 1, "168": 1, "reconocer\u00e3\u00a1": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "manifieste": 1, "cuidando": 1, "incorporado": 1, "condenar\u00e3\u00a1": 1, "requerimiento": 1, "desprenda": 1, "puede": 1, "afectar": 1, "recabar\u00e3\u00a1": 1, "obtuviese": 1, "apercibir\u00e3\u00a1": 1, "modifiquen": 1, "50-": 1, "voluntaria": 1, "urgente": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 2, "siendo": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "disminuci\u00e3\u00b3n": 1, "sanciones": 1, "169": 1, "51-": 1, "constitutivas": 1, "perd\u00e3\u00b3n": 2, "desinter\u00e3\u00a9s": 1, "v\u00e3\u00adctima": 4, "regular\u00e3\u00a1n": 1, "fin": 1, "ofendido": 2, "buscar": 1, "calificado": 1, "delito": 3, "52-": 1, "vig\u00e3\u00a9simo": 1, "quinto": 1, "arreglo": 1, "3o": 1, "ministerio": 7, "obligado": 2, "solicitar": 1, "oficio": 1, "53-": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "integrales": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "persecuci\u00e3\u00b3n": 1, "infracciones": 1, "ocasionan;": 1, "reinserci\u00e3\u00b3n": 1, "individuos": 1, "induzcan": 1, "respeto": 1, "tal": 1, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "programa": 1, "respectivo": 1, "acordes": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "conducci\u00e3\u00b3n": 1, "marco": 1, "54-": 1, "denunciarlo": 1, "directamente": 1, "constituir": 1, "formular\u00e3\u00a1n": 1, "denuncia": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "querellas": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "principios": 1, "criminal": 1, "servidor": 1, "notificar": 1, "probable": 1, "existencia": 1, "identidad": 1, "posiblemente": 2, "cometido": 1, "participado": 1, "transmitiendo": 1, "datos": 1, "tuviere": 1, "poniendo": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "inculpados": 1, "detenidos": 1, "55-": 1, "coadyuvante": 1, "coadyuvancia": 1, "representante": 1, "legal": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "motivo": 1, "inicien": 1, "56-": 1, "atento": 1, "il\u00e3\u00adcito": 1, "constituya": 1, "denunciante": 1, "segundo-": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 8, "tercero-": 2, "cuarto-": 1, "quinto-": 1, "sexto-": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "octavo-": 1, "noveno-": 1, "transitorios": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "vigor": 3, "publicaci\u00e3\u00b3n": 2, "constituido": 1, "elaboradas": 1, "aprobadas": 1, "ciento": 1, "ochenta": 1, "posteriores": 1, "entrada": 2, "especializados": 1, "establecerse": 1, "especializada": 2, "otorgarse": 1, "circuito": 1, "consejo": 1, "judicatura": 1, "implique": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "nuevos": 1, "personal": 1, "uno": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 1, "normatividad": 1, "df": 1, "25": 1, "abril": 1, "2013-": 1, "sen": 2, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 2, "presidente-": 2, "dip": 2, "francisco": 1, "vieyra": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "secretaria-": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "secretario-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "89": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "ciudad": 1, "cinco": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 de junio de 2013 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00000 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n7_de_junio_de_2013 [??:7/6/2013:??.??:??] W 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00000 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA_NIETO a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"nueva": 1, "ley": 1, "publicada": 1, "en": 1, "el": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "de": 6, "la": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "7": 1, "junio": 1, "2013": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"nueva_ley": 2, "np00000": 10, "1": 42, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "en": 2, "sp": 3, "el": 12, "da0ms0": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 4, "fz": 3, "n": 4, "ncfs000": 2, "7_de_junio_de_2013": 1, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "w": 1, "a": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u0091": 2, "a_nieto": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 50, "normatividad": 1, "o": 2, "en": 14, "operaci\u00e3": 1, "0550139": 1, "dip": 2, "posterior": 1, "por": 1, "t\u00e3": 1, "se": 4, ":": 4, "deber\u00e3": 2, "sen": 2, "0999903": 1, "creaci\u00e3": 1, "saber": 1, "funci\u00f3n": 1, "d\u00e3": 2, "expedir": 1, "jurisdiccional": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "presente": 4, "podr\u00e3": 1, "3": 1, "\u00ad": 5, "fondo_de_responsabilidad_ambiental": 1, "lizama": 1, "establecer": 1, "otorgar": 1, "disponer": 2, "habitantes": 1, "escudo_nacional": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "haber": 1, "\u00a1": 6, "[??:7/6/2013:????:??]": 1, "xico": 2, "n": 15, "nccs000": 1, "su": 4, "cs": 1, "decreto": 4, "entrada": 2, "vmm02p0": 1, "juzgados_de_distrito": 3, "[??:25/4/2013:????:??]": 1, "margen": 2, "sello": 2, "\u0091": 2, "cada": 2, "materia": 2, "da0ms0": 6, "distrito_federal": 1, "pp1cs00": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "0986111": 1, "0494509": 1, "me": 2, "n_gel": 1, "con": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "-": 14, "elaborar": 1, "aq0cs00": 1, "sp": 3, "7_de_junio_de_2013": 1, "30": 1, "pr0cn00": 1, "np00000": 10, "pol\u00e3": 1, "vmp00sf": 1, "especializar": 3, "constituci\u00e3": 1, "presidente": 2, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "dp3cpn": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "siguiente": 3, "entrar\u00e3": 1, "habitante": 1, "personal": 1, "\u00b1": 2, "dirigir": 2, "az": 1, "observancia": 1, "circuito": 1, "vaip3s0": 1, "vmip3s0": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "en_materia_de": 1, "dice": 1, "0999889": 1, "\u0081": 1, "cumplimiento": 1, "0998775": 1, "mez": 1, "fd": 2, "fp": 2, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "tic_a": 1, "ncfs000": 2, "89": 1, "decir": 2, "publicaci\u00e3": 2, "enrique_pe\u00e3": 3, "y": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "un": 1, "\u00b3": 16, "osorio_chong": 1, "fc": 4, "publicar": 1, "transitorios_primero": 1, "nueva_ley": 2, "nccp000": 1, "nieto": 1, "\u00a9": 3, "aprobar": 1, "1": 42, "099698": 1, "servir": 1, "\"": 1, "ser": 1, "m\u00e3": 2, "a\u00e3": 1, "el": 37, "vmn0000": 1, "de": 12, "rmino": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "fz": 3, "2": 2, "\u00e3": 1, "as": 2, "di0ms0": 1, "ambiental": 3, "sabed": 1, "uno": 3, "implicar": 1, "deber": 1, "ncms000": 1, "rganos": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "ximo": 1, "este": 1, "0449861": 1, "nuevo": 1, "acuerdo": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "sin": 1, "a": 12, "vigor": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "fg": 1, "vmp00sm": 1, "recibir\u00e3": 1, "para": 1, "regla": 1, "que": 6, "180": 1, "publicada": 1, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "a_partir_de": 1, "contar": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "dentro_de": 1, "base": 1, "culo": 1, "sus": 1, "df": 1, "servido": 1, "miguel_\u00e3": 1, "ha": 1, "w": 1, "constituir": 1, "secretaria": 1, "secretario": 1, "a_nieto": 2, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "p00cn00": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 3}}