{"Transitorio": {"transitorios_primero": 1, "": 38, "-": 12, "el": 25, "presente": 4, "decreto": 4, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 6, "en": 12, "vigor": 3, "a": 8, "30": 1, "d\u00e3": 2, "\u00ad": 5, "as": 2, "siguiente": 1, "de": 12, "su": 3, "publicaci\u00e3": 2, "\u00b3": 12, "n": 11, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "2": 2, "fondo_de_responsabilidad_ambiental": 1, "deber\u00e3": 2, "ser": 1, "constituir": 1, "y": 5, "base": 1, "regla": 1, "operaci\u00e3": 1, "elaborar": 1, "aprobar": 1, "dentro_de": 1, "180": 1, "posterior": 1, "entrada": 2, "3": 1, "juzgados_de_distrito": 3, "especializar": 3, "materia": 2, "ambiental": 3, "establecer": 1, "se": 2, "uno": 2, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 3, "rmino": 1, "m\u00e3": 2, "ximo": 1, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 2, "o": 2, "contar": 1, "a_partir_de": 1, "jurisdicci\u00e3": 1, "podr\u00e3": 1, "otorgar": 1, "funci\u00f3n": 1, "cada": 2, "circuito": 1, "jurisdiccional": 2, "acuerdo": 1, "que": 2, "disponer": 2, "consejo_de_la_judicatura_federal": 1, "sin": 1, "este": 1, "implicar": 1, "creaci\u00e3": 1, "nuevo": 1, "\u00e3": 1, "rganos": 1, "personal": 1, "decir": 1, "recibir\u00e3": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "en_materia_de": 1, "normatividad": 1, "xico": 2, "df": 1, "[??:25/4/2013:????:??]": 1, "sen": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "presidente": 2, "dip": 2, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "secretaria": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "cumplimiento": 1, "por": 1, "fracci\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "culo": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tic_a": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "para": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1}}