{"Nombre": "LEY FEDERAL PARA EL FOMENTO DE LA MICROINDUSTRIA Y LA ACTIVIDAD", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_PARA_EL_FOMENTO_DE_LA_MICROINDUSTRIA_Y_LA_ACTIVIDAD ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria_y_la_actividad NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \n\nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEGUNDO.- Las microindustrias en operaci\u00c3\u00b3n podr\u00c3\u00a1n inscribirse en forma gratuita en el padr\u00c3\u00b3n \n\nnacional de la microindustria y obtener la c\u00c3\u00a9dula que acredite tal inscripci\u00c3\u00b3n, para obtener los beneficios a \nque se refiere esta ley. Las dependencias y entidades paraestatales, en su respectiva esfera de \ncompetencia, dar\u00c3\u00a1n las facilidades necesarias a las microindustrias que las requieran para su \nincorporaci\u00c3\u00b3n al r\u00c3\u00a9gimen establecido por esta ley. \n\n \nTERCERO.- El Ejecutivo Federal dispondr\u00c3\u00a1 lo necesario para que se proceda a convocar a la primera \n\nsesi\u00c3\u00b3n de la Comisi\u00c3\u00b3n Intersecretarial para el Fomento de la microindustria, dentro de los treinta d\u00c3\u00adas \nsiguientes a la fecha en que entre en vigor esta ley. La propia Comisi\u00c3\u00b3n, dentro de un plazo que no \nexceder\u00c3\u00a1 de noventa d\u00c3\u00adas contados a partir de su primera sesi\u00c3\u00b3n, formular\u00c3\u00a1 su reglamento interior. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 23 de diciembre de 1987.- Dip. David Jim\u00c3\u00a9nez Gonz\u00c3\u00a1lez, Presidente.- Sen. \n\nArmando Trasvi\u00c3\u00b1a Taylor, Presidente.- Dip. Antonio Sandoval Gonz\u00c3\u00a1lez, Secretario.- Sen. Alberto E. \nVillanueva Sansores, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintitr\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos ochenta y siete.- Miguel de la Madrid H.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Manuel Bartlett D.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nFE de erratas a la Ley Federal para el Fomento de la Microindustria, publicada el 26 de \nenero de 1988. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de febrero de 1988 \n\n \nEn la p\u00c3\u00a1gina 13, segunda columna, tercer p\u00c3\u00a1rrafo, primer rengl\u00c3\u00b3n, dice: \n \nArt\u00c3\u00adculo 33.- Cuando se cancela la \n \nDebe decir: \n \nArt\u00c3\u00adculo 33.- Cuando se cancele la \n \nQuinto y sexto rengl\u00c3\u00b3n del mismo p\u00c3\u00a1rrafo, dice: \n \nd\u00c3\u00ads siguientes a la notificaci\u00c3\u00b3n de la cancelaci\u00c3\u00b3n, a la Secretar\u00c3\u00ada o la autoridad en quien. \n \nDebe decir: \n \nd\u00c3\u00adas siguientes a la notificaci\u00c3\u00b3n de la cancelaci\u00c3\u00b3n, a la Secretar\u00c3\u00ada o a la autoridad en quien. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley Federal para el Fomento de la \nMicroindustria y la Actividad Artesanal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de julio de 1991 \n\n \nARTICULO UNICO.- Se REFORMAN el T\u00c3\u00adtulo; los art\u00c3\u00adculos 1o., 3o., 4o., 9o., 11 y 13, y se \n\nADICIONAN los art\u00c3\u00adculos 7o., con la fracci\u00c3\u00b3n IV; 20, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 22, con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo, y \n37, con la fracci\u00c3\u00b3n IX de la Ley Federal para el Fomento de la Microindustria, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \nUNICO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \n\nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 8 de julio de 1991.- Dip. Sami David David, Presidente.- Sen. Fernando Silva Nieto, \n\nPresidente.- Dip. Juan Ugarte Cortes, Secretario.- Sen. Eliseo Rangel Gaspar, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los once d\u00c3\u00adas del mes \nde julio de mil novecientos noventa y uno.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Fernando Guti\u00c3\u00a9rrez Barrios.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera, de la Ley General de Sociedades Mercantiles, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica \nde la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, de la Ley Federal de Derechos, de la Ley Federal de \nProcedimiento Administrativo y de la Ley Federal para el Fomento de la Microindustria y \nla Actividad Artesanal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de diciembre de 2011 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEXTO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2o, 10 y 11, primer p\u00c3\u00a1rrafo; se adicionan una fracci\u00c3\u00b3n \n\nV al art\u00c3\u00adculo 7\u00c2\u00b0, y un cuarto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 15 de la Ley Federal para el Fomento de la Microindustria y \nla Actividad Artesanal, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el primer d\u00c3\u00ada del mes de enero de 2012 por lo que se \nrefiere a la Ley General de Sociedades Mercantiles, la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica \nFederal, la Ley Federal de Derechos y la Ley Federal para el Fomento de la Microindustria y la Actividad \nArtesanal. \n\n \nSEGUNDO.- Las reformas a la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera y a la Ley Federal de Procedimiento \n\nAdministrativo, entrar\u00c3\u00a1n en vigor en un plazo de seis meses contados a partir de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de octubre de 2011.- Dip. Emilio Chuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Heron Escobar Garcia, Secretario.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a doce de diciembre de \ndos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 7o y se adicionan las \nfracciones V al art\u00c3\u00adculo 7o. y X al art\u00c3\u00adculo 37 de la Ley Federal para el Fomento de la \nMicroindustria y la Actividad Artesanal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de enero de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 7o y se adicionan las fracciones V al \n\nart\u00c3\u00adculo 7o. y X al art\u00c3\u00adculo 37 de la Ley Federal para el Fomento de la Microindustria y la Actividad \nArtesanal, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 13 de diciembre de 2011.- Dip. Emilio Chuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Cora Cecilia Pinedo Alonso, Secretaria.- Sen. Ludivina Menchaca \nCastellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de enero de dos \nmil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINCUAG\u00c3\u0089SIMO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2o.; 16, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 20, primer \n\np\u00c3\u00a1rrafo; 36, primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; y 37, fracci\u00c3\u00b3n I, de la Ley Federal para el Fomento de la \nMicroindustria y la Actividad Artesanal, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el microindustria en operaci\u00e3 \u00b3 n podr\u00e3 \u00a1 n inscribir se en forma gratuito en el padr\u00e3 \u00b3 n nacional de el microindustria y obtener el c\u00e3 \u00a9 dula que acreditar tal inscripci\u00e3 \u00b3 n , para obtener el beneficio a que se referir este ley . el dependencia y entidad paraestatal , en su respectivo esfera de competencia , dar\u00e3 \u00a1 n el facilidad necesario a el microindustria que lo requerir para su incorporaci\u00e3 \u00b3 n a el r\u00e3 \u00a9 gemir establecer por este ley . 3 . - el ejecutivo_federal dispondr\u00e3 \u00a1 el necesario para que se proceder a convocar a el 1 sesi\u00e3 \u00b3 n de el comisi\u00e3 \u00b3 n intersecretarial_para_el_fomento de el microindustria , dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el fecha en que entrar en vigor este ley . el propio comisi\u00e3 \u00b3 n , dentro_de uno plazo que no exceder\u00e3 \u00a1 de 90 d\u00e3 \u00ad as contar a_partir_de su 1 sesi\u00e3 \u00b3 n , formular\u00e3 \u00a1 su reglamento interior . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:23/12/1987:??.??:??] . - dip . david_jim\u00e3 \u00a9 nez gonz\u00e3 \u00a1 lez , presidente . - sen . armar trasvi\u00e3 \u00b1 a taylor , presidente . - dip . antonio_sandoval_gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretario . - sen . alberto_e._villanueva_sansores , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintitr\u00e3 \u00a9 segundo d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1987:??.??:??] . - miguel_de_la_madrid_h. - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , manuel_bartlett_d. - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe de errata a el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria , publicar el [??:26/1/1988:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/2/1988:??.??:??] en el p\u00e3 \u00a1 gina 13 , 2 columna , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 1 rengl\u00e3 \u00b3 n , decir : art\u00e3 \u00ad culo 33 . - cuando se cancelar el debe decir : art\u00e3 \u00ad culo 33 . - cuando se cancelar el quinto y 6 rengl\u00e3 \u00b3 n de el mismo p\u00e3 \u00a1 rrafo , decir : d\u00e3 \u00ad segundo siguiente a el notificaci\u00e3 \u00b3 n de el cancelaci\u00e3 \u00b3 n , a el secretar\u00e3 \u00ad a o el autoridad en quien . deber decir : d\u00e3 \u00ad as siguiente a el notificaci\u00e3 \u00b3 n de el cancelaci\u00e3 \u00b3 n , a el secretar\u00e3 \u00ad a o a el autoridad en quien . decreto por el que se reforma y adicionar el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria y el actividad_artesanal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/7/1991:??.??:??] articulo_unico . - se reforman_el_t\u00e3 \u00ad tul_o ; el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , 3o . , 4o . , 9o . , 11 y 13 , y se adicionan el art\u00e3 \u00ad culo 7o . , con el fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 20 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 22 , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 37 , con el fracci\u00e3 \u00b3 n ix_de_la_ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria , para quedar como seguir : .......... transitorio_unico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:8/7/1991:??.??:??] . - dip . sami_david_david , presidente . - sen . fernando_silva_nieto , presidente . - dip . juan_ugarte_cortes , secretario . - sen . eliseo_rangel_gaspar , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 11 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/1991:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , fernando_guti\u00e3 \u00a9 rrez barrios . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera , de el ley_general_de_sociedades_mercantiles , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , de el ley_federal_de_derechos , de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo y de el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria y el actividad_artesanal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/12/2011:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_sexto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o , 10 y 11 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n v a el art\u00e3 \u00ad culo 7\u00c2 \u00b0 , y uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 15 de el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria y el actividad_artesanal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1 d\u00e3 \u00ad a de el [??:??/1/2012:??.??:??] por el que se referir a el ley_general_de_sociedades_mercantiles , el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , el ley_federal_de_derechos y el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria y el actividad_artesanal . 2 . - el reforma a el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera y a el ley_federal_de_procedimiento_administrativo , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor en uno plazo de 6 mes contar a_partir_de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/10/2011:??.??:??] . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . heron_escobar_garcia , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:12/12/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 7o y se adicionar el fracci\u00f3n v a el art\u00e3 \u00ad culo 7o . y x a el art\u00e3 \u00ad culo 37 de el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria y el actividad_artesanal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/1/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 7o y se adicionar el fracci\u00f3n v a el art\u00e3 \u00ad culo 7o . y x a el art\u00e3 \u00ad culo 37 de el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria y el actividad_artesanal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:13/12/2011:??.??:??] . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . cora_cecilia_pinedo_alonso , secretaria . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/1/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_quincuag\u00e3 \u0089 simo . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . ; 16 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 20 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 36 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; y 37 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , de el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria y el actividad_artesanal , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 4, "primero-": 2, "la": 93, "presente": 10, "ley": 23, "entrar\u00e3\u00a1": 5, "en": 44, "vigor": 8, "el": 51, "d\u00e3\u00ada": 5, "siguiente": 4, "al": 13, "de": 127, "su": 14, "publicaci\u00e3\u00b3n": 10, "diario": 10, "oficial": 10, "federaci\u00e3\u00b3n": 10, "segundo-": 2, "las": 10, "microindustrias": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "inscribirse": 1, "forma": 1, "gratuita": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 1, "nacional": 1, "microindustria": 11, "y": 39, "obtener": 2, "c\u00e3\u00a9dula": 1, "que": 15, "acredite": 1, "tal": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "para": 22, "los": 14, "beneficios": 1, "a": 28, "se": 19, "refiere": 2, "esta": 3, "dependencias": 1, "entidades": 1, "paraestatales": 1, "respectiva": 1, "esfera": 1, "competencia": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "facilidades": 1, "necesarias": 1, "requieran": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "establecido": 1, "por": 11, "tercero-": 1, "ejecutivo": 6, "federal": 27, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "lo": 8, "necesario": 1, "proceda": 1, "convocar": 1, "primera": 2, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "intersecretarial": 1, "fomento": 10, "dentro": 2, "treinta": 2, "d\u00e3\u00adas": 5, "siguientes": 3, "fecha": 2, "entre": 2, "propia": 1, "un": 5, "plazo": 2, "no": 2, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "noventa": 2, "contados": 2, "partir": 3, "formular\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 1, "interior": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "d": 2, "f": 2, "23": 1, "diciembre": 5, "1987-": 1, "dip": 10, "david": 3, "jim\u00e3\u00a9nez": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 5, "presidente-": 10, "sen": 10, "armando": 1, "trasvi\u00e3\u00b1a": 1, "taylor": 1, "antonio": 1, "sandoval": 1, "secretario-": 7, "alberto": 1, "e": 1, "villanueva": 1, "sansores": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 5, "cumplimiento": 5, "dispuesto": 5, "fracci\u00e3\u00b3n": 11, "i": 6, "del": 17, "art\u00e3\u00adculo": 15, "89": 5, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "pol\u00e3\u00adtica": 5, "estados": 5, "unidos": 5, "mexicanos": 5, "debida": 5, "observancia": 5, "expido": 5, "decreto": 14, "residencia": 5, "poder": 5, "ciudad": 5, "distrito": 6, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "mes": 3, "mil": 5, "novecientos": 2, "ochenta": 1, "siete-": 1, "miguel": 1, "madrid": 1, "h-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 5, "secretario": 5, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 5, "manuel": 1, "bartlett": 1, "d-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 5, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 4, "fe": 1, "erratas": 1, "publicada": 2, "26": 2, "enero": 4, "1988": 2, "9": 2, "febrero": 2, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "13": 3, "segunda": 1, "columna": 1, "tercer": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 4, "primer": 5, "rengl\u00e3\u00b3n": 2, "dice:": 2, "33-": 2, "cuando": 2, "cancela": 1, "debe": 2, "decir:": 2, "cancele": 1, "quinto": 1, "sexto": 1, "mismo": 2, "d\u00e3\u00ads": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 2, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 2, "o": 3, "autoridad": 2, "quien": 2, "adiciona": 1, "actividad": 7, "artesanal": 7, "publicado": 4, "22": 2, "julio": 3, "1991": 1, "articulo": 1, "unico-": 2, "reforman": 5, "t\u00e3\u00adtulo;": 1, "art\u00e3\u00adculos": 5, "1o": 1, "3o": 1, "4o": 1, "9o": 1, "11": 2, "adicionan": 5, "7o": 5, "con": 5, "iv;": 1, "20": 2, "segundo": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 4, "37": 4, "ix": 1, "quedar": 4, "como": 5, "sigue:": 4, "": 2, "transitorio": 2, "8": 1, "1991-": 1, "sami": 1, "fernando": 2, "silva": 1, "nieto": 1, "juan": 1, "ugarte": 1, "cortes": 1, "eliseo": 1, "rangel": 1, "gaspar": 1, "once": 2, "uno-": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari-": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "barrios-": 1, "derogan": 1, "diversas": 2, "disposiciones": 2, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "extranjera": 2, "general": 2, "sociedades": 2, "mercantiles": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "derechos": 2, "procedimiento": 2, "administrativo": 2, "15": 2, "2011": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "sexto-": 1, "2o": 1, "10": 1, "una": 1, "v": 3, "7\u00e2\u00b0": 1, "cuarto": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "2012": 3, "reformas": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 1, "seis": 1, "meses": 1, "df": 3, "octubre": 1, "2011-": 2, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor": 2, "jos\u00e3\u00a9": 3, "morf\u00e3\u00adn": 3, "heron": 1, "escobar": 1, "garcia": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "rivera": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "doce": 1, "dos": 3, "once-": 1, "felipe": 3, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "alejandro": 3, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 3, "romero-": 3, "iv": 2, "fracciones": 2, "x": 2, "18": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "cora": 1, "cecilia": 1, "pinedo": 1, "alonso": 1, "secretaria-": 3, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "doce-": 2, "leyes": 1, "federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "todos": 1, "aquellos": 1, "hacen": 1, "referencia": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado": 1, "cuya": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "gobierno": 1, "conducente;": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "ya": 1, "tienen": 1, "vigencia": 1, "abril": 1, "quincuag\u00e3\u0089simo": 1, "2o;": 1, "16": 1, "36": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "primero": 1, "este": 1, "dejan": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravengan": 1, "opongan": 1, "21": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "marzo": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 3, "": 224, "-": 57, "el": 164, "presente": 10, "ley": 4, "entrar\u00e3": 6, "\u00a1": 30, "en": 44, "vigor": 8, "d\u00e3": 11, "\u00ad": 44, "a": 46, "siguiente": 7, "de": 51, "su": 14, "publicaci\u00e3": 10, "\u00b3": 64, "n": 72, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 10, "2": 7, "microindustria": 4, "operaci\u00e3": 1, "podr\u00e3": 1, "inscribir": 1, "se": 20, "forma": 1, "gratuito": 1, "padr\u00e3": 1, "nacional": 1, "y": 37, "obtener": 2, "c\u00e3": 1, "\u00a9": 22, "dula": 1, "que": 15, "acreditar": 1, "tal": 1, "inscripci\u00e3": 1, "para": 12, "beneficio": 1, "referir": 2, "este": 4, "dependencia": 1, "entidad": 1, "paraestatal": 1, "respectivo": 1, "esfera": 1, "competencia": 1, "dar\u00e3": 1, "facilidad": 1, "necesario": 2, "lo": 1, "requerir": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "establecer": 1, "por": 11, "3": 3, "ejecutivo_federal": 1, "dispondr\u00e3": 1, "proceder": 1, "convocar": 1, "1": 7, "sesi\u00e3": 2, "comisi\u00e3": 2, "intersecretarial_para_el_fomento": 1, "dentro_de": 2, "30": 1, "as": 6, "fecha": 2, "entrar": 2, "propio": 1, "uno": 6, "plazo": 2, "no": 2, "exceder\u00e3": 1, "90": 1, "contar": 2, "a_partir_de": 3, "formular\u00e3": 1, "reglamento": 1, "interior": 1, "m\u00e3": 5, "xico": 10, "d_f": 2, "[??:23/12/1987:????:??]": 1, "dip": 10, "david_jim\u00e3": 1, "nez": 1, "gonz\u00e3": 4, "lez": 5, "presidente": 10, "sen": 10, "armar": 1, "trasvi\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "taylor": 1, "antonio_sandoval_gonz\u00e3": 1, "secretario": 7, "alberto_e_villanueva_sansores": 1, "r\u00e3\u00babricas": 5, "\"": 5, "cumplimiento": 5, "disponer": 5, "fracci\u00e3": 11, "i_de_el_art\u00e3": 5, "culo": 20, "89": 5, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 5, "tic_a": 5, "estados_unidos_mexicanos": 5, "deber": 6, "observancia": 5, "expedir": 5, "decreto": 14, "residencia": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 5, "veintitr\u00e3": 1, "segundo": 2, "[??:??/12/1987:????:??]": 1, "miguel_de_la_madrid_h": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "manuel_bartlett_d": 1, "art\u00e3": 19, "\u008d": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe": 1, "errata": 1, "ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 8, "publicar": 6, "[??:26/1/1988:????:??]": 1, "[??:9/2/1988:????:??]": 1, "p\u00e3": 10, "gina": 1, "13": 2, "columna": 1, "rrafo": 8, "rengl\u00e3": 2, "decir": 4, ":": 8, "33": 2, "cuando": 2, "cancelar": 2, "debe": 1, "quinto": 1, "6": 2, "mismo": 2, "notificaci\u00e3": 2, "cancelaci\u00e3": 2, "secretar\u00e3": 3, "o": 3, "autoridad": 2, "quien": 2, "reforma": 4, "adicionar": 5, "actividad_artesanal": 7, "[??:22/7/1991:????:??]": 1, "articulo_unico": 1, "reforman_el_t\u00e3": 1, "tul_o": 1, ";": 9, "1o": 1, "3o": 1, "4o": 1, "9o": 1, "11": 3, "adicionan": 1, "7o": 5, "con": 5, "iv": 3, "20": 2, "22": 1, "37": 4, "ix_de_la_ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 1, "quedar": 4, "como": 5, "seguir": 4, "transitorio_unico": 1, "[??:8/7/1991:????:??]": 1, "sami_david_david": 1, "fernando_silva_nieto": 1, "juan_ugarte_cortes": 1, "eliseo_rangel_gaspar": 1, "[??:??/7/1991:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "fernando_guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "barrios": 1, "reformar": 4, "derogar": 1, "diverso": 2, "disposici\u00f3n": 2, "ley_de_inversi\u00e3": 2, "extranjera": 2, "ley_general_de_sociedades_mercantiles": 2, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 2, "administraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "ley_federal_de_derechos": 2, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 2, "[??:15/12/2011:????:??]": 1, "culo_sexto": 1, "2o": 2, "10": 1, "v": 3, "7\u00e2": 1, "\u00b0": 1, "4": 1, "15": 1, "\u00e2": 9, "\u0080": 9, "\u00a6": 9, "[??:??/1/2012:????:??]": 1, "mes": 1, "df": 3, "[??:26/10/2011:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "jos\u00e3": 3, "morf\u00e3": 3, "heron_escobar_garcia": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "rez": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:12/12/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 3, "romero": 3, "fracci\u00f3n": 2, "x": 2, "[??:18/1/2012:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 2, "nico": 2, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:13/12/2011:????:??]": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "secretaria": 3, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "todo": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "denominaci\u00e3": 1, "ser": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_quincuag\u00e3": 1, "\u0089": 1, "simo": 1, "16": 1, "36": 1, "rrafos": 1, "i": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravenir": 1, "oponer": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 52, "federal": 44, "para": 93, "el": 173, "fomento": 22, "de": 488, "la": 344, "microindustria": 42, "y": 209, "actividad": 14, "artesanal": 14, "nueva": 2, "publicada": 4, "en": 153, "diario": 14, "oficial": 12, "federaci\u00e3\u00b3n": 15, "26": 3, "enero": 5, "1988": 3, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 5, "dof": 28, "09-04-2012": 7, "al": 34, "margen": 1, "un": 17, "sello": 1, "con": 41, "escudo": 1, "nacional": 17, "que": 138, "dice:": 3, "estados": 12, "unidos": 8, "mexicanos-": 1, "presidencia": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "miguel": 2, "madrid": 2, "h": 2, "presidente": 4, "constitucional": 1, "los": 121, "mexicanos": 7, "a": 142, "sus": 20, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 103, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 5, "decreto": 18, "\"el": 1, "decreta:": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "reformado": 13, "22-07-1991": 11, "capitulo": 7, "i": 8, "disposiciones": 15, "generales": 1, "articulo": 46, "1o-": 1, "presente": 17, "es": 1, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 6, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "social": 16, "aplican": 1, "toda": 2, "tienen": 2, "por": 33, "objeto": 7, "fomentar": 4, "desarrollo": 13, "mediante": 3, "otorgamiento": 7, "apoyos": 9, "fiscales": 2, "financieros": 2, "mercado": 2, "asistencia": 2, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "as\u00e3\u00ad": 16, "como": 24, "trav\u00e3\u00a9s": 9, "facilitar": 5, "constituci\u00e3\u00b3n": 9, "funcionamiento": 4, "las": 136, "personas": 16, "morales": 7, "correspondientes": 8, "simplificar": 4, "tr\u00e3\u00a1mites": 12, "administrativos": 5, "ante": 4, "autoridades": 12, "federales": 3, "promover": 4, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 9, "locales": 2, "o": 52, "municipales": 2, "este": 8, "\u00e3\u00baltimo": 2, "art\u00e3\u00adculo": 32, "2o-": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 5, "esta": 24, "esfera": 2, "administrativa": 2, "corresponde": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 31, "econom\u00e3\u00ada": 7, "sin": 9, "perjuicio": 3, "atribuciones": 3, "dem\u00e3\u00a1s": 7, "leyes": 3, "otorguen": 2, "otras": 8, "cuanto": 3, "no": 11, "prevean": 1, "forma": 10, "expresa": 1, "propia": 4, "cuando": 10, "ordenamiento": 2, "mencione": 1, "\u00e2\u0080\u009cla": 1, "secretar\u00e3\u00ada\u00e2\u0080\u009d": 1, "entender\u00e3\u00a1": 2, "trata": 3, "citada": 1, "15-12-2011": 7, "3o-": 1, "efectos": 2, "por:": 1, "i-": 5, "empresas": 16, "microindustriales": 15, "unidades": 3, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "del": 56, "trabajo": 3, "bienes": 3, "materiales": 1, "incorp\u00e3\u00b3reos": 1, "sirvan": 1, "dediquen": 5, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "ocupen": 1, "directamente": 1, "hasta": 1, "quince": 2, "trabajadores": 3, "cuyas": 3, "ventas": 2, "anuales": 1, "estimadas": 1, "reales": 1, "excedan": 1, "montos": 1, "determine": 2, "cuales": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "ii-": 6, "artesan\u00e3\u00ada": 2, "realizada": 1, "manualmente": 1, "individual": 1, "familiar": 1, "comunitaria": 1, "tiene": 1, "transformar": 1, "productos": 5, "substancias": 1, "org\u00e3\u00a1nicas": 1, "e": 5, "inorg\u00e3\u00a1nicas": 1, "art\u00e3\u00adculos": 6, "nuevos": 1, "donde": 3, "creatividad": 1, "personal": 2, "mano": 1, "obra": 1, "constituyen": 1, "factores": 1, "predominantes": 1, "les": 6, "imprimen": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 3, "culturales": 1, "folkl\u00e3\u00b3ricas": 1, "utilitarias": 1, "originarias": 1, "una": 16, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "determinada": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "herramientas": 1, "procedimientos": 6, "transmitidos": 1, "generacionalmente": 1, "iii-": 6, "artesanos": 1, "aquellas": 1, "habilidades": 1, "naturales": 3, "dominio": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 3, "oficio": 2, "capacidades": 1, "innatas": 1, "conocimientos": 1, "pr\u00e3\u00a1cticos": 1, "te\u00e3\u00b3ricos": 1, "elaboran": 1, "u": 5, "objetos": 1, "4o-": 1, "empresarios": 8, "microindustrias": 21, "pueden": 2, "ser": 6, "f\u00e3\u00adsicas": 7, "constituyan": 1, "apego": 1, "sean": 1, "aplicables": 3, "contravenir": 1, "primera": 3, "5o-": 1, "domicilio": 3, "ser\u00e3\u00a1": 5, "local": 2, "ubique": 1, "establecimiento": 3, "realicen": 2, "actividades": 6, "industriales": 2, "si": 4, "f\u00e3\u00adsicas;": 2, "trat\u00e3\u00a1ndose": 4, "encuentre": 1, "ubicada": 1, "su": 58, "administraci\u00e3\u00b3n": 9, "defecto": 1, "lleven": 1, "cabo": 2, "6o-": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 6, "est\u00e3\u00a1n": 1, "obligados": 1, "llevar": 2, "contabilidad": 1, "libro": 1, "ingresos": 3, "egresos": 1, "libros": 1, "mayor": 2, "inventarios": 1, "balances": 1, "trate": 1, "7o-": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 3, "caso": 13, "dependencias": 12, "entidades": 14, "competentes": 3, "p\u00e3\u00bablica": 11, "gobiernos": 3, "municipios": 4, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "vigilar\u00e3\u00a1": 2, "cumplimiento": 10, "particular": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 2, "lo": 21, "siguiente:": 1, "determinar": 1, "sea": 2, "m\u00e3\u00a1s": 5, "conveniente": 2, "desarrollen": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "zonas": 1, "prioritarias": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 4, "fin": 12, "otorgar": 3, "mayores": 1, "est\u00e3\u00admulos;": 1, "agrupaci\u00e3\u00b3n": 1, "obtener": 10, "financiamientos": 2, "establecer": 2, "sistemas": 1, "compras": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "materias": 2, "primas": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 2, "servicios": 2, "subcontrataci\u00e3\u00b3n": 1, "maquila;": 1, "elaborar": 1, "programas": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 2, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "empresarial": 1, "extensionismo": 2, "identificar": 1, "resolver": 1, "problemas": 2, "relacionados": 3, "producci\u00e3\u00b3n": 10, "microindustrias;": 2, "iv-": 4, "impulsar": 4, "tareas": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 2, "mejoramiento": 1, "artesanal;": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 22, "adicionada": 4, "reformada": 3, "18-01-2012": 4, "v-": 4, "promover\u00e3\u00a1": 3, "sector": 3, "tur\u00e3\u00adstico": 1, "acciones": 5, "permitan": 2, "regiones": 2, "tur\u00e3\u00adsticas": 2, "mejorar": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "nota:": 1, "determin\u00e3\u00b3": 1, "\u00e2\u0080\u009cadici\u00e3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d": 2, "v": 7, "7o": 8, "posteriormente": 1, "estableci\u00e3\u00b3": 1, "nuevamente": 1, "embargo": 1, "articulado": 1, "propuesto": 1, "indic\u00e3\u00b3": 1, "existencia": 1, "correspondiente": 7, "vi": 2, "derivada": 1, "recorrer": 1, "anterior": 5, "dej\u00e3\u00b3": 1, "efecto": 4, "adici\u00e3\u00b3n": 1, "ii": 2, "8o-": 1, "nacionalidad": 3, "mexicana": 3, "satisfacen": 1, "requisitos": 5, "establecen": 1, "c\u00e3\u00a9dula": 22, "permita": 1, "tener": 2, "reconocido": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "gozar": 1, "beneficios": 9, "\u00e3\u00a9ste": 1, "otros": 1, "ordenamientos": 1, "9o-": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 5, "indicar": 1, "nombre": 3, "denominaci\u00e3\u00b3n": 5, "comercial": 1, "empresa": 7, "seguidos": 1, "palabras": 2, "\"empresa": 2, "microindustrial\"": 3, "siglas": 3, "\"mi\"": 2, "\"art\"": 4, "artesan\u00e3\u00adas": 6, "f\u00e3\u00a1cil": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "distinguirlos": 1, "refiere": 10, "10-": 1, "empresario": 3, "desee": 1, "transmitir": 1, "otra": 2, "persona": 4, "deber\u00e3\u00a1": 7, "solicitar": 2, "previamente": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 10, "nuevo": 1, "padr\u00e3\u00b3n": 18, "consecuente": 1, "adquirente": 1, "pueda": 2, "disfrutar": 1, "establecidos": 2, "11-": 1, "cancelarse": 1, "podr\u00e3\u00a1": 7, "seguir": 1, "utilizando": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 3, "sigla": 1, "ni": 2, "conceden": 1, "quedando": 1, "obligado": 1, "devolver": 1, "dentro": 8, "plazo": 5, "15": 6, "d\u00e3\u00adas": 11, "h\u00e3\u00a1biles": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 15, "comunicar\u00e3\u00a1": 2, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 10, "dejen": 2, "partir": 5, "hayan": 3, "otorgado": 1, "iii": 1, "12-": 1, "individuos": 1, "deseen": 2, "asociarse": 2, "constituir": 3, "moral": 3, "prev\u00e3\u00a9": 2, "4o": 2, "considerada": 2, "microindustrial": 10, "podr\u00e3\u00a1n": 9, "hacerlo": 1, "adoptando": 1, "sociedad": 8, "responsabilidad": 6, "limitada": 5, "regula": 1, "general": 7, "sociedades": 11, "mercantiles": 4, "modalidades": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 4, "puedan": 4, "adoptar": 1, "legal": 1, "13-": 1, "existir\u00e3\u00a1n": 1, "bajo": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 3, "formar\u00e3\u00a1": 1, "uno": 1, "socios": 9, "ir\u00e3\u00a1n": 1, "inmediatamente": 1, "seguidas": 1, "\"sociedad": 1, "abreviatura": 1, "\"s": 1, "r": 1, "l": 1, "mi\"": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "requisito": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "establece": 2, "25": 1, "14-": 1, "admitir": 1, "constituirse": 1, "posterioridad": 1, "extranjeros": 1, "directa": 2, "indirectamente": 1, "cual": 4, "hacerse": 2, "constar": 4, "expresamente": 1, "contrato": 7, "registro": 8, "comercio": 4, "cualquier": 1, "acto": 1, "viole": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "nulo": 1, "extranjero": 1, "hubiere": 4, "participado": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "reclamar": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "perjuicios": 1, "le": 8, "hubieren": 1, "causado": 1, "15-": 1, "constituya": 1, "modificaciones": 6, "escrito": 3, "proporcionar": 1, "quienes": 5, "soliciten": 3, "modelos": 1, "formularios": 1, "interesados": 5, "aporten": 1, "datos": 5, "particulares": 2, "pretenda": 1, "vez": 4, "formulado": 1, "firmado": 1, "delegue": 4, "esa": 4, "funci\u00e3\u00b3n": 7, "examinar\u00e3\u00a1n": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "visto": 4, "bueno": 4, "sobre": 12, "contenido": 1, "orientar\u00e3\u00a1n": 1, "elementos": 2, "omitido": 1, "deban": 2, "subsanarse": 1, "gobierno": 4, "suscribir": 1, "convenio": 1, "delegar": 1, "facultades": 1, "previstas": 2, "ello": 3, "adicionado": 3, "16-": 1, "obtenido": 2, "acreditar\u00e3\u00a1n": 1, "identidad": 1, "ratificar\u00e3\u00a1n": 1, "voluntad": 1, "suyas": 1, "firmas": 1, "obren": 1, "autorizado": 1, "lugar": 1, "corresponda": 2, "proceder\u00e3\u00a1": 4, "inscribir": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "brevedad": 1, "posible": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "previa": 2, "judiciales": 1, "administrativas": 6, "secretar\u00e3\u00adas": 4, "vigilar\u00e3\u00a1n": 1, "cumpla": 1, "dispuesto": 6, "efect\u00e3\u00bae": 1, "antes": 2, "17-": 1, "constituidas": 1, "inscritas": 2, "delegado": 2, "acredite": 2, "consecuentemente": 2, "alcanzar": 4, "cuyo": 2, "proceda": 4, "conforme": 7, "18-": 1, "participar": 3, "agrupamiento": 1, "\u00e3\u00a9stas": 1, "fines": 4, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "19-": 1, "acordadas": 2, "conocimiento": 1, "examine": 1, "implican": 1, "alteraciones": 1, "condiciones": 2, "siga": 1, "siendo": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "dar\u00e3\u00a1": 2, "orientaciones": 1, "correspondan": 3, "obre": 1, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 1, "encargado": 1, "dicho": 1, "iv": 3, "20-": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 3, "estas": 2, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "manejo": 2, "estatales": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 2, "acuerdos": 6, "celebren": 2, "vii": 2, "contar\u00e3\u00a1": 2, "secci\u00e3\u00b3n": 1, "21-": 1, "figuren": 2, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "est\u00e3\u00admulos": 5, "otorg\u00e3\u00a1rseles": 1, "legales": 5, "establezcan": 1, "22-": 1, "expida": 1, "tal": 2, "atribuci\u00e3\u00b3n": 1, "acreditar\u00e3\u00a1": 1, "f\u00e3\u00adsica": 1, "figura": 1, "encuentran": 1, "satisfechos": 2, "relativos": 2, "registros": 3, "licencias": 3, "autorizaciones": 5, "anexos": 1, "indiquen": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "ir": 1, "impresas": 1, "artesanales": 2, "23-": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 2, "completamente": 1, "gratuita": 2, "24-": 1, "consignar\u00e3\u00a1": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 2, "actualizada": 1, "desarrollan": 1, "inversiones": 2, "realizadas": 1, "necesarios": 2, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "nota": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "disoluci\u00e3\u00b3n": 2, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 2, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "actos": 2, "derivadas": 1, "ella": 2, "25-": 1, "concentrar": 1, "sistematizar": 1, "logros": 1, "obtenidos": 1, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 4, "mecanismos": 5, "federativas": 6, "particularmente": 1, "permisos": 2, "respecto": 1, "pendientes": 2, "cumplirse": 3, "orientaci\u00e3\u00b3n": 1, "bastar\u00e3\u00a1": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "respectivo": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "celeridad": 1, "26-": 1, "conformidad": 3, "refrendar": 1, "modificar": 2, "cancelar": 1, "dando": 1, "avisos": 1, "27-": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "obligaciones": 3, "incentivos": 1, "28-": 1, "distribuir\u00e3\u00a1": 1, "gratuitamente": 1, "formas": 1, "oficiales": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "29-": 1, "contener": 1, "menos": 1, "siguientes": 8, "datos:": 1, "empresa;": 1, "domicilio;": 1, "actividad;": 2, "monto": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 3, "capital": 1, "social;": 1, "fecha": 3, "tendr\u00e3\u00a1": 3, "vigencia": 3, "tres": 1, "a\u00e3\u00b1os": 1, "refrendos": 1, "vencimiento": 2, "cada": 2, "lapso": 1, "solicitarse": 1, "refrendo": 1, "reunir": 1, "consideradas": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 2, "aviso": 1, "remitir\u00e3\u00a1n": 1, "autoridad": 5, "tardar": 1, "esto": 1, "ocurra": 1, "30-": 1, "casos": 2, "deba": 1, "naturaleza": 1, "acreditar": 1, "re\u00e3\u00bane": 1, "sanitarias": 1, "seguridad": 1, "requieran": 3, "verificaciones": 1, "especiales": 1, "orientar\u00e3\u00a1": 2, "respectivas": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "interesado": 2, "satisfacer": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "31-": 1, "haya": 1, "expedido": 1, "incurra": 1, "violaciones": 1, "emanen": 1, "32-": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 2, "motivo": 1, "fundamento": 1, "correo": 1, "certificado": 1, "acuse": 1, "recibo": 2, "personalmente": 1, "d\u00e3\u00a1ndole": 1, "contados": 3, "notificaci\u00e3\u00b3n": 4, "exponga": 1, "razones": 1, "ofrezca": 1, "pruebas": 2, "intereses": 1, "convengan": 1, "competente": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "desahogo": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "base": 1, "manifestaciones": 1, "convicci\u00e3\u00b3n": 1, "dispuesta": 1, "33-": 3, "cancele": 2, "sido": 2, "expedida": 1, "devolverse": 1, "quien": 3, "dicha": 1, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 1, "fe": 2, "erratas": 2, "09-02-1988": 1, "implicare": 1, "mismo": 3, "tiempo": 1, "impedimento": 1, "subsista": 1, "contin\u00e3\u00bae": 2, "operando": 1, "60": 1, "proceder": 1, "eliminar": 4, "referencia": 3, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "salvo": 1, "optare": 1, "asimismo": 2, "suprimir\u00e3\u00a1": 1, "anuncio": 1, "publicidad": 1, "34-": 1, "otorgando": 1, "estuviere": 1, "disfrutando": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 19, "intersecretarial": 4, "35-": 1, "crea": 1, "especialmente": 2, "consistan": 1, "cumplir": 2, "encargar\u00e3\u00a1": 1, "estudiar": 1, "analizar": 1, "necesidades": 2, "problem\u00e3\u00a1tica": 1, "enfrenta": 1, "planta": 2, "pa\u00e3\u00ads": 2, "proponer": 6, "medidas": 5, "alienten": 1, "crecimiento": 1, "consoliden": 1, "niveles": 3, "productivos": 1, "conducto": 2, "coordinen": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "facilidades": 4, "determinen": 2, "ejecutivo": 11, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "conducente": 1, "estado": 2, "departamentos": 2, "ejercicio": 1, "adopten": 1, "objetivos": 2, "mencionados": 1, "36-": 1, "sendos": 1, "representantes": 2, "propietarios": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "hacienda": 2, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "energ\u00e3\u00ada": 1, "medio": 2, "ambiente": 1, "recursos": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "salud": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "distrito": 9, "instituto": 2, "mexicano": 1, "seguro": 1, "fondo": 1, "vivienda": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "representante": 1, "propietario": 1, "nombrarse": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "suplente": 1, "participar\u00e3\u00a1": 1, "sesiones": 2, "ausencia": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "propuesta": 1, "cualquiera": 1, "integrantes": 1, "invitarse": 1, "paraestatales": 2, "sectores": 1, "privado": 1, "37-": 1, "lograr": 1, "finalidades": 1, "funciones:": 1, "acordar": 1, "despacho": 2, "asuntos": 1, "cargo": 1, "diversas": 4, "innecesarios": 2, "conceder": 1, "realizar": 4, "estudios": 2, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "relativa": 1, "tendientes": 1, "ley;": 4, "opinar": 1, "recomendar": 1, "considere": 1, "consultas": 2, "formulen": 1, "federal;": 1, "definan": 1, "cuya": 2, "debe": 3, "promoverse": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "i;": 1, "vi-": 1, "evaluar": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 6, "vii-": 1, "formular": 4, "recomendaciones": 3, "pertinentes": 2, "involucradas": 2, "consolidar": 2, "ampliar": 2, "adquisiciones": 1, "facilitarles": 1, "abastecimiento": 2, "insumos": 3, "viii-": 1, "estimen": 2, "apropiadas": 1, "conductos": 2, "procedan": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 2, "quejas": 1, "reclamaciones": 1, "presenten": 1, "crear": 1, "grupos": 1, "nivel": 3, "regional": 2, "estudio": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "temas": 1, "ix-": 1, "podr\u00e3\u00a1:": 1, "a)": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "productividad": 1, "\u00e3\u00a9sta;": 2, "gestionar": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "artesanales;": 1, "b)": 1, "criterios": 1, "certificados": 1, "origen": 1, "normas": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "calidad": 3, "deben": 1, "exportaci\u00e3\u00b3n;": 1, "c)": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 2, "involucrando": 1, "organismos": 1, "especializados": 1, "materia": 1, "d)": 1, "propiciar": 1, "concentraci\u00e3\u00b3n": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 2, "ferias": 1, "exposiciones": 1, "internacional": 1, "x": 3, "apropiados": 1, "38-": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 1, "convocatoria": 2, "decisiones": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "votos": 1, "miembros": 1, "asistentes": 1, "teniendo": 1, "voto": 1, "empate": 1, "secretario": 6, "son": 1, "siguientes:": 2, "proyectos": 2, "d\u00e3\u00ada": 6, "encomiende": 2, "ejecutar": 1, "resoluciones": 2, "asigne;": 1, "proyecto": 1, "reglamento": 3, "interno": 2, "someterlo": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "comisi\u00e3\u00b3n;": 1, "efectuar": 1, "seguimiento": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "adopte": 1, "rendir": 1, "\u00e3\u00a9sta": 2, "informe": 1, "realizadas;": 1, "39-": 1, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "necesarias": 3, "agilizar": 1, "revisar": 2, "adecuar": 1, "incidan": 1, "tanto": 1, "basten": 1, "titulares": 1, "respectivos;": 1, "dichos": 2, "varias": 1, "misma": 1, "dependencia": 1, "adoptar\u00e3\u00a1": 1, "canal": 1, "40-": 1, "instrumentar": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "competencia": 2, "apliquen": 1, "refieran": 1, "solicitudes": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "previsto": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "41-": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "prevea": 1, "conceder\u00e3\u00a1": 1, "paquete": 1, "especializado": 1, "adecuado": 1, "42-": 1, "acuerdo": 1, "programa": 1, "financiamiento": 1, "sistema": 3, "financiero": 2, "crediticios": 1, "fomentar\u00e3\u00a1": 1, "cuenten": 1, "liquidez": 1, "suficiente": 1, "43-": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "plan": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 3, "program\u00e3\u00a1ticas": 1, "apoyar": 3, "acorde": 1, "posibilidades": 1, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "propicien": 1, "eficiente": 2, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "entre": 5, "educativo": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "impulsar\u00e3\u00a1n": 1, "validez": 1, "procedentes": 1, "servicio": 1, "obligatorio": 1, "profesiones": 1, "marco": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n": 2, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "an\u00e3\u00a1logos": 1, "federativas;": 1, "alentar\u00e3\u00a1": 1, "facilitar\u00e3\u00a1": 1, "uso": 1, "instalaciones": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "especializadas": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "metrolog\u00e3\u00ada": 1, "ejercer": 1, "control": 1, "productos;": 1, "apoyar\u00e3\u00a1n": 1, "reconversi\u00e3\u00b3n": 1, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "asimilaci\u00e3\u00b3n": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "impartir\u00e3\u00a1n": 1, "cursos": 1, "empresarios;": 1, "agrupaciones": 1, "soluci\u00e3\u00b3n": 1, "comunes": 1, "capacidad": 1, "negociaci\u00e3\u00b3n": 1, "mercados": 1, "venta": 1, "extranjero;": 1, "fortalecer\u00e3\u00a1": 1, "labor": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "administrativo": 3, "industrial": 1, "44-": 1, "bases": 1, "fortalecimiento": 1, "orientado": 1, "hacia": 1, "descentralizaci\u00e3\u00b3n": 2, "productiva": 1, "equilibrado": 1, "adecuaciones": 1, "recomendar\u00e3\u00a1n": 1, "45-": 1, "celebrar": 1, "funciones": 1, "corresponden": 1, "logro": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "manera": 1, "agilidad": 1, "transitorios": 4, "primero-": 2, "entrar\u00e3\u00a1": 5, "vigor": 8, "publicaci\u00e3\u00b3n": 10, "segundo-": 2, "inscribirse": 1, "respectiva": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "establecido": 1, "tercero-": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "necesario": 1, "convocar": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 2, "treinta": 2, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "noventa": 2, "formular\u00e3\u00a1": 1, "interior": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 10, "d": 2, "f": 2, "23": 1, "diciembre": 5, "1987-": 1, "dip": 10, "david": 3, "jim\u00e3\u00a9nez": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 5, "presidente-": 10, "sen": 10, "armando": 1, "trasvi\u00e3\u00b1a": 1, "taylor": 1, "antonio": 1, "sandoval": 1, "secretario-": 7, "alberto": 1, "villanueva": 1, "sansores": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 5, "89": 5, "debida": 5, "observancia": 5, "expido": 5, "residencia": 5, "poder": 5, "ciudad": 5, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "mes": 3, "mil": 5, "novecientos": 2, "ochenta": 1, "siete-": 1, "h-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 5, "manuel": 1, "bartlett": 1, "d-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 5, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "9": 2, "febrero": 2, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "13": 3, "segunda": 1, "columna": 1, "tercer": 2, "primer": 5, "rengl\u00e3\u00b3n": 2, "cancela": 1, "decir:": 2, "quinto": 1, "sexto": 1, "d\u00e3\u00ads": 1, "adiciona": 1, "publicado": 4, "22": 2, "julio": 3, "1991": 1, "unico-": 2, "reforman": 5, "t\u00e3\u00adtulo;": 1, "1o": 1, "3o": 1, "9o": 1, "11": 2, "adicionan": 5, "iv;": 1, "20": 2, "segundo": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 4, "37": 4, "ix": 1, "quedar": 4, "sigue:": 4, "": 1, "transitorio": 2, "8": 1, "1991-": 1, "sami": 1, "fernando": 2, "silva": 1, "nieto": 1, "juan": 1, "ugarte": 1, "cortes": 1, "eliseo": 1, "rangel": 1, "gaspar": 1, "once": 2, "uno-": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari-": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "barrios-": 1, "derogan": 1, "extranjera": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "derechos": 2, "procedimiento": 2, "2011": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "sexto-": 1, "2o": 1, "10": 1, "7\u00e2\u00b0": 1, "cuarto": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 3, "2012": 3, "reformas": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 1, "seis": 1, "meses": 1, "df": 3, "octubre": 1, "2011-": 2, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor": 2, "jos\u00e3\u00a9": 3, "morf\u00e3\u00adn": 3, "heron": 1, "escobar": 1, "garcia": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "rivera": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "doce": 1, "dos": 3, "once-": 1, "felipe": 3, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 3, "hinojosa-": 3, "alejandro": 3, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 3, "romero-": 3, "fracciones": 2, "18": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "cora": 1, "cecilia": 1, "pinedo": 1, "alonso": 1, "secretaria-": 3, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "doce-": 2, "actualizar": 1, "todos": 1, "aquellos": 1, "hacen": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "ya": 1, "abril": 1, "quincuag\u00e3\u0089simo": 1, "2o;": 1, "16": 1, "36": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 1, "primero": 1, "dejan": 1, "contravengan": 1, "opongan": 1, "21": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "marzo": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 09-04-2012 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nMIGUEL DE LA MADRID H., Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes, sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n09-04-2012 09-04-2012 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nMIGUEL_DE_LA_MADRID_H. miguel_de_la_madrid_h. NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\n, , Fc 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "09-04-2012": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "miguel": 1, "madrid": 1, "h": 2, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 37, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "09-04-2012": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 14, "fc": 5, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "miguel_de_la_madrid_h": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 238, "seguir": 4, "haber": 1, "padr\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "a_partir_de": 3, "todo": 1, "ltima": 2, "forma": 1, "vmp00sf": 1, "d_f": 2, "dirigir": 2, ";": 9, "gonz\u00e3": 4, "z": 1, ":": 12, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00a6": 9, "\u00b3": 66, "\u00e2": 9, "fz": 2, "fecha": 2, "expedir": 5, "[??:26/1/1988:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "a": 50, "0449861": 1, "barrios": 1, "\u0080": 9, "eliseo_rangel_gaspar": 1, "10": 1, "fracci\u00f3n": 2, "dejar": 1, "\u00b1": 1, "culo_quincuag\u00e3": 1, "leyes_federales": 1, "dp3cpn": 1, "r\u00e3\u00babricas": 5, "observancia": 5, "as\u00e3": 1, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "4": 1, "da0ms0": 4, "cumplimiento": 5, "actividad_artesanal": 7, "habitante": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "oponer": 1, "1o": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 3, "pr0cn00": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "dispondr\u00e3": 1, "dice": 1, "aquel": 1, "publicada": 1, "vaip3s0": 1, "sello": 2, "ley_federal_de_derechos": 2, "su": 15, "vmp00sm": 1, "convocar": 1, "ha": 1, "xico": 10, "armar": 1, "interior": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "m\u00e3": 5, "ley_general_de_sociedades_mercantiles": 2, "siguiente": 9, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "099698": 1, "p00cn00": 1, "vigencia": 1, "d\u00e3": 11, "cuando": 2, "incorporaci\u00e3": 1, "rengl\u00e3": 2, "11": 3, "autoridad": 2, "dula": 1, "rrafo": 8, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 10, "\u00b0": 1, "trasvi\u00e3": 1, "[??:22/7/1991:????:??]": 1, "contar": 2, "servir": 1, "lo": 1, "89": 5, "sami_david_david": 1, "y": 37, "publicaci\u00e3": 10, "ley": 4, "inscripci\u00e3": 1, "fp": 2, "3o": 1, "7\u00e2": 1, "que": 19, "plazo": 2, "09-04-2012": 2, "ncms000": 1, "fracci\u00e3": 11, "intersecretarial_para_el_fomento": 1, "poder_ejecutivo_federal": 2, "vmip3s0": 1, "antonio_sandoval_gonz\u00e3": 1, "podr\u00e3": 1, "para": 12, "3": 3, "reforma": 6, "o": 3, "manuel_bartlett_d": 1, "nez": 1, "efecto": 1, "paraestatal": 1, "\u00ad": 44, "morf\u00e3": 3, "modificar": 1, "jos\u00e3": 3, "alberto_e_villanueva_sansores": 1, "secretar\u00e3": 3, "me": 2, "90": 1, "presente": 10, "entrar": 2, "0686998": 1, "uno": 7, "33": 2, "np00000": 9, "ejecutivo_federal": 1, "0999903": 1, "facilidad": 1, "\u009a": 4, "articulo_unico": 1, "juan_ugarte_cortes": 1, "propio": 1, "saber": 1, "22": 1, "constituci\u00e3": 5, "cancelar": 2, "4o": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 2, "ley_org\u00e3": 2, "errata": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "tul_o": 1, "cuyo": 1, "servido": 1, "establecer": 1, "margen": 2, "\u008d": 4, "administraci\u00e3": 2, "se": 22, "inscribir": 1, "proceder": 1, "9o": 1, "[??:12/12/2011:????:??]": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "formular\u00e3": 1, "secretario": 7, "0998775": 1, "romero": 3, "[??:18/1/2012:????:??]": 1, "x": 2, "menci\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "decir": 5, "15": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "el": 172, "df": 3, "\"": 5, "[??:9/2/1988:????:??]": 1, "fernando_guti\u00e3": 1, "no": 2, "con": 7, "20": 2, "escudo_nacional": 2, "ley_de_inversi\u00e3": 2, "ya": 1, "necesario": 2, "columna": 1, "habitantes": 1, "derogar": 1, "un": 1, "rrez": 1, "sen": 10, "comisi\u00e3": 2, "13": 2, "sabed": 1, "[??:15/12/2011:????:??]": 1, "contravenir": 1, "rrafos": 1, "r\u00e3": 1, "reforman_el_t\u00e3": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "[??:8/7/1991:????:??]": 1, "culo_sexto": 1, "dar\u00e3": 1, "david_jim\u00e3": 1, "sus": 1, "transitorios_primero": 3, "reformar": 4, "tal": 1, "dentro_de": 2, "vmn0000": 1, "art\u00e3": 19, "quinto": 1, "-": 59, "objeto": 1, "notificaci\u00e3": 2, "mes": 1, "rez": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe": 1, "n": 74, "hacer_referencia": 1, "2": 7, "deber": 6, "37": 4, "heron_escobar_garcia": 1, "dip": 10, "nico": 2, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "adicionar": 5, "sp": 2, "fg": 1, "\u00a1": 30, "extranjera": 2, "disposici\u00f3n": 2, "ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 8, "residencia": 2, "as": 6, "sesi\u00e3": 2, "ix_de_la_ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 1, "hinojosa": 3, "[??:??/12/1987:????:??]": 1, "di0ms0": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "fernando_silva_nieto": 1, "i_de_el_art\u00e3": 5, "eliminar": 1, "miguel_de_la_madrid_h": 3, "diverso": 2, "dof": 2, "aq0cs00": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "ren\u00e3": 1, "2o": 2, "en": 44, "conducente": 1, "nccs000": 1, "nccp000": 1, "fc": 5, "vigor": 8, "denominaci\u00e3": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "veintitr\u00e3": 1, "36": 1, "iv": 3, "quedar": 4, "debe": 1, "cancelaci\u00e3": 2, "6": 2, "0550139": 1, "obtener": 2, "como": 5, "decreto": 14, "v": 3, "segundo": 2, "nacional": 1, "actualizar": 1, "tener": 1, "competencia": 1, "por": 11, "departamento": 1, "ser": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "respectivo": 1, "requerir": 1, "reglamento": 1, "transitorio_unico": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "[??:23/12/1987:????:??]": 1, "0494509": 1, "simo": 1, "fd": 2, "dependencia": 1, "30": 1, "[??:??/1/2012:????:??]": 1, "disponer": 5, "mismo": 2, "administrativo": 1, "vmm02p0": 1, "[??:??/7/1991:????:??]": 1, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "microindustria": 4, "gratuito": 1, "\u00a9": 22, "nica": 2, "\u0089": 1, "de": 51, "pol\u00e3": 5, "16": 1, "gina": 1, "0999889": 1, "0986111": 1, "099689": 1, "entidad": 1, "taylor": 1, "7o": 5, "este": 4, "operaci\u00e3": 1, "culo": 20, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:26/10/2011:????:??]": 1, "beneficio": 1, "gemir": 1, "tic_a": 5, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "p\u00e3": 10, "ncfs000": 3, "exceder\u00e3": 1, "estado": 1, "[??:13/12/2011:????:??]": 1, "publicar": 7, "c\u00e3": 1, "quien": 2, "estados_unidos_mexicanos": 7, "\u00e3": 2, "1": 44, "entrar\u00e3": 6, "acreditar": 1, "adicionan": 1, "culo_\u00e3": 1, "secretaria": 3, "cs": 1, "i": 1, "lez": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "esfera": 1, "presidente": 10, "distrito_federal": 5, "referir": 2, "adri\u00e3": 1, "sin": 1}}