{"Transitorio": {"transitorios_primero": 3, "": 224, "-": 57, "el": 164, "presente": 10, "ley": 4, "entrar\u00e3": 6, "\u00a1": 30, "en": 44, "vigor": 8, "d\u00e3": 11, "\u00ad": 44, "a": 46, "siguiente": 7, "de": 51, "su": 14, "publicaci\u00e3": 10, "\u00b3": 64, "n": 72, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 10, "2": 7, "microindustria": 4, "operaci\u00e3": 1, "podr\u00e3": 1, "inscribir": 1, "se": 20, "forma": 1, "gratuito": 1, "padr\u00e3": 1, "nacional": 1, "y": 37, "obtener": 2, "c\u00e3": 1, "\u00a9": 22, "dula": 1, "que": 15, "acreditar": 1, "tal": 1, "inscripci\u00e3": 1, "para": 12, "beneficio": 1, "referir": 2, "este": 4, "dependencia": 1, "entidad": 1, "paraestatal": 1, "respectivo": 1, "esfera": 1, "competencia": 1, "dar\u00e3": 1, "facilidad": 1, "necesario": 2, "lo": 1, "requerir": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "establecer": 1, "por": 11, "3": 3, "ejecutivo_federal": 1, "dispondr\u00e3": 1, "proceder": 1, "convocar": 1, "1": 7, "sesi\u00e3": 2, "comisi\u00e3": 2, "intersecretarial_para_el_fomento": 1, "dentro_de": 2, "30": 1, "as": 6, "fecha": 2, "entrar": 2, "propio": 1, "uno": 6, "plazo": 2, "no": 2, "exceder\u00e3": 1, "90": 1, "contar": 2, "a_partir_de": 3, "formular\u00e3": 1, "reglamento": 1, "interior": 1, "m\u00e3": 5, "xico": 10, "d_f": 2, "[??:23/12/1987:????:??]": 1, "dip": 10, "david_jim\u00e3": 1, "nez": 1, "gonz\u00e3": 4, "lez": 5, "presidente": 10, "sen": 10, "armar": 1, "trasvi\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "taylor": 1, "antonio_sandoval_gonz\u00e3": 1, "secretario": 7, "alberto_e_villanueva_sansores": 1, "r\u00e3\u00babricas": 5, "\"": 5, "cumplimiento": 5, "disponer": 5, "fracci\u00e3": 11, "i_de_el_art\u00e3": 5, "culo": 20, "89": 5, "constituci\u00e3": 5, "pol\u00e3": 5, "tic_a": 5, "estados_unidos_mexicanos": 5, "deber": 6, "observancia": 5, "expedir": 5, "decreto": 14, "residencia": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 5, "distrito_federal": 5, "veintitr\u00e3": 1, "segundo": 2, "[??:??/12/1987:????:??]": 1, "miguel_de_la_madrid_h": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 5, "manuel_bartlett_d": 1, "art\u00e3": 19, "\u008d": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe": 1, "errata": 1, "ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 8, "publicar": 6, "[??:26/1/1988:????:??]": 1, "[??:9/2/1988:????:??]": 1, "p\u00e3": 10, "gina": 1, "13": 2, "columna": 1, "rrafo": 8, "rengl\u00e3": 2, "decir": 4, ":": 8, "33": 2, "cuando": 2, "cancelar": 2, "debe": 1, "quinto": 1, "6": 2, "mismo": 2, "notificaci\u00e3": 2, "cancelaci\u00e3": 2, "secretar\u00e3": 3, "o": 3, "autoridad": 2, "quien": 2, "reforma": 4, "adicionar": 5, "actividad_artesanal": 7, "[??:22/7/1991:????:??]": 1, "articulo_unico": 1, "reforman_el_t\u00e3": 1, "tul_o": 1, ";": 9, "1o": 1, "3o": 1, "4o": 1, "9o": 1, "11": 3, "adicionan": 1, "7o": 5, "con": 5, "iv": 3, "20": 2, "22": 1, "37": 4, "ix_de_la_ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 1, "quedar": 4, "como": 5, "seguir": 4, "transitorio_unico": 1, "[??:8/7/1991:????:??]": 1, "sami_david_david": 1, "fernando_silva_nieto": 1, "juan_ugarte_cortes": 1, "eliseo_rangel_gaspar": 1, "[??:??/7/1991:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "fernando_guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "barrios": 1, "reformar": 4, "derogar": 1, "diverso": 2, "disposici\u00f3n": 2, "ley_de_inversi\u00e3": 2, "extranjera": 2, "ley_general_de_sociedades_mercantiles": 2, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 2, "administraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "ley_federal_de_derechos": 2, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 2, "[??:15/12/2011:????:??]": 1, "culo_sexto": 1, "2o": 2, "10": 1, "v": 3, "7\u00e2": 1, "\u00b0": 1, "4": 1, "15": 1, "\u00e2": 9, "\u0080": 9, "\u00a6": 9, "[??:??/1/2012:????:??]": 1, "mes": 1, "df": 3, "[??:26/10/2011:????:??]": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "jos\u00e3": 3, "morf\u00e3": 3, "heron_escobar_garcia": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "rez": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "[??:12/12/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 3, "hinojosa": 3, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 3, "romero": 3, "fracci\u00f3n": 2, "x": 2, "[??:18/1/2012:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 2, "nico": 2, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:13/12/2011:????:??]": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "secretaria": 3, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "[??:11/1/2012:????:??]": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "todo": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "denominaci\u00e3": 1, "ser": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "tener": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_quincuag\u00e3": 1, "\u0089": 1, "simo": 1, "16": 1, "36": 1, "rrafos": 1, "i": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravenir": 1, "oponer": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1}}