{"Nombre": "LEY FEDERAL DE PROCEDIMIENTO CONTENCIOSO ADMINISTRATIVO", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_PROCEDIMIENTO_CONTENCIOSO_ADMINISTRATIVO ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor en toda la Rep\u00c3\u00bablica el d\u00c3\u00ada 1o. de enero del 2006. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nSegundo.- A partir de la entrada en vigor de esta Ley se derogan el T\u00c3\u00adtulo VI del C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n y los art\u00c3\u00adculos que comprenden del 197 al 263 del citado ordenamiento legal, por lo que las \nleyes que remitan a esos preceptos se entender\u00c3\u00a1n referidos a los correspondientes de esta Ley Federal \nde Procedimiento Contencioso Administrativo. \n\n \nTercero.- Quedan sin efectos las disposiciones legales, que contravengan o se opongan a lo \n\npreceptuado en esta Ley. \n \nCuarto.- Los juicios que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite ante el Tribunal Federal de Justicia Fiscal y \n\nAdministrativa, al momento de entrar en vigor la presente Ley, se tramitar\u00c3\u00a1n hasta su total resoluci\u00c3\u00b3n \nconforme a las disposiciones legales vigentes en el momento de presentaci\u00c3\u00b3n de la demanda. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 4 de octubre de 2005.- Dip. Heliodoro D\u00c3\u00adaz Esc\u00c3\u00a1rraga, Presidente.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Patricia Gardu\u00c3\u00b1o Morales, Secretaria.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas \ndel mes de noviembre de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones del \nC\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n; de las leyes de los Impuestos sobre la Renta, al Activo y \nEspecial sobre Producci\u00c3\u00b3n y Servicios; de la Ley Federal del Impuesto sobre \nAutom\u00c3\u00b3viles Nuevos y de la Ley Federal de Procedimiento Contencioso Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de diciembre de 2006 \n\n \nLEY FEDERAL DE PROCEDIMIENTO CONTENCIOSO ADMINISTRATIVO \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO. Se REFORMA el art\u00c3\u00adculo 63 de la Ley Federal de Procedimiento \n\nContencioso Administrativo, para quedar de la siguiente manera: \n \n.......... \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del 1 de enero de 2007. \n \nSegundo. Los contribuyentes que hayan causado el impuesto especial sobre producci\u00c3\u00b3n y servicios \n\nde conformidad con lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 2o., fracci\u00c3\u00b3n I, incisos G) y H) de la Ley del Impuesto \nEspecial sobre Producci\u00c3\u00b3n y Servicios, vigente antes de la entrada en vigor del presente Decreto, \ndeber\u00c3\u00a1n cumplir con las obligaciones correspondientes a dicho impuesto en las formas y plazos \nestablecidos en las disposiciones vigentes antes de la entrada en vigor de este Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de diciembre de 2006.- Sen. Francisco Arroyo Vieyra, Vicepresidente.- Dip. \n\nJorge Zerme\u00c3\u00b1o Infante, Presidente.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Antonio \nXavier Lopez Adame, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil seis.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones del \nC\u00c3\u00b3digo Federal de Procedimientos Penales, de la Ley Federal contra la Delincuencia \nOrganizada, de la Ley que Establece las Normas M\u00c3\u00adnimas sobre Readaptaci\u00c3\u00b3n Social de \nSentenciados, del C\u00c3\u00b3digo Penal Federal, de la Ley de la Polic\u00c3\u00ada Federal Preventiva, de la \nLey Org\u00c3\u00a1nica de la Procuradur\u00c3\u00ada General de la Rep\u00c3\u00bablica, de la Ley Federal de \nResponsabilidades Administrativas de los Servidores P\u00c3\u00bablicos, y de la Ley Federal de \nProcedimiento Contencioso Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 23 de enero de 2009 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO OCTAVO.- Se ADICIONA el p\u00c3\u00a1rrafo sexto al art\u00c3\u00adculo 50 de la Ley Federal de \n\nProcedimiento Contencioso Administrativo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 133 Bis, del C\u00c3\u00b3digo Federal de Procedimientos Penales estar\u00c3\u00a1 \n\nvigente hasta en tanto entre en vigor el sistema procesal acusatorio a que se refiere el Decreto por el que \nse reforman los art\u00c3\u00adculos 16, 17, 18, 19, 20, 21 y 22, las fracciones XXI y XXIII del art\u00c3\u00adculo 73, la fracci\u00c3\u00b3n \nVII del art\u00c3\u00adculo 115 y la fracci\u00c3\u00b3n XIII del apartado B, del art\u00c3\u00adculo 123 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de junio de 2008. \n\n \nTERCERO. Dentro de los seis meses siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto, las \n\nautoridades competentes deber\u00c3\u00a1n expedir las disposiciones administrativas necesarias para regular \nrecepci\u00c3\u00b3n, transmisi\u00c3\u00b3n y conservaci\u00c3\u00b3n de la informaci\u00c3\u00b3n derivada de las detenciones a que se refieren los \nart\u00c3\u00adculos 193, 193 bis, 193 ter, 193 qu\u00c3\u00a1ter, 193 quintus y 193 octavus del C\u00c3\u00b3digo Federal de \nProcedimientos Penales. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 9 de diciembre de 2008.- Sen. Gustavo Enrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. \n\nCesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. \nRosa Elia Romero Guzman, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintid\u00c3\u00b3s de enero de \ndos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley Federal \nde Procedimiento Contencioso Administrativo y de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Federal \nde Justicia Fiscal y Administrativa. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de junio de 2009 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 4o., primer p\u00c3\u00a1rrafo, 13, primero y actual segundo \n\np\u00c3\u00a1rrafos; 14, fracci\u00c3\u00b3n I, segundo, tercero y quinto p\u00c3\u00a1rrafos; 24, fracci\u00c3\u00b3n I y el inciso a); 65, primer p\u00c3\u00a1rrafo; \n66; 67, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo y 68, primer p\u00c3\u00a1rrafo y se adicionan los art\u00c3\u00adculos 1-A; 13, con los p\u00c3\u00a1rrafos segundo y \ntercero, recorri\u00c3\u00a9ndose los dem\u00c3\u00a1s p\u00c3\u00a1rrafos en su orden; 14, con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo, recorri\u00c3\u00a9ndose los \ndem\u00c3\u00a1s p\u00c3\u00a1rrafos en su orden; 31, con un p\u00c3\u00a1rrafo segundo y el Cap\u00c3\u00adtulo X denominado \"Del Juicio en \nL\u00c3\u00adnea\" al T\u00c3\u00adtulo II, que comprende de los art\u00c3\u00adculos 58-A al 58-S a la Ley Federal de Procedimiento \nContencioso Administrativo, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa, a la fecha de entrada en vigor del \n\npresente Decreto, iniciar\u00c3\u00a1 el desarrollo e instrumentaci\u00c3\u00b3n del Sistema de Justicia en L\u00c3\u00adnea a trav\u00c3\u00a9s del \ncual se substanciar\u00c3\u00a1 el Juicio en L\u00c3\u00adnea. \n\n \nTERCERO. El Tribunal deber\u00c3\u00a1 realizar las acciones que correspondan, a efecto de que el Juicio en \n\nL\u00c3\u00adnea, inicie su operaci\u00c3\u00b3n a los 18 meses contados a partir de la entrada en vigor del presente decreto. \n \nEl Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa promover\u00c3\u00a1 una campa\u00c3\u00b1a masiva entre los \n\nusuarios de los servicios del Tribunal para difundir las disposiciones contenidas en este Decreto. \n \nCUARTO. Las autoridades cuyos actos sean susceptibles de impugnarse ante el Tribunal Federal de \n\nJusticia Fiscal y Administrativa, a trav\u00c3\u00a9s del Sistema de Justicia en L\u00c3\u00adnea, deber\u00c3\u00a1n tramitar su Firma \nElectr\u00c3\u00b3nica Avanzada ante la Secretar\u00c3\u00ada General de Acuerdos o ante la Presidencia de las Salas \nRegionales, seg\u00c3\u00ban corresponda, y registrar su Direcci\u00c3\u00b3n de Correo Electr\u00c3\u00b3nico institucional, as\u00c3\u00ad como el \ndomicilio oficial de las unidades administrativas a las que corresponda su representaci\u00c3\u00b3n en los juicios \ncontenciosos administrativos, para el efecto de emplazarlas electr\u00c3\u00b3nicamente a juicio, en aquellos casos \nen los que tengan el car\u00c3\u00a1cter de autoridades demandadas, a partir de los seis meses de la entrada en \nvigor del presente Decreto, sin exceder para ello del plazo de 18 meses a que se refiere el art\u00c3\u00adculo \nanterior. \n\n \nQUINTO. En el mismo plazo se\u00c3\u00b1alado en el art\u00c3\u00adculo anterior, las unidades administrativas a las que \n\ncorresponda la representaci\u00c3\u00b3n de las autoridades cuyos actos sean susceptibles de impugnarse ante el \nTribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa en los juicios contenciosos administrativos deber\u00c3\u00a1n \ninstrumentar y mantener permanentemente actualizados los mecanismos tecnol\u00c3\u00b3gicos, materiales y \nhumanos necesarios para acceder al Juicio en L\u00c3\u00adnea a trav\u00c3\u00a9s del Sistema de Justicia en L\u00c3\u00adnea del \nTribunal. \n\n \nSEXTO. En caso de que el Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa reciba una demanda \n\npor medio del Sistema de Justicia en L\u00c3\u00adnea del Tribunal, y constate que la autoridad demandada, \nincumpli\u00c3\u00b3 con lo se\u00c3\u00b1alado en el art\u00c3\u00adculo CUARTO transitorio del presente Decreto, se le prevendr\u00c3\u00a1 para \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nque en el plazo de 10 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles contados a partir de que se le notifique dicha prevenci\u00c3\u00b3n, proceda a \ncumplir con dicha disposici\u00c3\u00b3n o, en su caso acredite que ya la cumpli\u00c3\u00b3. \n\n \nEn caso de no cumplir con la obligaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el Art\u00c3\u00adculo CUARTO transitorio el Tribunal le \n\nimpondr\u00c3\u00a1 una multa de 100 a 200 veces el salario m\u00c3\u00adnimo general vigente en el Distrito Federal y todas \nlas notificaciones que deban hac\u00c3\u00a9rsele, incluyendo el emplazamiento, se har\u00c3\u00a1n a trav\u00c3\u00a9s del Bolet\u00c3\u00adn \nProcesal, hasta que se cumpla con dicha formalidad. \n\n \nAs\u00c3\u00ad mismo, se requerir\u00c3\u00a1 al superior jer\u00c3\u00a1rquico de aqu\u00c3\u00a9lla para que en el plazo de 3 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles, la \n\nobligue a cumplir sin demora. En caso de continuar la renuencia de la autoridad, los hechos se pondr\u00c3\u00a1n \nen conocimiento del \u00c3\u0093rgano Interno de Control que corresponda. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. Los juicios que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite ante el Tribunal Federal de Justicia Fiscal y \n\nAdministrativa a la fecha en que inicie la operaci\u00c3\u00b3n del Juicio en L\u00c3\u00adnea, continuar\u00c3\u00a1n substanci\u00c3\u00a1ndose y se \nresolver\u00c3\u00a1n conforme a las disposiciones vigentes a la fecha de presentaci\u00c3\u00b3n de la demanda. \n\n \nOCTAVO. El Tribunal llevar\u00c3\u00a1 a cabo las acciones necesarias a efecto de integrar los sistemas \n\ninform\u00c3\u00a1ticos internos en una sola plataforma tecnol\u00c3\u00b3gica, a trav\u00c3\u00a9s del Sistema de Justicia en L\u00c3\u00adnea del \nTribunal. \n\n \nNOVENO. Para la promoci\u00c3\u00b3n, substanciaci\u00c3\u00b3n y resoluci\u00c3\u00b3n del juicio contencioso administrativo federal \n\na trav\u00c3\u00a9s del Sistema de Justicia en L\u00c3\u00adnea, prevalecer\u00c3\u00a1n las disposiciones contenidas en el Cap\u00c3\u00adtulo X de \nla ley respecto de otras que se contrapongan a lo establecido en dicho Cap\u00c3\u00adtulo. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Los recursos necesarios para la implementaci\u00c3\u00b3n y cumplimiento de lo dispuesto en el \n\npresente Decreto provendr\u00c3\u00a1n de recursos fiscales autorizados en el presupuesto del Ramo 32: Tribunal \nFederal de Justicia Fiscal y Administrativa para el presente ejercicio y los subsecuentes. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de abril de 2009.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. Gustavo \n\nEnrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Santiago Gustavo Pedro Cortes, Secretario.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n \nRivera P\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de junio de dos \nmil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando \nFrancisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Federal de \nResponsabilidad Patrimonial del Estado y de la Ley Federal de Procedimiento \nContencioso Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de junio de 2009 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Se adiciona un art\u00c3\u00adculo 50-A y un inciso d) a la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 52 de \n\nla Ley Federal de Procedimiento Contencioso Administrativo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n\n \nTRANSITORIOS \n\n \nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \n\nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEGUNDO.- Los casos de reclamaci\u00c3\u00b3n presentados ante el Tribunal Federal de Justicia Fiscal y \n\nAdministrativa que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite en los t\u00c3\u00a9rminos de la ley que se modifica, deber\u00c3\u00a1n \nresolverse de manera definitiva por el mismo. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de abril de 2009.- Sen. Gustavo E. Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. C\u00c3\u00a9sar \n\nHoracio Duarte J\u00c3\u00a1quez, Presidente.- Sen. Claudia S. Corichi Garcia, Secretaria.- Dip. Santiago \nGustavo Pedro Cortes, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de junio de dos \nmil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando \nFrancisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 5o. de la Ley Federal de Procedimiento \nContencioso Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de enero de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 5o., \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley Federal de Procedimiento \n\nContencioso Administrativo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de noviembre de 2009.- Dip. Francisco Javier Ramirez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. \n\nCarlos Navarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Ma. Teresa R. Ochoa Mejia, Secretaria.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera \nP\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintid\u00c3\u00b3s de enero de \ndos mil diez.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nFederal de Procedimiento Contencioso Administrativo y de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal \nFederal de Justicia Fiscal y Administrativa. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de diciembre de 2010 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO. Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 1-A, fracciones III, XII, XIII y actual XV; 13, \n\nfracci\u00c3\u00b3n I, inciso a); 14, sexto p\u00c3\u00a1rrafo; 24; 25; 27; 28; 29, fracci\u00c3\u00b3n I; 30; 48, primer p\u00c3\u00a1rrafo, as\u00c3\u00ad como la \nfracci\u00c3\u00b3n I, inciso a), segundo p\u00c3\u00a1rrafo, fracci\u00c3\u00b3n II, incisos a, b) y d); 52, fracci\u00c3\u00b3n V, inciso c); 58, fracci\u00c3\u00b3n III; \n62; 65, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 66; 67; 68; 69; 70; 75, tercer p\u00c3\u00a1rrafo, y 77, primer p\u00c3\u00a1rrafo; y se ADICIONAN una \nfracci\u00c3\u00b3n XIV al art\u00c3\u00adculo 1-A, recorri\u00c3\u00a9ndose las dem\u00c3\u00a1s en su orden; un p\u00c3\u00a1rrafo segundo a la fracci\u00c3\u00b3n I y un \ns\u00c3\u00a9ptimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 14; el art\u00c3\u00adculo 24 Bis; el p\u00c3\u00a1rrafo cuarto al art\u00c3\u00adculo 51, recorri\u00c3\u00a9ndose el actual \ncuarto p\u00c3\u00a1rrafo en su orden, y el Cap\u00c3\u00adtulo XI denominado \u00e2\u0080\u009cDel Juicio en la V\u00c3\u00ada Sumaria\u00e2\u0080\u009d al T\u00c3\u00adtulo II, que \ncomprende de los art\u00c3\u00adculos 58-1 a 58-15, a la Ley Federal de Procedimiento Contencioso Administrativo, \npara quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. Los art\u00c3\u00adculos 24, 24 Bis, 25, 27 y 28 de la Ley Federal de Procedimiento Contencioso \n\nAdministrativo que se reforman o adicionan en t\u00c3\u00a9rminos del presente Decreto, entrar\u00c3\u00a1n en vigor a partir \nde los noventa d\u00c3\u00adas siguientes, al de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente instrumento jur\u00c3\u00addico. \n\n \nTERCERO. Las disposiciones relativas al Juicio en la V\u00c3\u00ada Sumaria, previstas en el Cap\u00c3\u00adtulo XI del \n\nT\u00c3\u00adtulo II que se adiciona a la Ley Federal de Procedimiento Contencioso Administrativo, y los art\u00c3\u00adculos 1o, \nfracci\u00c3\u00b3n III, 65, 66, 67, 68, 69 y 70 de la Ley Federal de Procedimiento Contencioso Administrativo, y 41, \nfracci\u00c3\u00b3n XXX de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa que se reforman \nconforme al presente Decreto, entrar\u00c3\u00a1n en vigor a partir de los 240 d\u00c3\u00adas naturales siguientes, a la fecha \nde publicaci\u00c3\u00b3n de este ordenamiento. \n\n \nAsimismo, el Tribunal deber\u00c3\u00a1 realizar las acciones que correspondan, a efecto de que el Juicio en \n\nL\u00c3\u00adnea, inicie su operaci\u00c3\u00b3n a partir de los 240 d\u00c3\u00adas naturales siguientes, a la fecha de publicaci\u00c3\u00b3n de este \nordenamiento. \n\n \nLos juicios que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite ante el Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa, al \n\nmomento de entrar en vigor el Cap\u00c3\u00adtulo XI del T\u00c3\u00adtulo II a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior, continuar\u00c3\u00a1n \nsubstanci\u00c3\u00a1ndose y se resolver\u00c3\u00a1n conforme a las disposiciones vigentes a la fecha de presentaci\u00c3\u00b3n de la \ndemanda. \n\n \nCUARTO. Los avisos que se est\u00c3\u00a9n tramitando conforme a los art\u00c3\u00adculos 67, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo y 68, primer \n\np\u00c3\u00a1rrafo de la Ley Federal de Procedimiento Contencioso Administrativo que se reforma con este decreto, \ncontinuar\u00c3\u00a1n realiz\u00c3\u00a1ndose hasta la conclusi\u00c3\u00b3n del juicio que corresponda, salvo que las partes manifiesten \nsu inter\u00c3\u00a9s de acogerse a lo dispuesto por este instrumento jur\u00c3\u00addico. \n\n \nCualquier referencia hecha en alguna disposici\u00c3\u00b3n jur\u00c3\u00addica al Bolet\u00c3\u00adn procesal o a la lista en estrados \n\ndel Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa, se entender\u00c3\u00a1 realizada al Bolet\u00c3\u00adn Electr\u00c3\u00b3nico a \npartir de la entrada en vigor del art\u00c3\u00adculo 1-A, fracci\u00c3\u00b3n III de la Ley Federal de Procedimiento Contencioso \nAdministrativo que se reforma conforme al presente Decreto. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nEl Tribunal Federal de Justicia Fiscal y Administrativa promover\u00c3\u00a1 una campa\u00c3\u00b1a masiva entre los \n\nusuarios de los servicios del Tribunal para difundir las disposiciones contenidas en este Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 18 de noviembre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nManlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Balfre Vargas Cortez, Secretario.- Sen. Arturo \nHerv\u00c3\u00adz Reyes, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los 9 d\u00c3\u00adas del mes de \ndiciembre de 2010.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona el art\u00c3\u00adculo 180 de la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, y se reforma la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 8o. de la Ley \nFederal de Procedimiento Contencioso Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de enero de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 8o. de la Ley Federal de Procedimiento \n\nContencioso Administrativo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2010.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. \n\nJorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. \nMaria Guadalupe Garcia Almanza, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de enero \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 13, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso a) de la Ley Federal de \nProcedimiento Contencioso Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de diciembre de 2013 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 13, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso a) de la Ley Federal de Procedimiento \n\nContencioso Administrativo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de noviembre de 2013.- Dip. Ricardo Anaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal \n\nCervantes Andrade, Presidente.- Dip. Angelina Carre\u00c3\u00b1o Mijares, Secretaria.- Sen. Iris Vianey \nMendoza Mendoza, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de \ndiciembre de dos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel \nOsorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nFederal de Procedimiento Contencioso Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 1-A; la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 7o.; las \n\nfracciones I y II del art\u00c3\u00adculo 13; los p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo de la fracci\u00c3\u00b3n I y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo \n14; el p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 17; el p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 18; el p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 19; \nlos p\u00c3\u00a1rrafos primero, segundo y tercero del art\u00c3\u00adculo 24; el p\u00c3\u00a1rrafo primero del art\u00c3\u00adculo 25; el art\u00c3\u00adculo 26; el \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y se elimina el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 27; las fracciones III y IV y se elimina el tercer \np\u00c3\u00a1rrafo del inciso b) de la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 28; el art\u00c3\u00adculo 47; el p\u00c3\u00a1rrafo segundo, inciso a), fracci\u00c3\u00b3n I \ndel art\u00c3\u00adculo 48; el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 49; los p\u00c3\u00a1rrafos segundo y sexto del art\u00c3\u00adculo 52; el \u00c3\u00baltimo \np\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 53; la fracci\u00c3\u00b3n II y se eliminan los p\u00c3\u00a1rrafos pen\u00c3\u00baltimo y \u00c3\u00baltimo del art\u00c3\u00adculo 57; el \u00c3\u00baltimo \np\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 58; el art\u00c3\u00adculo 58-J; el art\u00c3\u00adculo 58-2; el art\u00c3\u00adculo 58-13; el art\u00c3\u00adculo 59; el art\u00c3\u00adculo 65; el \nart\u00c3\u00adculo 66; el p\u00c3\u00a1rrafo primero, la fracci\u00c3\u00b3n II y el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del art\u00c3\u00adculo 67; el art\u00c3\u00adculo 68; el primer \np\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 75; el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 77. Se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n III Bis del art\u00c3\u00adculo 1-A; el \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 4o, recorri\u00c3\u00a9ndose el subsecuente; un p\u00c3\u00a1rrafo tercero al art\u00c3\u00adculo 5o, \nrecorri\u00c3\u00a9ndose los subsecuentes; el art\u00c3\u00adculo 7o Bis; la fracci\u00c3\u00b3n XVI al art\u00c3\u00adculo 8o, recorri\u00c3\u00a9ndose la \nsubsecuente; un cuarto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 19; el art\u00c3\u00adculo 28 Bis; un p\u00c3\u00a1rrafo segundo a la fracci\u00c3\u00b3n I y los \np\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero y cuarto del art\u00c3\u00adculo 43; un p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 58-12; la fracci\u00c3\u00b3n X al \nart\u00c3\u00adculo 63; un tercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 67. Se derogan: la fracci\u00c3\u00b3n X del art\u00c3\u00adculo 1-A; el p\u00c3\u00a1rrafo \nsegundo del art\u00c3\u00adculo 27; la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 52; las fracciones III y IV del art\u00c3\u00adculo 67; y el art\u00c3\u00adculo 69, \nde la Ley Federal de Procedimiento Contencioso Administrativo, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del d\u00c3\u00ada siguiente a la fecha de su publicaci\u00c3\u00b3n en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Los juicios que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite ante el Tribunal Federal de Justicia Fiscal y \n\nAdministrativa, al momento de entrar en vigor la presente Ley, se tramitar\u00c3\u00a1n hasta su total resoluci\u00c3\u00b3n \nconforme a las disposiciones legales vigentes en el momento de presentaci\u00c3\u00b3n de la demanda. \n\n \nTercero. Para los efectos de lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 19, pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, de esta Ley, las \n\ndependencias, organismos o autoridades contar\u00c3\u00a1n con un plazo de tres meses para registrar su direcci\u00c3\u00b3n \nde correo electr\u00c3\u00b3nico institucional, as\u00c3\u00ad como el domicilio oficial de las unidades administrativas a las que \ncorresponda su representaci\u00c3\u00b3n en los juicios contencioso administrativos, contados a partir de la entrada \nen vigor del presente Decreto. \n\n \nCuarto. A partir de la entrada en vigor del presente Decreto, todas las referencias hechas al Bolet\u00c3\u00adn \n\nElectr\u00c3\u00b3nico, se entender\u00c3\u00a1n realizadas al Bolet\u00c3\u00adn Jurisdiccional. \n \nQuinto. Respecto de los montos se\u00c3\u00b1alados en la presente Ley, para determinar la cuant\u00c3\u00ada de los \n\njuicios que se tramitan en la v\u00c3\u00ada sumaria, as\u00c3\u00ad como para fijar las multas que se impondr\u00c3\u00a1n en caso de no \ncumplimentar lo estipulado en el articulado de la presente Ley, dejar\u00c3\u00a1 de considerarse al salario m\u00c3\u00adnimo \ncomo unidad de medida una vez que entre en vigor la Ley Reglamentaria al \u00e2\u0080\u009cDecreto por el que se \ndeclara reformadas y adicionadas diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados \nUnidos Mexicanos, en materia de desindexaci\u00c3\u00b3n del salario m\u00c3\u00adnimo\u00e2\u0080\u009d, publicado en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n, el 7 de enero de 2016. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 28 de abril de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Hilda Esthela Flores Escalera, Secretaria.- Dip. Ram\u00c3\u00b3n Ba\u00c3\u00b1ales \nArambula, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diez de junio de dos mil diecis\u00c3\u00a9is.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley Federal \nde Procedimiento Contencioso Administrativo y al C\u00c3\u00b3digo Fiscal de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de enero de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 1-A, fracci\u00c3\u00b3n XII y se adicionan los art\u00c3\u00adculos 1-A, con una \n\nfracci\u00c3\u00b3n XVII; 48, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso a), con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo y el T\u00c3\u00adtulo II con el Cap\u00c3\u00adtulo XII \ndenominado \"Del Juicio de Resoluci\u00c3\u00b3n Exclusiva de Fondo\", que comprende los art\u00c3\u00adculos 58-16; 58-17; \n58-18; 58-19; 58-20; 58-21; 58-22; 58-23; 58-24; 58-25; 58-26; 58-27, 58-28 y 58-29 a la Ley Federal de \nProcedimiento Contencioso Administrativo, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nDISPOSICIONES TRANSITORIAS DE LA LEY FEDERAL DE PROCEDIMIENTO \nCONTENCIOSO ADMINISTRATIVO \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- En relaci\u00c3\u00b3n con las modificaciones a que se refiere el art\u00c3\u00adculo Primero de este \n\nDecreto, se estar\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n \nPrimero.- La Junta de Gobierno y Administraci\u00c3\u00b3n del Tribunal Federal de Justicia Administrativa, a \n\nm\u00c3\u00a1s tardar al 30 de junio de 2017, adscribir\u00c3\u00a1 tres Salas Regionales Especializadas en materia del juicio \nde resoluci\u00c3\u00b3n exclusiva de fondo en las circunscripciones territoriales que esta misma determine. \n\n \nLas Salas Regionales Especializadas en materia del juicio de resoluci\u00c3\u00b3n exclusiva de fondo ser\u00c3\u00a1n \n\nintegradas por Magistrados que adscriba para tal efecto la Junta de Gobierno y Administraci\u00c3\u00b3n, entre \naqu\u00c3\u00a9llos que cuenten con mayor experiencia en materia fiscal. \n\n \nSegundo.- La Junta de Gobierno y Administraci\u00c3\u00b3n del Tribunal Federal de Justicia Administrativa \n\nllevar\u00c3\u00a1 a cabo las reformas necesarias de la normatividad aplicable, de conformidad con lo previsto en el \npresente Decreto. \n\n \nTercero.- Los juicios de resoluci\u00c3\u00b3n exclusiva de fondo, podr\u00c3\u00a1n ser promovidos a partir del d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil \n\nsiguiente a aqu\u00c3\u00a9l en que inicien sus funciones las Salas Regionales Especializadas en materia de \nresoluci\u00c3\u00b3n exclusiva de fondo, conforme al art\u00c3\u00adculo Primero Transitorio del presente Decreto. \n\n \nLos juicios que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite ante el Tribunal Federal de Justicia Administrativa al \n\nmomento de entrar en vigor el presente Decreto, se tramitar\u00c3\u00a1n hasta su total resoluci\u00c3\u00b3n conforme a las \ndisposiciones legales vigentes en el momento de presentaci\u00c3\u00b3n de la demanda, sin perjuicio de lo previsto \nen el siguiente p\u00c3\u00a1rrafo. \n\n \nEn el caso de que se cumplan los requisitos de procedencia se\u00c3\u00b1alados en el art\u00c3\u00adculo 58-17 de la Ley \n\nFederal de Procedimiento Contencioso Administrativo, la parte actora en alg\u00c3\u00ban juicio de los se\u00c3\u00b1alados en \nel p\u00c3\u00a1rrafo anterior, tendr\u00c3\u00a1 la opci\u00c3\u00b3n de solicitar ante el Magistrado Instructor que el juicio que promovi\u00c3\u00b3 se \nremita a las Salas Regionales Especializadas en materia de resoluci\u00c3\u00b3n exclusiva de fondo y se tramite en \nlos t\u00c3\u00a9rminos del Cap\u00c3\u00adtulo XII \"Del Juicio de resoluci\u00c3\u00b3n exclusiva de fondo\" de dicha Ley, siempre y cuando \nen el juicio iniciado anteriormente no se haya cerrado la instrucci\u00c3\u00b3n y se haya realizado la solicitud en el \nplazo de diez d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles contados a partir del inicio de las funciones de dichas Salas, supuesto en el \ncual, s\u00c3\u00b3lo se estudiar\u00c3\u00a1n los argumentos de fondo que se hayan planteado en la demanda y ampliaci\u00c3\u00b3n de \nla misma. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nTransitorios \n \nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \n\nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nSegundo.- Las erogaciones que, en su caso, se requieran para cumplir con el presente Decreto, \n\nser\u00c3\u00a1n cubiertas con cargo al presupuesto aprobado para dicho fin en el ejercicio fiscal correspondiente. \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 15 de diciembre de 2016.- Dip. Edmundo Javier Bola\u00c3\u00b1os Aguilar, Presidente.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Ernestina Godoy Ramos, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada \nElena Barrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veinticuatro de enero de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en todo el rep\u00e3\u00bablica el d\u00e3 \u00ad a 1o . de [??:??/1/2006:??.??:??] . 2 . - a_partir_de el entrada en vigor de este ley se derogar el t\u00e3 \u00ad tul_o vi_de_el_c\u00e3 \u00b3 decir fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y el art\u00e3 \u00ad culo que comprender de el 197 a el 263 de el citar ordenamiento legal , por el que el ley que remitir a ese precepto se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el correspondiente de este ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo . 3 . - quedar sin efecto el disposici\u00f3n legal , que contravenir o se oponer a el preceptuar en este ley . cuarto . - el juicio que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite ante el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa , a el momento de entrar en vigor el presente ley , se tramitar\u00e3 \u00a1 n hasta su total resoluci\u00e3 \u00b3 n conforme_a el disposici\u00f3n legal vigente en el momento de presentaci\u00e3 \u00b3 n de el demanda . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:4/10/2005:??.??:??] . - dip . heliodoro_d\u00e3 \u00ad az esc\u00e3 \u00a1 rraga , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . patricia_gardu\u00e3 \u00b1 o morales , secretaria . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/11/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; de el ley de el impuestos sobre el renta , a el activo y especial sobre producci\u00e3 \u00b3 n y servicios ; de el ley_federal_de_el_impuesto sobre autom\u00e3 \u00b3 vil nuevos y de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/12/2006:??.??:??] ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo_art\u00e3 \u008d culo_d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 63 de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar de el siguiente manera : .......... transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el [??:1/1/2007:??.??:??] . 2 . el contribuyente que haber causar el impuesto especial sobre producci\u00e3 \u00b3 n y servicio de conformidad con el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso g ) y h ) de el ley_de_el_impuesto_especial sobre producci\u00e3 \u00b3 n y servicios , vigente antes_de el entrada en vigor de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 n cumplir con el obligaci\u00f3n correspondiente a decir impuesto en el forma y plazo establecer en el disposici\u00f3n vigente antes_de el entrada en vigor de este decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/12/2006:??.??:??] . - sen . francisco_arroyo_vieyra , vicepresidente . - dip . jorge_zerme\u00e3 \u00b1 o infante , presidente . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . antonio_xavier_lopez_adame , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2006:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales , de el ley_federal contra el delincuencia_organizada , de el ley que establece_las_normas_m\u00e3 \u00ad nimas sobre readaptaci\u00e3 \u00b3 n social_de_sentenciados , de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal , de el ley_de_la_polic\u00e3 \u00ad a federal_preventiva , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el procuradur\u00e3 \u00ad a general_de_la_rep\u00e3\u00bablica , de el ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos , y de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:23/1/2009:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_octavo . - se adiciona el p\u00e3 \u00a1 rrafo 6 a el art\u00e3 \u00ad culo 50 de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 133 bis , de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales estar\u00e3 \u00a1 vigente hasta en tanto entre en vigor el sistema procesal acusatorio a que se referir el decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 16 , 17 , 18 , 19 , 20 , 21 y 22 , el fracci\u00f3n xxi y xxiii de el art\u00e3 \u00ad culo 73 , el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 115 y el fracci\u00e3 \u00b3 n xiii de el apartado b , de el art\u00e3 \u00ad culo 123 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/6/2008:??.??:??] . 3 . dentro_de el 6 mes siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el autoridad competente deber\u00e3 \u00a1 n expedir el disposici\u00f3n administrativo necesario para regular recepci\u00e3 \u00b3 n , transmisi\u00e3 \u00b3 n y conservaci\u00e3 \u00b3 n de el informaci\u00e3 \u00b3 n derivar de el detenci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 193 , 193 bis , 193 ter , 193 qu\u00e3 \u00a1 ter , 193 quintus y 193 octavus de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:9/12/2008:??.??:??] . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . cesar horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . rosa_elia_romero_guzman , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintid\u00e3 \u00b3 segundo de [??:??/1/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo y de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/6/2009:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 13 , 1 y actual 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 2 , 3 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 24 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y el inciso a ) ; 65 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 66 ; 67 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo y 68 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 1-A ; 13 , con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 3 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el dem\u00e3 \u00a1 segundo p\u00e3 \u00a1 rrafos en su orden ; 14 , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el dem\u00e3 \u00a1 segundo p\u00e3 \u00a1 rrafos en su orden ; 31 , con uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 y el cap\u00e3 \u00ad tul_o x denominar \" de el juicio en l\u00e3 \u00ad nea \" a el t\u00e3 \u00ad tul_o ii , que comprender de el art\u00e3 \u00ad culo 58-A a el 58-S a el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa , a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto , iniciar\u00e3 \u00a1 el desarrollo y instrumentaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema_de_justicia en l\u00e3 \u00ad nea a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el cual se substanciar\u00e3 \u00a1 el juicio en l\u00e3 \u00ad nea . 3 . el tribunal deber\u00e3 \u00a1 realizar el acci\u00f3n que corresponder , a_efecto_de que el juicio en l\u00e3 \u00ad nea , iniciar su operaci\u00e3 \u00b3 n a el 18 mes contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa promover\u00e3 \u00a1 uno campa\u00e3 \u00b1 a masivo entre el usuario de el servicio de el tribunal para difundir el disposici\u00f3n contener en este decreto . cuarto . el autoridad cuyo acto ser susceptible de impugnar se ante el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el sistema_de_justicia en l\u00e3 \u00ad nea , deber\u00e3 \u00a1 n tramitar su firma_electr\u00e3 \u00b3 nica avanzada ante el secretar\u00e3 \u00ad a general_de_acuerdos o ante el presidencia_de_las_salas_regionales , seg\u00e3\u00ban corresponder , y registrar su direcci\u00e3 \u00b3 n de correo_electr\u00e3 \u00b3 no institucional , as\u00e3 \u00ad como el domicilio oficial de el unidad administrativo a el que corresponder su representaci\u00e3 \u00b3 n en el juicio contencioso administrativo , para el efecto de emplazar lo electr\u00e3 \u00b3 nicamente a juicio , en aquel caso en el que tener el car\u00e3 \u00a1 cter de autoridad demandar , a_partir_de el 6 mes de el entrada en vigor de el presente decreto , sin exceder para ello de el plazo de 18 mes a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo anterior . quinto . en el mismo plazo se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo anterior , el unidad administrativo a el que corresponder el representaci\u00e3 \u00b3 n de el autoridad cuyo acto ser susceptible de impugnar se ante el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa en el juicio contencioso administrativo deber\u00e3 \u00a1 n instrumentar y mantener permanentemente actualizar el mecanismo tecnol\u00e3 \u00b3 gicos , material y humano necesario para acceder a el juicio en l\u00e3 \u00ad nea a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el sistema_de_justicia en l\u00e3 \u00ad nea de el tribunal . sexto . en_caso_de que el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa recibir uno demanda por_medio_de el sistema_de_justicia en l\u00e3 \u00ad nea de el tribunal , y constar te que el autoridad demandar , incumpli\u00e3 \u00b3 con el se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo cuarto transitorio de el presente decreto , se le prevendr\u00e3 \u00a1 para que en_el_plazo_de 10 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles contado a_partir_de que se le notificar decir prevenci\u00e3 \u00b3 n , proceder a cumplir con dicha disposici\u00e3 \u00b3 n o , en su caso acreditar que ya el cumpli\u00e3 \u00b3 . en_caso_de no cumplir con el obligaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo cuarto transitorio el tribunal le impondr\u00e3 \u00a1 uno multa de 100 a 200 vez el salario m\u00e3 \u00ad nimo general vigente en el distrito_federal y todo el notificaci\u00f3n que deber hac\u00e3 \u00a9 rsele , incluir el emplazamiento , se har\u00e3 \u00a1 n a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el bolet\u00e3 \u00ad n procesal , hasta que se cumplir con decir formalidad . as\u00e3 \u00ad mismo , se requerir\u00e3 \u00a1 a el superior jer\u00e3 \u00a1 rquico de aqu\u00e3 \u00a9 l_la para que en_el_plazo_de 3 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles , lo obligar a cumplir sin demora . en_caso_de continuar el renuencia de el autoridad , el hecho se pondr\u00e3 \u00a1 n en conocimiento de el \u00e3 \u0093 rgano interno_de_control que corresponder . s\u00e3 \u0089 ptimo . el juicio que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite ante el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa a el fecha en que iniciar el operaci\u00e3 \u00b3 n de el juicio en l\u00e3 \u00ad nea , continuar\u00e3 \u00a1 n substanci\u00e3 \u00a1 ndose y se resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente a el fecha de presentaci\u00e3 \u00b3 n de el demanda . octavo . el tribunal llevar\u00e3 \u00a1 a cabo el acci\u00f3n necesario a_efecto_de integrar el sistema inform\u00e3 \u00a1 tic_o interno en uno solo plataforma tecnol\u00e3 \u00b3 gica , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el sistema_de_justicia en l\u00e3 \u00ad nea de el tribunal . noveno . para el promoci\u00e3 \u00b3 n , substanciaci\u00e3 \u00b3 n y resoluci\u00e3 \u00b3 n de el juicio contencioso administrativo federal a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el sistema_de_justicia en l\u00e3 \u00ad nea , prevalecer\u00e3 \u00a1 n el disposici\u00f3n contener en el cap\u00e3 \u00ad tul_o x de el ley respecto_de otro que se contraponer a el establecer en decir cap\u00e3 \u00ad tul_o . d\u00e3 \u0089 cimo . el recurso necesario para el implementaci\u00e3 \u00b3 n y cumplimiento de el disponer en el presente decreto provendr\u00e3 \u00a1 n de recurso fiscal autorizar en el presupuesto de el ramo 32 : tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa para el presente ejercicio y el subsecuente . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/4/2009:??.??:??] . - dip . cesar horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . santiago_gustavo_pedro_cortes , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/6/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado y de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/6/2009:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_segundo . - se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 50-A y uno inciso d ) a el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 52 de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el caso de reclamaci\u00e3 \u00b3 n presentar ante el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley que se modificar , deber\u00e3 \u00a1 n resolver se de manera definitivo por el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/4/2009:??.??:??] . - sen . gustavo_e._madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . c\u00e3 \u00a9 sar horacio_duarte_j\u00e3 \u00a1 quez , presidente . - sen . claudia_s._corichi_garcia , secretaria . - dip . santiago_gustavo_pedro_cortes , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/6/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 5o . de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/1/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 5o . , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/11/2009:??.??:??] . - dip . francisco_javier_ramirez_acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . ma . teresa_r._ochoa_mejia , secretaria . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintid\u00e3 \u00b3 segundo de [??:??/1/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo y de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/12/2010:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_primero . se reforman el art\u00e3 \u00ad culo 1-A , fracci\u00f3n iii , xii , xiii y actual xv ; 13 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso a ) ; 14 , 6 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 24 ; 25 ; 27 ; 28 ; 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 30 ; 48 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , as\u00e3 \u00ad como el fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso a ) , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso a , b ) y d ) ; 52 , fracci\u00e3 \u00b3 n v , inciso c ) ; 58 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 62 ; 65 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 66 ; 67 ; 68 ; 69 ; 70 ; 75 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y 77 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y se adicionan uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiv a el art\u00e3 \u00ad culo 1-A , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el dem\u00e3 \u00a1 segundo en su orden ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el fracci\u00e3 \u00b3 n i y uno s\u00e3 \u00a9 p_timo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 14 ; el art\u00e3 \u00ad culo 24 bis ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 a el art\u00e3 \u00ad culo 51 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo en su orden , y el cap\u00e3 \u00ad tul_o xi denominar \u00e2 \u0080 \u009c de_el_juicio en el v\u00e3 \u00ad a sumaria\u00e2 \u0080 \u009d a el t\u00e3 \u00ad tul_o ii , que comprender de el art\u00e3 \u00ad culo 58-1 a 58-15 , a el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el art\u00e3 \u00ad culo 24 , 24 bis , 25 , 27 y 28 de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo que se reformar o adicionar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el presente decreto , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a_partir_de el 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente , a el de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente instrumento jur\u00e3 \u00ad dico . 3 . el disposici\u00f3n relativo a el juicio en el v\u00e3 \u00ad a sumaria , prever en el cap\u00e3 \u00ad tul_o xi_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o ii que se adicionar a el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , y el art\u00e3 \u00ad culo 1o , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 65 , 66 , 67 , 68 , 69 y 70 de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , y 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n xxx_de_la_ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa que se reformar conforme_a el presente decreto , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a_partir_de el 240 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente , a el fecha de publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ordenamiento . asimismo , el tribunal deber\u00e3 \u00a1 realizar el acci\u00f3n que corresponder , a_efecto_de que el juicio en l\u00e3 \u00ad nea , iniciar su operaci\u00e3 \u00b3 n a_partir_de el 240 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente , a el fecha de publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ordenamiento . el juicio que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite ante el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa , a el momento de entrar en vigor el cap\u00e3 \u00ad tul_o xi_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o ii a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , continuar\u00e3 \u00a1 n substanci\u00e3 \u00a1 ndose y se resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente a el fecha de presentaci\u00e3 \u00b3 n de el demanda . cuarto . el aviso que se est\u00e3 \u00a9 n tramitar conforme_a el art\u00e3 \u00ad culo 67 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo y 68 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo que se reforma con este decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n realiz\u00e3 \u00a1 ndose hasta el conclusi\u00e3 \u00b3 n de el juicio que corresponder , salvo que el parte manifestar su inter\u00e3 \u00a9 segundo de acoger se a el disponer por este instrumento jur\u00e3 \u00ad dico . cualquiera referencia hacer en alguno disposici\u00e3 \u00b3 n jur\u00e3 \u00ad dica a el bolet\u00e3 \u00ad n procesal o a el lista en estrado de el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa , se entender\u00e3 \u00a1 realizar a el bolet\u00e3 \u00ad n electr\u00e3 \u00b3 no a_partir_de el entrada en vigor de el art\u00e3 \u00ad culo 1-A , fracci\u00e3 \u00b3 n iii_de_la_ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo que se reforma conforme_a el presente decreto . el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa promover\u00e3 \u00a1 uno campa\u00e3 \u00b1 a masivo entre el usuario de el servicio de el tribunal para difundir el disposici\u00f3n contener en este decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:18/11/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . balfre_vargas_cortez , secretario . - sen . arturo_herv\u00e3 \u00ad z reyes , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 9 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma y adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 180 de el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , y se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 8o . de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/1/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 8o . de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2010:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . maria_guadalupe_garcia_almanza , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 13 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso a ) de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/12/2013:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 13 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso a ) de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/11/2013:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . angelina_carre\u00e3 \u00b1 o mijares , secretaria . - sen . iris_vianey_mendoza_mendoza , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/12/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 1-A ; el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . ; el fracci\u00f3n i y ii de el art\u00e3 \u00ad culo 13 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 de el fracci\u00e3 \u00b3 n i y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 14 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 17 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 18 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 19 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 y 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 24 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 25 ; el art\u00e3 \u00ad culo 26 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se eliminar el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 27 ; el fracci\u00f3n iii y iv y se eliminar el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el inciso b ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 28 ; el art\u00e3 \u00ad culo 47 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso a ) , fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 48 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 49 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 6 de el art\u00e3 \u00ad culo 52 ; el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 53 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n ii y se eliminar el p\u00e3 \u00a1 rrafos pen\u00e3\u00baltimo y \u00e3\u00baltimo de el art\u00e3 \u00ad culo 57 ; el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 58 ; el art\u00e3 \u00ad culo 58-J ; el art\u00e3 \u00ad culo 58-2 ; el art\u00e3 \u00ad culo 58-13 ; el art\u00e3 \u00ad culo 59 ; el art\u00e3 \u00ad culo 65 ; el art\u00e3 \u00ad culo 66 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , el fracci\u00e3 \u00b3 n ii y el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 67 ; el art\u00e3 \u00ad culo 68 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 75 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 77 . se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n iii_bis de el art\u00e3 \u00ad culo 1-A ; el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 4o , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 a el art\u00e3 \u00ad culo 5o , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente ; el art\u00e3 \u00ad culo 7o bis ; el fracci\u00e3 \u00b3 n xvi a el art\u00e3 \u00ad culo 8o , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente ; uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 19 ; el art\u00e3 \u00ad culo 28 bis ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el fracci\u00e3 \u00b3 n i y el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 y 4 de el art\u00e3 \u00ad culo 43 ; uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 58-12 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n x a el art\u00e3 \u00ad culo 63 ; uno 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 67 . se derogar : el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 1-A ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 27 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 52 ; el fracci\u00f3n iii y iv de el art\u00e3 \u00ad culo 67 ; y el art\u00e3 \u00ad culo 69 , de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el fecha de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el juicio que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite ante el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa , a el momento de entrar en vigor el presente ley , se tramitar\u00e3 \u00a1 n hasta su total resoluci\u00e3 \u00b3 n conforme_a el disposici\u00f3n legal vigente en el momento de presentaci\u00e3 \u00b3 n de el demanda . 3 . para el efecto de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 19 , pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , de este ley , el dependencia , organismo o autoridad contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 3 mes para registrar su direcci\u00e3 \u00b3 n de correo electr\u00e3 \u00b3 no institucional , as\u00e3 \u00ad como el domicilio oficial de el unidad administrativo a el que corresponder su representaci\u00e3 \u00b3 n en el juicio contencioso administrativo , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . cuarto . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , todo el referencia hacer a el bolet\u00e3 \u00ad n electr\u00e3 \u00b3 no , se entender\u00e3 \u00a1 n realizar a el bolet\u00e3 \u00ad n jurisdiccional . quinto . respecto_de el monto se\u00e3 \u00b1 alado en el presente ley , para determinar el cuant\u00e3 \u00ad a de el juicio que se tramitar en el v\u00e3 \u00ad a sumaria , as\u00e3 \u00ad como para fijar el multa que se impondr\u00e3 \u00a1 n en_caso_de no cumplimentar el estipular en el articulado de el presente ley , dejar\u00e3 \u00a1 de considerar se a el salario m\u00e3 \u00ad nimo como unidad de medida una_vez_que entrar en vigor el ley_reglamentaria a el \u00e2 \u0080 \u009c decreto por el que se declarar reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de desindexaci\u00e3 \u00b3 n de el salario m\u00e3 \u00ad nimo\u00e2 \u0080 \u009d , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el [??:7/1/2016:??.??:??] . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:28/4/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . hilda_esthela_flores_escalera , secretaria . - dip . ram\u00e3 \u00b3 n ba\u00e3 \u00b1 ale arambula , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:10/6/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo y a el c\u00e3 \u00b3 decir fiscal_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/1/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 1-A , fracci\u00e3 \u00b3 n xii y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 1-A , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n xvii ; 48 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso a ) , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el t\u00e3 \u00ad tul_o ii con el cap\u00e3 \u00ad tul_o xii denominar \" de el juicio_de_resoluci\u00e3 \u00b3 n exclusiva_de_fondo \" , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 58-16 ; 58-17 ; 58-18 ; 58-19 ; 58-20 ; 58-21 ; 58-22 ; 58-23 ; 58-24 ; 58-25 ; 58-26 ; 58-27 , 58-28 y 58-29 a el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 disposiciones_transitorias_de_la_ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo_art\u00e3 \u00ad culo segundo . - en relaci\u00e3 \u00b3 n con el modificaci\u00f3n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo primero de este decreto , se estar\u00e3 \u00a1 a el siguiente : primero . - el junta_de_gobierno y administraci\u00e3 \u00b3 n de el tribunal_federal_de_justicia_administrativa , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el [??:30/6/2017:??.??:??] , adscribir\u00e3 \u00a1 3 salas_regionales_especializadas en_materia_de el juicio de resoluci\u00e3 \u00b3 n exclusivo de fondo en el circunscripci\u00f3n territorial que este mismo determinar . el salas_regionales_especializadas en_materia_de el juicio de resoluci\u00e3 \u00b3 n exclusivo de fondo ser\u00e3 \u00a1 n integrar por magistrados que adscribir para tal efecto el junta_de_gobierno y administraci\u00e3 \u00b3 n , entre aqu\u00e3 \u00a9 l_lo que contar con mayor experiencia en materia fiscal . 2 . - el junta_de_gobierno y administraci\u00e3 \u00b3 n de el tribunal_federal_de_justicia_administrativa llevar\u00e3 \u00a1 a cabo el reforma necesario de el normatividad aplicable , de conformidad con el prever en el presente decreto . 3 . - el juicio de resoluci\u00e3 \u00b3 n exclusivo de fondo , podr\u00e3 \u00a1 n ser promover a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil siguiente a aqu\u00e3 \u00a9 l en que iniciar su funci\u00f3n el salas_regionales_especializadas en_materia_de resoluci\u00e3 \u00b3 n exclusivo de fondo , conforme_a el art\u00e3 \u00ad culo primero_transitorio de el presente decreto . el juicio que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite ante el tribunal_federal_de_justicia_administrativa a el momento de entrar en vigor el presente decreto , se tramitar\u00e3 \u00a1 n hasta su total resoluci\u00e3 \u00b3 n conforme_a el disposici\u00f3n legal vigente en el momento de presentaci\u00e3 \u00b3 n de el demanda , sin_perjuicio_de el prever en el siguiente p\u00e3 \u00a1 rrafo . en el caso de que se cumplir el requisito de procedencia se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 58-17 de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo , el parte actora en alg\u00e3\u00ban juicio de el se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , tendr\u00e3 \u00a1 el opci\u00e3 \u00b3 n de solicitar ante el magistrado_instructor que el juicio que promovi\u00e3 \u00b3 se remitir a el salas_regionales_especializadas en_materia_de resoluci\u00e3 \u00b3 n exclusivo de fondo y se tramitar en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el cap\u00e3 \u00ad tul_o xii \" de el juicio de resoluci\u00e3 \u00b3 n exclusivo de fondo \" de decir ley , siempre_y_cuando en el juicio iniciar anteriormente no se haber cerrar el instrucci\u00e3 \u00b3 n y se haber realizar el solicitud en_el_plazo_de 10 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles contado a_partir_de el inicio de el funci\u00f3n de decir salas , suponer en el cual , s\u00e3 \u00b3 el se estudiar\u00e3 \u00a1 n el argumento de fondo que se haber plantear en el demanda y ampliaci\u00e3 \u00b3 n de el mismo . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el erogaci\u00f3n que , en su caso , se requerir para cumplir con el presente decreto , ser\u00e3 \u00a1 n cubrir con cargo a el presupuesto aprobar para decir fin en el ejercicio fiscal correspondiente . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:15/12/2016:??.??:??] . - dip . edmundo_javier_bola\u00e3 \u00b1 o aguilar , presidente . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:24/1/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 9, "primero-": 6, "la": 196, "presente": 44, "ley": 53, "entrar\u00e3\u00a1": 11, "en": 173, "vigor": 29, "toda": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "el": 193, "d\u00e3\u00ada": 11, "1o": 2, "de": 398, "enero": 11, "del": 121, "2006": 2, "segundo-": 7, "a": 96, "partir": 15, "entrada": 10, "esta": 5, "se": 79, "derogan": 5, "t\u00e3\u00adtulo": 6, "vi": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 7, "fiscal": 21, "federaci\u00e3\u00b3n": 23, "y": 121, "los": 77, "art\u00e3\u00adculos": 13, "que": 73, "comprenden": 1, "197": 1, "al": 44, "263": 1, "citado": 1, "ordenamiento": 3, "legal": 1, "por": 28, "lo": 24, "las": 49, "leyes": 2, "remitan": 1, "esos": 1, "preceptos": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidos": 1, "correspondientes": 2, "federal": 79, "procedimiento": 29, "contencioso": 31, "administrativo": 30, "tercero-": 2, "quedan": 1, "sin": 4, "efectos": 2, "disposiciones": 21, "legales": 4, "contravengan": 1, "o": 6, "opongan": 1, "preceptuado": 1, "cuarto-": 1, "juicios": 10, "encuentren": 6, "tr\u00e3\u00a1mite": 6, "ante": 11, "tribunal": 28, "justicia": 25, "administrativa": 19, "momento": 7, "entrar": 4, "tramitar\u00e3\u00a1n": 3, "hasta": 6, "su": 37, "total": 3, "resoluci\u00e3\u00b3n": 11, "conforme": 9, "vigentes": 6, "presentaci\u00e3\u00b3n": 5, "demanda": 7, "m\u00e3\u00a9xico": 22, "df": 9, "4": 1, "octubre": 1, "2005-": 1, "dip": 22, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "presidente-": 21, "sen": 22, "enrique": 6, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "morales": 2, "secretaria-": 11, "sara": 1, "i": 26, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 11, "cumplimiento": 12, "dispuesto": 16, "fracci\u00e3\u00b3n": 48, "art\u00e3\u00adculo": 93, "89": 11, "constituci\u00e3\u00b3n": 13, "pol\u00e3\u00adtica": 13, "estados": 13, "unidos": 13, "mexicanos": 13, "para": 39, "debida": 11, "publicaci\u00e3\u00b3n": 23, "observancia": 11, "expido": 11, "decreto": 53, "residencia": 11, "poder": 11, "ejecutivo": 11, "ciudad": 13, "distrito": 10, "veintiocho": 1, "d\u00e3\u00adas": 9, "mes": 3, "noviembre": 4, "dos": 10, "mil": 10, "cinco-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 11, "secretario": 11, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 11, "carlos": 4, "mar\u00e3\u00ada": 2, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 11, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 12, "reforman": 13, "adicionan": 11, "diversas": 8, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "impuestos": 1, "sobre": 6, "renta": 1, "activo": 1, "especial": 3, "producci\u00e3\u00b3n": 3, "servicios;": 1, "impuesto": 4, "autom\u00e3\u00b3viles": 1, "nuevos": 1, "publicado": 12, "diario": 21, "oficial": 23, "27": 3, "diciembre": 10, "art\u00e3\u008dculo": 5, "d\u00e3\u0089cimo": 2, "segundo": 24, "63": 1, "quedar": 10, "siguiente": 12, "manera:": 1, "": 2, "primero": 16, "1": 1, "2007": 1, "contribuyentes": 1, "hayan": 2, "causado": 1, "servicios": 4, "conformidad": 2, "con": 19, "2o": 1, "incisos": 2, "g)": 1, "h)": 1, "vigente": 3, "antes": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 5, "cumplir": 5, "obligaciones": 1, "dicho": 3, "formas": 1, "plazos": 1, "establecidos": 1, "este": 8, "21": 2, "2006-": 1, "francisco": 9, "arroyo": 1, "vieyra": 1, "vicepresidente-": 1, "jorge": 3, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 3, "zoreda": 3, "novelo": 3, "secretario-": 11, "antonio": 1, "xavier": 1, "lopez": 1, "adame": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "seis-": 1, "felipe": 7, "jes\u00e3\u00bas": 8, "calder\u00e3\u00b3n": 7, "hinojosa-": 7, "javier": 3, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "procedimientos": 3, "penales": 3, "contra": 1, "delincuencia": 1, "organizada": 1, "establece": 1, "normas": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "readaptaci\u00e3\u00b3n": 1, "social": 1, "sentenciados": 1, "penal": 1, "polic\u00e3\u00ada": 1, "preventiva": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 4, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "general": 4, "responsabilidades": 1, "administrativas": 5, "servidores": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "23": 1, "2009": 3, "octavo-": 1, "adiciona": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 44, "sexto": 4, "50": 1, "como": 14, "sigue:": 9, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 10, "133": 1, "bis": 4, "estar\u00e3\u00a1": 2, "tanto": 1, "entre": 5, "sistema": 7, "procesal": 3, "acusatorio": 1, "refiere": 5, "16": 1, "17": 1, "18": 5, "19": 2, "20": 1, "22": 1, "fracciones": 5, "xxi": 1, "xxiii": 1, "73": 1, "vii": 1, "115": 1, "xiii": 2, "apartado": 1, "b": 1, "123": 1, "junio": 8, "2008": 1, "tercero": 9, "dentro": 1, "seis": 2, "meses": 5, "siguientes": 4, "autoridades": 5, "competentes": 1, "expedir": 1, "necesarias": 3, "regular": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "derivada": 1, "detenciones": 1, "refieren": 1, "193": 6, "ter": 1, "qu\u00e3\u00a1ter": 1, "quintus": 1, "octavus": 1, "9": 2, "2008-": 1, "gustavo": 5, "madero": 3, "mu\u00e3\u00b1oz": 3, "cesar": 2, "horacio": 3, "duarte": 3, "jaquez": 2, "renan": 2, "rosa": 1, "elia": 1, "romero": 1, "guzman": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 2, "nueve-": 3, "lic": 4, "fernando": 4, "g\u00e3\u00b3mez": 4, "mont": 4, "urueta-": 4, "12": 3, "4o": 2, "primer": 11, "13": 6, "actual": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 2, "14": 5, "quinto": 3, "24": 6, "inciso": 10, "a);": 2, "65": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 4, "66;": 3, "67": 4, "\u00e3\u00baltimo": 7, "68": 3, "1-a;": 4, "p\u00e3\u00a1rrafos": 8, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 7, "dem\u00e3\u00a1s": 3, "orden;": 3, "un": 13, "tercer": 4, "31": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 8, "x": 4, "denominado": 3, "\"del": 3, "juicio": 18, "l\u00e3\u00adnea\"": 1, "ii": 11, "comprende": 3, "58-a": 1, "58-s": 1, "fecha": 7, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "desarrollo": 1, "e": 2, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "l\u00e3\u00adnea": 11, "trav\u00e3\u00a9s": 6, "cual": 2, "substanciar\u00e3\u00a1": 1, "deber\u00e3\u00a1": 2, "realizar": 2, "acciones": 3, "correspondan": 2, "efecto": 5, "inicie": 3, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "contados": 4, "promover\u00e3\u00a1": 2, "una": 8, "campa\u00e3\u00b1a": 2, "masiva": 2, "usuarios": 2, "difundir": 2, "contenidas": 3, "cuarto": 10, "cuyos": 2, "actos": 2, "sean": 2, "susceptibles": 2, "impugnarse": 2, "tramitar": 1, "firma": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 1, "avanzada": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 1, "acuerdos": 1, "presidencia": 1, "salas": 6, "regionales": 5, "seg\u00e3\u00ban": 1, "corresponda": 6, "registrar": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 2, "correo": 2, "electr\u00e3\u00b3nico": 4, "institucional": 2, "as\u00e3\u00ad": 5, "domicilio": 2, "unidades": 3, "representaci\u00e3\u00b3n": 3, "contenciosos": 2, "administrativos": 3, "emplazarlas": 1, "electr\u00e3\u00b3nicamente": 1, "aquellos": 1, "casos": 2, "tengan": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "demandadas": 1, "exceder": 1, "ello": 1, "plazo": 6, "anterior": 4, "mismo": 3, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "instrumentar": 1, "mantener": 1, "permanentemente": 1, "actualizados": 1, "mecanismos": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "materiales": 1, "humanos": 1, "necesarios": 2, "acceder": 1, "caso": 7, "reciba": 1, "medio": 1, "constate": 1, "autoridad": 2, "demandada": 1, "incumpli\u00e3\u00b3": 1, "transitorio": 6, "le": 3, "prevendr\u00e3\u00a1": 1, "10": 2, "h\u00e3\u00a1biles": 3, "notifique": 1, "dicha": 4, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "proceda": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "acredite": 1, "ya": 1, "cumpli\u00e3\u00b3": 1, "no": 3, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "multa": 1, "100": 1, "200": 1, "veces": 1, "salario": 3, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "todas": 2, "notificaciones": 1, "deban": 1, "hac\u00e3\u00a9rsele": 1, "incluyendo": 1, "emplazamiento": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "bolet\u00e3\u00adn": 5, "cumpla": 1, "formalidad": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "superior": 1, "jer\u00e3\u00a1rquico": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "3": 1, "obligue": 1, "demora": 1, "continuar": 1, "renuencia": 1, "hechos": 1, "pondr\u00e3\u00a1n": 1, "conocimiento": 1, "\u00e3\u0093rgano": 1, "interno": 1, "control": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "substanci\u00e3\u00a1ndose": 2, "resolver\u00e3\u00a1n": 2, "octavo": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 2, "cabo": 2, "integrar": 1, "sistemas": 1, "inform\u00e3\u00a1ticos": 1, "internos": 1, "sola": 1, "plataforma": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "noveno": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "substanciaci\u00e3\u00b3n": 1, "prevalecer\u00e3\u00a1n": 1, "respecto": 2, "otras": 1, "contrapongan": 1, "establecido": 1, "recursos": 2, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "provendr\u00e3\u00a1n": 1, "fiscales": 1, "autorizados": 1, "presupuesto": 2, "ramo": 1, "32:": 1, "ejercicio": 2, "subsecuentes": 1, "28": 6, "abril": 3, "2009-": 3, "santiago": 2, "pedro": 2, "cortes": 2, "adri\u00e3\u00a1n": 2, "rivera": 4, "p\u00e3\u00a9rez": 2, "once": 2, "responsabilidad": 1, "patrimonial": 1, "estado": 1, "50-a": 1, "d)": 1, "v": 2, "52": 2, "reclamaci\u00e3\u00b3n": 1, "presentados": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 3, "modifica": 1, "resolverse": 1, "manera": 1, "definitiva": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "j\u00e3\u00a1quez": 1, "claudia": 1, "s": 1, "corichi": 1, "garcia": 2, "5o": 3, "2010": 2, "\u00e3\u009anico-": 3, "\u00e3\u009anico": 3, "ramirez": 2, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "navarrete": 1, "ruiz": 1, "ma": 1, "teresa": 1, "r": 1, "ochoa": 1, "mejia": 1, "diez-": 1, "1-a": 5, "iii": 9, "xii": 4, "xv;": 1, "24;": 2, "25;": 2, "27;": 3, "28;": 2, "29": 1, "i;": 1, "30;": 1, "48": 2, "a)": 5, "b)": 2, "d);": 1, "c);": 1, "58": 1, "iii;": 1, "62;": 1, "67;": 3, "68;": 2, "69;": 1, "70;": 1, "75": 1, "77": 2, "xiv": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "14;": 2, "bis;": 3, "51": 1, "orden": 1, "xi": 3, "\u00e2\u0080\u009cdel": 1, "v\u00e3\u00ada": 3, "sumaria\u00e2\u0080\u009d": 1, "58-1": 1, "58-15": 1, "25": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "noventa": 1, "instrumento": 2, "jur\u00e3\u00addico": 2, "relativas": 1, "sumaria": 2, "previstas": 1, "66": 1, "69": 2, "70": 1, "41": 1, "xxx": 1, "240": 2, "naturales": 2, "asimismo": 1, "avisos": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "tramitando": 1, "realiz\u00e3\u00a1ndose": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "salvo": 1, "partes": 1, "manifiesten": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "acogerse": 1, "cualquier": 1, "referencia": 1, "hecha": 1, "alguna": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "lista": 1, "estrados": 1, "entender\u00e3\u00a1": 1, "realizada": 1, "2010-": 3, "mar\u00e3\u00adn": 1, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "arturo": 1, "herv\u00e3\u00adz": 1, "reyes": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "blake": 2, "mora-": 2, "180": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 1, "ambiente": 1, "8o": 3, "2011": 1, "marin": 1, "maria": 1, "guadalupe": 1, "almanza": 1, "veinticuatro": 2, "once-": 1, "2013": 1, "2013-": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "iris": 1, "vianey": 1, "mendoza": 2, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 3, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "2016": 2, "7o;": 1, "13;": 1, "17;": 1, "18;": 1, "19;": 2, "26;": 1, "elimina": 2, "iv": 2, "47;": 1, "48;": 1, "49;": 1, "52;": 2, "53;": 1, "eliminan": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "57;": 1, "58;": 1, "58-j;": 1, "58-2;": 1, "58-13;": 1, "59;": 1, "65;": 1, "75;": 1, "subsecuente;": 2, "subsecuentes;": 1, "7o": 1, "xvi": 1, "43;": 1, "58-12;": 1, "63;": 1, "derogan:": 1, "dependencias": 1, "organismos": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "tres": 2, "referencias": 1, "hechas": 1, "realizadas": 1, "jurisdiccional": 1, "montos": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 3, "determinar": 1, "cuant\u00e3\u00ada": 1, "tramitan": 1, "fijar": 1, "multas": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "cumplimentar": 1, "estipulado": 1, "articulado": 1, "dejar\u00e3\u00a1": 1, "considerarse": 1, "unidad": 1, "medida": 1, "vez": 1, "reglamentaria": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecreto": 1, "declara": 1, "reformadas": 1, "adicionadas": 1, "materia": 6, "desindexaci\u00e3\u00b3n": 1, "m\u00e3\u00adnimo\u00e2\u0080\u009d": 1, "7": 1, "2016-": 2, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 1, "escalera": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "diez": 2, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "2017": 2, "xvii;": 1, "exclusiva": 7, "fondo\"": 2, "58-16;": 1, "58-17;": 1, "58-18;": 1, "58-19;": 1, "58-20;": 1, "58-21;": 1, "58-22;": 1, "58-23;": 1, "58-24;": 1, "58-25;": 1, "58-26;": 1, "58-27": 1, "58-28": 1, "58-29": 1, "transitorias": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaciones": 1, "siguiente:": 1, "junta": 3, "gobierno": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 3, "m\u00e3\u00a1s": 1, "tardar": 1, "30": 1, "adscribir\u00e3\u00a1": 1, "especializadas": 4, "fondo": 6, "circunscripciones": 1, "territoriales": 1, "misma": 2, "determine": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "integradas": 1, "magistrados": 1, "adscriba": 1, "tal": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "cuenten": 1, "mayor": 1, "experiencia": 1, "reformas": 1, "normatividad": 1, "aplicable": 1, "previsto": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "ser": 1, "promovidos": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "inicien": 1, "sus": 1, "funciones": 2, "perjuicio": 1, "cumplan": 1, "requisitos": 1, "procedencia": 1, "58-17": 1, "parte": 1, "actora": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "opci\u00e3\u00b3n": 1, "solicitar": 1, "magistrado": 1, "instructor": 1, "promovi\u00e3\u00b3": 1, "remita": 1, "tramite": 1, "siempre": 1, "cuando": 1, "iniciado": 1, "anteriormente": 1, "haya": 2, "cerrado": 1, "instrucci\u00e3\u00b3n": 1, "realizado": 1, "solicitud": 1, "inicio": 1, "dichas": 1, "supuesto": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "estudiar\u00e3\u00a1n": 1, "argumentos": 1, "planteado": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "erogaciones": 1, "requieran": 1, "cubiertas": 1, "cargo": 1, "aprobado": 1, "fin": 1, "correspondiente": 1, "15": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "aguilar": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "diecisiete-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 8, "": 628, "-": 119, "el": 642, "presente": 44, "ley": 14, "entrar\u00e3": 13, "\u00a1": 143, "en": 161, "vigor": 29, "todo": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "d\u00e3": 21, "\u00ad": 197, "a": 147, "1o": 2, "de": 255, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "2": 27, "a_partir_de": 15, "entrada": 10, "este": 13, "se": 84, "derogar": 6, "t\u00e3": 7, "tul_o": 14, "vi_de_el_c\u00e3": 1, "\u00b3": 205, "decir": 14, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 3, "n": 215, "y": 121, "art\u00e3": 98, "culo": 106, "que": 72, "comprender": 4, "197": 1, "263": 1, "citar": 1, "ordenamiento": 3, "legal": 5, "por": 27, "remitir": 2, "ese": 1, "precepto": 1, "entender\u00e3": 3, "referir": 7, "correspondiente": 3, "ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo": 26, "3": 18, "quedar": 11, "sin": 3, "efecto": 4, "disposici\u00f3n": 20, "contravenir": 1, "o": 10, "oponer": 1, "preceptuar": 1, "cuarto": 6, "juicio": 26, "encontrar": 6, "tr\u00e3": 6, "mite": 6, "ante": 11, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 16, "administrativa": 16, "momento": 7, "entrar": 5, "tramitar\u00e3": 3, "hasta": 6, "su": 38, "total": 3, "resoluci\u00e3": 10, "conforme_a": 9, "vigente": 9, "presentaci\u00e3": 5, "demanda": 7, "m\u00e3": 13, "\u00a9": 56, "xico": 22, "df": 9, "[??:4/10/2005:????:??]": 1, "dip": 22, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "presidente": 21, "sen": 22, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 5, "patricia_gardu\u00e3": 1, "\u00b1": 20, "morales": 1, "secretaria": 11, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "segundo": 18, "r\u00e3\u00babricas": 11, "\"": 17, "cumplimiento": 12, "disponer": 16, "fracci\u00e3": 48, "i_de_el_art\u00e3": 11, "89": 11, "constituci\u00e3": 13, "pol\u00e3": 13, "tic_a": 13, "estados_unidos_mexicanos": 13, "para": 39, "deber": 12, "publicaci\u00e3": 23, "observancia": 11, "expedir": 12, "decreto": 53, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 11, "ciudad_de_m\u00e3": 13, "distrito_federal": 10, "28": 5, "as": 9, "[??:??/11/2005:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 22, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 11, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "\u008d": 6, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 13, "adicionar": 14, "diverso": 8, "c\u00e3": 7, ";": 87, "impuestos": 1, "sobre": 6, "renta": 1, "activo": 1, "especial": 2, "producci\u00e3": 3, "servicios": 2, "ley_federal_de_el_impuesto": 1, "autom\u00e3": 1, "vil": 1, "nuevos": 1, "publicar": 12, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 21, "[??:27/12/2006:????:??]": 1, "ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo_art\u00e3": 1, "culo_d\u00e3": 1, "\u0089": 3, "cimo_segundo": 1, "reforma": 12, "63": 2, "siguiente": 17, "manera": 2, ":": 13, "[??:1/1/2007:????:??]": 1, "contribuyente": 1, "haber": 4, "causar": 1, "impuesto": 2, "servicio": 3, "conformidad": 2, "con": 19, "2o": 1, "i": 17, "inciso": 12, "g": 1, ")": 14, "h": 1, "ley_de_el_impuesto_especial": 1, "antes_de": 2, "deber\u00e3": 7, "cumplir": 7, "obligaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "plazo": 4, "establecer": 2, "[??:21/12/2006:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "vicepresidente": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "infante": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "secretario": 11, "antonio_xavier_lopez_adame": 1, "veintis\u00e3": 1, "[??:??/12/2006:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 7, "hinojosa": 7, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "acu\u00e3": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 3, "ley_federal": 1, "contra": 1, "delincuencia_organizada": 1, "establece_las_normas_m\u00e3": 1, "nimas": 1, "readaptaci\u00e3": 1, "social_de_sentenciados": 1, "penal_federal": 1, "ley_de_la_polic\u00e3": 1, "federal_preventiva": 1, "ley_org\u00e3": 3, "nica": 5, "procuradur\u00e3": 1, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "[??:23/1/2009:????:??]": 1, "culo_octavo": 1, "adiciona": 1, "p\u00e3": 58, "rrafo": 48, "6": 5, "50": 1, "como": 14, "seguir": 9, "\u00e2": 32, "\u0080": 34, "\u00a6": 30, "133": 1, "bis": 6, "estar\u00e3": 2, "tanto": 1, "entre": 4, "sistema": 2, "procesal": 3, "acusatorio": 1, "16": 1, "17": 2, "18": 4, "19": 4, "20": 1, "21": 1, "22": 1, "fracci\u00f3n": 5, "xxi": 1, "xxiii": 1, "73": 1, "vii": 1, "115": 1, "xiii": 2, "apartado": 1, "b": 3, "123": 1, "[??:18/6/2008:????:??]": 1, "dentro_de": 1, "mes": 5, "autoridad": 7, "competente": 1, "administrativo": 8, "necesario": 5, "regular": 1, "recepci\u00e3": 1, "transmisi\u00e3": 1, "conservaci\u00e3": 1, "informaci\u00e3": 1, "derivar": 1, "detenci\u00f3n": 1, "193": 6, "ter": 2, "qu\u00e3": 1, "quintus": 1, "octavus": 1, "[??:9/12/2008:????:??]": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 2, "o_z": 3, "cesar": 2, "horacio_duarte_jaquez": 2, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 2, "rosa_elia_romero_guzman": 1, "veintid\u00e3": 2, "[??:??/1/2009:????:??]": 1, "lic": 4, "fernando_francisco_g\u00e3": 4, "mez": 4, "mont_urueta": 4, "[??:12/6/2009:????:??]": 2, "primero": 4, "4o": 2, "1": 19, "13": 6, "actual": 3, "rrafos": 10, "14": 5, "5": 1, "24": 6, "65": 4, "66": 4, "67": 7, "\u00e3\u00baltimo": 7, "68": 5, "1-a": 9, "recorri\u00e3": 7, "ndose": 10, "dem\u00e3": 3, "orden": 4, "uno": 20, "31": 1, "cap\u00e3": 8, "x": 4, "denominar": 3, "l\u00e3": 12, "nea": 12, "ii": 11, "58-a": 1, "58-s": 1, "fecha": 7, "iniciar\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "instrumentaci\u00e3": 1, "sistema_de_justicia": 6, "trav\u00e3": 6, "cual": 2, "substanciar\u00e3": 1, "tribunal": 9, "realizar": 5, "acci\u00f3n": 3, "corresponder": 8, "a_efecto_de": 3, "iniciar": 5, "operaci\u00e3": 3, "contar": 3, "promover\u00e3": 2, "campa\u00e3": 2, "masivo": 2, "usuario": 2, "difundir": 2, "contener": 3, "cuyo": 2, "acto": 2, "ser": 3, "susceptible": 2, "impugnar": 2, "tramitar": 4, "firma_electr\u00e3": 1, "avanzada": 1, "secretar\u00e3": 1, "general_de_acuerdos": 1, "presidencia_de_las_salas_regionales": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "registrar": 2, "direcci\u00e3": 2, "correo_electr\u00e3": 1, "no": 11, "institucional": 2, "as\u00e3": 5, "domicilio": 2, "oficial": 2, "unidad": 4, "representaci\u00e3": 3, "contencioso": 4, "emplazar": 1, "lo": 2, "electr\u00e3": 4, "nicamente": 1, "aquel": 1, "caso": 5, "tener": 1, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "demandar": 2, "exceder": 1, "ello": 1, "anterior": 4, "quinto": 2, "mismo": 5, "se\u00e3": 5, "alado": 5, "instrumentar": 1, "mantener": 1, "permanentemente": 1, "actualizar": 1, "mecanismo": 1, "tecnol\u00e3": 2, "gicos": 1, "material": 1, "humano": 1, "acceder": 1, "sexto": 1, "en_caso_de": 4, "recibir": 1, "por_medio_de": 1, "constar": 1, "te": 1, "incumpli\u00e3": 1, "transitorio": 2, "le": 3, "prevendr\u00e3": 1, "en_el_plazo_de": 3, "10": 2, "h\u00e3": 4, "biles": 3, "contado": 2, "notificar": 1, "prevenci\u00e3": 1, "proceder": 1, "dicha": 1, "disposici\u00e3": 2, "acreditar": 1, "ya": 1, "cumpli\u00e3": 1, "obligaci\u00e3": 1, "impondr\u00e3": 2, "multa": 2, "100": 1, "200": 1, "vez": 1, "salario": 3, "nimo": 2, "general": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "hac\u00e3": 1, "rsele": 1, "incluir": 1, "emplazamiento": 1, "har\u00e3": 1, "bolet\u00e3": 5, "formalidad": 1, "requerir\u00e3": 1, "superior": 1, "jer\u00e3": 1, "rquico": 1, "aqu\u00e3": 3, "l_la": 1, "obligar": 1, "demora": 1, "continuar": 1, "renuencia": 1, "hecho": 1, "pondr\u00e3": 1, "conocimiento": 1, "\u00e3": 4, "\u0093": 1, "rgano": 1, "interno_de_control": 1, "s\u00e3": 3, "ptimo": 1, "continuar\u00e3": 3, "substanci\u00e3": 2, "resolver\u00e3": 2, "octavo": 1, "llevar\u00e3": 2, "cabo": 2, "integrar": 2, "inform\u00e3": 1, "tic_o": 1, "interno": 1, "solo": 1, "plataforma": 1, "gica": 1, "noveno": 1, "promoci\u00e3": 1, "substanciaci\u00e3": 1, "federal": 1, "prevalecer\u00e3": 1, "respecto_de": 2, "otro": 1, "contraponer": 1, "cimo": 1, "recurso": 2, "implementaci\u00e3": 1, "provendr\u00e3": 1, "fiscal": 3, "autorizar": 1, "presupuesto": 2, "ramo": 1, "32": 1, "ejercicio": 2, "subsecuente": 4, "[??:28/4/2009:????:??]": 1, "santiago_gustavo_pedro_cortes": 2, "adri\u00e3": 2, "rivera_p\u00e3": 2, "[??:11/6/2009:????:??]": 2, "ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado": 1, "culo_segundo": 1, "50-a": 1, "d": 2, "v": 2, "52": 4, "reclamaci\u00e3": 1, "presentar": 1, "rminos": 3, "modificar": 1, "resolver": 1, "definitivo": 1, "[??:14/4/2009:????:??]": 1, "gustavo_e_madero_mu\u00e3": 1, "sar": 1, "horacio_duarte_j\u00e3": 1, "quez": 1, "claudia_s_corichi_garcia": 1, "5o": 3, "[??:28/1/2010:????:??]": 1, "\u009a": 6, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:24/11/2009:????:??]": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "ma": 1, "teresa_r_ochoa_mejia": 1, "[??:??/1/2010:????:??]": 1, "[??:10/12/2010:????:??]": 1, "culo_primero": 1, "reforman": 1, "iii": 8, "xii": 4, "xv": 1, "25": 3, "27": 4, "29": 1, "30": 1, "48": 3, "c": 1, "58": 2, "62": 1, "69": 3, "70": 2, "75": 2, "77": 2, "adicionan": 1, "xiv": 1, "p_timo": 1, "4": 5, "51": 1, "xi": 1, "\u009c": 2, "de_el_juicio": 1, "v\u00e3": 3, "sumaria\u00e2": 1, "\u009d": 2, "58-1": 1, "58-15": 1, "90": 1, "instrumento": 2, "jur\u00e3": 3, "dico": 2, "relativo": 1, "sumaria": 2, "prever": 3, "xi_de_el_t\u00e3": 2, "41": 1, "xxx_de_la_ley_org\u00e3": 1, "240": 2, "natural": 2, "asimismo": 1, "aviso": 1, "est\u00e3": 1, "realiz\u00e3": 1, "conclusi\u00e3": 1, "salvo": 1, "parte": 2, "manifestar": 1, "inter\u00e3": 1, "acoger": 1, "cualquiera": 1, "referencia": 2, "hacer": 2, "alguno": 1, "dica": 1, "lista": 1, "estrado": 1, "iii_de_la_ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo": 1, "[??:18/11/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "mar\u00e3": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "balfre_vargas_cortez": 1, "arturo_herv\u00e3": 1, "z": 1, "reyes": 1, "9": 1, "[??:??/12/2010:????:??]": 1, "jos\u00e3": 3, "francisco_blake_mora": 2, "180": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "protecci\u00e3": 1, "ambiente": 1, "8o": 3, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "[??:24/12/2013:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "nico": 2, "[??:12/11/2013:????:??]": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "iris_vianey_mendoza_mendoza": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 3, "\u0081": 3, "n_gel": 3, "osorio_chong": 3, "[??:13/6/2016:????:??]": 1, "7o": 2, "26": 1, "eliminar": 3, "iv": 2, "47": 1, "49": 1, "53": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "57": 1, "58-j": 1, "58-2": 1, "58-13": 1, "59": 1, "iii_bis": 1, "xvi": 1, "43": 1, "58-12": 1, "dependencia": 1, "organismo": 1, "contar\u00e3": 1, "correo": 1, "jurisdiccional": 1, "monto": 1, "determinar": 2, "cuant\u00e3": 1, "fijar": 1, "cumplimentar": 1, "estipular": 1, "articulado": 1, "dejar\u00e3": 1, "considerar": 1, "medida": 1, "una_vez_que": 1, "ley_reglamentaria": 1, "declarar": 1, "en_materia_de": 5, "desindexaci\u00e3": 1, "nimo\u00e2": 1, "[??:7/1/2016:????:??]": 1, "[??:28/4/2016:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "[??:10/6/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "[??:27/1/2017:????:??]": 1, "xvii": 1, "juicio_de_resoluci\u00e3": 1, "exclusiva_de_fondo": 1, "58-16": 1, "58-17": 2, "58-18": 1, "58-19": 1, "58-20": 1, "58-21": 1, "58-22": 1, "58-23": 1, "58-24": 1, "58-25": 1, "58-26": 1, "58-27": 1, "58-28": 1, "58-29": 1, "disposiciones_transitorias_de_la_ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo_art\u00e3": 1, "relaci\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "junta_de_gobierno": 3, "administraci\u00e3": 3, "tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 3, "tardar": 1, "[??:30/6/2017:????:??]": 1, "adscribir\u00e3": 1, "salas_regionales_especializadas": 4, "exclusivo": 6, "fondo": 7, "circunscripci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "ser\u00e3": 2, "magistrados": 1, "adscribir": 1, "tal": 1, "l_lo": 1, "mayor": 1, "experiencia": 1, "materia": 1, "normatividad": 1, "aplicable": 1, "podr\u00e3": 1, "promover": 1, "bil": 1, "l": 1, "funci\u00f3n": 2, "primero_transitorio": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "requisito": 1, "procedencia": 1, "actora": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "tendr\u00e3": 1, "opci\u00e3": 1, "solicitar": 1, "magistrado_instructor": 1, "promovi\u00e3": 1, "siempre_y_cuando": 1, "anteriormente": 1, "cerrar": 1, "instrucci\u00e3": 1, "solicitud": 1, "inicio": 1, "salas": 1, "suponer": 1, "estudiar\u00e3": 1, "argumento": 1, "plantear": 1, "ampliaci\u00e3": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "requerir": 1, "cubrir": 1, "cargo": 1, "aprobar": 1, "fin": 1, "[??:15/12/2016:????:??]": 1, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "aguilar": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:24/1/2017:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 168, "federal": 138, "de": 2045, "procedimiento": 78, "contencioso": 59, "administrativo": 75, "nueva": 10, "publicada": 2, "en": 1126, "el": 1254, "diario": 28, "oficial": 27, "la": 1549, "federaci\u00e3\u00b3n": 35, "1\u00e2\u00ba": 1, "diciembre": 11, "2005": 1, "texto": 4, "vigente": 13, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 14, "dof": 161, "27-01-2017": 19, "al": 217, "margen": 1, "un": 122, "sello": 3, "con": 157, "escudo": 1, "nacional": 2, "que": 994, "dice:": 1, "estados": 16, "unidos": 16, "mexicanos-": 1, "presidencia": 5, "rep\u00e3\u00bablica": 4, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 25, "los": 603, "mexicanos": 15, "a": 635, "sus": 35, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 726, "ha": 8, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 27, "decreto": 57, "\"el": 1, "general": 28, "decreta:": 1, "expide": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 5, "i": 77, "del": 586, "juicio": 186, "cap\u00e3\u008dtulo": 20, "disposiciones": 40, "generales": 2, "art\u00e3\u008dculo": 135, "1o-": 1, "juicios": 36, "promuevan": 6, "ante": 60, "tribunal": 152, "justicia": 67, "fiscal": 43, "y": 511, "administrativa": 66, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "por": 306, "las": 474, "esta": 92, "sin": 63, "perjuicio": 12, "lo": 147, "dispuesto": 33, "tratados": 3, "internacionales": 3, "m\u00e3\u00a9xico": 26, "sea": 48, "parte": 39, "falta": 12, "disposici\u00e3\u00b3n": 17, "expresa": 9, "aplicar\u00e3\u00a1": 4, "supletoriamente": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 17, "procedimientos": 8, "civiles": 5, "siempre": 37, "este": 63, "\u00e3\u00baltimo": 17, "ordenamiento": 6, "no": 212, "contravenga": 2, "regulan": 2, "establece": 7, "cuando": 161, "resoluci\u00e3\u00b3n": 190, "reca\u00e3\u00adda": 1, "recurso": 40, "satisfaga": 2, "inter\u00e3\u00a9s": 13, "jur\u00e3\u00addico": 4, "recurrente": 5, "\u00e3\u00a9ste": 17, "controvierta": 7, "entender\u00e3\u00a1": 12, "simult\u00e3\u00a1neamente": 3, "impugna": 2, "recurrida": 4, "contin\u00e3\u00baa": 1, "afect\u00e3\u00a1ndolo": 1, "pudiendo": 5, "hacer": 10, "valer": 13, "conceptos": 14, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 22, "planteados": 3, "asimismo": 4, "declare": 7, "interpuesto": 10, "o": 429, "deseche": 1, "improcedente": 10, "sala": 118, "regional": 43, "competente": 11, "determine": 6, "procedencia": 6, "mismo": 35, "proceder\u00e3\u00a1": 18, "contra": 30, "objeto": 6, "todo": 4, "caso": 132, "1-a-": 1, "para": 264, "efectos": 66, "por:": 1, "acuse": 11, "recibo": 13, "electr\u00e3\u00b3nico:": 5, "constancia": 8, "acredita": 1, "documento": 22, "digital": 5, "fue": 14, "recibido": 5, "estar\u00e3\u00a1": 9, "sujeto": 3, "misma": 33, "regulaci\u00e3\u00b3n": 3, "aplicable": 8, "uso": 4, "una": 142, "firma": 24, "electr\u00e3\u00b3nica": 23, "avanzada": 14, "electr\u00e3\u00b3nico": 43, "identificar\u00e3\u00a1": 1, "recibi\u00e3\u00b3": 1, "presumir\u00e3\u00a1": 5, "salvo": 29, "prueba": 25, "contrario": 11, "fecha": 42, "hora": 11, "consignen": 1, "dicha": 25, "establecer\u00e3\u00a1": 2, "medios": 7, "partes": 87, "autorizados": 5, "recibir": 7, "notificaciones": 26, "puedan": 8, "verificar": 2, "autenticidad": 4, "acuses": 2, "ii": 69, "archivo": 5, "informaci\u00e3\u00b3n": 24, "contenida": 3, "imagen": 2, "audio": 2, "video": 2, "generada": 2, "enviada": 2, "recibida": 5, "archivada": 2, "electr\u00e3\u00b3nicos": 7, "\u00e3\u00b3pticos": 2, "cualquier": 23, "otra": 15, "tecnolog\u00e3\u00ada": 2, "forma": 27, "expediente": 32, "iii": 59, "bolet\u00e3\u00adn": 23, "jurisdiccional:": 1, "medio": 14, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 30, "cual": 30, "da": 3, "conocer": 16, "actuaciones": 15, "resoluciones": 31, "contenciosos": 4, "administrativos": 9, "federales": 5, "tramitan": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 94, "reformada": 12, "10-12-2010": 50, "13-06-2016": 64, "bis": 9, "aviso": 9, "mensaje": 3, "enviado": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 18, "correo": 27, "realizar\u00e3\u00a1": 2, "notificaci\u00e3\u00b3n": 58, "jurisdiccional": 18, "adicionada": 5, "iv": 36, "clave": 7, "acceso:": 1, "conjunto": 5, "\u00e3\u00banico": 2, "caracteres": 2, "alfanum\u00e3\u00a9ricos": 2, "asignados": 2, "sistema": 46, "l\u00e3\u00adnea": 62, "como": 74, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "personas": 9, "facultadas": 1, "utilizar": 2, "asignarles": 1, "privilegios": 1, "consulta": 3, "respectivo": 13, "env\u00e3\u00ado": 10, "v\u00e3\u00ada": 41, "promociones": 10, "relativas": 6, "procesales": 3, "v": 27, "contrase\u00e3\u00b1a:": 1, "manera": 10, "confidencial": 7, "usuarios": 3, "permite": 2, "validar": 1, "persona": 14, "le": 26, "asign\u00e3\u00b3": 1, "acceso": 8, "vi": 14, "redes": 2, "inform\u00e3\u00a1ticas": 2, "se\u00e3\u00b1alado": 17, "vii": 13, "institucional:": 1, "dentro": 64, "dominio": 1, "definido": 1, "proporcionado": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 3, "gubernamentales": 1, "servidores": 7, "p\u00e3\u00bablicos": 9, "viii": 9, "digital:": 1, "datos": 9, "contiene": 1, "escritura": 3, "ix": 8, "archivos": 2, "documentos": 35, "digitales": 3, "conforman": 1, "independientemente": 2, "identificado": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "x": 8, "(se": 3, "deroga)": 3, "derogada": 4, "xi": 8, "avanzada:": 1, "consignados": 1, "adjuntados": 1, "l\u00e3\u00b3gicamente": 1, "asociados": 1, "permita": 3, "identificar": 2, "su": 240, "autor": 1, "mediante": 21, "produce": 2, "mismos": 10, "jur\u00e3\u00addicos": 4, "aut\u00e3\u00b3grafa": 5, "actuar": 2, "xii": 8, "tradicional:": 1, "substancia": 1, "recibiendo": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 27, "documentales": 12, "manuscrito": 1, "impresos": 1, "papel": 2, "formando": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 15, "donde": 7, "agregan": 1, "incluso": 2, "casos": 55, "procedente": 5, "sumaria": 14, "exclusiva": 26, "fondo": 40, "xiii": 5, "l\u00e3\u00adnea:": 2, "substanciaci\u00e3\u00b3n": 4, "todas": 10, "etapas": 1, "as\u00e3\u00ad": 41, "previstos": 13, "art\u00e3\u00adculo": 247, "58": 3, "xiv": 3, "sumaria:": 1, "aquellos": 6, "refiere": 44, "cap\u00e3\u00adtulo": 29, "t\u00e3\u00adtulo": 11, "xv": 2, "inform\u00e3\u00a1tico": 1, "establecido": 6, "efecto": 30, "registrar": 5, "controlar": 1, "procesar": 1, "almacenar": 1, "difundir": 3, "transmitir": 1, "gestionar": 2, "administrar": 1, "notificar": 5, "sustancie": 1, "recorrida": 3, "xvi": 3, "tribunal:": 1, "xvii": 2, "fondo:": 1, "adicionado": 75, "12-06-2009": 39, "2o-": 1, "procede": 6, "administrativas": 14, "definitivas": 7, "org\u00e3\u00a1nica": 9, "dicho": 31, "actos": 18, "decretos": 2, "acuerdos": 20, "car\u00e3\u00a1cter": 15, "diversos": 2, "reglamentos": 3, "sean": 21, "autoaplicativos": 1, "interesado": 8, "primer": 23, "acto": 52, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 8, "autoridades": 37, "administraci\u00e3\u00b3n": 13, "p\u00e3\u00bablica": 3, "tendr\u00e3\u00a1n": 11, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "controvertir": 3, "favorable": 6, "particular": 26, "estime": 5, "es": 19, "contraria": 3, "3o-": 1, "son": 7, "administrativo:": 1, "demandante": 47, "demandados": 2, "ese": 3, "car\u00e3\u00a1cter:": 1, "a)": 25, "autoridad": 80, "dict\u00e3\u00b3": 7, "impugnada": 44, "b)": 20, "quien": 19, "favorezca": 1, "cuya": 4, "modificaci\u00e3\u00b3n": 5, "nulidad": 28, "pida": 3, "c)": 13, "jefe": 1, "servicio": 9, "tributaria": 6, "titular": 4, "dependencia": 2, "u": 10, "organismo": 2, "desconcentrado": 2, "descentralizado": 2, "controviertan": 2, "federativas": 5, "coordinadas": 4, "emitidas": 2, "fundamento": 2, "convenios": 2, "materia": 35, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "respecto": 11, "materias": 1, "competencia": 5, "plazo": 89, "corresponda": 37, "demandada": 27, "secretar\u00e3\u00ada": 6, "hacienda": 2, "cr\u00e3\u00a9dito": 6, "p\u00e3\u00bablico": 13, "podr\u00e3\u00a1": 82, "apersonarse": 3, "tercero": 35, "tenga": 16, "derecho": 39, "incompatible": 1, "pretensi\u00e3\u00b3n": 5, "4o-": 1, "toda": 7, "promoci\u00e3\u00b3n": 12, "deber\u00e3\u00a1": 95, "contener": 4, "formule": 3, "requisito": 2, "tendr\u00e3\u00a1": 18, "presentada": 10, "promovente": 11, "tradicional": 12, "sepa": 1, "pueda": 8, "estampar": 1, "estampar\u00e3\u00a1": 1, "huella": 1, "firmar\u00e3\u00a1": 1, "ruego": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 125, "reformado": 59, "morales": 3, "presentar": 13, "demanda": 106, "podr\u00e3\u00a1n": 35, "optar": 1, "bien": 7, "hacerlo": 8, "representante": 10, "legal;": 1, "certificado": 8, "ser\u00e3\u00a1": 28, "moral": 2, "afecte": 5, "dos": 19, "m\u00e3\u00a1s": 21, "ir": 4, "firmada": 2, "cada": 13, "ellas": 5, "designar": 3, "com\u00e3\u00ban": 4, "elegir\u00e3\u00a1n": 1, "entre": 22, "mismas": 6, "si": 102, "hicieren": 1, "magistrado": 115, "instructor": 85, "nombrar\u00e3\u00a1": 1, "tal": 10, "cualquiera": 8, "interesados": 1, "admitir": 1, "5o-": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "negocios": 2, "promueva": 8, "nombre": 13, "acreditar": 4, "representaci\u00e3\u00b3n": 11, "otorgada": 6, "tardar": 4, "presentaci\u00e3\u00b3n": 14, "contestaci\u00e3\u00b3n": 27, "particulares": 7, "otorgar\u00e3\u00a1": 3, "carta": 1, "poder": 24, "testigos": 11, "ratificadas": 1, "firmas": 2, "otorgante": 1, "notario": 1, "secretarios": 4, "disponga": 5, "legislaci\u00e3\u00b3n": 2, "profesiones": 1, "menores": 1, "edad": 1, "ejercida": 2, "patria": 1, "potestad": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 19, "otros": 11, "incapaces": 1, "sucesi\u00e3\u00b3n": 3, "ausente": 3, "acreditar\u00e3\u00a1": 1, "judicial": 7, "respectiva": 13, "demandas": 3, "enviadas": 1, "hizo": 1, "administrador": 1, "\u00e3\u009anico": 5, "consejo": 1, "atendiendo": 6, "ocupe": 1, "cargo": 12, "momento": 18, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "unidades": 6, "encargadas": 2, "defensa": 7, "jur\u00e3\u00addica": 4, "seg\u00e3\u00ban": 13, "ejecutivo": 12, "reglamento": 2, "conforme": 35, "entidades": 6, "paraestatales": 2, "establezcan": 2, "locales": 1, "representantes": 6, "autorizar": 2, "escrito": 26, "licenciado": 1, "reciba": 3, "autorizada": 4, "tr\u00e3\u00a1mite": 17, "rendir": 9, "pruebas": 39, "alegatos": 9, "e": 12, "interponer": 7, "recursos": 9, "nombrar": 1, "delegados": 3, "fines": 2, "independencia": 2, "anterior": 32, "capacidad": 2, "legal": 10, "o\u00e3\u00adr": 3, "imponerse": 2, "autos": 11, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "facultades": 9, "28-01-2010": 1, "6o-": 1, "tramiten": 3, "habr\u00e3\u00a1": 3, "lugar": 18, "condenaci\u00e3\u00b3n": 3, "costas": 5, "responsable": 14, "propios": 4, "gastos": 5, "originen": 1, "diligencias": 6, "\u00e3\u009anicamente": 1, "condena": 3, "favor": 4, "prop\u00e3\u00b3sitos": 2, "notoriamente": 6, "dilatorios": 2, "actor": 25, "tiene": 6, "dictarse": 1, "sentencia": 83, "reconozca": 3, "validez": 3, "beneficia": 1, "econ\u00e3\u00b3micamente": 1, "dilaci\u00e3\u00b3n": 2, "cobro": 5, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 18, "cumplimiento": 36, "formulados": 3, "improcedentes": 2, "infundados": 1, "prevea": 1, "cantidades": 2, "adeudadas": 1, "aumentan": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 3, "inflaci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 29, "tasa": 3, "recargos": 2, "hay": 5, "beneficio": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "indemnizar": 3, "afectado": 4, "importe": 9, "da\u00e3\u00b1os": 12, "perjuicios": 11, "causados": 3, "unidad": 6, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "cometa": 1, "grave": 4, "dictar": 13, "allane": 1, "contestar": 9, "concepto": 2, "trata": 4, "cuando:": 5, "anule": 2, "ausencia": 6, "fundamentaci\u00e3\u00b3n": 3, "motivaci\u00e3\u00b3n": 3, "cuanto": 7, "jurisprudencia": 18, "suprema": 1, "corte": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "legalidad": 4, "publica": 1, "posterioridad": 2, "51": 4, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 15, "establecidas": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos": 11, "segundo": 30, "reclamar\u00e3\u00a1": 1, "incidente": 16, "tramitar\u00e3\u00a1": 9, "previsto": 26, "cuarto": 14, "39": 2, "7o-": 1, "miembros": 2, "incurren": 1, "responsabilidad": 12, "si:": 1, "expresan": 1, "asuntos": 2, "est\u00e3\u00a9n": 10, "conociendo": 4, "fuera": 3, "oportunidades": 1, "admite": 4, "informan": 2, "ajenas": 1, "sobre": 37, "contenido": 5, "sentido": 8, "jurisdiccionales": 1, "antes": 25, "\u00e3\u00a9stas": 5, "emitan": 3, "formal": 1, "estado": 11, "procesal": 9, "guarda": 1, "autorizadas": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 39, "trate": 28, "supuestos": 13, "transparencia": 1, "cuesti\u00e3\u00b3n": 4, "deba": 9, "hacerse": 4, "conocimiento": 13, "dan": 1, "comercial": 2, "reservada": 2, "7o": 2, "legales": 14, "peritos": 18, "tienen": 5, "deber": 2, "conducirse": 1, "probidad": 1, "respeto": 1, "hacia": 1, "contrapartes": 1, "funcionarios": 2, "todos": 8, "escritos": 1, "oficios": 2, "comparecencias": 1, "intervengan;": 1, "magistrados": 23, "presidentes": 1, "secciones": 7, "previo": 7, "apercibimiento": 3, "imponer": 3, "haya": 54, "firmado": 5, "incurrido": 1, "diligencia": 10, "comparecencia": 1, "multa": 14, "cien": 1, "mil": 13, "quinientas": 3, "veces": 12, "salario": 15, "m\u00e3\u00adnimo": 17, "distrito": 23, "incurri\u00e3\u00b3": 1, "igual": 4, "esos": 3, "par\u00e3\u00a1metros": 1, "interponga": 6, "fr\u00e3\u00advolas": 1, "improcedencia": 6, "sobreseimiento": 7, "8o-": 1, "causales": 4, "siguientes:": 12, "afecten": 4, "intereses": 3, "legitimaci\u00e3\u00b3n": 1, "expresamente": 6, "reconocida": 2, "leyes": 11, "rigen": 1, "impugnado": 22, "28-01-2011": 1, "competa": 1, "hayan": 15, "sido": 19, "pronunciada": 1, "hubiera": 5, "identidad": 1, "aunque": 1, "violaciones": 3, "alegadas": 1, "diversas": 13, "hubiere": 15, "consentimiento": 4, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 3, "promovi\u00e3\u00b3": 2, "alg\u00e3\u00ban": 10, "respectivas": 3, "plazos": 21, "se\u00e3\u00b1ala": 3, "entiende": 4, "hubo": 7, "ella": 4, "derive": 5, "consecuencia": 4, "aquella": 1, "encuentre": 6, "pendiente": 3, "propio": 8, "impugnarse": 6, "excepci\u00e3\u00b3n": 5, "aqu\u00e3\u00a9llos": 6, "interposici\u00e3\u00b3n": 8, "optativa": 1, "conexos": 1, "otro": 6, "diferente": 1, "debe": 7, "agotarse": 1, "conexidad": 1, "concurran": 1, "causas": 3, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 8, "previstas": 9, "31": 2, "impugnados": 5, "hagan": 5, "constancias": 10, "apareciere": 1, "claramente": 1, "existe": 1, "97": 2, "comercio": 4, "exterior": 4, "transcurrido": 9, "ejercicio": 14, "opci\u00e3\u00b3n": 9, "ya": 6, "dictados": 3, "dar": 5, "decisi\u00e3\u00b3n": 2, "emane": 1, "mecanismos": 4, "alternativos": 2, "soluci\u00e3\u00b3n": 2, "controversias": 4, "tratado": 2, "evitar": 4, "doble": 2, "tributaci\u00e3\u00b3n": 2, "inici\u00e3\u00b3": 3, "recaiga": 2, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 4, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "dictadas": 5, "extranjeras": 1, "determinen": 2, "impuestos": 2, "accesorios": 2, "cuyo": 9, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 2, "solicitados": 4, "fiscales": 12, "mexicanas": 1, "conformidad": 16, "asistencia": 1, "mutua": 1, "impugnen": 4, "vicios": 6, "mencionados": 3, "ocasiones": 2, "resulte": 4, "examinada": 1, "aun": 3, "oficio": 13, "9o-": 1, "sobreseimiento:": 1, "desistimiento": 2, "durante": 10, "aparezca": 1, "sobrevenga": 1, "muera": 1, "intransmisible": 1, "muerte": 3, "deja": 2, "proceso": 2, "queda": 4, "impedimento": 7, "emitir": 4, "ser": 24, "total": 12, "parcial": 6, "impedimentos": 2, "excusas": 1, "10-": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "impedidos": 2, "tengan": 10, "personal": 6, "negocio": 4, "c\u00e3\u00b3nyuges": 1, "parientes": 1, "consangu\u00e3\u00adneos": 1, "afines": 1, "patronos": 3, "recta": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "grado": 3, "transversal": 1, "consanguinidad": 1, "afinidad": 1, "apoderados": 1, "amistad": 1, "estrecha": 1, "enemistad": 1, "dictado": 9, "han": 1, "intervenido": 2, "emisi\u00e3\u00b3n": 6, "figuren": 1, "similar": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 6, "afectar": 1, "imparcialidad": 1, "an\u00e3\u00a1loga": 1, "mencionadas": 2, "dictaminar": 1, "11-": 1, "excusarse": 2, "ocurra": 5, "alguno": 15, "se\u00e3\u00b1alados": 15, "expresando": 7, "concretamente": 2, "qu\u00e3\u00a9": 2, "consiste": 2, "12-": 1, "manifestada": 1, "causa": 11, "secci\u00e3\u00b3n": 38, "turnar\u00e3\u00a1": 2, "asunto": 18, "fin": 22, "califique": 1, "resultar": 1, "fundada": 6, "13-": 1, "manifestar": 2, "vez": 27, "elegido": 1, "variarla": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 2, "manifieste": 3, "eligi\u00e3\u00b3": 1, "tramitar": 5, "presentarse": 5, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "indican:": 1, "treinta": 8, "d\u00e3\u00adas": 105, "siguientes": 56, "aqu\u00e3\u00a9l": 34, "d\u00e3\u00a9": 5, "surtido": 2, "determinar\u00e3\u00a1": 5, "\u00e3\u00a9sta": 22, "inclusive": 5, "regla": 2, "inciso": 30, "24-12-2013": 1, "iniciado": 3, "vigencia": 1, "acuerdo": 27, "auto": 12, "aplicativa": 1, "surta": 21, "habiendo": 1, "conocido": 3, "queja": 17, "decida": 3, "tramitarse": 4, "ello": 11, "prevenirse": 1, "presente": 77, "definitivo": 1, "cinco": 41, "a\u00e3\u00b1os": 3, "demanden": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "partir": 32, "d\u00e3\u00ada": 36, "emitido": 2, "producido": 2, "tracto": 1, "sucesivo": 1, "demandar": 1, "\u00e3\u00a9poca": 1, "exceder": 3, "pero": 4, "parcialmente": 2, "desfavorable": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 20, "retrotraer\u00e3\u00a1n": 1, "anteriores": 9, "domicilio": 21, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "est\u00e3\u00a9": 9, "sede": 5, "enviarse": 1, "correos": 1, "efect\u00e3\u00bae": 2, "resida": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 14, "ubicado": 3, "territorio": 4, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 2, "estar": 1, "circunscripci\u00e3\u00b3n": 1, "territorial": 1, "fallezca": 1, "iniciar": 6, "suspender\u00e3\u00a1": 8, "hasta": 27, "a\u00e3\u00b1o": 7, "aceptado": 3, "solicita": 3, "incluyendo": 6, "arbitral": 1, "estos": 3, "cesar\u00e3\u00a1": 2, "suspensi\u00e3\u00b3n": 32, "notifique": 3, "terminado": 2, "petici\u00e3\u00b3n": 12, "incapacidad": 3, "declaraci\u00e3\u00b3n": 3, "decretadas": 1, "tan": 1, "pronto": 1, "acredite": 6, "tutor": 2, "incapaz": 2, "siendo": 3, "mencionado": 3, "provee": 1, "14-": 1, "indicar:": 1, "tramitado": 3, "precisar\u00e3\u00a1": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 28, "demandadas": 6, "demandado": 12, "promovido": 2, "hechos": 39, "den": 3, "motivo": 8, "ofrezca": 9, "pericial": 15, "testimonial": 8, "precisar\u00e3\u00a1n": 2, "deban": 8, "versar": 3, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1n": 2, "nombres": 2, "domicilios": 2, "perito": 25, "ofrecer": 2, "contenga": 5, "relacionada": 2, "dio": 2, "impugnada;": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 4, "inicio": 4, "posteriores": 3, "remisi\u00e3\u00b3n": 2, "incluir\u00e3\u00a1": 2, "privadas": 1, "especifique": 1, "ofrecidas": 6, "remitido": 1, "solo": 3, "ejemplar": 1, "cu\u00e3\u00a1l": 4, "correspondiente": 32, "pretendan": 2, "consultarlo": 1, "se\u00e3\u00b1alando": 6, "solicitar": 8, "aparecer": 1, "conexas": 1, "promover": 4, "dichas": 6, "sola": 7, "demandantes": 2, "\u00e3\u00a9stos": 5, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 2, "requerir\u00e3\u00a1": 12, "promoventes": 1, "presenten": 4, "uno": 3, "ellos": 4, "apercibidos": 1, "desechar\u00e3\u00a1": 4, "inicial": 1, "omita": 3, "precisados": 1, "fracciones": 21, "interpuesta": 2, "omiten": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 5, "t\u00e3\u00a9rmino": 31, "apercibi\u00e3\u00a9ndolo": 2, "tiempo": 16, "negare": 1, "proporcionar": 1, "suficiente": 1, "proceder": 2, "primera": 4, "b\u00e3\u00basqueda": 1, "siguiendo": 1, "reglas": 11, "enviar\u00e3\u00a1": 3, "15-": 1, "adjuntar": 7, "demanda:": 1, "copia": 17, "anexos": 4, "personalidad": 3, "conste": 6, "registro": 5, "acreditada": 1, "gestione": 3, "supuesto": 7, "impugne": 3, "negativa": 4, "ficta": 3, "acompa\u00e3\u00b1ar": 4, "obre": 2, "recepci\u00e3\u00b3n": 9, "instancia": 3, "resuelta": 1, "practicada": 4, "har\u00e3\u00a1": 6, "constar": 6, "practic\u00e3\u00b3": 1, "hace": 3, "extemporaneidad": 2, "anexando": 1, "apoya": 3, "17": 7, "citado": 3, "controvierte": 1, "referida": 1, "cuestionario": 5, "desahogar": 4, "interrogatorio": 2, "desahogo": 9, "44": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 37, "fueron": 5, "considerados": 2, "solicitar\u00e3\u00a1": 7, "cerrar": 2, "instrucci\u00e3\u00b3n": 29, "obren": 5, "podido": 2, "obtenerlas": 2, "pesar": 3, "tratarse": 2, "legalmente": 12, "encuentren": 12, "encuentra": 8, "costa": 1, "mande": 2, "expedir": 3, "requiera": 2, "posible": 3, "precisi\u00e3\u00b3n": 3, "tener": 3, "bastar\u00e3\u00a1": 1, "acompa\u00e3\u00b1e": 2, "solicitud": 8, "debidamente": 6, "menos": 6, "obtener": 1, "originales": 4, "adjuntan": 2, "precepto": 5, "refieren": 9, "haga": 9, "referencia": 2, "proporcionada": 2, "terceros": 7, "independientes": 2, "obtenida": 2, "operaciones": 3, "relacionadas": 4, "impuesto": 6, "renta": 3, "abstendr\u00e3\u00a1": 1, "revelar": 1, "citada": 2, "ponerse": 1, "art\u00e3\u00adculos": 26, "46": 1, "quinto": 4, "48": 5, "16-": 1, "alegue": 1, "notificada": 2, "ilegalmente": 1, "impugnables": 1, "afirma": 1, "manifestar\u00e3\u00a1": 1, "conoci\u00e3\u00b3": 4, "manifiesta": 1, "conoce": 1, "pretende": 4, "impugnar": 2, "expresar\u00e3\u00a1": 2, "atribuye": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "combatir": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 20, "estudiar\u00e3\u00a1": 1, "expresados": 2, "previa": 3, "examen": 1, "agravios": 8, "resuelve": 5, "ilegal": 2, "considerar\u00e3\u00a1": 5, "sabedor": 2, "desde": 1, "manifest\u00e3\u00b3": 1, "conocerla": 1, "quedando": 2, "actuado": 1, "base": 5, "estudio": 1, "hubiese": 6, "formulado": 2, "extempor\u00e3\u00a1neamente": 1, "sobreseer\u00e3\u00a1": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 10, "combatida": 2, "ampliar": 5, "diez": 18, "admita": 5, "principal": 5, "introduzcan": 1, "cuestiones": 6, "violar": 2, "22": 2, "conocidas": 1, "plantee": 1, "act\u00e3\u00baa": 1, "debiendo": 9, "copias": 7, "necesarias": 6, "traslado": 17, "conducente": 5, "tercer": 9, "15": 5, "presenta": 1, "cuestionarios": 2, "dirigidos": 1, "18": 7, "corra": 2, "contendr\u00e3\u00a1": 2, "requisitos": 15, "justificaci\u00e3\u00b3n": 1, "intervenir": 1, "aplicables": 6, "cuatro": 7, "\u00e3\u00baltimos": 2, "19": 4, "admitida": 4, "correr\u00e3\u00a1": 6, "emplaz\u00e3\u00a1ndolo": 1, "conteste": 3, "emplazamiento": 5, "ciertos": 3, "impute": 6, "precisa": 1, "rendidas": 2, "notorios": 2, "resulten": 4, "desvirtuados": 1, "fuese": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 4, "fueren": 3, "varios": 1, "les": 9, "individualmente": 1, "dependencias": 2, "organismos": 4, "cuyos": 4, "susceptibles": 4, "aqu\u00e3\u00a9llas": 2, "quienes": 2, "lesividad": 2, "deben": 2, "institucional": 5, "registrados": 1, "20-": 1, "expresar\u00e3\u00a1:": 1, "incidentes": 8, "especial": 10, "pronunciamiento": 2, "consideraciones": 1, "impidan": 1, "emita": 3, "demuestren": 2, "nacido": 1, "extinguido": 1, "referir\u00e3\u00a1": 1, "afirm\u00e3\u00a1ndolos": 1, "neg\u00e3\u00a1ndolos": 1, "ignora": 1, "exponiendo": 1, "c\u00e3\u00b3mo": 1, "ocurrieron": 1, "argumentos": 6, "cuales": 9, "demuestra": 1, "ineficacia": 1, "desvirt\u00e3\u00bae": 1, "solicite": 4, "actora": 5, "se\u00e3\u00b1alamientos": 1, "21-": 1, "contestaci\u00e3\u00b3n:": 1, "ofrecida": 3, "excepto": 2, "hubieran": 3, "acompa\u00e3\u00b1ado": 2, "calificada": 1, "gubernamental": 1, "22-": 1, "cambiarse": 1, "fundamentos": 2, "facultada": 1, "cierre": 14, "allanarse": 1, "pretensiones": 1, "revocar": 4, "23-": 1, "contradicciones": 2, "dados": 1, "federativa": 2, "coordinada": 2, "formulada": 2, "\u00e3\u00banicamente": 10, "tomar\u00e3\u00a1": 2, "cuenta": 13, "esas": 1, "expuesto": 1, "medidas": 24, "cautelares": 22, "24": 10, "ocasione": 1, "social": 4, "contravengan": 3, "orden": 7, "asegurar": 3, "eficacia": 1, "decretar": 3, "mantener": 2, "hecho": 10, "existente": 1, "positivas": 3, "litigio": 2, "quede": 4, "cause": 3, "da\u00e3\u00b1o": 4, "irreparable": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 11, "exclusivamente": 7, "28": 9, "tramitar\u00e3\u00a1n": 6, "resolver\u00e3\u00a1n": 4, "25": 3, "26": 2, "27": 5, "periodos": 3, "vacaciones": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 3, "cubrir\u00e3\u00a1": 2, "guardia": 2, "quedar\u00e3\u00a1": 8, "habilitado": 1, "resolver": 9, "peticiones": 1, "urgentes": 1, "planteadas": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 2, "siguiente:": 10, "soliciten": 2, "se\u00e3\u00b1aladas": 4, "requisitos:": 2, "encontrarse": 1, "conozca": 5, "opte": 1, "porque": 4, "substancie": 2, "l\u00e3\u00adnea;": 1, "misma;": 1, "pretenden": 1, "resguardar": 1, "medida": 9, "cautelar": 6, "d)": 14, "expresi\u00e3\u00b3n": 3, "motivos": 2, "cumplir": 13, "necesidad": 4, "correrles": 1, "justificar\u00e3\u00a1": 3, "razones": 9, "indispensables": 1, "otorgarlas": 1, "motivando": 1, "dicte": 13, "definitiva": 25, "emitirse": 1, "veinticuatro": 4, "horas": 6, "ordenar\u00e3\u00a1": 17, "correr": 8, "controversia": 15, "pidi\u00e3\u00a9ndole": 1, "informe": 19, "setenta": 1, "rinde": 1, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "dichos": 6, "previas": 1, "solicitado": 1, "contados": 8, "vencido": 5, "presentarlo": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 3, "decrete": 2, "niegue": 3, "solicitadas": 1, "admisi\u00e3\u00b3n": 6, "garant\u00e3\u00ada": 18, "otorgarse": 1, "tres": 25, "otorgare": 1, "dejar\u00e3\u00a1n": 1, "mientras": 5, "modificar": 4, "decretado": 1, "negado": 2, "superveniente": 3, "justifique": 4, "situaciones": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "duraderas": 1, "produzcan": 1, "substanciales": 1, "lesi\u00e3\u00b3n": 2, "importante": 1, "simple": 5, "transcurso": 2, "causar": 3, "otorgue": 1, "bastante": 2, "reparar": 2, "pudieran": 4, "causarse": 2, "obtiene": 2, "juicio;": 1, "expedirse": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n": 2, "cuantificable": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 8, "discrecionalmente": 2, "razonamientos": 3, "l\u00e3\u00b3gicos": 1, "respectivos": 3, "carece": 1, "completo": 1, "permitan": 4, "facultad": 8, "afectadas": 1, "proporcionen": 1, "valor": 6, "probable": 1, "fijaci\u00e3\u00b3n": 8, "monto": 12, "obligarse": 1, "resarcir": 1, "particular;": 2, "considerando": 4, "circunstancias": 3, "pleno": 45, "condenarla": 1, "pagar": 2, "presentado": 7, "conceder\u00e3\u00a1": 8, "que:": 3, "ni": 5, "dif\u00e3\u00adcil": 2, "causen": 1, "solicitante": 5, "otorgamiento": 1, "satisfacerse": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 6, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "contribuciones": 5, "aprovechamientos": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 3, "surtir\u00e3\u00a1": 2, "constituido": 1, "constituye": 1, "ejecutora": 1, "permitidos": 1, "otorgar": 3, "reducir": 3, "casos:": 1, "1": 2, "excediere": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 2, "2": 2, "tratara": 1, "distinto": 1, "obligado": 1, "directa": 4, "solidaria": 1, "pago": 9, "pudiera": 1, "otorga": 2, "afectaciones": 1, "estimables": 1, "dinero": 1, "determinando": 1, "habr\u00e3\u00a1n": 1, "quedar": 13, "cosas": 2, "pertinentes": 4, "preservar": 1, "pronuncie": 2, "firme": 7, "contragarant\u00e3\u00ada": 4, "fijado": 1, "supla": 1, "ser\u00e3\u00a1:": 1, "diverso": 1, "radicado": 4, "cuerda": 1, "separada": 1, "bajo": 5, "proveer": 2, "provisional": 2, "relativo": 2, "cuarenta": 3, "ocho": 2, "\u00e3\u00a9l": 4, "concedido": 3, "obtenga": 1, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 2, "liberaci\u00e3\u00b3n": 1, "contraparte": 8, "acreditamiento": 1, "causaron": 1, "sufrieron": 1, "efectiva": 1, "exhibe": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 7, "cubrir": 1, "costos": 1, "otorgado": 3, "comprender\u00e3\u00a1": 1, "aspectos": 1, "primas": 1, "pagados": 1, "empresa": 1, "garant\u00e3\u00ada;": 1, "hipotecaria;": 1, "acreditados": 1, "constituir": 2, "dep\u00e3\u00b3sito;": 1, "y/o": 2, "efectivamente": 3, "erogados": 1, "comprobados": 1, "admitir\u00e3\u00a1": 1, "ejecutarse": 1, "concederse": 1, "positiva": 1, "extremo": 1, "restituir": 3, "guardaban": 1, "motivado": 1, "29-": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 16, "pronunciamiento:": 1, "incompetencia": 6, "recusaci\u00e3\u00b3n": 8, "reposici\u00e3\u00b3n": 6, "interrupci\u00e3\u00b3n": 8, "disoluci\u00e3\u00b3n": 3, "declaratoria": 5, "fr\u00e3\u00advola": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 10, "cincuenta": 3, "\u00e3\u00a1rea": 4, "geogr\u00e3\u00a1fica": 3, "30": 3, "salas": 19, "regionales": 13, "competentes": 3, "raz\u00e3\u00b3n": 6, "34": 3, "duda": 1, "acudir": 5, "exhibiendo": 2, "certificada": 3, "someta": 3, "turno": 1, "especializada": 3, "declarar\u00e3\u00a1": 7, "incompetente": 2, "comunicar\u00e3\u00a1": 3, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "corresponde": 4, "envi\u00e3\u00a1ndole": 1, "requerida": 5, "decidir\u00e3\u00a1": 4, "plano": 4, "acepta": 3, "requirente": 2, "aceptarlo": 1, "31-": 1, "pendientes": 1, "invoquen": 1, "id\u00e3\u00a9nticos": 1, "diferentes": 1, "invoc\u00e3\u00a1ndose": 1, "distintos": 3, "varias": 1, "unos": 1, "antecedentes": 1, "proceda": 10, "sustanciando": 1, "manifiesten": 2, "optan": 1, "substanciar": 1, "ejerza": 2, "tramitara": 1, "32-": 1, "present\u00e3\u00b3": 1, "primero": 18, "exceda": 9, "seis": 4, "formular": 7, "proyecto": 10, "someter\u00e3\u00a1": 1, "33-": 1, "hechas": 3, "nulas": 1, "perjudicado": 1, "pedir": 2, "ofreciendo": 1, "infundadas": 1, "desechar\u00e3\u00a1n": 1, "dar\u00e3\u00a1": 8, "vista": 5, "expongan": 1, "convenga;": 1, "declara": 2, "reponer": 3, "anulada": 4, "actuario": 10, "equivalente": 5, "30%": 1, "sueldo": 2, "mensual": 1, "destituido": 2, "reincidencia": 3, "34-": 1, "recusar": 1, "10": 3, "35-": 1, "promover\u00e3\u00a1": 6, "halle": 1, "adscrito": 2, "acompa\u00e3\u00b1ando": 1, "ofrezcan": 4, "junto": 2, "recusado": 2, "cierto": 2, "considera": 4, "sustituido": 5, "superior": 26, "abstenerse": 2, "ponente": 7, "conozcan": 1, "irrecusables": 1, "designe": 2, "pedir\u00e3\u00a1": 4, "rinda": 5, "substituir\u00e3\u00a1": 1, "36-": 1, "sostenga": 1, "falsedad": 2, "substanciar\u00e3\u00a1": 3, "sostiene": 1, "citar": 3, "estampe": 1, "presencia": 4, "secretario": 19, "indubitable": 1, "cotejo": 2, "incidentista": 1, "considere": 3, "indubitado": 1, "correspondiente;": 1, "37-": 1, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "acta": 8, "levante": 2, "existencia": 10, "posterior": 3, "faltantes": 1, "suspendido": 2, "correr\u00e3\u00a1n": 2, "prorrogables": 1, "exhiban": 3, "relativos": 2, "reponerlo": 2, "integrado": 5, "repuestos": 1, "levantar\u00e3\u00a1": 3, "continuar\u00e3\u00a1": 3, "p\u00e3\u00a9rdida": 2, "encontr\u00e3\u00a1ndose": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 3, "38-": 1, "durar\u00e3\u00a1": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 4, "sujetar\u00e3\u00a1": 3, "decretar\u00e3\u00a1": 1, "comparece": 1, "albacea": 1, "reanudaci\u00e3\u00b3n": 3, "ordenando": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "lista": 5, "sociedad": 1, "39-": 1, "29": 3, "promoverse": 2, "cerrada": 9, "47": 3, "est\u00e3\u00a1": 3, "substanciar\u00e3\u00a1n": 1, "corriendo": 1, "desahogue": 3, "ofrecer\u00e3\u00a1n": 1, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "interrogatorios": 1, "40-": 1, "efectivo": 1, "subjetivo": 6, "probar": 4, "deriva": 4, "violaci\u00e3\u00b3n": 2, "consista": 1, "positivos": 1, "excepciones": 1, "admisibles": 2, "clase": 1, "confesi\u00e3\u00b3n": 2, "absoluci\u00e3\u00b3n": 1, "posiciones": 1, "informes": 3, "limiten": 1, "consten": 2, "supervenientes": 1, "exprese": 3, "convenga": 6, "41-": 1, "mejor": 1, "controvertidos": 2, "acordar": 1, "exhibici\u00e3\u00b3n": 2, "ordenar": 6, "pr\u00e3\u00a1ctica": 3, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "planteen": 2, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "proponer": 3, "reabra": 1, "anteriormente": 3, "42-": 1, "presumir\u00e3\u00a1n": 2, "embargo": 1, "motiven": 1, "lisa": 4, "llanamente": 1, "implique": 3, "afirmaci\u00e3\u00b3n": 1, "43-": 1, "acrediten": 2, "re\u00e3\u00banen": 1, "correspondientes": 9, "acepten": 1, "protesten": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "apercibi\u00e3\u00a9ndolas": 1, "hacen": 1, "justa": 1, "propuesta": 7, "re\u00e3\u00bane": 1, "peritaje": 2, "cumplimentado": 1, "requerimiento": 3, "dictamen": 13, "aut\u00e3\u00b3nomo": 1, "independiente": 1, "exponer": 2, "sustentos": 1, "apoyan": 1, "sustentar": 1, "respuestas": 1, "expuestas": 1, "remitirse": 1, "justificar": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "presidir": 1, "naturaleza": 4, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "aclaraciones": 3, "conducentes": 1, "exigirles": 1, "nuevas": 3, "discierna": 1, "quince": 9, "ratifique": 1, "propuso": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "dict\u00e3\u00a1menes": 7, "rendidos": 2, "comunicada": 1, "vencer": 2, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "designado": 2, "adscritos": 1, "ciencia": 1, "arte": 1, "verse": 2, "designar\u00e3\u00a1": 1, "valuador": 1, "nombramiento": 1, "recaer": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "cubrirse": 2, "honorarios": 1, "rendido": 1, "lleve": 2, "cabo": 10, "junta": 7, "fije": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 2, "notificarse": 3, "audiencia": 15, "requerir": 3, "levantar": 1, "circunstanciada": 3, "directamente": 2, "reapertura": 1, "realice": 3, "adjunta": 1, "llevarse": 1, "44-": 1, "oferente": 4, "presentarlos": 1, "citar\u00e3\u00a1": 2, "comparezcan": 2, "testimonios": 1, "pormenorizada": 1, "serles": 1, "formuladas": 1, "aquellas": 1, "preguntas": 1, "persigan": 1, "aclaraci\u00e3\u00b3n": 4, "respuesta": 1, "rendir\u00e3\u00a1n": 1, "testimonio": 1, "exhorto": 4, "calificaci\u00e3\u00b3n": 1, "hecha": 4, "repreguntar": 1, "juez": 3, "73": 2, "45-": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 10, "oportunidad": 3, "derechos": 4, "certificadas": 1, "soliciten;": 1, "cumpliera": 1, "esa": 3, "interesada": 1, "omisos": 1, "justificada": 3, "expida": 3, "ofrecidos": 1, "imputados": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 5, "identificados": 1, "tanto": 3, "caracter\u00e3\u00adsticas": 3, "pretenda": 3, "incumpla": 2, "apremio": 4, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "noventa": 2, "ciento": 2, "funcionario": 4, "omiso": 1, "comisionar": 2, "recabar": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 3, "omitida": 2, "compulsa": 2, "exhibidos": 2, "proporcionarse": 1, "normal": 2, "adicional": 2, "realizar": 10, "extraordinarias": 1, "amerite": 1, "localizan": 1, "considerar": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 8, "46-": 1, "valoraci\u00e3\u00b3n": 5, "disposiciones:": 1, "har\u00e3\u00a1n": 3, "plena": 1, "presunciones": 2, "admitan": 4, "afirmados": 2, "digitales;": 1, "citados": 1, "contienen": 1, "declaraciones": 2, "verdad": 3, "manifestaciones": 2, "prueban": 2, "plenamente": 1, "expidi\u00e3\u00b3": 1, "hicieron": 1, "tales": 2, "declarado": 2, "manifestado": 2, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 4, "entender\u00e3\u00a1n": 4, "constan": 1, "actas": 1, "prudente": 3, "apreciaci\u00e3\u00b3n": 3, "distinta": 3, "210-a": 1, "enlace": 1, "formadas": 1, "adquiera": 1, "convicci\u00e3\u00b3n": 2, "acerca": 1, "valorar": 2, "sujetarse": 1, "fundar": 2, "razonadamente": 1, "concluido": 4, "sustanciaci\u00e3\u00b3n": 1, "existiere": 2, "ninguna": 1, "impida": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 5, "probado": 1, "presentados": 2, "sentencia;": 2, "pueden": 1, "litis": 12, "fijada": 5, "empezar\u00e3\u00a1n": 3, "computarse": 3, "49": 3, "atracci\u00e3\u00b3n": 7, "especiales": 2, "revisten": 1, "cuant\u00e3\u00ada": 11, "consideren": 2, "trascendencia": 3, "determinado": 3, "necesario": 8, "establecer": 2, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 4, "general;": 2, "fijar": 6, "alcance": 5, "elementos": 5, "constitutivos": 2, "contribuci\u00e3\u00b3n": 2, "reglas:": 1, "formulen": 2, "decidan": 1, "atraer": 1, "notificados": 2, "personalmente": 5, "67": 11, "68": 7, "efectuar": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 2, "designen": 1, "recibirlas": 1, "notificadas": 6, "original": 2, "pronunciar\u00e3\u00a1": 4, "unanimidad": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 4, "votos": 1, "integrantes": 4, "quedado": 3, "formular\u00e3\u00a1": 1, "9o": 1, "cerrado": 3, "empezar\u00e3\u00a1": 1, "disidente": 1, "limitarse": 1, "expresar": 2, "vota": 1, "voto": 2, "razonado": 1, "engrosar\u00e3\u00a1": 1, "fallo": 6, "50-": 1, "sentencias": 15, "fundar\u00e3\u00a1n": 1, "deduzca": 1, "teniendo": 2, "invocar": 1, "ilegalidad": 3, "examinar": 2, "llevar": 1, "declarar": 8, "llana": 3, "formales": 6, "exigidos": 2, "afectaron": 1, "defensas": 5, "trascendieron": 1, "corregir": 1, "errores": 1, "adviertan": 1, "cita": 1, "preceptos": 2, "violados": 1, "planteada": 3, "cambiar": 2, "expuestos": 1, "resuelvan": 1, "dictada": 9, "suficientes": 2, "satisfizo": 1, "anular": 1, "condene": 2, "restituci\u00e3\u00b3n": 1, "violado": 1, "devoluci\u00e3\u00b3n": 1, "cantidad": 2, "previamente": 2, "constatar": 1, "apartado": 2, "b": 2, "123": 2, "constitucional": 1, "agentes": 1, "ministerio": 1, "instituciones": 1, "policiales": 1, "hubiesen": 2, "resuelva": 8, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "remoci\u00e3\u00b3n": 1, "baja": 1, "cese": 1, "destituci\u00e3\u00b3n": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "injustificada;": 1, "obligada": 1, "prestaciones": 1, "ning\u00e3\u00ban": 3, "reincorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "23-01-2009": 1, "50-a-": 1, "prev\u00e3\u00a9": 2, "patrimonial": 5, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "causalidad": 1, "actividad": 1, "producida": 1, "causado;": 1, "determinar": 6, "explicitando": 1, "criterios": 2, "utilizados": 1, "cuantificaci\u00e3\u00b3n": 1, "concurrencia": 1, "razonar": 2, "graduaci\u00e3\u00b3n": 1, "51-": 1, "demuestre": 1, "causales:": 2, "ordenado": 2, "trascienda": 1, "trasciendan": 4, "motivaron": 1, "realizaron": 1, "apreciaron": 2, "equivocada": 1, "aplicadas": 2, "dej\u00e3\u00b3": 1, "aplicar": 2, "debidas": 1, "discrecionales": 2, "confiera": 2, "afectan": 3, "trascienden": 1, "citatorio": 4, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "visita": 1, "domiciliaria": 1, "inicie": 4, "destinatario": 1, "notificador": 1, "cercior\u00e3\u00b3": 1, "encontraba": 1, "correcto": 1, "efectuado": 1, "indicado": 1, "entrega": 2, "cometido": 1, "prevista": 2, "entendido": 3, "existan": 2, "irregularidades": 1, "citatorios": 1, "requerimientos": 2, "solicitudes": 1, "oportunamente": 1, "e)": 3, "contribuyente": 2, "visitado": 1, "resultado": 2, "sustenta": 1, "resultados": 1, "f)": 3, "valore": 1, "asentados": 1, "observaciones": 1, "\u00e3\u00baltima": 4, "id\u00e3\u00b3nea": 1, "encaminados": 1, "analizarlos": 1, "resulta": 1, "fundado": 1, "principio": 3, "mayor": 5, "arbitrales": 1, "derivados": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "desleales": 1, "contenidos": 1, "revisar": 1, "52-": 1, "podr\u00e3\u00a1:": 2, "reconocer": 6, "reponga": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n;": 1, "deducida": 1, "indicar": 1, "precisar": 4, "sanciones": 5, "aprecie": 2, "sanci\u00e3\u00b3n": 10, "excesiva": 2, "motiv\u00e3\u00b3": 2, "adecuadamente": 2, "dieron": 7, "agravantes": 2, "apreciando": 2, "libremente": 2, "adem\u00e3\u00a1s:": 2, "condenar": 4, "correlativa": 2, "goce": 3, "afectados": 2, "cesar\u00e3\u00a1n": 2, "ente": 2, "obliga": 1, "cumplirse": 1, "meses": 11, "ordinario": 1, "mes": 10, "sumario": 1, "58-": 2, "14": 9, "a\u00e3\u00ban": 2, "46-a": 3, "entra\u00e3\u00b1a": 1, "cumplido": 2, "beneficiario": 1, "ocasionado": 3, "menoscabo": 1, "incidental": 1, "extranjero": 3, "proporcione": 3, "transcurridos": 2, "establecidos": 9, "precluir\u00e3\u00a1": 1, "emitirla": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "abra": 1, "posibilidad": 2, "obtenerlo": 1, "ponga": 3, "adecue": 1, "6o": 1, "53-": 1, "admitiendo": 1, "fuere": 1, "habi\u00e3\u00a9ndolo": 1, "desechado": 2, "sobrese\u00e3\u00addo": 2, "infundado": 1, "consentida": 1, "leg\u00e3\u00adtimos": 1, "ejecutoria": 1, "52": 6, "58-14": 2, "54-": 1, "contradictoria": 1, "ambigua": 1, "obscura": 1, "interponerse": 3, "variar": 2, "sustancia": 1, "reputar\u00e3\u00a1": 1, "interrumpe": 1, "55-": 1, "excitativa": 5, "formula": 1, "56-": 1, "rendirlo": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 2, "cumpliere": 1, "haberse": 3, "existir": 1, "sustituir": 1, "renuentes": 1, "poner": 1, "57-": 1, "cualesquiera": 1, "est\u00e3\u00a1n": 4, "obligadas": 2, "funde": 1, "resuelto": 4, "caducado": 1, "producir\u00e3\u00a1": 3, "vicio": 2, "puede": 4, "subsanando": 1, "produjo": 2, "nulidad;": 1, "reanudar": 1, "reponiendo": 1, "viciado": 1, "ambos": 1, "corroborar": 1, "relacionados": 1, "efectuadas": 1, "contribuyentes": 2, "contar\u00e3\u00a1": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "igualmente": 1, "tampoco": 1, "periodo": 2, "suspende": 2, "concluir": 2, "visitas": 1, "domiciliarias": 1, "revisiones": 1, "gabinete": 1, "obtuvo": 2, "producir\u00e3\u00a1n": 1, "establezca": 2, "viciada": 1, "volver": 2, "nuevo": 2, "perjudicar": 1, "incrementa": 1, "obligaciones": 4, "aumenten": 1, "cambios": 1, "precios": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "prospere": 1, "desv\u00e3\u00ado": 1, "impedida": 1, "ordene": 3, "anulado": 1, "reponerse": 1, "cumplir\u00e3\u00a1": 1, "amparo": 6, "revisi\u00e3\u00b3n": 10, "13-06-2016:": 1, "derog\u00e3\u00b3": 1, "entonces": 1, "pronunciado": 1, "conducto": 2, "except\u00e3\u00baan": 1, "oficioso": 2, "incumplimiento": 17, "injustificado": 1, "sigue:": 10, "trescientas": 2, "estuviere": 1, "tomando": 3, "gravedad": 2, "consecuencias": 2, "requiri\u00e3\u00a9ndola": 1, "previni\u00e3\u00a9ndole": 2, "renuencia": 3, "impondr\u00e3\u00a1n": 2, "multas": 4, "informar\u00e3\u00a1": 2, "jer\u00e3\u00a1rquico": 8, "persistiere": 1, "sentenciado": 1, "obligue": 2, "demora": 2, "persistir": 1, "\u00e3\u00adndole": 1, "funciones": 3, "adecuado": 1, "cumplimente": 1, "ordenados": 1, "incisos": 5, "pondr\u00e3\u00a1": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "interna": 1, "ocurrir": 1, "actos:": 1, "1-": 1, "repita": 1, "indebidamente": 1, "incurra": 1, "exceso": 3, "defecto": 3, "pretendiendo": 1, "acatar": 1, "2-": 1, "emitida": 1, "57": 1, "propia": 1, "oblig\u00e3\u00b3": 1, "3-": 1, "4-": 1, "contemplados": 2, "subinciso": 3, "3": 3, "interpondr\u00e3\u00a1": 2, "surti\u00e3\u00b3": 2, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 4, "provoca": 1, "quejoso": 1, "prescrito": 1, "expresar\u00e3\u00a1n": 2, "defecto;": 1, "repetici\u00e3\u00b3n": 3, "\u00e3\u00a9ste;": 1, "precluy\u00e3\u00b3": 1, "concluya": 2, "ordenado;": 1, "sustituto": 2, "ordenar\u00e3\u00a1n": 1, "provoc\u00e3\u00b3": 4, "anulando": 1, "repetida": 1, "abstenga": 1, "incurrir": 1, "repeticiones": 1, "env\u00e3\u00ade": 1, "dejar\u00e3\u00a1": 2, "veinte": 3, "debido": 2, "precisando": 1, "comprueba": 1, "emiti\u00e3\u00b3": 1, "anular\u00e3\u00a1": 1, "declarando": 1, "preclusi\u00e3\u00b3n": 1, "dictarla": 1, "comunique": 1, "circunstancia": 2, "comprobado": 1, "justificado": 1, "imposibilidad": 1, "instruir": 1, "aplicando": 1, "supletoria": 1, "g)": 2, "conceda": 2, "dado": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "vulnerar": 1, "realizadas": 3, "servidor": 3, "jer\u00e3\u00a1rquicamente": 1, "renuente": 1, "sesenta": 2, "nivel": 1, "acatamiento": 1, "preste": 1, "servicios": 6, "entendiendo": 1, "constituyan": 1, "doscientas": 2, "seiscientas": 1, "agravante": 1, "graduar": 1, "imponga": 1, "existiendo": 1, "consideran": 1, "plantean": 2, "novedosas": 1, "prevendr\u00e3\u00a1n": 1, "reuniendo": 1, "turnada": 1, "ordenarse": 1, "58-a-": 1, "desarrollar": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 2, "aplicar\u00e3\u00a1n": 3, "58-b-": 1, "comparecer": 1, "58-c-": 1, "ejercer": 2, "tramite": 2, "emplazar": 2, "imprimir\u00e3\u00a1": 1, "certificar\u00e3\u00a1": 1, "notificar\u00e3\u00a1n": 1, "rechaza": 1, "contestar\u00e3\u00a1": 1, "58-d-": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "interlocutorias": 2, "deriven": 2, "garantizando": 1, "seguridad": 3, "inalterabilidad": 1, "integridad": 2, "durabilidad": 1, "lineamientos": 3, "desahogar\u00e3\u00a1": 4, "testimoniales": 1, "utilizando": 1, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "videoconferencia": 1, "58-e-": 1, "contrase\u00e3\u00b1a": 5, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "implica": 1, "expreso": 2, "registrar\u00e3\u00a1": 2, "abran": 1, "contengan": 1, "integran": 1, "observarse": 1, "58-f-": 1, "garantizar\u00e3\u00a1": 1, "probatorio": 2, "58-g-": 1, "solamente": 1, "registrada": 1, "58-h-": 1, "titulares": 1, "responsables": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "instrumentos": 2, "atribuibles": 1, "admitir\u00e3\u00a1n": 1, "fallas": 2, "58-i-": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "58-j": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n": 4, "efectuar\u00e3\u00a1": 2, "validadas": 1, "electr\u00e3\u00b3nicas": 2, "avanzadas": 1, "fe": 1, "58-k-": 1, "incluido": 1, "exhibirlos": 1, "legible": 1, "especificando": 2, "reproducci\u00e3\u00b3n": 1, "protesta": 1, "decir": 1, "presume": 1, "digitalizado": 1, "f\u00e3\u00adsica": 1, "observen": 1, "normativos": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 2, "validaci\u00e3\u00b3n": 1, "58-l-": 1, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "mesa": 2, "digitalizar": 1, "f\u00e3\u00adsicos": 1, "garantizar": 1, "resguardo": 1, "bienes": 1, "materiales": 2, "hubieren": 2, "ofrecerse": 1, "presentadas": 3, "registre": 1, "ofrecimiento": 1, "haciendo": 2, "58-m-": 1, "substancien": 1, "traslados": 5, "correrle": 1, "apersone": 2, "desea": 1, "contin\u00e3\u00bae": 1, "substanciando": 1, "oposici\u00e3\u00b3n": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "digitalicen": 1, "prosiga": 1, "impriman": 1, "certifiquen": 1, "integre": 1, "58-n-": 1, "practiquen": 1, "efectuar\u00e3\u00a1n": 1, "i-": 1, "ii-": 1, "elaborar": 1, "minuta": 2, "precise": 1, "adjunten": 1, "ingresada": 1, "adjuntos": 2, "iii-": 1, "inform\u00e3\u00a1ndole": 1, "disponible": 1, "iv-": 1, "v-": 1, "genere": 2, "ingresaron": 1, "suceder": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 6, "vi-": 1, "realizada": 3, "h\u00e3\u00a1bil": 9, "contado": 2, "notificado": 1, "58-o-": 1, "abiertas": 2, "oficinas": 2, "recibidas": 1, "inh\u00e3\u00a1bil": 2, "58-p-": 1, "emplazarlas": 2, "electr\u00e3\u00b3nicamente": 2, "cumplan": 2, "cumpla": 3, "formalidad": 2, "58-q-": 1, "derivadas": 1, "imprimir": 1, "certificar": 1, "remitidos": 1, "juzgados": 1, "tribunales": 1, "colegiados": 1, "circuito": 4, "juzgado": 1, "colegiado": 4, "remitir": 1, "58-r-": 1, "advierta": 3, "modific\u00e3\u00b3": 1, "alter\u00e3\u00b3": 1, "destruy\u00e3\u00b3": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "conducta": 1, "tramitando": 3, "usuario": 1, "cancelar\u00e3\u00a1": 1, "ingresar": 1, "responsabilidades": 4, "penales": 4, "cometer": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "58-s-": 1, "fortuito": 1, "fuerza": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "interrumpa": 1, "funcionamiento": 1, "imposible": 1, "sujeta": 1, "reporte": 2, "existi\u00e3\u00b3": 1, "indicando": 1, "suspender\u00e3\u00a1n": 1, "dure": 1, "realizara": 1, "computo": 1, "58-1": 2, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 1, "abreviaci\u00e3\u00b3n": 1, "establecen": 2, "58-2": 2, "elevado": 2, "aut\u00e3\u00b3nomos": 2, "l\u00e3\u00adquida": 1, "fiscal;": 1, "impongan": 1, "pecuniaria": 2, "restitutoria": 1, "normas": 6, "federales;": 1, "exijan": 1, "exigibles": 1, "citado;": 1, "requieran": 2, "p\u00e3\u00b3liza": 1, "fianza": 1, "otras": 3, "\u00e3\u00b3": 1, "reca\u00e3\u00addas": 1, "consideradas": 1, "i)": 1, "iii)": 1, "v)": 1, "actualizaciones": 1, "acumular\u00e3\u00a1": 1, "incorrecta": 1, "genera": 1, "desechamiento": 1, "fase": 1, "reconducir": 1, "correcta": 2, "regularizaciones": 1, "correspondan": 3, "impliquen": 1, "repetir": 1, "58-3": 1, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 2, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "resarcitoria": 1, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "cuentas": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "infracciones": 1, "propiedad": 1, "intelectual;": 1, "incluyan": 1, "carga": 1, "siga": 1, "emplazar\u00e3\u00a1": 2, "reclamaci\u00e3\u00b3n": 11, "58-8": 2, "58-4": 1, "58-5": 1, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "oportuno": 1, "contenidas": 4, "comprometa": 1, "toca": 1, "43": 1, "salvedad": 1, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 1, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "58-6": 1, "contestar\u00e3\u00a1n": 1, "21": 3, "subsanarla": 1, "58-7": 1, "tuvo": 2, "radique": 1, "declararse": 1, "enviarlo": 1, "diversa": 1, "plantearse": 1, "expedientes": 1, "respectivamente": 1, "59": 3, "62": 2, "58-9": 1, "facultado": 1, "58-10": 1, "surtirse": 1, "acuerde": 1, "58-11": 1, "58-12": 1, "instrucci\u00e3\u00b3n;": 2, "fenecido": 1, "58-13": 1, "ejercido": 1, "actualice": 2, "estarse": 1, "ordena": 1, "cumplirla": 1, "53": 1, "58-15": 2, "58-16": 1, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "especialmente": 1, "principios": 1, "oralidad": 1, "celeridad": 2, "58-17": 2, "especializadas": 6, "versar\u00e3\u00a1": 1, "42": 1, "elevada": 1, "plantea": 2, "obste": 1, "motivada": 1, "aplicables;": 1, "referidos": 2, "tarifa": 1, "revisadas": 2, "supuestos:": 2, "omisiones": 4, "calificados": 1, "involucradas": 2, "atribuido": 1, "emisora": 2, "impacten": 1, "regulados": 1, "optado": 1, "regulado": 2, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "58-18": 3, "opta": 1, "breve": 2, "concreta": 2, "se\u00e3\u00b1alamiento": 2, "origen": 4, "de:": 1, "revisados;": 1, "involucradas;": 1, "atribuyeron": 1, "extempor\u00e3\u00a1neo": 2, "impactan": 1, "coincidentes": 1, "iv)": 1, "relacion\u00e3\u00a1ndolas": 1, "subsane": 1, "58-19": 1, "analizar\u00e3\u00a1": 1, "cumplen": 1, "advierte": 1, "incluyen": 1, "atender\u00e3\u00a1n": 1, "versen": 2, "oficial\u00e3\u00ada": 1, "ingrese": 1, "16": 2, "suspender": 2, "garantice": 1, "concedida": 1, "operar\u00e3\u00a1": 1, "exclusivo": 1, "rijan": 1, "procedan": 2, "58-20": 1, "determina": 1, "cumple": 1, "desecharla": 1, "desechamiento;": 1, "58-21": 1, "coincide": 1, "58-22": 2, "oral": 2, "expondr\u00e3\u00a1": 1, "manifestar\u00e3\u00a1n": 1, "ajust\u00e3\u00a1ndose": 1, "desahogada": 2, "auxiliarse": 1, "estando": 2, "acuda": 3, "llevar\u00e3\u00a1": 6, "arbitrio": 1, "estiman": 1, "asiste": 1, "estrictamente": 1, "rige": 1, "consiente": 1, "qued\u00e3\u00b3": 1, "precluyendo": 1, "alegato": 1, "verbal": 1, "escrita": 1, "acordado": 1, "reservar\u00e3\u00a1": 1, "58-26": 2, "lleven": 1, "celebrada": 2, "58-23": 1, "privada": 2, "celebrarse": 1, "invariablemente": 1, "contraparte;": 1, "58-24": 1, "exhibidas": 1, "en:": 1, "impugnado;": 1, "conclusivos": 1, "58-25": 1, "adjuntarse": 1, "amplia": 1, "idoneidad": 2, "sino": 1, "emite": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "rindieron": 1, "respondan": 1, "dudas": 1, "cuestionamientos": 1, "formule;": 1, "auxiliar\u00e3\u00a1": 1, "rindi\u00e3\u00b3": 1, "repreguntas": 1, "ninguno": 1, "periciales": 2, "contradictorios": 1, "puntos": 1, "discrepancia": 1, "valorados": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "referentes": 1, "especialidad": 1, "proporcionalidad": 1, "desahogadas": 1, "sexto": 5, "58-27": 2, "dicten": 3, "produjeron;": 1, "apreciados": 1, "indebida;": 1, "incorrectamente": 1, "interpretadas": 1, "mal": 1, "atribuidos": 1, "excesivos": 1, "desproporcionados": 1, "hip\u00e3\u00b3tesis": 1, "causaci\u00e3\u00b3n": 1, "determinadas": 1, "58-28-": 1, "apartarse": 3, "precedentes": 5, "expresen": 3, "apartan": 3, "enviar": 2, "58-29": 2, "favorecen": 1, "63": 3, "desechen": 1, "ambas": 1, "prueba;": 1, "decreten": 2, "nieguen": 3, "rechacen": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "60-": 1, "recurrido": 1, "61-": 1, "sobresea": 1, "concedan": 1, "modifiquen": 1, "revoquen": 1, "impugnadas": 2, "revoque": 1, "modifique": 1, "solicitada": 1, "confirme": 1, "inmediata": 1, "6\u00e2\u00b0": 1, "encargada": 1, "entidad": 1, "ingresos": 3, "interponiendo": 1, "refiera": 2, "determinarse": 1, "inferiores": 1, "doce": 2, "dividir": 1, "comprendidos": 1, "multiplicar": 1, "cociente": 1, "importancia": 1, "inferior": 1, "indeterminada": 1, "a:": 1, "t\u00e3\u00a1cita": 1, "esenciales": 1, "cometidas": 1, "propias": 1, "aportaciones": 1, "sujetos": 1, "obligados": 1, "integren": 1, "cotizaci\u00e3\u00b3n": 1, "riesgo": 1, "empresas": 1, "seguro": 1, "riesgos": 1, "trabajo": 1, "aspecto": 1, "relacionado": 1, "pensiones": 1, "instituto": 1, "sociales": 1, "trabajadores": 1, "6\u00e2\u00ba": 1, "reclamaciones": 1, "inaplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "norma": 1, "control": 2, "difuso": 1, "constitucionalidad": 1, "convencionalidad": 1, "realizado": 4, "citadas": 1, "intervengan": 1, "exhibir": 1, "defender": 1, "adherirse": 1, "correspondientes;": 1, "adhesi\u00e3\u00b3n": 1, "sigue": 1, "suerte": 1, "27-12-2006": 1, "64-": 1, "interpuso": 1, "directo": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "finales": 1, "65": 4, "realizarse": 3, "envi\u00e3\u00a1ndose": 1, "turnado": 1, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "avisos": 2, "esto": 1, "recoger": 1, "comenzar\u00e3\u00a1n": 1, "levantamiento": 1, "entregar\u00e3\u00a1": 1, "instalaciones": 1, "designadas": 1, "incluir": 1, "66": 2, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "indicarse": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "ponencia": 1, "normatividad": 2, "personales": 2, "s\u00e3\u00adntesis": 2, "consultarse": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "m\u00e3\u00b3dulos": 1, "ubicados": 1, "radicados": 1, "gobierno": 4, "\u00e3\u00a1reas": 1, "entregados": 1, "ley;": 2, "13": 7, "testigo": 2, "deroga": 2, "apersonen": 1, "comparecido": 1, "aceptar": 1, "protestar": 1, "excepcionalmente": 1, "motivar": 1, "asentar": 1, "agregar\u00e3\u00a1n": 1, "zona": 1, "publicaciones": 1, "atrasadas": 1, "69": 3, "derogado": 1, "70": 2, "surtir\u00e3\u00a1n": 1, "71-": 1, "efectuada": 1, "comprobar": 1, "fehacientemente": 1, "notifiquen": 1, "72-": 1, "irregular": 1, "exhortos": 2, "73-": 1, "practicarse": 3, "instruya": 1, "encomendarse": 2, "ubicada": 1, "despachar\u00e3\u00a1n": 1, "actuar\u00e3\u00ada": 1, "reciban": 1, "proveer\u00e3\u00a1n": 1, "diligenciar\u00e3\u00a1n": 1, "exija": 1, "necesariamente": 1, "crea": 1, "conveniente": 1, "diligenciado": 1, "remitirlo": 1, "auxilio": 2, "consulado": 1, "mexicano": 1, "pr\u00e3\u00b3ximo": 1, "ciudad": 14, "desahogarse": 1, "diligenciar": 1, "localidad": 1, "fuero": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 2, "74-": 1, "fijados": 1, "computar\u00e3\u00a1n": 1, "horario": 1, "labores": 2, "habilita": 1, "suspendan": 1, "determinada": 2, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "comprender\u00e3\u00a1n": 1, "inh\u00e3\u00a1biles;": 1, "obstante": 1, "prorrogar\u00e3\u00a1": 2, "fijen": 2, "especificar": 1, "calendario": 4, "vence": 1, "vencer\u00e3\u00a1": 1, "exista": 1, "75": 2, "tesis": 4, "sustentadas": 2, "pronunciadas": 1, "aprobadas": 2, "siete": 2, "constituir\u00e3\u00a1n": 2, "precedente": 2, "publicadas": 1, "revista": 4, "publicados": 1, "instructores": 1, "76-": 1, "aprobar": 1, "interrumpidos": 2, "aprueben": 1, "77": 3, "contradicci\u00e3\u00b3n": 2, "sustentaron": 1, "denunciar": 1, "quorum": 1, "prevalecer": 1, "constituyendo": 1, "afectar\u00e3\u00a1": 1, "78-": 1, "publicarse": 2, "apruebe": 1, "enviando": 1, "suspenda": 2, "fundadas": 1, "justifiquen": 1, "sustenten": 1, "termina": 1, "reitere": 1, "criterio": 1, "cambie": 1, "79-": 1, "contraviniendo": 1, "votado": 1, "confirmado": 1, "apercibir\u00e3\u00a1": 1, "transitorios": 9, "primero-": 6, "entrar\u00e3\u00a1": 11, "vigor": 29, "1o": 2, "enero": 11, "2006": 2, "segundo-": 7, "entrada": 10, "derogan": 5, "comprenden": 1, "197": 1, "263": 1, "remitan": 1, "tercero-": 2, "quedan": 1, "opongan": 1, "preceptuado": 1, "cuarto-": 1, "entrar": 4, "vigentes": 6, "df": 9, "4": 1, "octubre": 1, "2005-": 1, "dip": 22, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "presidente-": 21, "sen": 22, "enrique": 6, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "secretaria-": 11, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 11, "89": 11, "constituci\u00e3\u00b3n": 13, "pol\u00e3\u00adtica": 13, "debida": 11, "observancia": 11, "expido": 11, "residencia": 11, "veintiocho": 1, "noviembre": 4, "cinco-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 11, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 11, "carlos": 4, "mar\u00e3\u00ada": 2, "abascal": 1, "carranza-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 11, "art\u00e3\u008dculos": 1, "reforman": 13, "adicionan": 11, "activo": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 3, "servicios;": 1, "autom\u00e3\u00b3viles": 1, "nuevos": 1, "publicado": 12, "d\u00e3\u0089cimo": 2, "manera:": 1, "": 1, "2007": 1, "causado": 1, "2o": 1, "h)": 1, "formas": 1, "2006-": 1, "francisco": 9, "arroyo": 1, "vieyra": 1, "vicepresidente-": 1, "jorge": 3, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 3, "zoreda": 3, "novelo": 3, "secretario-": 11, "antonio": 1, "xavier": 1, "lopez": 1, "adame": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "seis-": 1, "felipe": 7, "jes\u00e3\u00bas": 8, "calder\u00e3\u00b3n": 7, "hinojosa-": 7, "javier": 3, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "delincuencia": 1, "organizada": 1, "m\u00e3\u00adnimas": 1, "readaptaci\u00e3\u00b3n": 1, "sentenciados": 1, "penal": 1, "polic\u00e3\u00ada": 1, "preventiva": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "23": 1, "2009": 3, "octavo-": 1, "adiciona": 4, "50": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 10, "133": 1, "acusatorio": 1, "20": 1, "xxi": 1, "xxiii": 1, "115": 1, "junio": 8, "2008": 1, "regular": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "derivada": 1, "detenciones": 1, "193": 6, "ter": 1, "qu\u00e3\u00a1ter": 1, "quintus": 1, "octavus": 1, "9": 2, "2008-": 1, "gustavo": 5, "madero": 3, "mu\u00e3\u00b1oz": 3, "cesar": 2, "horacio": 3, "duarte": 3, "jaquez": 2, "renan": 2, "rosa": 1, "elia": 1, "romero": 1, "guzman": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 2, "nueve-": 3, "lic": 4, "fernando": 4, "g\u00e3\u00b3mez": 4, "mont": 4, "urueta-": 4, "12": 3, "4o": 2, "actual": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 2, "a);": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 4, "66;": 3, "1-a;": 4, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 7, "orden;": 3, "denominado": 3, "\"del": 3, "l\u00e3\u00adnea\"": 1, "comprende": 3, "58-a": 1, "58-s": 1, "desarrollo": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "acciones": 3, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "campa\u00e3\u00b1a": 2, "masiva": 2, "instrumentar": 1, "permanentemente": 1, "actualizados": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "humanos": 1, "necesarios": 2, "acceder": 1, "constate": 1, "incumpli\u00e3\u00b3": 1, "transitorio": 6, "prevendr\u00e3\u00a1": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "cumpli\u00e3\u00b3": 1, "100": 1, "200": 1, "hac\u00e3\u00a9rsele": 1, "continuar": 1, "pondr\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u0093rgano": 1, "interno": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "substanci\u00e3\u00a1ndose": 2, "octavo": 1, "integrar": 1, "sistemas": 1, "inform\u00e3\u00a1ticos": 1, "internos": 1, "plataforma": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "noveno": 1, "prevalecer\u00e3\u00a1n": 1, "contrapongan": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "provendr\u00e3\u00a1n": 1, "presupuesto": 2, "ramo": 1, "32:": 1, "subsecuentes": 1, "abril": 3, "2009-": 3, "santiago": 2, "pedro": 2, "cortes": 2, "adri\u00e3\u00a1n": 2, "rivera": 4, "p\u00e3\u00a9rez": 2, "once": 2, "50-a": 1, "modifica": 1, "resolverse": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "j\u00e3\u00a1quez": 1, "claudia": 1, "s": 1, "corichi": 1, "garcia": 2, "5o": 3, "2010": 2, "\u00e3\u009anico-": 3, "ramirez": 2, "acu\u00e3\u00b1a": 1, "navarrete": 1, "ruiz": 1, "ma": 1, "teresa": 1, "r": 1, "ochoa": 1, "mejia": 1, "diez-": 1, "1-a": 5, "xv;": 1, "24;": 2, "25;": 2, "27;": 3, "28;": 2, "i;": 1, "30;": 1, "d);": 1, "c);": 1, "iii;": 1, "62;": 1, "67;": 3, "68;": 2, "69;": 1, "70;": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "14;": 2, "bis;": 3, "\u00e2\u0080\u009cdel": 1, "sumaria\u00e2\u0080\u009d": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "instrumento": 2, "41": 1, "xxx": 1, "240": 2, "naturales": 2, "realiz\u00e3\u00a1ndose": 1, "acogerse": 1, "estrados": 1, "2010-": 3, "mar\u00e3\u00adn": 1, "manlio": 2, "fabio": 2, "beltrones": 2, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "arturo": 1, "herv\u00e3\u00adz": 1, "reyes": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "blake": 2, "mora-": 2, "180": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "8o": 3, "2011": 1, "marin": 1, "maria": 1, "guadalupe": 1, "almanza": 1, "once-": 1, "2013": 1, "2013-": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "iris": 1, "vianey": 1, "mendoza": 2, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 3, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "2016": 2, "7o;": 1, "13;": 1, "17;": 1, "18;": 1, "19;": 2, "26;": 1, "elimina": 2, "47;": 1, "48;": 1, "49;": 1, "52;": 2, "53;": 1, "eliminan": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "57;": 1, "58;": 1, "58-j;": 1, "58-2;": 1, "58-13;": 1, "59;": 1, "65;": 1, "75;": 1, "subsecuente;": 2, "subsecuentes;": 1, "43;": 1, "58-12;": 1, "63;": 1, "derogan:": 1, "referencias": 1, "montos": 1, "cumplimentar": 1, "estipulado": 1, "articulado": 1, "considerarse": 1, "reglamentaria": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecreto": 1, "reformadas": 1, "adicionadas": 1, "desindexaci\u00e3\u00b3n": 1, "m\u00e3\u00adnimo\u00e2\u0080\u009d": 1, "7": 1, "2016-": 2, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 1, "escalera": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "2017": 2, "xvii;": 1, "fondo\"": 2, "58-16;": 1, "58-17;": 1, "58-18;": 1, "58-19;": 1, "58-20;": 1, "58-21;": 1, "58-22;": 1, "58-23;": 1, "58-24;": 1, "58-25;": 1, "58-26;": 1, "58-28": 1, "transitorias": 1, "modificaciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1": 1, "circunscripciones": 1, "territoriales": 1, "integradas": 1, "adscriba": 1, "cuenten": 1, "experiencia": 1, "reformas": 1, "promovidos": 1, "inicien": 1, "remita": 1, "estudiar\u00e3\u00a1n": 1, "planteado": 1, "erogaciones": 1, "cubiertas": 1, "aprobado": 1, "edmundo": 1, "bola\u00e3\u00b1os": 1, "aguilar": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "diecisiete-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 27-01-2017 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n27-01-2017 27-01-2017 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "27-01-2017": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "27-01-2017": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 640, "adicionar": 14, "magistrado_instructor": 1, "di0ms0": 1, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 7, "89": 11, "xiii": 2, "diverso": 8, "i": 17, "tener": 1, "mes": 5, "099698": 1, "activo": 1, "vicepresidente": 1, "53": 1, "iii_de_la_ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo": 1, "nimas": 1, "acu\u00e3": 1, "xxx_de_la_ley_org\u00e3": 1, "lic": 4, "arambula": 1, "plantear": 1, "impuestos": 1, "protecci\u00e3": 1, "por": 27, "medida": 1, "ram\u00e3": 1, "5": 1, "de_el_juicio": 1, "exclusivo": 6, "morales": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "conforme_a": 9, "ley": 14, "encontrar": 6, "ley_org\u00e3": 3, "[??:14/4/2009:????:??]": 1, "art\u00e3": 98, "v": 2, "competente": 1, "51": 1, "a_efecto_de": 3, "dicha": 1, "21": 1, "conocimiento": 1, "le": 3, "santiago_gustavo_pedro_cortes": 2, "nea": 12, "ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado": 1, "asimismo": 1, "normatividad": 1, "autoridad": 7, "tr\u00e3": 6, "vmm02p0": 1, "salas_regionales_especializadas": 4, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "relativo": 1, "otro": 1, "con": 21, "58-13": 1, "territorial": 1, "as\u00e3": 5, "argumento": 1, "transitorio": 2, "sen": 22, "ley_de_la_polic\u00e3": 1, "promover": 1, "entre": 4, "xi_de_el_t\u00e3": 2, "emplazar": 1, "inter\u00e3": 1, "ter": 2, "vigente": 9, "veintid\u00e3": 2, "58-23": 1, "vil": 1, "adscribir": 1, "rez": 5, "acreditar": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00e3\u00bablicos": 1, "rrafo": 48, "dirigir": 2, "tramitar\u00e3": 3, "su": 39, "[??:24/12/2013:????:??]": 1, "declarar": 1, "cumplimentar": 1, "direcci\u00e3": 2, "adicionan": 1, "ser\u00e3": 2, "en_el_plazo_de": 3, "bolet\u00e3": 5, "jur\u00e3": 3, "ello": 1, "gicos": 1, "vez": 1, "0686998": 1, "recibir": 1, "27-01-2017": 2, "iniciar": 5, "solo": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "noveno": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 11, "promoci\u00e3": 1, "cter": 1, "pondr\u00e3": 1, "reforman": 1, "240": 2, "58-19": 1, "opci\u00e3": 1, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 16, "[??:23/1/2009:????:??]": 1, "[??:24/11/2009:????:??]": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 13, "octavus": 1, "observancia": 11, "me": 2, "tanto": 1, "contencioso": 4, "17": 2, "\u00e3\u00baltimo": 7, "heliodoro_d\u00e3": 1, "procuradur\u00e3": 1, "58-j": 1, "90": 1, "cerrar": 1, "\u009a": 8, "adri\u00e3": 2, "veintitr\u00e3": 1, "\u0089": 3, "reyes": 1, "margen": 2, "0550139": 1, "fg": 1, "culo": 106, "biles": 3, "31": 1, "cs": 1, "constituci\u00e3": 13, "df": 9, "sabed": 1, "o": 10, "total": 3, "68": 5, "xvi": 1, "juicio": 26, "58-15": 1, "[??:15/12/2016:????:??]": 1, "tendr\u00e3": 1, "integrar": 2, "ren\u00e3": 1, "superior": 1, "c": 1, "099689": 1, "est\u00e3": 1, "vmn0000": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 2, "mayor": 1, "\u0080": 34, "hacer": 2, "autorizar": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "vii": 1, "\u0093": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "nimo\u00e2": 1, "adiciona": 1, "cual": 2, "50-a": 1, "promover\u00e3": 2, "x": 4, "establecer": 2, "nccp000": 1, "gica": 1, "fijar": 1, "culo_segundo": 1, "te": 1, "tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 3, "fecha": 7, "h": 1, "1": 55, "contraponer": 1, "secretario": 11, "contribuyente": 1, "disposici\u00e3": 2, "ncms000": 1, "articulado": 1, "cimo": 1, "cuarto": 6, "mantener": 1, "fz": 2, "ser": 3, "seg\u00e3\u00ban": 1, "llevar\u00e3": 2, "ley_reglamentaria": 1, "123": 1, "anterior": 4, "[??:11/6/2009:????:??]": 2, "continuar": 1, "l\u00e3": 12, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "sello": 2, "demanda": 7, "instrumentar": 1, "tic_o": 1, "suponer": 1, "caso": 5, "fernando_francisco_g\u00e3": 4, "10": 2, "experiencia": 1, "aviso": 1, "penal_federal": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 1, "180": 1, "16": 1, "58-25": 1, "hasta": 6, "infante": 1, "firma_electr\u00e3": 1, "renuencia": 1, "[??:21/12/2006:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "13": 6, "jos\u00e3": 3, "ltima": 2, "general_de_acuerdos": 1, ";": 87, "reforma": 14, "abascal_carranza": 1, "\"": 17, "conformidad": 2, "avanzada": 1, "dem\u00e3": 3, "en_caso_de": 4, "cimo_segundo": 1, "pol\u00e3": 13, "realiz\u00e3": 1, "inform\u00e3": 1, "legal": 5, "[??:12/11/2013:????:??]": 1, "50": 1, "relaci\u00e3": 1, "tecnol\u00e3": 2, "substanciar\u00e3": 1, "48": 3, "28": 5, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "preceptuar": 1, "derivar": 1, "dof": 2, "aplicable": 1, "octavo": 1, "1-a": 9, "disposiciones_transitorias_de_la_ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo_art\u00e3": 1, "58-20": 1, "58-1": 1, "66": 4, "implementaci\u00e3": 1, "subsecuente": 4, "58-16": 1, "obligar": 1, "acto": 2, "no": 11, "dependencia": 1, "instrumento": 2, "vmip3s0": 1, "70": 2, "mont_urueta": 4, "73": 1, "presentar": 1, "62": 1, "69": 3, "transitorios_primero": 8, "25": 3, "referencia": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "[??:27/1/2017:????:??]": 1, "mecanismo": 1, "41": 1, "0999889": 1, "cabo": 2, "oponer": 1, "\u008d": 6, "58-2": 1, "sumaria": 2, "67": 7, "siempre_y_cuando": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "entrar\u00e3": 13, "interno": 1, "4": 5, "este": 13, "autom\u00e3": 1, "ale": 1, "anteriormente": 1, "estrado": 1, "correspondiente": 3, "escudo_nacional": 2, "as": 9, "presidencia_de_las_salas_regionales": 1, "social_de_sentenciados": 1, "requisito": 1, "actualizar": 1, "ley_de_el_impuesto_especial": 1, "58-12": 1, "distrito_federal": 10, "servir": 1, "l_la": 1, "b": 3, "65": 4, "transmisi\u00e3": 1, "[??:10/6/2000:????:??]": 1, "r\u00e3\u00babrica": 22, "bis": 6, "58-a": 1, "el": 650, "disponer": 16, "5o": 3, "26": 1, "quinto": 2, "establece_las_normas_m\u00e3": 1, "ptimo": 1, "inicio": 1, "p\u00e3": 58, "presente": 44, "v\u00e3": 3, "fin": 1, "citar": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "expedir": 12, "-": 121, "forma": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 2, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:??/12/2006:????:??]": 1, "impondr\u00e3": 2, "200": 1, "demora": 1, "xxi": 1, "rquico": 1, "\u00ad": 197, "correo_electr\u00e3": 1, "remitir": 2, "\u009c": 2, "resoluci\u00e3": 10, "l_lo": 1, "mismo": 5, "58-27": 1, "14": 5, "jurisdiccional": 1, "disposici\u00f3n": 20, "decir": 15, "fracci\u00f3n": 5, "har\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 2, "2": 27, "primero": 4, "n_gel": 3, "ha": 1, "58-28": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "respecto_de": 2, "quedar": 11, "detenci\u00f3n": 1, "nico": 2, "campa\u00e3": 2, "conclusi\u00e3": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 2, "natural": 2, "[??:??/11/2005:????:??]": 1, "fc": 4, "vigor": 29, "9": 1, "administrativa": 16, "az": 1, "59": 1, "plazo": 4, "[??:28/4/2016:????:??]": 1, "juicio_de_resoluci\u00e3": 1, "actual": 3, "mar\u00e3": 2, "ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo": 26, "acceder": 1, "cesar": 2, "32": 1, "funci\u00f3n": 2, "obligaci\u00f3n": 1, "8o": 3, "prever": 3, "readaptaci\u00e3": 1, "haber": 5, "4o": 2, "ejercicio": 2, "cuant\u00e3": 1, "nicamente": 1, "xico": 22, "100": 1, "publicada": 1, "ley_federal": 1, "197": 1, "substanci\u00e3": 2, "[??:9/12/2008:????:??]": 1, "transitorio_\u00e3": 2, "0998775": 1, "rraga": 1, "mijares": 1, "[??:7/1/2016:????:??]": 1, "g": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "publicar": 13, "\u00e2": 32, "qu\u00e3": 1, "regular": 1, "47": 1, "una_vez_que": 1, "representaci\u00e3": 3, "plataforma": 1, "material": 1, "desarrollo": 1, "corresponder": 8, "0449861": 1, "i_de_el_art\u00e3": 11, "salvo": 1, "cumpli\u00e3": 1, ":": 17, "salas": 1, "presentaci\u00e3": 5, "efecto": 4, "lo": 2, "tribunal": 9, "miguel_\u00e3": 3, "en_materia_de": 5, "aprobar": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "por_medio_de": 1, "secretaria": 11, "podr\u00e3": 1, "22": 1, "exclusiva_de_fondo": 1, "r\u00e3\u00babricas": 11, "horacio_duarte_j\u00e3": 1, "incumpli\u00e3": 1, "administrativo": 8, "[??:1/1/2007:????:??]": 1, "sumaria\u00e2": 1, "arturo_herv\u00e3": 1, "[??:10/12/2010:????:??]": 1, "[??:??/12/2010:????:??]": 1, "acusatorio": 1, "entrada": 10, "58-17": 2, "58-21": 1, "siguiente": 19, "circunscripci\u00f3n": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "aq0cs00": 1, "se\u00e3": 5, "se": 86, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "recorri\u00e3": 7, "cumplimiento": 12, "ante": 11, "actora": 1, "58-s": 1, "culo_octavo": 1, "substanciaci\u00e3": 1, "magistrados": 1, "29": 1, "[??:28/1/2010:????:??]": 1, "causar": 1, "estar\u00e3": 2, "entender\u00e3": 3, "xiv": 1, "trav\u00e3": 6, "deber\u00e3": 7, "mez": 4, "ordenamiento": 3, "horacio_duarte_jaquez": 2, "notificar": 1, "xxiii": 1, "precepto": 1, "rosa_elia_romero_guzman": 1, "[??:13/6/2016:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "entrar": 5, "como": 14, "salario": 3, "nimo": 2, "fondo": 7, "decreto": 53, "aquel": 1, "p_timo": 1, "provendr\u00e3": 1, "especial": 2, "dica": 1, "fracci\u00e3": 48, "francisco_blake_mora": 2, "fd": 2, "iris_vianey_mendoza_mendoza": 1, "iii": 8, "20": 1, "materia": 1, "parte": 2, "\u00a6": 30, "instrumentaci\u00e3": 1, "\u00e3": 6, "p00cn00": 1, "[??:18/6/2008:????:??]": 1, "prevalecer\u00e3": 1, "obligaci\u00e3": 1, "recepci\u00e3": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "dp3cpn": 1, "tramitar": 4, "modificar": 1, "desindexaci\u00e3": 1, "18": 4, "pr0cn00": 1, "\u00b3": 207, "nuevos": 1, "impuesto": 2, "sistema_de_justicia": 6, "xii": 4, "[??:12/6/2009:????:??]": 2, "federal_preventiva": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "rsele": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "[??:4/10/2005:????:??]": 1, "quez": 1, "manifestar": 1, "electr\u00e3": 4, "comprender": 4, "ma": 1, "58-24": 1, "todo": 3, "primero_transitorio": 1, "necesario": 5, "ambiente": 1, "l": 1, "gustavo_e_madero_mu\u00e3": 1, "recurso": 2, "federal": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 3, "de": 255, "informaci\u00e3": 1, "19": 4, "sin": 3, "h\u00e3": 4, "prevenci\u00e3": 1, ")": 14, "eliminar": 3, "realizar": 5, "registrar": 2, "iniciar\u00e3": 1, "nieto": 3, "\u009d": 2, "bil": 1, "iii_bis": 1, "segundo": 18, "derogar": 6, "y": 121, "cargo": 1, "osorio_chong": 3, "general": 1, "promovi\u00e3": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 21, "resolver": 1, "ndose": 10, "58": 2, "junta_de_gobierno": 3, "antes_de": 2, "dico": 2, "[??:30/6/2017:????:??]": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "hinojosa": 7, "263": 1, "cumplir": 7, "\u00a1": 143, "tul_o": 14, "apartado": 1, "vmp00sm": 1, "133": 1, "[??:24/1/2017:????:??]": 1, "rgano": 1, "instrucci\u00e3": 1, "\u00a9": 56, "iv": 2, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "ii": 11, "humano": 1, "dejar\u00e3": 1, "vmp00sf": 1, "ampliaci\u00e3": 1, "cubrir": 1, "a_partir_de": 15, "definitivo": 1, "ley_federal_de_el_impuesto": 1, "d\u00e3": 21, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "cuyo": 2, "requerir\u00e3": 1, "solicitar": 1, "usuario": 2, "teresa_r_ochoa_mejia": 1, "seguir": 9, "multa": 2, "contener": 3, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 2, "ese": 1, "dentro_de": 1, "constar": 1, "[??:??/1/2009:????:??]": 1, "prevendr\u00e3": 1, "49": 1, "58-26": 1, "denominar": 3, "formalidad": 1, "acoger": 1, "57": 1, "tic_a": 13, "fiscal_de_la_federaci\u00e3": 3, "gico": 1, "institucional": 2, "7o": 2, "oficial": 2, "ncfs000": 3, "permanentemente": 1, "habitante": 1, "ramo": 1, "ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo_art\u00e3": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 1, "susceptible": 2, "en": 161, "contado": 2, "ya": 1, "servicios": 2, "estados_unidos_mexicanos": 15, "43": 1, "correo": 1, "presupuesto": 2, "jer\u00e3": 1, "27": 4, "culo_d\u00e3": 1, "da0ms0": 4, "que": 76, "saber": 1, "delincuencia_organizada": 1, "0999903": 1, "inciso": 12, "c\u00e3": 7, "exceder": 1, "2o": 1, "quintus": 1, "24": 6, "tal": 1, "estudiar\u00e3": 1, "deber": 12, "lista": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "masivo": 2, "organismo": 1, "t\u00e3": 7, "52": 4, "requerir": 1, "sexto": 1, "orden": 4, "ba\u00e3": 1, "procesal": 3, "reformar": 13, "transitorio_art\u00e3": 1, "m\u00e3": 13, "63": 2, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "contar\u00e3": 1, "cualquiera": 1, "sobre": 6, "determinar": 2, "administraci\u00e3": 3, "general_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "aguilar": 1, "esc\u00e3": 1, "un": 1, "estipular": 1, "referir": 7, "vaip3s0": 1, "interno_de_control": 1, "30": 1, "producci\u00e3": 3, "alguno": 1, "considerar": 1, "servicio": 3, "difundir": 2, "115": 1, "antonio_xavier_lopez_adame": 1, "58-18": 1, "renta": 1, "uno": 21, "conservaci\u00e3": 1, "servido": 1, "mite": 6, "pp1cs00": 1, "contar": 3, "procedencia": 1, "contravenir": 1, "sp": 2, "habitantes": 1, "77": 2, "dice": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "3": 18, "claudia_s_corichi_garcia": 1, "0986111": 1, "\u0081": 3, "diecis\u00e3": 1, "publicaci\u00e3": 23, "sin_perjuicio_de": 1, "incluir": 1, "fp": 2, "manera": 2, "sus": 1, "solicitud": 1, "xi": 1, "\u00b1": 20, "momento": 7, "unidad": 4, "car\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 2, "pablo_escudero_morales": 1, "hac\u00e3": 1, "xvii": 1, "s\u00e3": 3, "[??:18/11/2010:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "1o": 2, "reclamaci\u00e3": 1, "impugnar": 2, "aqu\u00e3": 3, "6": 5, "sar": 1, "[??:27/12/2006:????:??]": 1, "culo_primero": 1, "[??:28/4/2009:????:??]": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "operaci\u00e3": 3, "75": 2, "continuar\u00e3": 3, "d": 2, "np00000": 9, "cap\u00e3": 8, "carlos_navarrete_ruiz": 1, "presidente": 21, "tardar": 1, "58-29": 1, "alado": 5, "o_z": 3, "rminos": 3, "z": 2, "n": 217, "edmundo_javier_bola\u00e3": 1, "nica": 5, "193": 6, "fiscal": 3, "contra": 1, "balfre_vargas_cortez": 1, "monto": 1, "veintis\u00e3": 1, "rrafos": 10, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "domicilio": 2, "hecho": 1, "proceder": 1, "para": 39, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 11, "0494509": 1, "demandar": 2, "a": 151, "sistema": 2, "vi_de_el_c\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 3, "emplazamiento": 1, "58-22": 1, "nccs000": 1, "[??:??/1/2010:????:??]": 1, "xv": 1, "dip": 22, "patricia_gardu\u00e3": 1, "culo_\u00e3": 1}}