{"Nombre": "LEY DEL INSTITUTO DE SEGURIDAD SOCIAL PARA LAS FUERZAS ARMADAS", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_INSTITUTO_DE_SEGURIDAD_SOCIAL_PARA_LAS_FUERZAS_ARMADAS ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPrimero: Este Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor treinta d\u00c3\u00adas despu\u00c3\u00a9s de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo: A partir de la entrada en vigor de esta Ley, se abroga la Ley del Instituto de Seguridad \n\nSocial para las Fuerzas Armadas Mexicanas publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 29 de \njunio de 1976, dejando a salvo los derechos y beneficios que la misma otorga a quienes los vienen \nejerciendo y disfrutando. Se derogan las dem\u00c3\u00a1s disposiciones que se opongan al presente ordenamiento. \n\n \nTercero: Los militares retirados con derecho a percibir haber de retiro, deber\u00c3\u00a1n recibir este beneficio \n\nde conformidad con las resoluciones acordadas por la Junta Directiva del Instituto y sancionadas por la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nCuarto: La prima contenida en el art\u00c3\u00adculo 66 deber\u00c3\u00a1 ser revisada por el Instituto al cumplirse un a\u00c3\u00b1o \nde vigencia de la Ley, para el efecto de determinar el factor de prima que permita, en su caso, mantener \nel equilibrio financiero del seguro de vida militar. \n\n \nQuinto: Los militares que con antelaci\u00c3\u00b3n al 18 de agosto de 1995, se encontraban con licencia \n\nilimitada o hubiesen recibido compensaci\u00c3\u00b3n y que se hayan acogido al seguro de vida militar potestativo \nen t\u00c3\u00a9rminos de la ley anterior, continuar\u00c3\u00a1n pagando la prima anual equivalente a $0.30 (treinta centavos) \ncon derecho a una suma asegurada de $7,500.00 (siete mil quinientos pesos 00/100 M.N.) por muerte \nnatural, $15,000.00 (quince mil pesos 00/100 M.N.) por muerte accidental o $22,500.00 (veintid\u00c3\u00b3s mil \nquinientos pesos 00/100 M.N.) por fallecimiento en accidente colectivo, seg\u00c3\u00ban proceda. \n\n \nSexto: A todos los militares que est\u00c3\u00a9n en situaci\u00c3\u00b3n de retiro antes de la vigencia de esta Ley, se les \n\nsustituir\u00c3\u00a1 la \u00e2\u0080\u009cayuda para militares retirados\u00e2\u0080\u009d por la cantidad que se determine conforme a lo establecido \nen el art\u00c3\u00adculo 31 de la ley, de acuerdo al haber establecido en los tabuladores actuales autorizados por la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, para el grado que sirvi\u00c3\u00b3 de base para el c\u00c3\u00a1lculo de su haber de \nretiro. \n\n \nA todos los pensionados antes de la entrada en vigor de esta Ley, se les incrementar\u00c3\u00a1 su pensi\u00c3\u00b3n por \n\nla cantidad que se determine conforme a lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 31 de la ley, de acuerdo al haber \nestablecido en los tabuladores actuales autorizados por la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, para \nel grado que sirvi\u00c3\u00b3 de base para el c\u00c3\u00a1lculo de su pensi\u00c3\u00b3n. \n\n \nEl aumento se har\u00c3\u00a1 efectivo a partir del d\u00c3\u00ada primero de septiembre del presente a\u00c3\u00b1o. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de abril de 2003.- Dip. Armando Salinas Torre, Presidente.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Adela Cerezo Bautista, Secretario.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los siete d\u00c3\u00adas del mes \nde julio de dos mil tres.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Santiago Creel \nMiranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nFE de erratas a la Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas \nMexicanas, publicada el 9 de julio de 2003. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de febrero de 2004 \n\n \nEn la p\u00c3\u00a1gina 8: \n \n\nDice: Debe decir: \n\n \nArt\u00c3\u00adculo 21 \u00e2\u0080\u00a6 \n \n\n \nArt\u00c3\u00adculo 21 \u00e2\u0080\u00a6 \n\n\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\n\u00e2\u0080\u00a6 \n\n\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\n\u00e2\u0080\u00a6. \n\n\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\n\u00e2\u0080\u00a6 \n\nPensi\u00c3\u00b3n es la presentaci\u00c3\u00b3n econ\u00c3\u00b3mica \nvitalicia a que tienen derecho los familiares de \nlos militares en los casos y condiciones que \nfije esta Ley. \n \n\nPensi\u00c3\u00b3n es la prestaci\u00c3\u00b3n econ\u00c3\u00b3mica vitalicia a \nque tienen derecho los familiares de los \nmilitares en los casos y condiciones que fije \nesta Ley. \n\n\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\n\u00e2\u0080\u00a6 \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley del Instituto de Seguridad Social para \nlas Fuerzas Armadas Mexicanas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 8 de mayo de 2006 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO: Se reforman los art\u00c3\u00adculos 8; 9; 12, fracci\u00c3\u00b3n XV; 142, p\u00c3\u00a1rrafos primero y cuarto en \n\nsu fracci\u00c3\u00b3n IV; 147; 150 y se adiciona el art\u00c3\u00adculo 180 con una fracci\u00c3\u00b3n IX a la Ley del Instituto de \nSeguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTransitorio \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 23 de marzo de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Patricia Gardu\u00c3\u00b1o Morales, Secretaria.- Sen. Micaela Aguilar \nGonz\u00c3\u00a1lez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas \ndel mes de abril de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \ndel Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de noviembre de 2008 \n\n \n\u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 3o., fracci\u00c3\u00b3n IV; 4o., fracciones IX, XIII y XIV; 12, fracciones VII y \n\nXIV; 18, fracciones XXII y XXIII; 21, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 22, fracciones III y V; 24, fracciones II, III, IV y VI; 30; \n31; 33; 34; 35; 36, fracciones II y V; 38, fracciones I y VI; 39; 40; 54; 55; 56; 57, p\u00c3\u00a1rrafos segundo y \ntercero; 60; 63, fracciones I, inciso b), y III; 64; 65; 66; 80, fracci\u00c3\u00b3n IV; 81; 82; 87, fracciones III y V; 89, \np\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto; 90; 91, fracci\u00c3\u00b3n I, incisos e) y g); 95; 103, fracciones I y II; 111, p\u00c3\u00a1rrafo \nsegundo; 121; 142, p\u00c3\u00a1rrafo primero y fracciones III, IV y V; 148; 149; 160; 167, fracci\u00c3\u00b3n II; 168; 171, \np\u00c3\u00a1rrafo primero; 172, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 173, p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo; 174; 181; 183; 186, p\u00c3\u00a1rrafo \nprimero; 189; 190; 192, p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo; 193, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 194; 195; 196, p\u00c3\u00a1rrafos \nprimero y tercero; 197; 198, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 209, fracci\u00c3\u00b3n III; 221, p\u00c3\u00a1rrafo primero; y 226, p\u00c3\u00a1rrafo \nprimero, numeral 83 de la Primera Categor\u00c3\u00ada, y numeral 14 de la Lista de padecimientos que por producir \ntrastornos funcionales de menos del 20% ameritan cambio de Arma o Servicio a petici\u00c3\u00b3n de un Consejo \nM\u00c3\u00a9dico; se adicionan las fracciones XV, XVI y XVII al art\u00c3\u00adculo 4o.; la fracci\u00c3\u00b3n XXIV al art\u00c3\u00adculo 18; el \np\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 19; la fracci\u00c3\u00b3n V al art\u00c3\u00adculo 52, recorri\u00c3\u00a9ndose las actuales fracciones V y VI \npara quedar como VI y VII, respectivamente; el p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 56; los p\u00c3\u00a1rrafos cuarto, quinto \ny sexto al art\u00c3\u00adculo 111; la fracci\u00c3\u00b3n VI al art\u00c3\u00adculo 142; el art\u00c3\u00adculo 149 Bis; y, el numeral 19 a la Lista de \npadecimientos que por producir trastornos funcionales de menos del 20% ameritan cambio de Arma o \nServicio a petici\u00c3\u00b3n de un Consejo M\u00c3\u00a9dico del art\u00c3\u00adculo 226, recorri\u00c3\u00a9ndose el actual numeral 19 para \nquedar como 20; y se derogan el p\u00c3\u00a1rrafo cuarto del art\u00c3\u00adculo 21; el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Primera, Segunda \ny Tercera Categor\u00c3\u00adas, el numeral 45 de la Segunda Categor\u00c3\u00ada, y el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Lista de \npadecimientos que por producir trastornos funcionales de menos del 20% ameritan cambio de Arma o \nServicio a petici\u00c3\u00b3n de un Consejo M\u00c3\u00a9dico, del art\u00c3\u00adculo 226; de la Ley del Instituto de Seguridad Social \npara las Fuerzas Armadas Mexicanas, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo las disposiciones que impliquen impacto econ\u00c3\u00b3mico, las cuales se aplicar\u00c3\u00a1n en \nlos siguientes t\u00c3\u00a9rminos: \n\n \na) A partir del 1 de enero de 2008, los haberes de retiro, compensaciones y pensiones se integrar\u00c3\u00a1n \n\ncon el 80% a que se refieren las fracciones I y V del art\u00c3\u00adculo 31 del presente Decreto; a partir de \nla citada fecha, dicho porcentaje sustituir\u00c3\u00a1 al 70% que vienen percibiendo los militares que se \nencuentren en situaci\u00c3\u00b3n de retiro con derecho al pago de haber de retiro y al 60% que perciben \nlos pensionistas. \n\n \n Para efectos del p\u00c3\u00a1rrafo anterior, el porcentaje aumentar\u00c3\u00a1 del 70% al 75% en el a\u00c3\u00b1o 2008 y, a \n\npartir del a\u00c3\u00b1o 2009, se alcanzar\u00c3\u00a1 el porcentaje del 80%. \n \n\nb)  Los militares que pasen a situaci\u00c3\u00b3n de retiro y los que se encuentren en dicha situaci\u00c3\u00b3n con 30 \u00c3\u00b3 \nm\u00c3\u00a1s a\u00c3\u00b1os de servicios efectivos, a partir del mes de enero de 2011 percibir\u00c3\u00a1n su haber de retiro \ncon el total del porcentaje adicional que se establece en la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 31; para dicho \nefecto, a partir del mes de enero de 2008 se aplicar\u00c3\u00a1 al monto del haber de retiro integrado con la \nsuma de los conceptos a los que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n I del citado numeral; el porcentaje para \ncada a\u00c3\u00b1o se indica en la tabla siguiente: \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nA\u00c3\u00b1os de servicios 2008 2009 2010 2011 \n\n30 15.00% 30.00% 45.00% 60.00% \n\n31 15.50% 31.00% 46.50% 62.00% \n\n32 16.00% 32.00% 48.00% 64.00% \n\n33 16.50% 33.00% 49.50% 66.00% \n\n34 17.00% 34.00% 51.00% 68.00% \n\n35 17.50% 35.00% 52.50% 70.00% \n\n36 18.00% 36.00% 54.00% 72.00% \n\n37 18.50% 37.00% 55.50% 74.00% \n\n38 19.00% 38.00% 57.00% 76.00% \n\n39 19.50% 39.00% 58.50% 78.00% \n\n40 20.00% 40.00% 60.00% 80.00% \n\n41 20.50% 41.00% 61.50% 82.00% \n\n42 21.00% 42.00% 63.00% 84.00% \n\n43 21.50% 43.00% 64.50% 86.00% \n\n44 22.00% 44.00% 66.00% 88.00% \n\n45 \u00c3\u00b3 m\u00c3\u00a1s 22.50% 45.00% 67.50% 90.00% \n\n \nLos porcentajes que se se\u00c3\u00b1alan para los militares con 45 \u00c3\u00b3 m\u00c3\u00a1s a\u00c3\u00b1os de servicios efectivos, \nsustituir\u00c3\u00a1n al porcentaje adicional del 10% que se les viene cubriendo. \n \n\nc)  La aportaci\u00c3\u00b3n del Gobierno Federal a la que se refiere el art\u00c3\u00adculo 66 del presente Decreto, para \nconstituir a favor de los militares el Fondo del Seguro de Vida Militar, se realizar\u00c3\u00a1 a partir del mes \nde enero de 2010 a raz\u00c3\u00b3n del 1.9%, y al 2.0% a partir del mes de enero de 2011. \n\n \nd)  La aportaci\u00c3\u00b3n del 3.0% que se cubre con cargo al presupuesto de las Secretar\u00c3\u00adas de la Defensa \n\nNacional y de Marina para integrar el importe de la prima mensual del Seguro Colectivo de Retiro \nconforme a lo dispuesto en la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 90 del presente Decreto, se realizar\u00c3\u00a1 a partir \ndel mes de enero de 2008 a raz\u00c3\u00b3n del 1.333%; a partir del mes de enero de 2009 a raz\u00c3\u00b3n del \n2.166%, y a partir del mes de enero de 2010 a raz\u00c3\u00b3n del 3.0%. \n\n \ne)  La aportaci\u00c3\u00b3n del 15% que el Gobierno Federal realice en t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 221 del presente \n\nDecreto sobre los haberes, haberes de retiro y pensiones, se empezar\u00c3\u00a1 a cubrir a partir del mes \nde enero de 2008 conforme a la tabla siguiente, a fin de que a partir del mes de enero de 2011, la \naportaci\u00c3\u00b3n del Gobierno Federal sea equivalente al 15% de los conceptos que se\u00c3\u00b1ala la norma: \n \n\nA\u00c3\u00b1o Haberes Haberes de Retiro Pensiones \n\n2008 11.8% 11.8% 0% \n\n2009 12.8% 12.8% 5% \n\n2010 13.9% 13.9% 10% \n\n2011 15.0% 15.0% 15% \n\n \nSEGUNDO. El porcentaje correspondiente al a\u00c3\u00b1o 2008 ser\u00c3\u00a1 proporcionado del presupuesto actual de \n\nlas dependencias y entidades involucradas: Secretar\u00c3\u00ada de la Defensa Nacional, Secretar\u00c3\u00ada de Marina e \nInstituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas. \n\n \nTERCERO. Se derogan las disposiciones que se opongan al presente ordenamiento, quedando a \n\nsalvo los derechos y beneficios que se vengan ejerciendo y disfrutando en t\u00c3\u00a9rminos de las Leyes del \nInstituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas de 1976 y 2003. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de octubre de 2008.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Vicepresidente.- Dip. Margarita Arenas Guzman, Secretaria.- Sen. Ludivina \nMenchaca Castellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecinueve de \nnoviembre de dos mil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 27 de la Ley del Instituto de Seguridad Social \npara las Fuerzas Armadas Mexicanas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de febrero de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 27 de la Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas \n\nArmadas Mexicanas, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor, al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2010.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. \n\nJorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. \nMaria Guadalupe Garcia Almanza, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintis\u00c3\u00a9is de enero de \ndos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 12, fracci\u00c3\u00b3n VII; 31, fracci\u00c3\u00b3n III; 108, \nfracci\u00c3\u00b3n II; 135; 214, y se adicionan un p\u00c3\u00a1rrafo tercero al art\u00c3\u00adculo 19; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo \nal art\u00c3\u00adculo 40, recorri\u00c3\u00a9ndose el subsecuente en su orden; y un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la \nfracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 102 de la Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas \nArmadas Mexicanas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 3 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 12, fracci\u00c3\u00b3n VII; 31, fracci\u00c3\u00b3n III; 108, fracci\u00c3\u00b3n II; 135; \n\n214, y se adicionan un p\u00c3\u00a1rrafo tercero al art\u00c3\u00adculo 19; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 40, recorri\u00c3\u00a9ndose el \nsubsecuente en su orden; y un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 102 de la Ley del Instituto de \nSeguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo lo dispuesto en el transitorio siguiente. \n\n \nSEGUNDO.- Los militares que pasen a situaci\u00c3\u00b3n de retiro y los que se encuentren en dicha situaci\u00c3\u00b3n \n\ncon 20 hasta 29 a\u00c3\u00b1os de servicios efectivos, a partir del mes de enero de 2016 percibir\u00c3\u00a1n su haber de \nretiro con el total del porcentaje adicional que se establece en la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 31, para dicho \nefecto, a partir del mes de enero de 2012 se aplicar\u00c3\u00a1 al monto del haber de retiro integrado con la suma \nde los conceptos a los que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n I del citado numeral, el porcentaje que para cada a\u00c3\u00b1o se \nindica en la tabla siguiente: \n\n \n\nA\u00c3\u00b1os de \nservicios \n\n2012 2013 2014 2015 2016 \n\n20 12.00% 20.00% 30.00% 40.00% 50.00% \n\n21 12.00% 20.00% 30.00% 40.00% 51.00% \n\n22 12.00% 20.00% 30.00% 40.00% 52.00% \n\n23 12.00% 20.00% 30.00% 40.00% 53.00% \n\n24 12.00% 20.00% 30.00% 40.00% 54.00% \n\n25 12.00% 20.00% 30.00% 42.00% 55.00% \n\n26 12.00% 20.00% 30.00% 42.00% 56.00% \n\n27 12.00% 20.00% 30.00% 42.00% 57.00% \n\n28 12.00% 20.00% 30.00% 44.00% 58.00% \n\n29 12.00% 20.00% 30.00% 44.00% 59.00% \n\n \nTERCERO. El porcentaje correspondiente al a\u00c3\u00b1o 2012, ser\u00c3\u00a1 proporcionado del presupuesto de las \n\nSecretar\u00c3\u00adas de la Defensa Nacional y de Marina, seg\u00c3\u00ban corresponda. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 16 de febrero de 2012.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Guadalupe \n\nAcosta Naranjo, Presidente.- Ludivina Menchaca Castellanos, Secretaria.- Dip. Gloria Romero Le\u00c3\u00b3n, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan las fracciones XXV, XXVI y XXVII al art\u00c3\u00adculo 18 y un \nart\u00c3\u00adculo 138 Bis a la Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas \nMexicanas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 5 de junio de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adicionan las fracciones XXV, XXVI y XXVII al art\u00c3\u00adculo 18 y un art\u00c3\u00adculo 138 Bis a la \n\nLey del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de abril de 2012.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Guadalupe \n\nAcosta Naranjo, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Gloria Romero Le\u00c3\u00b3n, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a primero de junio de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 89 de la Ley del Instituto de \nSeguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 14 de enero de 2013 \n\n \n\u00c3\u009aNICO.- SE REFORMA EL PRIMER P\u00c3\u0081RRAFO DEL ART\u00c3\u008dCULO 89 DE LA LEY DEL INSTITUTO DE \n\nSEGURIDAD SOCIAL PARA LAS FUERZAS ARMADAS MEXICANAS, PARA QUEDAR COMO SIGUE: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 18 de diciembre de 2012.- Dip. Francisco Arroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nJavier Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Merilyn Gomez Pozos, Secretaria.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz \nLizama, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a siete de enero de dos \nmil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \ndel Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de enero de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 24, y el numeral 83 de la Primera Categor\u00c3\u00ada \n\ndel art\u00c3\u00adculo 226; se adiciona el art\u00c3\u00adculo 226 Bis; y se derogan el numeral 82 de la Primera Categor\u00c3\u00ada y la \nLista de padecimientos que por producir trastornos funcionales de menos del 20% ameritan cambio de \nArma o Servicio a petici\u00c3\u00b3n de un Consejo M\u00c3\u00a9dico, del art\u00c3\u00adculo 226 de la Ley del Instituto de Seguridad \nSocial para las Fuerzas Armadas Mexicanas, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2014.- Dip. Silvano Aureoles Conejo, Presidente.- Sen. Miguel \n\nBarbosa Huerta, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de enero de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona el art\u00c3\u00adculo 108 de la Ley del Instituto de Seguridad \nSocial para las Fuerzas Armadas Mexicanas. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de mayo e 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se adiciona un p\u00c3\u00a1rrafo segundo a la fracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 108 de la Ley del Instituto \n\nde Seguridad Social para las Fuerzas Armadas Mexicanas, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Dentro del t\u00c3\u00a9rmino de 45 d\u00c3\u00adas posteriores a la entrada en vigor del presente Decreto, el \n\nEjecutivo Federal y la Secretar\u00c3\u00ada del ramo competente, deber\u00c3\u00a1n realizar las adecuaciones normativas al \nReglamento de la Ley del Instituto de Seguridad Social para las Fuerzas Armadas. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 4 de abril de 2017.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Guadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- Sen. \n\nPablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. Itzel S. R\u00c3\u00ados \nde la Mora, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecinueve de mayo de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero : este decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor 30 d\u00e3 \u00ad as despu\u00e3 \u00a9 segundo de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . segundo : a_partir_de el entrada en vigor de este ley , se abrogar el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:29/6/1976:??.??:??] , dejar a salvo el derecho y beneficio que el mismo otorgar a quien lo venir ejercer y disfrutar . se derogar el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que se oponer a el presente ordenamiento . tercero : el militar retirar con derecho a percibir haber de retiro , deber\u00e3 \u00a1 n recibir este beneficio de conformidad con el resoluci\u00f3n acordar por el junta_directiva_de_el_instituto y sancionar por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . cuarto : el prima contener en el art\u00e3 \u00ad culo 66 deber\u00e3 \u00a1 ser revisar por el instituto a el cumplir se uno a\u00e3 \u00b1 o de vigencia de el ley , para el efecto de determinar el factor de prima que permitir , en su caso , mantener el equilibrio financiero de el seguro de vida militar . quinto : el militar que con antelaci\u00e3 \u00b3 n a el [??:18/8/1995:??.??:??] , se encontrar con licencia ilimitado o haber recibir compensaci\u00e3 \u00b3 n y que se haber acoger a el seguro de vida militar potestativo en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley anterior , continuar\u00e3 \u00a1 n pagar el prima anual equivalente a $0.30 ( 30 centavo ) con derecho a uno suma asegurar de $7,500.00 ( $_CUP:7500 00/100 m.n. ) por muerte natural , $15,000.00 ( $_CUP:15000 00/100 m.n. ) por muerte accidental o $22,500.00 ( veintid\u00e3 \u00b3 segundo $_CUP:1500 00/100 m.n. ) por fallecimiento en accidente colectivo , seg\u00e3\u00ban proceder . sexto : a todo el militar que est\u00e3 \u00a9 n en situaci\u00e3 \u00b3 n de retiro antes_de el vigencia de este ley , se le sustituir\u00e3 \u00a1 el \u00e2 \u0080 \u009c ayuda para militar retirados\u00e2 \u0080 \u009d por el cantidad que se determinar conforme_a el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 31 de el ley , de acuerdo a el haber establecer en el tabulador actual autorizar por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , para el grado que sirvi\u00e3 \u00b3 de base para el c\u00e3 \u00a1 l_culo de su haber de retiro . a todo el pensionado antes_de el entrada en vigor de este ley , se le incrementar\u00e3 \u00a1 su pensi\u00e3 \u00b3 n por el cantidad que se determinar conforme_a el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 31 de el ley , de acuerdo a el haber establecer en el tabulador actual autorizar por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , para el grado que sirvi\u00e3 \u00b3 de base para el c\u00e3 \u00a1 l_culo de su pensi\u00e3 \u00b3 n . el aumento se har\u00e3 \u00a1 efectivo a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a 1 de [??:??/9/??:??.??:??] de el presente a\u00e3 \u00b1 o . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/4/2003:??.??:??] . - dip . armar salinas_torre , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . adir lo cerezo_bautista , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 7 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/2003:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe de errata a el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas , publicar el [??:9/7/2003:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/2/2004:??.??:??] en el p\u00e3 \u00a1 gina 8 : decir : deber decir : art\u00e3 \u00ad culo 21 \u00e2 \u0080 \u00a6 art\u00e3 \u00ad culo 21 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 pensi\u00e3 \u00b3 n ser el presentaci\u00e3 \u00b3 n econ\u00e3 \u00b3 mica vitalicio a que tener derecho el familiar de el militar en el caso y condici\u00f3n que fijar este ley . pensi\u00e3 \u00b3 n ser el prestaci\u00e3 \u00b3 n econ\u00e3 \u00b3 mica vitalicio a que tener derecho el familiar de el militar en el caso y condici\u00f3n que fijar este ley . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 decreto por el que se reforma y adicionar el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/5/2006:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico : se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 8 ; 9 ; 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n xv ; 142 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 4 en su fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 147 ; 150 y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 180 con uno fracci\u00e3 \u00b3 n ix a el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas , para quedar como seguir : .......... transitorio_art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:23/3/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidenta . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . patricia_gardu\u00e3 \u00b1 o morales , secretaria . - sen . micaela_aguilar_gonz\u00e3 \u00a1 lez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/4/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/11/2008:??.??:??] \u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 4o . , fracci\u00f3n ix , xiii y xiv ; 12 , fracci\u00f3n vii y xiv ; 18 , fracci\u00f3n xxii y xxiii ; 21 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 22 , fracci\u00f3n iii y v ; 24 , fracci\u00f3n ii , iii , iv y vi ; 30 ; 31 ; 33 ; 34 ; 35 ; 36 , fracci\u00f3n ii y v ; 38 , fracci\u00f3n i y vi ; 39 ; 40 ; 54 ; 55 ; 56 ; 57 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 3 ; 60 ; 63 , fracci\u00f3n i , inciso b ) , y iii ; 64 ; 65 ; 66 ; 80 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 81 ; 82 ; 87 , fracci\u00f3n iii y v ; 89 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 ; 90 ; 91 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso y ) y gramo ) ; 95 ; 103 , fracci\u00f3n i y ii ; 111 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 121 ; 142 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y fracci\u00f3n iii , iv y v ; 148 ; 149 ; 160 ; 167 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 168 ; 171 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 172 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 173 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 ; 174 ; 181 ; 183 ; 186 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 189 ; 190 ; 192 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 ; 193 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 194 ; 195 ; 196 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 3 ; 197 ; 198 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 209 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 221 , p\u00e3 \u00a1 rrafo primero ; y 226 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , numeral 83 de el primera_categor\u00e3 \u00ad a , y numeral 14 de el lista de padecimiento que por producir trastorno funcional de menos de el 20/100 ameritar cambio de arma o servicio a petici\u00e3 \u00b3 n de uno consejo_m\u00e3 \u00a9 do ; se adicionar el fracci\u00f3n xv , xvi y xvii a el art\u00e3 \u00ad culo 4o . ; el fracci\u00e3 \u00b3 n xxiv a el art\u00e3 \u00ad culo 18 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 19 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n v a el art\u00e3 \u00ad culo 52 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual fracci\u00f3n v y vi para quedar como vi y vii , respectivamente ; el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 56 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 4 , 5 y 6 a el art\u00e3 \u00ad culo 111 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n vi a el art\u00e3 \u00ad culo 142 ; el art\u00e3 \u00ad culo 149 bis ; y , el numeral 19 a el lista de padecimiento que por producir trastorno funcional de menos de el 20/100 ameritar cambio de arma o servicio a petici\u00e3 \u00b3 n de uno consejo_m\u00e3 \u00a9 do de el art\u00e3 \u00ad culo 226 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual numeral 19 para quedar como 20 ; y se derogar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 de el art\u00e3 \u00ad culo 21 ; el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el primera , segunda y tercera_categor\u00e3 \u00ad as , el numeral 45 de el segunda_categor\u00e3 \u00ad a , y el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el lista de padecimiento que por producir trastorno funcional de menos de el 20/100 ameritar cambio de arma o servicio a petici\u00e3 \u00b3 n de uno consejo_m\u00e3 \u00a9 do , de el art\u00e3 \u00ad culo 226 ; de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo el disposici\u00f3n que implicar impacto econ\u00e3 \u00b3 mico , el cual se aplicar\u00e3 \u00a1 n en el siguiente t\u00e3 \u00a9 rminos : a ) a_partir_de el [??:1/1/2008:??.??:??] , el haber de retiro , compensaci\u00f3n y pensi\u00f3n se integrar\u00e3 \u00a1 n con el 80/100 a que se referir el fracci\u00f3n i y v de el art\u00e3 \u00ad culo 31 de el presente decreto ; a_partir_de el citar fecha , decir porcentaje sustituir\u00e3 \u00a1 a el 70/100 que venir percibir el militar que se encontrar en situaci\u00e3 \u00b3 n de retiro con derecho a el pago de haber de retiro y a el 60/100 que percibir el pensionista . para efecto de el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , el porcentaje aumentar\u00e3 \u00a1 de el 70/100 a el 75/100 en el a\u00e3 \u00b1 o 2008 y , a_partir_de el a\u00e3 \u00b1 o 2009 , se alcanzar\u00e3 \u00a1 el porcentaje de el 80/100 . b ) los militar que pasar a situaci\u00e3 \u00b3 n de retiro y el que se encontrar en decir situaci\u00e3 \u00b3 n con 30 \u00e3 \u00b3 m\u00e3 \u00a1 segundo a\u00e3 \u00b1 o de servicio efectivo , a_partir_de el [??:??/1/2011:??.??:??] percibir\u00e3 \u00a1 n su haber de retiro con el total de el porcentaje adicional que se establecer en el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 31 ; para decir efecto , a_partir_de el [??:??/1/2008:??.??:??] se aplicar\u00e3 \u00a1 a el monto de el haber de retiro integrar con el suma de el concepto a el que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el citar numeral ; el porcentaje para cada a\u00e3 \u00b1 o se indicar en el tabla siguiente : a\u00e3 \u00b1 o de servicio 2008 2009 2010 2011 30 15.00/100 30.00/100 45.00/100 60.00/100 31 15.50/100 31.00/100 46.50/100 62.00/100 32 16.00/100 32.00/100 48.00/100 64.00/100 33 16.50/100 33.00/100 49.50/100 66.00/100 34 17.00/100 34.00/100 51.00/100 68.00/100 35 17.50/100 35.00/100 52.50/100 70.00/100 36 18.00/100 36.00/100 54.00/100 72.00/100 37 18.50/100 37.00/100 55.50/100 74.00/100 38 19.00/100 38.00/100 57.00/100 76.00/100 39 19.50/100 39.00/100 58.50/100 78.00/100 40 20.00/100 40.00/100 60.00/100 80.00/100 41 20.50/100 41.00/100 61.50/100 82.00/100 42 21.00/100 42.00/100 63.00/100 84.00/100 43 21.50/100 43.00/100 64.50/100 86.00/100 44 22.00/100 44.00/100 66.00/100 88.00/100 45 \u00e3 \u00b3 m\u00e3 \u00a1 segundo 22.50/100 45.00/100 67.50/100 90.00/100 los porcentaje que se se\u00e3 \u00b1 alan para el militar con 45 \u00e3 \u00b3 m\u00e3 \u00a1 segundo a\u00e3 \u00b1 o de servicio efectivo , sustituir\u00e3 \u00a1 n a el porcentaje adicional de el 10/100 que se le venir cubrir . c ) la aportaci\u00e3 \u00b3 n de el gobierno_federal a el que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 66 de el presente decreto , para constituir a_favor_de el militar el fondo_de_el_seguro_de_vida_militar , se realizar\u00e3 \u00a1 a_partir_de el [??:??/1/2010:??.??:??] a raz\u00e3 \u00b3 n de el 1.9/100 , y a el 2.0/100 a_partir_de el [??:??/1/2011:??.??:??] . d ) la aportaci\u00e3 \u00b3 n de el 3.0/100 que se cubrir con cargo a el presupuesto de el secretar\u00e3 \u00ad as de el defensa_nacional y de marina para integrar el importe de el prima mensual de el seguro_colectivo_de_retiro conforme_a el disponer en el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 90 de el presente decreto , se realizar\u00e3 \u00a1 a_partir_de el [??:??/1/2008:??.??:??] a raz\u00e3 \u00b3 n de el 1333/100 ; a_partir_de el [??:??/1/2009:??.??:??] a raz\u00e3 \u00b3 n de el 2166/100 , y a_partir_de el [??:??/1/2010:??.??:??] a raz\u00e3 \u00b3 n de el 3.0/100 . y ) la aportaci\u00e3 \u00b3 n de el 15/100 que el gobierno_federal realizar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 221 de el presente decreto sobre el haber , haber de retiro y pensi\u00f3n , se empezar\u00e3 \u00a1 a cubrir a_partir_de el [??:??/1/2008:??.??:??] conforme_a el tabla siguiente , a_fin_de que a_partir_de el [??:??/1/2011:??.??:??] , el aportaci\u00e3 \u00b3 n de el gobierno_federal ser equivalente a el 15/100 de el concepto que se\u00e3 \u00b1 ala el norma : a\u00e3 \u00b1 o haberes_haberes_de_retiro_pensiones 2008 11.8/100 11.8/100 0/100 2009 12.8/100 12.8/100 5/100 2010 13.9/100 13.9/100 10/100 2011 15.0/100 15.0/100 15/100 segundo . el porcentaje correspondiente a el a\u00e3 \u00b1 o 2008 ser\u00e3 \u00a1 proporcionar de el presupuesto actual de el dependencia y entidad involucrar : secretar\u00e3 \u00ad a de el defensa_nacional , secretar\u00e3 \u00ad a de marina y instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas . 3 . se derogar el disposici\u00f3n que se oponer a el presente ordenamiento , quedar a salvo el derecho y beneficio que se vengar ejercer y disfrutar en t\u00e3 \u00a9 rminos de el leyes_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas de 1976 y 2003 . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/10/2008:??.??:??] . - dip . cesar horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , vicepresidente . - dip . margarita_arenas_guzman , secretaria . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:19/11/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 27 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/2/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 27 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor , a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2010:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . maria_guadalupe_garcia_almanza , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; 31 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 108 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 135 ; 214 , y se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 a el art\u00e3 \u00ad culo 19 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 40 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente en su orden ; y uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 102 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:3/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; 31 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 108 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 135 ; 214 , y se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 a el art\u00e3 \u00ad culo 19 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 40 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente en su orden ; y uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 102 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo el disponer en el transitorio siguiente . 2 . - el militar que pasar a situaci\u00e3 \u00b3 n de retiro y el que se encontrar en decir situaci\u00e3 \u00b3 n con 20 hasta 29 a\u00e3 \u00b1 o de servicio efectivo , a_partir_de el [??:??/1/2016:??.??:??] percibir\u00e3 \u00a1 n su haber de retiro con el total de el porcentaje adicional que se establecer en el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 31 , para decir efecto , a_partir_de el [??:??/1/2012:??.??:??] se aplicar\u00e3 \u00a1 a el monto de el haber de retiro integrar con el suma de el concepto a el que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el citar numeral , el porcentaje que para cada a\u00e3 \u00b1 o se indicar en el tabla siguiente : a\u00e3 \u00b1 o de servicio 2012 2013 2014 2015 2016 20 12.00/100 20.00/100 30.00/100 40.00/100 50.00/100 21 12.00/100 20.00/100 30.00/100 40.00/100 51.00/100 22 12.00/100 20.00/100 30.00/100 40.00/100 52.00/100 23 12.00/100 20.00/100 30.00/100 40.00/100 53.00/100 24 12.00/100 20.00/100 30.00/100 40.00/100 54.00/100 25 12.00/100 20.00/100 30.00/100 42.00/100 55.00/100 26 12.00/100 20.00/100 30.00/100 42.00/100 56.00/100 27 12.00/100 20.00/100 30.00/100 42.00/100 57.00/100 28 12.00/100 20.00/100 30.00/100 44.00/100 58.00/100 29 12.00/100 20.00/100 30.00/100 44.00/100 59.00/100 tercero . el porcentaje correspondiente a el a\u00e3 \u00b1 o 2012 , ser\u00e3 \u00a1 proporcionar de el presupuesto de el secretar\u00e3 \u00ad as de el defensa_nacional y de marina , seg\u00e3\u00ban corresponder . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:16/2/2012:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - dip . gloria_romero_le\u00e3 \u00b3 n , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el fracci\u00f3n xxv , xxvi y xxvii a el art\u00e3 \u00ad culo 18 y uno art\u00e3 \u00ad culo 138 bis a el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:5/6/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar el fracci\u00f3n xxv , xxvi y xxvii a el art\u00e3 \u00ad culo 18 y uno art\u00e3 \u00ad culo 138 bis a el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/4/2012:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . gloria_romero_le\u00e3 \u00b3 n , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a 1 de [??:??/6/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:14/1/2013:??.??:??] \u00e3 \u009a nico . - se_reforma_el_primer_p\u00e3 \u0081 rrafo_de_el_art\u00e3 \u008d culo 89 de_la_ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas , para_quedar_como_sigue : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:18/12/2012:??.??:??] . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . ernesto_javier_cordero_arroyo , presidente . - dip . merilyn_gomez_pozos , secretaria . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:7/1/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/1/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 24 , y el numeral 83 de el primera_categor\u00e3 \u00ad a de el art\u00e3 \u00ad culo 226 ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 226 bis ; y se derogar el numeral 82 de el primera_categor\u00e3 \u00ad a y el lista de padecimiento que por producir trastorno funcional de menos de el 20/100 ameritar cambio de arma o servicio a petici\u00e3 \u00b3 n de uno consejo_m\u00e3 \u00a9 do , de el art\u00e3 \u00ad culo 226 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2014:??.??:??] . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/1/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 108 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/5/??:??.??:??] y 2017 art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 108 de el ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . dentro_de el t\u00e3 \u00a9 rmino de 45 d\u00e3 \u00ad as posterior a el entrada en vigor de el presente decreto , el ejecutivo_federal y el secretar\u00e3 \u00ad a de el ramo competente , deber\u00e3 \u00a1 n realizar el adecuaci\u00f3n normativa a el reglamento_de_la_ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:4/4/2017:??.??:??] . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - sen . itzel_s._r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:19/5/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 6, "primero:": 1, "este": 2, "decreto": 30, "entrar\u00e3\u00a1": 9, "en": 86, "vigor": 12, "treinta": 2, "d\u00e3\u00adas": 4, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "de": 292, "su": 27, "publicaci\u00e3\u00b3n": 18, "el": 115, "diario": 19, "oficial": 19, "la": 134, "federaci\u00e3\u00b3n": 19, "segundo:": 1, "a": 74, "partir": 16, "entrada": 3, "esta": 5, "ley": 28, "se": 58, "abroga": 1, "del": 106, "instituto": 23, "seguridad": 21, "social": 21, "para": 54, "las": 36, "fuerzas": 21, "armadas": 21, "mexicanas": 20, "publicada": 3, "29": 3, "junio": 3, "1976": 2, "dejando": 1, "salvo": 4, "los": 48, "derechos": 2, "y": 87, "beneficios": 2, "que": 49, "misma": 1, "otorga": 1, "quienes": 1, "vienen": 2, "ejerciendo": 2, "disfrutando": 2, "derogan": 6, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "disposiciones": 5, "opongan": 2, "al": 40, "presente": 25, "ordenamiento": 2, "tercero:": 1, "militares": 11, "retirados": 1, "con": 16, "derecho": 5, "percibir": 1, "haber": 9, "retiro": 15, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "recibir": 1, "beneficio": 1, "conformidad": 1, "resoluciones": 1, "acordadas": 1, "por": 31, "junta": 1, "directiva": 1, "sancionadas": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 6, "hacienda": 3, "cr\u00e3\u00a9dito": 3, "p\u00e3\u00bablico": 3, "cuarto:": 1, "prima": 4, "contenida": 1, "art\u00e3\u00adculo": 56, "66": 2, "deber\u00e3\u00a1": 1, "ser": 1, "revisada": 1, "cumplirse": 1, "un": 14, "a\u00e3\u00b1o": 9, "vigencia": 2, "efecto": 3, "determinar": 1, "factor": 1, "permita": 1, "caso": 1, "mantener": 1, "equilibrio": 1, "financiero": 1, "seguro": 4, "vida": 3, "militar": 3, "quinto:": 1, "antelaci\u00e3\u00b3n": 1, "18": 5, "agosto": 1, "1995": 1, "encontraban": 1, "licencia": 1, "ilimitada": 1, "o": 6, "hubiesen": 1, "recibido": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 1, "hayan": 1, "acogido": 1, "potestativo": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 3, "anterior": 2, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "pagando": 1, "anual": 1, "equivalente": 2, "$030": 1, "(treinta": 1, "centavos)": 1, "una": 2, "suma": 3, "asegurada": 1, "$750000": 1, "(siete": 1, "mil": 12, "quinientos": 2, "pesos": 3, "00/100": 3, "mn)": 3, "muerte": 2, "natural": 1, "$1500000": 1, "(quince": 1, "accidental": 1, "$2250000": 1, "(veintid\u00e3\u00b3s": 1, "fallecimiento": 1, "accidente": 1, "colectivo": 2, "seg\u00e3\u00ban": 2, "proceda": 1, "sexto:": 1, "todos": 2, "est\u00e3\u00a9n": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 6, "antes": 2, "les": 3, "sustituir\u00e3\u00a1": 2, "\u00e2\u0080\u009cayuda": 1, "retirados\u00e2\u0080\u009d": 1, "cantidad": 2, "determine": 2, "conforme": 4, "lo": 13, "establecido": 4, "31": 7, "acuerdo": 2, "tabuladores": 2, "actuales": 3, "autorizados": 2, "grado": 2, "sirvi\u00e3\u00b3": 2, "base": 2, "c\u00e3\u00a1lculo": 2, "pensionados": 1, "incrementar\u00e3\u00a1": 1, "pensi\u00e3\u00b3n": 4, "aumento": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "efectivo": 1, "d\u00e3\u00ada": 9, "primero": 10, "septiembre": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 18, "df": 8, "30": 4, "abril": 5, "2003-": 1, "dip": 18, "armando": 1, "salinas": 1, "torre": 1, "presidente-": 15, "sen": 17, "enrique": 5, "jackson": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "adela": 1, "cerezo": 1, "bautista": 1, "secretario-": 4, "sara": 1, "i": 20, "castellanos": 3, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 9, "cumplimiento": 9, "dispuesto": 11, "fracci\u00e3\u00b3n": 35, "89": 12, "constituci\u00e3\u00b3n": 9, "pol\u00e3\u00adtica": 9, "estados": 9, "unidos": 9, "mexicanos": 9, "debida": 9, "observancia": 9, "expido": 9, "residencia": 9, "poder": 9, "ejecutivo": 10, "federal": 21, "ciudad": 10, "distrito": 8, "siete": 2, "mes": 13, "julio": 2, "dos": 9, "tres-": 1, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 9, "secretario": 9, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 9, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 9, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 6, "fe": 1, "erratas": 1, "9": 1, "2003": 2, "24": 6, "febrero": 3, "2004": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "8:": 1, "dice:": 1, "debe": 1, "decir:": 1, "21": 4, "\u00e2\u0080\u00a6": 10, "es": 2, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 2, "vitalicia": 2, "tienen": 2, "familiares": 2, "casos": 2, "condiciones": 2, "fije": 2, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "adiciona": 5, "publicado": 8, "8": 1, "mayo": 3, "2006": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "\u00e3\u009anico:": 1, "reforman": 7, "art\u00e3\u00adculos": 4, "8;": 1, "9;": 1, "12": 4, "xv;": 1, "142": 2, "p\u00e3\u00a1rrafos": 7, "cuarto": 3, "iv;": 3, "147;": 1, "150": 1, "180": 1, "ix": 2, "quedar": 10, "como": 10, "sigue:": 8, "": 2, "transitorio": 5, "\u00e3\u009anico-": 6, "siguiente": 10, "23": 2, "marzo": 2, "2006-": 1, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 2, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "morales": 2, "secretaria-": 14, "micaela": 1, "aguilar": 1, "veintiocho": 1, "seis-": 1, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 3, "abascal": 1, "carranza-": 1, "adicionan": 7, "diversas": 2, "20": 3, "noviembre": 2, "2008": 9, "3o": 1, "4o": 1, "fracciones": 16, "xiii": 1, "xiv;": 2, "vii": 2, "xxii": 1, "xxiii;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "22": 2, "iii": 6, "v;": 4, "ii": 2, "iv": 4, "vi;": 2, "30;": 1, "31;": 2, "33;": 1, "34;": 1, "35;": 1, "36": 2, "38": 2, "39;": 1, "40;": 1, "54;": 1, "55;": 1, "56;": 2, "57": 1, "segundo": 10, "tercero;": 2, "60;": 1, "63": 1, "inciso": 1, "b)": 2, "iii;": 4, "64;": 1, "65;": 1, "66;": 1, "80": 1, "81;": 1, "82;": 1, "87": 1, "tercero": 5, "cuarto;": 1, "90;": 1, "91": 1, "incisos": 1, "e)": 2, "g);": 1, "95;": 1, "103": 1, "ii;": 4, "111": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 23, "segundo;": 3, "121;": 1, "148;": 1, "149;": 1, "160;": 1, "167": 1, "168;": 1, "171": 1, "primero;": 6, "172": 1, "173": 1, "174;": 1, "181;": 1, "183;": 1, "186": 1, "189;": 1, "190;": 1, "192": 1, "193": 1, "194;": 1, "195;": 1, "196": 1, "197;": 1, "198": 1, "209": 1, "221": 2, "226": 4, "numeral": 8, "83": 2, "primera": 4, "categor\u00e3\u00ada": 4, "14": 3, "lista": 4, "padecimientos": 4, "producir": 4, "trastornos": 4, "funcionales": 4, "menos": 4, "20%": 5, "ameritan": 4, "cambio": 4, "arma": 4, "servicio": 4, "petici\u00e3\u00b3n": 4, "consejo": 4, "m\u00e3\u00a9dico;": 1, "xv": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "4o;": 1, "xxiv": 1, "18;": 1, "19;": 3, "v": 3, "52": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 4, "vi": 3, "respectivamente;": 1, "quinto": 1, "sexto": 1, "111;": 1, "142;": 1, "149": 1, "bis;": 2, "19": 2, "m\u00e3\u00a9dico": 3, "actual": 2, "20;": 1, "21;": 1, "segunda": 2, "tercera": 1, "categor\u00e3\u00adas": 1, "45": 4, "226;": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 6, "impliquen": 1, "impacto": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "cuales": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "siguientes": 1, "t\u00e3\u00a9rminos:": 1, "a)": 1, "1": 1, "enero": 17, "haberes": 5, "compensaciones": 1, "pensiones": 3, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "80%": 2, "refieren": 1, "decreto;": 1, "citada": 1, "fecha": 1, "dicho": 3, "porcentaje": 10, "70%": 2, "percibiendo": 1, "encuentren": 3, "pago": 1, "60%": 1, "perciben": 1, "pensionistas": 1, "efectos": 1, "aumentar\u00e3\u00a1": 1, "75%": 1, "2009": 4, "alcanzar\u00e3\u00a1": 1, "pasen": 2, "dicha": 2, "\u00e3\u00b3": 3, "m\u00e3\u00a1s": 3, "a\u00e3\u00b1os": 5, "servicios": 5, "efectivos": 3, "2011": 6, "percibir\u00e3\u00a1n": 2, "total": 2, "adicional": 3, "establece": 2, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "monto": 2, "integrado": 2, "conceptos": 3, "refiere": 3, "citado": 2, "numeral;": 1, "cada": 2, "indica": 2, "tabla": 3, "siguiente:": 2, "2010": 4, "1500%": 1, "3000%": 11, "4500%": 2, "6000%": 2, "1550%": 1, "3100%": 1, "4650%": 1, "6200%": 1, "32": 1, "1600%": 1, "3200%": 1, "4800%": 1, "6400%": 1, "33": 1, "1650%": 1, "3300%": 1, "4950%": 1, "6600%": 2, "34": 1, "1700%": 1, "3400%": 1, "5100%": 2, "6800%": 1, "35": 1, "1750%": 1, "3500%": 1, "5250%": 1, "7000%": 1, "1800%": 1, "3600%": 1, "5400%": 2, "7200%": 1, "37": 1, "1850%": 1, "3700%": 1, "5550%": 1, "7400%": 1, "1900%": 1, "3800%": 1, "5700%": 2, "7600%": 1, "39": 1, "1950%": 1, "3900%": 1, "5850%": 1, "7800%": 1, "40": 3, "2000%": 11, "4000%": 6, "8000%": 1, "41": 1, "2050%": 1, "4100%": 1, "6150%": 1, "8200%": 1, "42": 1, "2100%": 1, "4200%": 4, "6300%": 1, "8400%": 1, "43": 1, "2150%": 1, "4300%": 1, "6450%": 1, "8600%": 1, "44": 1, "2200%": 1, "4400%": 3, "8800%": 1, "2250%": 1, "6750%": 1, "9000%": 1, "porcentajes": 1, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "sustituir\u00e3\u00a1n": 1, "10%": 2, "viene": 1, "cubriendo": 1, "c)": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 4, "gobierno": 3, "constituir": 1, "favor": 1, "fondo": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 2, "raz\u00e3\u00b3n": 4, "19%": 1, "d)": 1, "30%": 2, "cubre": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 3, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "defensa": 3, "nacional": 3, "marina": 3, "integrar": 1, "importe": 1, "mensual": 1, "90": 1, "1333%;": 1, "2166%": 1, "15%": 3, "realice": 1, "sobre": 1, "empezar\u00e3\u00a1": 1, "cubrir": 1, "fin": 1, "sea": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "norma:": 1, "118%": 2, "0%": 1, "128%": 2, "5%": 1, "139%": 2, "150%": 2, "correspondiente": 2, "ser\u00e3\u00a1": 2, "proporcionado": 2, "dependencias": 1, "entidades": 1, "involucradas:": 1, "e": 2, "quedando": 1, "vengan": 1, "leyes": 1, "octubre": 1, "2008-": 1, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "morf\u00e3\u00adn": 1, "vicepresidente-": 1, "margarita": 1, "arenas": 1, "guzman": 1, "ludivina": 2, "menchaca": 2, "diecinueve": 2, "ocho-": 1, "felipe": 4, "jes\u00e3\u00bas": 4, "calder\u00e3\u00b3n": 4, "hinojosa-": 4, "lic": 1, "fernando": 1, "francisco": 3, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mont": 1, "urueta-": 1, "27": 4, "4": 2, "\u00e3\u009anico": 6, "diciembre": 3, "2010-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "jorge": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "maria": 1, "guadalupe": 4, "garcia": 1, "almanza": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "once-": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "vii;": 2, "108": 4, "135;": 2, "214": 2, "subsecuente": 2, "orden;": 2, "102": 2, "3": 1, "2012": 5, "primero-": 1, "segundo-": 1, "hasta": 1, "2016": 2, "2013": 2, "2014": 1, "2015": 2, "1200%": 10, "5000%": 1, "5200%": 1, "5300%": 1, "25": 1, "5500%": 1, "26": 1, "5600%": 1, "28": 1, "5800%": 1, "5900%": 1, "corresponda": 1, "16": 1, "2012-": 3, "jose": 2, "gonzalez": 2, "morfin": 2, "acosta": 2, "naranjo": 2, "gloria": 2, "romero": 2, "le\u00e3\u00b3n": 2, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "xxv": 2, "xxvi": 2, "xxvii": 2, "138": 2, "bis": 2, "5": 1, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "primer": 2, "p\u00e3\u0081rrafo": 1, "arroyo": 2, "vieyra": 1, "ernesto": 1, "javier": 2, "cordero": 1, "merilyn": 1, "gomez": 1, "pozos": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "82": 1, "15": 1, "2014-": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "orozco": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "quince-": 1, "2017": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "dentro": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "posteriores": 1, "ramo": 1, "competente": 1, "realizar": 1, "adecuaciones": 1, "normativas": 1, "reglamento": 1, "2017-": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "diecisiete-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 4, ":": 23, "este": 7, "decreto": 31, "entrar\u00e3": 9, "\u00a1": 72, "en": 86, "vigor": 12, "30": 5, "d\u00e3": 13, "\u00ad": 105, "as": 7, "despu\u00e3": 1, "\u00a9": 44, "segundo": 10, "de": 186, "su": 27, "publicaci\u00e3": 18, "\u00b3": 134, "n": 132, "el": 402, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 19, "": 434, "a_partir_de": 16, "entrada": 3, "ley": 9, "se": 58, "abrogar": 1, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 17, "publicar": 11, "[??:29/6/1976:????:??]": 1, "dejar": 1, "a": 120, "salvo": 4, "derecho": 7, "y": 91, "beneficio": 3, "que": 49, "mismo": 1, "otorgar": 1, "quien": 1, "lo": 2, "venir": 3, "ejercer": 2, "disfrutar": 2, "derogar": 6, "dem\u00e3": 1, "disposici\u00f3n": 5, "oponer": 2, "presente": 25, "ordenamiento": 2, "tercero": 2, "militar": 13, "retirar": 1, "con": 16, "percibir": 3, "haber": 14, "retiro": 13, "deber\u00e3": 3, "recibir": 2, "conformidad": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "acordar": 1, "por": 31, "junta_directiva_de_el_instituto": 1, "sancionar": 1, "secretar\u00e3": 8, "hacienda": 3, "cr\u00e3": 3, "do": 7, "p\u00e3\u00bablico": 3, "cuarto": 1, "prima": 4, "contener": 1, "art\u00e3": 53, "culo": 61, "66": 3, "ser": 4, "revisar": 1, "instituto": 1, "cumplir": 1, "uno": 16, "a\u00e3": 14, "\u00b1": 20, "o": 22, "vigencia": 2, "para": 32, "efecto": 4, "determinar": 3, "factor": 1, "permitir": 1, "caso": 3, "mantener": 1, "equilibrio": 1, "financiero": 1, "seguro": 2, "vida": 2, "quinto": 1, "antelaci\u00e3": 1, "[??:18/8/1995:????:??]": 1, "encontrar": 4, "licencia": 1, "ilimitado": 1, "compensaci\u00e3": 1, "acoger": 1, "potestativo": 1, "t\u00e3": 5, "rminos": 4, "anterior": 2, "continuar\u00e3": 1, "pagar": 1, "anual": 1, "equivalente": 2, "$030": 1, "(": 4, "centavo": 1, ")": 12, "suma": 3, "asegurar": 1, "$750000": 1, "$_cup:7500": 1, "00/100": 3, "mn": 3, "muerte": 2, "natural": 1, "$1500000": 1, "$_cup:15000": 1, "accidental": 1, "$2250000": 1, "veintid\u00e3": 1, "$_cup:1500": 1, "fallecimiento": 1, "accidente": 1, "colectivo": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "proceder": 1, "sexto": 1, "todo": 2, "est\u00e3": 1, "situaci\u00e3": 6, "antes_de": 2, "le": 3, "sustituir\u00e3": 3, "\u00e2": 31, "\u0080": 32, "\u009c": 1, "ayuda": 1, "retirados\u00e2": 1, "\u009d": 1, "cantidad": 2, "conforme_a": 4, "establecer": 6, "31": 9, "acuerdo": 2, "tabulador": 2, "actual": 5, "autorizar": 2, "grado": 2, "sirvi\u00e3": 2, "base": 2, "c\u00e3": 2, "l_culo": 2, "pensionado": 1, "incrementar\u00e3": 1, "pensi\u00e3": 4, "aumento": 1, "har\u00e3": 1, "efectivo": 4, "1": 14, "[??:??/9/??:????:??]": 1, "m\u00e3": 11, "xico": 18, "df": 8, "[??:30/4/2003:????:??]": 1, "-": 89, "dip": 18, "armar": 1, "salinas_torre": 1, "presidente": 15, "sen": 17, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "rez": 2, "adir": 1, "cerezo_bautista": 1, "secretario": 4, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 9, "\"": 9, "cumplimiento": 9, "disponer": 11, "fracci\u00e3": 35, "i_de_el_art\u00e3": 9, "89": 12, "constituci\u00e3": 9, "pol\u00e3": 9, "tic_a": 9, "estados_unidos_mexicanos": 9, "deber": 10, "observancia": 9, "expedir": 9, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 9, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "distrito_federal": 8, "7": 1, "[??:??/7/2003:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 2, "r\u00e3\u00babrica": 18, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 9, "santiago_creel_miranda": 1, "\u008d": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe": 1, "errata": 1, "[??:9/7/2003:????:??]": 1, "[??:24/2/2004:????:??]": 1, "p\u00e3": 32, "gina": 1, "8": 2, "decir": 7, "21": 5, "\u00a6": 30, "presentaci\u00e3": 1, "econ\u00e3": 3, "mica": 2, "vitalicio": 2, "tener": 2, "familiar": 2, "condici\u00f3n": 2, "fijar": 2, "prestaci\u00e3": 1, "reforma": 3, "adicionar": 12, "[??:8/5/2006:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 2, "\u009a": 13, "nico": 5, "reformar": 8, ";": 95, "9": 1, "12": 4, "xv": 2, "142": 3, "rrafos": 7, "4": 4, "iv": 7, "147": 1, "150": 1, "180": 1, "ix": 2, "quedar": 10, "como": 9, "seguir": 7, "transitorio_art\u00e3": 1, "\u00e3": 10, "no": 8, "siguiente": 13, "[??:23/3/2006:????:??]": 1, "marcela_gonz\u00e3": 1, "lez": 3, "salas_p": 1, "presidenta": 2, "patricia_gardu\u00e3": 1, "morales": 1, "secretaria": 14, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "28": 2, "[??:??/4/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "diverso": 2, "[??:20/11/2008:????:??]": 1, "3o": 1, "4o": 2, "fracci\u00f3n": 16, "xiii": 1, "xiv": 2, "vii": 4, "18": 4, "xxii": 1, "xxiii": 1, "\u00e3\u00baltimo": 3, "rrafo": 24, "22": 2, "iii": 10, "v": 7, "24": 3, "ii": 6, "vi": 5, "33": 2, "34": 2, "35": 2, "36": 2, "38": 2, "i": 11, "39": 2, "40": 4, "54": 1, "55": 1, "56": 2, "57": 1, "2": 13, "3": 6, "60": 1, "63": 1, "inciso": 2, "b": 2, "64": 1, "65": 1, "80": 1, "81": 1, "82": 2, "87": 1, "90": 2, "91": 1, "gramo": 1, "95": 1, "103": 1, "111": 2, "121": 1, "148": 1, "149": 2, "160": 1, "167": 1, "168": 1, "171": 1, "172": 1, "173": 1, "174": 1, "181": 1, "183": 1, "186": 1, "189": 1, "190": 1, "192": 1, "193": 1, "194": 1, "195": 1, "196": 1, "197": 1, "198": 1, "209": 1, "221": 2, "primero": 1, "226": 6, "numeral": 9, "83": 2, "primera_categor\u00e3": 3, "14": 1, "lista": 4, "padecimiento": 4, "producir": 4, "trastorno": 4, "funcional": 4, "menos": 4, "20/100": 5, "ameritar": 4, "cambio": 4, "arma": 4, "servicio": 9, "petici\u00e3": 4, "consejo_m\u00e3": 4, "xvi": 1, "xvii": 1, "xxiv": 1, "19": 5, "52": 1, "recorri\u00e3": 4, "ndose": 4, "respectivamente": 1, "5": 1, "6": 1, "bis": 4, "20": 3, "primera": 1, "segunda": 1, "tercera_categor\u00e3": 1, "45": 4, "segunda_categor\u00e3": 1, "implicar": 1, "impacto": 1, "mico": 1, "cual": 1, "aplicar\u00e3": 3, "[??:1/1/2008:????:??]": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "pensi\u00f3n": 2, "integrar\u00e3": 1, "80/100": 2, "referir": 4, "citar": 3, "fecha": 1, "porcentaje": 11, "70/100": 2, "pago": 1, "60/100": 1, "pensionista": 1, "aumentar\u00e3": 1, "75/100": 1, "2008": 4, "2009": 3, "alcanzar\u00e3": 1, "los": 2, "pasar": 2, "[??:??/1/2011:????:??]": 4, "percibir\u00e3": 2, "total": 2, "adicional": 3, "[??:??/1/2008:????:??]": 3, "monto": 2, "integrar": 3, "concepto": 3, "cada": 2, "indicar": 2, "tabla": 3, "2010": 2, "2011": 2, "1500/100": 1, "3000/100": 11, "4500/100": 2, "6000/100": 2, "1550/100": 1, "3100/100": 1, "4650/100": 1, "6200/100": 1, "32": 1, "1600/100": 1, "3200/100": 1, "4800/100": 1, "6400/100": 1, "1650/100": 1, "3300/100": 1, "4950/100": 1, "6600/100": 2, "1700/100": 1, "3400/100": 1, "5100/100": 2, "6800/100": 1, "1750/100": 1, "3500/100": 1, "5250/100": 1, "7000/100": 1, "1800/100": 1, "3600/100": 1, "5400/100": 2, "7200/100": 1, "37": 1, "1850/100": 1, "3700/100": 1, "5550/100": 1, "7400/100": 1, "1900/100": 1, "3800/100": 1, "5700/100": 2, "7600/100": 1, "1950/100": 1, "3900/100": 1, "5850/100": 1, "7800/100": 1, "2000/100": 11, "4000/100": 6, "8000/100": 1, "41": 1, "2050/100": 1, "4100/100": 1, "6150/100": 1, "8200/100": 1, "42": 1, "2100/100": 1, "4200/100": 4, "6300/100": 1, "8400/100": 1, "43": 1, "2150/100": 1, "4300/100": 1, "6450/100": 1, "8600/100": 1, "44": 1, "2200/100": 1, "4400/100": 3, "8800/100": 1, "2250/100": 1, "6750/100": 1, "9000/100": 1, "se\u00e3": 2, "alan": 1, "10/100": 2, "cubrir": 3, "c": 1, "la": 3, "aportaci\u00e3": 4, "gobierno_federal": 3, "constituir": 1, "a_favor_de": 1, "fondo_de_el_seguro_de_vida_militar": 1, "realizar\u00e3": 2, "[??:??/1/2010:????:??]": 2, "raz\u00e3": 4, "19/100": 1, "d": 1, "30/100": 2, "cargo": 1, "presupuesto": 3, "defensa_nacional": 3, "marina": 3, "importe": 1, "mensual": 1, "seguro_colectivo_de_retiro": 1, "1333/100": 1, "[??:??/1/2009:????:??]": 1, "2166/100": 1, "15/100": 3, "realizar": 2, "sobre": 1, "empezar\u00e3": 1, "a_fin_de": 1, "ala": 1, "norma": 1, "haberes_haberes_de_retiro_pensiones": 1, "118/100": 2, "0/100": 1, "128/100": 2, "5/100": 1, "139/100": 2, "150/100": 2, "correspondiente": 2, "ser\u00e3": 2, "proporcionar": 2, "dependencia": 1, "entidad": 1, "involucrar": 1, "instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "vengar": 1, "leyes_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "1976": 1, "2003": 1, "[??:30/10/2008:????:??]": 1, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "jos\u00e3": 2, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "vicepresidente": 1, "margarita_arenas_guzman": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 2, "[??:19/11/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 4, "hinojosa": 4, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 2, "mont_urueta": 1, "27": 3, "[??:4/2/2011:????:??]": 1, "transitorio_\u00e3": 3, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "veintis\u00e3": 1, "francisco_blake_mora": 1, "108": 4, "135": 2, "214": 2, "subsecuente": 2, "orden": 2, "102": 2, "[??:3/4/2012:????:??]": 1, "transitorio": 1, "hasta": 1, "29": 2, "[??:??/1/2016:????:??]": 1, "[??:??/1/2012:????:??]": 1, "2012": 2, "2013": 1, "2014": 1, "2015": 1, "2016": 1, "1200/100": 10, "5000/100": 1, "5200/100": 1, "23": 1, "5300/100": 1, "25": 1, "5500/100": 1, "26": 1, "5600/100": 1, "5800/100": 1, "5900/100": 1, "corresponder": 1, "[??:16/2/2012:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 2, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "gloria_romero_le\u00e3": 2, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "xxv": 2, "xxvi": 2, "xxvii": 2, "138": 2, "[??:5/6/2012:????:??]": 1, "[??:24/4/2012:????:??]": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "[??:??/6/2012:????:??]": 1, "[??:14/1/2013:????:??]": 1, "se_reforma_el_primer_p\u00e3": 1, "\u0081": 4, "rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "de_la_ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "para_quedar_como_sigue": 1, "transitorios_\u00e3": 1, "[??:18/12/2012:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "ernesto_javier_cordero_arroyo": 1, "merilyn_gomez_pozos": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "[??:7/1/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 3, "n_gel": 3, "osorio_chong": 3, "[??:27/1/2015:????:??]": 1, "[??:15/12/2014:????:??]": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mar\u00e3": 2, "elena_barrera_tapia": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/1/2015:????:??]": 1, "[??:24/5/??:????:??]": 1, "2017": 1, "dentro_de": 1, "rmino": 1, "posterior": 1, "ejecutivo_federal": 1, "ramo": 1, "competente": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "normativa": 1, "reglamento_de_la_ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas": 1, "[??:4/4/2017:????:??]": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "ver\u00e3": 1, "nica": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:19/5/2017:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 138, "del": 723, "instituto": 179, "de": 2443, "seguridad": 38, "social": 37, "para": 298, "las": 483, "fuerzas": 61, "armadas": 61, "mexicanas": 35, "nueva": 6, "publicada": 5, "en": 847, "el": 942, "diario": 21, "oficial": 36, "la": 1261, "federaci\u00e3\u00b3n": 23, "9": 8, "julio": 3, "2003": 3, "texto": 1, "vigente": 15, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 11, "dof": 131, "24-05-2017": 2, "al": 308, "margen": 1, "un": 120, "sello": 1, "con": 326, "escudo": 1, "nacional": 62, "que": 843, "dice:": 2, "estados": 17, "unidos": 12, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 9, "vicente": 3, "fox": 3, "quesada": 1, "presidente": 6, "los": 861, "mexicanos": 11, "a": 631, "sus": 116, "habitantes": 2, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 453, "ha": 6, "servido": 2, "dirigirme": 1, "siguiente": 16, "decreto": 31, "\"el": 1, "decreta:": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 4, "primero:": 4, "disposiciones": 19, "generales": 15, "cap\u00e3\u00adtulo": 13, "\u00e3\u009anico": 8, "art\u00e3\u00adculo": 409, "1o": 1, "es": 24, "organismo": 3, "p\u00e3\u00bablico": 32, "descentralizado": 1, "federal": 66, "personalidad": 11, "jur\u00e3\u00addica": 1, "y": 813, "patrimonio": 7, "propio": 7, "domicilio": 7, "ciudad": 11, "m\u00e3\u00a9xico": 27, "2o": 1, "funciones": 10, "son:": 2, "i": 88, "otorgar": 13, "prestaciones": 13, "administrar": 8, "servicios": 80, "su": 207, "cargo": 29, "presente": 43, "le": 26, "encomienda;": 1, "ii": 70, "exclusivamente": 2, "fin": 15, "se\u00e3\u00b1alado": 6, "ley;": 17, "iii": 58, "fondos": 4, "reciba": 6, "destino": 2, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "aplic\u00e3\u00a1ndolos": 1, "fines": 7, "previstos;": 1, "iv": 45, "recursos": 23, "fondo": 62, "vivienda": 25, "miembros": 25, "activo": 99, "ej\u00e3\u00a9rcito": 37, "fuerza": 42, "a\u00e3\u00a9rea": 37, "armada": 44, "establecer": 3, "operar": 3, "sistema": 8, "financiamiento": 6, "les": 45, "permita": 3, "obtener": 4, "cr\u00e3\u00a9dito": 40, "barato": 2, "suficiente": 2, "para:": 2, "a)": 18, "adquisici\u00e3\u00b3n": 9, "propiedad": 6, "habitaciones": 12, "c\u00e3\u00b3modas": 2, "e": 17, "higi\u00e3\u00a9nicas": 2, "incluyendo": 7, "sujetas": 2, "r\u00e3\u00a9gimen": 9, "condominio;": 2, "b)": 19, "construcci\u00e3\u00b3n": 13, "reparaci\u00e3\u00b3n": 6, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 6, "o": 538, "mejoramiento": 7, "c)": 13, "pago": 48, "pasivos": 7, "contra\u00e3\u00addos": 4, "por": 351, "conceptos": 10, "anteriores": 17, "v": 33, "coordinar": 2, "financiar": 2, "programas": 8, "destinadas": 3, "ser": 39, "adquiridas": 4, "armada;": 3, "vi": 23, "adquirir": 6, "todos": 18, "bienes": 11, "muebles": 2, "inmuebles": 6, "necesarios": 16, "realizaci\u00e3\u00b3n": 4, "cometidos;": 1, "vii": 12, "invertir": 1, "acuerdo": 33, "especiales": 3, "esta": 109, "viii": 7, "realizar": 6, "toda": 4, "clase": 2, "actos": 50, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "celebrar": 4, "contratos": 3, "requiera": 3, "servicio;": 5, "ix": 9, "organizar": 1, "dependencias": 5, "fijar": 2, "estructura": 1, "funcionamiento": 8, "mismas;": 1, "x": 6, "expedir": 6, "estatuto": 2, "org\u00e3\u00a1nico": 2, "manuales": 2, "normas": 5, "procedimientos": 10, "interiores": 1, "debida": 10, "prestaci\u00e3\u00b3n": 12, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "interna;": 1, "xi": 7, "difundir": 1, "conocimientos": 1, "orientaciones": 1, "sobre": 21, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "xii": 6, "dem\u00e3\u00a1s": 28, "confieren": 2, "leyes": 3, "reglamentos": 1, "3o": 2, "constituye": 1, "por:": 2, "derechos": 31, "obligaciones": 7, "integran": 2, "inventarios": 1, "registros;": 1, "cuotas": 6, "aporten": 2, "militares": 184, "familiares": 60, "derechohabientes": 8, "t\u00e3\u00a9rminos": 36, "este": 43, "objeto": 11, "establezcan": 4, "legales;": 2, "aportaciones": 20, "gobierno": 23, "se\u00e3\u00b1aladas": 7, "espec\u00e3\u00adficas;": 1, "una": 68, "cantidad": 10, "anual": 6, "equivalente": 22, "15%": 5, "haberes": 41, "retiro": 171, "pensiones": 12, "seg\u00e3\u00ban": 12, "corresponda;": 1, "conforme": 33, "deba": 3, "instituto;": 9, "fracci\u00e3\u00b3n": 107, "reformada": 36, "20-11-2008": 99, "cualquier": 30, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "adquiera": 1, "as\u00e3\u00ad": 35, "como": 103, "rendimientos": 3, "remanentes": 1, "obtenga": 3, "virtud": 1, "operaciones": 8, "seguro": 67, "vida": 33, "militar": 218, "colectivo": 17, "4o": 2, "efectos": 32, "entiende": 3, "mexicanas;": 5, "junta": 55, "directiva": 45, "\u00e3\u0093rgano": 1, "mexicanos;": 2, "m\u00e3\u00a9xico;": 4, "cuando": 81, "se\u00e3\u00b1alen": 3, "jerarqu\u00e3\u00adas": 4, "son": 15, "aplicables": 8, "grados": 4, "equivalentes": 7, "armadas;": 3, "derechohabiente": 3, "l\u00e3\u00adnea": 1, "directa": 2, "(esposa": 1, "esposo": 1, "concubina": 17, "concubinario": 12, "hijos": 28, "madre": 5, "padre": 5, "algunos": 2, "casos": 41, "hermanos)": 1, "tienen": 16, "derecho": 68, "beneficios": 15, "estipulados": 1, "beneficiario": 10, "persona": 18, "cuyo": 5, "favor": 16, "designado": 3, "beneficio": 35, "econ\u00e3\u00b3mico": 7, "voluntad": 1, "expresa": 2, "militar;": 8, "deudos": 2, "parientes": 1, "fallecido;": 2, "declaraci\u00e3\u00b3n": 11, "procedencia": 10, "documento": 4, "expide": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 77, "origen": 17, "tr\u00e3\u00a1mite": 14, "determine": 9, "naturaleza": 7, "monto": 11, "cual": 15, "provisional": 3, "inicio": 1, "administrativo": 2, "definitivo": 1, "t\u00e3\u00a9rmino;": 1, "haber": 98, "percepci\u00e3\u00b3n": 8, "base": 22, "establece": 14, "tabulador": 2, "hacienda": 26, "p\u00e3\u00bablico;": 3, "prima": 19, "perseverancia": 5, "refieren": 10, "art\u00e3\u00adculos": 14, "51": 5, "ascensos": 1, "recompensas": 2, "nacionales": 2, "55": 4, "asignaci\u00e3\u00b3n": 5, "t\u00e3\u00a9cnico": 17, "cubre": 5, "tener": 6, "estudios": 6, "nivel": 7, "licenciatura": 3, "estar": 6, "desempe\u00e3\u00b1ando": 2, "espec\u00e3\u00adficas": 2, "profesi\u00e3\u00b3n;": 1, "xiii": 4, "especial": 15, "coronel": 1, "general": 21, "divisi\u00e3\u00b3n": 4, "xiv": 3, "vuelo": 7, "salto": 7, "remuneraciones": 2, "cubren": 1, "habitualmente": 1, "desempe\u00e3\u00b1an": 2, "tipo": 10, "actividades;": 1, "xv": 5, "sobrehaber": 17, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 1, "adicional": 4, "personal": 31, "atenci\u00e3\u00b3n": 10, "incremento": 2, "costo": 3, "insalubridad": 1, "lugar": 9, "donde": 4, "preste": 2, "servicios;": 3, "adicionada": 10, "xvi": 4, "m\u00e3\u00adnimo": 14, "m\u00e3\u00a1s": 44, "bajo": 10, "mexicana": 6, "xvii": 3, "sueldo": 4, "servidor": 4, "se\u00e3\u00b1ala": 7, "servidores": 5, "p\u00e3\u00bablicos": 4, "superiores": 3, "mandos": 2, "medios": 7, "caso": 104, "enlaces": 1, "correspondientes": 9, "secretar\u00e3\u00adas": 31, "defensa": 44, "marina": 43, "autorizados": 5, "5o": 2, "\u00e3\u00b3rgano": 7, "integra": 2, "nueve": 1, "miembros:": 2, "tres": 14, "designados": 9, "ejecutivo": 16, "designar\u00e3\u00a1": 2, "vicepresidente": 3, "propuestos": 5, "sea": 28, "ser\u00e3\u00a1": 59, "viceversa": 3, "cada": 29, "uno": 10, "integrantes": 5, "primer": 10, "p\u00e3\u00a1rrafo": 66, "designar\u00e3\u00a1n": 1, "suplentes": 3, "respectivos": 3, "excepto": 3, "propietarios": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 18, "menos": 16, "jer\u00e3\u00a1rquico": 1, "director": 12, "dentro": 42, "dependencia": 10, "pertenezcan;": 1, "categor\u00e3\u00ada": 33, "\u00e3\u00a1rea": 4, "6o": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 1, "tiempo": 28, "subsista": 1, "designaci\u00e3\u00b3n;": 1, "nombramientos": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 33, "revocados": 1, "libremente": 3, "quienes": 12, "hayan": 41, "expedido": 4, "7o": 1, "subdirector": 5, "directores": 4, "estime": 4, "necesario": 4, "eficaz": 1, "debiendo": 4, "primero": 12, "preferencia": 4, "jerarqu\u00e3\u00ada": 6, "almirante": 1, "tanto": 13, "ning\u00e3\u00ban": 9, "pertenecer": 1, "dos": 32, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "misma": 10, "funcionarios": 3, "empleados": 3, "ser\u00e3\u00a1n": 29, "propuesta": 1, "procurando": 1, "proporcionalidad": 1, "efectivos": 22, "considerados": 1, "trabajadores": 10, "confianza": 1, "similares": 1, "sociales": 5, "estado": 19, "mencionadas": 3, "servicio": 107, "8o-": 1, "cuenta": 11, "vigilancia": 3, "integrado": 5, "comisario": 1, "propietario": 1, "suplente": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 13, "p\u00e3\u00bablica": 10, "asistir\u00e3\u00a1n": 1, "voz": 2, "pero": 10, "sin": 53, "voto": 2, "sesiones": 3, "ordinarias": 2, "extraordinarias": 2, "atribuciones": 4, "60": 5, "entidades": 4, "paraestatales": 2, "29": 12, "30": 20, "reglamento": 8, "reformado": 65, "08-05-2006": 10, "9o-": 1, "tiene": 7, "interno": 3, "control": 6, "frente": 1, "titular": 2, "mismo": 23, "37": 9, "org\u00e3\u00a1nica": 8, "administraci\u00e3\u00b3n": 16, "ejercicio": 4, "facultades": 6, "auxiliar\u00e3\u00a1": 1, "titulares": 4, "\u00e3\u00a1reas": 2, "auditor\u00e3\u00ada": 4, "quejas": 2, "responsabilidades": 5, "mismos": 7, "refiere": 21, "anterior": 32, "\u00e3\u00a1mbito": 3, "respectivas": 3, "competencias": 1, "ejercen": 1, "previstas": 2, "administrativas": 4, "ordenamientos": 3, "legales": 8, "administrativos": 2, "lo": 76, "previsto": 2, "66": 5, "67": 3, "interior": 3, "ausencias": 3, "contralor": 1, "suplidas": 1, "dispuesto": 18, "74": 3, "10": 13, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "v\u00e3\u00a1lidamente": 1, "concurrencia": 4, "seis": 11, "resoluciones": 5, "tomar\u00e3\u00a1n": 3, "mayor\u00e3\u00ada": 2, "votos": 1, "presentes": 1, "11": 7, "acuerdos": 4, "ejecutados": 3, "12-": 1, "directiva:": 1, "decidir": 1, "inversiones": 8, "dictar": 2, "satisfacer": 1, "establecidas": 1, "negar": 1, "modificar": 2, "suspender": 1, "dejar": 5, "insubsistentes": 3, "compensaciones": 4, "conocer": 3, "resolver": 3, "propuestas": 1, "otorgamiento": 10, "cr\u00e3\u00a9ditos": 29, "hipotecarios": 4, "determinar": 4, "montos": 2, "m\u00e3\u00a1ximos": 4, "otorguen": 7, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "pr\u00e3\u00a9stamos": 6, "precios": 4, "venta": 6, "cuya": 6, "pueda": 3, "autorizar": 6, "plazo": 21, "mayor": 9, "hasta": 27, "20": 31, "a\u00e3\u00b1os": 70, "destinen": 3, "casas": 14, "habitaci\u00e3\u00b3n": 9, "tendr\u00e3\u00a1": 15, "tambi\u00e3\u00a9n": 12, "facultad": 5, "menor": 11, "inciso": 5, "100": 4, "aprobar": 3, "poner": 1, "vigor": 15, "hagan": 6, "adecuado": 2, "03-04-2012": 8, "suprimir": 1, "delegaciones": 1, "estados;": 1, "discutir": 1, "anualmente": 7, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 6, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "presupuestos": 6, "memoria": 2, "planes": 3, "operaciones;": 1, "previo": 6, "informe": 5, "comisarios": 2, "dictamen": 9, "auditores": 1, "externos": 1, "financieros": 6, "publicaci\u00e3\u00b3n": 19, "mismos;": 2, "vigilar": 3, "reglamentos;": 1, "analizar": 1, "informes": 3, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "rinda": 7, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "corresponda": 24, "58": 4, "paraestatales;": 1, "conceder": 2, "licencias": 3, "directiva;": 1, "proponer": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "reformas": 1, "ambos": 17, "jur\u00e3\u00addicos;": 1, "ordenar": 1, "practique": 2, "conveniente": 1, "exactitud": 1, "comprobar": 1, "aval\u00e3\u00baos": 1, "materia": 3, "dichas": 6, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "practicar\u00e3\u00a1n": 1, "independencia": 1, "corresponde": 1, "s\u00e3\u00ad": 4, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "conformidad": 22, "aquellos": 6, "legalmente": 12, "fuesen": 1, "mejor": 2, "13": 7, "general:": 1, "representar": 1, "presentar": 7, "a\u00e3\u00b1o": 15, "pormenorizado": 1, "someter": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "todas": 7, "aquellas": 6, "cuestiones": 4, "sean": 15, "competencia": 5, "misma;": 1, "asistir": 1, "concurrir\u00e3\u00a1": 1, "ellas": 1, "quien": 7, "asuma": 1, "funciones;": 1, "formular": 2, "balance": 1, "ingresos": 4, "egresos": 6, "anual;": 1, "elaborar": 1, "manejo": 3, "explotaci\u00e3\u00b3n": 2, "bienes;": 1, "inmediata": 2, "responsabilidad": 5, "asuntos": 4, "urgentes": 1, "reserva": 9, "dar": 2, "posible;": 1, "correspondientes;": 1, "labores": 1, "exigiendo": 1, "debido": 1, "cumplimiento": 13, "imponer": 1, "correcciones": 1, "disciplinarias": 1, "procedentes;": 1, "convocar": 1, "proceda": 9, "juicio": 11, "existan": 5, "razones": 2, "suficientes": 2, "14": 12, "corresponden": 2, "mandatarios": 1, "pleitos": 1, "cobranzas;": 1, "dominio": 2, "requieran": 1, "cl\u00e3\u00a1usula": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 10, "civil": 8, "suscribir": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 2, "previa": 2, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 3, "querellas": 2, "delitos": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 24, "puedan": 11, "perseguir": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 9, "parte": 23, "ofendida": 1, "perd\u00e3\u00b3n": 1, "extintivo": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 22, "penal": 5, "podr\u00e3\u00a1": 22, "revocar": 1, "poderes": 1, "personas": 6, "ajenas": 2, "deber\u00e3\u00a1": 19, "recabar": 1, "15": 10, "enviar\u00e3\u00a1": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "modificaciones": 1, "16": 10, "fijadas": 3, "presupuesto": 9, "17": 7, "adem\u00e3\u00a1s": 8, "suplir": 1, "temporales": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "propias": 2, "cuales": 6, "delegue": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "certificaciones": 1, "haya": 35, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "secretario": 11, "presentar\u00e3\u00a1": 2, "anuales": 3, "operaci\u00e3\u00b3n": 5, "segundo:": 4, "generalidades": 1, "18": 14, "otorgar\u00e3\u00a1n": 2, "arreglo": 1, "siguientes:": 9, "retiro;": 6, "pensi\u00e3\u00b3n;": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n;": 1, "pagas": 3, "defunci\u00e3\u00b3n;": 1, "ayuda": 7, "gastos": 18, "sepelio;": 1, "trabajo;": 1, "ahorro;": 1, "vida;": 1, "departamentos;": 1, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 3, "temporal": 2, "departamentos": 1, "mediante": 17, "recuperaci\u00e3\u00b3n;": 1, "corto": 3, "plazo;": 1, "tiendas": 1, "granjas": 2, "centros": 9, "tur\u00e3\u00adsticos;": 1, "hogar": 5, "retirados;": 1, "bienestar": 3, "infantil;": 1, "funerario;": 1, "xviii": 1, "becas": 8, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 6, "cient\u00e3\u00adfica": 4, "tecnol\u00e3\u00b3gica;": 1, "xix": 1, "desarrollo": 4, "superaci\u00e3\u00b3n": 2, "derechohabientes;": 1, "xx": 1, "deportivos": 1, "recreo;": 1, "xxi": 1, "orientaci\u00e3\u00b3n": 3, "social;": 1, "xxii": 2, "m\u00e3\u00a9dico": 30, "integral;": 1, "xxiii": 1, "farmacias": 2, "econ\u00e3\u00b3micas;": 1, "05-06-2012": 6, "xxiv": 2, "vivienda;": 2, "xxv": 3, "beca": 6, "manutenci\u00e3\u00b3n;": 1, "xxvi": 3, "escolar": 2, "xxvii": 3, "19": 9, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "ante": 11, "afiliaci\u00e3\u00b3n": 4, "respectivo": 10, "situaci\u00e3\u00b3n": 50, "documentos": 8, "identificaci\u00e3\u00b3n": 10, "expida": 1, "v\u00e3\u00a1lidos": 1, "ejercitar": 4, "afiliar": 1, "designar": 3, "beneficiarios": 47, "obligaci\u00e3\u00b3n": 11, "mantener": 4, "actualizada": 1, "dicha": 21, "designaci\u00e3\u00b3n": 11, "adicionado": 11, "afiliar\u00e3\u00a1": 1, "menores": 11, "sola": 7, "presentaci\u00e3\u00b3n": 6, "copia": 15, "certificada": 12, "acta": 15, "nacimiento": 5, "hijo": 6, "trate": 9, "mandamiento": 1, "judicial": 5, "expedir\u00e3\u00a1": 3, "c\u00e3\u00a9dula": 2, "correspondan": 3, "carezca": 1, "esa": 5, "proporcionar\u00e3\u00a1": 2, "quir\u00e3\u00bargico": 6, "exhibici\u00e3\u00b3n": 3, "constancia": 3, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 6, "relaci\u00e3\u00b3n": 19, "familiar": 6, "perjuicio": 6, "atender": 6, "inmediato": 8, "extrema": 1, "urgencia": 2, "probar": 1, "posteriormente": 2, "asiste": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 33, "muerte": 33, "21": 12, "ejerce": 1, "conducto": 6, "separar": 1, "ocurrir": 4, "alguna": 12, "causales": 2, "aquella": 1, "colocados": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 10, "expresas": 4, "suma": 31, "fija": 6, "ejercer": 2, "licencia": 18, "ilimitada": 11, "retirados": 16, "deber\u00e3\u00a1n": 18, "solicitud": 14, "econ\u00e3\u00b3mica": 11, "vitalicia": 4, "condiciones": 13, "vez": 7, "31": 19, "considerado": 4, "solo": 1, "concepto": 14, "pensi\u00e3\u00b3n": 32, "fije": 7, "fe": 3, "erratas": 2, "24-02-2004": 1, "20-11-2008:": 4, "derog\u00e3\u00b3": 4, "entonces": 4, "cuarto": 5, "22": 12, "\u00e3\u00banicamente": 10, "especifican:": 1, "encontr\u00e3\u00a1ndose": 2, "pasen": 6, "marina;": 1, "fallezcan": 6, "estando": 3, "siempre": 22, "\u00e3\u00baltimo": 15, "concedido": 3, "no": 160, "cobrado": 4, "acordada;": 1, "cuerpos": 4, "defensas": 5, "rurales": 5, "incapacitados": 15, "consecuencia": 25, "ellos": 20, "mueran": 1, "mismas": 3, "circunstancias": 7, "fuera": 13, "estos": 17, "retribuciones": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "121": 3, "soldados": 5, "marineros": 3, "cabos": 2, "reenganchados": 2, "milicia": 3, "auxiliar": 2, "sido": 18, "separado": 4, "t\u00e3\u00a9rmino": 18, "contrato": 11, "23": 10, "cubrir\u00e3\u00a1n": 2, "erario": 3, "cuant\u00e3\u00ada": 4, "tal": 10, "est\u00e3\u00a9n": 12, "percibiendo": 15, "incrementar\u00e3\u00a1": 2, "igual": 5, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "aumenten": 1, "24": 18, "causas": 9, "retiro:": 3, "llegar": 3, "edad": 27, "l\u00e3\u00admite": 11, "25": 17, "quedar": 13, "incapacitado": 8, "armas": 16, "lesiones": 19, "recibidas": 6, "ella;": 2, "otros": 13, "ellos;": 1, "incapacidad": 47, "produzca": 4, "trasladarse": 1, "directamente": 8, "retorno": 1, "directo": 1, "\u00e3\u00a9ste": 9, "particular;": 1, "establecido": 17, "174": 2, "183": 2, "27-01-2015": 5, "imposibilitados": 8, "desempe\u00e3\u00b1o": 6, "enfermedad": 21, "dure": 3, "meses": 23, "pudiendo": 4, "prorrogar": 1, "lapso": 4, "m\u00e3\u00a9dicos": 10, "navales": 8, "establezca": 3, "posibilidad": 3, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 4, "ese": 4, "solicitarlo": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 20, "prestado": 2, "veinte": 5, "permanecer": 1, "siguiente:": 16, "individuos": 4, "tropa": 9, "50": 7, "subtenientes": 1, "tenientes": 2, "52": 6, "capitanes": 3, "segundos": 1, "53": 4, "primeros": 5, "54": 3, "mayores": 10, "56": 3, "coroneles": 3, "brigadieres": 1, "61": 3, "brigada": 1, "63": 4, "65": 3, "mexicano": 2, "contenidas": 12, "tomarse": 1, "hom\u00e3\u00b3logos": 2, "org\u00e3\u00a1nicas": 17, "26": 10, "diplomados": 1, "obtenido": 1, "grado": 32, "acad\u00e3\u00a9mico": 1, "superior": 9, "especialistas": 5, "t\u00e3\u00a9cnicos": 2, "mec\u00e3\u00a1nicos": 1, "dom\u00e3\u00a9sticos": 1, "instalaciones": 2, "presten": 1, "obstante": 3, "llegado": 3, "continuar": 3, "cinco": 16, "estimen": 2, "procedentes": 1, "almirantes": 2, "pueden": 3, "retenidos": 1, "presidencial": 2, "existir": 1, "causa": 12, "poder": 10, "27": 12, "resoluci\u00e3\u00b3n": 14, "definitiva": 17, "ascender\u00e3\u00a1n": 2, "c\u00e3\u00a1lculo": 7, "correspondiente": 27, "considerando": 1, "tabla": 9, "8": 8, "7": 8, "28": 12, "6": 8, "5": 10, "35": 10, "4": 7, "40": 17, "3": 7, "04-02-2011": 1, "ostenten": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 5, "especialidad": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 3, "legal": 7, "inferior": 2, "si": 47, "re\u00e3\u00banen": 1, "requisitos": 10, "se\u00e3\u00b1alados": 11, "precedente": 1, "presupuestalmente": 1, "percibe": 1, "percibir\u00e3\u00ada": 1, "nuevo": 4, "\u00e3\u00a9stos": 10, "calcular\u00e3\u00a1n": 1, "fallezca": 3, "hubiera": 2, "satisfecho": 1, "especificados": 2, "tome": 1, "hubiere": 21, "tenido": 2, "ascender": 1, "pensionistas": 5, "pasar": 1, "revista": 1, "supervivencia": 1, "reglamentarias": 1, "jefes": 6, "quedan": 4, "exceptuados": 1, "volver": 1, "activo:": 2, "contra\u00e3\u00adda": 5, "campa\u00e3\u00b1a": 2, "logren": 1, "curaci\u00e3\u00b3n": 6, "comprobada": 4, "dict\u00e3\u00a1menes": 2, "expedidos": 1, "designe": 1, "adquieran": 1, "otra": 7, "nacionalidad;": 1, "causal": 4, "tramitar\u00e3\u00a1": 2, "necesidades": 4, "naci\u00e3\u00b3n": 3, "exijan": 1, "requiri\u00e3\u00a9ndose": 1, "ello": 4, "suscrito": 3, "desaparecer": 1, "necesidad": 3, "volver\u00e3\u00a1n": 1, "sobrevenga": 1, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "reglas": 2, "motivo": 9, "retirado": 5, "vuelva": 2, "corresponder\u00e3\u00a1": 2, "ostent\u00e3\u00b3": 1, "primera": 19, "estancia": 2, "conservar": 3, "fue": 6, "conferido": 1, "vuelta": 4, "dejar\u00e3\u00a1": 1, "insubsistente": 4, "salvo": 15, "estuviere": 7, "cubriendo": 2, "suspender\u00e3\u00a1": 4, "permanezca": 2, "activo;": 5, "importe": 19, "reintegrado": 2, "totalmente": 2, "descuentos": 2, "quincenales": 2, "25%": 2, "d)": 9, "deducir\u00e3\u00a1": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "total": 31, "reintegraci\u00e3\u00b3n": 1, "e)": 4, "declarar\u00e3\u00a1": 4, "exista": 5, "reintegrar": 3, "cantidades": 10, "cobradas": 3, "implique": 1, "dej\u00e3\u00b3": 1, "percibir": 11, "encontrarse": 2, "procedimiento": 12, "reintegrar\u00e3\u00a1": 2, "de:": 4, "devoluci\u00e3\u00b3n": 9, "reingresa": 1, "situaciones": 6, "distintas": 1, "fracciones": 32, "reintegro": 2, "har\u00e3\u00a1": 16, "se\u00e3\u00b1alan": 2, "incisos": 4, "integrar": 3, "tomar\u00e3\u00a1": 6, "porcentaje": 16, "vayan": 1, "adicionar\u00e3\u00a1": 2, "80%": 9, "dicho": 15, "primas": 7, "complementarias": 3, "condecoraciones": 2, "ya": 8, "otorgadas": 4, "asignaciones": 13, "otras": 9, "momento": 6, "ocurra": 4, "bien": 8, "cumplirse": 2, "precepto": 1, "fecha": 34, "formul\u00e3\u00b3": 1, "mencionada": 1, "citado": 3, "anteriormente;": 1, "fallecimiento": 31, "integrar\u00e3\u00a1": 3, "tomando": 3, "ostentado": 1, "pasan": 1, "computen": 2, "fijar\u00e3\u00a1": 5, "indic\u00e3\u00b3": 1, "aumentando": 1, "porcentajes": 4, "indican": 1, "ciento": 7, "50%": 12, "51%": 1, "52%": 1, "53%": 1, "54%": 1, "55%": 1, "56%": 1, "57%": 1, "58%": 1, "59%": 1, "60%": 9, "62%": 2, "32": 9, "64%": 1, "33": 8, "66%": 1, "34": 8, "68%": 2, "70%": 3, "36": 10, "72%": 1, "74%": 1, "38": 13, "76%": 1, "39": 7, "78%": 1, "41": 8, "82%": 1, "42": 8, "84%": 1, "43": 8, "86%": 1, "44": 8, "88%": 1, "45": 16, "\u00e3\u00b3": 8, "90%": 3, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "correspondido": 2, "fallecimiento;": 2, "reconoci\u00e3\u00b3": 1, "hubieren": 9, "reconocido": 2, "calculados": 1, "fijado": 2, "tabuladores": 4, "cause": 5, "alta": 16, "baja": 35, "exentos": 2, "todo": 6, "impuesto": 3, "reducirse": 1, "adeudos": 1, "alimentos": 2, "cesi\u00e3\u00b3n": 2, "ni": 9, "provenga": 1, "error": 1, "descuento": 1, "efectivo": 2, "veinticinco": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "100%": 4, "reconozca": 3, "forma": 14, "establecida": 5, "ley:": 1, "tuviesen": 1, "incapaciten": 6, "propios": 1, "clasifique": 2, "tablas": 11, "226": 17, "comprendidos": 6, "segunda": 19, "cumplido": 15, "calculado": 1, "85%": 2, "12": 11, "95%": 2, "soliciten": 5, "voluntariamente": 1, "cuota": 9, "65%": 1, "71%": 1, "75%": 2, "padecimientos": 23, "catalogados": 1, "tercera": 6, "trastornos": 30, "funcionales": 27, "20%": 20, "ameriten": 3, "cambio": 8, "arma": 8, "cuerpo": 5, "cambiados": 1, "pertenezcan": 3, "opte": 1, "retirar": 1, "tengan": 12, "encuentren": 14, "siguientes": 36, "casos:": 2, "haberse": 2, "causado": 5, "calculada": 2, "consideran": 2, "y/o": 15, "compensaci\u00e3\u00b3n:": 1, "viuda": 4, "viudo": 4, "solos": 5, "edad;": 3, "contra\u00e3\u00addo": 6, "matrimonio": 9, "concubinato": 7, "comprueban": 1, "certificado": 16, "encuentran": 3, "estudiando": 2, "instituciones": 7, "oficiales": 8, "reconocimiento": 4, "validez": 2, "medio": 13, "acrediten": 5, "informaci\u00e3\u00b3n": 5, "testimonial": 3, "depend\u00e3\u00adan": 1, "econ\u00e3\u00b3micamente": 3, "trabajar": 6, "permanente": 19, "padecimiento": 6, "coloque": 1, "cong\u00e3\u00a9nito": 3, "per\u00e3\u00adodo": 1, "vigencia": 6, "derechos;": 2, "re\u00e3\u00banan": 1, "hace": 3, "circunstancias:": 3, "ostente": 1, "permanecido": 5, "libres": 2, "durante": 18, "habido": 2, "marital": 1, "consecutivos": 1, "procreado": 1, "hijos;": 1, "madre;": 2, "padre;": 1, "conjuntamente": 1, "hermanos": 4, "dependan": 2, "establecen": 1, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "periodo": 6, "mencionados": 5, "excluyen": 1, "padres": 5, "concurrir": 1, "demuestren": 1, "muerto": 3, "condecoraci\u00e3\u00b3n": 1, "fallecido": 6, "integrada": 2, "supuesto": 2, "180": 2, "d\u00e3\u00adas": 33, "salario": 1, "distrito": 9, "considerar\u00e3\u00a1": 5, "traslado": 1, "prestaba": 1, "varios": 3, "\u00e3\u00a9stas": 3, "dividir\u00e3\u00a1": 1, "partes": 6, "iguales": 2, "entre": 38, "suspendan": 2, "extingan": 1, "copart\u00e3\u00adcipe": 1, "acrecentar\u00e3\u00a1": 3, "proporcionalmente": 2, "otorgada": 2, "aparecen": 1, "extensiva": 1, "percibir\u00e3\u00a1n": 4, "desde": 6, "concedida": 1, "reclamar": 6, "pagada": 4, "presenten": 1, "posterioridad": 3, "interesados": 9, "reclamen": 1, "c\u00e3\u00b3nyuges": 4, "sup\u00e3\u00a9rstite": 6, "alg\u00e3\u00ban": 8, "exhibiendo": 1, "actas": 2, "registro": 10, "defina": 1, "judicialmente": 2, "continuarlo": 1, "respecta": 1, "conced\u00e3\u00a9rseles": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "reservar\u00e3\u00a1": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 6, "c\u00e3\u00b3nyuge": 12, "anteriormente": 3, "indicada": 1, "acredite": 11, "interesado": 12, "ostent\u00e3\u00a1ndose": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 4, "otorgado": 4, "apoyo": 2, "sentencia": 12, "ejecutoriada": 5, "declare": 2, "nulidad": 2, "sirvi\u00e3\u00b3": 4, "segundo": 12, "solicitante": 1, "re\u00e3\u00bane": 1, "conceder\u00e3\u00a1": 1, "percibir\u00e3\u00a1": 1, "partir": 32, "dejado": 1, "tenga": 9, "pagadas": 2, "d\u00e3\u00ada": 13, "46": 5, "exigidos": 1, "derivadas": 3, "deben": 3, "reunidos": 2, "acaecer": 1, "47": 5, "adoptivos": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "hecho": 7, "antes": 11, "48": 5, "recibir": 8, "origina": 2, "dictada": 3, "sancionada": 3, "cubrir\u00e3\u00a1": 9, "49": 5, "ordene": 2, "se\u00e3\u00b1alada": 6, "extingue": 3, "generado": 1, "pierden": 2, "causas:": 2, "origine": 3, "p\u00e3\u00a9rdida": 17, "beneficio;": 2, "nacionalidad": 2, "sancionadas": 2, "hacer": 4, "gestiones": 3, "cobro": 3, "renuncia;": 1, "pensionados": 2, "manera": 2, "ganarse": 1, "estudiando;": 1, "ampl\u00e3\u00ada": 1, "contraer": 1, "vivir": 1, "hijas": 4, "hermanas": 2, "solteras;": 1, "concubinario;": 1, "descendencia": 2, "trescientos": 1, "deceso": 5, "momento;": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 2, "(se": 4, "recorre)": 2, "alguno": 5, "renuncia": 2, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "nunca": 2, "terceros": 1, "formulase": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "proviene": 1, "proceden": 1, "factura": 2, "original": 2, "realizado": 7, "sepelio": 7, "cubra": 2, "defunci\u00e3\u00b3n": 15, "cuatro": 5, "cubierta": 5, "unidad": 5, "ejecutora": 5, "estuvieren": 3, "acudieren": 1, "inhumaci\u00e3\u00b3n": 1, "autoridad": 6, "naval": 3, "encargarse": 1, "originados": 1, "trata": 2, "encargara": 1, "cubiertos": 3, "\u00e3\u00a9sta": 5, "57": 3, "otorgue": 8, "mariner\u00e3\u00ada": 3, "cuarenta": 5, "sumadas": 1, "efectuado": 1, "acreditar\u00e3\u00a1": 3, "tercero:": 3, "trabajo": 3, "ahorro": 4, "estar\u00e3\u00a1": 7, "constituido": 2, "realice": 5, "elemento": 1, "tripulaci\u00e3\u00b3n": 2, "11%": 1, "reenganchado": 1, "quede": 3, "ascienda": 1, "administrado": 2, "banco": 11, "snc": 9, "59": 2, "constituir": 5, "aportar": 4, "quincenal": 1, "6%": 1, "efectuar": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 9, "proporcionar": 2, "cualquiera": 5, "clasificada": 4, "categor\u00e3\u00adas": 7, "administrar\u00e3\u00a1": 1, "62": 2, "seguro:": 1, "encuentre": 5, "cadetes": 2, "alumnos": 2, "planteles": 2, "perciban": 3, "haberes;": 2, "obligatorio": 3, "bandera": 2, "encuadrados": 2, "unidades": 10, "procesados": 2, "sentenciados": 3, "perdido": 2, "pagar": 5, "asegurada:": 1, "sobrehaberes": 2, "autorizado": 2, "disfrutando": 3, "diferencia": 4, "percepciones": 4, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 11, "siendo": 3, "entregada": 1, "asegurada": 24, "causar": 1, "entregado": 3, "asegurado": 9, "representante": 3, "pagar\u00e3\u00a1": 6, "beneficiarios;": 1, "estudie": 1, "perciba": 2, "sargento": 1, "adscritos": 1, "territoriales": 1, "soldado": 1, "causen": 15, "haberla": 3, "solicitado": 2, "mala": 3, "conducta": 3, "pr\u00e3\u00b3fugo": 1, "justicia": 4, "ejecutoria": 4, "destituci\u00e3\u00b3n": 3, "empleo": 4, "64": 2, "trat\u00e3\u00a1ndose": 8, "entrega": 3, "acreditada": 5, "\u00e3\u00a9l": 2, "excluye": 2, "(dos": 2, "punto": 9, "cero": 8, "ciento)": 9, "disfrute": 4, "aportado": 4, "trimestres": 1, "adelantados": 1, "68": 2, "disponer": 2, "distintos": 3, "expresamente": 2, "determina": 1, "dinero": 1, "afectos": 1, "69": 2, "comprende": 2, "potestativo": 10, "regula": 1, "obtengan": 4, "acogerse": 3, "bases": 4, "manifestar": 1, "escrito": 11, "deseo": 1, "mencionado": 1, "treinta": 3, "inicie": 1, "caso;": 3, "corriente": 1, "acojan": 1, "18%": 1, "(uno": 2, "ocho": 1, "actualizado": 1, "semestre;": 1, "aumento": 2, "semestre": 3, "70": 2, "deseen": 1, "participar": 1, "notific\u00e3\u00a1ndolo": 1, "concluir": 3, "nuevamente": 1, "adeudare": 2, "imputables": 1, "extinci\u00e3\u00b3n": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 3, "dar\u00e3\u00a1": 2, "fallecer": 2, "gozaba": 1, "descontar\u00e3\u00a1": 2, "71": 2, "gozando": 2, "goce": 2, "acogieron": 1, "esquema": 2, "adherirse": 1, "derivados": 2, "72": 2, "recursos:": 1, "mantiene": 1, "provenientes": 1, "adhiera": 1, "productos": 1, "precedentes": 2, "73": 2, "designaciones": 2, "formular\u00e3\u00a1n": 3, "triplicado": 1, "dirigido": 1, "firmas": 1, "testigos": 1, "huella": 1, "digital": 1, "supiera": 1, "firmar": 1, "impedido": 1, "f\u00e3\u00adsicamente": 3, "hacerlo": 1, "revocadas": 1, "formalidades": 2, "mencionan": 1, "posterior": 4, "revoca": 1, "177": 2, "realizar\u00e3\u00a1": 7, "conocimiento": 4, "75": 2, "calidad": 2, "intransmisible": 1, "herencia": 2, "ocurrido": 2, "siniestro": 1, "transmisibles": 1, "76": 2, "entregar\u00e3\u00a1:": 1, "asegurado;": 1, "se\u00e3\u00b1alamiento": 2, "muere": 1, "pierde": 1, "77": 5, "morir": 2, "existiere": 1, "prelaci\u00e3\u00b3n": 3, "160": 4, "iguales;": 1, "existencia": 2, "78": 2, "notificar": 2, "fehacientemente": 2, "hecha": 4, "79": 2, "concubino": 1, "credencial": 1, "otro": 13, "comprobar\u00e3\u00a1": 2, "80": 3, "quince": 6, "h\u00e3\u00a1biles": 9, "aquel": 2, "efecto": 12, "entregar": 4, "documentaci\u00e3\u00b3n": 13, "fallecidos": 4, "orden": 8, "desaparici\u00e3\u00b3n": 3, "emitido": 6, "pagos": 2, "\u00e3\u009altimo": 1, "tal\u00e3\u00b3n": 1, "acogidos": 1, "potestativo:": 1, "comprobante": 1, "expedida": 5, "81": 2, "acciones": 2, "deriven": 2, "estipulado": 1, "prescribir\u00e3\u00a1n": 2, "computar\u00e3\u00a1": 2, "suceso;": 1, "empezar\u00e3\u00a1": 2, "computarse": 1, "gire": 1, "dichos": 3, "supuestos": 1, "82": 3, "utilizar": 1, "10%": 5, "informar\u00e3\u00a1": 2, "periodos": 2, "resultados": 2, "83": 4, "c\u00e3\u00a1lculos": 1, "actuariales": 1, "apoyar": 1, "incrementar": 2, "disponibles": 3, "integren": 1, "84": 2, "dictar\u00e3\u00a1": 5, "internas": 2, "convenientes": 1, "mejorar": 6, "regular": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 4, "previstos": 4, "85": 2, "90": 4, "86": 2, "proteger\u00e3\u00a1": 1, "aportando": 1, "87": 4, "otorgar\u00e3\u00a1": 3, "prestados;": 6, "tomar": 3, "prestados": 11, "designado;": 1, "falta": 10, "atender\u00e3\u00a1": 1, "prevista": 1, "88": 2, "importar": 3, "prestado;": 1, "pr\u00e3\u00b3fugos": 2, "89": 14, "calcular\u00e3\u00a1": 1, "resulte": 1, "mensual": 11, "\u00e3\u00baltima": 1, "multiplicado": 1, "factor": 3, "producirse": 1, "14-01-2013": 1, "(meses)": 1, "independientemente": 2, "cuenten": 1, "forma:": 1, "30%": 7, "(tres": 4, "mensuales": 2, "jerarqu\u00e3\u00ada;": 2, "cubierto": 3, "n\u00e3\u00bamero": 4, "(el": 1, "retenido": 1, "secretar\u00e3\u00adas;": 1, "mantengan": 1, "aportar\u00e3\u00a1": 2, "hechas": 1, "seguro;": 1, "normatividad": 1, "concede": 1, "solicitar": 4, "reingreso": 2, "manifiesten": 3, "conceda": 1, "citada": 2, "entregadas": 1, "quincena": 1, "mes": 15, "91": 3, "devolver\u00e3\u00a1n": 1, "efectivamente": 1, "entrada": 4, "personas:": 1, "solicitado;": 1, "clases": 1, "auxiliares": 1, "respectivo;": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 1, "f)": 1, "g)": 1, "subsecuente": 3, "asegurada;": 1, "devueltas": 1, "excluidos": 1, "92": 2, "encargado": 2, "entreguen": 1, "fotost\u00e3\u00a1tica": 2, "desaparecido": 2, "acreditamiento": 1, "93": 2, "informar\u00e3\u00a1n": 3, "94": 2, "prescribir\u00e3\u00a1": 1, "contados": 3, "comenzar\u00e3\u00a1": 1, "notifique": 1, "aportadas": 3, "notificaci\u00e3\u00b3n": 6, "registrados": 1, "sujeto": 2, "renta": 3, "95": 2, "practicar\u00e3\u00a1": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 2, "actuarial": 1, "equilibrio": 2, "financiero": 3, "constituyen": 2, "garantizar": 1, "sumas": 2, "aseguradas": 1, "d\u00e3\u00a9ficit": 2, "proveniente": 4, "realiza": 1, "extraordinaria": 3, "contribuya": 1, "solvencia": 2, "96": 2, "97": 2, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "secretarios": 1, "pagado": 3, "encargo": 1, "98": 2, "ingreso": 2, "99": 2, "mejoren": 1, "regulen": 1, "decidir\u00e3\u00a1": 1, "citados": 1, "relativos": 1, "resueltos": 2, "vigilar\u00e3\u00a1": 1, "cuarto:": 3, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "permitir": 1, "condominio": 1, "construir": 4, "reparar": 1, "ampliar": 2, "adicionales": 1, "habitacionales": 12, "propiedad;": 1, "diversos": 6, "vendidas": 1, "m\u00e3\u00b3dicos": 1, "plazas": 2, "importantes": 1, "pa\u00e3\u00ads": 4, "lugares": 1, "pr\u00e3\u00b3ximos": 1, "campos": 4, "a\u00e3\u00a9reas": 1, "cuarteles": 1, "ocupadas": 1, "temporalmente": 4, "101": 2, "integrar\u00e3\u00a1n:": 1, "proporcionadas": 2, "percibiendo;": 1, "adquiridos": 5, "102": 6, "destinar\u00e3\u00a1n:": 1, "dep\u00e3\u00b3sitos": 13, "constituidos": 4, "aplicarse": 2, "hipotecario": 4, "resto": 1, "conjuntos": 4, "financiamientos": 5, "conceder\u00e3\u00a1n": 1, "concurso": 2, "aprobados": 2, "ajusten": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 9, "construyan": 2, "materiales": 2, "provengan": 1, "empresas": 1, "ejidales": 1, "precio": 5, "ofrezcan": 2, "proveedores": 1, "localidad": 2, "designen;": 1, "cubrir": 10, "exceder\u00e3\u00a1n": 1, "1%": 1, "totales": 3, "administre;": 1, "estrictamente": 3, "erogaciones": 2, "relacionadas": 3, "103": 3, "aplicar\u00e3\u00a1n": 4, "totalidad": 1, "devengan": 1, "intereses": 2, "sujetar\u00e3\u00a1n": 2, "acumulado": 1, "inicial": 3, "concedido;": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "aplicando": 2, "gubernamental": 1, "abonos": 6, "subsecuentes": 1, "debe": 6, "miembro": 4, "liquidado": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 3, "favor;": 1, "entregar\u00e3\u00a1": 2, "recibido": 6, "deducci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicado": 1, "104": 2, "presupuestal": 1, "105": 2, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "asignar\u00e3\u00a1n": 1, "mejoras": 1, "equitativa": 1, "106": 2, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "globales": 1, "asignen": 1, "sujetos": 2, "habitaciones;": 1, "terrenos": 1, "viviendas": 2, "destinados": 1, "107": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 7, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "demanda": 1, "dando": 2, "bajos": 2, "factibilidad": 1, "reales": 1, "llevar": 1, "cabo": 2, "construcciones": 1, "habitacionales;": 1, "108": 6, "cuenta:": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 2, "antecedentes": 4, "militares;": 1, "individual": 1, "mancomunadamente;": 1, "mancomunarse": 1, "actividad": 7, "laboral": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 4, "instituci\u00e3\u00b3n": 2, "concubinos": 1, "anteriores;": 2, "ocasi\u00e3\u00b3n": 1, "disponibilidad": 1, "solicitudes": 2, "otorga": 3, "109": 2, "conocer\u00e3\u00a1": 1, "110": 2, "darse": 1, "vencidos": 1, "anticipadamente": 1, "deudores": 1, "consentimiento": 3, "enajenan": 1, "gravan": 1, "garanticen": 1, "concedidos": 2, "incurren": 1, "rescisi\u00e3\u00b3n": 1, "consignadas": 1, "111": 3, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "libere": 1, "inutilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "imposibilidad": 4, "f\u00e3\u00adsica": 5, "mental": 6, "constituya": 1, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "acreditar": 3, "emitida": 2, "insoluto": 2, "adeudo": 4, "devenguen": 1, "otorgados": 2, "herederos": 3, "transcurrido": 2, "prescrito": 1, "exime": 1, "registre": 1, "pericial": 5, "declarar": 1, "oficio": 6, "car\u00e3\u00a1cter": 9, "heredero": 1, "112": 2, "causahabientes": 2, "legalmente;": 1, "ascendientes": 3, "concurrir\u00e3\u00a1n": 2, "tales": 4, "sufren": 1, "legal;": 1, "vivi\u00e3\u00b3": 1, "precedieron": 1, "inmediatamente": 2, "tuvo": 1, "hubieran": 3, "concubinato;": 1, "fuere": 3, "113": 2, "devengar\u00e3\u00a1n": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 2, "saldos": 3, "insolutos": 2, "diez": 2, "otorgarse": 1, "114": 2, "est\u00e3\u00a1n": 4, "impuestos": 2, "115": 2, "embargo": 2, "116": 2, "117": 2, "intervenir": 1, "mantenimiento": 2, "construidos": 1, "sufragar": 1, "esos": 1, "118": 2, "vista": 4, "necesarias": 3, "diarias": 1, "aplican": 1, "cumplir": 3, "objetivos": 1, "mantenerse": 1, "invertidos": 1, "valores": 1, "gubernamentales": 1, "119": 2, "adjudicaci\u00e3\u00b3n": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "venderlos": 1, "120": 2, "cuidar\u00e3\u00a1": 1, "actividades": 4, "realicen": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 10, "urbano": 1, "coordinarse": 1, "organismos": 1, "sector": 1, "inviertan": 1, "dispone": 1, "excedan": 1, "corrientes": 1, "propia": 3, "122": 2, "construidas": 1, "hacerse": 1, "plazos": 2, "garant\u00e3\u00ada": 3, "hipotecaria": 3, "promesa": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 10, "posesi\u00e3\u00b3n": 2, "casa": 3, "formalidad": 1, "firma": 1, "123": 1, "reglas:": 1, "inmueble": 6, "exceder\u00e3\u00a1": 4, "a\u00e3\u00b1os;": 3, "tasa": 1, "8%": 1, "insolutos;": 1, "hubiese": 2, "regularidad": 1, "viere": 1, "imposibilitado": 1, "cubri\u00e3\u00a9ndolos": 1, "remate": 1, "subasta": 1, "producto": 2, "saldo": 1, "accesorios": 1, "entregue": 1, "remanente;": 1, "ocurre": 1, "devuelto": 1, "rescindi\u00e3\u00a9ndose": 1, "cobrar\u00e3\u00a1": 1, "rentas": 1, "causadas": 1, "devolvi\u00e3\u00a9ndose": 1, "abonado": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "asigne": 1, "honorarios": 1, "notariales": 1, "escrituras": 1, "mitad": 1, "exclusiva": 1, "comprador": 1, "124": 1, "ocupen": 2, "obligar\u00e3\u00a1n": 1, "mensualmente": 2, "pagadur\u00e3\u00ada": 1, "adscripci\u00e3\u00b3n": 1, "revisar\u00e3\u00a1": 1, "actualizarlo": 1, "125": 1, "descontado": 1, "amortizaci\u00e3\u00b3n": 1, "capital": 1, "invertido": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "126": 1, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "estudio": 3, "socioecon\u00e3\u00b3mico": 1, "127": 1, "ocupante": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "justifiquen": 1, "obliguen": 1, "permanencia": 2, "habitaron": 1, "ella": 2, "pagando": 2, "previas": 1, "investigaciones": 1, "practicar;": 1, "pagaba": 1, "128": 1, "urbanos": 1, "medida": 3, "129": 1, "compra": 2, "queden": 2, "liquidados": 1, "pr\u00e3\u00a9stamo": 2, "130": 1, "grave": 1, "pudiera": 2, "conced\u00e3\u00a9rsele": 1, "espera": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "131": 1, "132": 1, "consumo": 2, "cuadro": 1, "b\u00e3\u00a1sico": 1, "vestido": 2, "convenios": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "especializadas": 1, "ofrecer": 1, "priven": 1, "mercado": 1, "esto": 2, "posible": 4, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "particulares": 1, "prestar": 5, "satisfactoriamente": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicable;": 1, "celebre": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "adecuadas": 2, "sistemas": 5, "tiendan": 2, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 2, "133": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 3, "lavander\u00e3\u00ada": 1, "planchado": 1, "costura": 1, "peluquer\u00e3\u00ada": 1, "ba\u00e3\u00b1os": 1, "exija": 2, "134": 1, "finalidad": 1, "hospedaje": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "tur\u00e3\u00adsticos": 1, "acorde": 1, "capacidad": 6, "pecuniaria": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "hoteles": 1, "135": 1, "poblaciones": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 2, "buen": 1, "clima": 1, "atractivos": 1, "posibilidades": 3, "econ\u00e3\u00b3micas": 3, "habiten": 1, "fijen": 2, "usuarios": 1, "satisfaga": 1, "asistencia": 4, "136": 1, "importancia": 1, "infantil": 4, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "137": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 2, "radiquen": 1, "contingentes": 1, "numerosos": 1, "capillas": 1, "atenciones": 2, "usuales": 1, "inherentes": 3, "funerarios": 1, "cuotas-costo": 1, "142": 6, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 2, "carrozas": 1, "traslados": 1, "inhumaciones": 1, "incineraciones;": 1, "econom\u00e3\u00ada": 1, "quinto:": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 2, "138": 4, "estudiar\u00e3\u00a1": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "problemas": 1, "relacionados": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "facultado": 2, "plan": 1, "aprobado": 1, "autoridades": 3, "educaci\u00e3\u00b3n": 6, "obligatorias": 1, "\u00e3\u00adntegramente": 1, "problema": 1, "plantel": 2, "educativo": 2, "trasladado": 1, "bis": 5, "educativas": 1, "manutenci\u00e3\u00b3n": 1, "cursando": 2, "escuelas": 2, "destinada": 1, "padezcan": 2, "discapacidad": 2, "transitoria": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "colegiatura": 1, "obligatorios": 1, "inclusiva": 1, "niveles": 1, "estas": 2, "1/a": 1, "2/a": 1, "proporcionados": 1, "aprueben": 1, "fijados": 2, "139": 1, "reciban": 2, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "culturales": 1, "aumentar": 1, "\u00e3\u00adndices": 1, "cultural": 1, "sociabilidad": 1, "140": 1, "salud": 2, "esparcimiento": 1, "relaciones": 3, "deporte": 1, "recreo": 1, "organizados": 1, "elementos": 2, "141": 1, "cooperar\u00e3\u00a1": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "permanentes": 16, "convicciones": 1, "h\u00e3\u00a1bitos": 1, "proteger": 1, "estabilidad": 1, "legalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "sexto:": 2, "integral": 3, "m\u00e3\u00a9dica": 4, "quir\u00e3\u00bargica": 4, "preservar": 1, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "f\u00e3\u00adsico": 1, "sino": 1, "ausencia": 2, "m\u00e3\u00a9dico-quir\u00e3\u00bargica": 2, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "subrogado": 2, "especificada": 1, "221": 4, "antecede": 1, "sentenciado": 1, "pena": 1, "privativa": 1, "libertad": 1, "destituido": 1, "defecto": 4, "solteros": 1, "excepcionalmente": 1, "extenderse": 1, "realizando": 1, "demuestran": 1, "actualizados": 1, "interesado:": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "inexistencia": 3, "estudios;": 1, "gratuito": 1, "143": 2, "anterior:": 1, "admitir\u00e3\u00a1": 1, "designada": 1, "144": 1, "gozar": 2, "respecto": 2, "hay": 1, "145": 1, "incluye": 1, "hospitalaria": 2, "farmac\u00e3\u00a9utica": 2, "necesaria": 3, "obstetricia": 1, "pr\u00e3\u00b3tesis": 9, "ortopedia": 2, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "medicina": 1, "preventiva": 1, "higi\u00e3\u00a9nica": 1, "146": 1, "hospitalizaci\u00e3\u00b3n": 4, "requiere": 1, "expreso": 1, "paciente": 2, "ordenarse": 2, "domicilio;": 1, "\u00e3\u00adndole": 3, "particularmente": 1, "contagiosos;": 1, "demande": 1, "observaci\u00e3\u00b3n": 1, "constante": 1, "examen": 2, "llevarse": 1, "centro": 1, "hospitalario;": 1, "graves": 4, "emergencia": 1, "147-": 1, "discapacitados": 1, "sensorialmente": 1, "adultas": 1, "sensorial": 1, "representen": 1, "148": 1, "sujeten": 2, "tratamiento": 73, "exigir": 1, "contin\u00e3\u00bae": 1, "prestando": 1, "sufran": 1, "mientras": 3, "cese": 1, "actitud;": 1, "enfermedades": 7, "149": 3, "materno": 3, "femenino;": 1, "esposa": 2, "dependientes": 5, "comprende:": 1, "consulta": 2, "obst\u00e3\u00a9trico": 1, "prenatal;": 1, "parto;": 1, "infante": 4, "lactancia": 2, "perder\u00e3\u00a1": 1, "300": 1, "150-": 1, "demuestre": 2, "amamantar": 1, "sustituya": 1, "consistir\u00e3\u00a1": 1, "ministraci\u00e3\u00b3n": 1, "leche": 1, "151": 1, "femenino": 2, "individuo": 9, "canastilla": 1, "152": 1, "disfrutar": 2, "probable": 1, "parto": 1, "prenatal": 1, "posteriores": 2, "153": 1, "proporcione": 1, "gratuitamente": 2, "154": 1, "faculta": 1, "institutos": 1, "comprender\u00e3\u00a1:": 1, "obst\u00e3\u00a9trica": 1, "aparatos": 5, "155": 1, "presupuestales": 2, "contratar\u00e3\u00a1": 1, "vender": 1, "lucro": 1, "afiliados": 1, "medicamentos": 1, "conexos": 1, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 1, "156": 1, "parentesco": 1, "acreditados": 1, "constancias": 3, "nacido": 1, "prueba": 10, "declarada": 3, "tribunal": 2, "competente": 3, "157": 1, "probada": 9, "158": 1, "dicte": 1, "interdicci\u00e3\u00b3n": 1, "159": 1, "rendida": 1, "protesta": 1, "decir": 1, "verdad": 1, "completar": 1, "mandando": 1, "practicar": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 2, "referencia": 2, "comandantes": 1, "regiones": 1, "zonas": 1, "sectores": 1, "guarniciones": 1, "practiquen": 1, "diligencias": 2, "procedan": 2, "controversia": 1, "establecidos": 3, "civiles": 7, "necesariamente": 3, "interesada": 1, "admisible": 1, "anula": 1, "formulado": 3, "acreditado": 1, "acreditar\u00e3\u00a1n": 1, "161": 1, "guerra": 4, "comandante": 11, "constar": 4, "falleci\u00e3\u00b3": 1, "anex\u00e3\u00a1ndose": 1, "pruebas": 17, "162": 1, "levantado": 1, "campo": 4, "probada:": 7, "desaparezca": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "mar\u00e3\u00adtimo": 1, "fluvial": 1, "lacustre": 1, "terrestre": 1, "a\u00e3\u00a9reo": 1, "respectiva": 7, "sesenta": 3, "acaecida": 1, "levante": 3, "hechos": 7, "acompa\u00e3\u00b1e": 1, "setenta": 1, "entregados": 2, "preferente": 3, "aparezca": 1, "justifique": 1, "plenamente": 1, "cancel\u00e3\u00a1ndose": 1, "prisionero": 1, "163": 1, "buque": 3, "pierda": 1, "mar": 2, "documentos:": 1, "superior;": 1, "bajas": 2, "164": 1, "ocurrida": 3, "ca\u00e3\u00adda": 1, "naufragio": 2, "embarcaciones": 6, "accidente": 2, "formen": 2, "amiga": 1, "aliada": 1, "particular": 2, "165": 1, "embarcaci\u00e3\u00b3n": 1, "perdida": 1, "bajas;": 1, "amigas": 1, "aliadas": 1, "rindan": 2, "166": 1, "fuerza;": 1, "haga": 5, "lesiones;": 2, "obtenci\u00e3\u00b3n;": 1, "recabar\u00e3\u00a1": 1, "hospital": 1, "167": 2, "sufridas": 1, "averiguaci\u00e3\u00b3n": 1, "practicadas": 1, "conocido": 1, "autopsia": 1, "causalidad;": 1, "desempe\u00e3\u00b1aba": 3, "dependiere;": 1, "168": 2, "refieran": 1, "m\u00e3\u00a9dico-quir\u00e3\u00bargicas": 1, "tribunales": 5, "169": 1, "contra\u00e3\u00addas": 2, "jefe": 2, "depend\u00e3\u00ada": 1, "estaba": 2, "sano": 2, "ingresar": 3, "causalidad": 6, "170": 1, "171": 2, "u": 3, "pertenezca": 1, "heridas": 1, "172": 2, "depende": 2, "practicarse": 1, "hospitales": 1, "173": 2, "ocurran": 1, "transcurridos": 2, "presume": 3, "contrario": 3, "acaecidos": 1, "pretende": 1, "ocasionaron": 1, "indicados": 1, "probarse": 1, "expresadas": 1, "extra\u00e3\u00b1as": 1, "certificados": 2, "designen": 1, "175": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "medios:": 1, "civil;": 1, "bautismo": 1, "notario": 1, "substituya": 1, "documental": 1, "consistente": 1, "obren": 2, "expediente": 5, "manifest\u00e3\u00b3": 1, "cl\u00e3\u00adnica": 3, "176": 1, "probado": 1, "enganche": 1, "orden\u00e3\u00b3": 1, "conferimiento": 1, "giradas": 1, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 1, "senado": 1, "generen": 1, "altas": 1, "ilimitadas": 1, "concedan;": 1, "nombres": 3, "concede;": 1, "cambie": 2, "datos": 6, "178": 1, "dispondr\u00e3\u00a1n": 1, "179": 1, "direcciones": 3, "obligadas": 1, "comunicar": 1, "administrativamente": 11, "tramitar": 11, "retiros": 12, "cumplir\u00e3\u00a1n": 1, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "iniciar": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "180-": 1, "extractos": 1, "formulen": 2, "definir": 1, "contener:": 1, "nombre;": 1, "rama": 1, "cuerpo;": 1, "matr\u00e3\u00adcula;": 1, "antig\u00e3\u00bcedad;": 1, "corporaciones": 1, "servido;": 1, "deducciones;": 1, "clave": 1, "\u00e3\u009anica": 1, "181": 1, "computado": 1, "ajuste": 1, "aplicable": 1, "exceda": 2, "computada": 1, "completo": 1, "182": 1, "acordar": 1, "ampliando": 1, "genere": 1, "transcurra": 2, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "someter\u00e3\u00a1": 1, "resuelva": 2, "colocado": 1, "suscritos": 1, "presenta": 1, "184": 1, "voluntario": 4, "conductos": 1, "debidos": 1, "anexar\u00e3\u00a1n": 1, "comprobatoria": 4, "obre": 1, "185": 1, "tramitarse": 1, "ninguna": 2, "voluntario:": 1, "peticionario": 1, "precisado": 1, "cu\u00e3\u00a1l": 1, "encuentre;": 1, "procesado": 1, "fuero": 1, "firme;": 1, "est\u00e3\u00a9": 5, "pr\u00e3\u00b3xima": 1, "abrirse": 1, "trastorno": 2, "compromiso": 1, "determinado": 1, "terminado": 1, "interrumpido": 1, "curso": 2, "perfeccionamiento": 1, "especializaci\u00e3\u00b3n": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "establecimiento": 1, "extranjero": 1, "186": 2, "forzoso": 2, "encargadas": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 14, "encargada": 9, "proporcionando": 1, "pliego": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "187": 1, "recibirse": 1, "ordenar\u00e3\u00a1n": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "extracto": 1, "188": 2, "reunidas": 1, "estimar": 1, "demostrada": 1, "varias": 1, "improcedencia": 2, "fund\u00e3\u00a1ndola": 1, "motiv\u00e3\u00a1ndola": 1, "debidamente": 2, "declaraciones": 6, "notificar\u00e3\u00a1n": 2, "d\u00e3\u00a1ndosele": 1, "inconformidad": 3, "expresando": 1, "objeciones": 4, "referirse": 2, "estimare": 2, "pertinente": 1, "ofrecer\u00e3\u00a1": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "189": 1, "considere": 1, "retenci\u00e3\u00b3n": 3, "girando": 1, "conducentes": 1, "ejercido": 1, "giren": 1, "interrumpir\u00e3\u00a1": 1, "d\u00e3\u00a1ndose": 1, "aviso": 3, "den": 3, "concluidos": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 4, "dejen": 3, "190": 1, "desistirse": 1, "formule": 1, "comunicada": 2, "desistimiento": 1, "denegado": 1, "aparece": 1, "191": 1, "cuantificaci\u00e3\u00b3n": 1, "carecer\u00e3\u00a1n": 1, "eficacia": 2, "probatoria": 1, "consiguiente": 1, "c\u00e3\u00b3mputos": 6, "contengan": 1, "fechas": 1, "revoluci\u00e3\u00b3n": 1, "lapsos": 1, "abonen": 1, "deduzcan": 1, "comprueben": 1, "incidente": 2, "ineficacia": 1, "invalidar\u00e3\u00a1": 1, "ajenos": 1, "actual": 3, "reconocer\u00e3\u00a1": 1, "plena": 2, "modificados": 2, "sum\u00e3\u00a1ndose": 1, "resultado": 2, "192": 2, "consideren": 1, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "acompa\u00e3\u00b1ando": 1, "turnar\u00e3\u00a1": 1, "petitorio": 1, "anexos": 1, "concerniente": 1, "determinen": 2, "quedaba": 1, "peticionarios": 4, "\u00e3\u0089stos": 1, "presentada": 1, "pertinentes": 2, "convicci\u00e3\u00b3n": 1, "encontraba": 1, "aludida": 1, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 1, "193": 2, "pronunciadas": 1, "formular\u00e3\u00a1": 3, "acept\u00e3\u00a1ndolas": 1, "rechaz\u00e3\u00a1ndolas": 1, "haciendo": 1, "pormenorizada": 1, "valorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "alegadas": 1, "notificada": 1, "manifestaron": 1, "provisionales": 1, "dejaren": 2, "transcurrir": 1, "-lo": 1, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 2, "t\u00e3\u00a1cita-": 1, "194": 1, "respectivamente": 3, "reconociere": 1, "tuviere": 2, "hacen": 1, "derivar": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 2, "adversa": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 3, "195": 1, "concluido": 1, "supervenientes": 1, "rectificar": 1, "apego": 1, "196": 3, "aclaratorios": 1, "remitente": 2, "advierta": 1, "omitido": 1, "pudieran": 1, "reclamaciones": 1, "devolver\u00e3\u00a1": 1, "relativa": 1, "concediendo": 1, "negando": 1, "especificando": 1, "particularidades": 1, "negativa": 3, "basar\u00e3\u00a1n": 1, "aparezcan": 1, "probados": 1, "alegados": 1, "impugnados": 1, "promoventes": 1, "planteadas": 2, "valorar\u00e3\u00a1": 1, "presentadas": 1, "acatar\u00e3\u00a1": 1, "definitivas": 3, "cuanto": 1, "reconozcan": 1, "precisen": 1, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "acreditadas": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "formulados": 1, "197": 1, "llevan": 1, "percib\u00e3\u00ada": 1, "efectuarse": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "percibirse": 1, "198": 2, "notificarse": 1, "recurso": 5, "reconsideraci\u00e3\u00b3n": 3, "contando": 1, "ofrecieran": 1, "precisamente": 1, "interpusieron": 1, "rechazar\u00e3\u00a1": 1, "plano": 1, "resuelto": 1, "manifiestan": 1, "silencio": 1, "significar\u00e3\u00a1": 1, "t\u00e3\u00a1cita": 1, "199": 1, "interpusieran": 1, "ratificar\u00e3\u00a1": 1, "modificar\u00e3\u00a1": 1, "revocar\u00e3\u00a1": 1, "refiri\u00e3\u00a9ndose": 1, "solamente": 1, "valorando": 1, "existentes": 1, "impugnadas": 1, "recurrentes": 4, "200": 1, "agotado": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 4, "concedan": 1, "nieguen": 1, "modifiquen": 1, "declaren": 1, "indispensable": 1, "sancione": 1, "generan": 1, "nuevos": 1, "firmes": 1, "201": 1, "denegaci\u00e3\u00b3n": 1, "devolviendo": 1, "enviada": 1, "202": 1, "girar\u00e3\u00a1": 1, "203": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "notificaciones": 2, "desean": 1, "nombre": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 1, "llene": 1, "requisito": 1, "204": 1, "personalmente": 3, "corporaci\u00e3\u00b3n": 1, "perteneciere": 1, "destinatario": 2, "recabando": 1, "recibo": 4, "firmado": 1, "huellas": 1, "digitales": 1, "saber": 1, "escribir": 1, "remitirse": 1, "205": 1, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 3, "pasare": 1, "cambios": 1, "comunicados": 1, "206": 1, "computar\u00e3\u00a1n": 1, "empezar\u00e3\u00a1n": 1, "correr": 2, "surta": 1, "extinguir\u00e3\u00a1n": 1, "acto": 1, "est\u00e3\u00a1": 1, "corriendo": 1, "ocurriere": 1, "volver\u00e3\u00a1": 1, "empezar": 1, "reanudado": 1, "improrrogables": 1, "promovente": 1, "iniciado": 1, "exhibida": 1, "recibirla": 1, "207": 1, "promover": 1, "actuar\u00e3\u00a1n": 1, "representantes": 1, "208": 1, "personales": 1, "correo": 2, "acuse": 2, "devolviere": 1, "remitiere": 1, "tarjeta": 1, "requisitada": 1, "env\u00e3\u00ado": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "postal": 1, "realizarse": 1, "prevenciones": 1, "209": 2, "limitaciones": 3, "considerados:": 1, "establecimientos": 1, "perciben": 4, "sargentos": 1, "primeros;": 1, "conscripci\u00e3\u00b3n": 1, "210": 1, "contravenci\u00e3\u00b3n": 1, "deban": 1, "conexi\u00e3\u00b3n": 1, "nulos": 1, "211": 1, "ejercitarse": 1, "212": 1, "compatible": 2, "igualmente": 1, "compatibles": 1, "cualesquiera": 2, "infractor": 1, "contenida": 2, "cancelado": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 1, "cuartas": 1, "peri\u00e3\u00b3dicas": 1, "subsistan": 1, "indebidamente": 2, "213": 1, "modificar\u00e3\u00a1n": 1, "declarar\u00e3\u00a1n": 1, "ordenamiento": 4, "junto": 1, "remitidas": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "214": 3, "controversias": 1, "surjan": 1, "actor": 1, "demandado": 1, "federales": 2, "atendiendo": 1, "locales": 1, "215": 1, "intervengan": 1, "cumplan": 1, "conociendo": 1, "falsedad": 1, "revelen": 1, "darle": 1, "alteren": 1, "consignados": 1, "216": 1, "descubre": 1, "delito": 1, "presumirlo": 1, "denunciar\u00e3\u00a1": 1, "ministerio": 1, "obst\u00e3\u00a1culo": 1, "prosecuci\u00e3\u00b3n": 1, "oportunidad": 1, "alleguen": 1, "dependen": 1, "sentido": 3, "dictarse": 1, "proceso": 1, "217": 1, "medidas": 1, "contra": 4, "aprovechen": 1, "uso": 3, "ejercitar\u00e3\u00a1": 1, "denuncias": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "traten": 1, "enunciados": 1, "218": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "219": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "normar\u00e3\u00a1n": 1, "220": 1, "impone": 1, "prestaciones:": 2, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "222": 1, "cubiertas": 1, "patrimonio;": 1, "asume": 1, "faltante": 1, "impida": 2, "erogar": 1, "disponibilidades": 1, "223": 1, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "franquicias": 1, "224": 1, "obligado": 1, "fianzas": 1, "aun": 18, "amparo": 1, "225": 1, "actuar": 1, "desistir": 1, "afecten": 3, "media": 5, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "accidentes": 1, "tablas:": 1, "1": 6, "anat\u00e3\u00b3mica": 9, "funcional": 23, "irreparable": 4, "globos": 1, "oculares": 1, "2": 10, "alteraciones": 21, "irreparables": 10, "ojos": 11, "provoquen": 13, "visi\u00e3\u00b3n": 12, "central": 9, "corregir": 7, "vicios": 5, "refracci\u00e3\u00b3n": 7, "alcance": 4, "sumo": 4, "ojo": 9, "20/200": 2, "agudeza": 5, "visual": 11, "normal": 12, "perif\u00e3\u00a9rica": 5, "restringida": 3, "visuales": 3, "tomados": 3, "aisladamente": 3, "conserven": 3, "extensi\u00e3\u00b3n": 3, "(visi\u00e3\u00b3n": 2, "tubular)": 2, "dificulte": 3, "conserve": 1, "d\u00e3\u00a9cima": 1, "amplitud": 3, "hemianopsia": 1, "bilateral": 9, "diplop\u00e3\u00ada": 1, "rebelde": 15, "maxilar": 1, "arcada": 1, "dentaria": 2, "b\u00e3\u00b3veda": 1, "palatina": 1, "esqueleto": 2, "nasal;": 1, "parcial": 5, "mand\u00e3\u00adbula": 1, "porci\u00e3\u00b3n": 1, "reemplazadas": 1, "maxilofaciales": 1, "anquilosis": 3, "unilateral": 3, "articulaciones": 1, "temporomandibulares": 1, "quir\u00e3\u00bargicamente": 12, "corregibles": 5, "lengua": 2, "par\u00e3\u00a1lisis": 6, "movilidad": 3, "dificulta": 1, "grandemente": 1, "fonaci\u00e3\u00b3n": 2, "degluci\u00e3\u00b3n": 3, "m\u00e3\u00basculos": 2, "paladar": 2, "blando": 1, "faringe": 1, "dificulten": 4, "repercusi\u00e3\u00b3n": 1, "nutricional": 1, "disminuci\u00e3\u00b3n": 1, "incorregible": 1, "arcos": 1, "abrir": 1, "boca": 1, "deformaciones": 3, "faciales": 1, "grotesco": 1, "muy": 1, "amplias": 2, "corregidas": 1, "quir\u00e3\u00bargicos": 1, "hipoacusia": 8, "profunda": 4, "irreversible": 7, "intratable": 6, "o\u00e3\u00addo": 4, "irreversibles": 1, "intratables": 2, "v\u00e3\u00a9rtigo": 2, "etiolog\u00e3\u00ada": 17, "motora": 2, "cuerdas": 1, "vocales": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 2, "apertura": 1, "mandibular": 1, "mm": 1, "bordes": 1, "incisales": 1, "dientes": 1, "inferiores": 1, "masticaci\u00e3\u00b3n": 1, "tuberculosis": 4, "lar\u00e3\u00adngea": 2, "secuelas": 7, "mal": 2, "laringe": 2, "afecte": 1, "estenosis": 3, "traqueal": 1, "insuficiencia": 26, "respiratoria": 5, "escleroma": 3, "deja": 1, "cicatriciales": 2, "severas": 3, "bronquiectasias": 1, "l\u00e3\u00b3bulo": 1, "respondan": 5, "pulmonar": 3, "evolutiva": 1, "resistente": 2, "espirometr\u00e3\u00ada": 3, "empiema": 1, "cr\u00e3\u00b3nico": 4, "pulm\u00e3\u00b3n": 1, "cardiopat\u00e3\u00adas": 1, "cong\u00e3\u00a9nitas": 1, "tratadas": 5, "cardiomegalia": 6, "cardiaca": 11, "hipertensi\u00e3\u00b3n": 7, "arterial": 7, "ritmo": 4, "valvulares": 2, "arritmias": 2, "cr\u00e3\u00b3nicas": 6, "coronaria": 4, "aguda": 3, "cr\u00e3\u00b3nica": 20, "infarto": 3, "miocardio": 3, "susceptible": 5, "revascularizaci\u00e3\u00b3n": 1, "bloqueos": 2, "auriculoventriculares": 2, "completos": 1, "tratados": 4, "cor": 1, "pulmonale": 1, "endocarditis": 1, "deje": 1, "rebeldes": 20, "expulsi\u00e3\u00b3n": 2, "ecocardiograf\u00e3\u00ada": 2, "aorta": 1, "sintom\u00e3\u00a1ticas": 1, "susceptibles": 7, "aneurisma": 1, "gran": 1, "vaso": 1, "pericarditis": 2, "constrictiva": 1, "sist\u00e3\u00a9mica": 2, "complicada": 2, "controlada": 2, "da\u00e3\u00b1o": 2, "avanzado": 1, "\"\u00e3\u00b3rganos": 2, "blanco\"": 2, "tumores": 2, "miocardiacas": 1, "produzcan": 6, "f\u00e3\u00adstulas": 4, "arteriovenosas": 2, "distal": 2, "intracerebrales": 1, "renal": 7, "derivaciones": 1, "urinarias": 1, "vejiga": 3, "neurog\u00e3\u00a9nica": 2, "rehabilitable": 1, "cistitis": 1, "ri\u00e3\u00b1\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00banico": 1, "patolog\u00e3\u00ada": 1, "exclusi\u00e3\u00b3n": 1, "uretra": 1, "urinaria": 2, "genital": 1, "incontinencia": 1, "esf\u00e3\u00adnter": 1, "anal": 1, "remitido": 1, "aparici\u00e3\u00b3n": 1, "paget": 1, "acalasia": 1, "responde": 2, "esofagitis": 1, "incapacitante": 1, "respuesta": 4, "esofaguectom\u00e3\u00ada": 1, "gastrectom\u00e3\u00ada": 2, "resecciones": 1, "intestino": 2, "delgado": 1, "ocasionen": 5, "s\u00e3\u00adndrome": 8, "ileostom\u00e3\u00ada": 1, "inflamatoria": 1, "intestinal": 2, "manifestaciones": 5, "intra": 1, "extra": 1, "intestinales": 1, "colectom\u00e3\u00ada": 1, "curse": 1, "diarrea": 1, "colostom\u00e3\u00ada": 1, "cirrosis": 1, "hep\u00e3\u00a1tica": 2, "hepatitis": 1, "cobre": 1, "(enfermedad": 2, "wilson)": 1, "pancreatitis": 1, "litiasis": 2, "pancre\u00e3\u00a1tica": 1, "pancreatoduodenectom\u00e3\u00ada": 1, "quistes": 1, "p\u00e3\u00a1ncreas": 1, "biliares": 3, "pancre\u00e3\u00a1ticas": 2, "responden": 2, "peritonitis": 1, "adherencias": 1, "peritoneales": 1, "absorci\u00e3\u00b3n": 1, "deficiente": 1, "zollinger": 1, "ellison": 1, "cong\u00e3\u00a9nitos": 1, "metabolismo": 1, "pigmentos": 1, "gilbert": 2, "dubin": 2, "johnson": 2, "diabetes": 6, "mellitus": 5, "complicaciones": 2, "avanzadas": 1, "ins\u00e3\u00adpida": 1, "hipotiroidismo": 1, "terapia": 1, "sustitutiva": 1, "obesidad": 4, "\u00e3\u008dndice": 1, "masa": 4, "corporal": 4, "(de": 1, "f\u00e3\u00b3rmula:": 1, "imc": 1, "=": 1, "peso": 1, "actual/talla": 1, "cuadrado)": 1, "gl\u00e3\u00a1ndulas": 2, "secreci\u00e3\u00b3n": 1, "interna": 1, "hiper": 1, "hipofunci\u00e3\u00b3n": 2, "controlables": 3, "repercutan": 1, "artritis": 2, "reumatoide": 1, "impiden": 1, "diaria": 1, "inmunol\u00e3\u00b3gico": 3, "gota": 1, "incapacita": 1, "frecuentemente": 1, "dif\u00e3\u00adcil": 1, "deroga)": 1, "numeral": 11, "derogado": 2, "inmunodeficiencia": 3, "adquirida": 1, "manifestado": 1, "seropositividad": 1, "anticuerpos": 1, "virus": 2, "humana": 2, "confirmada": 2, "suplementarias": 2, "infecciones": 1, "g\u00e3\u00a9rmenes": 1, "oportunistas": 1, "neoplasias": 3, "malignas": 2, "impliquen": 2, "funcionalidad": 1, "tratables": 1, "injerto": 1, "hu\u00e3\u00a9sped": 1, "trasplante": 2, "tejido": 2, "vital": 1, "disfunci\u00e3\u00b3n": 2, "anemia": 1, "apl\u00e3\u00a1stica": 1, "s\u00e3\u00adndromes": 3, "dismielopoy\u00e3\u00a9ticos": 1, "refractarios": 1, "hemocromatosis": 1, "anemias": 2, "hemol\u00e3\u00adticas": 1, "transfusiones": 1, "sangu\u00e3\u00adneas": 1, "coagulaci\u00e3\u00b3n": 1, "sintom\u00e3\u00a1ticos": 1, "resistentes": 2, "lipodistrofia": 1, "progresiva": 2, "cadenas": 1, "pesadas": 1, "amiloidosis": 1, "esclerosis": 1, "infecciosas": 1, "cut\u00e3\u00a1neas": 2, "altamente": 1, "incapacitantes": 1, "(mayor": 1, "60%)": 1, "monoplejia": 1, "paraplejia": 1, "hemiplejia": 1, "cuadriplejias": 1, "hemiparesias": 1, "paraparesias": 1, "cuadriparesias": 1, "afasia": 1, "espasticidad": 1, "generalizada": 1, "miastenia": 1, "gravis": 1, "atrofias": 1, "distrofias": 1, "musculares": 1, "progresivo": 1, "cisticercosis": 1, "cerebral": 1, "espinal": 1, "intracraneana": 1, "tal\u00e3\u00a1mico": 1, "afines": 1, "sensitivo": 1, "extenso": 1, "severa": 2, "movimientos": 1, "involuntarios": 1, "anormales": 1, "temblor": 1, "corea": 1, "atetosis": 1, "parkinsonismo": 1, "ataxia": 1, "incoordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "imposibiliten": 2, "marcha": 2, "prehensi\u00e3\u00b3n": 1, "objetos": 2, "diston\u00e3\u00adas": 1, "neurovegetativas": 1, "nervioso": 2, "perif\u00e3\u00a9rico": 2, "benignas": 1, "epilepsia": 1, "formas": 1, "crisis": 1, "convulsivas": 1, "deficiencia": 1, "coeficiente": 1, "intelectual": 1, "mentales": 1, "org\u00e3\u00a1nicos": 1, "psicosis": 3, "asociada": 1, "psic\u00e3\u00b3ticos:": 1, "esquizofrenia": 1, "esquizot\u00e3\u00adpicos": 1, "esquizoafectivos": 1, "ideas": 1, "delirantes": 1, "humor": 2, "(afectivos):": 1, "maniaco": 1, "bipolar": 1, "depresivos": 1, "permanente:": 3, "extremidad": 1, "b": 1, "mano;": 1, "pie": 3, "c": 1, "dedos": 7, "mano": 8, "dominante": 7, "incluyan": 4, "pulgar": 6, "d": 1, "columna": 1, "vertebral": 1, "deformante": 1, "cadera": 3, "rodilla": 3, "artroplastias": 1, "parciales": 2, "deformidad": 3, "notoria": 1, "claudicaci\u00e3\u00b3n": 2, "cent\u00e3\u00admetros": 2, "longitud": 2, "extremidades": 1, "p\u00e3\u00a9lvicas": 1, "correcci\u00e3\u00b3n": 3, "espondilitis": 1, "anquilosantes": 1, "cong\u00e3\u00a9nita": 1, "descubiertos": 1, "tard\u00e3\u00adamente": 1, "incapacidades": 2, "aparato": 2, "locomotor": 1, "notables": 1, "retr\u00e3\u00a1ctil": 1, "dolorosa": 1, "axial": 1, "limiten": 1, "severamente": 2, "metab\u00e3\u00b3licas": 1, "disminuyen": 3, "han": 4, "quedado": 4, "comprendidas": 4, "hernias": 1, "eventraciones": 1, "diversas": 3, "criterio": 1, "comprendida": 9, "20/100": 3, "20/70": 6, "circunscriban": 1, "afaquia": 2, "cristales": 2, "correctores": 2, "lentes": 3, "contacto": 2, "intraoculares": 2, "subluxaci\u00e3\u00b3n": 2, "cristalino": 2, "(no": 1, "corregible)": 1, "cinetismo": 1, "(estrabismo)": 1, "ocular": 4, "glaucoma": 1, "variantes": 1, "superficial": 3, "lar\u00e3\u00adngeos": 1, "traum\u00e3\u00a1ticas": 1, "nervios": 1, "disnea": 1, "esfuerzo": 1, "consecutiva": 2, "broncopulmonares": 1, "pleurales": 3, "mediastinales": 3, "diafragm\u00e3\u00a1ticos": 3, "llevados": 1, "real": 1, "aparente": 1, "sinusitis": 1, "inespec\u00e3\u00adfica": 1, "incapacite": 1, "respiratorio": 2, "etapa": 2, "granulomatosa": 1, "responda": 3, "asma": 1, "bronquial": 1, "taquicardias": 1, "parox\u00e3\u00adsticas": 1, "incompletos": 1, "rehabilitada": 1, "uretrales": 1, "recidivantes": 1, "mutilaciones": 1, "genitales": 1, "psicol\u00e3\u00b3gicos": 1, "moderadas": 1, "\u00e3\u00adndice": 3, "399": 1, "hipoglucemias": 1, "sarcoidosis": 1, "sist\u00e3\u00a9micas": 1, "ulcerosas": 1, "impidan": 1, "fotosensibilidad": 1, "neurofibromatosis": 1, "von": 1, "recklinghausen)": 1, "neurol\u00e3\u00b3gicas": 1, "nefr\u00e3\u00adtico": 1, "xenodermatosis": 1, "comportamiento": 1, "adulto": 1, "severos": 3, "neur\u00e3\u00b3ticos": 1, "secundarios": 2, "estresantes": 1, "somatomorfos": 1, "alcoh\u00e3\u00b3lica": 1, "(consumo": 1, "perjudicial": 2, "adicci\u00e3\u00b3n": 2, "asociada)": 2, "farmacodependencia": 1, "(a": 1, "drogas": 1, "inhalantes": 1, "moderados": 1, "persistentes": 1, "neuroartropat\u00e3\u00adas": 1, "osteomielitis": 1, "rigidez": 2, "tobillos": 1, "p\u00e3\u00a9lvicos": 3, "mejore": 1, "postfleb\u00e3\u00adticos": 1, "\u00e3\u00balceras": 1, "vascular": 1, "linfedema": 1, "severo": 1, "deroga": 1, "defectos": 2, "20/50": 2, "40%": 7, "cifra": 1, "queratocono": 1, "monolateral": 2, "corregible": 1, "corrija": 1, "cuadrantanopsias": 1, "nistagmus": 1, "musculatura": 1, "intr\u00e3\u00adnseca": 1, "cedan": 4, "terap\u00e3\u00a9utica": 3, "enfoque": 1, "mecanismo": 2, "fotorregulador": 1, "desviaci\u00e3\u00b3n": 2, "paral\u00e3\u00adtica": 1, "ceda": 1, "\u00e3\u00a1ngulo": 1, "paralizados": 1, "dioptr\u00e3\u00adas": 1, "prism\u00e3\u00a1ticas": 1, "p\u00e3\u00a1rpados": 1, "ostensiblemente": 2, "procesos": 3, "patol\u00e3\u00b3gicos": 2, "benigno": 1, "estructuras": 1, "anat\u00e3\u00b3micas": 3, "circundan": 1, "globo": 1, "discernir": 1, "colores": 1, "tonalidades": 1, "(discromatopsia)": 1, "compensador": 1, "correcta": 1, "lado": 3, "audici\u00e3\u00b3n": 2, "rinitis": 1, "atr\u00e3\u00b3fica": 1, "velo": 1, "disfon\u00e3\u00adas": 1, "pulmonares": 2, "pared": 2, "tor\u00e3\u00a1cica": 2, "catarral": 1, "hipertrofia": 1, "ventricular": 1, "izquierda": 1, "taquicardia": 1, "parox\u00e3\u00adstica": 1, "recurrente": 2, "hipotensi\u00e3\u00b3n": 1, "carotideo": 1, "lleguen": 1, "producir": 7, "sincopales": 1, "complicado": 2, "tratado": 2, "isquemia": 2, "residual": 2, "ligera": 1, "inflamatorios": 1, "cr\u00e3\u00b3nicos": 1, "genitourinario": 1, "rehabiliten": 1, "glomerulonefritis": 1, "hernia": 1, "eventraci\u00e3\u00b3n": 1, "complicaci\u00e3\u00b3n": 2, "349": 1, "inmunol\u00e3\u00b3gica": 1, "evidencia": 2, "aplasia": 1, "medular": 1, "controladas": 1, "displ\u00e3\u00a1sica": 1, "tisular": 1, "lepra": 1, "dermatosis": 3, "inmune": 1, "infeccioso": 1, "metab\u00e3\u00b3lico": 1, "diseminadas": 1, "visible": 1, "hereditarias": 1, "dan": 1, "descubiertas": 1, "facial": 1, "completa": 1, "monoparesias": 1, "articulaci\u00e3\u00b3n": 1, "lenguaje": 1, "incomprensible": 1, "neuralgias": 1, "neuropat\u00e3\u00adas": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 1, "migra\u00e3\u00b1as": 1, "cefaleas": 1, "quinto": 2, "mu\u00e3\u00b1eca": 1, "codo": 1, "hombro": 1, "tobillo": 1, "mantenga": 1, "posici\u00e3\u00b3n": 1, "artroplast\u00e3\u00adas": 1, "acortamiento": 1, "vasoesp\u00e3\u00a1sticos": 1, "sist\u00e3\u00a9mico": 1, "venosa": 1, "tratada": 1, "m\u00e3\u00a9dicamente": 2, "disminuyan": 1, "constituyan": 2, "deroga-": 1, "lista": 8, "ameritan": 6, "consejo": 6, "m\u00e3\u00a9dico)": 1, "numerales": 1, "derogada": 1, "a\u00e3\u00ban": 2, "20/40": 1, "desprendimiento": 1, "retina": 1, "limite": 2, "conjuntiva": 1, "tendencia": 1, "cronicidad": 1, "habitual": 1, "al\u00e3\u00a9rgicas": 1, "vasomotoras": 1, "v\u00e3\u00adas": 1, "respiratorias": 2, "requieren": 1, "ambiente": 1, "insuficiencias": 1, "valoradas": 1, "consecutivas": 1, "recidivante": 2, "resecci\u00e3\u00b3n": 1, "es\u00e3\u00b3fago": 1, "subtotal": 1, "299": 1, "tejidos": 1, "endocrino": 1, "hiperfunci\u00e3\u00b3n": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "incompleta": 1, "falange": 1, "pulgares": 1, "infecci\u00e3\u00b3n": 1, "ajustar": 1, "afectar": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "227": 1, "contabilidad": 1, "queda": 1, "sujeta": 1, "glosa": 1, "228": 1, "emplear\u00e3\u00a1": 1, "agente": 1, "fiduciario": 1, "igualdad": 1, "asimismo": 1, "promover\u00e3\u00a1": 1, "facilitar\u00e3\u00a1": 1, "autorizaciones": 1, "bancarios": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "transitorios": 6, "abroga": 1, "junio": 3, "1976": 2, "dejando": 1, "vienen": 2, "ejerciendo": 2, "derogan": 6, "opongan": 2, "acordadas": 1, "revisada": 1, "antelaci\u00e3\u00b3n": 1, "agosto": 1, "1995": 1, "encontraban": 1, "hubiesen": 1, "acogido": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "$030": 1, "(treinta": 1, "centavos)": 1, "$750000": 1, "(siete": 1, "mil": 12, "quinientos": 2, "pesos": 3, "00/100": 3, "mn)": 3, "natural": 1, "$1500000": 1, "(quince": 1, "accidental": 1, "$2250000": 1, "(veintid\u00e3\u00b3s": 1, "sustituir\u00e3\u00a1": 2, "\u00e2\u0080\u009cayuda": 1, "retirados\u00e2\u0080\u009d": 1, "actuales": 3, "septiembre": 1, "df": 8, "abril": 5, "2003-": 1, "dip": 18, "armando": 1, "salinas": 1, "torre": 1, "presidente-": 15, "sen": 17, "enrique": 5, "jackson": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "adela": 1, "cerezo": 1, "bautista": 1, "secretario-": 4, "sara": 1, "castellanos": 3, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 9, "constituci\u00e3\u00b3n": 9, "observancia": 9, "expido": 9, "residencia": 9, "siete": 2, "tres-": 1, "quesada-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 9, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 9, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 9, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "febrero": 3, "2004": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "8:": 1, "decir:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6": 10, "adiciona": 5, "publicado": 8, "mayo": 3, "2006": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "\u00e3\u009anico:": 1, "reforman": 7, "8;": 1, "9;": 1, "xv;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 7, "iv;": 3, "147;": 1, "150": 1, "sigue:": 8, "": 1, "transitorio": 5, "\u00e3\u009anico-": 6, "marzo": 2, "2006-": 1, "marcela": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 3, "salas": 1, "p": 1, "presidenta-": 2, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "morales": 2, "secretaria-": 14, "micaela": 1, "aguilar": 1, "veintiocho": 1, "seis-": 1, "carlos": 2, "mar\u00e3\u00ada": 3, "abascal": 1, "carranza-": 1, "adicionan": 7, "noviembre": 2, "2008": 9, "xiv;": 2, "xxiii;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "v;": 4, "vi;": 2, "30;": 1, "31;": 2, "33;": 1, "34;": 1, "35;": 1, "39;": 1, "40;": 1, "54;": 1, "55;": 1, "56;": 2, "tercero;": 2, "60;": 1, "iii;": 4, "64;": 1, "65;": 1, "66;": 1, "81;": 1, "82;": 1, "tercero": 5, "cuarto;": 1, "90;": 1, "g);": 1, "95;": 1, "ii;": 4, "segundo;": 3, "121;": 1, "148;": 1, "149;": 1, "160;": 1, "168;": 1, "primero;": 6, "174;": 1, "181;": 1, "183;": 1, "189;": 1, "190;": 1, "194;": 1, "195;": 1, "197;": 1, "m\u00e3\u00a9dico;": 1, "4o;": 1, "18;": 1, "19;": 3, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 4, "respectivamente;": 1, "sexto": 1, "111;": 1, "142;": 1, "bis;": 2, "20;": 1, "21;": 1, "226;": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 6, "impacto": 1, "t\u00e3\u00a9rminos:": 1, "enero": 17, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "decreto;": 1, "aumentar\u00e3\u00a1": 1, "2009": 4, "alcanzar\u00e3\u00a1": 1, "2011": 6, "numeral;": 1, "indica": 2, "2010": 4, "1500%": 1, "3000%": 11, "4500%": 2, "6000%": 2, "1550%": 1, "3100%": 1, "4650%": 1, "6200%": 1, "1600%": 1, "3200%": 1, "4800%": 1, "6400%": 1, "1650%": 1, "3300%": 1, "4950%": 1, "6600%": 2, "1700%": 1, "3400%": 1, "5100%": 2, "6800%": 1, "1750%": 1, "3500%": 1, "5250%": 1, "7000%": 1, "1800%": 1, "3600%": 1, "5400%": 2, "7200%": 1, "1850%": 1, "3700%": 1, "5550%": 1, "7400%": 1, "1900%": 1, "3800%": 1, "5700%": 2, "7600%": 1, "1950%": 1, "3900%": 1, "5850%": 1, "7800%": 1, "2000%": 11, "4000%": 6, "8000%": 1, "2050%": 1, "4100%": 1, "6150%": 1, "8200%": 1, "2100%": 1, "4200%": 4, "6300%": 1, "8400%": 1, "2150%": 1, "4300%": 1, "6450%": 1, "8600%": 1, "2200%": 1, "4400%": 3, "8800%": 1, "2250%": 1, "6750%": 1, "9000%": 1, "sustituir\u00e3\u00a1n": 1, "viene": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 4, "19%": 1, "1333%;": 1, "2166%": 1, "norma:": 1, "118%": 2, "0%": 1, "128%": 2, "5%": 1, "139%": 2, "150%": 2, "proporcionado": 2, "involucradas:": 1, "quedando": 1, "vengan": 1, "octubre": 1, "2008-": 1, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "morf\u00e3\u00adn": 1, "vicepresidente-": 1, "margarita": 1, "arenas": 1, "guzman": 1, "ludivina": 2, "menchaca": 2, "diecinueve": 2, "ocho-": 1, "felipe": 4, "jes\u00e3\u00bas": 4, "calder\u00e3\u00b3n": 4, "hinojosa-": 4, "lic": 1, "fernando": 1, "francisco": 3, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mont": 1, "urueta-": 1, "diciembre": 3, "2010-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "jorge": 1, "ramirez": 1, "marin": 1, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "maria": 1, "guadalupe": 4, "garcia": 1, "almanza": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "once-": 1, "blake": 1, "mora-": 1, "vii;": 2, "135;": 2, "orden;": 2, "2012": 5, "primero-": 1, "segundo-": 1, "2016": 2, "2013": 2, "2014": 1, "2015": 2, "1200%": 10, "5000%": 1, "5200%": 1, "5300%": 1, "5500%": 1, "5600%": 1, "5800%": 1, "5900%": 1, "2012-": 3, "jose": 2, "gonzalez": 2, "morfin": 2, "acosta": 2, "naranjo": 2, "gloria": 2, "romero": 2, "le\u00e3\u00b3n": 2, "doce-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "martha": 1, "leticia": 1, "sosa": 1, "govea": 1, "p\u00e3\u0081rrafo": 1, "arroyo": 2, "vieyra": 1, "ernesto": 1, "javier": 2, "cordero": 1, "merilyn": 1, "gomez": 1, "pozos": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "miguel": 4, "\u00e3\u0081ngel": 3, "osorio": 3, "chong-": 3, "2014-": 1, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "barbosa": 1, "huerta": 1, "orozco": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "quince-": 1, "2017": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "ramo": 1, "adecuaciones": 1, "normativas": 1, "2017-": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "diecisiete-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 24-05-2017 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n24-05-2017 24-05-2017 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "24-05-2017": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "24-05-2017": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 446, "65": 1, "cerezo_bautista": 1, "ncfs000": 3, "deber": 10, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_fe": 1, "continuar\u00e3": 1, "pol\u00e3": 9, "[??:??/1/2011:????:??]": 4, "[??:15/12/2014:????:??]": 1, "uno": 17, "dirigir": 2, "12": 4, "3": 6, "fondo_de_el_seguro_de_vida_militar": 1, "vmn0000": 1, "138": 2, "6": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "primera": 1, "$030": 1, "financiero": 1, "quinto": 1, "sobre": 1, "vicente_fox_quesada": 4, "31": 9, "p\u00e3\u00bablico": 3, "20/100": 5, "1800/100": 1, "192": 1, "como": 9, "correspondiente": 2, "transitorio": 1, "fracci\u00f3n": 16, "iv": 7, "fracci\u00e3": 35, "ver\u00e3": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, ")": 12, "24-05-2017": 2, "15/100": 3, "[??:4/4/2017:????:??]": 1, "56": 2, "ndose": 4, "64": 1, "disfrutar": 2, "derogar": 6, "econ\u00e3": 3, "\u0081": 4, "petici\u00e3": 4, "0/100": 1, "25": 1, "dip": 18, "alcanzar\u00e3": 1, "empezar\u00e3": 1, "[??:??/1/2008:????:??]": 3, "149": 2, "proceder": 1, "\u00e3": 12, "gramo": 1, "compensaci\u00e3": 1, "adicionar": 12, "[??:30/10/2008:????:??]": 1, "retiro": 13, "196": 1, "209": 1, "concepto": 3, "190": 1, "[??:??/1/2012:????:??]": 1, "60": 1, "funcional": 4, "itzel_s_r\u00e3": 1, "disponer": 11, "ejercer": 2, "lic": 1, "5550/100": 1, "derecho": 7, "\u00b1": 20, "p00cn00": 1, "-": 91, "art\u00e3": 53, "todo": 2, "silvano_aureoles_conejo": 1, "6450/100": 1, "nica": 1, "seguro": 2, "142": 3, "\u009c": 1, "3o": 1, "30/100": 2, "tener": 2, "ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 17, "vigor": 12, "incrementar\u00e3": 1, "tercero": 2, "salinas_torre": 1, "de": 186, "[??:1/1/2008:????:??]": 1, "1850/100": 1, "segundo": 10, "vmp00sm": 1, "m\u00e3": 11, "(": 4, "40": 4, "le": 3, "veintitr\u00e3": 1, "34": 2, "mica": 2, "do": 7, "23": 1, "cuarto": 1, "porcentaje": 11, "venir": 3, "xxiv": 1, "instituto": 1, "28": 2, "0999903": 1, "1750/100": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "cumplimiento": 9, "2100/100": 1, "cargo": 1, "rrafo_de_el_art\u00e3": 1, "az": 1, "transitorios_\u00e3": 1, "103": 1, "permitir": 1, "reformar": 8, "alan": 1, "monto": 2, "adicional": 3, "tabulador": 2, "habitantes": 1, "xxvi": 2, "trastorno": 4, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "a": 124, "deber\u00e3": 3, "v": 7, "lista": 4, "\u00b3": 136, "vigencia": 2, "disposici\u00f3n": 5, "sustituir\u00e3": 3, "ser\u00e3": 2, "marcela_gonz\u00e3": 1, "19": 5, "anual": 1, "xxv": 2, "30": 5, "\"": 9, "vii": 4, "[??:14/1/2013:????:??]": 1, "150/100": 2, "saber": 1, "pensi\u00f3n": 2, "2009": 3, "competente": 1, "asegurar": 1, "di0ms0": 1, "\u00a6": 30, "2010": 2, "factor": 1, "involucrar": 1, "me": 2, "\u00e2": 31, "4800/100": 1, "entrada": 3, "2008": 4, "rmino": 1, "integrar\u00e3": 1, "presidente": 15, "oponer": 2, "primero": 1, "55": 1, "2050/100": 1, "4950/100": 1, "suma": 3, "tabla": 3, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "ernesto_javier_cordero_arroyo": 1, "83": 2, "pensionista": 1, "mont_urueta": 1, "135": 2, "orden": 2, "situaci\u00e3": 6, "determinar": 3, "entrar\u00e3": 9, "adecuaci\u00f3n": 1, "anterior": 2, "segunda_categor\u00e3": 1, "19/100": 1, "52": 1, "91": 1, "se_reforma_el_primer_p\u00e3": 1, "defensa_nacional": 3, "jos\u00e3": 2, "pensionado": 1, "despu\u00e3": 1, "proporcionar": 2, "mantener": 1, "que": 53, "20": 3, "pago": 1, "contener": 1, "[??:18/8/1995:????:??]": 1, "7600/100": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "ameritar": 4, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "2011": 2, "mez": 2, "vida": 2, "1700/100": 1, "merilyn_gomez_pozos": 1, "dentro_de": 1, "la": 3, "subsecuente": 2, "publicada": 1, "diverso": 2, "muerte": 2, "salas_p": 1, "70/100": 2, "0998775": 1, "39": 2, "80/100": 2, "gonz\u00e3": 1, "grado": 2, "condici\u00f3n": 2, "8600/100": 1, "corresponder": 1, "xxiii": 1, "2": 13, "micaela_aguilar_gonz\u00e3": 1, "seguir": 7, "099698": 1, "2015": 1, "por": 31, "presidenta": 2, "marina": 3, "1976": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "fallecimiento": 1, "hacienda": 3, "148": 1, "establecer": 6, "cr\u00e3": 3, "efectivo": 4, "5850/100": 1, "equilibrio": 1, "tercera_categor\u00e3": 1, "183": 1, "2017": 1, "099689": 1, "1600/100": 1, "4300/100": 1, "xxii": 1, "transitorio_\u00e3": 3, "66": 3, "observancia": 9, "revisar": 1, "35": 2, "198": 1, "121": 1, "44": 1, "sabed": 1, "arma": 4, "decir": 8, "[??:27/1/2015:????:??]": 1, "4400/100": 3, "41": 1, "producir": 4, "gobierno_federal": 3, "iii": 10, "ayuda": 1, "dependencia": 1, "a_favor_de": 1, "[??:16/2/2012:????:??]": 1, "lo": 2, "ley": 9, "45": 4, "[??:??/1/2015:????:??]": 1, "menos": 4, "[??:24/5/??:????:??]": 1, "[??:19/11/2008:????:??]": 1, "l_culo": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 19, "118/100": 2, "5600/100": 1, "equivalente": 2, "antelaci\u00e3": 1, "base": 2, "cumplir": 1, "vitalicio": 2, "197": 1, "6300/100": 1, "acordar": 1, "adir": 1, "consejo_m\u00e3": 4, "nccs000": 1, "morf\u00e3": 1, "importe": 1, "\u009a": 15, "$2250000": 1, "[??:29/6/1976:????:??]": 1, "6200/100": 1, "fecha": 1, "1950/100": 1, "margen": 2, "87": 1, "presupuesto": 3, "[??:??/6/2012:????:??]": 1, "2003": 1, "rrafo": 24, "indicar": 2, "1333/100": 1, "5000/100": 1, "6000/100": 2, "posterior": 1, "b": 2, "pr0cn00": 1, "pagar": 1, "entidad": 1, "se": 60, "172": 1, "5": 1, "5300/100": 1, "servir": 1, "junta_directiva_de_el_instituto": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 9, "pensi\u00e3": 4, "los": 2, "mensual": 1, "[??:18/12/2012:????:??]": 1, "pp1cs00": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "i": 11, "57": 1, "armar": 1, "secretar\u00e3": 8, "licencia": 1, "centavo": 1, "$_cup:7500": 1, "nico": 5, "numeral": 9, "[??:??/1/2016:????:??]": 1, "4200/100": 4, "cubrir": 3, "sello": 2, "presentaci\u00e3": 1, "ala": 1, "4650/100": 1, "sus": 1, "6400/100": 1, "36": 2, "conformidad": 1, "norma": 1, "8400/100": 1, "0550139": 1, "aportaci\u00e3": 4, "no": 8, "81": 1, "salvo": 4, "dp3cpn": 1, "mora": 1, "culo_\u00e3": 2, "3500/100": 1, "r\u00e3\u00babrica": 18, "ilimitado": 1, "167": 1, "6600/100": 2, "[??:??/9/??:????:??]": 1, "abrogar": 1, "lez": 3, "[??:4/2/2011:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "181": 1, "7200/100": 1, "martha_leticia_sosa_govea": 1, "constituir": 1, "6800/100": 1, "[??:14/12/2010:????:??]": 1, "autorizar": 2, "108": 4, "cada": 2, "np00000": 9, "[??:19/5/2017:????:??]": 1, "3800/100": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "1200/100": 10, "111": 2, "1550/100": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "tic_a": 9, "presente": 25, "gina": 1, "xiv": 2, "[??:5/6/2012:????:??]": 1, "accidental": 1, "6150/100": 1, "147": 1, "cual": 1, "[??:3/4/2012:????:??]": 1, "aumento": 1, "recorri\u00e3": 4, "vicepresidente": 1, "dof": 2, "24": 3, "vmp00sf": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 9, "6750/100": 1, "acuerdo": 2, "hinojosa": 4, "2150/100": 1, "1650/100": 1, "actual": 5, "3600/100": 1, "0986111": 1, "5/100": 1, "a_partir_de": 16, "secretario": 4, "7": 1, "xiii": 1, "vmm02p0": 1, "impacto": 1, "dem\u00e3": 1, "7000/100": 1, "\u00a1": 72, "[??:??/1/2010:????:??]": 2, "transitorio_art\u00e3": 1, "174": 1, "2000/100": 11, "[??:??/1/2009:????:??]": 1, "nccp000": 1, "margarita_arenas_guzman": 1, "27": 3, "33": 2, "160": 1, "mar\u00e3": 2, "[??:30/4/2003:????:??]": 1, "reforma": 5, "80": 1, "lizama": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "150": 1, "est\u00e3": 1, "cantidad": 2, "para": 32, "culo": 61, "00/100": 3, "har\u00e3": 1, "4": 4, "sexto": 1, "194": 1, "1500/100": 1, "[??:24/4/2012:????:??]": 1, "221": 2, "encontrar": 4, "quedar": 10, "as": 7, ":": 27, "servido": 1, "3400/100": 1, "ejecutivo_federal": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 1, "colectivo": 1, "38": 2, "ser": 4, "da0ms0": 4, "75/100": 1, "2014": 1, "constituci\u00e3": 9, "ordenamiento": 2, "5200/100": 1, "de_la_ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "fz": 2, "xvi": 1, "5400/100": 2, "2013": 1, "implicar": 1, "escudo_nacional": 2, "226": 6, "[??:24/2/2004:????:??]": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "antes_de": 2, "2012": 2, "retirar": 1, "5800/100": 1, "beneficio": 3, "18": 4, "militar": 13, "21": 5, "mismo": 1, "26": 1, "familiar": 2, "[??:??/7/2003:????:??]": 1, "cambio": 4, "0686998": 1, "186": 1, "publicar": 12, "32": 1, "aplicar\u00e3": 3, "natural": 1, "nieto": 3, "$750000": 1, "xxvii": 2, "[??:20/11/2008:????:??]": 1, "transitorios_primero": 4, "retirados\u00e2": 1, "distrito_federal": 8, "prima": 4, "otorgar": 1, "8800/100": 1, "a_fin_de": 1, "n_gel": 3, "dejar": 1, "jose_gonzalez_morfin": 2, "2166/100": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "total": 2, "4500/100": 2, "\u00ad": 105, "percibir": 3, "guti\u00e3": 1, "primera_categor\u00e3": 3, "potestativo": 1, "14": 1, "10/100": 2, "realizar": 2, "5700/100": 2, "hasta": 1, "citar": 3, "$_cup:1500": 1, "0999889": 1, "veintid\u00e3": 1, "secretaria": 14, "inciso": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "3300/100": 1, "fc": 4, "con": 18, "df": 8, "fijar": 2, "aumentar\u00e3": 1, "habitante": 1, ";": 95, "rrafos": 7, "2016": 1, "un": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 4, "n": 134, "214": 2, "gloria_romero_le\u00e3": 2, "se\u00e3": 2, "recibir": 2, "[??:9/7/2003:????:??]": 1, "o": 22, "rminos": 4, "osorio_chong": 3, "seguro_colectivo_de_retiro": 1, "fd": 2, "ltima": 2, "instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "padecimiento": 4, "180": 1, "5500/100": 1, "sen": 17, "63": 1, "8200/100": 1, "0494509": 1, "mico": 1, "89": 12, "3100/100": 1, "romero": 2, "bis": 4, "139/100": 2, "referir": 4, "c": 1, "dice": 1, "r\u00e3\u00babricas": 9, "22": 2, "c\u00e3": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "sp": 2, "$_cup:15000": 1, "veintis\u00e3": 1, "prestaci\u00e3": 1, "9": 1, "173": 1, "rez": 2, "168": 1, "ramo": 1, "43": 1, "193": 1, "[??:23/3/2006:????:??]": 1, "128/100": 2, "caso": 3, "y": 91, "5250/100": 1, "aq0cs00": 1, "para_quedar_como_sigue": 1, "haber": 15, "santiago_creel_miranda": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "miguel_barbosa_huerta": 1, "ha": 1, "accidente": 1, "servicio": 9, "vi": 5, "ludivina_menchaca_castellanos": 2, "t\u00e3": 5, "1900/100": 1, "171": 1, "su": 28, "rrez": 1, "p\u00e3": 32, "195": 1, "[??:8/5/2006:????:??]": 1, "d": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "d\u00e3": 13, "xv": 2, "82": 2, "37": 1, "cesar": 1, "vaip3s0": 1, "haberes_haberes_de_retiro_pensiones": 1, "sancionar": 1, "z": 1, "mn": 3, "[??:7/1/2013:????:??]": 1, "7400/100": 1, "vengar": 1, "efecto": 4, "ncms000": 1, "percibir\u00e3": 2, "publicaci\u00e3": 18, "quien": 1, "\u00a9": 44, "2200/100": 1, "ii": 6, "9000/100": 1, "fp": 2, "4o": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "conforme_a": 4, "sirvi\u00e3": 2, "i_de_el_art\u00e3": 9, "realizar\u00e3": 2, "en": 86, "abascal_carranza": 1, "este": 7, "expedir": 9, "3000/100": 11, "4100/100": 1, "\u009d": 1, "segunda": 1, "4000/100": 6, "pasar": 2, "estados_unidos_mexicanos": 11, "[??:??/4/2006:????:??]": 1, "respectivamente": 1, "compensaci\u00f3n": 1, "\u0080": 32, "ix": 2, "8000/100": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "morales": 1, "normativa": 1, "miguel_\u00e3": 3, "8": 2, "90": 2, "42": 1, "xico": 18, "fg": 1, "54": 1, "cs": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "\u008d": 4, "xvii": 1, "leyes_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas_mexicanas": 1, "3900/100": 1, "patricia_gardu\u00e3": 1, "integrar": 3, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "3700/100": 1, "francisco_blake_mora": 1, "3200/100": 1, "29": 2, "a\u00e3": 14, "vmip3s0": 1, "2250/100": 1, "reglamento_de_la_ley_de_el_instituto_de_seguridad_social_para_las_fuerzas_armadas": 1, "5900/100": 1, "errata": 1, "acoger": 1, "raz\u00e3": 4, "el": 410, "$1500000": 1, "0449861": 1, "95": 1, "189": 1, "60/100": 1, "siguiente": 15, "102": 2, "\u00e3\u00baltimo": 3, "decreto": 31, "1": 50, "7800/100": 1, "5100/100": 2}}