{"Transitorio": {"transitorio": 37, "primero": 20, "": 1765, "-": 424, "el": 1466, "presente": 119, "ley_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 299, "en": 361, "vigor": 60, "a": 386, "d\u00e3": 62, "\u00ad": 435, "siguiente": 43, "de": 567, "su": 114, "publicaci\u00e3": 78, "\u00b3": 623, "n": 651, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 78, "2": 74, "se": 160, "abrogar": 1, "ley_federal_de_educaci\u00e3": 1, "publicar": 42, "[??:29/11/1973:????:??]": 1, ";": 143, "ley_de_el_ahorro_escolar": 1, "[??:7/9/1945:????:??]": 1, "ley_que_establece_la_educaci\u00e3": 1, "normal_para_profesores_de_centros_de_capacitaci\u00e3": 1, "para": 125, "trabajo": 1, "[??:20/12/1963:????:??]": 1, "y": 307, "ley_nacional_de_educaci\u00e3": 1, "adultos": 1, "[??:31/12/1975:????:??]": 1, "derogar": 10, "dem\u00e3": 12, "segundo": 30, "disposici\u00f3n": 40, "que": 114, "oponer": 8, "ley": 17, "3": 38, "normativa": 5, "derivar": 2, "mencionar": 2, "art\u00e3": 207, "culo": 247, "anterior": 3, "seguir\u00e3": 1, "aplicar": 1, "no": 55, "hasta": 4, "tanto": 5, "autoridad": 18, "educativo": 28, "competente": 5, "expedir": 41, "normatividad": 2, "referir": 9, "este": 18, "cuarto": 10, "proceso": 4, "gobierno": 2, "distrito_federal": 39, "encargar": 1, "prestaci\u00e3": 1, "servicio": 4, "educaci\u00e3": 34, "inicial": 3, "b\u00e3": 9, "sica": 10, "incluir": 6, "ind\u00e3": 6, "gena": 5, "especial": 3, "propio": 1, "distrito": 1, "llevar\u00e3": 3, "cabo": 3, "t\u00e3": 6, "\u00a9": 160, "rminos": 5, "fecha": 4, "acordar": 1, "con": 45, "organizaci\u00e3": 2, "sindical": 2, "a_partir_de": 14, "entrada": 21, "conclusi\u00e3": 2, "antes": 1, "citar": 3, "atribuci\u00f3n": 6, "relativo": 4, "11": 6, "13": 13, "14": 17, "se\u00e3": 4, "\u00b1": 41, "alan": 2, "local": 4, "respectivo": 10, "competencia": 8, "corresponder\u00e3": 2, "secretar\u00e3": 32, "entrar\u00e3": 35, "1": 40, "p\u00e3": 111, "rrafo": 90, "16": 3, "quinto": 9, "formaci\u00e3": 2, "maestro": 4, "a_cargo_de": 1, "tendr\u00e3": 3, "adem\u00e3": 1, "finalidad": 2, "prever": 4, "20": 4, "regularizar": 1, "nivel": 11, "licenciatura": 2, "por": 92, "cualquiera": 4, "circunstancia": 1, "tener": 1, "uno": 55, "estudio": 3, "distinto": 1, "decir": 17, "6": 14, "obligar": 1, "respetar": 2, "\u00e3": 60, "ntegramente": 1, "derecho": 3, "trabajador": 2, "reconocer": 1, "titularidad": 1, "relaci\u00f3n": 1, "laboral": 3, "colectivo": 1, "registro": 2, "vigente": 3, "de_acuerdo_con": 3, "legal": 2, "correspondiente": 8, "m\u00e3": 36, "xico": 74, "d_f": 2, "[??:9/7/1993:????:??]": 1, "dip": 72, "juan_ramiro_robledo_ruiz": 1, "presidente": 67, "sen": 72, "mauricio_vald\u00e3": 1, "rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "luis_moreno_bustamante": 1, "secretario": 69, "ram\u00e3": 2, "serrano_ahumada": 1, "r\u00e3\u00babricas": 36, "\"": 36, "cumplimiento": 46, "disponer": 42, "fracci\u00e3": 131, "i": 24, "89": 36, "constituci\u00e3": 43, "pol\u00e3": 42, "tica": 42, "estados_unidos_mexicanos": 42, "deber": 44, "observancia": 36, "decreto": 153, "residencia": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 41, "12": 22, "as": 23, "[??:??/7/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 72, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 36, "jos\u00e3": 10, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "lez": 5, "blanco_garrido": 1, "\u008d": 20, "reforma": 25, "fe": 1, "errata": 1, "ley_de_educaci\u00e3": 1, "[??:13/7/1993:????:??]": 1, "[??:29/7/1993:????:??]": 1, "gina": 5, "44": 4, "columna": 4, "rengl\u00e3": 4, "18": 2, ":": 42, "con_respecto_a": 1, "respeto": 1, "49": 4, "38": 2, "cumplir": 6, "prop\u00e3": 3, "sito": 3, "cada": 3, "45": 2, "sugerencia": 2, "sobre": 5, "todo": 15, "actividad": 3, "debe": 1, "52": 1, "9": 3, "familia": 2, "consejero": 1, "participaci\u00e3": 4, "consejo": 2, "reformar": 37, "rrafos": 19, "41": 9, "ley_general_de_educaci\u00e3": 68, "[??:12/6/2000:????:??]": 1, "unico": 3, "quedar": 39, "como": 45, "seguir": 34, "df": 29, "[??:28/4/2000:????:??]": 1, "francisco_jos\u00e3": 1, "paoli_bolio": 1, "dionisio_p\u00e3": 1, "rez": 19, "j\u00e3": 1, "comer": 1, "vicepresidente": 1, "funci\u00f3n": 1, "guadalupe_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "mart\u00e3": 1, "nez": 2, "porfirio_camarena_castro": 1, "i_de_el_art\u00e3": 35, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "di\u00e3": 1, "dorar": 1, "carrasco_altamirano": 1, "25": 7, "[??:30/12/2002:????:??]": 2, "articular": 1, "dar": 8, "cabal": 2, "disposici\u00e3": 2, "presupuesto": 9, "estado": 5, "contemplar\u00e3": 1, "incremento": 1, "gradual": 2, "anual": 2, "a_fin_de": 5, "alcanzar": 1, "a\u00e3": 8, "o": 24, "2006": 1, "recurso": 9, "equivalente": 1, "8/100": 1, "producto_interno_bruto": 1, "mandata": 1, "[??:14/12/2002:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 3, "enrique_jackson_ram\u00e3": 7, "adela_cerezo_bautista": 2, "rafael_melgoza_radillo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 34, "veintis\u00e3": 2, "[??:??/12/2002:????:??]": 2, "vicente_fox_quesada": 9, "santiago_creel_miranda": 8, "xi": 6, "7": 9, "48": 9, "\u009a": 44, "[??:15/12/2002:????:??]": 2, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "adri\u00e3": 4, "rivera_p\u00e3": 4, "creer": 1, "ley_general_de_derechos_ling\u00e3_\u00bc_\u00e3": 2, "sticos": 3, "pueblos_ind\u00e3": 2, "gen_as": 6, "iv": 14, "7o": 14, "[??:13/3/2003:????:??]": 1, "consejo_nacional_de_el_instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3": 2, "constituir\u00e3": 1, "dentro_de": 11, "mes": 6, "efecto": 6, "secretario_de_educaci\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablica_convocar\u00e3": 1, "director": 1, "rector": 1, "escuela": 2, "instituci\u00f3n": 5, "superior": 8, "universidad": 1, "acad\u00e3": 1, "mica": 1, "entre": 1, "stas": 2, "espec\u00e3": 1, "ficamente": 1, "centro_de_investigaci\u00e3": 1, "estudios_superiores": 1, "antropolog\u00e3": 1, "social": 3, "as\u00e3": 6, "organismo": 1, "civil": 1, "hacer": 4, "propuesta": 2, "representante": 2, "integrar": 2, "consejo_nacional_de_el_instituto": 1, "recibir": 1, "p\u00e3\u00bablica": 14, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "desarrollo_social": 1, "comunicaciones_y_transportes": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 7, "artes": 6, "instituto_nacional_indigenista": 1, "relaciones_exteriores": 1, "resolver\u00e3": 1, "integraci\u00e3": 1, "consejo_nacional_de_el_instituto_que_fungir\u00e3": 1, "periodo": 1, "concluir": 1, "plazo": 12, "deber\u00e3": 8, "consejo_nacional": 2, "determinar": 3, "estatuto": 1, "contar": 4, "instalaci\u00e3": 1, "cat\u00e3": 1, "logo": 1, "hacer_referencia": 3, "constituir": 2, "conforme_a": 7, "censo": 1, "socioling\u00e3": 1, "\u00bc": 2, "stico": 1, "estar": 2, "levantar": 1, "subsecuente": 7, "levantar\u00e3": 1, "junto_con": 2, "censo_general_de_poblaci\u00e3": 1, "vivienda": 1, "c\u00e3": 8, "mara": 4, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3_\u00b3_n_establecer\u00e3": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 2, "partida": 1, "instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3": 1, "objetivo": 2, "establecer": 6, "congreso": 1, "estatal": 2, "analizar\u00e3": 1, "especificidad": 1, "etnoling\u00e3": 1, "sticas": 1, "adecuaci\u00e3": 1, "conformidad": 3, "s\u00e3": 8, "ptimo": 7, "relaci\u00e3": 1, "ver": 15, "caso": 5, "personal": 4, "capacitar": 2, "manera": 3, "inmediato": 2, "dispondr\u00e3": 3, "formar": 1, "necesario": 7, "fin": 6, "cabalmente": 1, "normal": 3, "incluir\u00e3": 1, "8": 4, "contravenir": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 5, "10": 7, "[??:??/3/2003:????:??]": 1, "diverso": 11, "en_materia_de": 10, "preescolar": 2, "[??:10/12/2004:????:??]": 1, "4": 12, "fracci\u00f3n": 30, "ii": 12, "v": 6, "vii": 11, "iii": 17, "33": 11, "37": 3, "51": 4, "53": 3, "54": 1, "55": 2, "66": 5, "75": 9, "77": 1, "alado": 2, "parte": 2, "final": 1, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "modificar": 3, "3o": 7, "31": 5, "proveer\u00e3": 1, "implementar": 2, "programa": 5, "capacitaci\u00e3": 1, "permitir": 1, "tiempo": 2, "perentorio": 1, "garantizar": 7, "equidad": 2, "calidad": 4, "certificaci\u00e3": 2, "lo": 2, "constar": 1, "quien": 1, "impartir": 1, "consideraci\u00e3": 1, "prerrequisito": 1, "ingreso": 1, "primario": 1, "har\u00e3": 1, "calendarizaci\u00e3": 1, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:12/11/2002:????:??]": 1, "[??:7/10/2004:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 5, "diego_fern\u00e3": 2, "ndez": 5, "cevallos_ramos": 2, "antonio_morales": 1, "pe\u00e3": 1, "yolanda_e_gonz\u00e3_\u00a1_lez_hern\u00e3": 1, "[??:??/12/2004:????:??]": 2, "[??:4/1/2005:????:??]": 1, "federal": 5, "municipal": 1, "mbitos": 1, "establecer\u00e3": 3, "instrumento": 1, "mecanismo": 1, "cnico-pedag\u00e3": 1, "gicos": 2, "financiero": 2, "est\u00e3": 3, "mulo": 1, "subvenci\u00f3n": 1, "ampliar": 1, "cobertura": 1, "permanencia": 1, "fortalecimiento": 3, "eficiencia": 1, "terminal": 1, "estudiante": 1, "medio": 4, "pa\u00e3": 2, "fortalecer": 1, "estructura": 3, "[??:7/12/2004:????:??]": 1, "marco": 5, "morales_torres": 4, "29": 4, "43": 3, "ley_general_de_educaci\u00e3_\u00b3_n_publicado": 1, "[??:2/6/2006:????:??]": 2, "[??:18/4/2006:????:??]": 2, "marcela_gonz\u00e3": 4, "salas_p": 4, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "[??:??/5/2006:????:??]": 2, "carlos_mar\u00e3": 4, "abascal_carranza": 4, "adicionar": 38, "xiii": 7, "pasar": 4, "actual": 10, "ser": 10, "xii": 8, "ejecutivo_federal_deber\u00e3": 1, "actualizar": 1, "modernizar": 1, "reglamento_de_cooperativas_escolares": 1, "desde": 1, "1982": 1, "utilizar": 1, "tal": 7, "esquema": 1, "sectorial": 1, "convenir": 1, "dependencia": 4, "mayor": 4, "60": 3, "patricio": 1, "gardu\u00e3": 1, "morales": 1, "secretaria": 3, "65": 9, "[??:20/6/2006:????:??]": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 2, "19": 2, "[??:??/6/2006:????:??]": 2, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "entrar": 1, "[??:2/11/2007:????:??]": 1, "nuevo": 1, "recorri\u00e3": 14, "ndose": 15, "orden": 4, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "infante": 1, "mar\u00e3": 10, "eugenia_jim\u00e3": 1, "valenzuela": 1, "ren\u00e3": 7, "cleominio_zoreda_novelo": 7, "[??:??/8/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 14, "hinojosa": 14, "francisco_javier_ram\u00e3": 2, "acu\u00e3": 2, "[??:17/6/2008:????:??]": 1, "[??:21/4/2008:????:??]": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 3, "presidenta": 4, "olga_patricia_chozas": 2, "chozas": 2, "[??:9/6/2008:????:??]": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 3, "terrazo": 3, "x": 10, "[??:15/7/2008:????:??]": 2, "x_de_el_art\u00e3": 1, "\u00e2": 69, "\u0080": 69, "\u00a6": 69, "[??:29/4/2008:????:??]": 2, "[??:4/7/2008:????:??]": 2, "xiv": 6, "patricia_villanueva_abraj\u00e3": 1, "xv": 6, "76": 2, "[??:17/4/2009:????:??]": 3, "[??:3/3/2009:????:??]": 3, "cesar_horacio_duarte_jaquez": 4, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 4, "oz": 4, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 3, "gabino_cu\u00e3": 3, "monteagudo": 3, "[??:13/4/2009:????:??]": 3, "lic": 5, "fernando_francisco_g\u00e3": 5, "mez": 8, "mont_urueta": 5, "xiv_bis": 2, "2o": 5, "8o": 3, "32": 4, "viii": 9, "30": 2, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:22/6/2009:????:??]": 1, "mismo": 5, "emitir\u00e3": 3, "ximo": 1, "lineamiento": 10, "detecci\u00e3": 1, "atenci\u00e3": 2, "pedag\u00e3": 1, "gica": 2, "alumno": 1, "capacidad": 1, "sobresaliente": 1, "modalidad": 1, "media": 1, "mbito": 4, "[??:28/4/2009:????:??]": 1, "margarita_arenas_guzman": 1, "diecis\u00e3": 6, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "21": 4, "[??:2/7/2010:????:??]": 1, "erogaci\u00f3n": 6, "realizar": 5, "sujetar\u00e3": 3, "aprobar": 6, "diputados": 3, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "legislatura": 3, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 3, "apartado_b": 1, "[??:29/4/2010:????:??]": 2, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 2, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 1, "[??:28/6/2010:????:??]": 1, "penal_federal": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 1, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "ni\u00e3": 1, "os": 1, "adolescentes": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas": 1, "culto_p\u00e3\u00bablico": 1, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 1, "consumidor": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 2, "5": 9, "constitucional": 2, "ejercicio": 5, "profesi\u00f3n": 2, "[??:19/8/2010:????:??]": 1, "69": 4, "70": 7, "xvi": 5, "42": 2, "56": 4, "73": 2, "procedimiento": 4, "evaluaci\u00e3": 1, "planta": 1, "docente": 1, "sistema": 4, "ser\u00e3": 4, "centro_nacional_de_evaluaci\u00e3": 1, "superior_ac": 1, "(": 1, "ceneval": 1, ")": 9, "efectuar": 1, "per\u00e3": 1, "odo": 1, "iniciar": 2, "antes_de": 1, "le": 1, "aplicable": 7, "momento": 2, "instauraci\u00e3": 1, "jaime_arturo_v\u00e3": 1, "zquez": 1, "aguilar": 1, "[??:??/8/2010:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 4, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 4, "22": 1, "ix": 10, "40": 1, "47": 1, "50": 1, "61": 2, "62": 2, "64": 1, "71": 3, "72": 2, "base": 3, "disponibilidad": 3, "presupuestal": 1, "coordinar": 6, "rdenes": 1, "[??:21/10/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 2, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "nutricional": 1, "[??:21/6/2011:????:??]": 1, "[??:26/4/2011:????:??]": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "[??:20/6/2011:????:??]": 1, "9o": 6, "[??:16/11/2011:????:??]": 1, "[??:6/10/2011:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "[??:10/11/2011:????:??]": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "[??:18/10/2011:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 2, "guadalupe_perez_dominguez": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "4o": 2, "[??:10/6/2013:????:??]": 1, "ix_bis": 1, "bis": 6, "obligatoriedad": 1, "realizar\u00e3": 3, "conformar": 1, "declarar": 1, "inciso": 7, "c": 1, "v_de_el_art\u00e3": 1, "[??:30/4/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 4, "francisco_arroyo_vieyra": 2, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 2, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "ez": 1, "monreal": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 11, "nieto": 11, "miguel_\u00e3": 11, "\u0081": 11, "ngel": 11, "osorio_chong": 11, "[??:11/9/2013:????:??]": 1, "6o": 1, "vi": 1, "34": 1, "57": 1, "58": 2, "59": 2, "67": 1, "gramo": 1, "v_bis": 1, "xii_bis": 2, "i_bis": 2, "ii_bis": 2, "xi_bis": 2, "ter": 3, "xii_qu\u00e3": 1, "xii_quintus": 1, "15": 1, "24": 2, "28": 2, "iv_bis": 1, "xvii": 2, "entidad": 6, "federativo": 4, "adecuar": 1, "legislaci\u00e3": 1, "ordenamiento": 2, "informaci\u00e3": 7, "contener": 5, "registro_nacional_de_alumnos": 1, "maestros": 1, "escuelas_formar\u00e3": 1, "conducente": 3, "sistema_de_informaci\u00e3": 3, "gesti\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablica_deber\u00e3": 1, "tomar": 1, "medida": 1, "llevar_a_cabo": 2, "migraci\u00e3": 1, "regular\u00e3": 1, "organizar\u00e3": 1, "descentralizaci\u00e3": 1, "trav\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 1, "federal_de_servicios_educativos": 1, "emisi\u00e3": 2, "180": 4, "natural": 3, "consejo_nacional_de_participaci\u00e3": 2, "social_deber\u00e3": 1, "instalar": 1, "ejecutivo_federal_revisar\u00e3": 1, "f\u00e3": 1, "rmula": 1, "cual": 2, "distribuir": 1, "fondo_de_aportaciones_para_la_educaci\u00e3": 1, "pertinente": 1, "a_efecto_de": 2, "asegurar": 1, "obligaci\u00e3": 3, "obligatorio": 1, "regular": 2, "servicio_profesional_docente": 1, "adecuar\u00e3": 1, "naturaleza": 3, "administrativo": 7, "dejar": 1, "sin": 1, "limitar": 1, "dicha": 1, "cimo": 6, "operaci\u00e3": 1, "por_lo_menos": 1, "ocupacional": 1, "autorizar": 2, "plantilla": 1, "dato": 1, "trayectoria": 1, "adscribir": 2, "generar": 3, "motivo": 4, "cargo": 5, "presupuestario": 2, "sector": 2, "fiscal": 3, "tratar": 1, "progresivo": 2, "objeto": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "proveer": 1, "revisar": 1, "modelo": 1, "conjunto": 1, "plan": 2, "material": 4, "forma": 1, "paulatino": 1, "subsidio": 1, "escolar": 3, "compensatorio": 1, "reducir": 1, "condici\u00f3n": 1, "inequidad": 1, "[??:22/8/2013:????:??]": 1, "javier_orozco_gomez": 1, "elena_barrera_tapia": 4, "[??:??/9/2013:????:??]": 1, "ley_de_ciencia_y_tecnolog\u00e3": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 1, "consejo_nacional_de_ciencia_y_tecnolog\u00e3": 1, "[??:20/5/2014:????:??]": 2, "el_conacyt_expedir\u00e3": 1, "funcionamiento": 2, "repositorio_nacional": 2, "conacyt_contar\u00e3": 1, "expedici\u00e3": 1, "convocar": 1, "organizar": 1, "instancia": 1, "acceso": 1, "abrir": 1, "diseminaci\u00e3": 1, "conacyt_procurar\u00e3": 1, "promover\u00e3": 1, "homologaci\u00e3": 2, "existente": 1, "estados": 1, "instituciones": 1, "sujeto": 1, "sta": 1, "ejecutar": 1, "conacyt": 1, "prever\u00e3": 1, "creaci\u00e3": 1, "impulso": 1, "plataforma": 2, "tecnol\u00e3": 2, "gicas": 1, "consorcio_nacional_de_recursos_de_informaci\u00e3": 1, "cient\u00e3": 1, "fica": 2, "[??:8/4/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "merilyn_g\u00e3": 1, "pozo": 1, "uso": 1, "regulaci\u00e3": 1, "tecnolog\u00e3": 1, "sistema_educativo_nacional": 1, "[??:19/12/2014:????:??]": 1, "x_bis": 1, "90": 2, "h\u00e3": 1, "biles": 1, "v_ter_de_el_art\u00e3": 1, "[??:20/11/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 2, "silvano_aureoles_conejo": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 2, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "metro": 3, "[??:20/4/2015:????:??]": 1, "[??:24/3/2015:????:??]": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "sar": 2, "moreno_rivera": 1, "[??:15/4/2015:????:??]": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "otro": 2, "crear": 1, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "\u0089": 3, "adiciona": 1, "respectivamente": 2, "transformar": 1, "bien": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "documentaci\u00e3": 1, "formato": 1, "encontrar": 2, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "respecto_de": 1, "entender\u00e3": 2, "prestar": 1, "rganos": 5, "desconcentrado": 4, "paraestatal": 2, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes_y_literatura": 1, "continuar\u00e3": 3, "rigi\u00e3": 1, "depender\u00e3": 1, "ejercer\u00e3": 1, "otorgar": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 2, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "jur\u00e3": 5, "dica": 2, "integrar\u00e3": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "dicas": 3, "seg\u00e3\u00ban": 1, "asunto": 1, "tr\u00e3": 2, "mite": 1, "despacho": 1, "norma": 2, "criterio": 4, "emitir": 2, "artes_continuar\u00e3": 1, "unidad": 2, "modificaci\u00e3": 3, "abrogaci\u00e3": 2, "asimismo": 1, "concerniente": 1, "ste": 1, "referencia": 1, "en_virtud_de": 1, "cuyo": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "secretario_de_cultura": 1, "cubrir\u00e3": 1, "agrupar": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "durante": 1, "corresponder": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "aquel": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "poder": 1, "destinar": 1, "proyecto": 1, "ese": 1, "ejecutivo_federal": 1, "considerar": 2, "prioritario": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "roberto_gil_zuarth": 3, "ver\u00e3": 1, "nica": 2, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "[??:9/5/2016:????:??]": 1, "implementaci\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "calendario": 1, "surtir\u00e3": 1, "ciclo": 1, "lectivo": 2, "posterior": 1, "previo": 1, "opini\u00e3": 1, "[??:21/4/2016:????:??]": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "[??:6/5/2000:????:??]": 1, "inclusivo": 2, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "23": 1, "ahora": 3, "instrumentar\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 2, "encaminar": 1, "numeral": 1, "convenci\u00e3": 1, "derechos_de_las_personas": 1, "discapacidad": 1, "asignar": 1, "egreso": 1, "general": 1, "ajuste": 1, "razonable": 1, "principio": 1, "progresividad": 1, "[??:19/4/2016:????:??]": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "hilda_e_flores_escalera": 1, "[??:27/5/2000:????:??]": 1, "[??:22/3/2017:????:??]": 1, "viii_bis": 1, "iii_bis": 1, "63": 2, "decreto_deber\u00e3": 1, "cubrir": 1, "org\u00e3": 1, "derivada": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "mediante": 1, "movimiento": 1, "compensar": 1, "educaci\u00e3_\u00b3_n_p\u00e3\u00bablica_emitir\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "podr\u00e3": 2, "celebrar": 1, "convenio": 1, "relacionar": 1, "mites": 1, "revalidaci\u00e3": 1, "equiparaci\u00e3": 1, "ley_general_de_transparencia_y_acceso": 1, "incorporar": 1, "xi_bis_de_el_art\u00e3": 1, "emergencia": 1, "afirmativo": 1, "dirigir": 1, "atender": 1, "persona": 1, "situaci\u00e3": 1, "vulnerabilidad": 1, "[??:16/3/2017:????:??]": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "rex": 1, "[??:21/3/2017:????:??]": 1, "[??:30/11/2017:????:??]": 1, "previsi\u00f3n": 1, "libro": 3, "texto": 2, "gratuito": 2, "protecci\u00e3": 3, "propiedad": 1, "intelectual": 1, "autor": 1, "seguridad": 1, "obra": 1, "digital": 1, "fijar\u00e3": 1, "observar": 1, "consulta": 1, "disponible": 1, "inicio": 1, "oficial": 1, "electr\u00e3": 1, "virtual": 1, "comunicaci\u00e3": 1, "compatible": 1, "[??:17/10/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "andr\u00e3": 2, "fern\u00e3": 2, "valle_laisequilla": 2, "[??:29/11/2017:????:??]": 1, "5o": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentario": 1, "xxi": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general_en_materia_de_delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tico": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3": 1, "hist\u00e3": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}