{"Nombre": "LEY GENERAL DE EDUCACI\u00d3N", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_EDUCACI\u00d3N ley_general_de_educaci\u00f3n NP00V00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPrimero.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n. \n \nSegundo.- Se abrogan la Ley Federal de Educaci\u00c3\u00b3n, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n \n\nel 29 de noviembre de 1973; la Ley del Ahorro Escolar, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n \nel 7 de septiembre de 1945; la Ley que Establece la Educaci\u00c3\u00b3n Normal para Profesores de Centros de \nCapacitaci\u00c3\u00b3n para el Trabajo, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de diciembre de \n1963, y la Ley Nacional de Educaci\u00c3\u00b3n para Adultos publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 \nde diciembre de 1975. \n\n \nSe derogan las dem\u00c3\u00a1s disposiciones que se opongan a la presente Ley. \n \nTercero.- Las disposiciones normativas derivadas de las leyes mencionadas en el art\u00c3\u00adculo segundo \n\nanterior se seguir\u00c3\u00a1n aplicando, en lo que no se opongan a la presente Ley, hasta en tanto las autoridades \neducativas competentes expidan la normatividad a que se refiere esta Ley. \n\n \nCuarto.- El proceso para que el gobierno del Distrito Federal se encargue de la prestaci\u00c3\u00b3n de los \n\nservicios de educaci\u00c3\u00b3n inicial, b\u00c3\u00a1sica incluyendo la ind\u00c3\u00adgena- y especial en el propio Distrito, se llevar\u00c3\u00a1 a \ncabo en los t\u00c3\u00a9rminos y fecha que se acuerde con la organizaci\u00c3\u00b3n sindical. A partir de la entrada en vigor \nde la presente Ley y hasta la conclusi\u00c3\u00b3n del proceso antes citado, las atribuciones relativas a la \neducaci\u00c3\u00b3n inicial, b\u00c3\u00a1sica incluyendo la Ind\u00c3\u00adgena- y especial que los art\u00c3\u00adculos 11, 13, 14 y dem\u00c3\u00a1s se\u00c3\u00b1alan \npara las autoridades educativas locales en sus respectivas competencias corresponder\u00c3\u00a1n, en el Distrito \nFederal, a la Secretar\u00c3\u00ada. A la conclusi\u00c3\u00b3n del proceso citado entrar\u00c3\u00a1 en vigor el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo \n16 de la presente Ley. \n\n \nQuinto.- Los servicios para la formaci\u00c3\u00b3n de maestros a cargo de las autoridades educativas locales \n\ntendr\u00c3\u00a1n, adem\u00c3\u00a1s de las finalidades previstas en el art\u00c3\u00adculo 20 de la presente Ley, la de regularizar, con \nnivel de licenciatura, a maestros en servicio que por cualquier circunstancia tengan un nivel de estudios \ndistinto de dicho nivel. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSexto.- Las autoridades competentes se obligan a respetar \u00c3\u00adntegramente los derechos de los \ntrabajadores de la educaci\u00c3\u00b3n y reconocer la titularidad de las relaciones laborales colectivas de su \norganizaci\u00c3\u00b3n sindical en los t\u00c3\u00a9rminos de su registro vigente y de acuerdo con las disposiciones legales \ncorrespondientes al expedir esta Ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 9 de julio de 1993. Dip. Juan Ramiro Robledo Ruiz, Presidente.- Sen. Mauricio \n\nVald\u00c3\u00a9s Rodr\u00c3\u00adguez, Presidente.- Dip. Luis Moreno Bustamante, Secretario. - Sen. Ram\u00c3\u00b3n Serrano \nAhumada, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los doce d\u00c3\u00adas del mes \nde julio de 1993.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 Patrocinio \nGonz\u00c3\u00a1lez Blanco Garrido. - R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nFE de erratas a la Ley de Educaci\u00c3\u00b3n, publicada el 13 de julio de 1993. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 29 de julio de 1993 \n\n \nEn la p\u00c3\u00a1gina 44, segunda columna, rengl\u00c3\u00b3n 18, dice: \n \nmaestros de educaci\u00c3\u00b3n b\u00c3\u00a1sica, con respecto al \n \nDebe decir: \n \nmaestros de educaci\u00c3\u00b3n b\u00c3\u00a1sica, con respeto al \n \nEn la p\u00c3\u00a1gina 49, segunda columna, rengl\u00c3\u00b3n 38, dice: \n \ncumple con los prop\u00c3\u00b3sitos de cada nivel educativo. \n \nDebe decir: \n \ncumple los prop\u00c3\u00b3sitos de cada nivel educativo. \n \nEn la p\u00c3\u00a1gina 49, segunda columna, rengl\u00c3\u00b3n 45, dice: \n \nsugerencia sobre m\u00c3\u00a9todos y actividades para \n \nDebe decir: \n \nsugerencias sobre m\u00c3\u00a9todos y actividades para \n \nEn la p\u00c3\u00a1gina 52, segunda columna, rengl\u00c3\u00b3n 9, dice: \n \nde familia y de los consejeros de participaci\u00c3\u00b3n \n \nDebe decir: \n \nde familia y de los consejos de participaci\u00c3\u00b3n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo del art\u00c3\u00adculo 41 de la \nLey General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de junio de 2000 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Unico.- Se reforman los p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo del Art\u00c3\u00adculo 41 de la Ley General de \n\nEducaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue:  \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Unico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n.  \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de abril de 2000.- Dip. Francisco Jos\u00c3\u00a9 Paoli Bolio, Presidente.- Sen. Dionisio \n\nP\u00c3\u00a9rez J\u00c3\u00a1come, Vicepresidente en funciones.- Dip. Guadalupe S\u00c3\u00a1nchez Mart\u00c3\u00adnez, Secretario.- Sen. \nPorfirio Camarena Castro, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los seis d\u00c3\u00adas del mes \nde junio de dos mil.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Di\u00c3\u00b3doro \nCarrasco Altamirano.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 2002 \n\n \nARTICULO UNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n para quedar como \n\nsigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Para dar cabal cumplimiento a esta disposici\u00c3\u00b3n, los presupuestos del Estado, \n\ncontemplar\u00c3\u00a1n un incremento gradual anual, a fin de alcanzar en el a\u00c3\u00b1o 2006, recursos equivalentes al 8% \ndel Producto Interno Bruto que mandata la presente reforma. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2002.- Dip. Beatriz Elena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. \n\nEnrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Adela Cerezo Bautista, Secretaria.- Sen. Rafael Melgoza \nRadillo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil dos.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, la fracci\u00c3\u00b3n XI del art\u00c3\u00adculo 7 y el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del \nart\u00c3\u00adculo 48 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 2002 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n XI del art\u00c3\u00adculo 7 y el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del art\u00c3\u00adculo 48 de la \n\nLey General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2002.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Beatriz \n\nElena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. Lydia Madero Garc\u00c3\u00ada, Secretario.- Dip. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil dos.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se crea la Ley General de Derechos Ling\u00c3\u00bc\u00c3\u00adsticos de los Pueblos \nInd\u00c3\u00adgenas y reforma la fracci\u00c3\u00b3n IV, del art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de marzo de 2003 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO. Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n IV, del art\u00c3\u00adculo 7o., de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n \n\npara quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. El Consejo Nacional del Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00c3\u00adgenas se constituir\u00c3\u00a1 dentro de \n\nlos seis meses siguientes a la publicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. Para \neste efecto, el Secretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica convocar\u00c3\u00a1 a los directores y rectores de las escuelas, \ninstituciones de educaci\u00c3\u00b3n superior y universidades ind\u00c3\u00adgenas, instituciones acad\u00c3\u00a9micas, incluyendo entre \n\u00c3\u00a9stas espec\u00c3\u00adficamente al Centro de Investigaci\u00c3\u00b3n y Estudios Superiores en Antropolog\u00c3\u00ada Social, as\u00c3\u00ad como \norganismos civiles para que hagan la propuesta de sus respectivos representantes para que integren el \nConsejo Nacional del Instituto. Recibidas dichas propuestas, el Secretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, los \nrepresentantes de las Secretar\u00c3\u00adas de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, de la Secretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Social, \nde la Secretar\u00c3\u00ada de Comunicaciones y Transportes, del Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, del \nInstituto Nacional Indigenista, de la Secretar\u00c3\u00ada de Relaciones Exteriores, resolver\u00c3\u00a1n sobre la integraci\u00c3\u00b3n \ndel primer Consejo Nacional del Instituto que fungir\u00c3\u00a1 por el periodo de un a\u00c3\u00b1o. Concluido este plazo \ndeber\u00c3\u00a1 integrarse el Consejo Nacional en los t\u00c3\u00a9rminos que determine el Estatuto que deber\u00c3\u00a1 expedirse \npor el primer Consejo Nacional dentro del plazo de seis meses contado a partir de su instalaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTercero. El cat\u00c3\u00a1logo a que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 20 de la Ley General de Derechos Ling\u00c3\u00bc\u00c3\u00adsticos \n\nde los Pueblos Ind\u00c3\u00adgenas, deber\u00c3\u00a1 hacerse dentro del plazo de un a\u00c3\u00b1o siguiente a la fecha en que quede \nconstituido el Consejo Nacional del Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00c3\u00adgenas, conforme al art\u00c3\u00adculo \ntransitorio anterior. \n\n \nCuarto. El primer censo socioling\u00c3\u00bc\u00c3\u00adstico deber\u00c3\u00a1 estar levantado y publicado dentro del plazo de dos \n\na\u00c3\u00b1os contado a partir de la entrada en vigor de este Decreto. Los subsecuentes se levantar\u00c3\u00a1n junto con el \nCenso General de Poblaci\u00c3\u00b3n y Vivienda. \n\n \nQuinto. La C\u00c3\u00a1mara de Diputados del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n establecer\u00c3\u00a1 dentro del Presupuesto de \n\nEgresos de la Federaci\u00c3\u00b3n, la partida correspondiente al Instituto Nacional de Lenguas Ind\u00c3\u00adgenas, para \nque cumpla con los objetivos establecidos en la presente ley. \n\n \nSexto. Los congresos estatales analizar\u00c3\u00a1n, de acuerdo con sus especificidades etnoling\u00c3\u00bc\u00c3\u00adsticas, la \n\ndebida adecuaci\u00c3\u00b3n de las leyes correspondientes de conformidad con lo establecido en esta ley. \n \nS\u00c3\u00a9ptimo. En relaci\u00c3\u00b3n con la fracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 13 de la presente Ley, en el caso de que las \n\nautoridades educativas correspondientes no contaran con el personal capacitado de manera inmediata, \n\u00c3\u00a9stas dispondr\u00c3\u00a1n de un plazo de hasta dos a\u00c3\u00b1os, a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n de la presente Ley, para \nformar al personal necesario. Con el fin de cumplir cabalmente con dicha disposici\u00c3\u00b3n, las normales \nincluir\u00c3\u00a1n la licenciatura en educaci\u00c3\u00b3n ind\u00c3\u00adgena. \n\n \nOctavo. Se derogan todas las disposiciones que contravengan al presente Decreto. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2002.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Beatriz \nElena Paredes Rangel, Presidenta.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretario.- Dip. Adela Cerezo \nBautista, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diez d\u00c3\u00adas del mes \nde marzo de dos mil tres.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Santiago \nCreel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n, en materia de educaci\u00c3\u00b3n preescolar. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de diciembre de 2004 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 4 p\u00c3\u00a1rrafos primero y segundo; 8 p\u00c3\u00a1rrafo primero; 12 \n\nfracciones I, II, IV, V y VII; 13 fracciones II, III, V, y VI; 14 fracci\u00c3\u00b3n IV; 33 fracci\u00c3\u00b3n IV; 37 p\u00c3\u00a1rrafo primero; \n44 p\u00c3\u00a1rrafo tercero; 48 p\u00c3\u00a1rrafo primero; 51 p\u00c3\u00a1rrafo primero; 53 p\u00c3\u00a1rrafo primero; 54 p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 55 \nfracci\u00c3\u00b3n III; 66 fracci\u00c3\u00b3n I; 75 fracci\u00c3\u00b3n V y 77 fracci\u00c3\u00b3n III de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Con el objetivo de dar cumplimiento a lo se\u00c3\u00b1alado en la parte final del Art\u00c3\u00adculo \n\nCuarto Transitorio del Decreto por el que se modifican los art\u00c3\u00adculos 3o. y 31 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de \nlos Estados Unidos Mexicanos, la Secretar\u00c3\u00ada proveer\u00c3\u00a1 lo necesario para implementar programas de \ncapacitaci\u00c3\u00b3n que permitan en un tiempo perentorio, garantizar la equidad de la calidad educativa y en su \ncaso expedir la certificaci\u00c3\u00b3n que lo haga constar a quienes a la fecha de entrada en vigor de dicho \nDecreto, impartan el nivel. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- La consideraci\u00c3\u00b3n del nivel de preescolar como prerrequisito para el ingreso al nivel \n\nde educaci\u00c3\u00b3n primaria, se har\u00c3\u00a1 de conformidad con la calendarizaci\u00c3\u00b3n que establece el Art\u00c3\u00adculo Quinto \nTransitorio del Decreto por el que se modifican los art\u00c3\u00adculos 3o. y 31 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n del 12 de noviembre del \n2002. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 7 de octubre de 2004.- Dip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Diego \n\nFern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Antonio Morales de la Pe\u00c3\u00b1a, Secretario.- Sen. \nYolanda E. Gonz\u00c3\u00a1lez Hern\u00c3\u00a1ndez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los seis d\u00c3\u00adas del mes \nde diciembre de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 4 de enero de 2005 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, \n\npara quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Para dar cabal cumplimiento a lo dispuesto en el presente Decreto, las \n\nautoridades educativas federal, estatales y municipales, en sus respectivos \u00c3\u00a1mbitos de competencia, \nestablecer\u00c3\u00a1n instrumentos y mecanismos t\u00c3\u00a9cnico-pedag\u00c3\u00b3gicos y financieros como est\u00c3\u00admulos o \nsubvenciones, a fin de ampliar la cobertura y garantizar la permanencia, el fortalecimiento y eficiencia \nterminal de los estudiantes del nivel medio superior de la educaci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica del pa\u00c3\u00ads y fortalecer su \nestructura. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 7 de diciembre de 2004.- Dip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. \n\nDiego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. \nSara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el Art\u00c3\u00adculo 43 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de junio de 2006 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma el Art\u00c3\u00adculo 43 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como \n\nsigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 18 de abril de 2006.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcela \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Sara Isabel Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. Marcos \nMorales Torres, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de mayo de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan una fracci\u00c3\u00b3n XIII al Art\u00c3\u00adculo 7 y una fracci\u00c3\u00b3n XI, \npasando la actual a ser fracci\u00c3\u00b3n XII, al Art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de junio de 2006 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se adicionan una fracci\u00c3\u00b3n XIII al Art\u00c3\u00adculo 7 y una fracci\u00c3\u00b3n XI, pasando la actual a \n\nser fracci\u00c3\u00b3n XII, al Art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 actualizar y modernizar el Reglamento de Cooperativas \n\nEscolares vigente desde 1982, utilizando para tal fin el esquema de participaci\u00c3\u00b3n sectorial que m\u00c3\u00a1s \nconvenga a la dependencia, en un plazo no mayor a sesenta d\u00c3\u00adas a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente \ndecreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 18 de abril de 2006.- Sen. Enrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcela \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidente.- Sen. Sara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- Dip. Patricia Gardu\u00c3\u00b1o \nMorales, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la  \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de mayo de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 65 de la \nLey General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de junio de 2006 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 65 de la Ley General de \n\nEducaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de junio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2006 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del art\u00c3\u00adculo 25 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para \n\nquedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. El presente decreto entrara en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 27 de abril de 2006.- Dip. Marcela Gonz\u00c3\u00a1lez Salas P., Presidenta.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de junio de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan los art\u00c3\u00adculos 10, 11 y 48 de la Ley General \nde Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de noviembre de 2007 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los p\u00c3\u00a1rrafos segundo y tercero del art\u00c3\u00adculo 48; se adiciona una nueva \n\nfracci\u00c3\u00b3n III, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las dem\u00c3\u00a1s fracciones, al art\u00c3\u00adculo 10 y una fracci\u00c3\u00b3n IV al art\u00c3\u00adculo 11 \nde la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2007.- Dip. Jorge Zerme\u00c3\u00b1o Infante, Presidente.- Sen. Manlio Fabio \n\nBeltrones Rivera, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Jim\u00c3\u00a9nez Valenzuela, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n \nCleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a primero de agosto de \ndos mil siete.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco \nJavier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 7 de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de junio de 2008 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 7 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para \n\nquedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de abril de 2008.- Dip. Ruth Zavaleta Salgado, Presidenta.- Sen. Santiago Creel \n\nMiranda, Presidente.- Dip. Olga Patricia Chozas y Chozas, Secretaria.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a nueve de junio de dos \nmil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Juan Camilo \nMouri\u00c3\u00b1o Terrazo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n X del art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de julio de 2008 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n X del Art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2008.- Sen. Santiago Creel Miranda, Presidente.- Dip. Ruth Zavaleta \n\nSalgado, Presidenta.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Olga Patricia Chozas y \nChozas, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cuatro de julio de dos \nmil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Juan Camilo \nMouri\u00c3\u00b1o Terrazo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n XIV al art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de julio de 2008 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n XIV al art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2008.- Sen. Santiago Creel Miranda, Presidente.- Dip. Ruth Zavaleta \n\nSalgado, Presidenta.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Patricia Villanueva \nAbraj\u00c3\u00a1n, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cuatro de julio de dos \nmil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Juan Camilo \nMouri\u00c3\u00b1o Terrazo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan las fracciones XIII, XIV y XV al art\u00c3\u00adculo 75 y una \nfracci\u00c3\u00b3n III al art\u00c3\u00adculo 76 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de abril de 2009 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se adicionan las fracciones XIII, XIV y XV al art\u00c3\u00adculo 75 y una fracci\u00c3\u00b3n III al \n\nart\u00c3\u00adculo 76 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de marzo de 2009.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. Gustavo \n\nEnrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Maria Eugenia Jimenez Valenzuela, Secretaria.- Sen. \nGabino Cu\u00c3\u00a9 Monteagudo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a trece de abril de dos \nmil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando \nFrancisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona la fracci\u00c3\u00b3n XIV Bis al art\u00c3\u00adculo 7o. y la fracci\u00c3\u00b3n X al \nart\u00c3\u00adculo 14 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de abril de 2009 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n XIV Bis al art\u00c3\u00adculo 7o., y la fracci\u00c3\u00b3n X al art\u00c3\u00adculo 14, \n\nrecorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las dem\u00c3\u00a1s fracciones a la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de marzo de 2009.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. Gustavo \n\nEnrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Maria Eugenia Jimenez Valenzuela, Secretaria.- Sen. \nGabino Cu\u00c3\u00a9 Monteagudo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a trece de abril de dos \nmil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando \nFrancisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \nde Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de abril de 2009 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 8o., primer p\u00c3\u00a1rrafo; 32, segundo \n\np\u00c3\u00a1rrafo; 33, fracciones IV y VIII y 41, primer p\u00c3\u00a1rrafo; se adicionan los art\u00c3\u00adculos 7o., con una fracci\u00c3\u00b3n XV; \n30, con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 33, con una fracci\u00c3\u00b3n XIV y 49, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de marzo de 2009.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. Gustavo \n\nEnrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Maria Eugenia Jimenez Valenzuela, Secretaria.- Sen. \nGabino Cu\u00c3\u00a9 Monteagudo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a trece de abril de dos \nmil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando \nFrancisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona el art\u00c3\u00adculo 41 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de junio de 2009 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el actual tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 41 y se adicionan los p\u00c3\u00a1rrafos tercero \n\ny cuarto, pasando el actual p\u00c3\u00a1rrafo tercero a ser quinto del mismo art\u00c3\u00adculo de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- La autoridad educativa federal emitir\u00c3\u00a1, en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de doce meses, a partir de la \n\nentrada en vigor del presente Decreto, los lineamientos necesarios para la detecci\u00c3\u00b3n, atenci\u00c3\u00b3n \npedag\u00c3\u00b3gica y certificaci\u00c3\u00b3n de estudios para los alumnos con capacidades sobresalientes en los tres \nniveles de la educaci\u00c3\u00b3n b\u00c3\u00a1sica y en las modalidades de media superior y superior en el \u00c3\u00a1mbito de su \ncompetencia. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 28 de abril de 2009.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. Gustavo \n\nEnrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Margarita Arenas Guzman, Secretaria.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera \nP\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de junio de \ndos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan los art\u00c3\u00adculos 21 y 33 de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n, en materia de educaci\u00c3\u00b3n ind\u00c3\u00adgena. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de julio de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 21; y se reforma la fracci\u00c3\u00b3n I y se adiciona \n\nuna fracci\u00c3\u00b3n XIII, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden las dem\u00c3\u00a1s fracciones del art\u00c3\u00adculo 33 de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Las erogaciones que deban realizarse a fin de dar cumplimiento con el presente Decreto, \n\nse sujetar\u00c3\u00a1n a los recursos aprobados en sus respectivos presupuestos para tales fines por la C\u00c3\u00a1mara de \nDiputados del H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, las legislaturas de los estados, as\u00c3\u00ad como la Asamblea Legislativa \ndel Distrito Federal, en t\u00c3\u00a9rminos del Apartado B del art\u00c3\u00adculo 2o. de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados \nUnidos Mexicanos. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2010.- Dip. Francisco Javier Ramirez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. Carlos \n\nNavarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Jaime Arturo Vazquez Aguilar, Secretario.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera \nP\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintiocho de junio de \ndos mil diez.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones del C\u00c3\u00b3digo Penal \nFederal; del C\u00c3\u00b3digo Federal de Procedimientos Penales; de la Ley para la Protecci\u00c3\u00b3n de \nlos Derechos de Ni\u00c3\u00b1as, Ni\u00c3\u00b1os y Adolescentes; de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n; de la Ley \nde Asociaciones Religiosas y Culto P\u00c3\u00bablico; de la Ley Federal de Protecci\u00c3\u00b3n al \nConsumidor y de la Ley Reglamentaria del Art\u00c3\u00adculo 5 Constitucional relativo al ejercicio \nde las profesiones en el Distrito Federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de agosto de 2010 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO.- Se reforman el tercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 69 y el segundo y tercer \n\np\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 70; y se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n XVI al art\u00c3\u00adculo 7o.; la fracci\u00c3\u00b3n VII al art\u00c3\u00adculo 12, \nrecorri\u00c3\u00a9ndose las subsecuentes fracciones; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 31; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al \nart\u00c3\u00adculo 42; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 56, recorri\u00c3\u00a9ndose el actual p\u00c3\u00a1rrafo segundo, para constituirse \nen p\u00c3\u00a1rrafo tercero; la fracci\u00c3\u00b3n VI al art\u00c3\u00adculo 65; las fracciones IV y V al art\u00c3\u00adculo 66; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo del \nart\u00c3\u00adculo 73; la fracci\u00c3\u00b3n XII al art\u00c3\u00adculo 75, recorri\u00c3\u00a9ndose las actuales fracciones XII a XV para pasar a ser \nfracciones XIII a XVI todos de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Las erogaciones que deban realizarse a fin de dar cumplimiento con el presente Decreto, \n\nse sujetar\u00c3\u00a1n a los recursos aprobados para tales fines por la C\u00c3\u00a1mara de Diputados, las legislaturas de los \nestados, as\u00c3\u00ad como la Asamblea Legislativa del Distrito Federal, en sus respectivos presupuestos. \n\n \nTercero.- Los procedimientos de evaluaci\u00c3\u00b3n de la planta docente en el sistema de educaci\u00c3\u00b3n b\u00c3\u00a1sica, \n\nser\u00c3\u00a1n realizados por el Centro Nacional de Evaluaci\u00c3\u00b3n para la Educaci\u00c3\u00b3n Superior A.C. (CENEVAL). \nEstos procedimientos ser\u00c3\u00a1n efectuados en un per\u00c3\u00adodo de cinco a\u00c3\u00b1os a partir de la entrada en vigor del \npresente Decreto. \n\n \nCuarto.- A los procedimientos iniciados antes de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto, les ser\u00c3\u00a1n \n\naplicables las disposiciones vigentes al momento de su instauraci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2010.- Dip. Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. Carlos \n\nNavarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Jaime Arturo V\u00c3\u00a1zquez Aguilar, Secretario.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de agosto \nde dos mil diez.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \nde Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de enero de 2011 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 4, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 7, fracciones I, VI, X y XI; 12, \n\nfracci\u00c3\u00b3n X; 20, fracci\u00c3\u00b3n II y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 21, p\u00c3\u00a1rrafos primero, tercero y quinto; el art\u00c3\u00adculo 22; 33, \nfracciones II, IV, VIII, IX, X, y XIV; el art\u00c3\u00adculo 40; 41, primero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; el art\u00c3\u00adculo 43; 44, \nprimero y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; 47, fracci\u00c3\u00b3n I; 48, cuarto y quinto p\u00c3\u00a1rrafos; 49, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 50, segundo \np\u00c3\u00a1rrafo; 61, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo 62; 64, primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; 65, fracciones I, II y IV; 66, \nfracciones I, II y III; 70, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 71, primer p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo 72; y se ADICIONAN las fracciones \nVII y VIII, recorri\u00c3\u00a9ndose la actual VII a una IX del art\u00c3\u00adculo 13; la fracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 65; de la Ley \nGeneral de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Las erogaciones que deban realizarse a fin de dar cumplimiento con el presente Decreto, \n\nse sujetar\u00c3\u00a1n a los recursos aprobados para tales fines por la C\u00c3\u00a1mara de Diputados, las legislaturas de los \nestados y la Asamblea Legislativa del Distrito Federal, en sus respectivos presupuestos. \n\n \nTERCERO.- La constituci\u00c3\u00b3n de los sistemas y registros a que hacen referencia la fracci\u00c3\u00b3n X del \n\nart\u00c3\u00adculo 12 y VII del art\u00c3\u00adculo 13, se llevar\u00c3\u00a1n a cabo con base en la disponibilidad presupuestal, de manera \ngradual y con la participaci\u00c3\u00b3n coordinada de las autoridades educativas de los \u00c3\u00b3rdenes de gobierno \ncorrespondientes. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de octubre de 2010.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria Guadalupe Garcia Almanza, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n \nCleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de enero \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n IX del art\u00c3\u00adculo 7 de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n, en materia de educaci\u00c3\u00b3n nutricional. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de junio de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n IX del art\u00c3\u00adculo 7 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de abril de 2011.- Dip. Jorge Carlos Ramirez Marin, Presidente.- Sen. Manlio \n\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Maria de Jesus Aguirre Maldonado, Secretaria.- Sen. \nRen\u00c3\u00a1n Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinte de junio de dos \nmil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 9o. y 14, fracci\u00c3\u00b3n VIII de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de noviembre de 2011 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 9o. y 14, fracci\u00c3\u00b3n VIII de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 6 de octubre de 2011.- Sen. Jose Gonzalez Morfin, Presidente.- Dip. Emilio \n\nChuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Ludivina Menchaca Castellanos, Secretaria.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Dolores \nDel R\u00c3\u00ado S\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diez de noviembre de \ndos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el Art\u00c3\u00adculo 9o. de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma el Art\u00c3\u00adculo 9o. de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 18 de octubre de 2011.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Guadalupe Perez Dominguez, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 3o., 4o., 9o., 37, 65 y 66; y se adicionan los \nart\u00c3\u00adculos 12 y 13 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de junio de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 3o.; 4o., segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 9o.; 37, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 65, \n\nprimer p\u00c3\u00a1rrafo de la fracci\u00c3\u00b3n I; y 66, fracci\u00c3\u00b3n I; y se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n IX Bis al art\u00c3\u00adculo 12; y la fracci\u00c3\u00b3n \nVI Bis al art\u00c3\u00adculo 13, de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- La obligatoriedad del Estado de garantizar la educaci\u00c3\u00b3n media superior se realizar\u00c3\u00a1 \n\nconforme lo disponen los art\u00c3\u00adculos segundo y tercero transitorios del Decreto por el que se declara \nreformado el p\u00c3\u00a1rrafo primero; el inciso c) de la fracci\u00c3\u00b3n II y la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 3o., y la fracci\u00c3\u00b3n I del \nart\u00c3\u00adculo 31 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos. \n\n \nTercero.- Se derogan todas las disposiciones que contravengan al presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 30 de abril de 2013.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Francisco \n\nArroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Magdalena del \nSocorro N\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1ez Monreal, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cinco de junio de dos \nmil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nGeneral de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de septiembre de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2o., primer y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; 3o.; 6o.; 8o., primer p\u00c3\u00a1rrafo y \n\nfracciones II y III; 10, fracciones I, III, VI y VII; 12, fracciones VI, X y XII; 13, fracciones IV, VII y VIII; 16, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo; 20, fracci\u00c3\u00b3n II; 21; 29; 30, primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; 31; 32, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 33, fracciones \nIV, VI, IX y XV; 34, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 41, quinto p\u00c3\u00a1rrafo; 44, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 48, segundo y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos; \n56, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 57, fracci\u00c3\u00b3n I; 58, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 59, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 65, fracciones II, VI y VII; 67, \nfracci\u00c3\u00b3n III; 69, segundo p\u00c3\u00a1rrafo y tercero en su inciso g); 70, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 71, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 72, y 75, \nfracciones XII, XV y XVI; se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n IV al art\u00c3\u00adculo 8o.; las fracciones VIII, IX y X, y un \u00c3\u00baltimo \np\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 10; las fracciones V y VI al art\u00c3\u00adculo 11; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n I, una fracci\u00c3\u00b3n \nV Bis y una fracci\u00c3\u00b3n XII Bis al art\u00c3\u00adculo 12; las fracciones I Bis, II Bis, XI Bis, XII Bis, XII Ter, XII Qu\u00c3\u00a1ter y \nXII Quintus al art\u00c3\u00adculo 14; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden los p\u00c3\u00a1rrafos subsecuentes, al \nart\u00c3\u00adculo 15; un art\u00c3\u00adculo 24 Bis; un quinto p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 25; un art\u00c3\u00adculo 28 Bis; las fracciones IV Bis, \nXVI y XVII al art\u00c3\u00adculo 33; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, recorri\u00c3\u00a9ndose el p\u00c3\u00a1rrafo subsecuente, al art\u00c3\u00adculo 42; un \ntercer p\u00c3\u00a1rrafo, recorri\u00c3\u00a9ndose el p\u00c3\u00a1rrafo subsecuente, al art\u00c3\u00adculo 56; los p\u00c3\u00a1rrafos quinto y sexto al art\u00c3\u00adculo \n58; las fracciones VIII, IX, X, XI y XII al art\u00c3\u00adculo 65, y una fracci\u00c3\u00b3n XVII al art\u00c3\u00adculo 75, y se derogan la \nfracci\u00c3\u00b3n IV del art\u00c3\u00adculo 11; la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 12, y el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 75, de la Ley \nGeneral de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Se derogan las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nTercero.- A partir de la entrada en vigor del presente Decreto, las entidades federativas tendr\u00c3\u00a1n un \n\nplazo de seis meses para adecuar su legislaci\u00c3\u00b3n respectiva, a lo previsto por el presente ordenamiento. \n \nCuarto.- La informaci\u00c3\u00b3n contenida en el Registro Nacional de Alumnos, Maestros y Escuelas formar\u00c3\u00a1 \n\nparte, en lo conducente, del Sistema de Informaci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Educativa. \n \nLa Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica deber\u00c3\u00a1 tomar las medidas conducentes para llevar a cabo la \n\nmigraci\u00c3\u00b3n de la informaci\u00c3\u00b3n al citado Sistema, mismo que se regular\u00c3\u00a1 y organizar\u00c3\u00a1 conforme a las \ndisposiciones y lineamientos que expida dicha dependencia. \n\n \nQuinto.- Para el caso del Distrito Federal y en tanto no se lleve a cabo el proceso de \n\ndescentralizaci\u00c3\u00b3n educativa en esta entidad federativa, las atribuciones relativas a la educaci\u00c3\u00b3n inicial, \nb\u00c3\u00a1sica -incluyendo la ind\u00c3\u00adgena- y especial que los art\u00c3\u00adculos 11, 13, 14 y dem\u00c3\u00a1s disposiciones se\u00c3\u00b1alan \npara las autoridades educativas locales en sus respectivas competencias corresponder\u00c3\u00a1n, en el Distrito \nFederal, a la Secretar\u00c3\u00ada, a trav\u00c3\u00a9s de la Administraci\u00c3\u00b3n Federal de Servicios Educativos en el Distrito \nFederal. \n\n \nSexto.- Para la emisi\u00c3\u00b3n de los lineamientos a los que se refieren los art\u00c3\u00adculos 24 Bis y 28 Bis la \n\nSecretar\u00c3\u00ada dispondr\u00c3\u00a1 de 180 d\u00c3\u00adas naturales a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nS\u00c3\u00a9ptimo.- El Consejo Nacional de Participaci\u00c3\u00b3n Social deber\u00c3\u00a1 instalarse dentro de los 180 d\u00c3\u00adas \n\nnaturales siguientes a la entrada en vigor de este Decreto. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nOctavo.- El Ejecutivo Federal revisar\u00c3\u00a1 la f\u00c3\u00b3rmula conforme a la cual se distribuye el Fondo de \n\nAportaciones para la Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica y Normal, con la finalidad de iniciar las reformas legales \npertinentes a efecto de asegurar la equidad necesaria para una educaci\u00c3\u00b3n de calidad. \n\n \nNoveno.- Con el prop\u00c3\u00b3sito de dar cumplimiento a la obligaci\u00c3\u00b3n de garantizar la calidad en la \n\neducaci\u00c3\u00b3n obligatoria, en el marco de las disposiciones que regulan el Servicio Profesional Docente, las \nautoridades educativas federal y locales, adecuar\u00c3\u00a1n su normativa de naturaleza laboral y administrativa, \ndebiendo dejar sin efectos la que se oponga o limite el cumplimiento de dicha obligaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo. Dentro de los dos a\u00c3\u00b1os siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto deber\u00c3\u00a1 estar en \n\noperaci\u00c3\u00b3n en todo el pa\u00c3\u00ads el Sistema de Informaci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Educativa que incluya, por lo menos, la \ninformaci\u00c3\u00b3n correspondiente a las estructuras ocupacionales autorizadas, las plantillas de personal de las \nescuelas y los datos sobre la formaci\u00c3\u00b3n y trayectoria del personal adscrito a las mismas. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Primero. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor del presente \n\nDecreto se realizar\u00c3\u00a1n con cargo a la disponibilidad presupuestaria que se apruebe para tal fin al sector \neducativo para el ejercicio fiscal de que se trate, lo cual se llevar\u00c3\u00a1 a cabo de manera progresiva con el \nobjeto de cumplir con las obligaciones que tendr\u00c3\u00a1n a su cargo las autoridades competentes, derivadas del \npresente Decreto. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Segundo. A efecto de dar cumplimiento a la obligaci\u00c3\u00b3n de garantizar la calidad en la \n\neducaci\u00c3\u00b3n, las autoridades educativas deber\u00c3\u00a1n proveer lo necesario para revisar el modelo educativo en \nsu conjunto, los planes y programas, los materiales y m\u00c3\u00a9todos educativos. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Tercero. Las autoridades educativas, en el \u00c3\u00a1mbito de sus respectivas competencias, \n\nestablecer\u00c3\u00a1n de forma paulatina y progresiva, conforme a la disponibilidad presupuestaria, un programa \nde subsidios escolares compensatorios para reducir condiciones de inequidad social en el sistema \neducativo. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 22 de agosto de 2013.- Dip. Francisco Arroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Javier Orozco Gomez, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diez d\u00c3\u00adas del mes \nde septiembre de dos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nCiencia y Tecnolog\u00c3\u00ada, de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n y de la Ley Org\u00c3\u00a1nica del Consejo \nNacional de Ciencia y Tecnolog\u00c3\u00ada. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de mayo de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VIII del art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El CONACyT expedir\u00c3\u00a1 dentro de un plazo de 180 d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada en vigor de \n\neste Decreto, los lineamientos y disposiciones correspondientes para el funcionamiento del Repositorio \nNacional. \n\n \nTERCERO. El CONACyT contar\u00c3\u00a1 con un plazo no mayor a 18 meses a partir de la expedici\u00c3\u00b3n de los \n\nlineamientos y disposiciones correspondientes, para capacitar, convocar, organizar y coordinar a las \ninstituciones e instancias en materia de acceso abierto, diseminaci\u00c3\u00b3n de la informaci\u00c3\u00b3n y funcionamiento \ndel Repositorio Nacional. \n\n \nEl CONACyT procurar\u00c3\u00a1 y promover\u00c3\u00a1 la homologaci\u00c3\u00b3n de la normativa existente en los Estados e \n\nInstituciones que por su actividad est\u00c3\u00a9n sujetas a las disposiciones establecidas en este Decreto, \u00c3\u00a9sta \nhomologaci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 ejecutarse en el tiempo se\u00c3\u00b1alado en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nCUARTO. El CONACyT dentro de su presupuesto anual, prever\u00c3\u00a1 los recursos necesarios para la \n\ncreaci\u00c3\u00b3n, impulso y fortalecimiento de las plataformas tecnol\u00c3\u00b3gicas, as\u00c3\u00ad como para el fortalecimiento del \nConsorcio Nacional de Recursos de Informaci\u00c3\u00b3n Cient\u00c3\u00adfica y Tecnol\u00c3\u00b3gica, en lo conducente a las \ndisposiciones establecidas en el presente Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 8 de abril de 2014.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Gonz\u00c3\u00a1lez \n\nMorf\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio Reza, Secretaria.- Dip. Merilyn G\u00c3\u00b3mez Pozos, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinte de mayo de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan los art\u00c3\u00adculos 7o., 12 y 14 de la Ley General \nde Educaci\u00c3\u00b3n, en Materia de Uso y Regulaci\u00c3\u00b3n de Tecnolog\u00c3\u00adas en el Sistema Educativo \nNacional. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de diciembre de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 7o.; y se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n V Ter al art\u00c3\u00adculo \n\n12, y la fracci\u00c3\u00b3n X Bis al art\u00c3\u00adculo 14, todos de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Dentro de los noventa d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto, la \n\nautoridad educativa federal emitir\u00c3\u00a1 los lineamientos a que se hace referencia en la fracci\u00c3\u00b3n V Ter del \nart\u00c3\u00adculo 12 del presente Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de noviembre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \n\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Lucero Salda\u00c3\u00b1a P\u00c3\u00a9rez, Secretaria.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un inciso m) al art\u00c3\u00adculo 70 de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de abril de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un inciso m), recorri\u00c3\u00a9ndose el inciso m) actual para ser n), al art\u00c3\u00adculo 70 \n\nde la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de marzo de 2015.- Dip. Julio C\u00c3\u00a9sar Moreno Rivera, Presidente.- Sen. Miguel \n\nBarbosa Huerta, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a quince de abril de dos \nmil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, as\u00c3\u00ad como de otras leyes para crear la \nSecretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de diciembre de 2015 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 12, fracci\u00c3\u00b3n XIII; 14, fracciones VI y IX, y 48, \n\np\u00c3\u00a1rrafo tercero y se ADICIONA un p\u00c3\u00a1rrafo tercero al art\u00c3\u00adculo 48, recorri\u00c3\u00a9ndose los actuales p\u00c3\u00a1rrafos \ntercero, cuarto y quinto para ser p\u00c3\u00a1rrafos cuarto, quinto y sexto, respectivamente de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Consejo Nacional para la Cultura y las Artes se transforma en la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, \n\npor lo que todos sus bienes y recursos materiales, financieros y humanos se transferir\u00c3\u00a1n a la mencionada \nSecretar\u00c3\u00ada, junto con los expedientes, archivos, acervos y dem\u00c3\u00a1s documentaci\u00c3\u00b3n, en cualquier formato, \nque se encuentre bajo su resguardo. \n\n \nA partir de la entrada en vigor del presente Decreto, las menciones contenidas en leyes, reglamentos \n\ny disposiciones de cualquier naturaleza, respecto del Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, se \nentender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n\n \nTERCERO. Los derechos laborales de los trabajadores que presten sus servicios en el Consejo \n\nNacional para la Cultura y las Artes, en la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en los \u00c3\u00b3rganos \nadministrativos desconcentrados y en las entidades paraestatales que, con motivo de la entrada en vigor \ndel presente Decreto, queden adscritos o coordinados a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, respectivamente, ser\u00c3\u00a1n \nrespetados en todo momento, de conformidad con lo dispuesto en las leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones \naplicables. \n\n \nCUARTO. El Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia y el Instituto Nacional de Bellas Artes y \n\nLiteratura, continuar\u00c3\u00a1n rigi\u00c3\u00a9ndose por sus respectivas leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables y \ndepender\u00c3\u00a1n de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, misma que ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones que en dichos \nordenamientos se otorgaban a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica. \n\n \nLos \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados denominados Radio Educaci\u00c3\u00b3n e Instituto Nacional de \n\nEstudios Hist\u00c3\u00b3ricos de las Revoluciones de M\u00c3\u00a9xico, se adscribir\u00c3\u00a1n a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura y \nmantendr\u00c3\u00a1n su naturaleza jur\u00c3\u00addica. \n\n \nQUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Cultura integrar\u00c3\u00a1 los diversos consejos, comisiones intersecretariales y \n\n\u00c3\u00b3rganos colegiados previstos en las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables, seg\u00c3\u00ban el \u00c3\u00a1mbito de sus \natribuciones. \n\n \nSEXTO. Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor del presente Decreto y sean \n\ncompetencia de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura conforme a dicho Decreto, continuar\u00c3\u00a1n su despacho por esta \ndependencia, conforme a las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nS\u00c3\u0089PTIMO. Todas las disposiciones, normas, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el \nConsejo Nacional para la Cultura y las Artes continuar\u00c3\u00a1 en vigor hasta en tanto las unidades \nadministrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nAsimismo, todas las disposiciones, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el Secretario \n\nde Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que contengan disposiciones concernientes al Consejo Nacional para la Cultura y \nlas Artes o los \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que \u00c3\u00a9ste coordina, continuar\u00c3\u00a1 en vigor en lo que \nno se opongan al presente Decreto, en tanto las unidades administrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nOCTAVO. Las atribuciones y referencias que se hagan a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica o al \n\nSecretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que en virtud del presente Decreto no fueron modificadas, y cuyas \ndisposiciones prev\u00c3\u00a9n atribuciones y competencias en las materias de cultura y arte que son reguladas en \neste Decreto se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura o Secretario de Cultura. \n\n \nNOVENO. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de este Decreto, se \n\ncubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto aprobado al Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, as\u00c3\u00ad como a \nlas entidades paraestatales y \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que quedan agrupados en el \nsector coordinado por la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, por lo que no se autorizar\u00c3\u00a1n recursos adicionales para tal \nefecto durante el ejercicio fiscal que corresponda, sin perjuicio de aquellos recursos econ\u00c3\u00b3micos que, en \nsu caso, puedan destinarse a los programas o proyectos que esa dependencia del Ejecutivo Federal \nconsidere prioritarios, con cargo al presupuesto autorizado para tales efectos y en t\u00c3\u00a9rminos de las \ndisposiciones aplicables. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 13, 51, 53 y 69 de la Ley General de \nEducaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de mayo de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 13; el art\u00c3\u00adculo 51; el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del \n\nart\u00c3\u00adculo 53 y el inciso a) del tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 69 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- La implementaci\u00c3\u00b3n de las modificaciones al calendario escolar surtir\u00c3\u00a1 efectos a partir del \n\nciclo lectivo inmediato posterior a la fecha de entrada en vigor del presente Decreto. \n \nTercero.- La Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, previa opini\u00c3\u00b3n del Consejo Nacional de Participaci\u00c3\u00b3n \n\nSocial en la Educaci\u00c3\u00b3n, emitir\u00c3\u00a1 los lineamientos a que se refieren los art\u00c3\u00adculos 13, fracci\u00c3\u00b3n III, y 51, \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo, dentro de los 90 d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nCuarto.- Se derogan las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 21 de abril de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \n\nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. C\u00c3\u00a9sar Octavio Pedroza Gait\u00c3\u00a1n, Secretario.- Dip. Ram\u00c3\u00b3n \nBa\u00c3\u00b1ales Arambula, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a seis de mayo de dos mil diecis\u00c3\u00a9is.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \nde Educaci\u00c3\u00b3n, en materia de Educaci\u00c3\u00b3n Inclusiva. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2o., p\u00c3\u00a1rrafo primero; 7o., fracci\u00c3\u00b3n VI; 10, pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; \n\n12, fracci\u00c3\u00b3n III; 23, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 41, p\u00c3\u00a1rrafos primero, segundo, tercero, ahora cuarto p\u00c3\u00a1rrafo, cuarto \nahora quinto, y quinto ahora sexto p\u00c3\u00a1rrafo; 45, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 55, fracci\u00c3\u00b3n II; 59, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 70, \np\u00c3\u00a1rrafo segundo, inciso a); y 75, fracci\u00c3\u00b3n XVI; y se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n VI Bis al art\u00c3\u00adculo 7o.; la fracci\u00c3\u00b3n II \nBis al art\u00c3\u00adculo 33; un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 41, recorri\u00c3\u00a9ndose los subsecuentes, y un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al \nmismo art\u00c3\u00adculo para quedar como s\u00c3\u00a9ptimo, de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Las autoridades educativas instrumentar\u00c3\u00a1n los programas y acciones encaminados al \n\ncumplimiento de lo previsto en el presente Decreto, con base en lo dispuesto en el numeral 2 del art\u00c3\u00adculo \n4 de la Convenci\u00c3\u00b3n sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad, y con los recursos que para el \nefecto se asignen en el Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n y los presupuestos de egresos de las \nentidades federativas. \n\n \nTercero. En los niveles de educaci\u00c3\u00b3n b\u00c3\u00a1sica, normal, media superior y superior, las autoridades \n\neducativas, en el \u00c3\u00a1mbito de su competencia, establecer\u00c3\u00a1n en un plazo no mayor a 180 d\u00c3\u00adas criterios \ngenerales para realizar los ajustes razonables que garanticen la educaci\u00c3\u00b3n inclusiva, con atenci\u00c3\u00b3n al \nprincipio de progresividad. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 19 de abril de 2016.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. Hilda E. \nFlores Escalera, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintisiete de mayo de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \nde Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de marzo de 2017 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se reforman el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 2o.; la fracci\u00c3\u00b3n IX del art\u00c3\u00adculo 12; la \n\nfracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 14; los art\u00c3\u00adculos 32 y 38; el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 56; el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del \nart\u00c3\u00adculo 60; el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 61, y el art\u00c3\u00adculo 62; y se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n VIII Bis al art\u00c3\u00adculo \n12; la fracci\u00c3\u00b3n I Bis al art\u00c3\u00adculo 13; la fracci\u00c3\u00b3n III Bis al art\u00c3\u00adculo 14; la fracci\u00c3\u00b3n XI Bis al art\u00c3\u00adculo 33; un \ncuarto p\u00c3\u00a1rrafo, recorri\u00c3\u00a9ndose el actual para quedar como quinto, y los p\u00c3\u00a1rrafos sexto y s\u00c3\u00a9ptimo al art\u00c3\u00adculo \n63 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nTercero.- Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor del presente Decreto \n\ndeber\u00c3\u00a1n cubrirse con cargo al presupuesto aprobado a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica en el presente \nejercicio fiscal y subsecuentes, por lo que cualquier modificaci\u00c3\u00b3n a su estructura org\u00c3\u00a1nica derivada de la \naplicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto se realizar\u00c3\u00a1 mediante movimientos compensados conforme a las \ndisposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables. \n\n \nCuarto.- En un plazo no mayor a doce meses, contados a partir de la entrada en vigor del presente \n\nDecreto, la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica emitir\u00c3\u00a1 la normatividad a la que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n IX del \nart\u00c3\u00adculo 12 reformada por el presente Decreto. \n\n \nQuinto.- Para la emisi\u00c3\u00b3n de los lineamientos, normas y criterios a los que se refieren los art\u00c3\u00adculos 14, \n\nfracci\u00c3\u00b3n III, y 63, contenidos en el presente Decreto, la Secretar\u00c3\u00ada dispondr\u00c3\u00a1 de 60 d\u00c3\u00adas naturales a partir \nde la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nSexto.- Las instituciones p\u00c3\u00bablicas de educaci\u00c3\u00b3n superior a las que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo \n\n3o. de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos podr\u00c3\u00a1n celebrar convenios con la \nautoridad educativa federal para que la informaci\u00c3\u00b3n relacionada con sus tr\u00c3\u00a1mites de revalidaci\u00c3\u00b3n y \nequiparaci\u00c3\u00b3n de estudios, en tanto informaci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica, de acuerdo con la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 75 de la \nLey General de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, sea incorporada al Sistema de \nInformaci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Educativa. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo.- Con base en lo dispuesto en la fracci\u00c3\u00b3n XI Bis del art\u00c3\u00adculo 33, contenida en el presente \n\nDecreto, las autoridades educativas podr\u00c3\u00a1n coordinarse con otras instituciones para implementar planes \nde emergencia y acciones afirmativas dirigidos a atender a las personas en situaci\u00c3\u00b3n de vulnerabilidad a \nlas que se refiere el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 32. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 16 de marzo de 2017.- Sen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \n\nGuadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Ra\u00c3\u00bal \nDom\u00c3\u00adnguez Rex, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiuno de marzo de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 12 de la \nLey General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de noviembre de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n III del art\u00c3\u00adculo 12 de la Ley General de \n\nEducaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- La Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica deber\u00c3\u00a1 establecer las previsiones necesarias para que \n\ntodo el material incluido en los libros de texto gratuitos cumpla con las disposiciones en materia de \nprotecci\u00c3\u00b3n de la propiedad intelectual, derechos de autor y dem\u00c3\u00a1s disposiciones que garanticen la \nseguridad jur\u00c3\u00addica de las obras. \n\n \nTercero.- Los procedimientos de la publicaci\u00c3\u00b3n en plataformas digitales de los libros de texto gratuitos \n\nlos fijar\u00c3\u00a1 la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, observando que su consulta est\u00c3\u00a9 disponible al inicio de cada \na\u00c3\u00b1o lectivo escolar en la p\u00c3\u00a1gina oficial de la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica y en los medios electr\u00c3\u00b3nicos \no virtuales de comunicaci\u00c3\u00b3n que considere compatibles para la publicaci\u00c3\u00b3n del material educativo. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 17 de octubre de 2017.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s \nFern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintinueve de noviembre de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 16, 70, p\u00c3\u00a1rrafo cuarto y 71, primer p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley \n\nGeneral de Educaci\u00c3\u00b3n, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio primero . - el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se abrogar el ley_federal_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:29/11/1973:??.??:??] ; el ley_de_el_ahorro_escolar , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:7/9/1945:??.??:??] ; el ley_que_establece_la_educaci\u00e3 \u00b3 n normal_para_profesores_de_centros_de_capacitaci\u00e3 \u00b3 n para el trabajo , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/12/1963:??.??:??] , y el ley_nacional_de_educaci\u00e3 \u00b3 n para adultos publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1975:??.??:??] . se derogar el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que se oponer a el presente ley . 3 . - el disposici\u00f3n normativa derivar de el ley mencionar en el art\u00e3 \u00ad culo segundo anterior se seguir\u00e3 \u00a1 n aplicar , en el que no se oponer a el presente ley , hasta en tanto el autoridad educativo competente expedir el normatividad a que se referir este ley . cuarto . - el proceso para que el gobierno de el distrito_federal se encargar de el prestaci\u00e3 \u00b3 n de el servicio de educaci\u00e3 \u00b3 n inicial , b\u00e3 \u00a1 sica incluir el ind\u00e3 \u00ad gena - y especial en el propio distrito , se llevar\u00e3 \u00a1 a cabo en el t\u00e3 \u00a9 rminos y fecha que se acordar con el organizaci\u00e3 \u00b3 n sindical . a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley y hasta el conclusi\u00e3 \u00b3 n de el proceso antes citar , el atribuci\u00f3n relativo a el educaci\u00e3 \u00b3 n inicial , b\u00e3 \u00a1 sica incluir el ind\u00e3 \u00ad gena - y especial que el art\u00e3 \u00ad culo 11 , 13 , 14 y dem\u00e3 \u00a1 segundo se\u00e3 \u00b1 alan para el autoridad educativo local en su respectivo competencia corresponder\u00e3 \u00a1 n , en el distrito_federal , a el secretar\u00e3 \u00ad a . a el conclusi\u00e3 \u00b3 n de el proceso citar entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 16 de el presente ley . quinto . - el servicio para el formaci\u00e3 \u00b3 n de maestro a_cargo_de el autoridad educativo local tendr\u00e3 \u00a1 n , adem\u00e3 \u00a1 segundo de el finalidad prever en el art\u00e3 \u00ad culo 20 de el presente ley , el de regularizar , con nivel de licenciatura , a maestro en servicio que por cualquiera circunstancia tener uno nivel de estudio distinto de decir nivel . 6 . - el autoridad competente se obligar a respetar \u00e3 \u00ad ntegramente el derecho de el trabajador de el educaci\u00e3 \u00b3 n y reconocer el titularidad de el relaci\u00f3n laboral colectivo de su organizaci\u00e3 \u00b3 n sindical en el t\u00e3 \u00a9 rminos de su registro vigente y de_acuerdo_con el disposici\u00f3n legal correspondiente a el expedir este ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:9/7/1993:??.??:??] . dip . juan_ramiro_robledo_ruiz , presidente . - sen . mauricio_vald\u00e3 \u00a9 segundo rodr\u00e3 \u00ad guez , presidente . - dip . luis_moreno_bustamante , secretario . - sen . ram\u00e3 \u00b3 n serrano_ahumada , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 12 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/1993:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 patrocinio_gonz\u00e3 \u00a1 lez blanco_garrido . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culo transitorio de decreto de reforma fe de errata a el ley_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , publicar el [??:13/7/1993:??.??:??] . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:29/7/1993:??.??:??] en el p\u00e3 \u00a1 gina 44 , 2 columna , rengl\u00e3 \u00b3 n 18 , decir : maestro de educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica , con_respecto_a el deber decir : maestro de educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica , con respeto a el en el p\u00e3 \u00a1 gina 49 , 2 columna , rengl\u00e3 \u00b3 n 38 , decir : cumplir con el prop\u00e3 \u00b3 sito de cada nivel educativo . deber decir : cumplir el prop\u00e3 \u00b3 sito de cada nivel educativo . en el p\u00e3 \u00a1 gina 49 , 2 columna , rengl\u00e3 \u00b3 n 45 , decir : sugerencia sobre m\u00e3 \u00a9 todo y actividad para debe decir : sugerencia sobre m\u00e3 \u00a9 todo y actividad para en el p\u00e3 \u00a1 gina 52 , 2 columna , rengl\u00e3 \u00b3 n 9 , decir : de familia y de el consejero de participaci\u00e3 \u00b3 n deber decir : de familia y de el consejo de participaci\u00e3 \u00b3 n decreto por el que se reformar el p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/6/2000:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo unico . - se reformar el p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... transitorio art\u00e3 \u00ad culo unico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/4/2000:??.??:??] . - dip . francisco_jos\u00e3 \u00a9 paoli_bolio , presidente . - sen . dionisio_p\u00e3 \u00a9 rez j\u00e3 \u00a1 comer , vicepresidente en funci\u00f3n . - dip . guadalupe_s\u00e3 \u00a1 nchez mart\u00e3 \u00ad nez , secretario . - sen . porfirio_camarena_castro , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 6 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2000:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , di\u00e3 \u00b3 dorar carrasco_altamirano . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/2002:??.??:??] articular unico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n para quedar como seguir : .......... transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - para dar cabal cumplimiento a este disposici\u00e3 \u00b3 n , el presupuesto de el estado , contemplar\u00e3 \u00a1 n uno incremento gradual anual , a_fin_de alcanzar en el a\u00e3 \u00b1 o 2006 , recurso equivalente a el 8/100 de el producto_interno_bruto que mandata el presente reforma . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2002:??.??:??] . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . adela_cerezo_bautista , secretario . - sen . rafael_melgoza_radillo , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2002:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , el fracci\u00e3 \u00b3 n xi de el art\u00e3 \u00ad culo 7 y el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 48 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/2002:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n xi de el art\u00e3 \u00ad culo 7 y el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 48 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . transitorio art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2002:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidente . - sen . lydia_madero_garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - dip . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2002:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se creer el ley_general_de_derechos_ling\u00e3_\u00bc_\u00e3 \u00ad sticos de el pueblos_ind\u00e3 \u00ad gen_as y reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iv , de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/3/2003:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo 2 . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n iv , de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . , de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n para quedar como seguir : .......... transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_de_el_instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3 \u00ad gen_as se constituir\u00e3 \u00a1 dentro_de el 6 mes siguiente a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . para este efecto , el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_convocar\u00e3 \u00a1 a el director y rector de el escuela , instituci\u00f3n de educaci\u00e3 \u00b3 n superior y universidad ind\u00e3 \u00ad gen_as , instituci\u00f3n acad\u00e3 \u00a9 mica , incluir entre \u00e3 \u00a9 stas espec\u00e3 \u00ad ficamente a el centro_de_investigaci\u00e3 \u00b3 n y estudios_superiores en antropolog\u00e3 \u00ad a social , as\u00e3 \u00ad como organismo civil para que hacer el propuesta de su respectivo representante para que integrar el consejo_nacional_de_el_instituto . recibir decir propuesta , el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , el representante de el secretar\u00e3 \u00ad as de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , de el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_social , de el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones_y_transportes , de el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , de el instituto_nacional_indigenista , de el secretar\u00e3 \u00ad a de relaciones_exteriores , resolver\u00e3 \u00a1 n sobre el integraci\u00e3 \u00b3 n de el 1 consejo_nacional_de_el_instituto_que_fungir\u00e3 \u00a1 por el periodo de uno a\u00e3 \u00b1 o . concluir este plazo deber\u00e3 \u00a1 integrar se el consejo_nacional en el t\u00e3 \u00a9 rminos que determinar el estatuto que deber\u00e3 \u00a1 expedir se por el 1 consejo_nacional dentro_de el plazo de 6 mes contar a_partir_de su instalaci\u00e3 \u00b3 n . 3 . el cat\u00e3 \u00a1 logo a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 20 de el ley_general_de_derechos_ling\u00e3_\u00bc_\u00e3 \u00ad sticos de el pueblos_ind\u00e3 \u00ad gen_as , deber\u00e3 \u00a1 hacer se dentro_de el plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el fecha en que quedar constituir el consejo_nacional_de_el_instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3 \u00ad gen_as , conforme_a el art\u00e3 \u00ad culo transitorio anterior . cuarto . el 1 censo socioling\u00e3 \u00bc \u00e3 \u00ad stico deber\u00e3 \u00a1 estar levantar y publicar dentro_de el plazo de 2 a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de el entrada en vigor de este decreto . el subsecuente se levantar\u00e3 \u00a1 n junto_con el censo_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n y vivienda . quinto . el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3_\u00b3_n_establecer\u00e3 \u00a1 dentro_de el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , el partida correspondiente a el instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3 \u00ad gen_as , para que cumplir con el objetivo establecer en el presente ley . 6 . el congreso estatal analizar\u00e3 \u00a1 n , de_acuerdo_con su especificidad etnoling\u00e3 \u00bc \u00e3 \u00ad sticas , el deber adecuaci\u00e3 \u00b3 n de el ley correspondiente de conformidad con el establecer en este ley . s\u00e3 \u00a9 ptimo . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el fracci\u00e3 \u00b3 n ver de el art\u00e3 \u00ad culo 13 de el presente ley , en el caso de que el autoridad educativo correspondiente no contar con el personal capacitar de manera inmediato , \u00e3 \u00a9 stas dispondr\u00e3 \u00a1 n de uno plazo de hasta 2 a\u00e3 \u00b1 o , a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente ley , para formar a el personal necesario . con el fin de cumplir cabalmente con decir disposici\u00e3 \u00b3 n , el normal incluir\u00e3 \u00a1 n el licenciatura en educaci\u00e3 \u00b3 n ind\u00e3 \u00ad gena . 8 . se derogar todo el disposici\u00f3n que contravenir a el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2002:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . beatriz_elena_paredes_rangel , presidente . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - dip . adela_cerezo_bautista , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 10 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/3/2003:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , en_materia_de educaci\u00e3 \u00b3 n preescolar . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/12/2004:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 ; 8 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 12 fracci\u00f3n i , ii , iv , v y vii ; 13 fracci\u00f3n ii , iii , v , y ver ; 14 fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 33 fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 37 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 44 p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; 48 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 51 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 53 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 54 p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 55 fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 66 fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 75 fracci\u00e3 \u00b3 n v y 77 fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... transitorio art\u00e3 \u00ad culo primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - con el objetivo de dar cumplimiento a el se\u00e3 \u00b1 alado en el parte final de el art\u00e3 \u00ad culo cuarto_transitorio_de_el_decreto por el que se modificar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . y 31 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , el secretar\u00e3 \u00ad a proveer\u00e3 \u00a1 el necesario para implementar programa de capacitaci\u00e3 \u00b3 n que permitir en uno tiempo perentorio , garantizar el equidad de el calidad educativo y en su caso expedir el certificaci\u00e3 \u00b3 n que lo hacer constar a quien a el fecha de entrada en vigor de decir decreto , impartir el nivel . art\u00e3 \u00ad culo 3 . - el consideraci\u00e3 \u00b3 n de el nivel de preescolar como prerrequisito para el ingreso a el nivel de educaci\u00e3 \u00b3 n primario , se har\u00e3 \u00a1 de conformidad con el calendarizaci\u00e3 \u00b3 n que establecer el art\u00e3 \u00ad culo quinto_transitorio_de_el_decreto por el que se modificar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . y 31 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de el [??:12/11/2002:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:7/10/2004:??.??:??] . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . antonio_morales de el pe\u00e3 \u00b1 a , secretario . - sen . yolanda_e._gonz\u00e3_\u00a1_lez_hern\u00e3 \u00a1 ndez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 6 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:4/1/2005:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... transitorio art\u00e3 \u008d culo primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo 2 . - para dar cabal cumplimiento a el disponer en el presente decreto , el autoridad educativo federal , estatal y municipal , en su respectivo \u00e3 \u00a1 mbitos de competencia , establecer\u00e3 \u00a1 n instrumento y mecanismo t\u00e3 \u00a9 cnico-pedag\u00e3 \u00b3 gicos y financiero como est\u00e3 \u00ad mulo o subvenci\u00f3n , a_fin_de ampliar el cobertura y garantizar el permanencia , el fortalecimiento y eficiencia terminal de el estudiante de el nivel medio superior de el educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica de el pa\u00e3 \u00ad segundo y fortalecer su estructura . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:7/12/2004:??.??:??] . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . marco morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 43 de el ley_general_de_educaci\u00e3_\u00b3_n_publicado en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/6/2006:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 43 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:18/4/2006:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . sara_isabel_castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - dip . marco morales_torres , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiii a el art\u00e3 \u00ad culo 7 y uno fracci\u00e3 \u00b3 n xi , pasar el actual a ser fracci\u00e3 \u00b3 n xii , a el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/6/2006:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiii a el art\u00e3 \u00ad culo 7 y uno fracci\u00e3 \u00b3 n xi , pasar el actual a ser fracci\u00e3 \u00b3 n xii , a el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... art\u00e3 \u008d culo transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el ejecutivo_federal_deber\u00e3 \u00a1 actualizar y modernizar el reglamento_de_cooperativas_escolares vigente desde 1982 , utilizar para tal fin el esquema de participaci\u00e3 \u00b3 n sectorial que m\u00e3 \u00a1 segundo convenir a el dependencia , en uno plazo no mayor a 60 d\u00e3 \u00ad as a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:18/4/2006:??.??:??] . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - dip . patricio gardu\u00e3 \u00b1 o morales , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 65 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/6/2006:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 65 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... transitorio art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marco morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2006:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 25 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... transitorio art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:27/4/2006:??.??:??] . - dip . marcela_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas_p. , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marco morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 10 , 11 y 48 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/11/2007:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 48 ; se adicionar uno nuevo fracci\u00e3 \u00b3 n iii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el dem\u00e3 \u00a1 segundo fracci\u00f3n , a el art\u00e3 \u00ad culo 10 y uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv a el art\u00e3 \u00ad culo 11 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... transitorio art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2007:??.??:??] . - dip . jorge_zerme\u00e3 \u00b1 o infante , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_jim\u00e3 \u00a9 nez valenzuela , secretario . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a 1 de [??:??/8/2007:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ver de el art\u00e3 \u00ad culo 7 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/6/2008:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ver de el art\u00e3 \u00ad culo 7 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/4/2008:??.??:??] . - dip . ruth_zavaleta_salgado , presidenta . - sen . santiago_creel_miranda , presidente . - dip . olga_patricia_chozas y chozas , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:9/6/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , juan_camilo_mouri\u00e3 \u00b1 o terrazo . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/7/2008:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n x_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2008:??.??:??] . - sen . santiago_creel_miranda , presidente . - dip . ruth_zavaleta_salgado , presidenta . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . olga_patricia_chozas y chozas , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/7/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , juan_camilo_mouri\u00e3 \u00b1 o terrazo . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n xiv a el art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/7/2008:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n xiv a el art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2008:??.??:??] . - sen . santiago_creel_miranda , presidente . - dip . ruth_zavaleta_salgado , presidenta . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . patricia_villanueva_abraj\u00e3 \u00a1 n , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/7/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , juan_camilo_mouri\u00e3 \u00b1 o terrazo . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el fracci\u00f3n xiii , xiv y xv a el art\u00e3 \u00ad culo 75 y uno fracci\u00e3 \u00b3 n iii a el art\u00e3 \u00ad culo 76 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/4/2009:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar el fracci\u00f3n xiii , xiv y xv a el art\u00e3 \u00ad culo 75 y uno fracci\u00e3 \u00b3 n iii a el art\u00e3 \u00ad culo 76 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/3/2009:??.??:??] . - dip . cesar_horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 oz , presidente . - dip . maria_eugenia_jimenez_valenzuela , secretario . - sen . gabino_cu\u00e3 \u00a9 monteagudo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:13/4/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n xiv_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 7o . y el fracci\u00e3 \u00b3 n x a el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/4/2009:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n xiv_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 7o . , y el fracci\u00e3 \u00b3 n x a el art\u00e3 \u00ad culo 14 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el dem\u00e3 \u00a1 segundo fracci\u00f3n a el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/3/2009:??.??:??] . - dip . cesar_horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 oz , presidente . - dip . maria_eugenia_jimenez_valenzuela , secretario . - sen . gabino_cu\u00e3 \u00a9 monteagudo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:13/4/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/4/2009:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 8o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 32 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 33 , fracci\u00f3n iv y viii y 41 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 7o . , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n xv ; 30 , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 33 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiv y 49 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/3/2009:??.??:??] . - dip . cesar_horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 oz , presidente . - dip . maria_eugenia_jimenez_valenzuela , secretario . - sen . gabino_cu\u00e3 \u00a9 monteagudo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:13/4/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma y adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/6/2009:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el actual 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 41 y se adicionar el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 , pasar el actual p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 a ser quinto de el mismo art\u00e3 \u00ad culo de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el autoridad educativo federal emitir\u00e3 \u00a1 , en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 12 mes , a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el lineamiento necesario para el detecci\u00e3 \u00b3 n , atenci\u00e3 \u00b3 n pedag\u00e3 \u00b3 gica y certificaci\u00e3 \u00b3 n de estudio para el alumno con capacidad sobresaliente en el 3 nivel de el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica y en el modalidad de media superior y superior en el \u00e3 \u00a1 mbito de su competencia . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:28/4/2009:??.??:??] . - dip . cesar_horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 oz , presidente . - dip . margarita_arenas_guzman , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 21 y 33 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , en_materia_de educaci\u00e3 \u00b3 n ind\u00e3 \u00ad gena . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/7/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 21 ; y se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n i y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el dem\u00e3 \u00a1 segundo fracci\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 33 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el erogaci\u00f3n que deber realizar se a_fin_de dar cumplimiento con el presente decreto , se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el recurso aprobar en su respectivo presupuesto para tal fin por el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados de el h._congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , el legislatura de el estado , as\u00e3 \u00ad como el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el apartado_b de el art\u00e3 \u00ad culo 2o . de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2010:??.??:??] . - dip . francisco_javier_ramirez_acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . jaime_arturo_vazquez_aguilar , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:28/6/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal ; de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales ; de el ley_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n de el derechos_de_ni\u00e3 \u00b1 as , ni\u00e3 \u00b1 os y adolescentes ; de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n ; de el ley_de_asociaciones_religiosas y culto_p\u00e3\u00bablico ; de el ley_federal_de_protecci\u00e3 \u00b3 n a el consumidor y de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5 constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/8/2010:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo cuarto . - se reformar el 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 69 y el 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 70 ; y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n xvi a el art\u00e3 \u00ad culo 7o . ; el fracci\u00e3 \u00b3 n vii a el art\u00e3 \u00ad culo 12 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente fracci\u00f3n ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 31 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 42 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 56 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , para constituir se en p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n ver a el art\u00e3 \u00ad culo 65 ; el fracci\u00f3n iv y v a el art\u00e3 \u00ad culo 66 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 73 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n xii a el art\u00e3 \u00ad culo 75 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual fracci\u00f3n xii a xv para pasar a ser fracci\u00f3n xiii a xvi todo de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el erogaci\u00f3n que deber realizar se a_fin_de dar cumplimiento con el presente decreto , se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el recurso aprobar para tal fin por el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados , el legislatura de el estado , as\u00e3 \u00ad como el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal , en su respectivo presupuesto . 3 . - el procedimiento de evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el planta docente en el sistema de educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica , ser\u00e3 \u00a1 n realizar por el centro_nacional_de_evaluaci\u00e3 \u00b3 n para el educaci\u00e3 \u00b3 n superior_a.c. ( ceneval ) . este procedimiento ser\u00e3 \u00a1 n efectuar en uno per\u00e3 \u00ad odo de 5 a\u00e3 \u00b1 o a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . cuarto . - a el procedimiento iniciar antes_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , le ser\u00e3 \u00a1 n aplicable el disposici\u00f3n vigente a el momento de su instauraci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2010:??.??:??] . - dip . francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . jaime_arturo_v\u00e3 \u00a1 zquez aguilar , secretario . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/8/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/1/2011:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 7 , fracci\u00f3n i , ver , x y xi ; 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n x ; 20 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii y \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 21 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 3 y 5 ; el art\u00e3 \u00ad culo 22 ; 33 , fracci\u00f3n ii , iv , viii , ix , x , y xiv ; el art\u00e3 \u00ad culo 40 ; 41 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; el art\u00e3 \u00ad culo 43 ; 44 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 47 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 48 , 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 49 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 50 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 61 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 62 ; 64 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 65 , fracci\u00f3n i , ii y iv ; 66 , fracci\u00f3n i , ii y iii ; 70 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 71 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 72 ; y se adicionar el fracci\u00f3n vii y viii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual vii a uno ix de el art\u00e3 \u00ad culo 13 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n ver de el art\u00e3 \u00ad culo 65 ; de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el erogaci\u00f3n que deber realizar se a_fin_de dar cumplimiento con el presente decreto , se sujetar\u00e3 \u00a1 n a el recurso aprobar para tal fin por el c\u00e3 \u00a1 mara de diputados , el legislatura de el estado y el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal , en su respectivo presupuesto . 3 . - el constituci\u00e3 \u00b3 n de el sistema y registro a que hacer_referencia el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 12 y vii de el art\u00e3 \u00ad culo 13 , se llevar\u00e3 \u00a1 n a cabo con base en el disponibilidad presupuestal , de manera gradual y con el participaci\u00e3 \u00b3 n coordinar de el autoridad educativo de el \u00e3 \u00b3 rdenes de gobierno correspondiente . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/10/2010:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_guadalupe_garcia_almanza , secretario . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/1/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ix de el art\u00e3 \u00ad culo 7 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , en_materia_de educaci\u00e3 \u00b3 n nutricional . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/6/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ix de el art\u00e3 \u00ad culo 7 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/4/2011:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ramirez_marin , presidente . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . maria_de_jesus_aguirre_maldonado , secretario . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:20/6/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 9o . y 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/11/2011:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 9o . y 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:6/10/2011:??.??:??] . - sen . jose_gonzalez_morfin , presidente . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretario . - dip . mar\u00e3 \u00ad a dolores_de_el_r\u00e3 \u00ad o s\u00e3 \u00a1 nchez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:10/11/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 9o . de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 9o . de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:18/10/2011:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . guadalupe_perez_dominguez , secretario . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . , 4o . , 9o . , 37 , 65 y 66 ; y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 12 y 13 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/6/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . ; 4o . , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 9o . ; 37 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 65 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el fracci\u00e3 \u00b3 n i ; y 66 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n ix_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 12 ; y el fracci\u00e3 \u00b3 n ver bis a el art\u00e3 \u00ad culo 13 , de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el obligatoriedad de el estado de garantizar el educaci\u00e3 \u00b3 n medio superior se realizar\u00e3 \u00a1 conformar lo disponer el art\u00e3 \u00ad culo 2 y 3 transitorio de el decreto por el que se declarar reformar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; el inciso c ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n ii y el fracci\u00e3 \u00b3 n v_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 3o . , y el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 31 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos . 3 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que contravenir a el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:30/4/2013:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 ez monreal , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:5/6/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:11/9/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , 1 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 3o . ; 6o . ; 8o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00f3n ii y iii ; 10 , fracci\u00f3n i , iii , ver y vii ; 12 , fracci\u00f3n ver , x y xii ; 13 , fracci\u00f3n iv , vii y viii ; 16 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 20 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 21 ; 29 ; 30 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 31 ; 32 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 33 , fracci\u00f3n iv , vi , ix y xv ; 34 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 41 , 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 44 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 48 , 2 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 56 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 57 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 58 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 59 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 65 , fracci\u00f3n ii , ver y vii ; 67 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 69 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 3 en su inciso gramo ) ; 70 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 71 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 72 , y 75 , fracci\u00f3n xii , xv y xvi ; se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n iv a el art\u00e3 \u00ad culo 8o . ; el fracci\u00f3n viii , ix y x , y uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 10 ; el fracci\u00f3n v y ver a el art\u00e3 \u00ad culo 11 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n i , uno fracci\u00e3 \u00b3 n v_bis y uno fracci\u00e3 \u00b3 n xii_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 12 ; el fracci\u00f3n i_bis , ii_bis , xi_bis , xii_bis , xii ter , xii_qu\u00e3 \u00a1 ter y xii_quintus a el art\u00e3 \u00ad culo 14 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden el p\u00e3 \u00a1 rrafos subsecuente , a el art\u00e3 \u00ad culo 15 ; uno art\u00e3 \u00ad culo 24 bis ; uno 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 25 ; uno art\u00e3 \u00ad culo 28 bis ; el fracci\u00f3n iv_bis , xvi y xvii a el art\u00e3 \u00ad culo 33 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el p\u00e3 \u00a1 rrafo subsecuente , a el art\u00e3 \u00ad culo 42 ; uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el p\u00e3 \u00a1 rrafo subsecuente , a el art\u00e3 \u00ad culo 56 ; el p\u00e3 \u00a1 rrafos 5 y 6 a el art\u00e3 \u00ad culo 58 ; el fracci\u00f3n viii , ix , x , xi y xii a el art\u00e3 \u00ad culo 65 , y uno fracci\u00e3 \u00b3 n xvii a el art\u00e3 \u00ad culo 75 , y se derogar el fracci\u00e3 \u00b3 n iv de el art\u00e3 \u00ad culo 11 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 12 , y el \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 75 , de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : .......... transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . 3 . - a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el entidad federativo tendr\u00e3 \u00a1 n uno plazo de 6 mes para adecuar su legislaci\u00e3 \u00b3 n respectivo , a el prever por el presente ordenamiento . cuarto . - el informaci\u00e3 \u00b3 n contener en el registro_nacional_de_alumnos , maestros y escuelas_formar\u00e3 \u00a1 parte , en el conducente , de el sistema_de_informaci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n educativo . el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_deber\u00e3 \u00a1 tomar el medida conducente para llevar_a_cabo el migraci\u00e3 \u00b3 n de el informaci\u00e3 \u00b3 n a el citar sistema , mismo que se regular\u00e3 \u00a1 y organizar\u00e3 \u00a1 conforme_a el disposici\u00f3n y lineamiento que expedir decir dependencia . quinto . - para el caso de el distrito_federal y en tanto no se llevar_a_cabo el proceso de descentralizaci\u00e3 \u00b3 n educativo en este entidad federativo , el atribuci\u00f3n relativo a el educaci\u00e3 \u00b3 n inicial , b\u00e3 \u00a1 sica - incluir el ind\u00e3 \u00ad gena - y especial que el art\u00e3 \u00ad culo 11 , 13 , 14 y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alan para el autoridad educativo local en su respectivo competencia corresponder\u00e3 \u00a1 n , en el distrito_federal , a el secretar\u00e3 \u00ad a , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el administraci\u00e3 \u00b3 n federal_de_servicios_educativos en el distrito_federal . 6 . - para el emisi\u00e3 \u00b3 n de el lineamiento a el que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 24 bis y 28 bis el secretar\u00e3 \u00ad a dispondr\u00e3 \u00a1 de 180 d\u00e3 \u00ad as natural a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . s\u00e3 \u00a9 ptimo . - el consejo_nacional_de_participaci\u00e3 \u00b3 n social_deber\u00e3 \u00a1 instalar se dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de este decreto . 8 . - el ejecutivo_federal_revisar\u00e3 \u00a1 el f\u00e3 \u00b3 rmula conforme_a el cual se distribuir el fondo_de_aportaciones_para_la_educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica y normal , con el finalidad de iniciar el reforma legal pertinente a_efecto_de asegurar el equidad necesario para uno educaci\u00e3 \u00b3 n de calidad . 9 . - con el prop\u00e3 \u00b3 sito de dar cumplimiento a el obligaci\u00e3 \u00b3 n de garantizar el calidad en el educaci\u00e3 \u00b3 n obligatorio , en el marco de el disposici\u00f3n que regular el servicio_profesional_docente , el autoridad educativo federal y local , adecuar\u00e3 \u00a1 n su normativa de naturaleza laboral y administrativo , deber dejar sin efecto el que se oponer o limitar el cumplimiento de dicha obligaci\u00e3 \u00b3 n . d\u00e3 \u00a9 cimo . dentro_de el 2 a\u00e3 \u00b1 o siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto deber\u00e3 \u00a1 estar en operaci\u00e3 \u00b3 n en todo el pa\u00e3 \u00ad segundo el sistema_de_informaci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n educativo que incluir , por_lo_menos , el informaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente a el estructura ocupacional autorizar , el plantilla de personal de el escuela y el dato sobre el formaci\u00e3 \u00b3 n y trayectoria de el personal adscribir a el mismo . d\u00e3 \u00a9 cimo primero . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto se realizar\u00e3 \u00a1 n con cargo a el disponibilidad presupuestario que se aprobar para tal fin a el sector educativo para el ejercicio fiscal de que se tratar , el cual se llevar\u00e3 \u00a1 a cabo de manera progresivo con el objeto de cumplir con el obligaci\u00f3n que tendr\u00e3 \u00a1 n a su cargo el autoridad competente , derivar de el presente decreto . d\u00e3 \u00a9 cimo segundo . a_efecto_de dar cumplimiento a el obligaci\u00e3 \u00b3 n de garantizar el calidad en el educaci\u00e3 \u00b3 n , el autoridad educativo deber\u00e3 \u00a1 n proveer el necesario para revisar el modelo educativo en su conjunto , el plan y programa , el material y m\u00e3 \u00a9 todo educativo . d\u00e3 \u00a9 cimo 3 . el autoridad educativo , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su respectivo competencia , establecer\u00e3 \u00a1 n de forma paulatino y progresivo , conforme_a el disponibilidad presupuestario , uno programa de subsidio escolar compensatorio para reducir condici\u00f3n de inequidad social en el sistema educativo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:22/8/2013:??.??:??] . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . javier_orozco_gomez , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 10 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/9/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_ciencia_y_tecnolog\u00e3 \u00ad a , de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n y de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica de el consejo_nacional_de_ciencia_y_tecnolog\u00e3 \u00ad a . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/5/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n viii de el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el_conacyt_expedir\u00e3 \u00a1 dentro_de uno plazo de 180 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de este decreto , el lineamiento y disposici\u00f3n correspondiente para el funcionamiento de el repositorio_nacional . 3 . el conacyt_contar\u00e3 \u00a1 con uno plazo no mayor a 18 mes a_partir_de el expedici\u00e3 \u00b3 n de el lineamiento y disposici\u00f3n correspondiente , para capacitar , convocar , organizar y coordinar a el instituci\u00f3n y instancia en_materia_de acceso abrir , diseminaci\u00e3 \u00b3 n de el informaci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento de el repositorio_nacional . el conacyt_procurar\u00e3 \u00a1 y promover\u00e3 \u00a1 el homologaci\u00e3 \u00b3 n de el normativa existente en el estados y instituciones que por su actividad est\u00e3 \u00a9 n sujeto a el disposici\u00f3n establecer en este decreto , \u00e3 \u00a9 sta homologaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 ejecutar se en el tiempo se\u00e3 \u00b1 alado en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . cuarto . el conacyt dentro_de su presupuesto anual , prever\u00e3 \u00a1 el recurso necesario para el creaci\u00e3 \u00b3 n , impulso y fortalecimiento de el plataforma tecnol\u00e3 \u00b3 gicas , as\u00e3 \u00ad como para el fortalecimiento de el consorcio_nacional_de_recursos_de_informaci\u00e3 \u00b3 n cient\u00e3 \u00ad fica y tecnol\u00e3 \u00b3 gica , en el conducente a el disposici\u00f3n establecer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:8/4/2014:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - dip . merilyn_g\u00e3 \u00b3 mez pozo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:20/5/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 7o . , 12 y 14 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , en_materia_de uso y regulaci\u00e3 \u00b3 n de tecnolog\u00e3 \u00ad as en el sistema_educativo_nacional . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/12/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . ; y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n v ter a el art\u00e3 \u00ad culo 12 , y el fracci\u00e3 \u00b3 n x_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 14 , todo de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el autoridad educativo federal emitir\u00e3 \u00a1 el lineamiento a que se hacer_referencia en el fracci\u00e3 \u00b3 n v_ter_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 12 de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/11/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . lucero_salda\u00e3 \u00b1 a p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno inciso metro ) a el art\u00e3 \u00ad culo 70 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/4/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno inciso metro ) , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el inciso metro ) actual para ser n ) , a el art\u00e3 \u00ad culo 70 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/3/2015:??.??:??] . - dip . [??:??/7/??:??.??:??] c\u00e3 \u00a9 sar moreno_rivera , presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:15/4/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , as\u00e3 \u00ad como de otro ley para crear el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo d\u00e3 \u0089 cimo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n xiii ; 14 , fracci\u00f3n ver y ix , y 48 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 y se adiciona uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 a el art\u00e3 \u00ad culo 48 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 , 4 y 5 para ser p\u00e3 \u00a1 rrafos 4 , 5 y 6 , respectivamente de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes se transformar en el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que todo su bien y recurso material , financiero y humano se transferir\u00e3 \u00a1 n a el mencionar secretar\u00e3 \u00ad a , junto_con el expediente , archivo , acervo y dem\u00e3 \u00a1 segundo documentaci\u00e3 \u00b3 n , en cualquiera formato , que se encontrar bajo su resguardo . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el menci\u00f3n contener en ley , reglamento y disposici\u00f3n de cualquiera naturaleza , respecto_de el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . 3 . el derecho laboral de el trabajador que prestar su servicio en el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , en el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado y en el entidad paraestatal que , con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , quedar adscribir o coordinar a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , respectivamente , ser\u00e3 \u00a1 n respetar en todo momento , de conformidad con el disponer en el ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable . cuarto . el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia y el instituto_nacional_de_bellas_artes_y_literatura , continuar\u00e3 \u00a1 n rigi\u00e3 \u00a9 ndose por su respectivo ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable y depender\u00e3 \u00a1 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , mismo que ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n que en decir ordenamiento se otorgar a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica . el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado denominar radio_educaci\u00e3 \u00b3 n y instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3 \u00b3 rico de el revoluciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico , se adscribir\u00e3 \u00a1 n a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura y mantendr\u00e3 \u00a1 n su naturaleza jur\u00e3 \u00ad dica . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura integrar\u00e3 \u00a1 el diverso consejo , comisi\u00f3n intersecretariales y \u00e3 \u00b3 rganos colegiado prever en el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable , seg\u00e3\u00ban el \u00e3 \u00a1 mbito de su atribuci\u00f3n . 6 . el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto y ser competencia de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura conforme_a decir decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n su despacho por este dependencia , conforme_a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable . s\u00e3 \u0089 ptimo . todo el disposici\u00f3n , norma , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes_continuar\u00e3 \u00a1 en vigor hasta en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . asimismo , todo el disposici\u00f3n , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que contener disposici\u00f3n concerniente a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes o el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que \u00e3 \u00a9 ste coordinar , continuar\u00e3 \u00a1 en vigor en el que no se oponer a el presente decreto , en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . 8 . el atribuci\u00f3n y referencia que se hacer a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica o a el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que en_virtud_de el presente decreto no ser modificar , y cuyo disposici\u00f3n prev\u00e3 \u00a9 n atribuci\u00f3n y competencia en el materia de cultura y arte que ser regular en este decreto se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura o secretario_de_cultura . 9 . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de este decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto aprobar a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , as\u00e3 \u00ad como a el entidad paraestatal y \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que quedar agrupar en el sector coordinar por el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que no se autorizar\u00e3 \u00a1 n recurso adicional para tal efecto durante el ejercicio fiscal que corresponder , sin_perjuicio_de aquel recurso econ\u00e3 \u00b3 mico que , en su caso , poder destinar se a el programa o proyecto que ese dependencia de el ejecutivo_federal considerar prioritario , con cargo a el presupuesto autorizar para tal efecto y en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable . d\u00e3 \u0089 cimo . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretario . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 13 , 51 , 53 y 69 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/5/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 13 ; el art\u00e3 \u00ad culo 51 ; el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 53 y el inciso a ) de el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 69 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el modificaci\u00f3n a el calendario escolar surtir\u00e3 \u00a1 efecto a_partir_de el ciclo lectivo inmediato posterior a el fecha de entrada en vigor de el presente decreto . 3 . - el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , previo opini\u00e3 \u00b3 n de el consejo_nacional_de_participaci\u00e3 \u00b3 n social en el educaci\u00e3 \u00b3 n , emitir\u00e3 \u00a1 el lineamiento a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 13 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , y 51 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . cuarto . - se derogar el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/4/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . c\u00e3 \u00a9 sar octavio_pedroza_gait\u00e3 \u00a1 n , secretario . - dip . ram\u00e3 \u00b3 n ba\u00e3 \u00b1 ale arambula , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/5/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , en_materia_de educaci\u00e3 \u00b3 n inclusivo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 7o . , fracci\u00e3 \u00b3 n ver ; 10 , pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 23 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 41 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 , 3 , ahora 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo , cuarto ahora quinto , y quinto ahora 6 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 45 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 55 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 59 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 70 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , inciso a ) ; y 75 , fracci\u00e3 \u00b3 n xvi ; y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n ver bis a el art\u00e3 \u00ad culo 7o . ; el fracci\u00e3 \u00b3 n ii_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 33 ; uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 41 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente , y uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el mismo art\u00e3 \u00ad culo para quedar como s\u00e3 \u00a9 ptimo , de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el autoridad educativo instrumentar\u00e3 \u00a1 n el programa y acci\u00f3n encaminar a el cumplimiento de el prever en el presente decreto , con base en el disponer en el numeral 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el convenci\u00e3 \u00b3 n sobre el derechos_de_las_personas con discapacidad , y con el recurso que para el efecto se asignar en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y el presupuesto de egreso de el entidad federativo . 3 . en el nivel de educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica , normal , medio superior y superior , el autoridad educativo , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su competencia , establecer\u00e3 \u00a1 n en uno plazo no mayor a 180 d\u00e3 \u00ad as criterio general para realizar el ajuste razonable que garantizar el educaci\u00e3 \u00b3 n inclusivo , con atenci\u00e3 \u00b3 n a el principio de progresividad . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:19/4/2016:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretario . - sen . hilda_e._flores_escalera , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/5/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/3/2017:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . se reformar el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 2o . ; el fracci\u00e3 \u00b3 n ix de el art\u00e3 \u00ad culo 12 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 14 ; el art\u00e3 \u00ad culo 32 y 38 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 56 ; el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 60 ; el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 61 , y el art\u00e3 \u00ad culo 62 ; y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n viii_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 12 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n i_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 13 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n iii_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 14 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n xi_bis a el art\u00e3 \u00ad culo 33 ; uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual para quedar como quinto , y el p\u00e3 \u00a1 rrafos 6 y s\u00e3 \u00a9 ptimo a el art\u00e3 \u00ad culo 63 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . 3 . - el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto_deber\u00e3 \u00a1 n cubrir se con cargo a el presupuesto aprobar a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica en el presente ejercicio fiscal y subsecuente , por el que cualquiera modificaci\u00e3 \u00b3 n a su estructura org\u00e3 \u00a1 nica derivada de el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto se realizar\u00e3 \u00a1 mediante movimiento compensar conforme_a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable . cuarto . - en uno plazo no mayor a 12 mes , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3_\u00b3_n_p\u00e3\u00bablica_emitir\u00e3 \u00a1 el normatividad a el que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n ix de el art\u00e3 \u00ad culo 12 reformar por el presente decreto . quinto . - para el emisi\u00e3 \u00b3 n de el lineamiento , norma y criterio a el que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , y 63 , contener en el presente decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a dispondr\u00e3 \u00a1 de 60 d\u00e3 \u00ad as natural a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . 6 . - el instituci\u00f3n p\u00e3\u00bablicas de educaci\u00e3 \u00b3 n superior a el que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos podr\u00e3 \u00a1 n celebrar convenio con el autoridad educativo federal para que el informaci\u00e3 \u00b3 n relacionar con su tr\u00e3 \u00a1 mites de revalidaci\u00e3 \u00b3 n y equiparaci\u00e3 \u00b3 n de estudio , en tanto informaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , de_acuerdo_con el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 75 de el ley_general_de_transparencia_y_acceso a el informaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , ser incorporar a el sistema_de_informaci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n educativo . s\u00e3 \u00a9 ptimo . - con base en el disponer en el fracci\u00e3 \u00b3 n xi_bis_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 33 , contener en el presente decreto , el autoridad educativo podr\u00e3 \u00a1 n coordinar se con otro instituci\u00f3n para implementar plan de emergencia y acci\u00f3n afirmativo dirigir a atender a el persona en situaci\u00e3 \u00b3 n de vulnerabilidad a el que se referir el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 32 . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:16/3/2017:??.??:??] . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - dip . ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3 \u00ad nguez rex , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/3/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/11/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n iii de el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica deber\u00e3 \u00a1 establecer el previsi\u00f3n necesario para que todo el material incluir en el libro de texto gratuito cumplir con el disposici\u00f3n en_materia_de protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad intelectual , derecho de autor y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n que garantizar el seguridad jur\u00e3 \u00ad dica de el obra . 3 . - el procedimiento de el publicaci\u00e3 \u00b3 n en plataforma digital de el libro de texto gratuito el fijar\u00e3 \u00a1 el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , observar que su consulta est\u00e3 \u00a9 disponible a el inicio de cada a\u00e3 \u00b1 o lectivo escolar en el p\u00e3 \u00a1 gina oficial de el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica y en el medio electr\u00e3 \u00b3 no o virtual de comunicaci\u00e3 \u00b3 n que considerar compatible para el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el material educativo . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/10/2017:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . juan_gerardo_flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:29/11/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentario de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general_en_materia_de_delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 ptimo . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 16 , 70 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 y 71 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 21, "primero-": 14, "la": 576, "presente": 119, "ley": 119, "entrar\u00e3\u00a1": 36, "en": 373, "vigor": 60, "al": 124, "d\u00e3\u00ada": 36, "siguiente": 37, "de": 1019, "su": 100, "publicaci\u00e3\u00b3n": 78, "el": 409, "diario": 78, "oficial": 79, "federaci\u00e3\u00b3n": 80, "segundo-": 15, "se": 148, "abrogan": 1, "federal": 93, "educaci\u00e3\u00b3n": 113, "publicada": 6, "29": 6, "noviembre": 9, "1973;": 1, "del": 223, "ahorro": 1, "escolar": 3, "7": 12, "septiembre": 3, "1945;": 1, "que": 116, "establece": 2, "normal": 3, "para": 139, "profesores": 1, "centros": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "trabajo": 1, "20": 9, "diciembre": 18, "1963": 1, "y": 308, "nacional": 31, "adultos": 1, "31": 4, "1975": 1, "derogan": 10, "las": 110, "dem\u00e3\u00a1s": 12, "disposiciones": 40, "opongan": 7, "a": 190, "tercero-": 9, "normativas": 1, "derivadas": 2, "leyes": 6, "mencionadas": 1, "art\u00e3\u00adculo": 201, "segundo": 53, "anterior": 3, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "aplicando": 1, "lo": 58, "no": 10, "hasta": 4, "tanto": 5, "autoridades": 15, "educativas": 13, "competentes": 5, "expidan": 1, "normatividad": 2, "refiere": 4, "esta": 6, "cuarto-": 6, "proceso": 4, "gobierno": 2, "distrito": 43, "encargue": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "los": 164, "servicios": 4, "inicial": 3, "b\u00e3\u00a1sica": 9, "incluyendo": 3, "ind\u00e3\u00adgena-": 3, "especial": 3, "propio": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 2, "cabo": 5, "t\u00e3\u00a9rminos": 5, "fecha": 4, "acuerde": 1, "con": 51, "organizaci\u00e3\u00b3n": 2, "sindical": 2, "partir": 14, "entrada": 21, "conclusi\u00e3\u00b3n": 2, "antes": 2, "citado": 3, "atribuciones": 6, "relativas": 2, "art\u00e3\u00adculos": 26, "11": 5, "13": 12, "14": 15, "se\u00e3\u00b1alan": 2, "locales": 4, "sus": 14, "respectivas": 4, "competencias": 4, "corresponder\u00e3\u00a1n": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 31, "primer": 25, "p\u00e3\u00a1rrafo": 61, "16": 5, "quinto-": 3, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "maestros": 5, "cargo": 6, "tendr\u00e3\u00a1n": 3, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "finalidades": 1, "previstas": 1, "regularizar": 1, "nivel": 9, "licenciatura": 2, "servicio": 3, "por": 93, "cualquier": 4, "circunstancia": 1, "tengan": 1, "un": 39, "estudios": 5, "distinto": 1, "dicho": 3, "sexto-": 3, "obligan": 1, "respetar": 1, "\u00e3\u00adntegramente": 1, "derechos": 7, "trabajadores": 2, "reconocer": 1, "titularidad": 1, "relaciones": 2, "laborales": 2, "colectivas": 1, "registro": 2, "vigente": 2, "acuerdo": 3, "legales": 2, "correspondientes": 6, "expedir": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 74, "d": 2, "f": 2, "9": 4, "julio": 10, "1993": 3, "dip": 72, "juan": 6, "ramiro": 1, "robledo": 1, "ruiz": 3, "presidente-": 61, "sen": 72, "mauricio": 1, "vald\u00e3\u00a9s": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "luis": 1, "moreno": 2, "bustamante": 1, "secretario": 42, "-": 2, "ram\u00e3\u00b3n": 2, "serrano": 1, "ahumada": 1, "secretario-": 38, "r\u00e3\u00babricas\"": 36, "cumplimiento": 46, "dispuesto": 41, "fracci\u00e3\u00b3n": 131, "i": 53, "89": 36, "constituci\u00e3\u00b3n": 43, "pol\u00e3\u00adtica": 42, "estados": 46, "unidos": 42, "mexicanos": 42, "debida": 37, "observancia": 36, "expido": 36, "decreto": 155, "residencia": 36, "poder": 36, "ejecutivo": 39, "ciudad": 42, "doce": 3, "d\u00e3\u00adas": 20, "mes": 12, "1993-": 1, "carlos": 11, "salinas": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 36, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 36, "jos\u00e3\u00a9": 11, "patrocinio": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 8, "blanco": 1, "garrido": 1, "r\u00e3\u00babrica": 36, "art\u00e3\u008dculos": 2, "decretos": 1, "reforma": 26, "fe": 1, "erratas": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 5, "44": 4, "segunda": 4, "columna": 4, "rengl\u00e3\u00b3n": 4, "18": 5, "dice:": 4, "respecto": 2, "debe": 4, "decir:": 4, "respeto": 1, "49": 4, "38": 1, "cumple": 2, "prop\u00e3\u00b3sitos": 2, "cada": 3, "educativo": 7, "45": 2, "sugerencia": 1, "sobre": 6, "m\u00e3\u00a9todos": 3, "actividades": 2, "sugerencias": 1, "52": 1, "familia": 2, "consejeros": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 6, "consejos": 2, "reforman": 33, "p\u00e3\u00a1rrafos": 12, "primero": 14, "41": 9, "general": 91, "publicado": 37, "12": 17, "junio": 18, "2000": 1, "unico-": 3, "quedar": 36, "como": 45, "sigue:": 34, "": 13, "transitorio": 20, "df": 29, "28": 5, "abril": 26, "2000-": 1, "francisco": 15, "paoli": 1, "bolio": 1, "dionisio": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 6, "j\u00e3\u00a1come": 1, "vicepresidente": 1, "funciones-": 1, "guadalupe": 7, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "porfirio": 1, "camarena": 1, "castro": 1, "seis": 6, "dos": 38, "mil-": 1, "ernesto": 5, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "di\u00e3\u00b3doro": 1, "carrasco": 1, "altamirano-": 1, "25": 6, "30": 6, "2002": 3, "articulo": 1, "dar": 8, "cabal": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "presupuestos": 5, "estado": 2, "contemplar\u00e3\u00a1n": 1, "incremento": 1, "gradual": 2, "anual": 2, "fin": 8, "alcanzar": 1, "a\u00e3\u00b1o": 4, "2006": 5, "recursos": 10, "equivalentes": 1, "8%": 1, "producto": 1, "interno": 1, "bruto": 1, "mandata": 1, "2002-": 3, "beatriz": 3, "elena": 7, "paredes": 3, "rangel": 3, "presidenta-": 10, "enrique": 22, "jackson": 7, "ram\u00e3\u00adrez": 13, "adela": 2, "cerezo": 2, "bautista": 2, "secretaria-": 33, "rafael": 1, "melgoza": 1, "radillo": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 2, "mil": 34, "dos-": 2, "vicente": 9, "fox": 9, "quesada-": 9, "santiago": 8, "creel": 8, "miranda-": 5, "xi": 8, "tercero": 17, "48": 8, "art\u00e3\u008dculo": 18, "\u00e3\u009anico-": 38, "15": 5, "lydia": 1, "madero": 5, "garc\u00e3\u00ada": 2, "adri\u00e3\u00a1n": 4, "rivera": 10, "crea": 1, "ling\u00e3\u00bc\u00e3\u00adsticos": 2, "pueblos": 2, "ind\u00e3\u00adgenas": 6, "iv": 12, "7o": 11, "marzo": 10, "2003": 1, "consejo": 16, "instituto": 9, "lenguas": 3, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "dentro": 11, "meses": 6, "siguientes": 6, "este": 10, "efecto": 5, "p\u00e3\u00bablica": 18, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "directores": 1, "rectores": 1, "escuelas": 3, "instituciones": 6, "superior": 9, "universidades": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "entre": 1, "\u00e3\u00a9stas": 2, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "centro": 2, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "superiores": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 2, "social": 5, "as\u00e3\u00ad": 6, "organismos": 1, "civiles": 1, "hagan": 2, "propuesta": 1, "respectivos": 5, "representantes": 2, "integren": 1, "recibidas": 1, "dichas": 1, "propuestas": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "desarrollo": 2, "comunicaciones": 1, "transportes": 1, "cultura": 22, "artes": 8, "indigenista": 1, "exteriores": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "periodo": 1, "concluido": 1, "plazo": 12, "deber\u00e3\u00a1": 10, "integrarse": 1, "determine": 1, "estatuto": 1, "expedirse": 1, "contado": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 1, "hace": 2, "referencia": 3, "hacerse": 1, "quede": 1, "constituido": 1, "conforme": 8, "cuarto": 14, "censo": 2, "socioling\u00e3\u00bc\u00e3\u00adstico": 1, "estar": 2, "levantado": 1, "a\u00e3\u00b1os": 4, "subsecuentes": 5, "levantar\u00e3\u00a1n": 1, "junto": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "vivienda": 1, "quinto": 13, "c\u00e3\u00a1mara": 4, "diputados": 4, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "presupuesto": 6, "egresos": 3, "partida": 1, "correspondiente": 2, "cumpla": 2, "objetivos": 1, "establecidos": 1, "sexto": 6, "congresos": 1, "estatales": 2, "analizar\u00e3\u00a1n": 1, "especificidades": 1, "etnoling\u00e3\u00bc\u00e3\u00adsticas": 1, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "conformidad": 3, "establecido": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "vi": 14, "caso": 5, "contaran": 1, "personal": 4, "capacitado": 1, "manera": 3, "inmediata": 1, "dispondr\u00e3\u00a1n": 1, "formar": 1, "necesario": 3, "cumplir": 2, "cabalmente": 1, "dicha": 3, "normales": 1, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "ind\u00e3\u00adgena": 2, "octavo": 2, "todas": 6, "contravengan": 2, "sara": 6, "castellanos": 7, "cort\u00e3\u00a9s": 6, "diez": 3, "tres-": 1, "diversas": 10, "materia": 12, "preescolar": 2, "10": 6, "2004": 1, "4": 4, "segundo;": 2, "8": 2, "primero;": 7, "fracciones": 29, "ii": 12, "v": 9, "vii;": 3, "iii": 13, "vi;": 2, "iv;": 3, "33": 8, "37": 3, "tercero;": 2, "51": 3, "53": 3, "54": 1, "55": 2, "iii;": 5, "66": 3, "i;": 5, "75": 9, "77": 1, "objetivo": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "parte": 2, "final": 1, "modifican": 2, "3o": 5, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "implementar": 2, "programas": 4, "permitan": 1, "tiempo": 2, "perentorio": 1, "garantizar": 5, "equidad": 2, "calidad": 4, "educativa": 9, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "haga": 1, "constar": 1, "quienes": 1, "impartan": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "prerrequisito": 1, "ingreso": 1, "primaria": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "calendarizaci\u00e3\u00b3n": 1, "octubre": 5, "2004-": 2, "manlio": 5, "fabio": 5, "beltrones": 5, "diego": 2, "fern\u00e3\u00a1ndez": 4, "cevallos": 2, "ramos": 2, "antonio": 1, "morales": 7, "pe\u00e3\u00b1a": 12, "yolanda": 1, "e": 7, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cuatro-": 2, "enero": 5, "2005": 1, "municipales": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "competencia": 4, "establecer\u00e3\u00a1n": 3, "instrumentos": 1, "mecanismos": 1, "t\u00e3\u00a9cnico-pedag\u00e3\u00b3gicos": 1, "financieros": 2, "est\u00e3\u00admulos": 1, "o": 10, "subvenciones": 1, "ampliar": 1, "cobertura": 1, "permanencia": 1, "fortalecimiento": 3, "eficiencia": 1, "terminal": 1, "estudiantes": 1, "medio": 1, "pa\u00e3\u00ads": 2, "fortalecer": 1, "estructura": 2, "marcos": 4, "torres": 4, "veintinueve": 4, "43": 2, "2": 5, "2006-": 4, "marcela": 4, "salas": 4, "p": 4, "isabel": 1, "mayo": 7, "seis-": 4, "mar\u00e3\u00ada": 12, "abascal": 4, "carranza-": 4, "adicionan": 26, "una": 16, "xiii": 6, "pasando": 3, "actual": 8, "ser": 6, "xii": 11, "actualizar": 1, "modernizar": 1, "reglamento": 1, "cooperativas": 2, "escolares": 2, "desde": 1, "1982": 1, "utilizando": 1, "tal": 3, "esquema": 1, "sectorial": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "convenga": 1, "dependencia": 4, "mayor": 4, "sesenta": 1, "patricia": 4, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "adiciona": 13, "65": 7, "\u00e3\u009anico": 6, "27": 2, "diecinueve": 2, "22": 4, "entrara": 1, "2007": 1, "48;": 1, "nueva": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 14, "orden": 4, "26": 2, "2007-": 1, "jorge": 5, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "eugenia": 5, "jim\u00e3\u00a9nez": 1, "valenzuela": 4, "ren\u00e3\u00a1n": 7, "cleominio": 7, "zoreda": 7, "novelo": 7, "agosto": 4, "siete-": 1, "felipe": 14, "jes\u00e3\u00bas": 17, "calder\u00e3\u00b3n": 14, "hinojosa-": 14, "javier": 6, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "17": 6, "2008": 3, "21": 6, "2008-": 3, "ruth": 3, "zavaleta": 3, "salgado": 3, "miranda": 3, "olga": 2, "chozas": 4, "nueve": 1, "ocho-": 3, "camilo": 3, "mouri\u00e3\u00b1o": 3, "terrazo-": 3, "x": 11, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 23, "cuatro": 2, "xiv": 7, "villanueva": 1, "abraj\u00e3\u00a1n": 1, "xv": 4, "76": 2, "2009": 4, "3": 3, "2009-": 4, "cesar": 4, "horacio": 4, "duarte": 4, "jaquez": 4, "gustavo": 4, "mu\u00e3\u00b1oz": 4, "maria": 5, "jimenez": 3, "gabino": 3, "cu\u00e3\u00a9": 3, "monteagudo": 3, "trece": 3, "nueve-": 4, "lic": 5, "fernando": 5, "g\u00e3\u00b3mez": 8, "mont": 5, "urueta-": 5, "bis": 21, "2o": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 29, "8o": 2, "32": 4, "viii": 9, "xv;": 2, "tercer": 9, "mismo": 3, "autoridad": 3, "emitir\u00e3\u00a1": 4, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "lineamientos": 10, "necesarios": 2, "detecci\u00e3\u00b3n": 1, "atenci\u00e3\u00b3n": 2, "pedag\u00e3\u00b3gica": 1, "alumnos": 2, "capacidades": 1, "sobresalientes": 1, "tres": 1, "niveles": 2, "modalidades": 1, "media": 3, "\u00e3\u00a1mbito": 4, "margarita": 1, "arenas": 1, "guzman": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 4, "2010": 2, "21;": 2, "erogaciones": 6, "deban": 3, "realizarse": 3, "sujetar\u00e3\u00a1n": 3, "aprobados": 3, "tales": 4, "fines": 3, "h": 1, "legislaturas": 3, "asamblea": 3, "legislativa": 3, "apartado": 1, "b": 1, "2010-": 3, "ramirez": 3, "acu\u00e3\u00b1a": 2, "navarrete": 2, "jaime": 2, "arturo": 2, "vazquez": 1, "aguilar": 2, "veintiocho": 1, "diez-": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "penal": 1, "federal;": 1, "procedimientos": 5, "penales;": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 6, "ni\u00e3\u00b1as": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "adolescentes;": 1, "educaci\u00e3\u00b3n;": 1, "asociaciones": 1, "religiosas": 1, "culto": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "consumidor": 1, "reglamentaria": 3, "5": 1, "constitucional": 2, "relativo": 2, "ejercicio": 5, "profesiones": 2, "19": 4, "69": 4, "70;": 1, "xvi": 3, "7o;": 3, "vii": 8, "fracciones;": 1, "31;": 2, "42;": 2, "56": 2, "constituirse": 1, "65;": 2, "66;": 2, "73;": 1, "actuales": 2, "pasar": 1, "todos": 3, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "planta": 1, "docente": 3, "sistema": 9, "ser\u00e3\u00a1n": 4, "realizados": 1, "ac": 1, "(ceneval)": 1, "estos": 2, "efectuados": 1, "per\u00e3\u00adodo": 1, "cinco": 2, "iniciados": 1, "les": 1, "aplicables": 7, "vigentes": 1, "momento": 2, "instauraci\u00e3\u00b3n": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "blake": 4, "mora-": 4, "2011": 3, "xi;": 1, "x;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 4, "quinto;": 1, "22;": 1, "ix": 11, "xiv;": 1, "40;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 7, "43;": 1, "47": 1, "50": 1, "61": 2, "62;": 2, "64": 1, "70": 6, "71": 3, "72;": 1, "13;": 3, "sistemas": 1, "registros": 1, "hacen": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "base": 3, "disponibilidad": 3, "presupuestal": 1, "coordinada": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "marin": 2, "garcia": 1, "almanza": 1, "veinticuatro": 1, "once-": 3, "nutricional": 1, "2011-": 3, "jesus": 1, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "veinte": 2, "9o": 5, "6": 1, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "dolores": 1, "r\u00e3\u00ado": 1, "2012": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "morf\u00e3\u00adn": 2, "perez": 1, "dominguez": 1, "treinta": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "4o": 2, "2013": 2, "3o;": 2, "9o;": 1, "12;": 4, "obligatoriedad": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 2, "disponen": 1, "declara": 1, "reformado": 1, "inciso": 7, "c)": 1, "2013-": 2, "cordero": 4, "arroyo": 6, "vieyra": 2, "lilia": 2, "merodio": 2, "reza": 2, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "trece-": 2, "nieto-": 11, "miguel": 13, "\u00e3\u0081ngel": 11, "osorio": 11, "chong-": 11, "6o;": 1, "xii;": 1, "viii;": 1, "ii;": 2, "29;": 1, "34": 1, "57": 1, "58": 1, "59": 2, "67": 1, "g);": 1, "72": 1, "xvi;": 2, "8o;": 1, "10;": 1, "11;": 2, "ter": 3, "qu\u00e3\u00a1ter": 1, "quintus": 1, "14;": 3, "15;": 1, "24": 3, "bis;": 2, "25;": 1, "xvii": 2, "33;": 3, "subsecuente": 2, "56;": 2, "58;": 1, "entidades": 4, "federativas": 2, "adecuar": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "respectiva": 1, "previsto": 2, "ordenamiento": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 12, "contenida": 2, "formar\u00e3\u00a1": 1, "conducente": 2, "gesti\u00e3\u00b3n": 4, "tomar": 1, "medidas": 1, "conducentes": 1, "llevar": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "regular\u00e3\u00a1": 1, "organizar\u00e3\u00a1": 1, "expida": 1, "lleve": 1, "descentralizaci\u00e3\u00b3n": 1, "entidad": 2, "federativa": 2, "-incluyendo": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "educativos": 2, "emisi\u00e3\u00b3n": 2, "refieren": 3, "dispondr\u00e3\u00a1": 2, "180": 4, "naturales": 3, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 3, "instalarse": 1, "octavo-": 1, "revisar\u00e3\u00a1": 1, "f\u00e3\u00b3rmula": 1, "cual": 2, "distribuye": 1, "fondo": 1, "aportaciones": 1, "finalidad": 1, "iniciar": 1, "reformas": 1, "pertinentes": 1, "asegurar": 1, "necesaria": 1, "noveno-": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 3, "obligatoria": 1, "marco": 1, "regulan": 1, "profesional": 2, "adecuar\u00e3\u00a1n": 1, "normativa": 4, "naturaleza": 3, "laboral": 1, "administrativa": 1, "debiendo": 1, "dejar": 1, "sin": 2, "efectos": 3, "oponga": 1, "limite": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 4, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "todo": 3, "incluya": 1, "menos": 1, "estructuras": 1, "ocupacionales": 1, "autorizadas": 1, "plantillas": 1, "datos": 1, "trayectoria": 1, "adscrito": 1, "mismas": 1, "generen": 3, "motivo": 4, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "presupuestaria": 2, "apruebe": 1, "sector": 2, "fiscal": 3, "trate": 1, "progresiva": 2, "objeto": 1, "obligaciones": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 2, "proveer": 1, "revisar": 1, "modelo": 1, "conjunto": 1, "planes": 2, "materiales": 2, "forma": 1, "paulatina": 1, "programa": 1, "subsidios": 1, "compensatorios": 1, "reducir": 1, "condiciones": 1, "inequidad": 1, "orozco": 3, "gomez": 1, "barrera": 4, "tapia": 4, "ciencia": 2, "tecnolog\u00e3\u00ada": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 3, "2014": 2, "conacyt": 4, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "funcionamiento": 2, "repositorio": 2, "contar\u00e3\u00a1": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "capacitar": 1, "convocar": 1, "organizar": 1, "coordinar": 1, "instancias": 1, "acceso": 2, "abierto": 1, "diseminaci\u00e3\u00b3n": 1, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "promover\u00e3\u00a1": 1, "homologaci\u00e3\u00b3n": 2, "existente": 1, "actividad": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "sujetas": 1, "establecidas": 2, "\u00e3\u00a9sta": 1, "ejecutarse": 1, "prever\u00e3\u00a1": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "impulso": 1, "plataformas": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gicas": 1, "consorcio": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "2014-": 2, "ra\u00e3\u00bal": 2, "cervantes": 1, "andrade": 1, "merilyn": 1, "pozos": 1, "catorce-": 2, "uso": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "tecnolog\u00e3\u00adas": 1, "noventa": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "barbosa": 2, "huerta": 2, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "m)": 3, "2015": 2, "n)": 1, "2015-": 2, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "quince": 1, "quince-": 2, "otras": 2, "crear": 1, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "xiii;": 1, "respectivamente": 2, "transforma": 1, "bienes": 2, "humanos": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "expedientes": 1, "archivos": 2, "acervos": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "formato": 1, "encuentre": 1, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "contenidas": 1, "reglamentos": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "referidas": 2, "presten": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 5, "administrativos": 4, "desconcentrados": 4, "paraestatales": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respetados": 1, "historia": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "misma": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "dichos": 1, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 2, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 2, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "diversos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 3, "seg\u00e3\u00ban": 1, "asuntos": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "sean": 1, "despacho": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "normas": 2, "criterios": 4, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "unidades": 2, "administrativas": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 3, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "asimismo": 1, "contengan": 1, "concernientes": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "coordina": 1, "referencias": 1, "virtud": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "materias": 1, "arte": 1, "son": 1, "reguladas": 1, "noveno": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "aprobado": 2, "quedan": 1, "agrupados": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "durante": 1, "corresponda": 1, "perjuicio": 1, "aquellos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "puedan": 1, "destinarse": 1, "proyectos": 1, "esa": 1, "considere": 2, "prioritarios": 1, "autorizado": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "zambrano": 3, "grijalva": 3, "roberto": 3, "gil": 3, "zuarth": 3, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "2016": 2, "51;": 1, "a)": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaciones": 1, "calendario": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 1, "ciclo": 1, "lectivo": 2, "inmediato": 1, "posterior": 1, "previa": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "90": 1, "2016-": 2, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "inclusiva": 2, "1": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "23": 2, "ahora": 3, "a);": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1n": 1, "acciones": 2, "encaminados": 1, "numeral": 1, "convenci\u00e3\u00b3n": 1, "personas": 3, "discapacidad": 1, "asignen": 1, "generales": 1, "realizar": 1, "ajustes": 1, "razonables": 1, "garanticen": 2, "principio": 1, "progresividad": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "hilda": 1, "flores": 3, "escalera": 1, "veintisiete": 1, "2017": 2, "2o;": 1, "38;": 1, "60;": 1, "63": 2, "cubrirse": 1, "derivada": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "mediante": 1, "movimientos": 1, "compensados": 1, "contados": 1, "reformada": 1, "contenidos": 1, "60": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 2, "celebrar": 1, "convenios": 1, "relacionada": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "revalidaci\u00e3\u00b3n": 1, "equiparaci\u00e3\u00b3n": 1, "transparencia": 1, "sea": 1, "incorporada": 1, "coordinarse": 1, "emergencia": 1, "afirmativas": 1, "dirigidos": 1, "atender": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "vulnerabilidad": 1, "2017-": 3, "pablo": 1, "escudero": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "rex": 1, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 2, "establecer": 1, "previsiones": 1, "necesarias": 1, "material": 2, "incluido": 1, "libros": 2, "texto": 2, "gratuitos": 2, "propiedad": 1, "intelectual": 1, "autor": 1, "seguridad": 1, "obras": 1, "digitales": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "observando": 1, "consulta": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "disponible": 1, "inicio": 1, "medios": 2, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "virtuales": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "compatibles": 1, "mar\u00e3\u00adn": 2, "gerardo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 2, "valle": 2, "laisequilla": 2, "5o": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "asistencia": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "integral": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "nacionales": 1, "civil": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "reconocimiento": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "2018": 1, "g": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 37, "primero": 20, "": 1765, "-": 424, "el": 1466, "presente": 119, "ley_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 299, "en": 361, "vigor": 60, "a": 386, "d\u00e3": 62, "\u00ad": 435, "siguiente": 43, "de": 567, "su": 114, "publicaci\u00e3": 78, "\u00b3": 623, "n": 651, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 78, "2": 74, "se": 160, "abrogar": 1, "ley_federal_de_educaci\u00e3": 1, "publicar": 42, "[??:29/11/1973:????:??]": 1, ";": 143, "ley_de_el_ahorro_escolar": 1, "[??:7/9/1945:????:??]": 1, "ley_que_establece_la_educaci\u00e3": 1, "normal_para_profesores_de_centros_de_capacitaci\u00e3": 1, "para": 125, "trabajo": 1, "[??:20/12/1963:????:??]": 1, "y": 307, "ley_nacional_de_educaci\u00e3": 1, "adultos": 1, "[??:31/12/1975:????:??]": 1, "derogar": 10, "dem\u00e3": 12, "segundo": 30, "disposici\u00f3n": 40, "que": 114, "oponer": 8, "ley": 17, "3": 38, "normativa": 5, "derivar": 2, "mencionar": 2, "art\u00e3": 207, "culo": 247, "anterior": 3, "seguir\u00e3": 1, "aplicar": 1, "no": 55, "hasta": 4, "tanto": 5, "autoridad": 18, "educativo": 28, "competente": 5, "expedir": 41, "normatividad": 2, "referir": 9, "este": 18, "cuarto": 10, "proceso": 4, "gobierno": 2, "distrito_federal": 39, "encargar": 1, "prestaci\u00e3": 1, "servicio": 4, "educaci\u00e3": 34, "inicial": 3, "b\u00e3": 9, "sica": 10, "incluir": 6, "ind\u00e3": 6, "gena": 5, "especial": 3, "propio": 1, "distrito": 1, "llevar\u00e3": 3, "cabo": 3, "t\u00e3": 6, "\u00a9": 160, "rminos": 5, "fecha": 4, "acordar": 1, "con": 45, "organizaci\u00e3": 2, "sindical": 2, "a_partir_de": 14, "entrada": 21, "conclusi\u00e3": 2, "antes": 1, "citar": 3, "atribuci\u00f3n": 6, "relativo": 4, "11": 6, "13": 13, "14": 17, "se\u00e3": 4, "\u00b1": 41, "alan": 2, "local": 4, "respectivo": 10, "competencia": 8, "corresponder\u00e3": 2, "secretar\u00e3": 32, "entrar\u00e3": 35, "1": 40, "p\u00e3": 111, "rrafo": 90, "16": 3, "quinto": 9, "formaci\u00e3": 2, "maestro": 4, "a_cargo_de": 1, "tendr\u00e3": 3, "adem\u00e3": 1, "finalidad": 2, "prever": 4, "20": 4, "regularizar": 1, "nivel": 11, "licenciatura": 2, "por": 92, "cualquiera": 4, "circunstancia": 1, "tener": 1, "uno": 55, "estudio": 3, "distinto": 1, "decir": 17, "6": 14, "obligar": 1, "respetar": 2, "\u00e3": 60, "ntegramente": 1, "derecho": 3, "trabajador": 2, "reconocer": 1, "titularidad": 1, "relaci\u00f3n": 1, "laboral": 3, "colectivo": 1, "registro": 2, "vigente": 3, "de_acuerdo_con": 3, "legal": 2, "correspondiente": 8, "m\u00e3": 36, "xico": 74, "d_f": 2, "[??:9/7/1993:????:??]": 1, "dip": 72, "juan_ramiro_robledo_ruiz": 1, "presidente": 67, "sen": 72, "mauricio_vald\u00e3": 1, "rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "luis_moreno_bustamante": 1, "secretario": 69, "ram\u00e3": 2, "serrano_ahumada": 1, "r\u00e3\u00babricas": 36, "\"": 36, "cumplimiento": 46, "disponer": 42, "fracci\u00e3": 131, "i": 24, "89": 36, "constituci\u00e3": 43, "pol\u00e3": 42, "tica": 42, "estados_unidos_mexicanos": 42, "deber": 44, "observancia": 36, "decreto": 153, "residencia": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 41, "12": 22, "as": 23, "[??:??/7/1993:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 72, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 36, "jos\u00e3": 10, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "lez": 5, "blanco_garrido": 1, "\u008d": 20, "reforma": 25, "fe": 1, "errata": 1, "ley_de_educaci\u00e3": 1, "[??:13/7/1993:????:??]": 1, "[??:29/7/1993:????:??]": 1, "gina": 5, "44": 4, "columna": 4, "rengl\u00e3": 4, "18": 2, ":": 42, "con_respecto_a": 1, "respeto": 1, "49": 4, "38": 2, "cumplir": 6, "prop\u00e3": 3, "sito": 3, "cada": 3, "45": 2, "sugerencia": 2, "sobre": 5, "todo": 15, "actividad": 3, "debe": 1, "52": 1, "9": 3, "familia": 2, "consejero": 1, "participaci\u00e3": 4, "consejo": 2, "reformar": 37, "rrafos": 19, "41": 9, "ley_general_de_educaci\u00e3": 68, "[??:12/6/2000:????:??]": 1, "unico": 3, "quedar": 39, "como": 45, "seguir": 34, "df": 29, "[??:28/4/2000:????:??]": 1, "francisco_jos\u00e3": 1, "paoli_bolio": 1, "dionisio_p\u00e3": 1, "rez": 19, "j\u00e3": 1, "comer": 1, "vicepresidente": 1, "funci\u00f3n": 1, "guadalupe_s\u00e3": 1, "nchez": 2, "mart\u00e3": 1, "nez": 2, "porfirio_camarena_castro": 1, "i_de_el_art\u00e3": 35, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "di\u00e3": 1, "dorar": 1, "carrasco_altamirano": 1, "25": 7, "[??:30/12/2002:????:??]": 2, "articular": 1, "dar": 8, "cabal": 2, "disposici\u00e3": 2, "presupuesto": 9, "estado": 5, "contemplar\u00e3": 1, "incremento": 1, "gradual": 2, "anual": 2, "a_fin_de": 5, "alcanzar": 1, "a\u00e3": 8, "o": 24, "2006": 1, "recurso": 9, "equivalente": 1, "8/100": 1, "producto_interno_bruto": 1, "mandata": 1, "[??:14/12/2002:????:??]": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 3, "enrique_jackson_ram\u00e3": 7, "adela_cerezo_bautista": 2, "rafael_melgoza_radillo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 34, "veintis\u00e3": 2, "[??:??/12/2002:????:??]": 2, "vicente_fox_quesada": 9, "santiago_creel_miranda": 8, "xi": 6, "7": 9, "48": 9, "\u009a": 44, "[??:15/12/2002:????:??]": 2, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "adri\u00e3": 4, "rivera_p\u00e3": 4, "creer": 1, "ley_general_de_derechos_ling\u00e3_\u00bc_\u00e3": 2, "sticos": 3, "pueblos_ind\u00e3": 2, "gen_as": 6, "iv": 14, "7o": 14, "[??:13/3/2003:????:??]": 1, "consejo_nacional_de_el_instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3": 2, "constituir\u00e3": 1, "dentro_de": 11, "mes": 6, "efecto": 6, "secretario_de_educaci\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablica_convocar\u00e3": 1, "director": 1, "rector": 1, "escuela": 2, "instituci\u00f3n": 5, "superior": 8, "universidad": 1, "acad\u00e3": 1, "mica": 1, "entre": 1, "stas": 2, "espec\u00e3": 1, "ficamente": 1, "centro_de_investigaci\u00e3": 1, "estudios_superiores": 1, "antropolog\u00e3": 1, "social": 3, "as\u00e3": 6, "organismo": 1, "civil": 1, "hacer": 4, "propuesta": 2, "representante": 2, "integrar": 2, "consejo_nacional_de_el_instituto": 1, "recibir": 1, "p\u00e3\u00bablica": 14, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "desarrollo_social": 1, "comunicaciones_y_transportes": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 7, "artes": 6, "instituto_nacional_indigenista": 1, "relaciones_exteriores": 1, "resolver\u00e3": 1, "integraci\u00e3": 1, "consejo_nacional_de_el_instituto_que_fungir\u00e3": 1, "periodo": 1, "concluir": 1, "plazo": 12, "deber\u00e3": 8, "consejo_nacional": 2, "determinar": 3, "estatuto": 1, "contar": 4, "instalaci\u00e3": 1, "cat\u00e3": 1, "logo": 1, "hacer_referencia": 3, "constituir": 2, "conforme_a": 7, "censo": 1, "socioling\u00e3": 1, "\u00bc": 2, "stico": 1, "estar": 2, "levantar": 1, "subsecuente": 7, "levantar\u00e3": 1, "junto_con": 2, "censo_general_de_poblaci\u00e3": 1, "vivienda": 1, "c\u00e3": 8, "mara": 4, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3_\u00b3_n_establecer\u00e3": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 2, "partida": 1, "instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3": 1, "objetivo": 2, "establecer": 6, "congreso": 1, "estatal": 2, "analizar\u00e3": 1, "especificidad": 1, "etnoling\u00e3": 1, "sticas": 1, "adecuaci\u00e3": 1, "conformidad": 3, "s\u00e3": 8, "ptimo": 7, "relaci\u00e3": 1, "ver": 15, "caso": 5, "personal": 4, "capacitar": 2, "manera": 3, "inmediato": 2, "dispondr\u00e3": 3, "formar": 1, "necesario": 7, "fin": 6, "cabalmente": 1, "normal": 3, "incluir\u00e3": 1, "8": 4, "contravenir": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 5, "10": 7, "[??:??/3/2003:????:??]": 1, "diverso": 11, "en_materia_de": 10, "preescolar": 2, "[??:10/12/2004:????:??]": 1, "4": 12, "fracci\u00f3n": 30, "ii": 12, "v": 6, "vii": 11, "iii": 17, "33": 11, "37": 3, "51": 4, "53": 3, "54": 1, "55": 2, "66": 5, "75": 9, "77": 1, "alado": 2, "parte": 2, "final": 1, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "modificar": 3, "3o": 7, "31": 5, "proveer\u00e3": 1, "implementar": 2, "programa": 5, "capacitaci\u00e3": 1, "permitir": 1, "tiempo": 2, "perentorio": 1, "garantizar": 7, "equidad": 2, "calidad": 4, "certificaci\u00e3": 2, "lo": 2, "constar": 1, "quien": 1, "impartir": 1, "consideraci\u00e3": 1, "prerrequisito": 1, "ingreso": 1, "primario": 1, "har\u00e3": 1, "calendarizaci\u00e3": 1, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:12/11/2002:????:??]": 1, "[??:7/10/2004:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 5, "diego_fern\u00e3": 2, "ndez": 5, "cevallos_ramos": 2, "antonio_morales": 1, "pe\u00e3": 1, "yolanda_e_gonz\u00e3_\u00a1_lez_hern\u00e3": 1, "[??:??/12/2004:????:??]": 2, "[??:4/1/2005:????:??]": 1, "federal": 5, "municipal": 1, "mbitos": 1, "establecer\u00e3": 3, "instrumento": 1, "mecanismo": 1, "cnico-pedag\u00e3": 1, "gicos": 2, "financiero": 2, "est\u00e3": 3, "mulo": 1, "subvenci\u00f3n": 1, "ampliar": 1, "cobertura": 1, "permanencia": 1, "fortalecimiento": 3, "eficiencia": 1, "terminal": 1, "estudiante": 1, "medio": 4, "pa\u00e3": 2, "fortalecer": 1, "estructura": 3, "[??:7/12/2004:????:??]": 1, "marco": 5, "morales_torres": 4, "29": 4, "43": 3, "ley_general_de_educaci\u00e3_\u00b3_n_publicado": 1, "[??:2/6/2006:????:??]": 2, "[??:18/4/2006:????:??]": 2, "marcela_gonz\u00e3": 4, "salas_p": 4, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "[??:??/5/2006:????:??]": 2, "carlos_mar\u00e3": 4, "abascal_carranza": 4, "adicionar": 38, "xiii": 7, "pasar": 4, "actual": 10, "ser": 10, "xii": 8, "ejecutivo_federal_deber\u00e3": 1, "actualizar": 1, "modernizar": 1, "reglamento_de_cooperativas_escolares": 1, "desde": 1, "1982": 1, "utilizar": 1, "tal": 7, "esquema": 1, "sectorial": 1, "convenir": 1, "dependencia": 4, "mayor": 4, "60": 3, "patricio": 1, "gardu\u00e3": 1, "morales": 1, "secretaria": 3, "65": 9, "[??:20/6/2006:????:??]": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 2, "19": 2, "[??:??/6/2006:????:??]": 2, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "entrar": 1, "[??:2/11/2007:????:??]": 1, "nuevo": 1, "recorri\u00e3": 14, "ndose": 15, "orden": 4, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "infante": 1, "mar\u00e3": 10, "eugenia_jim\u00e3": 1, "valenzuela": 1, "ren\u00e3": 7, "cleominio_zoreda_novelo": 7, "[??:??/8/2007:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 14, "hinojosa": 14, "francisco_javier_ram\u00e3": 2, "acu\u00e3": 2, "[??:17/6/2008:????:??]": 1, "[??:21/4/2008:????:??]": 1, "ruth_zavaleta_salgado": 3, "presidenta": 4, "olga_patricia_chozas": 2, "chozas": 2, "[??:9/6/2008:????:??]": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 3, "terrazo": 3, "x": 10, "[??:15/7/2008:????:??]": 2, "x_de_el_art\u00e3": 1, "\u00e2": 69, "\u0080": 69, "\u00a6": 69, "[??:29/4/2008:????:??]": 2, "[??:4/7/2008:????:??]": 2, "xiv": 6, "patricia_villanueva_abraj\u00e3": 1, "xv": 6, "76": 2, "[??:17/4/2009:????:??]": 3, "[??:3/3/2009:????:??]": 3, "cesar_horacio_duarte_jaquez": 4, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 4, "oz": 4, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 3, "gabino_cu\u00e3": 3, "monteagudo": 3, "[??:13/4/2009:????:??]": 3, "lic": 5, "fernando_francisco_g\u00e3": 5, "mez": 8, "mont_urueta": 5, "xiv_bis": 2, "2o": 5, "8o": 3, "32": 4, "viii": 9, "30": 2, "transitorio_\u00e3": 2, "[??:22/6/2009:????:??]": 1, "mismo": 5, "emitir\u00e3": 3, "ximo": 1, "lineamiento": 10, "detecci\u00e3": 1, "atenci\u00e3": 2, "pedag\u00e3": 1, "gica": 2, "alumno": 1, "capacidad": 1, "sobresaliente": 1, "modalidad": 1, "media": 1, "mbito": 4, "[??:28/4/2009:????:??]": 1, "margarita_arenas_guzman": 1, "diecis\u00e3": 6, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "21": 4, "[??:2/7/2010:????:??]": 1, "erogaci\u00f3n": 6, "realizar": 5, "sujetar\u00e3": 3, "aprobar": 6, "diputados": 3, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "legislatura": 3, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 3, "apartado_b": 1, "[??:29/4/2010:????:??]": 2, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 2, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 1, "[??:28/6/2010:????:??]": 1, "penal_federal": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 1, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "ni\u00e3": 1, "os": 1, "adolescentes": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas": 1, "culto_p\u00e3\u00bablico": 1, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 1, "consumidor": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 2, "5": 9, "constitucional": 2, "ejercicio": 5, "profesi\u00f3n": 2, "[??:19/8/2010:????:??]": 1, "69": 4, "70": 7, "xvi": 5, "42": 2, "56": 4, "73": 2, "procedimiento": 4, "evaluaci\u00e3": 1, "planta": 1, "docente": 1, "sistema": 4, "ser\u00e3": 4, "centro_nacional_de_evaluaci\u00e3": 1, "superior_ac": 1, "(": 1, "ceneval": 1, ")": 9, "efectuar": 1, "per\u00e3": 1, "odo": 1, "iniciar": 2, "antes_de": 1, "le": 1, "aplicable": 7, "momento": 2, "instauraci\u00e3": 1, "jaime_arturo_v\u00e3": 1, "zquez": 1, "aguilar": 1, "[??:??/8/2010:????:??]": 1, "francisco_blake_mora": 4, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 4, "22": 1, "ix": 10, "40": 1, "47": 1, "50": 1, "61": 2, "62": 2, "64": 1, "71": 3, "72": 2, "base": 3, "disponibilidad": 3, "presupuestal": 1, "coordinar": 6, "rdenes": 1, "[??:21/10/2010:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 2, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "nutricional": 1, "[??:21/6/2011:????:??]": 1, "[??:26/4/2011:????:??]": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "[??:20/6/2011:????:??]": 1, "9o": 6, "[??:16/11/2011:????:??]": 1, "[??:6/10/2011:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "[??:10/11/2011:????:??]": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "[??:18/10/2011:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 2, "guadalupe_perez_dominguez": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "4o": 2, "[??:10/6/2013:????:??]": 1, "ix_bis": 1, "bis": 6, "obligatoriedad": 1, "realizar\u00e3": 3, "conformar": 1, "declarar": 1, "inciso": 7, "c": 1, "v_de_el_art\u00e3": 1, "[??:30/4/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 4, "francisco_arroyo_vieyra": 2, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 2, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "ez": 1, "monreal": 1, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 11, "nieto": 11, "miguel_\u00e3": 11, "\u0081": 11, "ngel": 11, "osorio_chong": 11, "[??:11/9/2013:????:??]": 1, "6o": 1, "vi": 1, "34": 1, "57": 1, "58": 2, "59": 2, "67": 1, "gramo": 1, "v_bis": 1, "xii_bis": 2, "i_bis": 2, "ii_bis": 2, "xi_bis": 2, "ter": 3, "xii_qu\u00e3": 1, "xii_quintus": 1, "15": 1, "24": 2, "28": 2, "iv_bis": 1, "xvii": 2, "entidad": 6, "federativo": 4, "adecuar": 1, "legislaci\u00e3": 1, "ordenamiento": 2, "informaci\u00e3": 7, "contener": 5, "registro_nacional_de_alumnos": 1, "maestros": 1, "escuelas_formar\u00e3": 1, "conducente": 3, "sistema_de_informaci\u00e3": 3, "gesti\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablica_deber\u00e3": 1, "tomar": 1, "medida": 1, "llevar_a_cabo": 2, "migraci\u00e3": 1, "regular\u00e3": 1, "organizar\u00e3": 1, "descentralizaci\u00e3": 1, "trav\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 1, "federal_de_servicios_educativos": 1, "emisi\u00e3": 2, "180": 4, "natural": 3, "consejo_nacional_de_participaci\u00e3": 2, "social_deber\u00e3": 1, "instalar": 1, "ejecutivo_federal_revisar\u00e3": 1, "f\u00e3": 1, "rmula": 1, "cual": 2, "distribuir": 1, "fondo_de_aportaciones_para_la_educaci\u00e3": 1, "pertinente": 1, "a_efecto_de": 2, "asegurar": 1, "obligaci\u00e3": 3, "obligatorio": 1, "regular": 2, "servicio_profesional_docente": 1, "adecuar\u00e3": 1, "naturaleza": 3, "administrativo": 7, "dejar": 1, "sin": 1, "limitar": 1, "dicha": 1, "cimo": 6, "operaci\u00e3": 1, "por_lo_menos": 1, "ocupacional": 1, "autorizar": 2, "plantilla": 1, "dato": 1, "trayectoria": 1, "adscribir": 2, "generar": 3, "motivo": 4, "cargo": 5, "presupuestario": 2, "sector": 2, "fiscal": 3, "tratar": 1, "progresivo": 2, "objeto": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "proveer": 1, "revisar": 1, "modelo": 1, "conjunto": 1, "plan": 2, "material": 4, "forma": 1, "paulatino": 1, "subsidio": 1, "escolar": 3, "compensatorio": 1, "reducir": 1, "condici\u00f3n": 1, "inequidad": 1, "[??:22/8/2013:????:??]": 1, "javier_orozco_gomez": 1, "elena_barrera_tapia": 4, "[??:??/9/2013:????:??]": 1, "ley_de_ciencia_y_tecnolog\u00e3": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 1, "consejo_nacional_de_ciencia_y_tecnolog\u00e3": 1, "[??:20/5/2014:????:??]": 2, "el_conacyt_expedir\u00e3": 1, "funcionamiento": 2, "repositorio_nacional": 2, "conacyt_contar\u00e3": 1, "expedici\u00e3": 1, "convocar": 1, "organizar": 1, "instancia": 1, "acceso": 1, "abrir": 1, "diseminaci\u00e3": 1, "conacyt_procurar\u00e3": 1, "promover\u00e3": 1, "homologaci\u00e3": 2, "existente": 1, "estados": 1, "instituciones": 1, "sujeto": 1, "sta": 1, "ejecutar": 1, "conacyt": 1, "prever\u00e3": 1, "creaci\u00e3": 1, "impulso": 1, "plataforma": 2, "tecnol\u00e3": 2, "gicas": 1, "consorcio_nacional_de_recursos_de_informaci\u00e3": 1, "cient\u00e3": 1, "fica": 2, "[??:8/4/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "merilyn_g\u00e3": 1, "pozo": 1, "uso": 1, "regulaci\u00e3": 1, "tecnolog\u00e3": 1, "sistema_educativo_nacional": 1, "[??:19/12/2014:????:??]": 1, "x_bis": 1, "90": 2, "h\u00e3": 1, "biles": 1, "v_ter_de_el_art\u00e3": 1, "[??:20/11/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 2, "silvano_aureoles_conejo": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 2, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "metro": 3, "[??:20/4/2015:????:??]": 1, "[??:24/3/2015:????:??]": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "sar": 2, "moreno_rivera": 1, "[??:15/4/2015:????:??]": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "otro": 2, "crear": 1, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "\u0089": 3, "adiciona": 1, "respectivamente": 2, "transformar": 1, "bien": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "documentaci\u00e3": 1, "formato": 1, "encontrar": 2, "bajo": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "respecto_de": 1, "entender\u00e3": 2, "prestar": 1, "rganos": 5, "desconcentrado": 4, "paraestatal": 2, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes_y_literatura": 1, "continuar\u00e3": 3, "rigi\u00e3": 1, "depender\u00e3": 1, "ejercer\u00e3": 1, "otorgar": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 2, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "jur\u00e3": 5, "dica": 2, "integrar\u00e3": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "dicas": 3, "seg\u00e3\u00ban": 1, "asunto": 1, "tr\u00e3": 2, "mite": 1, "despacho": 1, "norma": 2, "criterio": 4, "emitir": 2, "artes_continuar\u00e3": 1, "unidad": 2, "modificaci\u00e3": 3, "abrogaci\u00e3": 2, "asimismo": 1, "concerniente": 1, "ste": 1, "referencia": 1, "en_virtud_de": 1, "cuyo": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "secretario_de_cultura": 1, "cubrir\u00e3": 1, "agrupar": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "durante": 1, "corresponder": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "aquel": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "poder": 1, "destinar": 1, "proyecto": 1, "ese": 1, "ejecutivo_federal": 1, "considerar": 2, "prioritario": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "roberto_gil_zuarth": 3, "ver\u00e3": 1, "nica": 2, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "[??:9/5/2016:????:??]": 1, "implementaci\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "calendario": 1, "surtir\u00e3": 1, "ciclo": 1, "lectivo": 2, "posterior": 1, "previo": 1, "opini\u00e3": 1, "[??:21/4/2016:????:??]": 1, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "[??:6/5/2000:????:??]": 1, "inclusivo": 2, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "23": 1, "ahora": 3, "instrumentar\u00e3": 1, "acci\u00f3n": 2, "encaminar": 1, "numeral": 1, "convenci\u00e3": 1, "derechos_de_las_personas": 1, "discapacidad": 1, "asignar": 1, "egreso": 1, "general": 1, "ajuste": 1, "razonable": 1, "principio": 1, "progresividad": 1, "[??:19/4/2016:????:??]": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "hilda_e_flores_escalera": 1, "[??:27/5/2000:????:??]": 1, "[??:22/3/2017:????:??]": 1, "viii_bis": 1, "iii_bis": 1, "63": 2, "decreto_deber\u00e3": 1, "cubrir": 1, "org\u00e3": 1, "derivada": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "mediante": 1, "movimiento": 1, "compensar": 1, "educaci\u00e3_\u00b3_n_p\u00e3\u00bablica_emitir\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "podr\u00e3": 2, "celebrar": 1, "convenio": 1, "relacionar": 1, "mites": 1, "revalidaci\u00e3": 1, "equiparaci\u00e3": 1, "ley_general_de_transparencia_y_acceso": 1, "incorporar": 1, "xi_bis_de_el_art\u00e3": 1, "emergencia": 1, "afirmativo": 1, "dirigir": 1, "atender": 1, "persona": 1, "situaci\u00e3": 1, "vulnerabilidad": 1, "[??:16/3/2017:????:??]": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "nguez": 1, "rex": 1, "[??:21/3/2017:????:??]": 1, "[??:30/11/2017:????:??]": 1, "previsi\u00f3n": 1, "libro": 3, "texto": 2, "gratuito": 2, "protecci\u00e3": 3, "propiedad": 1, "intelectual": 1, "autor": 1, "seguridad": 1, "obra": 1, "digital": 1, "fijar\u00e3": 1, "observar": 1, "consulta": 1, "disponible": 1, "inicio": 1, "oficial": 1, "electr\u00e3": 1, "virtual": 1, "comunicaci\u00e3": 1, "compatible": 1, "[??:17/10/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "andr\u00e3": 2, "fern\u00e3": 2, "valle_laisequilla": 2, "[??:29/11/2017:????:??]": 1, "5o": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentario": 1, "xxi": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general_en_materia_de_delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tico": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3": 1, "hist\u00e3": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 175, "general": 123, "de": 2206, "educaci\u00e3\u00b3n": 305, "educaci\u00e3\u0093n": 1, "nueva": 3, "publicada": 8, "en": 813, "el": 774, "diario": 84, "oficial": 110, "la": 1414, "federaci\u00e3\u00b3n": 88, "13": 19, "julio": 11, "1993": 4, "texto": 8, "vigente": 4, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 28, "dof": 245, "19-01-2018": 4, "al": 186, "margen": 1, "un": 84, "sello": 1, "con": 198, "escudo": 1, "nacional": 96, "que": 505, "dice:": 5, "estados": 57, "unidos": 52, "mexicanos-presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 13, "carlos": 12, "salinas": 2, "gortari": 1, "presidente": 2, "constitucional": 4, "des": 1, "los": 636, "mexicanos": 52, "a": 524, "sus": 88, "habitantes": 3, "sabed:": 1, "h": 2, "congreso": 5, "uni\u00e3\u00b3n": 4, "se": 284, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 38, "decreto": 156, "\"el": 1, "d": 3, "e": 28, "c": 2, "r": 1, "t": 1, "a:": 1, "educacion": 4, "capitulo": 8, "i": 62, "disposiciones": 72, "generales": 20, "art\u00e3\u00adculo": 367, "1o-": 1, "esta": 40, "regula": 1, "imparten": 2, "estado": 24, "-federaci\u00e3\u00b3n": 1, "entidades": 14, "federativas": 8, "y": 986, "municipios-": 2, "organismos": 11, "descentralizados": 9, "particulares": 31, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 22, "o": 151, "reconocimiento": 29, "validez": 27, "estudios": 49, "es": 8, "observancia": 38, "toda": 19, "las": 497, "contiene": 1, "son": 8, "orden": 8, "p\u00e3\u00bablico": 6, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "social": 45, "funci\u00e3\u00b3n": 8, "educativa": 66, "universidades": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 75, "instituciones": 45, "superior": 45, "refiere": 24, "fracci\u00e3\u00b3n": 268, "vii": 11, "del": 387, "3ode": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 52, "pol\u00e3\u00adtica": 50, "regular\u00e3\u00a1": 2, "por": 179, "leyes": 8, "rigen": 1, "dichas": 12, "2o-": 1, "todo": 5, "individuo": 5, "tiene": 3, "derecho": 7, "recibir": 1, "calidad": 24, "condiciones": 15, "equidad": 9, "lo": 113, "tanto": 10, "todos": 12, "pa\u00e3\u00ads": 6, "tienen": 3, "mismas": 3, "oportunidades": 3, "acceso": 11, "tr\u00e3\u00a1nsito": 6, "permanencia": 9, "sistema": 62, "educativo": 63, "s\u00e3\u00b3lo": 4, "satisfacer": 3, "requisitos": 12, "establezcan": 7, "aplicables": 26, "p\u00e3\u00a1rrafo": 137, "reformado": 72, "11-09-2013": 87, "01-06-2016": 13, "22-03-2017": 17, "medio": 6, "fundamental": 1, "para": 368, "adquirir": 3, "transmitir": 1, "acrecentar": 1, "cultura;": 2, "proceso": 10, "permanente": 2, "contribuye": 1, "desarrollo": 26, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "sociedad": 15, "factor": 1, "determinante": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 4, "conocimientos": 13, "formar": 3, "mujeres": 2, "hombres": 2, "manera": 18, "tengan": 6, "sentido": 3, "solidaridad": 3, "17-04-2009": 22, "deber\u00e3\u00a1": 25, "asegurarse": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 35, "activa": 2, "involucrados": 4, "responsabilidad": 7, "privilegiando": 1, "educandos": 38, "padres": 28, "familia": 26, "docentes": 8, "alcanzar": 7, "fines": 8, "7o": 14, "3o-": 1, "est\u00e3\u00a1": 4, "obligado": 1, "prestar": 9, "servicios": 41, "educativos": 39, "garanticen": 3, "m\u00e3\u00a1ximo": 5, "logro": 4, "aprendizaje": 17, "poblaci\u00e3\u00b3n": 8, "pueda": 1, "cursar": 2, "preescolar": 26, "primaria": 29, "secundaria": 23, "media": 28, "estos": 5, "prestar\u00e3\u00a1n": 2, "marco": 12, "federalismo": 3, "concurrencia": 2, "previstos": 6, "conforme": 27, "distribuci\u00e3\u00b3n": 4, "establecida": 2, "presente": 138, "10-06-2013": 8, "4o-": 1, "deben": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n": 8, "hacer": 3, "hijas": 7, "hijos": 12, "pupilos": 8, "menores": 8, "edad": 11, "cursen": 1, "10-12-2004": 23, "28-01-2011": 46, "5o-": 1, "imparta": 5, "ser\u00e3\u00a1": 10, "laica": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "completo": 2, "ajena": 1, "cualquier": 17, "doctrina": 1, "religiosa": 1, "6o-": 1, "gratuita": 1, "donaciones": 2, "cuotas": 2, "voluntarias": 2, "destinadas": 2, "dicha": 13, "ning\u00e3\u00ban": 3, "caso": 50, "entender\u00e3\u00a1n": 5, "como": 136, "contraprestaciones": 3, "servicio": 33, "autoridades": 114, "educativas": 92, "\u00e3\u00a1mbito": 16, "su": 183, "competencia": 12, "establecer\u00e3\u00a1n": 9, "mecanismos": 8, "regulaci\u00e3\u00b3n": 4, "destino": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 15, "transparencia": 4, "vigilancia": 7, "proh\u00e3\u00adbe": 1, "pago": 3, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 2, "impida": 1, "condicione": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 7, "podr\u00e3\u00a1": 25, "condicionar": 2, "inscripci\u00e3\u00b3n": 5, "escuela": 18, "evaluaciones": 22, "ex\u00e3\u00a1menes": 3, "entrega": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 6, "afectar": 1, "igualdad": 9, "trato": 2, "alumnos": 17, "alguna": 3, "7o-": 1, "impartan": 17, "tendr\u00e3\u00a1": 6, "adem\u00e3\u00a1s": 10, "establecidos": 7, "segundo": 57, "3o": 7, "siguientes:": 7, "i-": 21, "contribuir": 2, "integral": 4, "ejerza": 1, "plena": 4, "responsablemente": 1, "capacidades": 4, "humanas;": 1, "reformada": 75, "ii-": 22, "favorecer": 3, "facultades": 3, "as\u00e3\u00ad": 64, "capacidad": 6, "observaci\u00e3\u00b3n": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "reflexi\u00e3\u00b3n": 1, "cr\u00e3\u00adticos;": 1, "iii-": 21, "fortalecer": 7, "conciencia": 2, "nacionalidad": 1, "soberan\u00e3\u00ada": 1, "aprecio": 3, "historia": 3, "s\u00e3\u00admbolos": 1, "patrios": 1, "nacionales": 4, "valoraci\u00e3\u00b3n": 3, "tradiciones": 2, "particularidades": 4, "culturales": 7, "diversas": 12, "regiones": 2, "pa\u00e3\u00ads;": 1, "iv-": 16, "promover": 12, "mediante": 11, "ense\u00e3\u00b1anza": 3, "conocimiento": 14, "pluralidad": 1, "ling\u00e3\u00bc\u00e3\u00adstica": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 2, "respeto": 11, "derechos": 19, "ling\u00e3\u00bc\u00e3\u00adsticos": 3, "pueblos": 3, "ind\u00e3\u00adgenas": 11, "hablantes": 1, "lenguas": 5, "tendr\u00e3\u00a1n": 13, "obligatoria": 4, "propia": 9, "lengua": 2, "espa\u00e3\u00b1ol": 2, "13-03-2003": 1, "v-": 12, "infundir": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 4, "democracia": 2, "forma": 12, "gobierno": 15, "convivencia": 2, "permite": 1, "participar": 12, "toma": 1, "decisiones": 3, "mejoramiento": 8, "sociedad;": 1, "vi-": 8, "valor": 2, "justicia": 1, "individuos": 4, "ante": 9, "\u00e3\u00a9sta": 6, "propiciar": 5, "cultura": 32, "legalidad": 1, "inclusi\u00e3\u00b3n": 7, "no": 46, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 4, "paz": 1, "violencia": 4, "tipo": 10, "manifestaciones": 1, "humanos": 3, "mismos;": 1, "17-06-2008": 1, "vi": 18, "bis-": 19, "fomentar": 12, "diversidad": 4, "enriquecimiento": 2, "cultural;": 1, "adicionada": 57, "vii-": 8, "actitudes": 3, "estimulen": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 8, "innovaci\u00e3\u00b3n": 4, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicas": 2, "comprensi\u00e3\u00b3n": 2, "uso": 9, "responsables;": 1, "19-12-2014": 3, "viii-": 6, "impulsar": 2, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "art\u00e3\u00adstica": 2, "difusi\u00e3\u00b3n": 7, "bienes": 5, "valores": 2, "universal": 2, "especial": 16, "aqu\u00e3\u00a9llos": 3, "constituyen": 3, "patrimonio": 1, "cultural": 7, "naci\u00e3\u00b3n;": 1, "ix-": 8, "materia": 23, "nutrici\u00e3\u00b3n": 1, "estimular": 1, "f\u00e3\u00adsica": 6, "deporte;": 1, "21-06-2011": 1, "x-": 7, "desarrollar": 3, "solidarias": 2, "crear": 3, "sobre": 27, "preservaci\u00e3\u00b3n": 1, "salud": 4, "ejercicio": 13, "responsable": 5, "sexualidad": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 3, "familiar": 2, "paternidad": 1, "sin": 19, "menoscabo": 2, "libertad": 2, "absoluto": 1, "dignidad": 3, "humana": 2, "rechazo": 1, "vicios": 1, "adicciones": 1, "fomentando": 1, "causas": 4, "riesgos": 1, "consecuencias;": 1, "15-07-2008": 2, "xi-": 5, "inculcar": 1, "conceptos": 2, "principios": 6, "fundamentales": 2, "ciencia": 4, "ambiental": 1, "sustentable": 2, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "cambio": 3, "clim\u00e3\u00a1tico": 3, "protecci\u00e3\u00b3n": 15, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "ambiente": 2, "elementos": 11, "esenciales": 1, "desenvolvimiento": 1, "arm\u00e3\u00b3nico": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 10, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 3, "b\u00e3\u00a1sicos": 3, "civil": 9, "mitigaci\u00e3\u00b3n": 1, "adaptaci\u00e3\u00b3n": 1, "efectos": 12, "representa": 1, "otros": 6, "fen\u00e3\u00b3menos": 1, "naturales;": 1, "30-12-2002": 3, "xii-": 5, "positivas": 1, "hacia": 2, "trabajo": 9, "ahorro": 3, "bienestar": 4, "xiii-": 4, "cooperativismo": 1, "02-06-2006": 5, "xiv-": 4, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "cuentas": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 30, "p\u00e3\u00bablica": 31, "gubernamental": 2, "mejores": 3, "pr\u00e3\u00a1cticas": 3, "ejercerlo": 1, "xiv": 9, "lectura": 3, "libro": 3, "xv": 5, "difundir": 2, "deberes": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 6, "ni\u00e3\u00b1as": 4, "adolescentes": 2, "formas": 1, "cuentan": 1, "ejercitarlos": 1, "xvi-": 3, "realizar": 18, "acciones": 14, "preventivas": 1, "fin": 17, "evitar": 2, "cometan": 1, "il\u00e3\u00adcitos": 1, "contra": 6, "dieciocho": 1, "a\u00e3\u00b1os": 10, "personas": 13, "tenga": 1, "comprender": 2, "significado": 2, "hecho": 2, "resistirlo": 2, "19-08-2010": 28, "8o-": 1, "criterio": 1, "orientar\u00e3\u00a1": 1, "-as\u00e3\u00ad": 1, "normal": 25, "formaci\u00e3\u00b3n": 39, "maestros": 57, "b\u00e3\u00a1sica": 54, "impartan-": 1, "basar\u00e3\u00a1": 2, "resultados": 19, "progreso": 1, "cient\u00e3\u00adfico;": 1, "luchar\u00e3\u00a1": 1, "ignorancia": 1, "servidumbres": 1, "fanatismos": 1, "prejuicios": 1, "estereotipos": 1, "especialmente": 3, "ejerce": 1, "debiendo": 2, "implementar": 3, "pol\u00e3\u00adticas": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 16, "orientadas": 1, "transversalidad": 1, "criterios": 15, "tres": 3, "\u00e3\u00b3rdenes": 2, "democr\u00e3\u00a1tico": 1, "considerando": 1, "solamente": 1, "una": 34, "estructura": 3, "jur\u00e3\u00addica": 3, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "sino": 1, "vida": 5, "fundado": 1, "constante": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "pueblo;": 1, "cuanto": 3, "-sin": 2, "hostilidades": 1, "ni": 4, "exclusivismos-": 1, "atender\u00e3\u00a1": 3, "nuestros": 2, "problemas": 5, "aprovechamiento": 3, "recursos": 24, "defensa": 3, "nuestra": 3, "independencia": 4, "aseguramiento": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "continuidad": 3, "acrecentamiento": 1, "contribuir\u00e3\u00a1": 2, "mejor": 8, "aporte": 1, "robustecer": 1, "educando": 5, "junto": 3, "persona": 1, "integridad": 4, "convicci\u00e3\u00b3n": 2, "cuidado": 2, "ponga": 1, "sustentar": 1, "ideales": 1, "fraternidad": 1, "evitando": 1, "privilegios": 1, "razas": 1, "religi\u00e3\u00b3n": 1, "grupos": 5, "sexos": 1, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "congruencia": 1, "entre": 14, "objetivos": 3, "procesos": 3, "dimensiones": 1, "eficacia": 1, "eficiencia": 3, "pertinencia": 2, "9o-": 1, "impartir": 8, "promover\u00e3\u00a1": 12, "-directamente": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 10, "apoyos": 4, "financieros": 3, "bien": 5, "otro": 3, "medio\u00e2\u0080\u0093": 1, "tipos": 4, "modalidades": 6, "incluida": 1, "inicial": 12, "necesarios": 12, "apoyar\u00e3\u00a1": 5, "cient\u00e3\u00adfica": 5, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 4, "alentar\u00e3\u00a1": 2, "fortalecimiento": 4, "16-11-2011": 2, "09-04-2012": 1, "10-": 1, "nacional:": 1, "educadores": 9, "familia;": 2, "educativas;": 4, "profesional": 27, "docente;": 6, "02-11-2007": 8, "planes": 34, "programas": 64, "m\u00e3\u00a9todos": 8, "materiales": 11, "educativos;": 4, "(se": 8, "recorre)": 8, "descentralizados;": 1, "estudios;": 1, "otorga": 1, "autonom\u00e3\u00ada;": 1, "viii": 17, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 44, "educativa;": 7, "gesti\u00e3\u00b3n": 17, "infraestructura": 5, "impartir\u00e3\u00a1n": 1, "permita": 3, "oportunidad": 1, "actividad": 3, "productiva": 3, "asimismo": 7, "trabajador": 1, "estudiar": 2, "regulan": 2, "sin\u00e3\u00b3nimos": 1, "educador": 1, "docente": 25, "profesor": 1, "maestro": 2, "adicionado": 21, "11-": 1, "cumplimiento": 57, "corresponden": 5, "municipios": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 28, "establece": 5, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "autoridad": 50, "federal": 119, "secretaria": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 5, "federal;": 2, "local": 9, "ejecutivo": 47, "cada": 45, "uno": 3, "municipal": 7, "ayuntamiento": 6, "municipio": 5, "deroga": 2, "derogada": 2, "instituto": 24, "organismo": 2, "aut\u00e3\u00b3nomo": 1, "le": 4, "corresponde:": 1, "coordinar": 10, "b": 2, "evaluar": 3, "desempe\u00e3\u00b1o": 9, "atribuciones": 21, "aplicables;": 4, "escolares": 19, "personal": 21, "lleva": 1, "cabo": 13, "funciones": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 3, "supervisi\u00e3\u00b3n": 3, "sectores": 7, "zonas": 4, "centros": 5, "ii": 17, "secci\u00e3\u00b3n": 17, "1-": 4, "12-": 1, "exclusiva": 3, "determinar": 4, "estudio": 20, "cuyo": 4, "efecto": 16, "considerar\u00e3\u00a1": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 3, "locales": 30, "diversos": 6, "sociales": 7, "48;": 2, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 8, "formulaci\u00e3\u00b3n": 6, "secretar\u00e3\u00ada": 76, "mantenerlos": 2, "acordes": 1, "contemplado": 2, "necesidades": 12, "detectadas": 1, "realizadas": 1, "componentes": 1, "nacional;": 2, "establecer": 8, "calendario": 14, "escolar": 36, "aplicable": 8, "ciclo": 10, "lectivo": 8, "b\u00e3\u00a1sica;": 4, "elaborar": 1, "mantener": 2, "actualizados": 3, "editar": 2, "formatos": 1, "accesibles": 2, "libros": 8, "gratuitos": 5, "procedimientos": 15, "permitan": 13, "inicio": 3, "poner": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 4, "comunidad": 7, "plataformas": 3, "digitales": 2, "libre": 2, "acceso;": 1, "30-11-2017": 1, "autorizar": 4, "secundaria;": 4, "fijar": 4, "lineamientos": 43, "material": 5, "v": 15, "emitir": 4, "escuelas": 29, "formular": 5, "mismos": 3, "objetivos:": 2, "mejorar": 4, "infraestructura;": 1, "comprar": 2, "resolver": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 7, "bajo": 8, "liderazgo": 2, "director": 3, "establecer\u00e3\u00a1": 7, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 9, "formulados": 1, "propicien": 3, "mantenimiento": 3, "comunes": 2, "ter-": 2, "seguro": 2, "tecnolog\u00e3\u00adas": 3, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 10, "educativo;": 4, "regular": 4, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 14, "superaci\u00e3\u00b3n": 8, "dicho": 9, "sujetarse": 3, "medidas": 17, "resulten": 5, "pedag\u00e3\u00b3gicos": 7, "formulen": 1, "particulares;": 2, "recorrida": 14, "expedir": 4, "normas": 7, "control": 1, "cuales": 4, "deber\u00e3\u00a1n": 34, "facilitar": 4, "reinscripci\u00e3\u00b3n": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 4, "regularizaci\u00e3\u00b3n": 2, "acreditaci\u00e3\u00b3n": 7, "certificaci\u00e3\u00b3n": 9, "educandos;": 3, "cualificaciones": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 3, "acad\u00e3\u00a9micos": 6, "faciliten": 3, "ix": 12, "nivel": 31, "establezca": 7, "curricular": 3, "com\u00e3\u00ban": 3, "este": 26, "autonom\u00e3\u00ada": 5, "universitaria": 2, "operar": 4, "actualizado": 1, "cual": 10, "estar\u00e3\u00a1": 4, "integrado": 3, "registro": 4, "emisi\u00e3\u00b3n": 4, "validaci\u00e3\u00b3n": 2, "documentos": 7, "acad\u00e3\u00a9micos;": 1, "estructuras": 2, "ocupacionales;": 1, "plantillas": 2, "escuelas;": 1, "m\u00e3\u00b3dulos": 1, "correspondientes": 16, "datos": 4, "trayectoria": 2, "permitir": 3, "directa": 2, "directores": 3, "car\u00e3\u00a1cter": 19, "deban": 9, "ajustarse": 2, "funcionamiento": 5, "consejos": 10, "cap\u00e3\u00adtulo": 5, "ley;": 3, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "globales": 2, "atendiendo": 4, "directrices": 2, "emitidas": 1, "tareas": 3, "conformidad": 18, "tal": 12, "emita": 3, "organismo;": 1, "xii": 19, "28": 8, "bis;": 3, "intervenir": 3, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 2, "internacional": 3, "deporte": 2, "fomento": 4, "relaciones": 5, "pa\u00e3\u00adses": 1, "17-12-2015": 5, "necesarias": 8, "garantizar": 10, "otras": 12, "13-": 1, "respectivas": 9, "competencias": 12, "incluyendo": 5, "ind\u00e3\u00adgena": 5, "vigilar": 3, "cumplan": 3, "bis": 24, "12;": 7, "proponer": 5, "contenidos": 8, "regionales": 4, "hayan": 11, "incluirse": 1, "previa": 9, "verificaci\u00e3\u00b3n": 2, "emitidos": 2, "ajustes": 6, "realicen": 9, "determinado": 3, "fe": 5, "erratas": 5, "29-07-1993": 4, "09-05-2016": 4, "determine": 11, "dispuesto": 57, "revalidar": 4, "otorgar": 6, "equivalencias": 8, "acuerdo": 15, "expida;": 1, "negar": 2, "revocar": 3, "integraci\u00e3\u00b3n": 6, "padr\u00e3\u00b3n": 1, "estatal": 7, "escolares;": 4, "coordinarse": 3, "expida": 8, "participar\u00e3\u00a1n": 1, "mismo": 5, "proporcionar": 4, "sistemas": 3, "locales;": 1, "14-": 1, "adicionalmente": 1, "exclusivas": 1, "refieren": 5, "art\u00e3\u00adculos": 35, "12": 19, "corresponde": 4, "concurrente": 2, "distintos": 9, "fracciones": 35, "iv": 15, "estatales;": 1, "actividades": 45, "tendientes": 5, "ingreso": 3, "ejecutar": 2, "inducci\u00e3\u00b3n": 1, "conducente": 7, "mencionados": 9, "podr\u00e3\u00a1n": 25, "delegar": 2, "seg\u00e3\u00ban": 8, "sea": 13, "regulaciones": 3, "cuenten": 2, "facultad": 2, "expresa": 3, "otorguen": 6, "revalidaciones": 5, "parciales": 5, "respecto": 13, "63": 4, "referidas": 5, "autorizaciones": 10, "cuando": 15, "alg\u00e3\u00ban": 4, "incumplimiento": 4, "amerite": 2, "sanci\u00e3\u00b3n": 4, "anterior": 13, "infracciones": 9, "pudieran": 2, "configurarse": 2, "previsto": 7, "constancias": 9, "revalidaci\u00e3\u00b3n": 6, "equivalencia": 1, "ser": 14, "registradas": 1, "secretar\u00e3\u00ada;": 1, "iii": 16, "suscribir": 2, "acuerdos": 2, "convenios": 10, "estudiantes": 5, "suscripci\u00e3\u00b3n": 1, "tratados": 2, "materia;": 2, "retirar": 1, "producir": 1, "did\u00e3\u00a1cticos": 3, "se\u00e3\u00b1alados": 5, "bibliotecarios": 1, "bibliotecas": 2, "cargo": 10, "competentes": 15, "apoyar": 5, "human\u00e3\u00adstica;": 1, "permanentemente": 3, "sirva": 1, "base": 10, "tecnolog\u00e3\u00ada": 3, "diseminaci\u00e3\u00b3n": 2, "abierto": 2, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 2, "cient\u00e3\u00adfico": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 2, "financiado": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "haya": 6, "utilizado": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 3, "perjuicio": 8, "patentes": 1, "propiedad": 2, "intelectual": 2, "industrial": 1, "seguridad": 5, "autor": 3, "aquella": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "naturaleza": 5, "decisi\u00e3\u00b3n": 2, "confidencial": 1, "reservada;": 1, "20-05-2014": 1, "f\u00e3\u00adsico-deportivas": 1, "art\u00e3\u00adsticas": 1, "todas": 9, "manifestaciones;": 1, "relacionados": 2, "establecido": 5, "x": 12, "ampliar": 5, "inserci\u00e3\u00b3n": 1, "conocimiento;": 2, "reglamentarias;": 1, "xi": 12, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "corroborar": 1, "corresponda": 5, "consagrados": 2, "internacionales": 1, "ratificados": 1, "mexicano": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 3, "j\u00e3\u00b3venes;": 1, "cooperativas": 5, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "consumo": 2, "reglamento": 2, "dise\u00e3\u00b1ar": 1, "aplicar": 2, "instrumentos": 3, "consideren": 2, "educaci\u00e3\u00b3n;": 6, "asesor\u00e3\u00ada": 4, "acompa\u00e3\u00b1amiento": 1, "apoyo": 7, "mejora": 2, "supervisores": 2, "qu\u00e3\u00a1ter-": 1, "vigilando": 1, "rinda": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "informe": 2, "plantel;": 1, "quintus-": 1, "instrumentar": 1, "accesible": 1, "ciudadanos": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 2, "seguimiento": 3, "quejas": 2, "sugerencias": 3, "entidad": 22, "federativa": 18, "celebrar": 5, "unificar": 2, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 2, "exclusivo": 1, "les": 10, "confieren": 1, "15-": 1, "modalidad": 1, "enumeradas": 3, "14": 19, "observar": 3, "dar": 12, "proveer": 3, "equipo": 2, "b\u00e3\u00a1sico": 3, "estatales": 5, "municipales": 7, "ayuntamientos": 3, "cumplir": 11, "responsabilidades": 3, "16-": 1, "relativas": 6, "-incluyendo": 3, "ind\u00e3\u00adgena-": 5, "11": 6, "se\u00e3\u00b1alan": 3, "corresponder\u00e3\u00a1n": 3, "ciudad": 47, "m\u00e3\u00a9xico": 79, "establezca;": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 17, "prestados": 1, "concurrir\u00e3\u00a1": 1, "financiamiento": 6, "25": 7, "27": 3, "17-": 1, "reunir\u00e3\u00a1n": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 2, "prop\u00e3\u00b3sito": 4, "analizar": 1, "intercambiar": 1, "opiniones": 3, "recomendaciones": 1, "convenir": 1, "estas": 6, "reuniones": 1, "presididas": 1, "2-": 4, "18-": 1, "establecimiento": 4, "realice": 2, "poder": 37, "conducto": 1, "dependencias": 2, "har\u00e3\u00a1n": 3, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "expedir\u00e3\u00a1n": 2, "certificados": 7, "diplomas": 6, "t\u00e3\u00adtulos": 5, "correspondiente": 18, "realizados": 6, "19-": 1, "oportuna": 1, "completa": 1, "amplia": 1, "eficiente": 2, "complementarios": 2, "proporcione": 2, "20-": 1, "respectivos": 10, "\u00e3\u00a1mbitos": 3, "constituir\u00e3\u00a1n": 2, "finalidades": 5, "licenciatura": 6, "atenci\u00e3\u00b3n": 10, "f\u00e3\u00adsica;": 1, "continua": 3, "citados": 3, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "especializaci\u00e3\u00b3n": 1, "maestr\u00e3\u00ada": 2, "doctorado": 2, "adecuados": 1, "pedag\u00e3\u00b3gica": 2, "llevar": 3, "previstas": 6, "hagan": 5, "recomendables": 1, "proyectos": 3, "extranjero": 2, "opciones": 4, "21-": 1, "ejercer": 2, "docencia": 1, "establecidas": 8, "se\u00e3\u00b1alen": 6, "brindada": 1, "evaluar\u00e3\u00a1n": 2, "prestan": 2, "derivadas": 5, "an\u00e3\u00a1logos": 2, "determinados": 1, "otorgar\u00e3\u00a1n": 9, "obtengan": 3, "satisfactorios": 1, "ofrecer\u00e3\u00a1n": 2, "cursos": 3, "presenten": 4, "deficiencias": 1, "facilidades": 5, "m\u00e3\u00adnimo": 5, "dise\u00e3\u00b1e": 1, "certificar": 1, "biling\u00e3\u00bcismo": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 2, "salario": 2, "digno": 1, "profesorado": 1, "planteles": 5, "propio": 3, "decoroso": 1, "ellos": 1, "puedan": 5, "arraigarse": 1, "comunidades": 4, "trabajan": 1, "disfrutar": 1, "vivienda": 2, "digna;": 1, "disponer": 1, "tiempo": 6, "necesario": 4, "preparaci\u00e3\u00b3n": 3, "clases": 3, "frente": 1, "grupo": 2, "posibilidad": 4, "\u00e3\u00a9stos": 2, "ir": 2, "obteniendo": 1, "mayor": 15, "reconocimientos": 10, "distinciones": 3, "est\u00e3\u00admulos": 7, "recompensas": 2, "destaquen": 1, "profesi\u00e3\u00b3n": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 6, "labor": 3, "desempe\u00e3\u00b1ada": 1, "est\u00e3\u00admulo": 1, "otorgamiento": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 5, "02-07-2010": 6, "22-": 1, "revisar\u00e3\u00a1n": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 2, "objeto": 8, "simplificarlos": 1, "reducir": 4, "cargas": 1, "administrativas": 5, "m\u00e3\u00a1s": 3, "horas": 5, "efectivas": 1, "clase": 4, "lograr": 3, "dar\u00e3\u00a1n": 4, "prioridad": 1, "aspectos": 7, "administrativos": 5, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "adecuado": 1, "fortalecer\u00e3\u00a1": 1, "23-": 1, "negociaciones": 1, "empresas": 1, "apartado": 3, "a)": 5, "123": 2, "est\u00e3\u00a1n": 3, "obligadas": 3, "sostener": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "requiera": 1, "veinte": 3, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "administrativa": 2, "prevista": 2, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "edificio": 1, "instalaciones": 4, "sostenimiento": 1, "comprende": 3, "patronal": 1, "aportaciones": 4, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 1, "prestaciones": 2, "dispongan": 1, "reglamentos": 2, "inferiores": 1, "otorgue": 2, "circunstancias": 3, "patrones": 2, "obligaciones": 5, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "24-": 1, "beneficiados": 1, "directamente": 1, "casos": 3, "reglamentarias": 1, "\u00e3\u00a9stas": 3, "prever\u00e3\u00a1": 2, "requisito": 1, "previo": 2, "obtener": 4, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "grado": 4, "acad\u00e3\u00a9mico": 4, "24": 4, "publiquen": 1, "expendio": 1, "alimentos": 3, "bebidas": 1, "preparados": 1, "procesados": 1, "dentro": 22, "cuya": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "cumplir\u00e3\u00a1n": 1, "nutrimentales": 1, "comprender\u00e3\u00a1n": 1, "proh\u00e3\u00adban": 1, "favorezcan": 1, "fomenten": 1, "aquellos": 3, "nutrimental": 1, "3-": 3, "25-": 1, "sujeci\u00e3\u00b3n": 1, "ingresos": 1, "gasto": 2, "concurrir\u00e3\u00a1n": 1, "monto": 2, "anual": 4, "-": 3, "destine": 1, "menor": 2, "ocho": 2, "ciento": 2, "producto": 3, "interno": 3, "bruto": 3, "destinado": 1, "menos": 4, "1%": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 3, "presupuesto": 9, "niveles": 11, "concatenaci\u00e3\u00b3n": 1, "alcance": 2, "posible": 3, "04-01-2005": 1, "federales": 3, "recibidos": 1, "ese": 1, "transferibles": 1, "aplicarse": 1, "exclusivamente": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 3, "respectivo": 3, "transfiera": 1, "desagregada": 1, "programa": 2, "22-06-2006": 1, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "verifique": 1, "correcta": 1, "dichos": 9, "evento": 1, "tales": 13, "utilicen": 1, "civiles": 2, "penales": 2, "procedan": 1, "incluir": 2, "proyecto": 1, "sometan": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 5, "diputados": 5, "legislaturas": 4, "suficientes": 2, "26-": 1, "proveer\u00e3\u00a1": 2, "reciba": 2, "15": 6, "est\u00e3\u00a9n": 6, "27-": 1, "anteriores": 3, "tomar\u00e3\u00a1n": 4, "cuenta": 2, "prioritario": 1, "procurar\u00e3\u00a1n": 2, "fuentes": 1, "tarea": 1, "destinar": 1, "presupuestarios": 1, "crecientes": 1, "reales": 1, "28-": 1, "inversiones": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 5, "seguir": 2, "usar": 1, "retroalimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "escolar;": 6, "metas": 2, "verificables": 1, "puestas": 1, "administrar": 2, "transparente": 1, "involucren": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 8, "retos": 1, "enfrenta": 1, "4-": 1, "29-": 1, "educaci\u00e3\u00b3n:": 1, "fungir": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 6, "sean": 8, "relevantes": 1, "diferentes": 1, "sistem\u00e3\u00a1ticas": 2, "permanentes": 2, "tomados": 1, "adopten": 1, "procedentes": 2, "egresados": 1, "particular": 1, "30-": 1, "ello": 2, "oportunamente": 2, "requiera;": 1, "efectiva": 5, "directivos": 6, "participantes": 1, "facilitar\u00e3\u00a1n": 2, "evaluadores": 1, "aplicadores": 1, "autorizados": 2, "normativa": 6, "se\u00e3\u00b1alado": 4, "p\u00e3\u00a1rrafos": 13, "generar": 1, "indicadores": 2, "avance": 2, "prevenir": 4, "eliminar": 2, "finalidad": 2, "sujetas": 2, "dominio": 1, "difundir\u00e3\u00a1n": 1, "medios": 5, "disponibles": 2, "31-": 1, "conocer": 6, "medir": 1, "avances": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "incluye": 2, "se\u00e3\u00b1aladas": 4, "32-": 1, "pleno": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "dirigidas": 2, "preferente": 1, "quienes": 18, "pertenezcan": 1, "rezago": 2, "dispersos": 1, "enfrentan": 1, "situaciones": 1, "vulnerabilidad": 2, "espec\u00e3\u00adficas": 4, "socioecon\u00e3\u00b3mico": 1, "f\u00e3\u00adsico": 3, "mental": 1, "identidad": 1, "origen": 2, "\u00e3\u00a9tnico": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 3, "migratoria": 1, "relacionadas": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 3, "preferencia": 1, "sexual": 1, "creencias": 1, "religiosas": 3, "8o": 4, "33-": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 2, "atender\u00e3\u00a1n": 2, "estar": 4, "localidades": 2, "aisladas": 2, "urbanas": 2, "marginadas": 2, "considerablemente": 1, "atrasos": 1, "deserciones": 1, "enfrentar": 1, "localidades;": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 4, "presten": 5, "arraigo": 1, "principio": 3, "atiendan": 3, "discapacidad": 9, "aptitudes": 5, "sobresalientes": 6, "41;": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 8, "infantil": 1, "internados": 1, "albergues": 1, "infantiles": 1, "apoyen": 1, "estable": 1, "alumnos;": 3, "atender": 3, "abandonaron": 1, "encuentran": 1, "concluyan": 1, "otorgando": 1, "reingreso": 1, "egreso": 1, "mujeres;": 1, "fortalecer\u00e3\u00a1n": 2, "discapacidad;": 1, "requerimientos": 3, "espec\u00e3\u00adficos": 9, "encaminados": 2, "recuperar": 2, "retrasos": 1, "distancia;": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 2, "tiendan": 1, "elevar": 4, "alfabetizaci\u00e3\u00b3n": 2, "comunitaria;": 1, "perspectiva": 2, "becas": 2, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "preferentemente": 1, "enfrenten": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "impidan": 1, "impulsar\u00e3\u00a1n": 2, "dirigidos": 3, "tutores": 7, "aprovechar\u00e3\u00a1": 1, "instalada": 1, "horarios": 1, "d\u00e3\u00adas": 32, "ordinarios;": 1, "organizaciones": 5, "dediquen": 1, "ense\u00e3\u00b1anza;": 1, "cap\u00e3\u00adtulo;": 2, "aun": 1, "solicitantes": 2, "carezcan": 1, "identidad;": 1, "satisfecha": 1, "ofrecimiento": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "referidos": 1, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "evolutivo": 1, "cognoscitivo": 2, "madurez": 1, "saberes": 1, "demuestren": 1, "similares": 2, "superior;": 2, "conceder\u00e3\u00a1n": 1, "contribuyan": 3, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos": 10, "anterior;": 2, "xiii": 9, "correspondan": 6, "donde": 1, "asista": 1, "mayoritariamente": 1, "ind\u00e3\u00adgena;": 1, "cobertura": 6, "xv-": 2, "apoyar\u00e3\u00a1n": 1, "fortalezcan": 1, "desde": 2, "hogar": 1, "maestros;": 1, "paulatina": 2, "suficiencia": 1, "presupuestal": 3, "jornadas": 1, "6": 3, "8": 5, "diarias": 1, "aprovechar": 1, "disponible": 2, "deportivo": 2, "xvii-": 2, "esquemas": 1, "eficientes": 1, "suministro": 1, "nutritivos": 1, "partir": 17, "microempresas": 1, "aquellas": 6, "necesiten": 1, "\u00e3\u00adndices": 1, "pobreza": 1, "marginaci\u00e3\u00b3n": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "alimentaria": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 6, "asistenciales": 1, "ayudas": 1, "alimenticias": 1, "salubridad": 1, "contrarrestar": 1, "inciden": 1, "34-": 1, "compensatorios": 3, "virtud": 2, "apoye": 1, "gobiernos": 1, "mayores": 1, "rezagos": 2, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "concierten": 1, "proporciones": 1, "superar": 1, "antes": 7, "35-": 1, "compensatoria": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 4, "temporal": 2, "36-": 1, "37-": 1, "compuesta": 1, "medio-superior": 1, "bachillerato": 3, "equivalentes": 6, "\u00e3\u00a9ste": 3, "requiere": 1, "organizar\u00e3\u00a1": 2, "ofrece": 1, "imparte": 1, "compuesto": 1, "especialidad": 1, "terminales": 2, "previas": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 4, "especialidades": 1, "38-": 1, "adaptaciones": 1, "requeridas": 1, "responder": 2, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "ling\u00e3\u00bc\u00e3\u00adsticas": 1, "rural": 1, "dispersa": 1, "migratorios": 1, "39-": 1, "queda": 1, "comprendida": 1, "adultos": 5, "impartirse": 1, "40-": 1, "afectivo": 1, "cuatro": 4, "orientaci\u00e3\u00b3n": 4, "41-": 1, "identificar": 1, "barreras": 1, "limitan": 1, "dificultades": 3, "severas": 3, "conducta": 3, "adecuada": 4, "propias": 2, "estilos": 1, "ritmos": 1, "contexto": 1, "incluyente": 1, "debe": 5, "basar": 1, "sustantiva": 2, "favorecer\u00e3\u00a1": 1, "esto": 1, "cancele": 1, "acceder": 1, "razonables": 2, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "satisfacci\u00e3\u00b3n": 1, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "potencial": 1, "aut\u00e3\u00b3noma": 1, "inclusiva": 3, "desarrollar\u00e3\u00a1": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "disponibilidad": 4, "diagn\u00e3\u00b3stica": 1, "modelos": 1, "integran": 1, "aut\u00e3\u00b3nomas": 1, "homologar": 1, "incorporar": 1, "enfoques": 1, "abarcar\u00e3\u00a1": 1, "tutores;": 1, "regulares": 1, "comportamiento": 1, "accesibilidad": 4, "12-06-2000": 1, "22-06-2009": 1, "42-": 1, "impartici\u00e3\u00b3n": 1, "aseguren": 2, "preservar": 1, "psicol\u00e3\u00b3gica": 1, "disciplina": 1, "compatible": 1, "brindar\u00e3\u00a1n": 1, "labora": 1, "encargados": 1, "custodia": 1, "protegerlos": 1, "maltrato": 1, "da\u00e3\u00b1o": 1, "agresi\u00e3\u00b3n": 1, "abuso": 1, "trata": 3, "explotaci\u00e3\u00b3n": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 4, "delito": 2, "agravio": 3, "inmediato": 2, "43-": 1, "destinada": 1, "quince": 4, "cursado": 1, "concluido": 3, "presta": 1, "adecuadas": 1, "44-": 1, "beneficiarios": 1, "acreditar": 4, "adquiridos": 4, "aluden": 1, "45": 3, "64": 2, "presentar": 5, "acrediten": 3, "habilidades": 6, "destrezas": 6, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "indique": 2, "asignaturas": 6, "unidades": 8, "profundizar": 1, "nuevas": 1, "hasta": 8, "respectiva": 4, "organizar\u00e3\u00a1n": 1, "trabajadores": 7, "familiares": 1, "participen": 1, "voluntariamente": 1, "brindando": 1, "acredite": 3, "45-": 1, "procurar\u00e3\u00a1": 3, "quien": 1, "recibe": 1, "demandada": 1, "mercado": 1, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 1, "oficio": 1, "calificados": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "dirigido": 1, "conjuntamente": 2, "referido": 1, "acreditando": 1, "-intermedios": 1, "terminales-": 1, "parcial": 1, "acumulativa": 1, "independientemente": 1, "sido": 2, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 2, "susceptibles": 1, "emitan": 1, "otorgados": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "ofrecidos": 1, "considerar": 1, "propuestas": 2, "productivos": 1, "incluso": 1, "celebrarse": 1, "privadas": 2, "sindicales": 1, "adicional": 1, "complementaria": 1, "46-": 1, "escolarizada": 1, "mixta": 1, "47-": 1, "definidos": 1, "establecerse:": 1, "organizados": 1, "u": 7, "deba": 1, "secuencias": 1, "indispensables": 1, "respetarse": 1, "verificar": 1, "cumple": 3, "establecerse": 1, "plan": 2, "48-": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 3, "obligatorios": 1, "mexicana": 1, "7": 15, "expresadas": 1, "consejo": 27, "72": 2, "formule": 1, "refieran": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 3, "art\u00e3\u00adsticos": 2, "literarios": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 2, "contenido": 2, "primero": 15, "consulta": 4, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "propondr\u00e3\u00a1n": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "mengua": 1, "citados-": 1, "adquieran": 1, "geograf\u00e3\u00ada": 1, "costumbres": 1, "ecosistemas": 1, "propios": 2, "revisiones": 2, "continuas": 1, "revisados": 1, "evaluados": 1, "mantenerse": 1, "par\u00e3\u00a1metros": 1, "perfiles": 1, "modificaciones": 2, "publicarse": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 5, "informativo": 3, "capacitar": 2, "49-": 1, "armon\u00e3\u00ada": 1, "asegurar": 2, "di\u00e3\u00a1logo": 1, "igual": 2, "fomentar\u00e3\u00a1": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "sujeto": 1, "dispuestos": 1, "ordenamiento": 2, "brindar\u00e3\u00a1": 1, "vez": 3, "transmita": 1, "esa": 3, "50-": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 1, "medici\u00e3\u00b3n": 1, "individual": 1, "informar": 3, "finales": 1, "haberlas": 1, "observaciones": 1, "aprovechamientos": 1, "51-": 1, "cubrir": 2, "contener": 1, "ochenta": 1, "cinco": 6, "doscientos": 1, "efectivos": 1, "ajustar": 1, "prever": 1, "52-": 1, "dedicar\u00e3\u00a1n": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 4, "autorizadas": 2, "ajustado": 1, "\u00e3\u00banicamente": 2, "concederse": 1, "extraordinarios": 1, "si": 4, "implican": 1, "presentarse": 1, "interrupciones": 1, "extraordinario": 1, "fuerza": 3, "tomar\u00e3\u00a1": 3, "perdidos": 1, "53-": 1, "54-": 1, "concierne": 1, "previamente": 1, "nuevos": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 2, "incorporan": 1, "55-": 1, "cuenten:": 1, "satisfagan": 4, "21;": 4, "higi\u00e3\u00a9nicas": 2, "pedag\u00e3\u00b3gicas": 2, "otorgante": 2, "nuevo": 2, "plantel": 7, "considere": 5, "distinta": 1, "56-": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 2, "portales": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 4, "concedido": 2, "autorizado": 2, "equiparar": 1, "supresi\u00e3\u00b3n": 1, "lista": 1, "revoquen": 1, "retiren": 1, "indicar\u00e3\u00a1n": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 79, "nombres": 2, "apliquen": 2, "entregar": 1, "reporte": 1, "obtenido": 1, "mencionar": 1, "expidan": 3, "publicidad": 3, "leyenda": 1, "incorporados": 1, "fecha": 11, "otorg\u00e3\u00b3": 1, "57-": 1, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "considerado": 1, "procedentes;": 1, "determinado;": 1, "55": 3, "colaborar": 4, "inspecci\u00e3\u00b3n": 8, "ordenen": 1, "58-": 1, "inspeccionar": 1, "concedieron": 1, "visita": 6, "a\u00e3\u00b1o": 6, "mostrarse": 1, "expedida": 1, "competente": 1, "lugar": 1, "asuntos": 6, "encargado": 1, "identificarse": 1, "adecuadamente": 1, "desahogada": 1, "suscribir\u00e3\u00a1": 1, "acta": 4, "intervenido": 1, "dos": 39, "testigos": 1, "har\u00e3\u00a1": 5, "constar": 2, "negativa": 3, "visitado": 2, "suscribirla": 1, "afecte": 1, "ejemplar": 1, "pondr\u00e3\u00a1": 1, "relacionada": 3, "h\u00e3\u00a1biles": 6, "siguientes": 10, "contenida": 3, "correctivas": 2, "emitir\u00e3\u00a1n": 1, "59-": 1, "mencionarlo": 1, "contar": 3, "alude": 1, "deriven": 1, "tomar": 2, "42": 3, "certificacion": 1, "60-": 1, "grados": 4, "registrarse": 1, "reconocidos": 1, "61-": 1, "fuera": 2, "cumplirse": 2, "otorgarse": 2, "62-": 1, "declararse": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "ciclos": 1, "63-": 1, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "simplificaci\u00e3\u00b3n": 1, "celeridad": 1, "imparcialidad": 1, "flexibilidad": 1, "asequibilidad": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "autenticidad": 1, "expedidos": 1, "otorgadas": 1, "64-": 1, "titular": 1, "cierto": 1, "autodidacta": 1, "experiencia": 1, "laboral": 2, "secretariales": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1n": 1, "participacion": 1, "65-": 1, "ejercen": 2, "patria": 2, "potestad": 2, "tutela:": 2, "reciban": 2, "m\u00e3\u00adnima": 1, "ingresar": 1, "3": 4, "cumplidos": 1, "31": 5, "diciembre": 19, "20-06-2006": 1, "inscritos": 3, "problema": 1, "relacionado": 1, "conjunto": 2, "aboquen": 1, "soluci\u00e3\u00b3n;": 1, "establecimientos": 4, "parte": 3, "asociaciones": 10, "opinar": 5, "fijen;": 1, "planta": 2, "resultado": 1, "realizadas;": 1, "empleados": 3, "adscritos": 2, "misma": 2, "proporcionada": 1, "observadores": 1, "asistan": 1, "pupilos;": 2, "actualizaciones": 1, "estudio;": 3, "asignado": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "quintus": 2, "asesores": 1, "asisten": 1, "66-": 1, "realicen;": 1, "cambios": 3, "actitud": 1, "citadas": 1, "posibles": 1, "dado": 1, "irregularidades": 1, "cometidas": 1, "administrativo": 4, "ocasionen": 3, "perjuicios": 4, "da\u00e3\u00b1os": 3, "emocionales": 1, "67-": 1, "objeto:": 1, "representar": 1, "intereses": 5, "asociados;": 1, "planteles;": 1, "cooperaciones": 2, "numerario": 1, "voluntario": 1, "6o": 1, "estimen": 1, "conducentes": 2, "irregularidad": 1, "abstendr\u00e3\u00a1n": 2, "laborales": 9, "organizaci\u00e3\u00b3n": 7, "concerniente": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "68-": 1, "69-": 1, "vincular": 1, "constantemente": 1, "opere": 1, "representantes": 14, "sindical": 6, "acudir\u00e3\u00a1n": 4, "exalumnos": 1, "miembros": 1, "interesados": 5, "consejo:": 1, "opinar\u00e3\u00a1": 2, "conocer\u00e3\u00a1": 8, "coadyuvar": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "inciso": 13, "b)": 2, "dar\u00e3\u00a1": 1, "c)": 3, "conozcan": 1, "detecten": 1, "hechos": 1, "delictivos": 1, "perjudicar": 1, "educando;": 2, "d)": 2, "sensibilizar\u00e3\u00a1": 1, "prevenga": 1, "delitos": 6, "procuren": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 2, "delitos;": 1, "e)": 2, "nota": 2, "f)": 2, "propiciar\u00e3\u00a1": 1, "salvaguardar": 1, "g)": 2, "considerados": 1, "competentes;": 1, "h)": 2, "56": 3, "i)": 2, "estimular\u00e3\u00a1": 2, "extraescolares": 2, "complementen": 1, "respalden": 1, "j)": 2, "emergencia": 4, "k)": 2, "comunitario": 2, "l)": 2, "temas": 2, "salvaguarda": 1, "personalidad": 2, "m)": 5, "adversas": 1, "influyan": 2, "facultado": 1, "convocatorias": 1, "trabajos": 1, "n)": 3, "respaldar\u00e3\u00a1": 1, "labores": 2, "cotidianas": 1, "o)": 1, "beneficio": 1, "70-": 1, "operar\u00e3\u00a1": 1, "distinguidos": 1, "gestionar\u00e3\u00a1": 1, "local:": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "tomando": 1, "municipio;": 2, "intercambio": 1, "interescolar": 1, "c\u00e3\u00advicos": 1, "deportivos": 1, "sociales;": 1, "particularmente": 1, "adolescentes;": 2, "propuestos": 1, "pedag\u00e3\u00b3gicos;": 2, "coadyuvar\u00e3\u00a1": 2, "cert\u00e3\u00a1menes": 1, "interescolares;": 1, "cabalmente": 2, "20-04-2015": 3, "preponderantes": 1, "impulsen": 1, "recorrido": 1, "contribuya": 1, "preventivos": 1, "cometer": 1, "demarcaciones": 2, "territoriales": 2, "71-": 1, "funcionar\u00e3\u00a1": 1, "an\u00e3\u00a1logo": 1, "asegurar\u00e3\u00a1": 1, "formadoras": 1, "productivo": 2, "c\u00e3\u00advico": 1, "social;": 1, "sistematizar\u00e3\u00a1": 1, "relativos": 2, "demandas": 1, "emanen": 1, "conformando": 1, "gestionar": 1, "instancias": 2, "apoyo;": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "colaborar\u00e3\u00a1": 1, "ellas": 1, "72-": 1, "instancia": 1, "encuentren": 2, "representados": 1, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "73-": 1, "cuestiones": 1, "aprecie": 1, "probable": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "medida": 1, "preventiva": 1, "encuentre": 2, "presuntamente": 1, "involucrado": 1, "aclare": 1, "audiencia": 1, "partes": 1, "involucradas": 1, "afectar\u00e3\u00a1": 1, "74-": 1, "masiva": 1, "contribuir\u00e3\u00a1n": 1, "sanciones": 6, "recurso": 15, "75-": 1, "educativos:": 1, "incumplir": 5, "cualesquiera": 3, "57;": 1, "suspender": 2, "medie": 2, "motivo": 6, "justificado": 2, "fortuito": 2, "mayor;": 2, "utilizar": 1, "autorice": 1, "admisi\u00e3\u00b3n": 2, "habr\u00e3\u00a1n": 1, "presentarlos;": 1, "fomente": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "notoriamente": 2, "ajenos": 1, "alimentos;": 1, "efectuar": 1, "pongan": 1, "riesgo": 1, "ocultar": 1, "conductas": 1, "oponerse": 1, "veraz": 1, "oportuna;": 1, "contravenir": 1, "contempladas": 1, "21": 7, "tercer": 10, "56;": 3, "preceptos": 1, "expedidas": 1, "fundamento": 2, "ella": 1, "prescripci\u00e3\u00b3n": 1, "m\u00e3\u00a9dica": 1, "consentimiento": 1, "informado": 1, "medicamentos": 2, "contengan": 3, "sustancias": 2, "psicotr\u00e3\u00b3picas": 2, "estupefacientes;": 2, "expulsar": 1, "segregar": 1, "negarse": 1, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "someterse": 1, "tratamientos": 1, "m\u00e3\u00a9dicos": 2, "presionar": 1, "acudan": 1, "cl\u00e3\u00adnicas": 1, "visitas": 1, "11-09-2013:": 1, "derog\u00e3\u00b3": 1, "entonces": 1, "\u00e3\u00baltimo": 5, "76-": 1, "sancionar\u00e3\u00a1n": 1, "con:": 1, "multa": 2, "equivalente": 1, "mil": 35, "veces": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 2, "cometa": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 4, "multas": 2, "impuestas": 1, "duplicarse": 1, "reincidencia": 2, "revocaci\u00e3\u00b3n": 3, "retiro": 2, "incurrir": 1, "otra": 2, "\u00e3\u00adndole": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "excluye": 1, "impuesta": 1, "77-": 1, "75": 10, "ley:": 1, "ostentarse": 1, "incorporado": 1, "estarlo;": 1, "59": 3, "supuestos": 1, "76": 3, "procederse": 1, "clausura": 2, "78-": 1, "otorgado": 1, "existen": 1, "justificadas": 1, "ameriten": 1, "presunto": 2, "infractor": 3, "plazo": 18, "naturales": 4, "manifieste": 1, "convenga": 2, "requeridos": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 2, "aportados": 1, "obre": 1, "expediente": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "cometi\u00e3\u00b3": 1, "producido": 1, "producirse": 1, "gravedad": 1, "socio-econ\u00e3\u00b3micas": 1, "intencional": 1, "79-": 1, "otorgada": 1, "produce": 1, "trate": 2, "referir\u00e3\u00a1": 1, "dicte": 3, "mientras": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 2, "contaba": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 2, "adoptar\u00e3\u00a1": 1, "durante": 2, "funcionando": 1, "juicio": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "concluya": 1, "80-": 1, "resoluciones": 3, "dictadas": 1, "interponerse": 3, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 1, "transcurrido": 2, "interesado": 2, "interponga": 1, "definitiva": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "respuesta": 1, "sesenta": 2, "solicitudes": 1, "81-": 1, "interpondr\u00e3\u00a1": 1, "escrito": 1, "inmediata": 2, "emiti\u00e3\u00b3": 1, "acto": 2, "recurrido": 1, "omiti\u00e3\u00b3": 1, "solicitud": 1, "receptora": 1, "sellarlo": 1, "firmarlo": 1, "recibido": 1, "anotar\u00e3\u00a1": 1, "hora": 1, "anexos": 1, "acompa\u00e3\u00b1e": 1, "devolver\u00e3\u00a1": 1, "copia": 1, "debidamente": 1, "sellada": 1, "firmada": 1, "82-": 1, "expresarse": 1, "nombre": 2, "domicilio": 1, "recurrente": 1, "agravios": 1, "acompa\u00e3\u00b1\u00e3\u00a1ndose": 1, "prueba": 1, "promovente": 1, "declarar": 1, "improcedente": 1, "83-": 1, "ofrecerse": 1, "pruebas": 4, "excepto": 1, "confesional": 1, "acompa\u00e3\u00b1arse": 1, "ofrecen": 1, "requieran": 2, "desahogo": 3, "abrir\u00e3\u00a1": 1, "treinta": 3, "est\u00e3\u00a9": 2, "conociendo": 1, "allegarse": 1, "adicionales": 2, "84-": 1, "fecha:": 1, "hubiesen": 1, "ofrecido": 1, "ofrecidas": 1, "hubieren": 1, "desahogado": 1, "notificar\u00e3\u00a1n": 1, "legales": 3, "personalmente": 1, "correo": 1, "certificado": 1, "acuse": 1, "recibo": 1, "85-": 1, "interposici\u00e3\u00b3n": 1, "suspender\u00e3\u00a1": 1, "impugnada": 1, "pecuniarias": 1, "concurren": 1, "solicite": 1, "recurrente;": 1, "admitido;": 1, "implique": 1, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "consumaci\u00e3\u00b3n": 1, "actos": 1, "omisiones": 1, "terceros": 1, "transitorios": 21, "primero-": 14, "entrar\u00e3\u00a1": 36, "vigor": 60, "d\u00e3\u00ada": 36, "segundo-": 15, "abrogan": 1, "29": 6, "noviembre": 9, "1973;": 1, "septiembre": 3, "1945;": 1, "profesores": 1, "20": 9, "1963": 1, "1975": 1, "derogan": 10, "opongan": 7, "tercero-": 9, "normativas": 1, "mencionadas": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "aplicando": 1, "normatividad": 2, "cuarto-": 6, "distrito": 43, "encargue": 1, "acuerde": 1, "entrada": 21, "citado": 3, "primer": 25, "16": 5, "quinto-": 3, "regularizar": 1, "circunstancia": 1, "distinto": 1, "sexto-": 3, "obligan": 1, "respetar": 1, "\u00e3\u00adntegramente": 1, "reconocer": 1, "titularidad": 1, "colectivas": 1, "f": 2, "9": 4, "dip": 72, "juan": 6, "ramiro": 1, "robledo": 1, "ruiz": 3, "presidente-": 61, "sen": 72, "mauricio": 1, "vald\u00e3\u00a9s": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "luis": 1, "moreno": 2, "bustamante": 1, "secretario": 42, "ram\u00e3\u00b3n": 2, "serrano": 1, "ahumada": 1, "secretario-": 38, "r\u00e3\u00babricas\"": 36, "89": 36, "debida": 37, "expido": 36, "residencia": 36, "doce": 3, "mes": 12, "1993-": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 36, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 36, "jos\u00e3\u00a9": 11, "patrocinio": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 8, "blanco": 1, "garrido": 1, "r\u00e3\u00babrica": 36, "art\u00e3\u008dculos": 2, "decretos": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 5, "44": 4, "segunda": 4, "columna": 4, "rengl\u00e3\u00b3n": 4, "18": 5, "decir:": 4, "49": 4, "38": 1, "sugerencia": 1, "52": 1, "consejeros": 1, "reforman": 33, "41": 9, "publicado": 37, "junio": 18, "2000": 1, "unico-": 3, "quedar": 36, "sigue:": 34, "": 12, "transitorio": 20, "df": 29, "abril": 26, "2000-": 1, "francisco": 15, "paoli": 1, "bolio": 1, "dionisio": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 6, "j\u00e3\u00a1come": 1, "vicepresidente": 1, "funciones-": 1, "guadalupe": 7, "s\u00e3\u00a1nchez": 2, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "porfirio": 1, "camarena": 1, "castro": 1, "seis": 6, "mil-": 1, "ernesto": 5, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "di\u00e3\u00b3doro": 1, "carrasco": 1, "altamirano-": 1, "30": 6, "2002": 3, "articulo": 1, "cabal": 2, "presupuestos": 5, "contemplar\u00e3\u00a1n": 1, "incremento": 1, "gradual": 2, "2006": 5, "8%": 1, "mandata": 1, "2002-": 3, "beatriz": 3, "elena": 7, "paredes": 3, "rangel": 3, "presidenta-": 10, "enrique": 22, "jackson": 7, "ram\u00e3\u00adrez": 13, "adela": 2, "cerezo": 2, "bautista": 2, "secretaria-": 33, "rafael": 1, "melgoza": 1, "radillo": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 2, "dos-": 2, "vicente": 9, "fox": 9, "quesada-": 9, "santiago": 8, "creel": 8, "miranda-": 5, "tercero": 17, "48": 8, "art\u00e3\u008dculo": 18, "\u00e3\u009anico-": 38, "lydia": 1, "madero": 5, "garc\u00e3\u00ada": 2, "adri\u00e3\u00a1n": 4, "rivera": 10, "crea": 1, "marzo": 10, "2003": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "meses": 6, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "rectores": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "espec\u00e3\u00adficamente": 1, "centro": 2, "superiores": 1, "antropolog\u00e3\u00ada": 2, "propuesta": 1, "integren": 1, "recibidas": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "comunicaciones": 1, "transportes": 1, "artes": 8, "indigenista": 1, "exteriores": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "periodo": 1, "integrarse": 1, "estatuto": 1, "expedirse": 1, "contado": 2, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 1, "hace": 2, "referencia": 3, "hacerse": 1, "quede": 1, "constituido": 1, "cuarto": 14, "censo": 2, "socioling\u00e3\u00bc\u00e3\u00adstico": 1, "levantado": 1, "subsecuentes": 5, "levantar\u00e3\u00a1n": 1, "quinto": 13, "egresos": 3, "partida": 1, "cumpla": 2, "sexto": 6, "congresos": 1, "analizar\u00e3\u00a1n": 1, "especificidades": 1, "etnoling\u00e3\u00bc\u00e3\u00adsticas": 1, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 3, "contaran": 1, "capacitado": 1, "dispondr\u00e3\u00a1n": 1, "normales": 1, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "octavo": 2, "contravengan": 2, "sara": 6, "castellanos": 7, "cort\u00e3\u00a9s": 6, "diez": 3, "tres-": 1, "10": 6, "2004": 1, "4": 4, "segundo;": 2, "primero;": 7, "vii;": 3, "vi;": 2, "iv;": 3, "33": 8, "37": 3, "tercero;": 2, "51": 3, "53": 3, "54": 1, "iii;": 5, "66": 3, "i;": 5, "77": 1, "objetivo": 1, "final": 1, "modifican": 2, "perentorio": 1, "haga": 1, "prerrequisito": 1, "calendarizaci\u00e3\u00b3n": 1, "octubre": 5, "2004-": 2, "manlio": 5, "fabio": 5, "beltrones": 5, "diego": 2, "fern\u00e3\u00a1ndez": 4, "cevallos": 2, "ramos": 2, "antonio": 1, "morales": 7, "pe\u00e3\u00b1a": 12, "yolanda": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cuatro-": 2, "enero": 5, "2005": 1, "t\u00e3\u00a9cnico-pedag\u00e3\u00b3gicos": 1, "subvenciones": 1, "terminal": 1, "marcos": 4, "torres": 4, "veintinueve": 4, "43": 2, "2": 5, "2006-": 4, "marcela": 4, "salas": 4, "p": 4, "isabel": 1, "mayo": 7, "seis-": 4, "mar\u00e3\u00ada": 12, "abascal": 4, "carranza-": 4, "adicionan": 26, "pasando": 3, "actual": 8, "actualizar": 1, "modernizar": 1, "1982": 1, "utilizando": 1, "esquema": 1, "sectorial": 1, "dependencia": 4, "patricia": 4, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "adiciona": 13, "65": 7, "\u00e3\u009anico": 6, "diecinueve": 2, "22": 4, "entrara": 1, "2007": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 14, "26": 2, "2007-": 1, "jorge": 5, "zerme\u00e3\u00b1o": 1, "infante": 1, "eugenia": 5, "jim\u00e3\u00a9nez": 1, "valenzuela": 4, "ren\u00e3\u00a1n": 7, "cleominio": 7, "zoreda": 7, "novelo": 7, "agosto": 4, "siete-": 1, "felipe": 14, "jes\u00e3\u00bas": 17, "calder\u00e3\u00b3n": 14, "hinojosa-": 14, "javier": 6, "acu\u00e3\u00b1a-": 1, "17": 6, "2008": 3, "2008-": 3, "ruth": 3, "zavaleta": 3, "salgado": 3, "miranda": 3, "olga": 2, "chozas": 4, "nueve": 1, "ocho-": 3, "camilo": 3, "mouri\u00e3\u00b1o": 3, "terrazo-": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 23, "villanueva": 1, "abraj\u00e3\u00a1n": 1, "2009": 4, "2009-": 4, "cesar": 4, "horacio": 4, "duarte": 4, "jaquez": 4, "gustavo": 4, "mu\u00e3\u00b1oz": 4, "maria": 5, "jimenez": 3, "gabino": 3, "cu\u00e3\u00a9": 3, "monteagudo": 3, "trece": 3, "nueve-": 4, "lic": 5, "fernando": 5, "g\u00e3\u00b3mez": 8, "mont": 5, "urueta-": 5, "2o": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 29, "32": 4, "xv;": 2, "detecci\u00e3\u00b3n": 1, "margarita": 1, "arenas": 1, "guzman": 1, "diecis\u00e3\u00a9is": 4, "2010": 2, "erogaciones": 6, "realizarse": 3, "aprobados": 3, "asamblea": 3, "legislativa": 3, "2010-": 3, "ramirez": 3, "acu\u00e3\u00b1a": 2, "navarrete": 2, "jaime": 2, "arturo": 2, "vazquez": 1, "aguilar": 2, "veintiocho": 1, "diez-": 2, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "penal": 1, "penales;": 1, "culto": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "consumidor": 1, "reglamentaria": 3, "5": 1, "relativo": 2, "profesiones": 2, "19": 4, "69": 4, "70;": 1, "xvi": 3, "7o;": 3, "fracciones;": 1, "31;": 2, "42;": 2, "constituirse": 1, "65;": 2, "66;": 2, "73;": 1, "actuales": 2, "pasar": 1, "ac": 1, "(ceneval)": 1, "efectuados": 1, "per\u00e3\u00adodo": 1, "iniciados": 1, "vigentes": 1, "momento": 2, "instauraci\u00e3\u00b3n": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "blake": 4, "mora-": 4, "2011": 3, "xi;": 1, "x;": 1, "quinto;": 1, "22;": 1, "xiv;": 1, "40;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 7, "43;": 1, "47": 1, "50": 1, "61": 2, "62;": 2, "70": 6, "71": 3, "72;": 1, "13;": 3, "registros": 1, "hacen": 1, "coordinada": 1, "marin": 2, "garcia": 1, "almanza": 1, "veinticuatro": 1, "once-": 3, "nutricional": 1, "2011-": 3, "jesus": 1, "aguirre": 1, "maldonado": 1, "9o": 5, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "dolores": 1, "r\u00e3\u00ado": 1, "2012": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "morf\u00e3\u00adn": 2, "perez": 1, "dominguez": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "4o": 2, "2013": 2, "3o;": 2, "9o;": 1, "obligatoriedad": 1, "disponen": 1, "declara": 1, "2013-": 2, "cordero": 4, "arroyo": 6, "vieyra": 2, "lilia": 2, "merodio": 2, "reza": 2, "magdalena": 1, "socorro": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "monreal": 1, "trece-": 2, "nieto-": 11, "miguel": 13, "\u00e3\u0081ngel": 11, "osorio": 11, "chong-": 11, "6o;": 1, "xii;": 1, "viii;": 1, "ii;": 2, "29;": 1, "34": 1, "57": 1, "58": 1, "67": 1, "g);": 1, "xvi;": 2, "8o;": 1, "10;": 1, "11;": 2, "ter": 3, "qu\u00e3\u00a1ter": 1, "14;": 3, "15;": 1, "25;": 1, "xvii": 2, "33;": 3, "subsecuente": 2, "58;": 1, "adecuar": 1, "formar\u00e3\u00a1": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "lleve": 1, "descentralizaci\u00e3\u00b3n": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 2, "180": 4, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 3, "instalarse": 1, "octavo-": 1, "revisar\u00e3\u00a1": 1, "f\u00e3\u00b3rmula": 1, "distribuye": 1, "fondo": 1, "iniciar": 1, "reformas": 1, "pertinentes": 1, "necesaria": 1, "noveno-": 1, "adecuar\u00e3\u00a1n": 1, "dejar": 1, "oponga": 1, "limite": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 4, "incluya": 1, "ocupacionales": 1, "adscrito": 1, "generen": 3, "presupuestaria": 2, "apruebe": 1, "sector": 2, "fiscal": 3, "progresiva": 2, "revisar": 1, "modelo": 1, "subsidios": 1, "inequidad": 1, "orozco": 3, "gomez": 1, "barrera": 4, "tapia": 4, "org\u00e3\u00a1nica": 3, "2014": 2, "conacyt": 4, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "repositorio": 2, "contar\u00e3\u00a1": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "convocar": 1, "organizar": 1, "homologaci\u00e3\u00b3n": 2, "existente": 1, "ejecutarse": 1, "impulso": 1, "consorcio": 1, "2014-": 2, "ra\u00e3\u00bal": 2, "cervantes": 1, "andrade": 1, "merilyn": 1, "pozos": 1, "catorce-": 2, "noventa": 1, "barbosa": 2, "huerta": 2, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "lucero": 1, "salda\u00e3\u00b1a": 1, "2015": 2, "2015-": 2, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "quince-": 2, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "xiii;": 1, "respectivamente": 2, "transforma": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "expedientes": 1, "archivos": 2, "acervos": 1, "formato": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "contenidas": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 5, "desconcentrados": 4, "paraestatales": 2, "queden": 1, "coordinados": 1, "respetados": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 3, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "despacho": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 3, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "concernientes": 1, "coordina": 1, "referencias": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "materias": 1, "arte": 1, "reguladas": 1, "noveno": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "aprobado": 2, "quedan": 1, "agrupados": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "destinarse": 1, "prioritarios": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "zambrano": 3, "grijalva": 3, "roberto": 3, "gil": 3, "zuarth": 3, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "2016": 2, "51;": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 1, "posterior": 1, "90": 1, "2016-": 2, "octavio": 1, "pedroza": 1, "gait\u00e3\u00a1n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "1": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "23": 2, "ahora": 3, "a);": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1n": 1, "numeral": 1, "convenci\u00e3\u00b3n": 1, "asignen": 1, "progresividad": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "hilda": 1, "flores": 3, "escalera": 1, "veintisiete": 1, "2017": 2, "2o;": 1, "38;": 1, "60;": 1, "cubrirse": 1, "derivada": 1, "movimientos": 1, "compensados": 1, "contados": 1, "60": 1, "equiparaci\u00e3\u00b3n": 1, "incorporada": 1, "afirmativas": 1, "2017-": 3, "pablo": 1, "escudero": 1, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "dom\u00e3\u00adnguez": 1, "rex": 1, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 2, "previsiones": 1, "incluido": 1, "obras": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "observando": 1, "virtuales": 1, "compatibles": 1, "mar\u00e3\u00adn": 2, "gerardo": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 2, "valle": 2, "laisequilla": 2, "5o": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "sancionar": 2, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "asistencia": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "contabilidad": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "forestal": 1, "silvestre": 1, "residuos": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "sociedades": 1, "monumentos": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "concurrentes": 1, "2018": 1, "g": 1, "dieciocho-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 19-01-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.-Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nCARLOS SALINAS DE GORTARI, Presidente Constitucional des los Estados Unidos Mexicanos, a \n\nsus habitantes sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00O00 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00O00 1\n19-01-2018 19-01-2018 Z 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n. . Fp 1\n\nCARLOS_SALINAS_DE_GORTARI carlos_salinas_de_gortari NP00SP0 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional presidente_constitucional NP00O00 1\ndes d NCFP000 0.998103\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00V00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "19-01-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "des": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00o00": 7, "1": 37, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "19-01-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "sp": 3, "el": 9, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "np00sp0": 1, "presidente_constitucional": 2, "des": 1, "d": 1, "ncfp000": 1, "0998103": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "np00v00": 1, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 1777, "coordinar": 6, "adscribir": 2, "xi_bis_de_el_art\u00e3": 1, "[??:12/11/2002:????:??]": 1, "juan_ramiro_robledo_ruiz": 1, "p\u00e3\u00bablica_deber\u00e3": 1, "conforme_a": 7, "adscribir\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 6, "gobierno": 2, "[??:15/4/2015:????:??]": 1, "licenciatura": 2, "diecis\u00e3": 6, "73": 2, "desarrollo_social": 1, "publicada": 1, "debe": 1, "ncms000": 1, "ltima": 2, "ley_para_la_protecci\u00e3": 1, "magdalena_de_el_socorro_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "conacyt": 1, "obligatorio": 1, "ficamente": 1, "guadalupe_perez_dominguez": 1, "carrasco_altamirano": 1, "c": 1, "estatuto": 1, "x": 10, "ejercicio": 5, "hilda_e_flores_escalera": 1, "competente": 5, "reducir": 1, "cimo": 6, "ncfs000": 3, "f\u00e3": 1, "[??:20/11/2014:????:??]": 1, "23": 1, "1": 77, "cumplimiento": 46, "dof": 2, "72": 2, "099698": 1, "correspondiente": 8, "revisar": 1, "medio": 4, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "realizar\u00e3": 3, "4": 12, "cevallos_ramos": 2, "valenzuela": 1, "por_lo_menos": 1, "np00sp0": 1, "r\u00e3\u00babrica": 72, "consejo": 2, "de_acuerdo_con": 3, "consejero": 1, "instalar": 1, "homologaci\u00e3": 2, "se\u00e3": 4, "aguilar": 1, "90": 2, "[??:17/4/2009:????:??]": 3, "patrocinio_gonz\u00e3": 1, "documentaci\u00e3": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "electr\u00e3": 1, "presidente_constitucional": 2, "prev\u00e3": 1, "nccs000": 1, "pe\u00e3": 1, "llevar_a_cabo": 2, "dp3cpn": 1, "[??:28/1/2011:????:??]": 1, "secuestro": 1, "ley_que_establece_la_educaci\u00e3": 1, "deber": 44, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 11, "gratuito": 2, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 1, "yolanda_e_gonz\u00e3_\u00a1_lez_hern\u00e3": 1, "consumidor": 1, "dicha": 1, "blanco_garrido": 1, "transferir\u00e3": 1, "asistencia": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "trayectoria": 1, "ix": 10, "este": 18, "funcionamiento": 2, "rengl\u00e3": 4, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "61": 2, "dispondr\u00e3": 3, "atenci\u00e3": 2, "derivada": 1, "180": 4, "disposici\u00f3n": 40, "integraci\u00e3": 1, "viii": 9, "xvii": 2, "8": 4, "0999903": 1, "monreal": 1, "dependencia": 4, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "75": 9, "quien": 1, "47": 1, "tomar": 1, "instauraci\u00e3": 1, "derivar": 2, "encontrar": 2, "0686998": 1, "quinto": 9, "zquez": 1, "dejar": 1, "estatal": 2, "servicio_profesional_docente": 1, "antonio_morales": 1, "otorgar": 1, "calendario": 1, "director": 1, "definici\u00e3": 1, "ocupacional": 1, "emitir": 2, "[??:28/6/2010:????:??]": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas": 1, "ctimas": 1, "numeral": 1, "instalaci\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "mez": 8, "da0mp0": 1, "cs": 1, "denominar": 1, "[??:20/6/2006:????:??]": 1, "decreto": 153, "osorio_chong": 11, "ejecutivo_federal": 1, "ii": 12, "ii_bis": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "transitorio_\u00e3": 2, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 4, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "discapacidad": 1, "56": 4, "santiago_creel_miranda": 8, "monteagudo": 3, "[??:21/6/2011:????:??]": 1, "expedir": 41, "j\u00e3": 1, "permitir": 1, "hasta": 4, "7o": 14, "texto": 2, "[??:13/3/2003:????:??]": 1, "eficiencia": 1, "19-01-2018": 2, "motivo": 4, "[??:20/12/1963:????:??]": 1, "integrar": 2, "creer": 1, "cualquiera": 4, "tal": 7, "[??:??/12/2004:????:??]": 2, "[??:17/6/2008:????:??]": 1, "a_cargo_de": 1, "etnoling\u00e3": 1, "emisi\u00e3": 2, "radio_educaci\u00e3": 1, "[??:29/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ramirez_marin": 2, "mar\u00e3": 10, "oficial": 1, "continuar\u00e3": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 34, "superior": 8, "fortalecimiento": 3, "[??:2/11/2007:????:??]": 1, "resolver\u00e3": 1, "biles": 1, "normal": 3, "desconcentrado": 4, "relaciones_exteriores": 1, "bajo": 1, "\u00e2": 69, "76": 2, "a_fin_de": 5, "ejecutar": 1, "representante": 2, "equiparaci\u00e3": 1, "fiscal": 3, "actualizar": 1, "entidad": 6, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "profesi\u00f3n": 2, "entrada": 21, "ser\u00e3": 4, "xvi": 5, "federal_de_procedimientos_penales": 1, "derogar": 10, "previo": 1, "de": 567, "-": 426, "derecho": 3, "34": 1, "emergencia": 1, "ambiente": 1, "efectuar": 1, "mara": 4, ";": 143, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 5, "constituir\u00e3": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "estar": 2, "3o": 7, "odo": 1, "[??:26/4/2007:????:??]": 1, "13": 13, "sobre": 5, "28": 2, "[??:16/11/2011:????:??]": 1, "destinar": 1, "dirigir": 3, "francisco_jos\u00e3": 1, "45": 2, "xii_bis": 2, "ley_nacional_de_educaci\u00e3": 1, "reconocer": 1, "incorporar": 1, "persona": 1, "xiv": 6, "diputados_de_el_congreso_de_la_uni\u00e3_\u00b3_n_establecer\u00e3": 1, "archivo": 1, "competencia": 8, "ren\u00e3": 7, "os": 1, "[??:2/7/2010:????:??]": 1, "jose_gonzalez_morfin": 1, "ejercer\u00e3": 1, "[??:22/3/2017:????:??]": 1, "ver": 15, "deber\u00e3": 8, "distrito_federal": 39, "sector": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "nombre": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 3, "contener": 5, "veintis\u00e3": 2, "objeto": 1, "progresividad": 1, "organizar\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 4, "sp": 3, "60": 3, "sistema_de_informaci\u00e3": 3, "normativa": 5, "unico": 3, "marco": 5, "d": 1, "me": 2, "aplicable": 7, "asimismo": 1, "nuevo": 1, "publicaci\u00e3": 78, "calidad": 4, "utilizar": 1, "trav\u00e3": 1, "presupuesto": 9, "\u009a": 46, "poder_ejecutivo_federal": 2, "un": 1, "0449861": 1, "dionisio_p\u00e3": 1, "ciclo": 1, "presente": 119, "inicial": 3, "ni\u00e3": 1, "gramo": 1, "cnico-pedag\u00e3": 1, "0494509": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 2, "gabino_cu\u00e3": 3, "censo_general_de_poblaci\u00e3": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 78, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "no": 55, "sin_perjuicio_de": 1, "contar": 4, "promover\u00e3": 1, "[??:17/10/2017:????:??]": 1, "respetar": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 5, "uso": 1, "social": 3, "incluir\u00e3": 1, "fp": 2, "[??:4/7/2008:????:??]": 2, "da0ms0": 4, "66": 5, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "especificidad": 1, "razonable": 1, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "culo": 247, "jaime_arturo_vazquez_aguilar": 1, "referir": 9, "hinojosa": 14, "principio": 1, "levantar": 1, "establecer\u00e3": 3, "r\u00e3\u00babricas": 36, "ver\u00e3": 1, "[??:27/4/2006:????:??]": 2, "ngel": 11, "modificaci\u00e3": 3, "presupuestario": 2, "erogaci\u00f3n": 6, "ley_general_de_pesca": 1, "\u00ad": 435, "xi": 6, "xii_quintus": 1, "[??:??/9/2013:????:??]": 1, "gena": 5, "luis_moreno_bustamante": 1, "escudo_nacional": 2, "administraci\u00e3": 1, "dem\u00e3": 12, "[??:15/12/2002:????:??]": 2, "plazo": 12, "perentorio": 1, "trata_de_personas": 1, "48": 9, "pedag\u00e3": 1, "12": 22, "colectivo": 1, "autorizar\u00e3": 1, "8o": 3, "vmm02p0": 1, "xico": 74, "mecanismo": 1, "[??:29/4/2010:????:??]": 2, "consejo_nacional_de_participaci\u00e3": 2, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ndose": 15, "ernesto_cordero_arroyo": 4, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "69": 4, "20": 4, "servido": 1, "i_bis": 2, "vmn0000": 1, "estados": 1, "saber": 1, "pa\u00e3": 2, "culto_p\u00e3\u00bablico": 1, "sectorial": 1, "fern\u00e3": 2, "consorcio_nacional_de_recursos_de_informaci\u00e3": 1, "virtual": 1, "rico": 2, "[??:??/6/2000:????:??]": 1, "cual": 2, "55": 2, "procedimiento": 4, "d\u00e3": 62, "44": 4, "adolescentes": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 2, "fg": 1, "derechos_de_las_personas": 1, "[??:9/7/1993:????:??]": 1, "tendr\u00e3": 3, "jaime_arturo_v\u00e3": 1, "\"": 36, "paulatino": 1, "0999889": 1, "v\u00e3": 1, "seguir\u00e3": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "tratar": 1, "mites": 1, "respecto_de": 1, "mediante": 1, "sticas": 1, "[??:13/7/1993:????:??]": 1, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica_de_la_administraci\u00e3": 1, "abascal_carranza": 4, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "15": 1, "ram\u00e3": 2, "89": 36, "41": 9, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "durante": 1, "asegurar": 1, "declarar": 1, "77": 1, "oz": 4, "anual": 2, "32": 4, "gicas": 1, "impulso": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "acordar": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "servir": 1, "ba\u00e3": 1, "i_de_el_art\u00e3": 35, "sindical": 2, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "cumplir": 6, "pozo": 1, "ncfp000": 1, "expedici\u00e3": 1, "[??:6/10/2011:????:??]": 1, "momento": 2, "6o": 1, "sujetar\u00e3": 3, "educaci\u00e3_\u00b3_n_p\u00e3\u00bablica_emitir\u00e3": 1, "ley_general_de_transparencia_y_acceso": 1, "rdenes": 1, "maestros": 1, "efecto": 6, "encargar": 1, "egreso": 1, "vigor": 60, "[??:12/6/2000:????:??]": 1, "a_efecto_de": 2, "distrito": 1, "vi": 1, "relaci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_educaci\u00e3": 1, "ix_bis": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 14, "ra\u00e3\u00bal_dom\u00e3": 1, "respeto": 1, "conacyt_procurar\u00e3": 1, "mart\u00e3": 1, "[??:??/3/2003:????:??]": 1, "arambula": 1, "protecci\u00e3": 3, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "mulo": 1, "ndez": 5, "43": 3, "gardu\u00e3": 1, "50": 1, "sujeto": 1, "cuyo": 1, "dip": 72, "implementar": 2, "b\u00e3": 9, "53": 3, "fracci\u00e3": 131, "partida": 1, "ale": 1, "[??:31/12/1975:????:??]": 1, "existente": 1, "y": 307, "c\u00e3": 8, "con": 47, "[??:10/6/2013:????:??]": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "educativo": 28, "respectivo": 10, "ordenamiento": 2, "[??:13/4/2009:????:??]": 3, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 2, "37": 3, "nivel": 11, "proveer": 1, "patricia_villanueva_abraj\u00e3": 1, "base": 3, "francisco_arroyo_vieyra": 2, "0992728": 1, "gradual": 2, "p\u00e3": 111, "sar": 2, "despacho": 1, "cient\u00e3": 1, "prever": 4, "adultos": 1, "62": 2, "gico": 1, "obra": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "sticos": 3, "constituci\u00e3": 43, "pol\u00e3": 42, "ste": 1, "z": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 2, "fe": 1, "[??:4/1/2005:????:??]": 1, "repositorio_nacional": 2, "nieto": 11, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "[??:24/1/2011:????:??]": 1, "conjunto": 1, "lectivo": 2, "desde": 1, "dica": 2, "infante": 1, "organismo": 1, "[??:30/4/2013:????:??]": 1, "periodo": 1, "plantilla": 1, "inequidad": 1, "personal": 4, "materia_electoral": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "ley_de_ciencia_y_tecnolog\u00e3": 1, "en_materia_de": 10, "reformar": 37, "antes": 1, "derechos_de_ni\u00e3": 1, "obligatoriedad": 1, "[??:27/5/2000:????:??]": 1, "24": 2, "roberto_gil_zuarth": 3, "constituir": 2, "fecha": 4, "a\u00e3": 8, "aprobar": 6, "general": 1, "decreto_deber\u00e3": 1, "conformidad": 3, "prerrequisito": 1, "rafael_melgoza_radillo": 1, "terminal": 1, "modelo": 1, "xiv_bis": 2, "plan": 2, "modificaci\u00f3n": 1, "asunto": 1, "final": 1, "centro_nacional_de_evaluaci\u00e3": 1, "municipal": 1, "ntegramente": 1, "30": 2, "ruth_zavaleta_salgado": 3, "[??:29/4/2008:????:??]": 2, "capacidad": 1, "impartir": 1, "federal_de_servicios_educativos": 1, "transformar": 1, "secretario_de_cultura": 1, "0986111": 1, "inclusivo": 2, "pueblos_ind\u00e3": 2, "propiedad": 1, "alcanzar": 1, "actual": 10, "tecnolog\u00e3": 1, "ceneval": 1, "local": 4, "xxi": 1, "tiempo": 2, "18": 2, "ampliar": 1, "conducente": 3, "099689": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ingreso": 1, "rmula": 1, "58": 2, "49": 4, "40": 1, "primario": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 7, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 4, "entrar": 1, "manera": 3, "necesario": 7, "formaci\u00e3": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "0550139": 1, "formato": 1, "sus": 1, "prestar": 1, "analizar\u00e3": 1, "primero": 20, "escuela": 2, "consideraci\u00e3": 1, "lineamiento": 10, "elena_barrera_tapia": 4, ")": 9, "constar": 1, "congreso": 1, "el_conacyt_expedir\u00e3": 1, "mandata": 1, "escuelas_formar\u00e3": 1, "legislatura": 3, "registro_nacional_de_alumnos": 1, "registro": 2, "conformar": 1, "[??:19/4/2016:????:??]": 1, "diverso": 11, "javier_orozco_gomez": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "rector": 1, "xii": 8, "depender\u00e3": 1, "cubrir": 1, "[??:20/4/2015:????:??]": 1, "25": 7, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 36, "abrir": 1, "comisi\u00f3n": 1, "t\u00e3": 6, "posterior": 1, "iv_bis": 1, "[??:18/4/2006:????:??]": 2, "columna": 4, "nez": 2, "[??:??/8/2010:????:??]": 1, "corresponder\u00e3": 2, "aq0cs00": 1, "[??:20/5/2014:????:??]": 2, "mite": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "dorar": 1, "x_bis": 1, "articular": 1, "enrique_pe\u00e3": 11, "sabed": 1, "sistema_educativo_nacional": 1, "16": 3, "especial": 3, "producto_interno_bruto": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 7, "[??:19/8/2010:????:??]": 1, "delitos": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes_y_literatura": 1, "54": 1, "maria_de_jesus_aguirre_maldonado": 1, "servicio": 4, "secretar\u00e3": 32, "ley_general_de_derechos_ling\u00e3_\u00bc_\u00e3": 2, "alado": 2, "unidad": 2, "secretario": 69, "relacionar": 1, "rrez": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "nutricional": 1, "organizaci\u00e3": 2, "acu\u00e3": 2, "atender": 1, "paoli_bolio": 1, "antropolog\u00e3": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 3, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "np00o00": 7, "mauricio_vald\u00e3": 1, "celebrar": 1, "\u00bc": 2, "valle_laisequilla": 2, "propuesta": 2, "[??:8/4/2014:????:??]": 1, "v_de_el_art\u00e3": 1, "titularidad": 1, "i": 24, "fc": 4, "[??:15/7/2008:????:??]": 2, "crear": 1, "sta": 1, "v_ter_de_el_art\u00e3": 1, "iii": 17, "su": 115, "22": 1, "objetivo": 2, "consulta": 1, "h\u00e3": 1, "\u00a9": 160, "prop\u00e3": 3, "entrar\u00e3": 35, "s\u00e3": 8, "censo": 1, "fin": 6, "tico": 1, "[??:11/9/2013:????:??]": 1, "ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3": 1, "podr\u00e3": 2, "14": 17, "distinto": 1, "gina": 5, "media": 1, "[??:22/6/2009:????:??]": 1, "asignar": 1, "facultad": 1, "beatriz_elena_paredes_rangel": 3, "mica": 1, "sancionar": 1, "juan_camilo_mouri\u00e3": 3, "forma": 1, "los": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "[??:9/6/2008:????:??]": 1, "respectivamente": 2, "cobertura": 1, "moreno_rivera": 1, "adecuaci\u00e3": 1, "constitucional": 2, "le": 1, "inciso": 7, "[??:19/12/2014:????:??]": 1, "[??:??/7/1993:????:??]": 1, "considerar": 2, "penal_federal": 1, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "publicar": 43, "estados_unidos_mexicanos": 46, "[??:10/11/2011:????:??]": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "\u0081": 11, "xiii": 7, "se": 162, "[??:16/3/2017:????:??]": 1, "mbito": 4, "detecci\u00e3": 1, "regulaci\u00e3": 1, "habitantes": 1, "viii_bis": 1, "sen": 72, "informaci\u00e3": 7, "[??:6/5/2000:????:??]": 1, ":": 46, "fd": 2, "[??:24/3/2015:????:??]": 1, "modificar": 3, "nguez": 1, "condici\u00f3n": 1, "acad\u00e3": 1, "vulnerabilidad": 1, "21": 4, "tecnol\u00e3": 2, "inmediato": 2, "carlos_mar\u00e3": 4, "deporte": 1, "apartado_b": 1, "\u00b1": 41, "stica": 1, "convenir": 1, "mismo": 5, "bis": 6, "silvano_aureoles_conejo": 1, "norma": 2, "secretario_de_educaci\u00e3": 4, "pr0cn00": 1, "patricio": 1, "normatividad": 2, "margen": 2, "modernizar": 1, "iv": 14, "nica": 2, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "\u00e3": 62, "tener": 1, "integrar\u00e3": 1, "ley_entrar\u00e3": 1, "instituci\u00f3n": 5, "65": 9, "pertinente": 1, "historia": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "ley": 17, "bien": 1, "[??:28/4/2009:????:??]": 1, "[??:29/7/1993:????:??]": 1, "alumno": 1, "carlos_navarrete_ruiz": 2, "n": 653, "material": 4, "0998775": 1, "maria_guadalupe_garcia_almanza": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "garantizar": 7, "marcela_gonz\u00e3": 4, "menci\u00f3n": 1, "dentro_de": 11, "jos\u00e3": 10, "estudios_superiores": 1, "incluir": 6, "obligar": 1, "habitante": 1, "legal": 2, "maria_eugenia_jimenez_valenzuela": 3, "familia": 2, "63": 2, "colegiado": 1, "hacienda": 1, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 1, "4o": 2, "[??:21/3/2017:????:??]": 1, "consejo_nacional_de_el_instituto": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "\u0089": 3, "presupuestal": 1, "trabajador": 2, "ser": 10, "equidad": 2, "instrumento": 1, "serrano_ahumada": 1, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3_\u00b3_n_publicado": 1, "hacer_referencia": 3, "digital": 1, "v_bis": 1, "cargo": 5, "resguardo": 1, "parte": 2, "levantar\u00e3": 1, "emitir\u00e3": 3, "vicepresidente": 1, "diputados": 3, "aplicar": 1, "ese": 1, "transitorio": 37, "convenio": 1, "observancia": 36, "participaci\u00e3": 4, "[??:21/4/2016:????:??]": 1, "terrazo": 3, "territorial": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "[??:??/8/2007:????:??]": 1, "sugerencia": 2, "xi_bis": 2, "autor": 1, "sin": 1, "segundo": 30, "cabal": 2, "federativo": 4, "[??:14/12/2002:????:??]": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "art\u00e3": 207, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "org\u00e3": 1, "consejo_nacional_de_el_instituto_que_fungir\u00e3": 1, "centro_de_investigaci\u00e3": 1, "[??:2/6/2006:????:??]": 2, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "\u00a6": 69, "lic": 5, "iniciar": 2, "[??:29/11/1973:????:??]": 1, "instituciones": 1, "logo": 1, "encaminar": 1, "51": 4, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "trabajo": 1, "10": 7, "1982": 1, "eugenia_jim\u00e3": 1, "relaci\u00e3": 1, "prioritario": 1, "8/100": 1, "cesar_horacio_duarte_jaquez": 4, "finalidad": 2, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "\u008d": 20, "nchez": 2, "sistema": 4, "m\u00e3": 36, "9o": 6, "federal": 5, "(": 1, "alan": 2, "progresivo": 2, "permanencia": 1, "entender\u00e3": 2, "compatible": 1, "comunicaciones_y_transportes": 1, "determinar": 3, "agrupar": 1, "rigi\u00e3": 1, "\u00a1": 299, "geogr\u00e3": 1, "compensatorio": 1, "[??:21/4/2008:????:??]": 1, "jorge_zerme\u00e3": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "cr\u00e3": 1, "v": 6, "estado": 5, "octavio_pedroza_gait\u00e3": 1, "preescolar": 2, "proyecto": 1, "maestro": 4, "uno": 56, "legislaci\u00e3": 1, "conacyt_contar\u00e3": 1, "di\u00e3": 1, "70": 7, "vivienda": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "vaip3s0": 1, "administrativo": 7, "instancia": 1, "adecuar": 1, "har\u00e3": 1, "otro": 2, "vigente": 3, "2o": 5, "escolar": 3, "tanto": 5, "francisco_blake_mora": 4, "x_de_el_art\u00e3": 1, "antes_de": 1, "ahora": 3, "dicas": 3, "artes": 6, "59": 2, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa": 1, "df": 29, "ptimo": 7, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "descentralizaci\u00e3": 1, "convenci\u00e3": 1, "paraestatal": 2, "cabalmente": 1, "presidenta": 4, "[??:21/10/2010:????:??]": 1, "morales_torres": 4, "artes_continuar\u00e3": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "residencia": 2, "espec\u00e3": 1, "[??:??/6/2006:????:??]": 2, "do": 1, "sara_isabel_castellanos_cort\u00e3": 1, "para": 125, "implementaci\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "contravenir": 2, "sica": 10, "64": 1, "[??:30/12/2002:????:??]": 2, "gen_as": 6, "rminos": 5, "abrogar": 1, "esquema": 1, "ind\u00e3": 6, "nccp000": 1, "econ\u00e3": 1, "obligaci\u00e3": 3, "des": 1, "tica": 42, "3": 38, "circunstancia": 1, "disponibilidad": 3, "jur\u00e3": 5, "observar": 1, "superior_ac": 1, "inicio": 1, "a_partir_de": 14, "criterio": 4, "miguel_barbosa_huerta": 2, "5": 9, "lez": 5, "olga_patricia_chozas": 2, "0998103": 1, "autoridad": 18, "instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3": 1, "instituto_nacional_indigenista": 1, "sello": 2, "seguir": 34, "estudio": 3, "seguridad": 1, "formar": 1, "cuarto": 10, "que": 118, "subvenci\u00f3n": 1, "diego_fern\u00e3": 2, "reglamento_de_cooperativas_escolares": 1, "rrafos": 19, "docente": 1, "pasar": 4, "arte": 1, "previsi\u00f3n": 1, "ximo": 1, "31": 5, "presidente": 67, "como": 45, "vii": 11, "fondo_de_aportaciones_para_la_educaci\u00e3": 1, "intersecretariales": 1, "[??:7/10/2004:????:??]": 1, "ejecutivo_federal_deber\u00e3": 1, "recurso": 9, "29": 4, "xv": 6, "siguiente": 45, "2006": 1, "np00v00": 1, "fracci\u00f3n": 30, "sancionar_los_delitos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "[??:3/3/2009:????:??]": 3, "stico": 1, "educaci\u00e3": 34, "autorizar": 2, "6": 14, "javier_orozco_g\u00e3": 2, "[??:22/6/2006:????:??]": 1, "civil": 1, "el": 1475, "libro": 3, "propio": 1, "per\u00e3": 1, "creaci\u00e3": 1, "porfirio_camarena_castro": 1, "chozas": 2, "todo": 15, "38": 2, "adela_cerezo_bautista": 2, "acervo": 1, "52": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 3, "por": 92, "mes": 6, "gicos": 2, "morales": 1, "rez": 19, "\u0080": 69, "anterior": 3, "comer": 1, "[??:??/12/2002:????:??]": 2, "mbitos": 1, "oponer": 8, "medida": 1, "salas_p": 4, "acci\u00f3n": 2, "errata": 1, "naturaleza": 3, "proveer\u00e3": 1, "contemplar\u00e3": 1, "migraci\u00e3": 1, "programa": 5, "guadalupe_s\u00e3": 1, "regular": 2, "normal_para_profesores_de_centros_de_capacitaci\u00e3": 1, "financiero": 2, "disponible": 1, "socioling\u00e3": 1, "modalidad": 1, "romero": 1, "sobresaliente": 1, "equivalente": 1, "cubrir\u00e3": 1, "capacitar": 2, "decir": 18, "evaluaci\u00e3": 1, "a": 390, "llevar\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica_convocar\u00e3": 1, "consejo_nacional": 2, "actividad": 3, "[??:26/4/2011:????:??]": 1, "regularizar": 1, "11": 6, "caso": 5, "haber": 1, "cabo": 3, "guez": 1, "recibir": 1, "intelectual": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "dar": 8, "establecer": 6, "funci\u00f3n": 1, "laboral": 3, "71": 3, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "guti\u00e3": 1, "gica": 2, "con_respecto_a": 1, "adri\u00e3": 4, "di0ms0": 1, "opini\u00e3": 1, "lucero_salda\u00e3": 1, "hist\u00e3": 1, "concurrente": 1, "vmp00sf": 1, "prever\u00e3": 1, "7": 9, "incremento": 1, "reforma": 27, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 2, "obligaci\u00f3n": 1, "movimiento": 1, "mencionar": 2, "\u00b3": 625, "generar": 3, "concerniente": 1, "est\u00e3": 3, "humano": 1, "comunicaci\u00e3": 1, "mayor": 4, "5o": 1, "estructura": 3, "regular\u00e3": 1, "realizar": 5, "subsidio": 1, "[??:30/11/2017:????:??]": 1, "secretaria": 3, "p\u00e3\u00bablica": 14, "planta": 1, "social_deber\u00e3": 1, "ley_general_en_materia_de_delitos_electorales": 1, "dice": 1, "67": 1, "mont_urueta": 5, "en_virtud_de": 1, "corresponder": 1, "expediente": 1, "as": 23, "19": 2, "compensar": 1, "[??:10/12/2004:????:??]": 1, "poder": 1, "concluir": 1, "afirmativo": 1, "ez": 1, "surtir\u00e3": 1, "[??:20/6/2011:????:??]": 1, "[??:7/12/2004:????:??]": 1, "ley_de_educaci\u00e3": 1, "natural": 3, "9": 3, "lo": 2, "subsecuente": 7, "[??:7/9/1945:????:??]": 1, "cat\u00e3": 1, "57": 1, "iii_bis": 1, "mico": 1, "consejo_nacional_de_el_instituto_nacional_de_lenguas_ind\u00e3": 2, "ley_org\u00e3_\u00a1_nica": 1, "p00cn00": 1, "estudiante": 1, "adiciona": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 7, "ejecutivo_federal_revisar\u00e3": 1, "d_f": 2, "33": 11, "consejo_nacional_de_ciencia_y_tecnolog\u00e3": 1, "ha": 1, "dato": 1, "calendarizaci\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "fz": 2, "citar": 3, "universidad": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil": 1, "diseminaci\u00e3": 1, "rex": 1, "referencia": 1, "hacer": 4, "acceso": 1, "materia": 1, "reglamentario": 1, "convocar": 1, "42": 2, "recorri\u00e3": 14, "o": 24, "plataforma": 2, "metro": 3, "relativo": 4, "ajuste": 1, "stas": 2, "ley_general_de_educaci\u00e3": 68, "fijar\u00e3": 1, "sito": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 41, "distribuir": 1, "estad\u00e3": 1, "margarita_arenas_guzman": 1, "conclusi\u00e3": 2, "tr\u00e3": 2, "[??:??/5/2006:????:??]": 2, "rrafo": 90, "xii_qu\u00e3": 1, "adicionar": 38, "aquel": 1, "cada": 3, "ley_de_el_ahorro_escolar": 1, "orden": 4, "operaci\u00e3": 1, "vicente_fox_quesada": 9, "prestaci\u00e3": 1, "disposici\u00e3": 2, "revalidaci\u00e3": 1, "[??:9/5/2016:????:??]": 1, "disponer": 42, "proceso": 4, "reglamento": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 5, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "fica": 2, "[??:18/10/2011:????:??]": 1, "[??:28/4/2000:????:??]": 1, "en": 361, "as\u00e3": 6, "organizar": 1, "limitar": 1, "fortalecer": 1, "certificaci\u00e3": 2, "cultura": 13, "situaci\u00e3": 1, "rganos": 5, "andr\u00e3": 2, "junto_con": 2, "ter": 3, "instrumentar\u00e3": 1, "vmp00sm": 1, "rodr\u00e3": 1, "2": 74, "adicional": 1, "adem\u00e3": 1, "quedar": 39, "vmip3s0": 1, "adecuar\u00e3": 1, "entre": 1, "gesti\u00e3": 4, "merilyn_g\u00e3": 1, "[??:22/8/2013:????:??]": 1}}