{"Transitorio": {"": 1, "d\u00eda": 10, "veintinueve": 1, "laura": 1, "ciudad": 16, "art\u00edculo": 38, "gubernamental": 1, "primer": 4, "diciembre": 5, "presente": 24, "econ\u00f3micos": 1, "entender\u00e1n": 2, "barrera": 4, "reforma": 7, "ecol\u00f3gico": 1, "presupuestaria": 1, "escudero": 1, "educativa": 1, "presupuesto": 5, "elena": 3, "nacionales": 1, "ejecutivo": 11, "lectura": 1, "competentes": 1, "expido": 10, "dip": 20, "disposici\u00f3n": 1, "sigue:": 10, "pe\u00f1a": 10, "1o;": 1, "ocho": 1, "asistencia": 1, "autorizado": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "ter": 2, "rivera": 2, "cargo": 1, "instrumentos": 1, "diecisiete": 1, "quedar": 11, "xvii": 1, "sobre": 1, "archivos": 1, "mar\u00edn": 1, "mar\u00eda": 4, "flores": 2, "ram\u00edrez": 3, "ley": 43, "arroyo": 2, "xiv;": 1, "instituto": 2, "junio": 5, "erradicar": 1, "oficial": 18, "cervantes": 1, "acu\u00edcola": 1, "cooperativas": 1, "c\u00e9sar": 2, "julio": 2, "2013-": 1, "transitorios": 6, "\u0085\u0085\u0085": 7, "vii": 2, "febrero": 2, "estar\u00e1n": 2, "diecis\u00e9is": 1, "dependencias": 1, "exceda": 1, "realizarse": 1, "cisneros": 1, "virtud": 1, "presidenta-": 1, "vi;": 1, "menciones": 1, "f": 1, "valle": 1, "del": 39, "leyes": 2, "enrique": 10, "152": 1, "andrade": 1, "gobernaci\u00f3n": 10, "residencia": 10, "1": 1, "nombre": 2, "t\u00cdtulo": 1, "sistema": 2, "huerta": 6, "a": 34, "orden": 3, "concurrentes": 1, "su": 26, "federativas": 1, "secretario-": 8, "inspecci\u00f3n": 1, "se": 29, "primero": 3, "xlii": 1, "garc\u00eda": 1, "2017-": 2, "130": 2, "13;": 1, "reynoso": 1, "24": 1, "27": 1, "20": 2, "21": 1, "electorales": 1, "la": 127, "lo": 11, "r\u00fabrica": 10, "28": 2, "29": 1, "ricardo": 1, "d\u00edas": 1, "personas": 1, "2015": 5, "2014": 3, "2017": 1, "fin": 1, "entrada": 2, "barbosa": 6, "marzo": 2, "deber\u00e1": 1, "ernesto": 2, "dar": 1, "presidente-": 19, "dispuesto": 10, "chong-": 9, "sahag\u00fan": 2, "anaya": 1, "xli": 2, "lorena": 1, "cubrir\u00e1n": 1, "lucero": 3, "prioridades": 1, "carlos": 1, "el": 87, "en": 84, "guti\u00e9rrez": 1, "constitucional": 1, "8;": 1, "89": 10, "informaci\u00f3n": 1, "80": 1, "86": 1, "84": 1, "alejandra": 1, "4o;": 1, "ejercicio": 4, "hacendaria": 1, "dieciocho-": 2, "respecto": 1, "reconocimiento": 1, "r\u00fabrica-": 10, "8o": 1, "diversas": 5, "que": 17, "secretario": 10, "s\u00e9ptimo-": 1, "m\u00e9xico": 23, "noem\u00ed": 1, "g": 2, "arqueol\u00f3gicos": 1, "cu\u00e9llar": 1, "contiene": 1, "actuales": 2, "navarrete": 1, "medidas": 1, "entidades": 2, "xi": 2, "prida-": 1, "xl": 1, "mexicanos": 11, "17;": 1, "pablo": 1, "xv": 2, "secretaria-": 12, "equilibrio": 1, "legislativa": 1, "xii": 1, "guadalupe": 3, "quinto": 1, "2": 1, "xiv": 1, "las": 22, "p\u00e1rrafo;": 2, "segundo": 6, "abril": 5, "programas": 1, "territoriales": 1, "denominado": 1, "11": 1, "10": 1, "13": 2, "12": 1, "14": 2, "17": 4, "16": 1, "19": 2, "diario": 18, "\u0093del": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "este": 2, "ana": 1, "cort\u00e9s": 1, "t\u00e9rmino": 1, "observar": 1, "alfonso": 1, "laisequilla": 1, "para": 30, "secretar\u00eda": 1, "lilia": 1, "infraestructura": 1, "cuatro": 2, "distrito": 10, "sustentables\u0094": 1, "veintiuno": 1, "primero-": 5, "tapia": 3, "reglamentos": 1, "73": 1, "plan": 1, "cualquier": 1, "x": 2, "78": 1, "adiciona": 5, "federal": 24, "cambio": 1, "debiendo": 1, "dos": 10, "debida": 10, "reglamento": 1, "andr\u00e9s": 1, "p\u00e9rez": 3, "hace": 1, "publicado": 9, "estos": 1, "referencia": 1, "segundo-": 5, "referidas": 1, "segundo;": 1, "sus": 1, "libro": 1, "vigor": 13, "conferidas": 1, "df": 6, "de": 225, "bibliotecas": 1, "127": 2, "128": 1, "publicaci\u00f3n": 19, "vigilancia": 1, "conejo": 4, "unidos": 11, "observancia": 10, "partir": 1, "profesional": 1, "estados": 11, "entrara": 1, "ser": 1, "merodio": 1, "cultura": 1, "clim\u00e1tico": 1, "sen": 20, "relativo": 1, "graciela": 1, "actividad": 1, "electoral": 1, "xvi": 1, "ra\u00fal": 1, "un": 5, "deban": 1, "morales": 1, "octubre": 3, "entidad": 1, "aureoles": 4, "facultades": 1, "como": 12, "ambiente": 1, "javier": 3, "22": 1, "23": 1, "edgar": 1, "una": 4, "delitos": 4, "2018-": 1, "con": 7, "revisar": 1, "jes\u00fas": 1, "por": 20, "monumentos": 1, "60": 1, "medios": 1, "64": 2, "aplicables": 1, "corresponda": 1, "\u0085\u0085": 4, "transitorio": 4, "tercer": 1, "demarcaciones": 1, "2018": 2, "establecido": 1, "fortoul": 1, "forestal": 1, "cinco": 1, "salda\u00f1a": 4, "bribiesca": 2, "hist\u00f3ricos": 1, "murgu\u00eda": 1, "xxi": 3, "impugnaci\u00f3n": 1, "caso": 4, "viii": 1, "contabilidad": 1, "ix": 2, "zonas": 1, "responsabilidad": 1, "vi": 2, "iv": 4, "ii": 3, "pesca": 23, "sustentable": 1, "2015-": 3, "cap\u00edtulo": 1, "santos": 1, "fomento": 1, "juan": 2, "legislaturas": 1, "9": 1, "docente": 1, "i;": 1, "osorio": 9, "federaci\u00f3n": 20, "quince-": 3, "mil": 10, "entra": 1, "siguiente": 9, "i": 12, "modifica": 1, "y": 87, "romo": 1, "sociedades": 1, "sancionar": 2, "p\u00e1rrafo": 8, "educaci\u00f3n": 1, "ejecutar\u00e1n": 1, "fracciones": 6, "disposiciones": 7, "vida": 1, "xvii;": 1, "nacional": 4, "5o": 1, "4": 1, "5": 3, "protecci\u00f3n": 3, "diecisiete-": 1, "mayo": 1, "relativos": 1, "tanto": 1, "v\u00edctimas": 1, "bis": 2, "observando": 1, "desarrollo": 3, "entrar\u00e1": 9, "d": 1, "fraire": 1, "enero": 4, "fernando": 2, "erogaciones": 2, "subsecuentes": 1, "moreno": 2, "orozco": 3, "diez": 1, "otras": 1, "d\u00e9cimo": 1, "gesti\u00f3n": 1, "acuacultura": 22, "orden;": 1, "motivo": 1, "servicio": 1, "adicionan": 7, "generen": 1, "sustentables": 20, "silvano": 4, "cumplimiento": 11, "6o;": 1, "reforman": 6, "jorge": 1, "reza": 1, "r\u00fabricas\"": 10, "\u00danico": 8, "actual": 5, "s\u00e1nchez": 1, "prevenir": 2, "ingresos": 1, "fern\u00e1ndez": 1, "nieto-": 10, "trata": 1, "secuestro": 1, "civil": 1, "integral": 1, "asamblea": 1, "\u00c1ngel": 9, "pol\u00edtica": 12, "\u00danico-": 6, "premio": 1, "constituci\u00f3n": 12, "sujetas": 2, "art\u00edculos": 5, "egresos": 2, "los": 22, "resulten": 1, "decreto": 34, "silvestre": 1, "f\u00edsica": 2, "residuos": 1, "poder": 11, "pasando": 1, "modificar": 1, "noviembre": 3, "naturales": 1, "bienes": 1, "reglamentaria": 2, "definici\u00f3n": 1, "d\u00c9cimo": 1, "miguel": 15, "deporte": 1, "recorri\u00e9ndose": 5, "151": 1, "g\u00f3mez": 3, "perea": 1, "v": 2, "catorce-": 4, "fracci\u00f3n": 23, "15;": 1, "al": 25, "general": 39, "82": 1, "xiii": 2, "federativa": 1, "materia": 7, "no": 1, "cuyo": 1, "estad\u00edstica": 1, "contenidas": 1, "pesquera": 1, "art\u00edsticos": 1, "a\u00f1o": 1, "2014-": 3, "fiscal": 3, "e": 2, "profesiones": 1, "establezcan": 1, "dr": 1, "4o": 2, "cordero": 2, "art\u00cdculo": 1, "geogr\u00e1fica": 1}, "ART\u00cdCULO CUARTO": {"en": 1, "tramitaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "encuentren": 1, "concesiones": 1, "pendientes": 1, "momento": 1, "iniciado": 1, "permisos": 1, "ingresadas": 1, "cuya": 1, "anterioridad": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 2, "-": 1, "fueron": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "aqu\u00e9llas": 1, "expedici\u00f3n": 1, "de": 3, "solicitudes": 1, "al": 1, "que": 2, "ley": 1, "administrativas": 1, "las": 2, "a": 2, "deber\u00e1n": 1, "autorizaciones": 1, "resueltas": 1, "haya": 1, "vigentes": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "conforme": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO S\u00c9PTIMO": {"el": 3, "infracciones": 1, "en": 5, "esta": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "relativa": 1, "que": 1, "diciembre": 1, "materia": 1, "la": 2, "lo": 2, "-": 1, "los": 1, "5": 1, "procedimientos": 1, "circular": 1, "vigor": 1, "continuar\u00e1": 1, "noveno": 1, "de": 7, "establecido": 1, "federaci\u00f3n": 1, "oponga": 1, "ley": 1, "t\u00edtulo": 1, "a": 2, "diario": 1, "no": 1, "oficial": 1, "2003": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "se": 1, "y": 2, "administrativos": 1, "publicada": 1}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"": 1}, "ART\u00cdCULO 93": {"el": 5, "en": 3, "transformaci\u00f3n": 1, "esta": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "permiso": 3, "cosechas": 1, "concesiones": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "acuacultura": 3, "establecidas": 1, "pesca": 1, "comprender": 1, "sean": 1, "sea": 1, "acu\u00edcolas": 1, "se": 4, "establezcan": 1, "permisos": 1, "reglamento": 1, "podr\u00e1": 4, "condicionantes": 1, "as\u00ed": 1, "cuya": 1, "fomento": 3, "objeto": 1, "la": 8, "actividad": 1, "actividades": 1, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "requisitos": 1, "docencia": 1, "los": 3, "t\u00e9cnicas": 1, "ley": 1, "correspondientes": 1, "morales": 1, "personas": 2, "debiendo": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "cient\u00edficas": 1, "cultivos": 1, "f\u00edsicas": 1, "mismos": 1, "permitirla": 1, "para": 2, "dedicadas": 1, "de": 12, "dado": 1, "obtenidos": 1, "resultados": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 4, "como": 1, "otorgar": 2, "establecen": 1, "condiciones": 1, "productos": 1, "cumplimiento": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 4, "a": 5, "instituciones": 2, "obtengan": 1, "propio": 1, "caso": 1, "cultivo": 1, "favorables": 1, "o": 3, "cumplir": 1, "secretar\u00eda": 3, "haya": 1, "u": 1, "estimular": 1, "social": 1, "y": 7, "prop\u00f3sito": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "con": 3}, "ART\u00cdCULO 92": {"el": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "acuacultura": 1, "determine": 1, "esta": 1, "forma": 1, "realicen": 1, "la": 2, "deber\u00edan": 1, "actividades": 1, "-": 1, "los": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "avisos": 1, "de": 3, "que": 2, "cosecha": 1, "ley": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 2, "recolecci\u00f3n": 1}, "ART\u00cdCULO 91": {"anterior": 1, "el": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 1, "otras": 1, "acuacultura": 1, "aplicables": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 1, "solicitud": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "aguas": 1, "lo": 2, "-": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "morales": 1, "personas": 1, "cumplimiento": 1, "podr\u00e1": 1, "sin": 1, "f\u00edsicas": 1, "comercial": 1, "para": 1, "interesado": 1, "de": 4, "establecido": 1, "que": 1, "previo": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "a": 2, "o": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 1, "se": 1, "perjuicio": 1}, "ART\u00cdCULO 90": {"bienes": 1, "del": 1, "en": 4, "esta": 1, "el": 2, "contener": 1, "solicitantes": 1, "por": 1, "al": 1, "acuacultura": 2, "ii": 1, "pesca": 1, "actividad;": 1, "menos": 1, "su": 1, "sea": 1, "ordenamiento": 1, "cumplir": 1, "permisos": 2, "federativa": 1, "domicilio": 1, "podr\u00e1": 1, "mexicana": 1, "cabo": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 9, "reglamentarias": 1, "-": 1, "pretenda": 2, "legal": 1, "nacional": 1, "solicitud": 3, "los": 4, "requisitos": 1, "morales": 1, "personas": 1, "donde": 1, "nombre": 1, "cumplimiento": 1, "nacionalidad": 1, "encuentra": 1, "siguiente:": 1, "ser": 1, "f\u00edsicas": 1, "mismos": 1, "registro": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "copia": 1, "de": 8, "inscripci\u00f3n": 1, "que": 3, "previo": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "duraci\u00f3n": 1, "iii": 1, "municipio": 1, "las": 1, "a": 2, "solicitante;": 1, "otorgada": 1, "congruentes": 1, "si": 1, "tr\u00e1mite": 1, "i": 1, "objeto": 1, "entidad": 1, "o": 2, "establezcan": 1, "lo": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "acu\u00edcola": 1, "necesarios": 1, "iv": 1, "planes": 1, "y": 6, "acreditar": 2, "equipos": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 97": {"concesionarios": 1, "propietarios": 1, "cumplan": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "el": 1, "abasto": 1, "disposiciones": 1, "al": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "recolectar": 1, "en": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 1, "permisos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "satisfacer": 1, "medio": 1, "actividades": 1, "-": 1, "destinarlos": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "exclusivamente": 1, "sus": 1, "\u00fanicamente": 1, "ley": 1, "dem\u00e1s": 1, "comercial": 1, "para": 3, "segunda": 1, "de": 9, "corrida": 1, "laboratorios": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 3, "condiciones": 1, "a:": 1, "necesidades": 1, "producci\u00f3n": 2, "las": 1, "especie": 1, "natural": 1, "i": 1, "la": 4, "establezcan": 1, "hasta": 1, "otorgar\u00e1": 1, "acu\u00edcola": 1, "del": 1, "se": 2, "y": 3, "con": 1, "reproductores": 1, "trate": 1}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO \r": {"administraci\u00d3n": 1, "de": 2, "acuacultura": 1, "la": 2}, "ART\u00cdCULO 95": {"el": 3, "gen\u00e9ticamente": 2, "en": 2, "ovas": 1, "por": 1, "solicitud": 1, "otro": 1, "la": 3, "lo": 1, "silvestres": 1, "alevines": 1, "-": 1, "laboratorio": 1, "importaci\u00f3n": 1, "larvas": 1, "otorgado": 1, "sujetar\u00e1": 1, "organismos": 2, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 7, "cultivadas": 1, "adjuntar": 1, "bioseguridad": 1, "cualquier": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "semillas": 1, "a": 2, "cepas": 1, "postlarvas": 1, "senasica": 1, "certificado": 1, "caso": 1, "o": 2, "acu\u00edcola": 1, "se": 2, "algales": 1, "sanidad": 1, "estadio": 1, "reproductores": 1, "modificados": 2}, "ART\u00cdCULO 94": {"el": 1, "en": 1, "desarrollen": 1, "obtenida": 1, "ense\u00f1anza": 1, "permiso": 1, "al": 2, "su": 1, "acad\u00e9micas": 1, "materia": 1, "la": 1, "actividades": 1, "venta": 1, "-": 1, "un": 1, "morales": 1, "personas": 1, "f\u00edsicas": 1, "siempre": 1, "de": 5, "comercializar": 1, "programas": 1, "que": 2, "producci\u00f3n": 1, "las": 1, "desarrollo": 1, "podr\u00e1n": 1, "aplique": 1, "producto": 1, "cultivo": 1, "o": 1, "acu\u00edcola": 1, "del": 1, "programa": 1, "amparo": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 99": {"provenientes": 1, "poblaciones": 1, "en": 3, "fases": 1, "observar": 1, "mismos": 1, "acuacultura": 1, "acu\u00e1ticos": 1, "aclimataci\u00f3n": 1, "organismos": 1, "materia": 1, "deber\u00e1n": 1, "-": 1, "lineamientos": 1, "los": 2, "cualquiera": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "fines": 1, "manejo": 1, "de": 6, "vivos": 1, "colecten": 1, "que": 2, "normas": 1, "naturales": 1, "las": 2, "desarrollo": 1, "transporte": 1, "siembra": 1, "establezcan": 1, "y": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 98": {"el": 6, "abastezcan": 1, "en": 8, "zonas": 1, "presentar": 1, "aquellas": 1, "permiso": 1, "por": 1, "emitido": 1, "con": 1, "cada": 1, "ejemplares": 1, "determine": 2, "pone": 1, "cuando": 1, "propios": 1, "permisos": 2, "reglamento": 1, "trate": 1, "organismos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "\u00e9pocas": 1, "deber\u00e1n": 1, "medio": 1, "informaci\u00f3n": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "quedan": 1, "los": 5, "requisitos": 1, "recolecci\u00f3n": 3, "n\u00famero": 1, "ellos": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "recolecten": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 3, "especies": 1, "de": 7, "aviso": 1, "secretar\u00eda": 3, "que": 7, "no": 1, "cualquier": 1, "otorgar": 1, "normas": 1, "condiciones": 1, "permisionarios": 1, "realizar": 1, "acciones": 1, "a": 2, "especie": 1, "natural": 1, "inapesca": 1, "determinar\u00e1": 1, "caso": 1, "la": 7, "su": 1, "establezcan": 1, "acuacultores": 1, "oficiales": 1, "del": 1, "y": 5, "obligados": 1, "dictamen": 1, "estadio": 1, "se": 7, "otorgar\u00e1": 1}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO SEGUNDO \r": {"y": 1, "la": 1, "de": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "sobre": 1, "informaci\u00d3n": 1}, "ART\u00cdCULO 144": {"infracciones": 1, "en": 2, "esta": 1, "directa": 1, "por": 1, "vinculados": 1, "desarrollar": 1, "legales": 1, "disposiciones": 2, "la": 4, "lo": 1, "venta": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 3, "fondos": 1, "sus": 1, "vigilancia": 1, "bienes": 1, "integraci\u00f3n": 1, "aplicables": 1, "obtengan": 2, "deriven": 1, "destinar\u00e1n": 1, "ella": 1, "de": 5, "programas": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "multas": 1, "reglamentos": 1, "que": 3, "como": 1, "subasta": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "las": 2, "a": 2, "decomisados": 1, "remate": 1, "p\u00fablica": 1, "o": 1, "ingresos": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "para": 1, "se": 4, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 145": {"el": 1, "en": 3, "por": 2, "estricta": 1, "reciprocidad": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "nuestro": 1, "m\u00e1s": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "federal": 1, "-": 1, "pescar": 1, "internacionales": 1, "de": 2, "detenidas": 1, "base": 1, "ilegalmente": 1, "embarcaciones": 1, "obligaciones": 1, "las": 1, "pa\u00eds": 1, "contra\u00eddas": 1, "caso": 1, "observarse": 1, "aguas": 1, "extranjeras": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 146": {"este": 1, "en": 1, "excepci\u00f3n": 1, "son": 1, "procedimiento": 1, "aplicables": 1, "ordenamiento": 1, "sanciones": 1, "cap\u00edtulo": 2, "disposiciones": 1, "supletoriamente": 1, "la": 1, "federal": 1, "cuanto": 1, "-": 1, "cuarto": 1, "administrativo": 1, "art\u00edculo": 1, "de": 3, "70-a": 1, "ley": 1, "\u00danico": 1, "t\u00edtulo": 1, "administrativas": 1, "las": 2, "a": 2, "dicho": 1, "del": 3, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 147": {"sufrir\u00e1": 1, "aquellas": 1, "132": 2, "art\u00edculo": 4, "realizaci\u00f3n": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 10, "lo": 2, "resultar": 1, "correspondan": 1, "pena": 1, "personas": 1, "patr\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "por": 1, "de": 15, "capit\u00e1n": 1, "dispuesto": 1, "administrativas": 1, "cometido": 1, "penales": 1, "el": 5, "en": 7, "pesquera": 1, "solidarios": 1, "tambi\u00e9n": 1, "sean": 1, "omisiones": 1, "todo": 1, "actividad": 1, "otorgado": 1, "morales": 1, "t\u00e9rminos": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "v\u00eda": 1, "que": 6, "ambiental": 1, "ley": 3, "embarcaciones": 2, "ambiente": 1, "realizar": 1, "matr\u00edcula": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 4, "perjuicio": 2, "con": 1, "anterior": 1, "infracciones": 3, "despachos": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "son": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "sanciones": 2, "pesqueras": 2, "equilibrio": 1, "pudiera": 1, "navegaci\u00f3n": 1, "los": 3, "f\u00edsicas": 1, "para": 2, "accesoria": 1, "expedir\u00e1": 1, "penas": 1, "caso": 2, "aplicable": 1, "intervienen": 1, "haya": 1, "del": 1, "responsabilidad": 1, "formen": 1, "al": 1, "general": 1, "pesca": 1, "parte": 1, "no": 1, "delito": 1, "-": 1, "actos": 1, "contenidas": 2, "cual": 1, "sin": 2, "lugar": 1, "203": 1, "autoridad": 1, "responsables": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 8, "a": 3, "tripulaci\u00f3n": 1, "constitutivos": 2, "su": 3, "hubiesen": 1, "u": 1, "y": 2, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 1o": {"como": 2, "el": 5, "naci\u00f3n": 1, "en": 4, "fomentar": 1, "participaci\u00f3n": 1, "productores": 1, "mexicanos": 1, "fracci\u00f3n": 1, "concurrencia": 1, "por": 1, "disposiciones": 1, "acuacultura": 1, "reglamentaria": 1, "ciudad": 1, "territorio": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "zonas": 1, "es": 1, "propia": 1, "tiene": 1, "pol\u00edtica": 1, "ejercicio": 1, "27": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 10, "constituci\u00f3n": 2, "federaci\u00f3n": 1, "-": 1, "atribuciones": 1, "federativas": 1, "nacional": 1, "jurisdicci\u00f3n;": 1, "los": 4, "bases": 1, "demarcaciones": 1, "sobre": 1, "territoriales": 1, "municipios": 1, "inter\u00e9s": 1, "previstas": 1, "propiciar": 1, "establecer": 1, "xxix-l": 1, "para": 2, "tienen": 1, "integral": 1, "de": 11, "materia": 1, "principio": 1, "corresponden": 1, "regular": 1, "que": 3, "bajo": 1, "desarrollo": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 7, "a": 1, "orden": 1, "soberan\u00eda": 1, "e": 1, "unidos": 1, "pesca": 1, "fin": 1, "caso": 1, "su": 2, "administrar": 1, "pesqueros": 2, "sustentable": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "ejerce": 1, "social": 1, "y": 9, "73": 1, "estados": 1, "as\u00ed": 1, "entidades": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 141": {"el": 2, "actualice": 1, "veh\u00edculos": 1, "cuando": 1, "132": 1, "independientemente": 1, "art\u00edculo": 1, "realizar\u00e1": 1, "xxvii": 1, "correspondiente": 1, "la": 2, "-": 1, "fracciones": 1, "los": 1, "decomiso": 1, "xix": 1, "supuesto": 1, "de": 4, "ley": 1, "las": 1, "multa": 1, "del": 1, "y": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 142": {"el": 2, "actualice": 1, "xxiii": 1, "vii": 1, "cuando": 1, "pesca": 2, "xx": 1, "xiii": 1, "art\u00edculo": 1, "realizar\u00e1": 1, "fracciones": 1, "correspondiente": 1, "la": 2, "-": 1, "xxvii": 1, "xvii": 1, "decomiso": 1, "xix": 1, "xxi": 1, "xxx": 1, "supuesto": 1, "de": 5, "obtenidos": 1, "productos": 1, "las": 1, "artes": 1, "132": 1, "i": 1, "multa": 1, "independientemente": 1, "del": 1, "v": 1, "y": 2, "x": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 143": {"sector": 1, "directa": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "pesqueros;": 1, "alternativas:": 1, "antes": 1, "observar\u00e1": 1, "la": 5, "lo": 1, "venta": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "de": 17, "dispuesto": 1, "decomisados": 2, "remate": 1, "aptos": 1, "disponga": 1, "el": 4, "en": 8, "ser": 1, "contaminados": 1, "humano": 1, "asistencia": 1, "sean": 1, "sea": 1, "servicio": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 1, "destino": 1, "veda": 1, "les": 1, "que": 3, "como": 1, "subasta": 1, "ley": 1, "perecederos": 1, "p\u00fablico": 1, "\u00e9poca": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 7, "procedente": 1, "social": 1, "con": 1, "anterior": 1, "administraci\u00f3n": 2, "cuando": 1, "autorizadas;": 1, "consumo": 1, "productos": 6, "donaci\u00f3n": 1, "los": 4, "p\u00fablica;": 1, "efectos": 1, "para": 3, "rematados": 1, "dar\u00e1": 1, "establecimientos": 1, "menores": 1, "iii": 1, "bienes": 4, "caso": 2, "del": 1, "coordinar\u00e1": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "donados": 1, "capturados": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "no": 1, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "se\u00f1alados": 1, "prohibidas": 1, "descomposici\u00f3n": 1, "estado": 1, "enajenaci\u00f3n": 2, "las": 2, "a": 4, "consideren": 1, "artes": 1, "i": 1, "vendidos": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "tallas": 1, "y": 5, "denominados": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 148": {"el": 2, "federales": 1, "en": 4, "reglamento": 1, "responsabilidad": 1, "p\u00fablicos": 4, "este": 1, "mexicanos": 1, "refiere": 1, "por": 2, "iv": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "procedimiento": 1, "incumplimiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "sanciones": 1, "pol\u00edtica": 1, "penal": 1, "parte": 1, "presente": 1, "la": 7, "constituci\u00f3n": 1, "lo": 1, "-": 1, "civil": 1, "los": 5, "contenidas": 1, "administrativas": 1, "las": 4, "lleguen": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "municipales": 1, "sin": 1, "lugar": 1, "establecido": 1, "administrativo": 1, "deriven": 1, "o": 1, "ella": 1, "de": 15, "dar\u00e1": 1, "responsabilidades": 4, "que": 3, "normas": 1, "ley": 4, "t\u00edtulo": 1, "servidores": 4, "disposiciones": 1, "a": 3, "unidos": 1, "judicial": 1, "caso": 1, "determinarse": 1, "su": 2, "federal": 3, "estatales": 2, "leyes": 1, "y": 3, "autoridad": 1, "estados": 1, "perjuicio": 1, "se": 2, "art\u00edculo": 1}, "ART\u00cdCULO 149": {"el": 4, "del": 1, "en": 1, "esta": 1, "unidad": 1, "definitiva": 1, "interpondr\u00e1": 1, "por": 1, "recurrido": 1, "directamente": 1, "para": 1, "resoluciones": 1, "o": 2, "definitivas": 1, "ante": 2, "motivo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "ser": 1, "impugnadas": 1, "jer\u00e1rquico": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 6, "reglamentarias": 1, "fecha": 1, "-": 1, "acto": 1, "los": 3, "mediante": 1, "sus": 1, "procedimientos": 1, "instaurados": 1, "dictadas": 1, "administrativa": 1, "quince": 1, "oficiales": 1, "las": 3, "d\u00edas": 1, "impugnada": 1, "otorgamiento": 1, "instancias": 1, "sobre": 1, "deriven": 1, "superior": 1, "ella": 1, "de": 8, "posteriormente": 1, "admisi\u00f3n": 1, "turnar\u00e1": 1, "administrativos": 1, "normas": 1, "ley": 1, "disposiciones": 1, "a": 2, "jurisdiccionales": 1, "podr\u00e1n": 1, "resolver\u00e1": 1, "recurso": 3, "afectados": 1, "revisi\u00f3n": 2, "su": 4, "dentro": 1, "resoluci\u00f3n": 2, "notificaci\u00f3n": 1, "se": 1, "y": 3, "que": 3, "competentes": 1, "emiti\u00f3": 1, "denegaci\u00f3n": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "T\u00cdTULO TERCERO \r": {"pol\u00cdtica": 1, "la": 1, "de": 2, "nacional": 1, "pesca": 1, "sustentables": 1, "y": 1, "acuacultura": 1}, "T\u00cdTULO S\u00c9PTIMO \r": {"pesca": 1, "de": 1, "la": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"": 1}, "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"": 1}, "ART\u00cdCULO 9o": {"marinos": 1, "\u00e1reas": 2, "lagunarios": 1, "objetivos": 1, "participaci\u00f3n": 1, "particularmente": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 16, "lo": 1, "actividades": 1, "nacional": 1, "mam\u00edferos": 1, "protecci\u00f3n": 5, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "asimismo": 1, "ecol\u00f3gico": 2, "de": 20, "t\u00e9rminos": 2, "carta": 1, "vigilancia": 1, "aplicables;": 2, "establecidos": 2, "fundadas": 1, "ecosistemas": 1, "quelonios": 1, "creaci\u00f3n": 1, "declaratoria": 1, "promover": 1, "competentes": 1, "el": 3, "en": 11, "cabo": 1, "otras": 1, "concesiones": 1, "manejo": 1, "acuacultura": 1, "previstos": 1, "legales": 1, "participar": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 1, "pretendan": 1, "emitir": 1, "estas": 1, "sobre": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "cumplimiento": 1, "semarnat": 1, "\u00e1mbito": 1, "coordinarse": 1, "especies": 2, "establecer\u00e1": 1, "acuerdo": 2, "p\u00fablica": 1, "que": 1, "como": 1, "marina": 1, "ley": 4, "recomendaciones": 1, "ambiente": 1, "vedas": 1, "o": 3, "parciales": 1, "determinarlas": 1, "proyecto": 1, "medidas": 1, "con": 6, "vol\u00famenes": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "acu\u00edcolas": 1, "permisos": 1, "pesqueras": 1, "equilibrio": 2, "aguas": 1, "sustentadas": 1, "sujetas": 1, "los": 8, "org\u00e1nica": 1, "dependencias": 1, "ordenamientos": 1, "para": 1, "ambiente;": 1, "incidental;": 1, "iv": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "protegidas": 1, "dictar": 1, "costeros": 1, "llevar": 1, "un": 1, "del": 4, "v": 1, "coordinar\u00e1": 1, "siguientes": 1, "motivadas": 1, "esta": 1, "referentes": 1, "totales": 1, "al": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "competencia": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "-": 1, "dem\u00e1s": 1, "aspectos:": 1, "programa": 1, "pesquera": 1, "especial": 1, "materia": 1, "tendientes": 1, "otorgar": 1, "estado": 1, "las": 4, "a": 4, "interiores": 1, "i": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 4, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "y": 15, "se": 2}, "ART\u00cdCULO OCTAVO": {"administraci\u00f3n": 1, "otras": 1, "menoscabo": 1, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "presente": 1, "la": 2, "federal": 1, "-": 1, "resulten": 1, "las": 2, "sin": 1, "competan": 1, "de": 3, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "ley": 1, "dependencias": 1, "a": 1, "atribuciones": 1, "aplicable": 1, "conformidad": 1, "leyes": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO QUINTO": {"en": 3, "pesca": 1, "momento": 1, "aplicables": 1, "recursos": 1, "trate": 1, "materia": 1, "anterioridad": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 4, "-": 1, "los": 1, "ese": 1, "que": 1, "procedimientos": 1, "entrada": 1, "vigor": 1, "a": 2, "de": 4, "administrativos": 1, "iniciados": 1, "ley": 2, "resolver\u00e1n": 1, "las": 3, "relacionados": 1, "dem\u00e1s": 1, "vigentes": 1, "tramitar\u00e1n": 1, "y": 3, "materias": 1, "conforme": 1, "se": 2, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 131": {"d\u00eda": 2, "citado": 1, "expediente": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "hace": 1, "publicado": 1, "estos": 1, "notificaciones": 1, "podr\u00e1": 1, "forma": 1, "disposiciones": 2, "la": 15, "lo": 3, "fecha": 1, "requisitos": 1, "d\u00edas": 1, "administrativo": 2, "oficiales": 1, "decimosexto": 1, "formas": 1, "cuales": 1, "electr\u00f3nica": 1, "de": 22, "consecutivos": 1, "dispuesto": 1, "vigilancia": 2, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "tendr\u00e1": 1, "supletoria": 1, "visitas": 1, "el": 6, "en": 10, "fijado": 1, "es": 1, "estrados": 1, "p\u00e1gina": 1, "har\u00e1n": 1, "establezca": 1, "federal": 4, "relativas": 1, "as\u00ed": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "sobre": 1, "quince": 1, "cumplimiento": 1, "respecto": 2, "especies": 1, "que": 10, "como": 2, "ley": 4, "competente": 1, "realizar": 1, "plazo": 1, "efect\u00fae": 1, "o": 1, "notificaci\u00f3n": 3, "mismo": 1, "sanidad": 2, "hubiera": 1, "deben": 1, "refiere": 1, "por": 2, "durante": 2, "son": 1, "fijando": 1, "procedimiento": 2, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 1, "supletoriamente": 1, "corresponda": 1, "p\u00fablico": 1, "pretenda": 1, "los": 3, "formalidades": 1, "comprendidas": 1, "a": 4, "para": 1, "cap\u00edtulo": 1, "notificar": 1, "metrolog\u00eda": 1, "dejar\u00e1": 1, "aplicable": 1, "primer": 1, "un": 1, "del": 2, "abierto": 1, "este": 2, "mexicanas": 1, "constancia": 1, "realice": 1, "al": 3, "efecto": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "publicando": 1, "materia": 1, "sitio": 1, "respectivo": 1, "-": 1, "actos": 2, "inspecci\u00f3n": 2, "animal": 1, "propia": 1, "casos": 1, "documento": 3, "adem\u00e1s": 1, "ello": 1, "oficinas": 1, "autoridad": 2, "se\u00f1ala": 1, "normas": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 6, "dicha": 1, "siguiente": 1, "comprobaci\u00f3n": 1, "observarse": 1, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 5, "se": 5}, "ART\u00cdCULO 130": {"p\u00e1rrafo": 2, "correo": 2, "levantar\u00e1": 1, "art\u00edculo": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "h\u00e1biles": 3, "presentarlos": 1, "primer": 2, "acuse": 2, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 12, "personal": 1, "lo": 1, "fecha": 2, "ordenadora": 1, "vez": 1, "requerimiento": 1, "exponga": 1, "relaci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 5, "deber\u00e1": 1, "desahogadas": 1, "de": 18, "hayan": 1, "fundando": 1, "har\u00e1": 1, "ofrecidas": 1, "pondr\u00e1n": 1, "fijar\u00e1": 1, "conocimiento": 1, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "personalmente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "convenga": 1, "el": 13, "en": 10, "audiencia": 1, "concesiones": 1, "admitidas": 1, "necesarias": 1, "omisiones": 1, "ejercicio": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 1, "ese": 1, "un": 1, "sus": 2, "quince": 1, "facultades": 1, "admisi\u00f3n": 1, "proceder\u00e1": 1, "inmediato": 1, "actuaciones": 1, "que": 16, "como": 1, "actuaci\u00f3n": 1, "plazo": 4, "ofrece": 1, "notifique;": 1, "o": 5, "cumplir": 1, "una": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "misma": 1, "delitos": 1, "mismo": 1, "medidas": 1, "con": 5, "habiendo": 1, "alegatos": 2, "este": 1, "refiere": 1, "considere": 1, "por": 7, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "permisos": 1, "respectivos": 1, "corresponda": 1, "motivando": 1, "requerir\u00e1": 1, "uso": 1, "adopte": 1, "los": 5, "las": 6, "prove\u00eddo": 1, "para": 6, "recibo": 2, "veinte": 1, "cinco": 1, "p\u00fablico": 1, "celebrarse": 1, "constatados": 1, "ministerio": 1, "suscrita": 1, "dictar": 1, "caso": 1, "pudieran": 1, "haya": 1, "del": 3, "escrito": 2, "tres": 2, "certificado": 2, "siguientes": 2, "transcurrido": 2, "\u00e9ste": 1, "t\u00e9rmino": 3, "al": 2, "intervenido": 1, "configurar": 1, "derecho": 2, "respectiva": 1, "-": 1, "actos": 1, "mediante": 1, "hecho": 1, "cual": 1, "desahogo": 1, "acta": 2, "casos": 1, "sin": 1, "notificar\u00e1": 1, "procedentes": 1, "interesado": 3, "recibidos": 1, "autoridad": 3, "se\u00f1ala": 1, "visitado": 1, "aporte": 1, "acordar\u00e1": 1, "se\u00f1alando": 1, "a": 5, "recibida": 1, "su": 4, "proceda": 1, "dentro": 3, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "u": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 7, "uno": 1, "pruebas": 4, "se": 5}, "ART\u00cdCULO 133": {"d\u00eda": 1, "instalaciones": 1, "arresto": 1, "art\u00edculo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "la": 5, "temporal": 1, "se\u00f1aladas": 1, "multa;": 1, "administrativo": 1, "oficiales": 1, "definitiva": 1, "vii": 1, "de": 10, "hayan": 1, "sanciones:": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "clausura": 1, "correspondientes": 1, "directamente": 1, "m\u00e1s": 1, "imposici\u00f3n": 2, "cometido": 1, "horas;": 1, "el": 2, "en": 2, "infracci\u00f3n;": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 1, "infracciones;": 1, "adicional": 1, "sus": 1, "que": 3, "ley": 1, "productos": 1, "embarcaciones": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "parcial": 1, "autorizaciones": 1, "o": 5, "relacionada": 1, "una": 1, "administrativamente": 1, "persista": 1, "con": 3, "anterior": 1, "infracciones": 2, "veh\u00edculos": 1, "por": 3, "cada": 1, "cometidas": 1, "total": 1, "permisos": 1, "los": 2, "decomiso": 1, "preceptos": 1, "obtenidos": 1, "iii": 1, "y/o": 1, "multa": 1, "treinta": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "apercibimiento;": 1, "-": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "sancionadas": 1, "reglamentos": 1, "amonestaci\u00f3n": 1, "normas": 1, "seis": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 6, "a": 1, "artes": 1, "i": 1, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 5, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 132": {"provenientes": 1, "alterar": 2, "causen": 1, "reglamento": 1, "inferiores": 1, "instalaciones": 1, "derechos": 2, "permiso": 12, "p\u00e1rrafo": 3, "vol\u00famenes": 1, "satelital": 1, "falsedad": 2, "pesqueros;": 1, "se\u00f1alado": 1, "operaciones": 1, "secretar\u00eda;": 3, "salvo": 2, "extraer": 1, "comerciar": 1, "as\u00ed": 1, "forma": 1, "anotar": 1, "disposiciones": 2, "presente": 4, "la": 35, "lo": 6, "actividades": 1, "cient\u00edfica": 1, "quienes": 1, "desembarcar": 1, "correspondiente;": 4, "indebido": 1, "alta": 1, "requisitos": 1, "requiera": 1, "tener": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "xvii": 1, "oficiales": 3, "xxix": 1, "rendir": 1, "uso": 2, "comercial": 1, "establecidas": 1, "xxi": 1, "asienten": 1, "cuando": 2, "de": 49, "capturas;": 1, "registrado": 1, "distintas": 1, "extranjeros": 1, "sustituir": 1, "prohibidos": 1, "expresa": 1, "dom\u00e9stico": 1, "correspondientes;": 2, "pongan": 1, "incumplir": 1, "postlarvas": 1, "especie": 1, "aplicables;": 1, "hubieran": 1, "explosivos": 1, "consumo": 1, "hacer": 1, "capturar": 1, "sido": 1, "permitido": 1, "x": 1, "acreditar": 1, "xviii": 1, "expedida": 1, "declaradas": 1, "art\u00edculo": 3, "el": 17, "fuera": 1, "en": 33, "gobiernos": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "comercialicen": 1, "xxiii": 1, "concesiones": 2, "acuacultura": 2, "repoblaci\u00f3n;": 1, "bandera": 1, "registro": 1, "sitios": 1, "previstos": 2, "contar": 6, "informaci\u00f3n": 2, "monitoreo": 1, "falsificar": 1, "transporten": 1, "plazos": 1, "otorgadas": 1, "instrumentos": 2, "pesqueros": 3, "xv": 1, "manejar": 1, "poseer": 1, "did\u00e1ctica": 2, "mexicano": 1, "xxvii": 1, "xvi": 1, "especies;": 1, "introducir": 1, "sus": 1, "veda": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "t\u00e9rminos": 3, "actualizaci\u00f3n": 1, "solicite": 1, "obtenerlas": 1, "incurrir": 1, "t\u00edtulos": 1, "huevos": 1, "especies": 4, "base": 1, "que": 8, "transportar": 3, "acatar": 1, "ley": 4, "productos": 5, "embarcaciones": 6, "barcos-f\u00e1brica": 1, "sanitarias": 1, "establecido": 3, "amparar": 1, "xxii": 1, "demostrar": 1, "matr\u00edcula": 1, "xxviii": 1, "autorizaciones": 1, "especializado": 1, "o": 41, "cumplir": 2, "utilizar": 2, "una": 2, "operar": 1, "biol\u00f3gico": 1, "establezcan": 1, "misma": 1, "extranjeras": 2, "amparan": 1, "parte": 1, "legal": 1, "da\u00f1o": 1, "reproductores": 1, "con": 16, "infracciones": 1, "xi": 1, "mexicanos": 1, "material": 1, "vii": 1, "por": 6, "certificada": 1, "instalar": 1, "son": 1, "t\u00e9cnica": 1, "omitir": 1, "xx": 1, "refugio": 1, "otra": 1, "deportivo-recreativa;": 1, "acu\u00edcolas": 2, "destinadas": 1, "jurisdicci\u00f3n": 2, "\u00e9sta;": 1, "permisos": 2, "capturas": 1, "jur\u00eddicos": 1, "pesqueras": 1, "m\u00e9todos": 1, "ley;": 4, "plantas": 1, "xii": 1, "documentalmente": 1, "alevines": 1, "bit\u00e1cora": 1, "consignados": 1, "los": 15, "sustancias": 1, "larvas": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "equipo": 1, "proporcionar": 1, "xxvi": 1, "realizar": 2, "xxv": 1, "para": 4, "captura": 1, "aquellas": 1, "comercializar": 1, "bajo": 1, "obtenidos": 2, "efectuar": 1, "explotar": 1, "respectivo;": 2, "xxiv": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 7, "iii": 1, "descargar": 1, "lucrar": 1, "exhibici\u00f3n;": 1, "cr\u00edas": 1, "dispuesto": 1, "posean": 1, "titulares;": 1, "peso": 1, "transbordarlos": 1, "llevar": 1, "haya": 1, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "reglamentarias": 1, "xxx": 1, "almacenen": 1, "ix": 1, "mexicanas": 1, "extranjero": 1, "esta": 4, "zonas": 1, "ordenamientos": 1, "vi": 1, "extranjera": 1, "siendo": 1, "al": 4, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 13, "recolectar": 1, "xiii": 1, "practicar": 2, "recursos": 1, "datos": 1, "reglamento;": 1, "flotantes;": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "fomento": 2, "misma;": 1, "segundo": 2, "titular": 2, "no": 11, "simular": 1, "deportivo-recreativa": 2, "dicha": 1, "-": 1, "peligro": 1, "actos": 1, "deriven:": 1, "mayores": 1, "xxxi": 1, "u": 1, "aguas": 2, "casos": 2, "sin": 9, "se": 1, "fija": 1, "mar": 1, "ello": 2, "nacional": 1, "deriven": 1, "copia": 1, "ella": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "alteren": 1, "inapesca;": 1, "75": 2, "74": 1, "autoridad": 1, "cualquier": 2, "normas": 3, "entregarla": 1, "grupo": 1, "t\u00edtulo": 1, "semillas": 1, "las": 13, "a": 6, "facturar": 1, "federal": 1, "natural": 1, "artes": 2, "gobierno": 1, "i": 1, "permitidos": 1, "medio": 1, "su": 3, "m\u00ednimo": 1, "secretar\u00eda": 8, "procedencia": 1, "talla": 1, "puertos": 1, "especificado": 1, "bordo": 1, "y": 11, "autorizaci\u00f3n": 1, "contaminantes;": 1, "prop\u00f3sito": 1, "original": 1, "establecidos": 1, "primero": 1}, "ART\u00cdCULO 135": {"el": 4, "infracciones": 1, "en": 2, "esta": 1, "infracci\u00f3n;": 1, "infractor": 2, "por": 3, "obtenido": 1, "iv": 1, "ii": 1, "art\u00edculo": 1, "ley": 1, "car\u00e1cter": 1, "sanciones": 1, "u": 1, "pol\u00edtica": 1, "omisiones": 1, "negligente": 1, "segundo": 1, "la": 9, "constituci\u00f3n": 1, "lo": 1, "motiven": 1, "-": 1, "si": 1, "actos": 1, "los": 2, "hubiere;": 1, "del": 2, "sanci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micas": 1, "establecido": 1, "tomar\u00e1": 1, "beneficio": 1, "cuenta:": 1, "para": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "de": 5, "que": 1, "gravedad": 1, "conducta": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "las": 2, "a": 2, "unidos": 1, "i": 1, "infractora": 1, "directamente": 1, "21": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "mexicanos;": 1, "imposici\u00f3n": 1, "reincidencia": 1, "v": 1, "y": 1, "intencional": 1, "estados": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 134": {"anterior": 1, "el": 2, "incluyendo": 1, "en": 3, "refiere": 1, "audiencia": 1, "ii": 1, "inocuidad": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "recursos": 2, "sanciones": 1, "fracciones": 1, "podr\u00e1": 1, "materia": 2, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 3, "pesqueros": 1, "lo": 1, "-": 1, "relativas": 1, "los": 2, "aplicar": 1, "cualquiera": 1, "tif": 1, "dem\u00e1s": 1, "establecido": 1, "adem\u00e1s": 1, "administrativo": 1, "especies": 1, "de": 11, "refieren": 1, "acuerdo": 1, "establecimientos": 1, "que": 2, "previo": 1, "garant\u00eda": 1, "ley": 2, "certificados": 1, "cumplimiento": 1, "suspender": 1, "las": 3, "a": 4, "procedimiento": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "i": 1, "correspondientes": 1, "o": 1, "federal": 1, "calidad": 1, "del": 1, "vigentes": 1, "v": 1, "y": 6, "sanidad": 1, "revocar": 1, "se": 2, "art\u00edculo": 1}, "ART\u00cdCULO 137": {"en": 2, "inferiores": 1, "vez": 1, "permiso": 1, "ser\u00e1": 1, "por": 1, "consumo": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "temporada": 1, "infractores": 1, "apoyo": 1, "contar": 1, "concesi\u00f3n": 1, "realicen": 2, "la": 5, "respectivo": 1, "actividades": 1, "-": 1, "did\u00e1ctica": 1, "los": 2, "veda": 1, "criterio": 1, "sin": 1, "permitidas": 1, "para": 1, "de": 6, "quienes:": 1, "y": 2, "secretar\u00eda": 1, "normas": 1, "dom\u00e9stico": 1, "acuacultura": 1, "las": 2, "a": 6, "establecidas;": 1, "artes": 1, "i": 1, "determinar": 1, "multa": 1, "no": 1, "aplicable": 1, "reincidentes": 1, "o": 4, "primera": 1, "autorizadas": 1, "servir\u00e1": 1, "tallas": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "amonestaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lo": 1, "con": 2}, "T\u00cdTULO QUINTO \r": {"pesquera": 1, "la": 1, "capacitaci\u00d3n": 1, "de": 1, "investigaci\u00d3n": 1, "acu\u00cdcola": 1, "y": 2}, "ART\u00cdCULO 139": {"causen": 1, "reglamento": 1, "instalaciones": 1, "infractor": 2, "omisi\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "cumplido": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "la": 10, "contaminaci\u00f3n": 1, "laboratorio": 1, "origen": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "definitiva": 2, "puedan": 1, "seguridad": 1, "cuando": 1, "salud": 1, "de": 11, "hayan": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "contaminen": 1, "irregularidades": 1, "encuentran;": 1, "clausura": 3, "ecosistemas": 1, "imposici\u00f3n": 1, "cometido": 1, "el": 1, "en": 10, "cabo": 1, "ser\u00e1": 1, "humano": 1, "partes": 1, "previstos": 1, "dichas": 1, "comprobados": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 2, "riesgos": 2, "sanci\u00f3n": 2, "cause": 1, "indicar": 1, "acci\u00f3n": 1, "especies": 2, "debe": 1, "siempre": 1, "que": 8, "plazos": 2, "como": 2, "ley": 2, "correctivas": 1, "parcial": 1, "impuestas": 1, "o": 11, "acu\u00edcola": 1, "dichos": 1, "medidas": 2, "temporal": 2, "con": 1, "infracciones": 1, "hubiere": 1, "refiere": 1, "por": 5, "consumo": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 1, "total": 2, "sanciones": 1, "pesqueras": 1, "motivaron": 1, "riesgo": 1, "afectaciones": 1, "los": 5, "procedimientos": 1, "acciones": 1, "dicha": 1, "para": 3, "subsanar": 1, "establecimientos": 1, "condiciones": 1, "iii": 2, "establecidas": 1, "caso": 1, "afectar": 1, "llevar": 1, "del": 1, "aplicar\u00e1": 1, "incidentes": 1, "sean": 1, "esta": 1, "regulados": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 1, "ii": 1, "derivados": 1, "recursos": 1, "cuando:": 1, "no": 1, "deber\u00e1": 1, "-": 1, "mediante": 1, "tif": 1, "casos": 1, "pesquero": 1, "poner": 1, "normas": 2, "imponga": 2, "las": 10, "a": 4, "urgente": 1, "i": 1, "su": 2, "da\u00f1o": 1, "secretar\u00eda": 3, "dem\u00e1s": 1, "y": 10, "pruebas": 1, "se": 10}, "ART\u00cdCULO 138": {"monto": 1, "133": 1, "132": 2, "momento": 1, "art\u00edculo": 5, "xxvii": 1, "forma": 1, "xxii": 1, "la": 4, "equivalente": 4, "fracciones:": 4, "d\u00edas": 4, "xxix": 1, "xxiv": 1, "de": 14, "imposici\u00f3n": 2, "multas": 2, "x": 1, "xviii": 1, "el": 8, "en": 6, "132;": 2, "xxiii": 1, "federal": 1, "fracciones": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "base": 1, "que": 1, "100": 1, "101": 1, "establecido": 1, "xxviii": 1, "una": 1, "quien": 4, "1001": 1, "1000": 1, "infracciones": 4, "xi": 1, "refiere": 1, "salario": 5, "vii": 1, "reincidencia": 1, "cada": 1, "xx": 1, "se\u00f1aladas": 4, "xv": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "siguiente:": 1, "xix": 1, "xxvi": 1, "xxv": 1, "para": 3, "xxx": 1, "determinar\u00e1": 1, "xxi": 1, "iii": 2, "vigente": 5, "10": 1, "caso": 1, "xiii": 1, "del": 4, "viii": 1, "v": 1, "cometerse": 1, "ix": 1, "10000": 1, "10001": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 2, "ii": 2, "cometa": 4, "duplicar\u00e1": 1, "30000": 1, "-": 1, "xxxi": 1, "distrito": 1, "anteriores": 1, "las": 11, "a": 9, "i": 2, "infracci\u00f3n": 1, "servir\u00e1": 1, "y": 1, "con": 4, "m\u00ednimo": 5, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 136": {"el": 1, "infracciones": 1, "en": 4, "esta": 1, "infractor": 1, "\u00e9sta": 1, "reincidente": 1, "primera": 1, "levante": 1, "desvirtuada": 1, "partir": 1, "siempre": 1, "hizo": 1, "la": 2, "fecha": 1, "-": 1, "impliquen": 1, "los": 1, "constar": 1, "periodo": 1, "acta": 1, "hubiese": 1, "efectos": 1, "considerar\u00e1": 1, "infracci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 4, "a\u00f1os": 1, "al": 1, "cinco": 1, "que": 5, "contados": 1, "ley": 1, "a": 2, "precepto": 1, "incurra": 1, "conductas": 1, "no": 1, "vez": 1, "m\u00e1s": 1, "una": 1, "un": 2, "sido": 1, "mismo": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 19": {"realizaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "la": 8, "actividades": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 4, "econ\u00f3micos": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 18, "relativos": 1, "campos": 1, "presupuesto": 2, "desarrollo": 3, "correspondientes": 1, "particulares": 1, "observar\u00e1n": 1, "incorporar": 1, "promover": 1, "respectivas": 1, "el": 3, "en": 7, "prohibir": 1, "acuacultura": 2, "todo": 1, "cargo": 1, "ejercicio": 2, "establezca": 1, "instrumentos": 2, "planeaci\u00f3n": 2, "federal": 3, "hacendaria": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "corresponda": 1, "sujetarse": 1, "eficacia": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 4, "como": 1, "ley": 1, "confieran": 1, "transparencia": 1, "ingresos": 1, "suficiente": 1, "acu\u00edcola": 2, "social": 1, "esferas": 1, "medidas": 1, "con": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "apoyos": 1, "responsabilidad": 1, "pol\u00edtica": 2, "entidades": 1, "egresos": 1, "los": 5, "las": 10, "acciones": 2, "prever": 1, "a": 3, "para": 3, "programas": 3, "restringir": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 1, "atribuciones": 1, "caso": 1, "del": 2, "leyes": 2, "conforme": 1, "esta": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "al": 2, "general": 1, "pesca": 2, "competencia": 1, "materia": 1, "-": 1, "asegurar": 1, "efectiva": 1, "inducir": 1, "pesquera": 2, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "dependencias": 1, "fiscal": 1, "e": 2, "deber\u00e1n": 3, "selectividad": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "actividad": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 15, "orientar": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 18": {"anterior": 1, "el": 2, "en": 1, "refiere": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "art\u00edculo": 1, "principios": 1, "entidades": 1, "-": 1, "los": 2, "sus": 1, "municipios": 1, "\u00e1mbito": 1, "de": 1, "competencias": 1, "que": 1, "las": 1, "a": 1, "observar\u00e1n": 1, "y": 2, "federativas": 1, "se": 1}, "T\u00cdTULO CUARTO \r": {"a": 2, "fomento": 1, "la": 2, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "del": 1, "y": 1}, "ART\u00cdCULO 13": {"productores": 2, "participaci\u00f3n": 2, "d)": 1, "excepci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "xi": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "condiciones": 1, "actividad": 1, "mayor": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "xvi": 1, "27": 1, "disposiciones": 4, "presente": 1, "la": 52, "lo": 4, "actividades": 1, "otra": 1, "nacional": 5, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "aplicar": 1, "naturales": 1, "ilegal": 1, "xvii": 1, "oficiales": 2, "local": 2, "protecci\u00f3n": 1, "estas": 1, "marco": 1, "signado": 1, "sobre": 1, "acuerdos": 2, "territoriales": 1, "por": 1, "de": 70, "relativos": 1, "agua": 1, "materias": 2, "clim\u00e1tico": 1, "dispuesto": 3, "g)": 1, "vigilancia": 2, "desarrollo": 4, "colaboraci\u00f3n": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "aplicables;": 3, "normalizaci\u00f3n": 1, "unidos": 1, "mantener": 2, "determinar": 1, "atribuidas": 1, "cultivo": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "m\u00e1s": 1, "facultades:": 1, "creaci\u00f3n": 1, "promover": 6, "x": 1, "competentes": 4, "actualizado": 2, "caso": 1, "recolecci\u00f3n;": 1, "el": 16, "concordancia": 1, "en": 27, "competencia;": 1, "otras": 4, "nacionales": 1, "legales": 2, "manejo": 4, "acuacultura": 7, "expresamente": 2, "mecanismos": 1, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "participar": 8, "extinci\u00f3n;": 1, "ejercicio": 1, "otorgadas": 1, "pasen": 1, "instrumentos": 2, "acu\u00edcolas;": 3, "federal": 5, "ilegal;": 1, "mexicano": 1, "as\u00ed": 5, "elaboraci\u00f3n": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 3, "federativa;": 1, "formulaci\u00f3n": 2, "sustentables": 2, "carta": 2, "acuacultura;": 3, "municipios": 2, "regionales": 1, "viii": 1, "entidad": 4, "\u00e1mbito": 1, "integraci\u00f3n": 2, "financiamiento": 1, "transfronterizas": 1, "coordinarse": 2, "especies": 2, "planes": 2, "dem\u00e1s": 1, "p\u00fablica": 4, "convenio": 1, "que": 10, "como": 5, "desarrollos": 1, "ley": 3, "productos": 1, "embarcaciones": 1, "activa": 1, "estados": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "formular": 1, "celebrar": 1, "respectivas": 1, "sustentable": 1, "transfiera": 1, "autorizaciones": 1, "o": 4, "una": 2, "vincul\u00e1ndolos": 1, "acu\u00edcola": 5, "xii": 1, "federativas": 4, "con": 23, "administraci\u00f3n": 4, "fomentar": 1, "consejo": 1, "pesqueros": 4, "mexicanos": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "integral": 3, "federales": 2, "consumo": 1, "integrar": 2, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "xv": 1, "mejora": 1, "realicen": 1, "pol\u00edtica": 5, "combate": 2, "\u00e9pocas": 1, "equipamiento": 1, "constituci\u00f3n": 1, "p\u00fablico": 1, "entidades": 4, "convenios": 2, "t\u00e9cnicas": 1, "aguas": 1, "continental": 1, "los": 15, "quinto": 1, "variedad": 1, "demarcaciones": 1, "dependencias": 3, "acciones": 2, "dise\u00f1ar": 1, "estad\u00edstica": 1, "proporcionar": 1, "correspondan;": 1, "a": 13, "continentales": 1, "xiv": 1, "para": 9, "implementaci\u00f3n": 2, "captura": 1, "al": 2, "programas": 3, "b)": 1, "expedir": 1, "gobierno": 1, "corresponden": 1, "esquemas": 1, "ordenamiento": 2, "adaptaci\u00f3n": 1, "aplicada": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "locales": 3, "acu\u00edcola;": 4, "bienes": 1, "adecuados": 1, "aprovechamiento": 1, "metrolog\u00eda": 1, "federaci\u00f3n;": 1, "ley;": 1, "administrar": 1, "est\u00e9n": 2, "veda;": 1, "del": 6, "comunidades": 1, "cuerpos": 1, "leyes": 2, "acuerdo": 2, "criaderos": 1, "siguientes": 1, "conforme": 2, "ix": 1, "v": 1, "zonas": 3, "esta": 2, "les": 1, "fondo": 1, "vi": 1, "c)": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 13, "xiii": 1, "autoridades": 1, "f)": 1, "recursos": 3, "establecer": 3, "competencia": 1, "federativa": 3, "cambio": 1, "operaci\u00f3n": 2, "materia": 4, "ejercer": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "acu\u00e1ticas": 2, "sectoriales": 1, "-": 1, "peligro": 1, "xviii": 1, "operar": 3, "construcci\u00f3n": 1, "abarquen": 1, "estad\u00edstico": 1, "conformidad": 5, "pesquera": 5, "especial": 1, "registro": 2, "apoyar": 1, "a)": 1, "amenazadas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "pesquero": 3, "e)": 1, "ordenar": 1, "federaci\u00f3n": 5, "plan": 1, "sistema": 3, "normas": 2, "reservas": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 23, "celebren": 1, "dulce": 1, "m\u00e9xico": 1, "e": 1, "artes": 1, "estatal": 2, "i": 1, "sujetas": 2, "su": 4, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "programa": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 67, "dos": 1, "viveros": 1, "legislaciones": 1, "se": 3, "federal:": 1}, "ART\u00cdCULO 12": {"participaci\u00f3n": 2, "administraci\u00f3n;": 1, "ciudad": 1, "objetivos": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "as\u00ed": 1, "forma": 1, "vigencia": 1, "la": 10, "lo": 1, "establecer\u00e1n": 2, "nacional": 1, "publicarse": 1, "gobiernos": 1, "estructura": 1, "local": 1, "formas": 1, "establecer": 1, "acuerdos": 3, "cuando": 1, "de": 20, "\u00f3rganos": 1, "materias": 1, "precisi\u00f3n": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "correspondientes": 1, "responsabilidades;": 1, "conducto": 1, "duraci\u00f3n": 1, "diario": 1, "el": 4, "en": 4, "ser": 1, "acuacultura": 1, "partes": 1, "definir\u00e1n": 2, "pr\u00f3rrogas": 1, "deber\u00e1n": 3, "terminaci\u00f3n": 1, "destino": 1, "sus": 4, "cumplimiento": 1, "municipios": 1, "entidad": 1, "sustentables;": 1, "sujetarse": 1, "facultades": 1, "que": 8, "asumir\u00e1n": 1, "atender": 1, "m\u00e9xico": 1, "o": 1, "cumplir": 1, "oficial": 2, "una": 3, "\u00f3rgano": 2, "federativas": 1, "con": 7, "como": 1, "por": 2, "cada": 2, "instrumento": 1, "cabo": 1, "pol\u00edtica": 1, "los": 9, "entidades": 1, "convenios": 3, "financieros": 1, "informativos": 1, "petici\u00f3n": 1, "resulten": 1, "demarcaciones": 1, "humanos": 1, "siguiente:": 1, "acciones": 1, "procedimientos": 1, "para": 3, "aportados": 1, "gobierno": 1, "responsabilidades": 1, "territoriales": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "bienes": 1, "garantice": 1, "caso": 2, "institucional": 1, "del": 2, "v": 1, "acuerdo": 1, "modificaciones": 1, "espec\u00edfica": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "recursos": 3, "federativa": 1, "objeto": 1, "respectivo": 1, "-": 1, "capacitados": 1, "cuenta": 1, "difusi\u00f3n": 1, "celebrar\u00e1n": 1, "suscriba": 1, "asumir\u00eda": 1, "llevar\u00e1n": 1, "federaci\u00f3n": 2, "vigilar": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 8, "a": 3, "i": 1, "su": 5, "secretar\u00eda": 1, "u": 1, "se": 2, "y": 14, "transferidos": 1, "acordes": 1}, "ART\u00cdCULO 11": {"participaci\u00f3n": 1, "vigilancia;": 1, "lagunarios": 1, "ciudad": 1, "objetivos": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "comprender\u00e1": 1, "presente": 1, "la": 15, "otra": 1, "nacional": 2, "gobiernos": 1, "territorial": 2, "fines": 1, "acuerdos": 1, "de": 20, "agua": 1, "deportivo-recreativa;": 1, "sirvan": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "\u00e9stas": 1, "desarrollos": 1, "consecuci\u00f3n": 1, "el": 3, "en": 8, "realizaci\u00f3n": 2, "encuentren": 1, "mar": 1, "previstos": 1, "pasen": 1, "acu\u00edcolas;": 1, "sus": 2, "carta": 2, "municipios": 1, "frente": 1, "especies": 1, "funciones:": 1, "que": 7, "costas": 1, "m\u00e9xico": 1, "disposiciones": 1, "celebrar": 1, "o": 3, "cumplir": 1, "una": 1, "sanidad": 1, "asuman": 1, "con": 4, "operativas": 1, "administraci\u00f3n": 3, "sistemas": 1, "ley": 2, "permisos": 1, "previamente": 1, "entidades": 2, "convenios": 1, "s\u00e9siles": 1, "los": 6, "demarcaciones": 1, "acciones": 1, "para": 2, "territoriales": 1, "ordenamiento": 2, "iii": 1, "funciones": 1, "acu\u00edcola;": 1, "estuarinos": 1, "caso": 2, "del": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "determinen": 1, "siguientes": 1, "este": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "sustentable": 1, "objeto": 1, "-": 1, "dem\u00e1s": 1, "pesquera": 1, "adem\u00e1s": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "tendientes": 1, "las": 5, "a": 4, "i": 1, "su": 2, "federativas": 2, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "y": 7, "dos": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 10": {"levantamiento": 1, "equipos": 1, "verificar": 1, "realizada": 1, "objetivos": 1, "reglamento": 1, "ambas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 3, "presente": 2, "la": 10, "lo": 2, "actividades": 2, "nacional": 1, "llevar\u00e1": 1, "administrativa": 1, "establezcan": 1, "cuando": 1, "de": 15, "aplicables;": 1, "vigilancia": 1, "relacionados": 1, "irregularidades": 1, "directamente": 1, "marinas": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 3, "en": 9, "otras": 1, "previstos": 1, "car\u00e1cter": 1, "federal": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 2, "cumplimiento": 2, "il\u00edcitos": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 5, "como": 2, "marina": 1, "ley": 3, "productos": 1, "embarcaciones": 1, "competente": 1, "m\u00e9xico": 1, "realizar": 1, "o": 3, "vigentes": 1, "misma": 1, "conforme": 1, "con": 7, "administraci\u00f3n": 1, "veh\u00edculos": 1, "detectan": 1, "mar\u00edtimas": 1, "inspecciones": 1, "pesqueras": 1, "p\u00fablico": 1, "parte;": 1, "los": 3, "org\u00e1nica": 1, "establecido": 1, "efectos": 1, "para": 3, "\u00edndole": 1, "internacionales": 1, "iii": 1, "ministerio": 1, "caso": 1, "del": 1, "acuerdo": 1, "coadyuvancia": 1, "penal": 1, "mexicanas": 2, "zonas": 2, "sea": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "pesqueros": 1, "junto": 1, "materia": 1, "apoyo": 1, "-": 1, "dem\u00e1s": 2, "investigar": 1, "acta": 1, "relacionen": 1, "pondr\u00e1": 1, "requieran": 1, "autoridad": 1, "las": 9, "a": 3, "resultado": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "artes": 1, "i": 1, "mismas": 1, "su": 2, "proceda": 1, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "conformidad": 1, "y": 5, "cabo:": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 17": {"productores": 2, "naci\u00f3n": 1, "empresarial": 1, "impulso": 1, "directo": 1, "principios:": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "menor": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "agregado;": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ordenamiento": 1, "comunidades": 2, "participaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 4, "forma": 1, "fortalecen": 1, "alimentaria": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 47, "lo": 1, "actividades": 2, "cient\u00edfica": 2, "nacional": 3, "territorial": 1, "econ\u00f3micos": 1, "n\u00famero": 1, "diversificaci\u00f3n": 2, "fin": 2, "mejoren": 1, "protecci\u00f3n": 2, "eficaces": 1, "vii": 1, "selectivos": 1, "sobre": 2, "fortalecimiento": 1, "seguridad": 1, "equilibrado": 1, "de": 61, "relativos": 2, "disponibilidad": 1, "dando": 1, "sectores": 1, "disponibilidad;": 1, "inocuidad": 1, "dieta": 1, "administrativas": 1, "desarrollo": 4, "d\u00e1ndoles": 1, "nativas": 2, "desarrollar\u00e1n": 1, "mantener": 1, "ecosistemas": 3, "impactos": 1, "tecnol\u00f3gica": 2, "consumo": 1, "poblaciones": 1, "xiv": 1, "desde": 1, "momento": 1, "competentes": 1, "integre": 1, "xiii": 1, "uso": 1, "el": 16, "priorice": 1, "en": 12, "ser": 1, "conducci\u00f3n": 1, "definici\u00f3n": 3, "encuentren": 1, "concesiones": 1, "gesti\u00f3n": 1, "acuacultura": 7, "humano": 1, "perspectiva": 1, "toda": 1, "cultivo": 2, "prote\u00ednas": 1, "mecanismos": 2, "sea": 1, "orientada": 1, "empleo": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "plantas": 1, "todo": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "mexicana": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "instrumentos": 2, "deber\u00e1n": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "pesqueros": 8, "permisos": 1, "oferta": 1, "mexicano": 1, "decisiones": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "x": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "sustentables": 2, "del": 3, "abastecimiento": 1, "establecimiento": 1, "reconoce": 1, "viii": 1, "aumente": 1, "manejo": 1, "posicionar": 1, "financiamiento": 1, "m\u00e9todos": 2, "especies": 3, "reduzcan": 1, "herramienta": 1, "ambientales": 2, "regional": 1, "que": 21, "ofrecer": 1, "como": 6, "consolide": 1, "ley": 1, "productos": 3, "ex\u00f3ticas;": 1, "largo": 2, "producci\u00f3n": 2, "alto": 1, "clim\u00e1tico;": 1, "sustentabilidad": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "interdisciplinario": 1, "conservar": 2, "transparencia": 1, "alta": 1, "compatible": 1, "una": 4, "flota": 1, "acu\u00edcola": 2, "distribuci\u00f3n": 1, "productividad": 1, "cultiven": 1, "medidas": 2, "ecoeficiente;": 1, "plazo": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 3, "transversalidad": 1, "pol\u00edticas": 2, "acu\u00e1ticos": 1, "ambiental": 1, "ix": 1, "realizar": 1, "considere": 1, "integral": 2, "incluyan": 1, "son": 3, "ampliar": 1, "instrumento": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 5, "mejore": 1, "monitoreo": 1, "xv": 1, "encuentran": 1, "cultura": 2, "pol\u00edtica": 1, "pesqueras": 1, "nuevas": 1, "sean": 1, "generaci\u00f3n": 1, "divisas;": 1, "xii": 1, "estructura": 1, "equitativo": 1, "los": 24, "t\u00e9cnicas": 1, "l\u00edmites": 1, "eficiencia": 1, "nacionales": 1, "aprovechar": 1, "las": 6, "compromiso": 1, "procedimientos": 1, "capacidad": 1, "garantizando": 1, "impulsar": 1, "para": 14, "implementaci\u00f3n": 2, "captura": 1, "asuntos": 1, "valor": 2, "programas": 2, "incrementar": 1, "administrativos": 1, "precautorio": 1, "captura;": 1, "bajo": 1, "e": 3, "esfuerzo": 2, "iii": 1, "prioridad": 2, "trav\u00e9s": 2, "enfoque": 3, "habitantes": 1, "consenso": 1, "incluya": 1, "costeros": 1, "un": 2, "restauraci\u00f3n": 3, "permita": 1, "v": 1, "incorporen": 1, "naci\u00f3n;": 1, "p\u00fablicas": 1, "siguientes": 1, "sitios": 1, "control": 2, "pesca;": 1, "\u00e9sta": 1, "aprovechamiento": 2, "vi": 1, "observar": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 6, "proteger": 1, "sustentable": 2, "autoridades": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "recursos": 6, "sociales": 1, "impacto": 2, "unidades": 1, "concilie": 1, "cadena": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "competitividad;": 1, "opciones": 1, "mercados": 1, "productiva": 3, "-": 1, "accesibles": 1, "ecoeficientes": 1, "reconocer": 1, "orienten": 1, "xvi": 1, "pesquera": 5, "otorgamiento": 1, "adem\u00e1s": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "buscando": 1, "ind\u00edgenas;": 1, "permitan": 1, "procesadoras": 1, "materia": 2, "pesquero": 2, "pueblos": 1, "corresponsabilidad": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 2, "sanidad": 1, "sostenible": 1, "factores": 1, "estado": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "a": 10, "poblaciones;": 1, "soberan\u00eda": 1, "natural": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "artes": 2, "i": 1, "adoptar\u00e1n": 1, "medio": 1, "su": 4, "costo": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "actividad": 2, "cambio": 1, "fundamental": 1, "alimentos": 2, "y": 52, "rural": 1, "se": 8}, "ART\u00cdCULO 16": {"sector": 1, "el": 5, "administraci\u00f3n": 1, "cualquier": 1, "contribuciones": 1, "por": 4, "en": 5, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "relacionados": 1, "permisos": 1, "esta": 1, "otro": 1, "publicarse": 1, "cuya": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1n": 2, "generen": 1, "pesqueros": 1, "ingresar\u00e1n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "convenios": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "difusi\u00f3n": 1, "sus": 1, "del": 1, "local": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "otorgamiento": 1, "respectivo": 1, "fiscal": 1, "obtengan": 1, "concesiones": 1, "de": 6, "programas": 1, "pesquero": 1, "gobiernos": 1, "gobierno": 1, "base": 1, "que": 2, "como": 1, "ley": 1, "se\u00f1alado": 1, "locales": 1, "las": 1, "a": 1, "aplicarse": 1, "la": 2, "diario": 1, "concepto": 1, "efect\u00fae": 1, "o": 1, "oficial": 2, "actividad": 1, "acu\u00edcola": 1, "p\u00fablicas": 1, "relacionado": 1, "lo": 1, "y": 7, "haciendas": 1, "\u00f3rgano": 1, "se": 3, "con": 3}, "ART\u00cdCULO 15": {"el": 1, "en": 5, "previstas": 1, "esta": 2, "territoriales": 2, "constituciones": 1, "por": 1, "arreglo": 1, "ciudad": 2, "sean": 1, "ordenamiento": 1, "legales": 1, "necesarias": 1, "competencia": 1, "bandos": 1, "ayuntamientos": 1, "ejercicio": 1, "disposiciones": 3, "presente": 1, "la": 2, "previsiones": 1, "entidades": 2, "-": 1, "atribuciones": 1, "los": 4, "sus": 3, "correspondan": 1, "municipios": 1, "expedir\u00e1n": 1, "demarcaciones": 2, "para": 2, "deriven": 1, "parte": 1, "polic\u00eda": 1, "de": 10, "gobierno": 1, "reglamentos": 1, "regular": 1, "materias": 1, "circulares": 1, "ley": 2, "m\u00e9xico": 2, "administrativas": 1, "las": 10, "a": 1, "dictar\u00e1n": 1, "circunscripciones": 1, "caso": 2, "cumplan": 1, "su": 4, "observar\u00e1n": 1, "legislaturas": 1, "del": 1, "se": 2, "y": 5, "que": 4, "ella": 1, "respectivas": 2, "federativas": 2, "buen": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 14": {"participaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 18, "lo": 2, "aplicar": 1, "acuerdos": 1, "de": 23, "dispuesto": 1, "vigilancia": 1, "facultades:": 1, "promover": 2, "competentes": 1, "el": 3, "en": 13, "nacionales": 1, "\u00e1mbito": 1, "acuacultura": 3, "mecanismos": 1, "informaci\u00f3n": 1, "participar": 4, "preservaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas;": 1, "pesqueros": 2, "federativa;": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipios": 1, "entidad": 3, "manejo": 1, "integraci\u00f3n": 1, "leyes": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "local;": 1, "ley": 2, "m\u00e9xico": 1, "proponer": 1, "autoridades": 1, "vincul\u00e1ndolos": 1, "acu\u00edcola": 3, "sanidad": 1, "medidas": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "armon\u00eda": 1, "con": 6, "fomentar": 1, "consejo": 1, "vii": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "m\u00e9todos": 1, "entidades": 1, "convenios": 1, "ambiente": 1, "los": 8, "demarcaciones": 1, "acciones": 1, "dise\u00f1ar": 1, "celebren": 1, "para": 2, "programas": 3, "gobierno": 1, "corresponden": 1, "territoriales": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "locales": 2, "acu\u00edcola;": 1, "biodiversidad;": 1, "caso": 1, "del": 4, "viii": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "pesca;": 1, "esta": 2, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "ambos": 1, "recursos": 2, "competencia": 1, "federativa": 2, "conservaci\u00f3n": 3, "-": 1, "pesquera": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "registro": 1, "materia": 1, "pesquero": 1, "regionales;": 1, "sistema": 1, "las": 7, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "su": 3, "establezcan": 1, "actividad": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 2, "y": 22, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 140": {"el": 2, "en": 2, "actualice": 1, "cuando": 2, "132": 1, "xiii": 1, "art\u00edculo": 2, "realizar\u00e1": 1, "fracciones": 1, "as\u00ed": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "la": 3, "-": 1, "xvi": 1, "los": 1, "xvii": 1, "decomiso": 1, "xix": 1, "reincidencia": 1, "supuesto": 1, "de": 5, "mismo": 1, "como": 1, "ley": 1, "embarcaciones": 1, "iii": 1, "las": 2, "incurra": 1, "i": 1, "multa": 1, "numerales": 1, "establecida": 1, "infracci\u00f3n": 1, "independientemente": 1, "del": 2, "y": 2, "x": 1, "xviii": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO SEXTO": {"el": 5, "en": 3, "reglamento": 3, "ser": 1, "este": 1, "por": 1, "mientras": 1, "ordenamiento": 1, "publicado": 1, "presidente": 1, "oficial": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 5, "lo": 1, "-": 1, "29": 1, "legal": 1, "vigente": 1, "los": 1, "esta": 1, "entrada": 1, "vigor": 1, "a": 1, "septiembre": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 10, "rep\u00fablica": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 3, "seguir\u00e1": 1, "las": 1, "seis": 1, "expedido": 1, "pesca": 1, "1999": 1, "diario": 1, "no": 1, "dicho": 1, "dentro": 1, "expide": 1, "contravenga": 1, "se": 1, "meses": 1, "que": 1, "siguientes": 1}, "ART\u00cdCULO 4o": {"biol\u00f3gicos": 1, "excepci\u00f3n": 1, "autoconsumo": 1, "espec\u00edficos;": 1, "registro:": 1, "conocimiento": 1, "vigentes;": 1, "otorga": 2, "zona": 5, "encaminadas": 2, "presente": 2, "tecnolog\u00eda": 1, "cient\u00edfica": 1, "aquellos": 1, "aplican": 1, "estructura": 2, "econ\u00f3micos": 2, "xxix": 1, "xxiv": 1, "beneficios": 1, "comercial": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "dependientes": 1, "sujeta": 1, "agua": 4, "oficialmente": 1, "secretar\u00eda:": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "normalizaci\u00f3n": 2, "intervengan": 1, "cultivo": 4, "eslora": 1, "pesqueros:": 1, "acreditados": 1, "econ\u00f3mico;": 1, "autonom\u00eda": 1, "integra": 1, "ornamental": 1, "fuera": 1, "peque\u00f1a": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "cuyos": 1, "esfuerzo": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "colecciones": 1, "agroalimentaria;": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "ter": 1, "observaci\u00f3n": 1, "determinados;": 1, "instrumentos": 1, "tipo": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "biol\u00f3gicas": 1, "autorizadas": 1, "m\u00e9todo": 1, "xvii": 1, "sobre": 2, "capital": 1, "recuperar": 1, "cient\u00edficas": 1, "enfermedad": 1, "senasica;": 1, "manejo": 4, "fr\u00edo": 1, "acci\u00f3n": 1, "presenta": 1, "varias": 1, "niveles": 1, "por:": 1, "ella;": 1, "mantenerse": 1, "ley": 5, "aquella": 1, "congelado": 1, "p\u00fablico": 2, "viaje": 1, "105": 1, "alto": 1, "instituto": 1, "xxii": 1, "esparcimiento": 1, "efect\u00faa": 2, "conservar": 1, "oficial": 1, "acu\u00edcola": 1, "reporte": 1, "tama\u00f1o": 1, "reporta": 5, "individuos": 1, "pesca;": 2, "vii": 1, "motor": 1, "total": 3, "congelados": 1, "preservar": 1, "inversi\u00f3n": 1, "nuevas": 1, "previamente": 2, "\u00e1reas": 2, "salobres": 1, "cualquiera": 1, "ense\u00f1anza": 1, "autopropulsada": 1, "biog\u00e9nicos": 1, "ocurrida": 1, "cuant\u00eda": 1, "beneficio": 1, "explotada": 1, "permiso;": 1, "regulaciones": 1, "menor:": 1, "iii": 1, "establecidas": 1, "flora": 4, "realizadas": 2, "barco-f\u00e1brica:": 1, "pesquera:": 1, "culturales": 1, "introducci\u00f3n": 1, "del": 8, "cuerpos": 3, "v": 1, "fauna": 4, "control": 2, "xlvi": 1, "did\u00e1ctica:": 2, "cantidad": 1, "rurales": 1, "naturalmente": 1, "incrementar": 1, "plagas": 1, "proceso": 1, "sociales": 2, "aplicados": 1, "objeto": 3, "unidades": 2, "respectivo": 1, "frescos": 1, "pesquer\u00edas": 1, "mediante": 3, "xxxi": 1, "com\u00fan;": 1, "cual": 1, "estado": 1, "sin": 3, "congruente": 1, "reconocidas": 1, "deterioro": 1, "descabezado": 1, "resultados": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 4, "amparo": 1, "sistema": 3, "ampara": 1, "aguas;": 1, "fomento:": 2, "las": 28, "a": 28, "natural": 2, "trav\u00e9s": 3, "m\u00e1ximo;": 1, "plaga": 1, "su": 10, "secretar\u00eda": 5, "sucesivas": 1, "naturales;": 1, "bordo": 1, "borda": 1, "prop\u00f3sito": 4, "xxxv": 1, "se": 30, "(sic": 2, "xlii": 1, "manera": 1, "subproductos": 1, "instalaciones": 3, "fases": 1, "introducir;": 1, "procesos": 1, "reclutamiento": 2, "biotecnolog\u00edas": 1, "producen": 1, "xliv": 1, "forma": 7, "le": 2, "la": 68, "lo": 1, "temporal": 2, "venta": 1, "estudios": 1, "li": 1, "exclusivamente": 1, "origen": 1, "d\u00edas": 1, "personas": 3, "fin": 1, "fines": 4, "eviscerado": 1, "equilibrada": 1, "enfermedades;": 1, "acto": 3, "practica": 1, "descentralizado": 1, "inversiones": 1, "realiza": 4, "son": 1, "instituciones": 1, "exploraci\u00f3n": 1, "xli": 1, "mantener": 2, "determinar": 1, "subproductos;": 1, "comisi\u00f3n": 1, "pat\u00f3genos": 1, "actualizado": 1, "el": 51, "en": 51, "obtenida": 2, "tecnol\u00f3gica": 1, "extensivos": 1, "funcionamiento": 1, "agricultura": 2, "dichas": 1, "todo": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "es": 27, "ejercicio": 1, "comercializaci\u00f3n;": 1, "as\u00ed": 3, "especies;": 1, "cause": 1, "xxxiv": 1, "\u00e1mbito": 1, "refugio:": 1, "especies": 11, "v\u00eda": 1, "ambientales": 1, "base": 1, "que": 46, "diagn\u00f3stico": 1, "productos": 3, "realizar": 1, "dirigidas": 1, "recolecci\u00f3n:": 1, "extracci\u00f3n": 7, "sanidad": 5, "medidas": 3, "realizan": 1, "xi": 1, "xl": 1, "artificialmente": 1, "proh\u00edbe": 1, "xx": 1, "procedimiento": 1, "semarnat:": 1, "xv": 1, "establece": 1, "intensivos": 1, "existentes": 1, "sobreexplotada:": 1, "xii": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "capaz": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "compartido": 1, "basado": 2, "elementos": 1, "efectos": 1, "comprender": 1, "para": 14, "parte": 1, "contribuir": 1, "programas": 1, "basadas": 1, "mantenimiento": 1, "concesi\u00f3n": 1, "comprenden": 1, "inocuidad:": 1, "metrolog\u00eda": 2, "recuperaci\u00f3n;": 2, "recuperaci\u00f3n:": 1, "resguardar": 1, "llevar": 4, "senasica:": 1, "especies:": 1, "aprobados": 1, "estudio": 1, "xxxii": 1, "fortuita;": 1, "controlada": 1, "esta": 4, "sectorizado": 1, "producci\u00f3n:": 1, "m\u00e1xima": 1, "recursos": 10, "pesqueros": 6, "necesarias": 2, "naturaleza": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "documento": 9, "nivel": 1, "hist\u00f3rica": 1, "lucro": 1, "reglamentos": 1, "regular": 1, "plan": 1, "excedentes": 1, "pesquer\u00eda:": 1, "normas": 5, "enhielado": 1, "unidad": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "aspectos": 1, "artes": 2, "alimento": 1, "\u00fanico": 1, "alguna": 1, "dof": 2, "actividad": 5, "causantes": 1, "m\u00ednima": 1, "econ\u00f3mica;": 1, "24-07-2007)": 2, "desangrado;": 1, "xliii": 1, "provenientes": 1, "equipos": 1, "xxxiii": 1, "permiso": 1, "relaciones": 1, "realizada": 1, "inocuidad": 3, "realizaci\u00f3n": 1, "hace": 1, "xxvii": 1, "podr\u00e1": 1, "hielo": 1, "referencia": 1, "n\u00famero": 2, "usos": 1, "inapesca-": 1, "sus": 5, "oficiales": 4, "a\u00e9rea": 1, "cultivos": 1, "agua;": 2, "familiar": 1, "salud": 1, "de": 182, "empacado": 1, "establecido": 1, "prevalencia:": 1, "finalidad": 1, "fileteado": 1, "disponibilidad": 1, "t\u00e9rminos": 1, "deportivo-recreativa:": 1, "natural;": 1, "solicitante": 1, "especie": 3, "cuarentena:": 1, "prima": 1, "marinas": 1, "alg\u00fan": 1, "pesqueras;": 1, "creaci\u00f3n": 1, "gran": 2, "cultivo;": 1, "delimitada": 1, "x": 1, "estados": 1, "ocurren": 1, "ser": 1, "xxiii": 1, "sean": 1, "sea": 3, "recientes": 1, "organismos": 6, "peque\u00f1os": 1, "federal": 5, "veda:": 1, "privado;": 1, "puntos": 1, "xvi": 1, "3": 1, "constar": 1, "morales": 2, "aviso": 5, "acuacultura:": 1, "acuacultura;": 1, "dom\u00e9stico:": 1, "vivos": 2, "tecnolog\u00edas;": 1, "facultades": 1, "como": 6, "competente": 7, "ambiente": 2, "funci\u00f3n": 1, "sanitarias": 1, "flote": 1, "xxxvi": 1, "xxviii": 1, "autoridad": 7, "una": 11, "garant\u00eda": 1, "vida": 3, "con": 24, "espec\u00edfica": 1, "vol\u00famenes": 1, "xxxvii": 1, "refiere": 1, "por": 12, "durante": 2, "consumo": 2, "primario:": 1, "adopci\u00f3n": 1, "empresarial": 1, "acu\u00edcolas": 3, "engorda": 1, "capturar": 1, "capturas": 1, "tiene": 1, "grupos": 1, "\u00f3rgano": 1, "aplicadas": 1, "conjunto": 7, "ley;": 2, "primordial": 1, "arte": 1, "equipo": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 1, "mar\u00edtima": 1, "xxv": 1, "recibe": 1, "pesquero:": 3, "pueden": 1, "xxx": 1, "al": 5, "incidental:": 1, "susceptibles": 2, "ordenamiento": 2, "xxi": 1, "econ\u00f3mica": 1, "acu\u00edcola:": 3, "libres": 1, "definido;": 1, "industrial:": 1, "sanitaria": 1, "proteger": 1, "producto": 1, "alimentaci\u00f3n": 2, "orientada": 1, "viii": 1, "certificado": 1, "pesca:": 4, "ix": 1, "incluyendo": 1, "encuentran": 1, "realice": 1, "gu\u00eda": 1, "vi": 1, "iv": 3, "ii": 1, "pesca": 17, "sustentable": 1, "acu\u00e1ticas;": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "permitido;": 1, "captura": 10, "afines": 1, "medio": 6, "delimitadas": 1, "ninguna": 1, "utilice": 1, "quehacer": 1, "concesi\u00f3n:": 1, "tiempo": 1, "ello": 1, "operaci\u00f3n": 1, "procesamiento": 2, "quien": 1, "materia": 1, "preengorda": 1, "colectados": 1, "escasa": 1, "cultivar": 1, "t\u00edtulo": 1, "resultado": 1, "recurso": 1, "i": 1, "da\u00f1o": 1, "l\u00edmite": 1, "metros;": 1, "y": 65, "superficie": 1, "poblaciones": 1, "aquellas": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "comercial:": 2, "extraer": 1, "ciclo": 1, "actividades": 7, "calor": 1, "nacional": 7, "administrativo": 1, "embarcaciones;": 1, "fechas": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "enhielados": 1, "sistemas": 1, "acuerdos": 1, "potencialidades": 1, "enfermedades": 1, "surcar": 1, "ubicadas": 1, "tanto": 1, "expedido": 1, "operada": 1, "bis": 1, "reposici\u00f3n": 1, "desarrollo": 8, "jornada": 1, "transferencia": 1, "medios": 1, "frecuencia": 1, "xviii": 1, "disponga": 1, "construcci\u00f3n": 1, "cabo": 5, "terrestre": 1, "otras": 2, "reproducci\u00f3n": 3, "acuacultura": 11, "repoblaci\u00f3n:": 1, "pesquer\u00eda": 4, "innovaci\u00f3n": 1, "agroalimentaria": 1, "econ\u00f3micos;": 1, "servicio": 3, "se\u00f1alan": 1, "ganader\u00eda": 2, "escala": 2, "organizativa": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "induciendo": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "llevada": 1, "encima": 1, "rural:": 1, "acu\u00edcolas:": 1, "pesqueras": 1, "emita": 1, "xlvii": 1, "xlv": 1, "m\u00e9todos": 1, "embarcaciones": 1, "producci\u00f3n": 9, "recreativa;": 1, "parcial": 3, "territorio;": 1, "o": 47, "determinada": 1, "determinado": 1, "rodea": 1, "sustentable;": 1, "dulces": 1, "encuentra": 2, "acu\u00e1ticos": 5, "cualquier": 4, "especie;": 1, "integral": 1, "nativos": 1, "obtener": 2, "pescador": 1, "donde": 1, "instrumento": 1, "determine": 1, "jurisdicci\u00f3n": 5, "normas:": 1, "aguas": 3, "bit\u00e1cora": 1, "los": 18, "siembra:": 1, "\u00c1rea": 1, "comprendidas": 1, "cosecha:": 1, "cosecha;": 1, "arribo:": 1, "embarcaci\u00f3n": 4, "obtenidos": 2, "distribuyen": 1, "vivas": 1, "ha": 1, "naturales": 1, "y/o": 1, "tengan": 1, "siembra": 1, "toda": 1, "xxxviii": 1, "administrar": 1, "afectan": 1, "un": 7, "ense\u00f1anza;": 1, "aprovechamiento": 1, "mexicanas": 1, "etapa": 1, "f\u00edsicas": 2, "periodo": 4, "laboratorios": 2, "semi-": 1, "informaci\u00f3n": 1, "recolectar": 1, "xiii": 1, "experimentaci\u00f3n": 2, "motivo": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "no": 5, "acu\u00e1ticas": 4, "cocci\u00f3n": 1, "cuyo": 3, "cr\u00eda": 1, "consumidores;": 1, "casos": 2, "conformidad": 1, "pesquera": 5, "registro": 2, "pretenden": 1, "concesionado": 1, "comprendida": 1, "pesquero": 1, "cuerpo": 1, "prevean": 1, "introducir": 1, "grupo": 1, "crecimiento": 1, "expedidas": 1, "acciones": 1, "l": 1, "b\u00e1sica": 1, "transporte": 1, "u": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "rural": 2, "entiende": 1, "federal;": 1, "permiso:": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 6": {"el": 2, "mexicanas": 1, "en": 1, "esta": 1, "propio": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "aplicables": 1, "recursos": 2, "pr\u00e1cticas": 1, "materia": 1, "disposiciones": 2, "la": 1, "primario": 1, "-": 1, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "origen": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "tif": 1, "pesquera": 1, "obtengan": 1, "procesamiento": 1, "ella": 1, "de": 8, "pesquero": 1, "emita": 1, "promover\u00e1": 1, "establecimientos": 1, "que": 3, "previo": 1, "normas": 1, "ley": 1, "cumplimiento": 1, "buenas": 1, "las": 2, "a": 1, "deriven": 1, "e": 1, "senasica": 2, "acu\u00edcola": 2, "dichos": 1, "oficiales": 1, "y": 5, "sanidad": 1, "inocuidad": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 7": {"propietarios": 1, "cabo": 1, "el": 1, "estar\u00e1n": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "poseedores": 1, "corresponda": 1, "-": 1, "los": 2, "su": 1, "tif": 1, "terceros": 1, "proporcionar": 1, "para": 1, "de": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "establecimientos": 1, "seg\u00fan": 1, "obligados": 1, "lleven": 1, "las": 1, "a": 2, "senasica": 1, "o": 3, "inspecci\u00f3n": 1, "acreditados": 1, "que": 1, "facilidades": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 4": {"partes": 1, "el": 4, "en": 1, "otras": 1, "tener": 1, "vigilancia": 1, "acu\u00edcolas": 1, "por": 2, "durante": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "determina": 1, "menos": 1, "derivados": 1, "su": 2, "contar": 2, "tal": 1, "responsable": 1, "autorizado": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "servicio": 1, "pesqueras": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 3, "la": 1, "lo": 2, "-": 1, "requiere": 1, "los": 2, "recursos": 1, "acu\u00edcola": 1, "origen": 1, "n\u00famero": 1, "eficiencia": 1, "tif": 1, "un": 1, "fines": 1, "exportar": 1, "manufactura": 1, "importador": 1, "para": 3, "cuando": 1, "de": 6, "inocuidad": 1, "autorizados": 2, "control": 1, "establecimientos": 3, "que": 2, "pesquero": 1, "responsables": 2, "asimismo": 1, "medidas": 1, "buenas": 1, "las": 1, "a": 1, "pa\u00eds": 1, "garantice": 1, "senasica": 3, "epidemiol\u00f3gica": 1, "sanitarias": 1, "o": 2, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "dichos": 2, "y": 5, "horas": 1, "laborables": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 5": {"el": 1, "en": 2, "por": 1, "toda": 1, "diversa": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 3, "-": 1, "los": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "sus": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "resello": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "efectos": 1, "de": 1, "establecimientos": 1, "que": 2, "no": 1, "tif": 1, "ser\u00e1n": 1, "dicha": 1, "regula": 1, "tendr\u00e1": 1, "surtir\u00e1": 1, "cuenten": 1, "validez": 1, "rep\u00fablica": 1, "y": 3, "autoridad": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 2": {"el": 1, "esta": 1, "al": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "funcionamiento": 1, "recursos": 1, "parte": 1, "certificar\u00e1": 1, "la": 1, "federal": 1, "primario": 1, "-": 1, "petici\u00f3n": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "emanen": 1, "origen": 1, "cumplimiento": 1, "las": 1, "para": 1, "acu\u00edcola": 1, "procesamiento": 1, "ella": 1, "de": 7, "pesquero": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "establecimientos": 1, "que": 1, "previo": 1, "ley": 1, "disposiciones": 1, "a": 1, "tipo": 1, "senasica": 1, "dedicados": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 4}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 3": {"anterior": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "en": 3, "esta": 1, "instalaciones": 1, "este": 1, "por": 3, "federales": 1, "referidos": 1, "higi\u00e9nico-sanitaria": 1, "proceso": 1, "art\u00edculo": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "recursos": 2, "acreditados": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "cap\u00edtulo": 1, "organismos": 1, "o": 2, "pesqueras": 1, "disposiciones": 3, "tipo": 1, "la": 1, "federal": 1, "lo": 1, "-": 1, "s\u00edmbolo": 1, "emitan": 1, "los": 3, "dem\u00e1s": 1, "sus": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "est\u00e9": 1, "t\u00e9rminos": 1, "tif": 1, "equipo": 1, "materia": 1, "pesquera": 1, "ajusten": 1, "manufactura": 1, "utilizar\u00e1n": 1, "abreviatura": 1, "cuando": 1, "acu\u00edcola": 1, "de": 9, "condici\u00f3n": 1, "calidad": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "productivo": 1, "y": 7, "establecimientos": 1, "que": 1, "como": 1, "normas": 1, "dispuesto": 1, "inocuidad": 1, "oficiales": 1, "buenas": 1, "las": 2, "a": 3, "e": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "su": 1, "pesqueros": 1, "certificada": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "jur\u00eddicas": 1, "acuerdo": 1, "sanidad": 1, "se": 2, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 124": {"el": 1, "en": 2, "esta": 1, "verificar": 1, "por": 1, "disposiciones": 1, "marina": 1, "autorizado": 1, "realizar\u00e1": 1, "participaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "la": 3, "personal": 1, "reglamentarias": 1, "-": 1, "actos": 1, "los": 2, "sus": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "casos": 1, "comprobar": 1, "para": 1, "ella": 1, "de": 6, "corresponda": 1, "que": 2, "normas": 1, "ley": 1, "oficiales": 1, "las": 1, "debidamente": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "conducto": 1, "y": 3, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 1": {"principio": 1, "directa": 1, "-": 1, "verificar": 1, "establecen": 1, "inocuidad": 2, "reciprocidad": 1, "integrarse": 1, "previstas": 1, "s\u00ed": 1, "le": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "la": 15, "lo": 1, "actividades": 1, "origen": 5, "oficiales": 1, "terceros": 1, "establecer": 2, "puedan": 1, "alimenticia": 1, "salud": 1, "de": 34, "secretar\u00eda:": 1, "certificados": 1, "consumo": 6, "senasica": 1, "exterior;": 1, "determinar": 1, "reconocer": 1, "sin": 1, "presentes": 1, "revocar": 1, "el": 2, "en": 13, "otras": 1, "acu\u00edcolas": 4, "acuacultura": 3, "humano": 4, "partes": 6, "prevenci\u00f3n": 1, "realizar\u00e1": 1, "ejercicio": 1, "pesqueros": 1, "as\u00ed": 3, "riesgos": 1, "estar": 1, "art\u00edculo": 1, "emitidos": 1, "dedicadas": 3, "facultades": 2, "que": 7, "relacionadas": 1, "como": 3, "productos": 1, "producci\u00f3n": 2, "disposiciones": 2, "dedicados": 4, "o": 5, "cadena": 1, "unidades": 3, "acu\u00edcola": 7, "necesarios": 1, "sanidad": 2, "medidas": 2, "conforme": 2, "destinados": 2, "con": 1, "anterior": 1, "causas": 1, "fomentar": 1, "apliquen": 1, "por": 4, "servicios": 1, "son": 1, "certificar": 1, "aplicables": 2, "contaminantes": 2, "buenas": 7, "otros": 1, "pesqueras": 3, "ley;": 1, "los": 5, "indirectamente": 1, "dicha": 1, "efectos": 1, "manufactura": 3, "para": 10, "perjuicio": 1, "programas": 1, "expedir": 1, "habr\u00e1n": 1, "establecimientos": 5, "esquemas": 1, "e": 3, "general": 1, "iii": 1, "sanitario": 1, "reducir": 1, "realizadas": 1, "caso": 1, "cuyo": 1, "pa\u00edses": 1, "del": 1, "v": 1, "humano;": 2, "sean": 1, "control": 2, "este": 2, "mexicanas": 1, "esta": 1, "al": 6, "inspeccionar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "derivados": 6, "recursos": 8, "pr\u00e1cticas": 7, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 3, "primaria": 1, "criterios": 2, "aquellas": 1, "mediante": 1, "dichos": 1, "tif": 5, "\u00e9stos;": 1, "pesquera": 2, "procesamiento": 6, "ejercidas": 1, "comercio": 1, "pesquero": 5, "equivalentes": 1, "regular": 1, "normas": 1, "destinen": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 8, "a": 14, "aplicarse": 1, "atribuciones": 3, "trav\u00e9s": 2, "i": 1, "salubridad": 1, "corresponden": 1, "secretar\u00eda": 3, "primario": 4, "y": 37, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 127": {"previstas": 1, "levantar\u00e1": 1, "consecuencias": 1, "levantamiento": 1, "autorizado": 1, "forma": 1, "la": 14, "personal": 1, "lo": 1, "presentado": 1, "diligencia": 4, "administrativo": 1, "valor": 1, "aceptar": 1, "entendi\u00f3": 2, "prueba": 1, "asimismo": 1, "asentar\u00e1n": 1, "de": 9, "negaren": 1, "administrativas": 1, "concluido": 1, "irregularidades": 1, "validez": 1, "conocimiento": 1, "visitas": 1, "convenga": 1, "el": 9, "en": 8, "toda": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "omisiones": 1, "har\u00e1n": 1, "federal": 1, "constar": 1, "sobre": 1, "del": 2, "respecto": 1, "manifestar": 1, "testigos": 2, "proceder\u00e1": 1, "interesado": 2, "que": 7, "ley": 1, "probatorio": 1, "har\u00e1": 1, "circunstanciada": 1, "plazo": 1, "ciertos": 1, "o": 8, "misma": 1, "quien": 4, "con": 4, "afecte": 1, "por": 4, "durante": 1, "proporcionar\u00e1": 1, "procedimiento": 1, "ante": 1, "hubiesen": 1, "contrario": 1, "salvo": 1, "entregar\u00e1": 1, "los": 5, "cumpliendo": 1, "firmar": 2, "formalidades": 1, "a": 7, "para": 2, "verificador": 1, "detectadas": 1, "debidamente": 1, "tendr\u00e1n": 1, "negare": 1, "asentados": 1, "ella": 1, "datos": 1, "entienda": 1, "t\u00e9rmino": 1, "esto": 1, "al": 2, "verificaci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "tal": 1, "inspector": 1, "derecho": 1, "respectiva": 1, "hechos": 2, "cuenta": 1, "inspecci\u00f3n": 4, "acta": 6, "sin": 1, "persona": 3, "copia": 2, "verificaci\u00f3n;": 1, "autoridad": 2, "visitado": 1, "visita": 3, "las": 3, "dicha": 1, "orden": 1, "circunstancias": 1, "est\u00e9n": 1, "su": 3, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "emiti\u00f3": 1, "se": 11}, "ART\u00cdCULO 128": {"entienda": 1, "el": 3, "en": 5, "salvo": 1, "previstos": 1, "por": 1, "al": 2, "informaci\u00f3n": 2, "toda": 1, "si": 1, "permitir": 1, "art\u00edculo": 1, "estar\u00e1": 1, "autorizado": 1, "hace": 1, "absoluta": 1, "conduzca": 1, "esta": 1, "requerimiento": 1, "referencia": 1, "disposiciones": 1, "la": 6, "personal": 1, "lo": 1, "deber\u00e1": 1, "acceso": 1, "diligencia": 1, "as\u00ed": 2, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "sujetos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "ella": 1, "proporcionar": 1, "mantenerse": 1, "lugar": 1, "persona": 1, "deriven": 1, "obligada": 1, "lugares": 1, "clase": 1, "interesado": 1, "que": 3, "126": 1, "ley": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "solicita": 1, "a": 5, "orden": 1, "judicial": 1, "caso": 1, "o": 1, "de": 4, "inspecci\u00f3n": 1, "del": 1, "escrita": 1, "quien": 1, "y": 1, "autoridad": 1, "reserva": 1, "como": 1, "se": 2, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 129": {"el": 1, "cuando": 1, "solicitar": 1, "haya": 1, "sanciones": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 5, "competente": 1, "-": 1, "diligencia": 1, "auxilio": 1, "fuerza": 1, "lugar": 1, "persona": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "para": 1, "de": 4, "efectuar": 1, "p\u00fablica": 1, "autoridad": 1, "independencia": 1, "oponga": 1, "visita": 1, "las": 1, "a": 2, "alguna": 1, "obstaculice": 1, "o": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "que": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 3o": {"el": 5, "naci\u00f3n": 1, "territorio": 2, "zonas": 1, "\u00e1reas": 1, "cuyo": 1, "extranjera": 1, "disposiciones": 2, "mexicanas": 1, "ii": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "bandera": 1, "en": 5, "art\u00edculo": 1, "sea": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "total": 1, "todo": 2, "mexicana": 1, "pol\u00edtica": 1, "pesqueras": 2, "27": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 5, "constituci\u00f3n": 1, "estado": 1, "actividades": 2, "oficiales": 1, "-": 1, "resulten": 1, "mexicano": 1, "nacional": 2, "internacional": 1, "los": 3, "realicen": 1, "dem\u00e1s": 1, "sus": 1, "derechos": 2, "cumplimiento": 1, "estados": 1, "respecto": 1, "efectos": 1, "temporal": 1, "preceptos": 1, "para": 1, "derecho": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 12, "constituyen": 1, "agua": 1, "acuerdo": 1, "reglamentos": 1, "soberan\u00eda": 1, "que": 5, "aplicables": 1, "normas": 1, "ley": 1, "embarcaciones": 1, "iii": 1, "fauna": 1, "naturales": 1, "las": 6, "flora": 1, "parcial": 1, "unidos": 1, "tendr\u00e1": 1, "medio": 1, "o": 2, "i": 1, "mexicanos;": 1, "donde": 1, "del": 2, "conformidad": 1, "ejerce": 1, "y": 7, "goza": 1, "en:": 1, "vida": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 105": {"biol\u00f3gicos": 3, "manera": 1, "subproductos": 3, "instalaciones": 1, "fases": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "aditivos": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 7, "otra": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 2, "qu\u00edmicos": 3, "pa\u00eds": 1, "de": 24, "agua": 1, "ubicadas": 1, "comercialicen": 1, "previa": 1, "desarrollo": 1, "acredite": 1, "expedida": 1, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "expediente": 1, "el": 5, "en": 6, "ser\u00e1": 1, "actividades:": 1, "dichas": 3, "organismos": 1, "requerir\u00e1n": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "especies;": 3, "sus": 3, "solicitante": 1, "respecto": 1, "qu\u00edmicas": 1, "especies": 4, "cultiven": 1, "como": 2, "productos": 6, "competente": 1, "producci\u00f3n": 1, "o": 5, "una": 1, "acu\u00edcola": 2, "que": 5, "con": 1, "refiere": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "por": 1, "obtener": 1, "consumo": 3, "acu\u00edcolas": 3, "jurisdicci\u00f3n": 1, "internacional": 1, "uso": 4, "situaci\u00f3n": 1, "los": 3, "sustancias": 1, "origen": 1, "las": 1, "dicha": 1, "para": 4, "tr\u00e1nsito": 1, "requisito": 1, "establecimientos": 1, "vivas": 2, "iii": 1, "procesen": 1, "introducci\u00f3n": 1, "un": 1, "del": 1, "v": 1, "certificado": 2, "medicamentos": 1, "siguientes": 1, "almacenen": 1, "este": 1, "territorio": 1, "fracci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "antibi\u00f3ticos": 1, "alimenticios": 3, "cualesquiera": 1, "operaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "respectivo": 1, "acu\u00e1ticas": 2, "cuente": 1, "-": 1, "produzcan": 1, "transporten": 1, "veterinarios": 1, "cuerpo": 1, "farmac\u00e9uticos": 3, "autoridad": 1, "sanidad": 2, "unidad": 1, "a": 5, "haga": 1, "i": 2, "su": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 13, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 26": {"proporcionada": 1, "productores": 2, "directa": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "diversos": 1, "la": 8, "tecnolog\u00eda": 1, "relaci\u00f3n": 1, "equilibrada": 1, "de": 13, "mixto": 1, "desarrollando": 1, "desarrollo": 5, "instituciones": 1, "transferencia": 1, "creaci\u00f3n": 2, "promover": 1, "promar": 1, "el": 11, "en": 2, "ser\u00e1": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "intermediarios": 1, "impulsando": 1, "sector": 1, "pesqueros": 3, "acceso": 1, "mexicano": 2, "otorguen": 1, "as\u00ed": 2, "fondos": 1, "contribuyan": 1, "integraci\u00f3n": 1, "financiamiento": 1, "que": 4, "como": 2, "p\u00fablico": 1, "privados": 1, "o": 2, "cadena": 1, "una": 2, "acu\u00edcola": 3, "limita": 1, "financiera": 1, "incremento": 1, "federativas": 1, "comit\u00e9": 1, "facilitando": 1, "banca": 1, "operen": 1, "instrumento": 1, "acu\u00edcolas": 3, "representaci\u00f3n": 1, "entidades": 1, "rurales": 1, "financieros": 2, "los": 5, "operar\u00e1": 1, "competitividad": 1, "existencia": 1, "para": 5, "privadas": 1, "esquemas": 1, "mercado": 1, "tengan": 1, "proyectos": 1, "un": 1, "del": 2, "servicios": 1, "fondo": 4, "financieras": 1, "adecuados": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "sustentable": 1, "recursos": 1, "sociales": 2, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "productiva": 1, "-": 1, "habr\u00e1": 1, "pesquero": 3, "recuperaci\u00f3n": 1, "las": 4, "a": 6, "trav\u00e9s": 1, "garantizar": 1, "no": 1, "organizaciones": 2, "federal": 1, "y": 13, "rural": 1, "con": 2, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 27": {"provenientes": 1, "el": 3, "en": 1, "fondo": 1, "efect\u00faen": 1, "nacionales": 2, "por": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "integrar": 1, "operaciones": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "car\u00e1cter": 1, "podr\u00e1": 1, "organismos": 1, "inversi\u00f3n": 1, "internacionales;": 2, "sector": 1, "los": 4, "federal": 1, "del": 1, "entidades": 1, "-": 1, "impongan": 1, "mexicano": 1, "apoyos": 1, "gobiernos": 1, "producto": 1, "fondos": 1, "sus": 1, "morales": 1, "personas": 1, "p\u00fablico;": 1, "donaciones": 1, "comerciales": 1, "dem\u00e1s": 1, "f\u00edsicas": 1, "para": 1, "otro": 1, "vi": 1, "con:": 1, "de": 8, "mixto": 1, "pesquero": 1, "concepto": 1, "que": 3, "aranceles": 1, "cualquier": 1, "importados;": 1, "bienes": 1, "iii": 1, "las": 4, "a": 1, "desarrollo": 1, "libres": 1, "e": 2, "obtenga": 1, "i": 1, "la": 1, "municipales;": 1, "valores": 1, "o": 2, "pesqueros": 1, "aportaciones": 3, "acu\u00edcola": 1, "privado": 1, "v": 1, "y": 7, "federativas": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 24": {"sector": 1, "productores": 2, "mismas;": 1, "competitivo": 1, "equipos": 1, "asesorar\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 3, "lagunarios": 1, "industrial": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "ornato": 1, "cient\u00edficas": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "ciclo": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 38, "lo": 2, "destinados": 1, "comestibles": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "econ\u00f3micos": 1, "requiera": 1, "personas": 1, "nutrici\u00f3n": 1, "productivas": 1, "sistemas": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "figuras": 1, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "por": 1, "de": 66, "agua": 1, "cient\u00edfica": 1, "b": 1, "centros": 2, "costeros;": 1, "dispuesto": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 1, "d": 1, "acciones": 5, "investigaciones": 1, "h": 1, "cultivo": 3, "tecnol\u00f3gica": 2, "marinas": 1, "pesqueras;": 1, "transferencia": 1, "creaci\u00f3n": 1, "beneficiarios": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "promover": 1, "competentes": 2, "formaci\u00f3n": 1, "el": 12, "construcci\u00f3n": 4, "en": 12, "transformaci\u00f3n": 1, "cadenas": 1, "promoci\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 1, "reproducci\u00f3n": 2, "campo;": 1, "otorgamiento": 1, "acuacultura": 6, "humano": 1, "comit\u00e9s": 1, "actividades;": 1, "mecanismos": 2, "establecer\u00e1": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "realizar\u00e1": 2, "apoyo": 4, "organismos": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "estos": 1, "realicen": 1, "aspectos": 1, "federal": 1, "seguras": 1, "as\u00ed": 4, "elaboraci\u00f3n": 1, "sus": 3, "ambientalmente": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "capital": 1, "vender": 1, "acuacultura;": 1, "obras": 1, "amigables": 1, "plantas": 1, "diversos": 1, "especies": 3, "niveles": 1, "estructuras": 1, "agentes": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 8, "como": 4, "selectiva": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "ley": 2, "productos": 5, "embarcaciones": 1, "fomentar\u00e1": 1, "dediquen": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "c": 1, "f": 1, "g": 1, "k": 1, "dedicados": 1, "reconversi\u00f3n": 1, "repoblamiento": 1, "ingresos": 1, "acuacultores": 1, "energ\u00eda": 1, "necesarios": 1, "cambio": 1, "generados": 1, "financiero": 2, "sanidad": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "con": 8, "planeaci\u00f3n;": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "ambiental": 1, "pesqueros": 3, "al": 4, "sistema-producto": 1, "efecto:": 1, "coordinada": 1, "organizativas": 1, "consumo": 1, "participan": 1, "est\u00edmulos": 1, "acu\u00edcolas": 6, "otros": 2, "estuarinas": 1, "mejoramiento": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "mejora": 1, "corresponda": 1, "inversi\u00f3n": 1, "redes": 2, "equipamiento": 1, "esas": 1, "entidades": 3, "trav\u00e9s": 1, "los": 8, "aplicar": 1, "todas": 1, "producci\u00f3n": 3, "aconsejen;": 1, "dependencias": 2, "concertaci\u00f3n": 1, "efectos": 1, "impulsar": 1, "para": 13, "acu\u00e1tica;": 1, "valor": 2, "programas": 3, "adquisici\u00f3n": 1, "completo": 1, "obtenidos": 1, "conjuntas": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "coordinar\u00e1": 1, "acu\u00edcola;": 1, "bienes": 1, "flora": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "incluyan": 1, "portuaria": 1, "l": 1, "federaci\u00f3n;": 1, "j": 1, "modalidades": 1, "existente;": 1, "parques": 1, "ornamentales": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "fauna": 2, "vincule": 1, "servicios": 2, "probadas": 1, "laboratorios": 1, "observar": 1, "favorecer": 1, "ambiente;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 7, "gen\u00e9tica": 1, "su": 1, "generadas": 1, "tal": 1, "comercial": 1, "unidades": 1, "necesarias": 1, "difusi\u00f3n;": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "mercados": 1, "productiva": 1, "productivo": 1, "-": 1, "infraestructura": 3, "pr\u00e1cticas": 1, "mediante": 2, "fiscales": 1, "pesquera": 1, "internacional;": 1, "adem\u00e1s": 1, "apoyar": 1, "establecer": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "tendientes": 2, "promover\u00e1": 2, "instrumentar": 1, "a:": 1, "las": 13, "a": 9, "explotaci\u00f3n": 1, "dulce": 1, "e": 2, "entre": 2, "artes": 2, "i": 2, "insumos": 1, "organizaciones": 2, "secretar\u00eda": 3, "extensionismo": 1, "dem\u00e1s": 2, "conformidad": 1, "y": 52, "acu\u00e1tica": 1, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 25": {"necesarias;": 1, "el": 2, "construcci\u00f3n": 1, "en": 2, "esta": 2, "vi": 1, "dispondr\u00e1": 1, "propiciar\u00e1": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "actividad;": 1, "obtenci\u00f3n": 1, "prestadores": 2, "torneos": 1, "especies;": 1, "liberar": 1, "capturar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "protejan": 1, "la": 9, "actividad": 1, "deportivo-recreativa": 2, "entidades": 1, "convenios": 2, "-": 1, "infraestructura": 1, "los": 4, "mediante": 1, "sectores": 1, "cual": 1, "dependencias": 1, "deportivos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "se": 1, "autorizar\u00e1": 1, "pr\u00e1ctica": 2, "para": 5, "de": 12, "conservaci\u00f3n": 1, "promover\u00e1": 3, "requieran": 1, "que": 2, "permisos": 1, "particulares": 1, "deportivo-recreativa;": 1, "iii": 1, "necesaria": 1, "fomentar\u00e1": 2, "las": 3, "desarrollo": 1, "derechos": 1, "pago": 1, "i": 1, "pescadores": 1, "servicios": 2, "v": 1, "organizaciones": 2, "interesados:": 1, "secretar\u00eda": 1, "medidas": 1, "celebraci\u00f3n": 2, "lo": 1, "y": 9, "competentes": 1, "correspondientes": 1, "facilitar": 1, "con": 4}, "ART\u00cdCULO 22": {"representantes": 2, "productores": 1, "menos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 7, "pesquero": 2, "actividades": 1, "vez": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "convocado": 1, "cultivos": 1, "municipal": 1, "fortalecer": 1, "por": 3, "de": 21, "mixto": 1, "materias": 1, "impulsen": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1": 1, "presidido": 1, "competentes": 1, "el": 7, "en": 3, "regulaci\u00f3n": 1, "ser\u00e1": 2, "acuacultura": 2, "car\u00e1cter": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 1, "federal": 1, "mexicano": 1, "as\u00ed": 3, "estas": 1, "manejo": 1, "convertir\u00e1": 1, "adecuado": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 3, "relacionadas": 1, "como": 4, "proponer": 2, "tendientes": 1, "una": 1, "acu\u00edcola": 2, "federativas": 1, "con": 2, "pol\u00edticas": 1, "administraci\u00f3n": 1, "consejo": 2, "intersectorial": 1, "cuando": 1, "estar\u00e1": 1, "acu\u00edcolas": 1, "participar\u00e1": 1, "pesqueras": 1, "titulares": 1, "productividad": 1, "entidades": 2, "fondo": 1, "los": 4, "las": 8, "acciones": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "competitividad": 1, "foro": 1, "para": 3, "programas": 3, "incrementar": 1, "atribuciones": 1, "funciones": 1, "proyectos": 1, "un": 1, "del": 2, "control": 1, "pa\u00eds": 1, "al": 2, "pesca": 2, "efecto": 1, "sociales": 1, "recursos": 1, "consulta": 1, "apoyo": 2, "objeto": 1, "titular": 1, "-": 1, "pesquer\u00edas": 1, "regional": 1, "fomento": 1, "conapesca": 1, "productivos": 1, "conformado": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "a\u00f1o": 1, "sectores": 2, "dependencias": 2, "a": 2, "e": 1, "estatal": 1, "organizaciones": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "y": 15, "comit\u00e9": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 23": {"el": 1, "en": 1, "consejo": 2, "al": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "resueltas": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "h\u00e1biles": 1, "podr\u00e1": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "la": 3, "pesqueros": 1, "entidades": 1, "-": 1, "emitir": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "d\u00edas": 1, "consejos": 1, "contar\u00e1": 1, "respecto": 1, "integraci\u00f3n": 1, "para": 1, "observaciones": 1, "de": 6, "solicitudes": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "quince": 1, "las": 2, "a": 1, "pa\u00eds": 1, "estatal": 1, "opiniones": 1, "solicitar": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "opini\u00f3n": 1, "del": 1, "estatales": 1, "y": 3, "con": 1, "federativas": 1, "se": 1, "trate": 1}, "ART\u00cdCULO 20": {"manera": 1, "equipos": 1, "nacional;": 1, "ind\u00edgenas": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "pesqueros;": 1, "industrial": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "comercial;": 1, "alternativa": 1, "nativas;": 1, "espec\u00edficos": 1, "la": 15, "impulso": 1, "cient\u00edfica": 2, "estudios": 2, "nacional": 2, "desarrollo;": 1, "ilegal": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "sujetar\u00e1": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "integral": 1, "de": 31, "agua": 1, "impulsen": 1, "tanto": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 5, "tecnol\u00f3gico": 1, "pescadores": 1, "habitantes": 1, "tecnol\u00f3gica": 2, "marinas": 1, "pesqueras;": 1, "x": 1, "publicados": 1, "el": 9, "ecosistemas": 1, "ser": 1, "nacionales": 1, "acuacultura": 4, "contemplar\u00e1": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 2, "informaci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "tradicionales;": 1, "identificar": 1, "previsiones": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "sobre": 2, "del": 1, "comunidades": 2, "manejo": 2, "especies": 2, "planes": 1, "promuevan": 2, "que": 7, "como": 3, "producci\u00f3n": 2, "dediquen": 1, "fomenten": 2, "reconversi\u00f3n": 1, "o": 1, "una": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "incremento": 1, "ende": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "vol\u00famenes": 1, "xi": 1, "abundancia": 1, "ix": 1, "vii": 1, "por": 2, "consumo": 1, "en": 2, "acu\u00edcolas": 1, "otros": 1, "correspondiente;": 1, "xv": 1, "combate": 1, "m\u00e9todos": 2, "aguas": 1, "xii": 1, "apoyos": 1, "los": 6, "eficiencia": 1, "cultivo": 1, "utilizando": 1, "capacidad": 1, "continentales": 1, "xiv": 1, "para": 6, "condici\u00f3n": 1, "al": 1, "selectividad": 1, "susceptibles": 2, "iv": 1, "iii": 1, "incluyan": 1, "proyectos": 1, "pesquera;": 1, "sustentable": 1, "orientada": 1, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "pesca;": 1, "producci\u00f3n;": 1, "vi": 1, "incrementar": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 4, "xiii": 1, "m\u00e1xima": 1, "recursos": 2, "captura": 3, "productiva": 3, "-": 1, "infraestructura": 1, "pesquer\u00edas": 1, "restaurados": 1, "aspectos:": 1, "aprovechadas;": 1, "procesamiento": 1, "acuacultores": 1, "pesquero": 1, "programas": 4, "recuperaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "plan": 1, "estado": 1, "las": 6, "a": 6, "e": 1, "entre": 1, "artes": 2, "i": 1, "permisible;": 1, "pesqueros": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 2, "y": 21, "rural": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 21": {"productores": 1, "previstas": 1, "participaci\u00f3n": 2, "especialmente": 1, "ind\u00edgenas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 14, "enfrentarla": 1, "gobiernos": 2, "primordial": 1, "ilegal": 1, "sancionados": 1, "acuerdos": 1, "por": 1, "de": 17, "colaboraci\u00f3n": 1, "funci\u00f3n": 1, "administrativas": 1, "vigilancia": 2, "instituciones": 1, "acciones": 3, "tendr\u00e1": 1, "el": 3, "en": 4, "otras": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "t\u00e9cnicos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "materiales": 1, "diversas": 1, "competencias": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "como": 3, "marina": 1, "ley": 1, "prevenir": 1, "o": 1, "acu\u00edcola": 1, "necesarios": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "federativas": 2, "con": 4, "infracciones": 1, "administraci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "dispondr\u00e1": 1, "integral": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "corresponda": 1, "combate": 1, "entidades": 3, "convenios": 1, "financieros": 1, "los": 8, "humanos": 1, "formular\u00e1": 1, "dependencias": 1, "operar\u00e1": 1, "celebren": 1, "para": 6, "sobreexplotadas": 1, "p\u00fablicas": 1, "comunidades": 1, "zonas": 1, "pesca": 1, "efecto": 1, "recursos": 2, "tal": 1, "secretar\u00eda": 4, "-": 1, "actos": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "pesquera": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "promover\u00e1": 1, "salvaguarda": 1, "las": 6, "a": 2, "pesqueros": 2, "dem\u00e1s": 1, "programa": 2, "y": 15, "se": 1, "evaluar\u00e1": 1}, "T\u00cdTULO NOVENO \r": {"de": 1, "acuacultura": 1, "la": 1}, "ART\u00cdCULO 28": {"manera": 1, "selectivos": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "pa\u00eds;": 1, "inocuidad": 1, "desarrollar": 1, "decisiones": 1, "encaminadas": 1, "la": 5, "cient\u00edfica": 1, "protecci\u00f3n": 2, "cultivos": 1, "establecer": 1, "dise\u00f1o": 1, "materias": 1, "brindar": 2, "aprovechar": 1, "determinar": 2, "tecnol\u00f3gica": 1, "promover": 1, "lleven": 1, "el": 4, "en": 6, "cabo": 1, "conservar": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 2, "aprovechamiento": 1, "estas": 1, "identificar": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "pesqueros": 1, "orientar": 1, "relativas": 1, "as\u00ed": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "transformar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "esenciales:": 1, "especies": 3, "que": 2, "como": 2, "m\u00e9todos": 1, "competentes": 1, "autoridades": 1, "acu\u00edcola": 1, "sanidad": 1, "medidas": 1, "con": 1, "cuantificar": 1, "vii": 1, "acu\u00edcolas": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "ambientalmente": 1, "establecimiento": 1, "pesqueras": 2, "equilibrio": 1, "nuevas": 1, "los": 2, "procedimientos": 1, "administrar": 1, "elementos": 2, "capacidad": 1, "para": 4, "realizarse": 1, "ambiente;": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "sobreexplotadas": 1, "tendr\u00e1n": 1, "seguros;": 1, "del": 1, "v": 1, "deben": 1, "vi": 1, "incrementar": 2, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 4, "sustentable": 1, "recursos": 1, "materia": 2, "medio": 1, "-": 1, "pesquer\u00edas": 1, "pesquera": 1, "de": 12, "conservaci\u00f3n": 1, "estado": 1, "las": 5, "a": 3, "e": 2, "artes": 1, "i": 1, "y": 11, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 29": {"sector": 3, "productores": 1, "participaci\u00f3n": 1, "instalaciones": 1, "carta": 2, "derechos": 1, "elaborar": 2, "investigaci\u00f3n": 9, "coordinar": 4, "xi": 1, "investigaciones;": 1, "desarrollar": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "materia;": 1, "asesoramiento": 1, "cient\u00edficas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "superior": 1, "forma": 1, "le": 1, "cient\u00edfico": 2, "reglamentarias": 1, "la": 26, "lo": 1, "actividades": 2, "educativas": 1, "estudios": 2, "nacional": 4, "gobiernos": 1, "observadores": 1, "requiera": 1, "administrativo": 1, "xvii": 1, "oficiales": 1, "fines": 1, "\u00e1reas": 1, "sobre": 1, "reservarse": 1, "de": 54, "optimizaci\u00f3n": 1, "cient\u00edfica": 2, "jur\u00eddica": 1, "centros": 3, "dar": 1, "coadyuvar": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 3, "instituciones": 2, "acciones": 1, "opiniones": 1, "transferencia": 2, "pescadores": 1, "correspondientes": 1, "tecnol\u00f3gica": 4, "dirigir": 1, "promover": 3, "x": 1, "xviii": 1, "perjuicio": 1, "el": 12, "federales": 1, "en": 11, "realizaci\u00f3n": 1, "otras": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 2, "universidades": 3, "acuacultura": 5, "opini\u00f3n": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 3, "acuicultores": 1, "innovaci\u00f3n": 2, "car\u00e1cter": 1, "p\u00fablica;": 1, "realicen": 1, "acu\u00edcolas;": 4, "pesqueros": 2, "productores;": 1, "orientar": 1, "aplicada": 1, "articulaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 2, "emitir": 2, "sus": 3, "formulaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnicos": 2, "cumplimiento": 1, "acuacultura;": 2, "publicar": 1, "red": 1, "designar": 1, "manejo": 1, "integraci\u00f3n": 2, "especies": 2, "planes": 1, "deba": 1, "transparencia": 1, "base": 1, "que": 6, "como": 1, "ley": 3, "embarcaciones": 1, "disposiciones": 1, "realizar": 1, "proponer": 1, "instituto": 1, "formular": 2, "adiestramiento": 1, "dict\u00e1menes": 1, "generada": 1, "conservar": 1, "reglamentos": 1, "autoridades": 1, "acu\u00edcola": 3, "estatales": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "resultados": 3, "xvi": 1, "\u00f3rgano": 1, "conforme": 1, "con": 7, "regionales": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "nativas;": 1, "difundir": 2, "vii": 1, "por": 3, "an\u00e1lisis": 1, "vinculados": 1, "o": 3, "atribuya": 1, "ser\u00e1": 1, "\u00e1mbito": 1, "federal": 1, "xv": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "t\u00e9cnico": 2, "acad\u00e9micas": 1, "recursos;": 1, "pesqueras": 3, "xii": 1, "entidades": 1, "riesgo": 1, "objetivo": 1, "financieros": 1, "los": 11, "humanos": 1, "contar\u00e1": 2, "encargado": 1, "personalidad": 1, "xiv": 1, "para": 7, "infraestructura;": 1, "acceso": 1, "ordenamiento": 1, "iv": 1, "iii": 1, "acu\u00edcola;": 2, "establecimiento": 1, "flora": 1, "inapesca": 3, "pesca": 6, "proyectos": 1, "introducci\u00f3n": 1, "ella": 1, "expresamente": 1, "del": 2, "viii": 1, "accesible": 1, "v": 1, "fauna": 1, "siguientes": 1, "ejecutar": 1, "ix": 1, "investigaciones": 3, "\u00e9sta": 1, "propuestas": 2, "vi": 1, "al": 2, "plagas": 1, "atribuciones:": 1, "ii": 1, "propio": 1, "intelectual": 1, "xiii": 1, "su": 2, "recursos": 2, "competencia": 1, "materia": 3, "naturaleza": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "-": 1, "instituto;": 1, "dem\u00e1s": 1, "leyes": 1, "sin": 1, "conformidad": 1, "pesquera": 3, "apoyar": 1, "soliciten": 1, "deriven": 1, "expedici\u00f3n": 1, "bordo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "pesquero": 2, "programas": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "normas": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "cultivar": 1, "las": 13, "a": 5, "e": 3, "entre": 1, "recurso": 1, "enfermedades": 1, "i": 1, "organizaciones": 1, "patrimonio": 1, "repoblar": 1, "programa": 1, "productivo": 1, "y": 53, "federativas;": 1}, "ART\u00cdCULO 44": {"el": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "encuentren": 1, "concesiones": 1, "su": 1, "recursos": 1, "permisos": 1, "presente": 1, "la": 2, "lo": 1, "-": 1, "nacional": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "carta": 1, "se\u00f1alados": 1, "otorgamiento": 1, "adem\u00e1s": 1, "estatus": 1, "para": 1, "proceder\u00e1": 1, "pesquera": 1, "de": 4, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 2, "bajo": 1, "ley": 1, "a": 1, "o": 2, "y": 1, "disponga": 1, "se": 2, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO 45": {"reglamento": 1, "dar": 1, "permiso": 1, "integren": 1, "expediente": 1, "h\u00e1biles": 4, "reca\u00edda": 1, "mayor": 1, "podr\u00e1": 2, "la": 12, "lo": 2, "fecha": 2, "presentado": 1, "vez": 1, "quienes": 1, "requiera": 1, "d\u00edas": 4, "administrativo": 1, "ampliarse": 1, "estando": 1, "integrado": 1, "deber\u00e1": 1, "cuando": 1, "de": 14, "restare": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "dispuesto": 1, "negar": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "resoluci\u00f3n": 4, "desde": 1, "petici\u00f3n": 1, "el": 5, "en": 7, "documentaci\u00f3n": 1, "concesiones": 1, "informaci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 1, "emitir": 1, "t\u00e9rminos": 1, "sesenta": 2, "circunstancia": 1, "que": 8, "ley": 1, "plazo": 3, "omita": 1, "o": 2, "concluir": 1, "proyecto": 1, "promovente": 1, "exceder\u00e1": 1, "suspendi\u00e9ndose": 1, "p\u00fablicos": 1, "hubiere": 1, "solicitantes": 1, "por": 4, "motivado": 1, "fundado": 1, "procedimiento": 2, "aplicables": 1, "otros": 1, "resuelto": 1, "solicitud": 3, "requerir\u00e1": 1, "conocer": 1, "los": 4, "solicitado": 1, "resolver\u00e1": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 2, "deber\u00eda": 1, "expedir": 1, "cinco": 1, "responsabilidades": 1, "concesi\u00f3n": 1, "ha": 1, "servidores": 1, "debidamente": 1, "15": 1, "caso": 3, "un": 2, "del": 2, "leyes": 1, "escrito": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "constancia": 1, "t\u00e9rmino": 1, "al": 1, "su": 2, "tal": 2, "competa": 1, "respectiva": 1, "no": 2, "-": 1, "implicar": 1, "supuestos": 1, "falta": 1, "excepcionalmente": 1, "interesado": 1, "solicitudes": 1, "autoridad": 1, "las": 3, "a": 9, "dicho": 1, "dentro": 2, "secretar\u00eda": 2, "\u00fanica": 1, "conformidad": 1, "y": 4, "incompleta": 1, "con": 1, "se": 5}, "ART\u00cdCULO 46": {"reglamento": 3, "\u00e1reas": 1, "tener": 2, "permiso": 1, "otorgar\u00e1n": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 8, "nacional": 2, "derechos": 1, "oficiales": 1, "libro": 1, "deber\u00e1": 2, "de": 13, "denominar\u00e1": 1, "especie": 1, "expida": 1, "el": 8, "en": 8, "unidad": 1, "concesiones": 1, "est\u00e1": 1, "esfuerzo": 1, "bandera": 1, "autorizada": 1, "informaci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "reglamentarias": 1, "fijar\u00e1n": 1, "as\u00ed": 2, "estar": 1, "t\u00e9rminos": 1, "especies": 1, "pesqueras": 1, "que": 9, "como": 2, "ley": 4, "permisionarios": 1, "embarcaciones": 1, "p\u00fablico": 1, "matr\u00edcula": 1, "o": 5, "concesionarios": 1, "misma": 1, "por": 1, "cada": 1, "determine": 1, "permisos": 1, "siempre": 1, "bit\u00e1cora": 1, "navegaci\u00f3n": 1, "los": 2, "t\u00edtulo": 1, "defina": 1, "para": 2, "mar\u00edtimo": 1, "embarcaci\u00f3n": 2, "demuestre": 1, "seg\u00fan": 1, "concesionario": 1, "concesi\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 2, "llevar": 1, "un": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "propio": 1, "correspondiente": 1, "contendr\u00e1": 1, "-": 1, "operar": 1, "cual": 1, "documento": 1, "permisionario": 1, "registro": 3, "deriven": 2, "pesquero": 1, "normas": 1, "grupo": 1, "obligaciones": 1, "las": 5, "a": 1, "registrada": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "bordo": 1, "y": 6, "se": 5}, "ART\u00cdCULO 47": {"podr\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "la": 11, "lo": 2, "vez": 1, "hacerla": 1, "d\u00edas": 1, "administrativa": 1, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "dictada": 1, "comercial": 1, "de": 11, "regi\u00f3n;": 1, "previa": 1, "cumplimiento": 1, "especie": 1, "solicitante;": 1, "conocimiento": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "diario": 1, "el": 2, "en": 5, "otras": 1, "acuacultura": 1, "opini\u00f3n": 1, "emitir": 1, "quince": 1, "solicitante": 2, "respecto": 1, "proceder\u00e1": 1, "especies": 1, "que": 1, "\u00e1rea": 1, "publicar\u00e1": 1, "o": 1, "oficial": 1, "una": 2, "financiera": 1, "quien": 1, "con": 1, "consejo": 1, "por": 1, "t\u00e9cnica": 1, "aplicables": 1, "cuanto": 1, "solicitud": 2, "siguiente:": 1, "contar\u00e1": 1, "capacidad": 1, "para": 3, "priorizar\u00e1": 1, "al": 1, "econ\u00f3mico": 1, "concesi\u00f3n": 2, "iii": 1, "naturales": 1, "tengan": 1, "habitantes": 1, "caso": 1, "un": 2, "del": 5, "comunidades": 1, "v": 1, "conforme": 1, "informar\u00e1": 1, "incluyendo": 1, "ambiente;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "impacto": 1, "ben\u00e9fico": 1, "medio": 1, "-": 1, "otorgamiento": 1, "social": 1, "solicitudes": 1, "pesquero": 1, "federaci\u00f3n": 1, "normas": 1, "grupo": 1, "las": 4, "a": 4, "costa": 1, "recurso": 1, "estatal": 1, "i": 1, "recibida": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 3, "locales": 1, "y": 7, "trayectoria": 1, "evaluar\u00e1": 2}, "ART\u00cdCULO 40": {"comercial": 1, "la": 2, "i": 1, "-": 1, "requieren": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "actividades:": 1, "comercial;": 1, "y": 1, "concesi\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "siguientes": 1, "las": 1}, "ART\u00cdCULO 41": {"puertos": 2, "permiso": 1, "comercial;": 2, "se": 2, "desembarque": 1, "zona": 1, "la": 7, "trasbordo": 1, "cuando": 1, "de": 17, "agua": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "extranjeros": 2, "presentaci\u00f3n": 1, "desde": 1, "x": 1, "el": 2, "en": 8, "capturadas": 1, "declaren": 1, "acuacultura": 3, "bandera": 2, "actividades:": 1, "sea": 1, "mexicana": 2, "pesqueros": 2, "reproductores;": 1, "especies": 2, "requieren": 1, "que": 2, "productos": 1, "embarcaciones": 3, "m\u00e9xico": 1, "matr\u00edcula": 1, "descarga": 1, "o": 2, "necesarios": 1, "xii": 1, "extranjeras": 1, "altamar": 1, "con": 1, "xi": 1, "cualquier": 1, "mexicanos": 1, "vii": 1, "por": 4, "exclusiva;": 1, "jurisdicci\u00f3n": 3, "xv": 1, "tierra;": 1, "pesqueras": 2, "aguas": 2, "excepto": 1, "convenios": 1, "parte;": 1, "los": 2, "xiv": 1, "fomento;": 2, "comerciales": 1, "fijas": 1, "internacionales": 1, "vivas": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "trabajos": 1, "introducci\u00f3n": 1, "fundamentar": 1, "del": 1, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "ix": 1, "did\u00e1ctica;": 2, "realice": 1, "vi": 1, "extranjera": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 7, "xiii": 1, "para": 1, "medio": 1, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "concesi\u00f3n;": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "solicitudes": 1, "excedentes": 1, "las": 2, "natural": 1, "artes": 1, "i": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "recolecci\u00f3n": 1, "federal;": 2}, "ART\u00cdCULO 42": {"econ\u00f3micos": 2, "en": 5, "esta": 2, "por": 1, "concesiones": 3, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "cuant\u00eda": 2, "permisos": 3, "podr\u00e1": 2, "mexicana": 1, "inversi\u00f3n": 2, "arrojen": 1, "disposiciones": 2, "la": 9, "reglamentarias": 2, "-": 1, "estudios": 2, "as\u00ed": 1, "los": 5, "requisitos": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "requiera": 1, "morales": 2, "personas": 2, "t\u00e9cnicos": 2, "cumplimiento": 2, "nacionalidad": 1, "f\u00edsicas": 2, "comercial": 2, "para": 2, "otorgar\u00e1n": 2, "de": 9, "resultados": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 3, "previo": 2, "como": 1, "otorgar": 2, "ley": 2, "funci\u00f3n": 1, "las": 3, "a": 2, "no": 1, "o": 4, "establezcan": 2, "secretar\u00eda": 2, "y": 5, "se": 5, "cuando": 1}, "ART\u00cdCULO 43": {"representantes": 1, "ind\u00edgenas": 3, "permiso": 1, "otorgar\u00e1n": 1, "capacidades": 1, "preferentemente": 1, "favorezcan": 1, "igualdad": 1, "la": 7, "actividades": 1, "cient\u00edfica": 1, "bien": 1, "fin": 1, "productivas": 2, "sujeto": 1, "asimismo": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 14, "traducidos": 1, "desarrollo": 1, "disponibilidad": 1, "t\u00edtulos": 1, "el": 5, "en": 4, "pertenecientes": 1, "concesiones": 2, "incrementen": 1, "mecanismos": 1, "establecer\u00e1": 1, "informaci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "disponible": 1, "contenido": 1, "autorizadas": 1, "decisiones": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 2, "pueda": 1, "les": 2, "que": 7, "lenguas": 1, "parecer": 1, "ind\u00edgena": 1, "permisionarios": 1, "documentos": 1, "p\u00fablico": 1, "comunidad": 2, "o": 4, "dicte": 1, "concesionarios": 1, "necesarios": 1, "social": 1, "con": 1, "basar\u00e1": 1, "pueblos": 1, "cuando": 2, "recabar": 1, "est\u00edmulos": 1, "permisos": 2, "siempre": 2, "los": 7, "utilicen": 1, "inter\u00e9s": 1, "procedimientos": 1, "a": 5, "para": 3, "programas": 1, "concesi\u00f3n": 1, "locales": 1, "dotar\u00e1": 1, "recurso": 2, "habitantes": 1, "tendr\u00e1n": 1, "modalidades": 1, "afectar": 1, "del": 2, "comunidades": 3, "condicionado": 1, "interpretado": 1, "sean": 1, "sea": 1, "pesca": 1, "sustentable": 1, "recursos": 1, "criterios": 1, "-": 1, "asegurar": 1, "consten": 1, "otorgamiento": 1, "apoyar": 1, "equidad": 1, "solicitudes": 1, "pesquero": 1, "promover\u00e1": 1, "preferencia": 1, "autoridad": 1, "las": 8, "dicha": 1, "circunstancias": 1, "artes": 1, "alguna": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 3, "quedar\u00e1": 1, "y": 7, "trate": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 96": {"reglamentarias": 1, "el": 9, "en": 4, "otorgue": 1, "esta": 2, "obtenido": 1, "iniciar": 1, "periodo": 1, "permiso": 2, "obtener": 2, "haber": 1, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "opini\u00f3n": 1, "receptor": 1, "expediente": 1, "pero": 1, "ser\u00e1": 2, "ante": 1, "jurisdicci\u00f3n": 2, "podr\u00e1": 1, "forma": 1, "le": 1, "disposiciones": 1, "la": 6, "federal": 2, "lo": 1, "cuente": 1, "-": 1, "los": 2, "otorgado": 1, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "solicitante": 1, "observando": 1, "respecto": 1, "resolver\u00e1": 1, "dispongan": 1, "respectivo": 1, "cuerpos": 1, "deriven": 1, "especies": 2, "interesado": 1, "de": 15, "cuarentena": 1, "agua": 2, "cuerpo": 1, "acuerdo": 1, "considerando": 1, "que": 6, "previo": 1, "sanidad": 1, "ley": 2, "vivas": 2, "existan": 1, "a": 1, "requisito": 1, "natural": 1, "inapesca": 1, "senasica": 2, "no": 2, "resultados": 1, "dicho": 1, "introducci\u00f3n": 2, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 2, "acu\u00edcola": 1, "del": 3, "misma": 1, "las": 1, "y": 1, "para": 2, "acredite": 1, "certificado": 2, "con": 1}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO PRIMERO \r": {"la": 1, "de": 1, "calidad": 1, "inocuidad": 1, "y": 1, "sanidad": 1}, "ART\u00cdCULO 48": {"reglamento": 1, "equipos": 2, "duraci\u00f3n": 1, "actividad;": 1, "domicilio": 1, "presente": 1, "la": 12, "solicitantes": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 12, "caracter\u00edsticas": 1, "tr\u00e1mite;": 1, "solicitante;": 1, "acreditar": 2, "disposici\u00f3n": 1, "el": 4, "en": 4, "cabo": 2, "concesiones": 1, "acuacultura": 1, "pesquer\u00eda": 1, "sea": 1, "informaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "actividad": 1, "legal": 1, "t\u00e9rminos": 1, "regi\u00f3n": 1, "manejo": 1, "que": 3, "ley": 1, "otorgada;": 1, "o": 2, "cumplir": 1, "necesarios": 1, "con": 2, "encuentra": 1, "contener": 1, "vii": 1, "por": 1, "donde": 1, "aplicables": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "solicitud": 3, "pretende": 1, "pretenda": 2, "los": 4, "siguiente:": 1, "descripci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "para": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "recurso": 1, "llevar": 2, "del": 1, "v": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "reglamento;": 1, "propuesta": 1, "objeto": 1, "-": 1, "nombre": 1, "registro": 1, "copia": 1, "y": 6, "se\u00f1ale": 1, "las": 2, "a": 2, "artes": 1, "i": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 2, "geogr\u00e1fica": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 49": {"publicados": 1, "el": 6, "en": 3, "esta": 1, "tener": 1, "concesiones": 2, "veinte": 1, "emitido": 2, "duraci\u00f3n": 1, "pesca": 2, "concedidos": 1, "originalmente": 1, "cincuenta": 1, "entregar": 2, "la": 6, "pesqueros": 1, "informe": 2, "-": 1, "los": 3, "instituto": 2, "refiere": 1, "podr\u00e1": 2, "sancionados": 1, "ser": 1, "manejo": 1, "prorrogar": 2, "comercial": 4, "para": 4, "deber\u00e1": 2, "por": 3, "de": 4, "a\u00f1os": 3, "al": 2, "equivalentes": 1, "cinco": 2, "base": 3, "que": 1, "plazos": 1, "concesionario": 2, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 2, "acuacultura": 3, "las": 2, "a": 2, "podr\u00e1n": 2, "inapesca": 2, "cada": 2, "prorrogadas": 1, "hasta": 2, "una": 1, "un": 2, "planes": 1, "y": 5, "dos": 1, "dictamen": 2, "se": 3, "con": 3}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO TERCERO \r": {"y": 1, "inspecci\u00d3n": 1, "vigilancia": 1}, "ART\u00cdCULO PRIMERO": {"vigor": 1, "a": 1, "entrar\u00e1": 1, "en": 2, "esta": 1, "el": 1, "la": 1, "diario": 1, "de": 2, "-": 1, "al": 1, "noventa": 1, "oficial": 1, "los": 1, "federaci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 1, "ley": 1, "su": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "siguientes": 1}, "ART\u00cdCULO 119": {"crear": 1, "el": 3, "del": 1, "en": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "este": 1, "refiere": 1, "tanto": 1, "por": 1, "mexicanas": 1, "establezca": 1, "efecto": 1, "o": 1, "sea": 1, "acu\u00edcolas": 2, "necesarias": 1, "nacional": 1, "certificados": 1, "materia": 1, "acreditar\u00e1": 1, "captura": 1, "mercados": 1, "la": 2, "pesqueros": 2, "primario": 1, "-": 1, "determinados": 1, "los": 7, "requisitos": 1, "inducir": 1, "ordenamiento": 1, "disposiciones": 1, "formalidades": 1, "m\u00e9xico": 1, "para": 1, "establezcan": 1, "procesamiento": 1, "parte": 1, "internacionales": 1, "de": 7, "tratados": 1, "calidad": 2, "est\u00e1ndares": 1, "como": 1, "cosecha": 1, "normas": 1, "condiciones": 1, "productos": 2, "acuerdos": 1, "oficiales": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 4, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "senasica": 2, "tendr\u00e1n": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "su": 2, "vigencia": 1, "hasta": 1, "desde": 1, "expida": 1, "lo": 1, "y": 6, "que": 5, "reglamentarias": 1, "conforme": 1, "certificado": 1, "se": 3, "art\u00edculo": 1}, "ART\u00cdCULO 118": {"del": 1, "este": 2, "incluyendo": 1, "en": 3, "el": 2, "refiere": 2, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "inocuidad": 3, "acu\u00edcolas": 1, "autoridades": 1, "cap\u00edtulo": 1, "comprende": 1, "o": 1, "materia": 2, "congelado": 1, "acreditar\u00e1": 1, "captura": 1, "la": 8, "pesqueros": 1, "primario": 2, "actividades": 1, "-": 1, "los": 3, "correspondan": 1, "dichos": 1, "oficiales": 1, "podr\u00e1": 1, "art\u00edculo": 1, "sin": 1, "conformidad": 1, "general": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "procesamiento": 2, "como:": 1, "de": 9, "cortado": 1, "calidad": 1, "que": 5, "cosecha": 1, "normas": 2, "establezca": 1, "productos": 4, "refrigerado": 1, "competentes": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 5, "a": 5, "proponer": 1, "atribuciones": 1, "trav\u00e9s": 1, "senasica": 2, "primaria": 1, "su": 4, "salubridad": 1, "hasta": 2, "secretar\u00eda": 1, "les": 1, "desde": 2, "expida": 1, "lo": 1, "y": 5, "medidas": 1, "con": 1, "certificado": 1, "tales": 1, "se": 4, "perjuicio": 1}, "ART\u00cdCULO 117": {"el": 1, "surjan": 1, "emergentes": 1, "desconocidas": 1, "acordar": 1, "por": 1, "contingencia": 1, "con": 1, "en": 4, "obligatoria": 1, "su": 1, "contaminantes": 1, "pongan": 1, "incremento": 1, "podr\u00e1": 1, "presencia": 2, "t\u00f3xicos": 1, "erradicadas": 1, "la": 5, "peligro": 1, "entidades": 1, "-": 1, "inexistentes": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 1, "acu\u00edcola": 1, "interesados": 1, "cuando": 1, "sanitarias": 1, "municipios": 1, "los": 4, "varios": 1, "inmediatamente": 1, "para": 1, "residuos": 1, "emergencias": 2, "de": 9, "\u00f3rganos": 1, "detecte": 1, "convenir": 1, "niveles": 1, "enfermedades": 1, "que": 3, "vulneren": 1, "como": 1, "inocuidad": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 3, "afrontar": 1, "particulares": 1, "alimentos": 1, "un": 1, "o": 4, "secretar\u00eda": 1, "creaci\u00f3n": 1, "fondos": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "territorio": 1, "y": 2, "coadyuvancia": 1, "federativas": 1, "se": 1, "uno": 1}, "ART\u00cdCULO 116": {"inminente": 1, "emergentes": 1, "inocuidad": 3, "podr\u00e1": 1, "alimentaria": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "erradicadas": 1, "la": 13, "contaminaci\u00f3n": 1, "cient\u00edfica": 3, "nacional": 2, "desconocidas": 1, "dispositivo": 3, "entrada": 1, "justificar\u00e1": 1, "emergencia": 3, "acuerdos": 1, "epidemia": 1, "de": 18, "afecten": 1, "enfermedades": 1, "desconocida": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "instrumentar\u00e1": 1, "pa\u00eds": 1, "end\u00e9mica": 1, "determinar": 1, "reducir": 1, "implicar\u00e1": 1, "el": 5, "en": 8, "tambi\u00e9n": 1, "acu\u00edcolas": 1, "humano": 1, "todo": 1, "es": 1, "organismos": 1, "emergente": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "riesgos": 1, "sobre": 2, "enfermedad": 3, "inmediata": 2, "adecuada": 1, "especies": 1, "inexistente": 1, "varias": 1, "niveles": 1, "que": 6, "por": 1, "productos": 1, "sanitarias": 1, "erradicar": 1, "o": 14, "una": 2, "acu\u00edcola": 2, "notificaci\u00f3n": 2, "incremento": 1, "sanidad": 1, "medidas": 3, "acu\u00e1ticos": 1, "como": 1, "evidencia": 3, "cuando": 3, "consumo": 2, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "pongan": 1, "instrumente": 1, "uso": 1, "situaci\u00f3n": 1, "los": 6, "residuos": 1, "erradicada": 1, "para": 4, "detecte": 1, "activaci\u00f3n": 1, "controlar": 1, "sanitaria": 1, "un": 1, "del": 3, "acuerdo": 1, "sospeche": 1, "control": 1, "territorio": 1, "confirme": 1, "obligatoria": 2, "tenga": 2, "presencia": 3, "cuya": 1, "t\u00f3xicos": 1, "parte": 1, "-": 1, "inexistentes": 1, "coordinada": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 2, "aplicarse": 1, "urgente": 1, "alguna": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "alimentos": 1, "y": 2, "se": 7}, "ART\u00cdCULO 115": {"-": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "ingreso": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 10, "venta": 1, "requisitos": 1, "origen": 1, "libre": 1, "expedir\u00e1": 1, "fin": 1, "fines": 1, "deber\u00e1": 1, "por": 2, "de": 15, "cuarentena": 1, "aduanera": 1, "aduanero": 2, "tratamiento": 1, "pa\u00eds": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "cr\u00eden": 1, "transformen": 1, "el": 9, "en": 7, "regulaci\u00f3n": 1, "postentrada": 1, "almacenen": 1, "cargo": 1, "solicitar\u00e1": 1, "as\u00ed": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "mercanc\u00edas": 2, "especies": 1, "que": 3, "como": 1, "productos": 3, "har\u00e1": 1, "producci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 4, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 1, "con": 1, "cuando": 1, "consumo": 2, "certificar": 1, "procedimiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "solicitud": 1, "petici\u00f3n": 1, "uso": 2, "competente": 1, "riesgo": 1, "los": 5, "despacho": 1, "interesados": 2, "empresas": 1, "sanitarios": 1, "regulados": 1, "para": 3, "destinar\u00e1n": 1, "alojen": 1, "establecimientos": 1, "bajo": 1, "vivas": 1, "vigente": 1, "y/o": 1, "sanitario": 2, "caso": 3, "procesen": 1, "llevar": 1, "del": 3, "destrucci\u00f3n": 1, "control": 1, "manejen": 1, "al": 1, "solicitar": 1, "derivados": 1, "r\u00e9gimen": 1, "cuyo": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "interesado": 2, "autoridad": 2, "las": 4, "a": 6, "opte": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 3, "cambio": 1, "se": 5, "alimentos": 1, "y": 6, "establecidos": 1}, "ART\u00cdCULO 114": {"reglamento": 2, "emergentes": 1, "m\u00ednimos": 1, "se": 2, "podr\u00e1": 1, "han": 1, "la": 8, "lo": 1, "temporal": 1, "importaci\u00f3n": 2, "requisitos": 1, "oficiales": 1, "originarios": 1, "definitiva": 1, "acuerdos": 1, "de": 10, "generales": 1, "enfermedades": 2, "condicionar": 1, "previo": 1, "regula": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "reconocimiento": 1, "sido": 1, "diario": 1, "el": 6, "en": 10, "est\u00e9": 1, "gesti\u00f3n": 1, "sean": 1, "realizar\u00e1": 1, "todo": 1, "organismos": 1, "deber\u00e1n": 1, "deshechos": 1, "quedan": 1, "t\u00e9rminos": 2, "mercanc\u00edas": 1, "que": 4, "como": 2, "ley": 2, "publicar\u00e1": 1, "contemplada": 1, "o": 8, "cumplir": 1, "oficial": 2, "una": 1, "despojos": 1, "end\u00e9micas": 1, "suspender": 1, "cuando": 2, "procedimiento": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 1, "reconocidos": 1, "internacional": 1, "riesgo": 4, "situaci\u00f3n": 1, "los": 3, "interesados": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "libres": 2, "sanitario": 1, "caso": 1, "pa\u00edses": 2, "del": 2, "situaciones": 1, "espec\u00edfica": 1, "an\u00e1lisis": 1, "zonas": 2, "esta": 2, "observar": 1, "derivados": 1, "prevenirse": 1, "no": 2, "-": 1, "mediante": 1, "norma": 1, "prohibidas": 1, "federaci\u00f3n": 1, "normas": 1, "procedan": 1, "las": 2, "a": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 2, "u": 1, "concreta": 1, "alimentos": 1, "y": 4, "establecidos": 1, "prohibici\u00f3n": 1}, "ART\u00cdCULO 113": {"reglamento": 2, "subproductos": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 1, "temporal": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "requisitos": 1, "exclusivamente": 1, "definitiva": 1, "acuerdos": 1, "de": 5, "hayan": 1, "cuarentenados": 1, "vigilancia": 1, "senasica": 1, "maquinaria": 1, "cuenten": 1, "ingresar": 1, "el": 2, "en": 6, "realizar\u00e1": 1, "apoyo": 1, "organismos": 2, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 2, "determinados": 1, "as\u00ed": 1, "pretendan": 1, "t\u00e9rminos": 1, "contacto": 1, "materiales": 1, "mercanc\u00edas": 2, "vivos": 1, "que": 6, "como": 1, "ley": 2, "productos": 2, "sanitarias": 1, "solicitar": 1, "o": 5, "quien": 1, "medidas": 1, "con": 2, "veh\u00edculos": 1, "por": 1, "consumo": 1, "acu\u00edcolas": 1, "destinadas": 1, "otros": 1, "importaci\u00f3n": 1, "uso": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 6, "ellos": 1, "equipo": 1, "para": 4, "tr\u00e1nsito": 1, "cumplirse": 1, "determinar\u00e1": 1, "libres": 1, "provenir": 1, "pa\u00edses": 1, "del": 1, "coadyuvancia": 1, "servicios": 2, "territorio": 1, "zonas": 1, "esta": 2, "al": 2, "\u00e9stos": 1, "exterior": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "-": 1, "actos": 1, "mediante": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "veterinarios": 2, "comercio": 1, "regulan": 1, "equivalentes": 1, "estado": 1, "las": 3, "a": 2, "su": 1, "movilizar": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "reglamentados": 1, "y": 6, "alimentos": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 112": {"el": 1, "en": 2, "otras": 1, "por": 1, "t\u00e9cnica": 1, "su": 1, "sea": 1, "informaci\u00f3n": 1, "bas\u00e1ndose": 1, "estos": 1, "podr\u00e1": 1, "tratados": 1, "acuerdos": 1, "la": 4, "acu\u00e1ticas": 1, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 2, "internacionales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "elementos": 1, "dicha": 1, "efectos": 1, "motivar": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "salud": 1, "de": 5, "p\u00fablica": 1, "razones": 1, "autoridad": 1, "prohibici\u00f3n": 1, "compromisos": 1, "m\u00e9xico": 1, "sanitarias": 1, "a": 1, "proponer": 1, "e": 1, "entre": 1, "considerando": 1, "senasica": 1, "fundar": 1, "sanitarios": 1, "cosas": 1, "secretar\u00eda": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "comerciales": 1, "y": 6, "que": 1, "parte": 1, "establecidos": 1}, "ART\u00cdCULO 111": {"este": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 2, "el": 3, "podr\u00e1": 1, "refiere": 1, "por": 2, "al": 1, "propio": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "cap\u00edtulo": 1, "organismos": 2, "materia": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 2, "federal": 1, "auxiliares": 1, "-": 1, "lineamientos": 1, "los": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "ser": 1, "corresponder\u00e1": 1, "acuerdos": 1, "de": 8, "evaluado": 1, "laboratorios": 1, "exclusivamente": 1, "que": 1, "normas": 1, "ley": 3, "dispuesto": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "a": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 2, "sanitaria": 1, "unidades": 1, "dem\u00e1s": 1, "metrolog\u00eda": 1, "conformidad": 1, "lo": 1, "y": 5, "aprobados": 1, "pruebas": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 110": {"factores:": 1, "el": 3, "en": 4, "zonificaci\u00f3n": 1, "aplicado": 1, "vigilancia": 1, "entre": 1, "plagas": 1, "ii": 1, "su": 1, "ecosistemas;": 1, "considerar\u00e1": 1, "otros": 1, "vivas": 1, "zona": 4, "aplicaci\u00f3n": 2, "la": 7, "prevalencia": 2, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "procedentes": 1, "mediante": 1, "libre": 1, "sanitarias": 3, "estatus": 1, "para": 2, "recurrencia": 1, "especies": 1, "de": 10, "zona;": 1, "hayan": 1, "eficacia": 1, "y": 4, "considerando": 1, "que": 2, "como": 1, "condiciones": 1, "escasa": 1, "iii": 1, "declarar\u00e1": 1, "las": 4, "dicha": 1, "publicar\u00e1": 1, "sanitario": 1, "geogr\u00e1ficas": 1, "enfermedades": 2, "infectada": 1, "i": 1, "diario": 1, "senasica": 1, "caso": 1, "o": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "acuerdo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "medidas": 3, "federativas": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 2o": {"sector": 1, "productores": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "participaci\u00f3n": 1, "instalaciones": 1, "ind\u00edgenas": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "inocuidad": 1, "objetivos": 1, "privada;": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "ciclo": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 19, "vida": 1, "cient\u00edfica": 1, "controlados": 1, "nacional": 2, "bases": 6, "obtenci\u00f3n": 1, "su": 2, "oficiales": 1, "sea": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "ya": 1, "por": 1, "de": 41, "xv": 1, "orienten": 1, "instrumenten": 1, "vigilancia": 1, "pa\u00eds": 1, "habiten;": 1, "correspondientes": 1, "pescadores": 1, "ecosistemas": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "marinas": 1, "creaci\u00f3n": 1, "desde": 1, "sanciones": 1, "determinar": 1, "promover": 1, "x": 1, "xiii": 1, "el": 13, "recursos;": 1, "en": 8, "realizaci\u00f3n": 2, "concesiones": 1, "conserven;": 1, "acuacultura": 5, "procurar": 1, "mecanismos": 4, "aprovechamiento": 3, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "acuicultores": 1, "planear": 1, "realicen": 1, "aspectos": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "pesqueros": 5, "permisos": 1, "definir": 1, "acceso": 1, "as\u00ed": 3, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "acuacultura;": 2, "municipios": 1, "comunidades": 1, "manejo": 1, "deriven": 1, "r\u00e9gimen": 1, "acondicionados": 1, "considerando": 1, "que": 7, "relacionadas": 1, "como": 3, "ley": 2, "productos": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 1, "proponer": 1, "parcial": 1, "dedicados": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 8, "disfrute": 1, "uso": 1, "regular": 2, "dichos": 1, "misma": 1, "preferente": 1, "medidas": 1, "federativas": 1, "con": 2, "infracciones": 1, "xi": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "pueblos": 1, "incumplimiento": 1, "vii": 1, "integral": 1, "son": 1, "terrenos": 1, "medios": 1, "acu\u00edcolas": 4, "mejoramiento": 1, "principios": 1, "encuentran": 1, "pesqueras": 1, "b\u00e1sicas": 1, "aguas": 1, "xii": 1, "entidades": 1, "salobres": 1, "ley:": 1, "los": 17, "sistema": 1, "xiv": 1, "violaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "continentales": 1, "para": 11, "fijar": 1, "captura": 1, "lugares": 1, "programas": 1, "completo": 1, "ix": 1, "establecimientos": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "acu\u00edcola;": 1, "actividades": 3, "ambientales;": 1, "garantizar": 1, "ley;": 1, "tecnol\u00f3gicos": 1, "del": 3, "protecci\u00f3n": 2, "dominio": 1, "v": 1, "facilitar": 1, "reglamentos": 1, "pesca;": 1, "mexicanas": 1, "esta": 3, "vi": 1, "entre": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 6, "sustentable": 2, "autoridades": 2, "mejor": 1, "recursos": 4, "sociales": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "artificiales": 1, "objeto": 1, "primario": 1, "seleccionados": 1, "-": 1, "produzcan": 1, "biol\u00f3gico": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "registro": 1, "apoyar": 1, "ambientes": 1, "establecer": 10, "operaci\u00f3n": 1, "procesamiento": 1, "materia": 2, "pesquero": 1, "productivos": 1, "ordenar": 1, "calidad": 2, "federaci\u00f3n": 1, "sanidad": 2, "normas": 2, "competentes;": 1, "las": 16, "a": 4, "e": 2, "trav\u00e9s": 1, "viii": 1, "i": 1, "ocupen": 1, "hasta": 1, "implementaci\u00f3n": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "alimentos": 1, "y": 40, "se": 4}, "ART\u00cdCULO 31": {"incorporaci\u00f3n": 1, "el": 7, "investigaciones": 1, "en": 5, "cualquier": 1, "acad\u00e9mica": 1, "validez": 1, "acu\u00edcolas": 1, "por": 3, "universidades": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "acuacultura": 4, "pesca": 2, "administraci\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "resultados": 1, "informaci\u00f3n": 2, "aceptado": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "otorgar\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "ser": 1, "unidades": 1, "pesqueras": 1, "objeto": 1, "la": 9, "pesqueros": 2, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "ciencias": 1, "nacional": 2, "as\u00ed": 1, "los": 4, "recursos": 2, "su": 2, "\u00e1mbito": 1, "integrantes": 1, "red": 4, "conservaci\u00f3n": 1, "cuenta": 1, "manejo": 2, "integraci\u00f3n": 1, "puedan": 1, "para": 4, "fortalecer": 1, "de": 14, "integrada": 1, "sea": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "marinas": 1, "promover\u00e1": 1, "les": 1, "que": 2, "centros": 1, "como": 1, "coordinar\u00e1": 1, "administrativas": 1, "las": 5, "a": 1, "desarrollo": 3, "instituciones": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "e": 2, "inapesca": 2, "transferencia": 1, "caso": 1, "vincular": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "ordenado": 1, "establecer": 1, "realizadas": 1, "escuelas": 1, "reconocimiento": 1, "y": 12, "medidas": 1, "evaluar\u00e1": 1, "tomadas": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 30": {"el": 4, "funcionar\u00e1": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "representantes": 1, "por": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "general": 1, "pesca": 1, "efecto": 1, "asesor": 2, "informaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 2, "tal": 1, "cient\u00edfico": 2, "titular": 1, "la": 1, "lo": 1, "-": 1, "presidir\u00e1": 1, "nacional": 1, "organizar\u00e1": 1, "los": 1, "contar\u00e1": 1, "red": 1, "para": 1, "de": 2, "integrar\u00e1": 2, "se\u00f1ale": 1, "que": 3, "t\u00e9rminos": 1, "acuacultura": 1, "coordinador": 1, "instituto": 1, "e": 1, "inapesca": 1, "dicte": 1, "un": 2, "del": 1, "quien": 1, "y": 4, "con": 1, "se": 3, "comit\u00e9": 2}, "ART\u00cdCULO 33": {"el": 3, "aplicables": 1, "inventario": 1, "reglamento": 1, "encuentran": 1, "especie": 1, "por": 1, "incluyendo": 1, "esfuerzo": 1, "ii": 1, "contendr\u00e1:": 1, "determine": 1, "en": 4, "relativas": 1, "aprovechamiento": 2, "recursos": 3, "jurisdicci\u00f3n": 1, "pesqueros": 4, "productos": 1, "respectivos": 1, "aprovechamiento;": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "m\u00e9todos": 1, "presente": 1, "la": 6, "federal": 1, "actividades": 2, "-": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 1, "los": 6, "dem\u00e1s": 3, "informaci\u00f3n": 1, "carta": 1, "protecci\u00f3n": 2, "productivas": 1, "pesquera": 1, "estrategias": 1, "materia": 1, "puedan": 1, "para": 2, "susceptible": 1, "especies": 1, "de": 12, "determinada;": 1, "pesquero": 1, "pesca;": 1, "calidad": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "susceptibles": 1, "normas": 1, "ley": 1, "grupo": 1, "iv": 1, "iii": 1, "las": 3, "a": 1, "aplicarse": 1, "obras": 1, "e": 1, "artes": 1, "i": 1, "ecosistemas": 1, "afectar": 1, "o": 2, "aguas": 1, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "v": 1, "y": 6, "sanidad": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "previsiones": 1, "se": 2, "inocuidad": 1}, "ART\u00cdCULO 32": {"sector": 1, "anualmente": 1, "indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acad\u00e9mico": 1, "conocimiento": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "contenido": 1, "as\u00ed": 1, "le": 1, "cient\u00edfico": 1, "la": 18, "actividades": 1, "nacional": 2, "publicarse": 2, "vinculante": 1, "cartogr\u00e1fica": 1, "hacerse": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 18, "actualizaci\u00f3n": 1, "administrativas": 1, "tendr\u00e1": 1, "disponibilidad": 1, "validez": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "informativo": 1, "el": 4, "en": 6, "acu\u00edcolas": 2, "concesiones": 1, "esfuerzo": 1, "asesor": 1, "informaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "es": 1, "cargo": 1, "total": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "pesqueros": 1, "decisiones": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "individuales": 1, "sobre": 1, "carta": 3, "que": 4, "relacionadas": 1, "como": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "contiene": 1, "podr\u00e1n": 1, "necesaria": 1, "resumen": 1, "oficial": 1, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 1, "dichos": 1, "administrativos": 1, "medidas": 2, "con": 2, "contribuciones": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "integral": 1, "adopci\u00f3n": 1, "estar\u00e1": 1, "ser\u00e1": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 1, "permisos": 1, "t\u00e9cnico": 1, "corresponda": 1, "pesqueras": 1, "pierda": 1, "aguas": 1, "los": 3, "las": 3, "para": 3, "implementaci\u00f3n": 2, "fichas": 1, "inapesca": 2, "diario": 1, "actualizaciones": 1, "del": 6, "escrita": 1, "control": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "productivo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "-": 1, "actos": 1, "sin": 1, "pesquera": 4, "solicitudes": 1, "pesquero": 1, "productivos": 1, "autoridad": 1, "toma": 1, "sectores": 1, "acciones": 1, "a": 2, "e": 1, "su": 2, "actividad": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 17, "comit\u00e9": 1}, "ART\u00cdCULO 35": {"el": 1, "administraci\u00f3n": 1, "durante": 1, "opini\u00f3n": 1, "en": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 7, "federal": 1, "-": 1, "intervenir": 1, "nacional": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "sus": 2, "deban": 1, "emitan": 1, "carta": 1, "dependencias": 1, "d\u00edas": 1, "pesquera": 1, "marco": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 6, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "previo": 1, "bajo": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 1, "atribuciones": 1, "plazo": 1, "no": 1, "actualizaciones": 1, "solicitar": 1, "treinta": 1, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "proyecto": 1, "mayor": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 34": {"el": 5, "en": 5, "fundamentadas": 1, "cuales": 1, "al": 2, "considere": 1, "por": 2, "reciba": 1, "solicitar": 1, "existe": 1, "dicho": 1, "o": 2, "objeci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "participar\u00e1": 1, "se\u00f1alado": 1, "adicional": 1, "parte": 1, "la": 5, "ser\u00e1n": 1, "lo": 2, "tales": 1, "-": 1, "cuarenta": 1, "cuenta": 1, "nacional": 2, "as\u00ed": 1, "emitir": 1, "sus": 2, "d\u00edas": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "contar\u00e1": 1, "carta": 2, "expedici\u00f3n": 1, "documento": 1, "pesquera": 2, "semarnat": 2, "efectos": 1, "para": 2, "observaciones": 2, "de": 6, "definitivo": 1, "cinco": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 3, "contados": 1, "realiza": 1, "recomendaciones": 2, "pertinentes": 1, "las": 2, "a": 3, "debidamente": 1, "plazo": 2, "inapesca": 3, "entender\u00e1": 1, "turnar\u00e1": 1, "pudiendo": 1, "no": 2, "actualizaciones": 2, "revisi\u00f3n": 1, "su": 3, "enviado": 1, "partir": 1, "contenido": 1, "si": 2, "un": 1, "del": 2, "requiere": 1, "y": 6, "proyecto": 4, "motivadas": 1, "tomadas": 1, "caso": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 37": {"publicados": 1, "el": 1, "precisa": 1, "programa;": 1, "contener": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "iii": 1, "aprovechamiento;": 1, "usuarios": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "pesqueros": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "-": 1, "los": 3, "sujetos": 1, "exhaustiva": 1, "sancionados": 1, "manejo": 1, "de": 4, "programas": 1, "pesquero": 2, "que": 1, "\u00e1rea": 1, "regi\u00f3n;": 1, "ordenamiento": 1, "abarcar\u00e1": 1, "lista": 1, "a": 1, "i": 1, "actualizada": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 3, "menos:": 1}, "ART\u00cdCULO 36": {"en": 3, "esta": 1, "otras": 1, "disposiciones": 1, "concesiones": 1, "congruencia": 1, "ii": 1, "objetivos": 1, "ley": 2, "legales": 1, "permisos": 1, "pol\u00edtica": 1, "instrumentos": 2, "presente": 1, "la": 2, "-": 1, "los": 6, "fines": 1, "pesquera": 1, "a": 1, "manejo": 1, "para": 1, "de": 4, "programas": 1, "como": 1, "ordenamiento": 1, "contenidos": 1, "iii": 1, "las": 1, "pesquero;": 2, "aplicar\u00e1n": 1, "i": 1, "siguientes:": 1, "previstos": 1, "planes": 1, "y": 3, "reconocen": 1, "se": 2, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 39": {"el": 2, "individuos": 1, "en": 4, "indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 1, "consejo": 1, "m\u00e9todos": 1, "vi": 1, "vii": 1, "por": 1, "sujeto": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 4, "administraci\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "mecanismos": 1, "objetivos": 2, "dedicada": 1, "artes": 1, "impacto": 1, "\u00e1reas": 1, "definidos": 1, "forma": 1, "misma;": 1, "ciclo": 1, "presente": 1, "la": 9, "biol\u00f3gicas": 1, "estado": 1, "sujetas": 1, "-": 1, "nacional": 1, "organizar\u00e1": 1, "los": 6, "autorizados": 1, "consejos": 1, "acuacultura;": 1, "descripci\u00f3n": 1, "captura": 1, "fines": 1, "comunidades": 1, "aprovechamiento;": 1, "manejo": 2, "socioecon\u00f3micos": 1, "para": 1, "especies": 1, "de": 15, "ubicaci\u00f3n": 1, "explotaci\u00f3n;": 1, "pesquero": 1, "regi\u00f3n": 1, "pesquer\u00eda;": 1, "que": 2, "\u00e1rea": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "ley": 1, "estar\u00e1": 1, "iii": 1, "geogr\u00e1ficas": 1, "las": 3, "a": 3, "asentadas": 1, "deber\u00e1n": 1, "aprovechamiento": 1, "i": 1, "incluir:": 1, "v": 1, "su": 1, "del": 1, "estatales": 1, "misma": 1, "planes": 1, "y": 9, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 38": {"control": 1, "productores": 1, "apoyados": 1, "en": 1, "el": 1, "sistemas": 1, "administraci\u00f3n": 1, "donde": 1, "tradicional": 1, "recursos": 1, "principios": 1, "presente": 1, "la": 5, "grupos": 1, "-": 1, "apoyar\u00e1n": 1, "los": 2, "sobre": 1, "rectores": 1, "las": 1, "protecci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "coadyuven": 1, "de": 9, "promover\u00e1": 1, "comunitarios": 1, "que": 1, "ley": 1, "existan": 1, "a": 1, "conocimiento": 1, "autoridades": 1, "propios": 1, "creaci\u00f3n": 1, "base": 1, "dichos": 1, "y": 2, "formaci\u00f3n": 1, "mecanismos": 1}, "ART\u00cdCULO 126": {"el": 6, "en": 1, "cabo": 1, "alcance": 1, "refiere": 1, "por": 1, "autorice": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "practicar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "contar": 1, "autorizado": 1, "habr\u00e1": 1, "fundada": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 10, "personal": 1, "lo": 1, "-": 1, "diligencia": 1, "actos": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "cual": 1, "cap\u00edtulo": 1, "precisar\u00e1": 1, "documento": 1, "lugar": 1, "misma": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 7, "motivada": 1, "que": 4, "como": 1, "competente": 1, "a": 3, "orden": 1, "debidamente": 2, "acredite": 1, "expedida": 1, "o": 3, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "llevar": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "inspeccionarse": 1, "escrita": 1, "y": 2, "autoridad": 1, "visitas": 1, "se": 2, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 57": {"el": 1, "esta": 1, "extinguen": 1, "refiere": 1, "concesiones": 1, "al": 1, "necesidad": 1, "expresa": 1, "permisos": 1, "la": 1, "-": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "otorgado": 1, "sin": 1, "para": 1, "por": 1, "de": 2, "hayan": 1, "que": 2, "ley": 1, "las": 1, "a": 1, "plazo": 1, "o": 1, "respecto": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 56": {"causas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "concesiones": 1, "irregularidad": 1, "omisi\u00f3n": 1, "o": 1, "permisos": 1, "presente": 1, "la": 3, "federal": 1, "lo": 1, "-": 1, "los": 1, "exigidos": 1, "administrativo": 1, "elementos": 1, "de": 5, "procedimiento": 1, "ley": 2, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "establecido": 1, "su": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "nulidad": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 55": {"inminente": 1, "derechos": 1, "permiso": 4, "emitido": 1, "falsedad": 1, "correspondiente;": 1, "contraviniendo": 1, "le": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 12, "lo": 3, "proporcionen": 1, "\u00e9sta;": 1, "comercialice": 1, "origen": 1, "ilegal": 1, "rendir": 1, "respectivos;": 1, "por": 1, "de": 9, "generales": 1, "se\u00f1alado": 1, "jur\u00eddico": 1, "t\u00edtulos": 1, "quiebra": 1, "el": 1, "en": 10, "violen": 1, "liquidaci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "ejercicio": 1, "reglamentarias": 1, "incumplan": 1, "sus": 1, "causa": 1, "t\u00e9rminos": 1, "necesario;": 1, "solicite": 1, "incurran": 2, "proceder\u00e1": 1, "base": 1, "que": 4, "plazos": 1, "ley": 1, "establecido": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "plazo": 1, "producto": 1, "o": 9, "amparo": 1, "dictamen": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 1, "vii": 1, "cuando": 2, "concurso": 1, "pongan": 1, "excedan": 1, "capturas": 1, "t\u00e9cnico": 1, "ley;": 1, "riesgo": 1, "t\u00edtulo": 1, "los": 3, "para": 1, "permiso;": 1, "bajo": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 5, "iii": 1, "un": 1, "del": 2, "viii": 1, "v": 1, "ello;": 1, "ix": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "titulares:": 1, "indique": 1, "disoluci\u00f3n": 1, "no": 2, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "justificada": 1, "sin": 1, "deriven": 1, "acaten": 1, "ella": 1, "transfieran": 1, "afecten": 1, "autoridad": 1, "cualquier": 1, "consignados": 1, "las": 3, "a": 1, "orden": 1, "i": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "y": 3, "ecosistema": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 54": {"suspender": 1, "el": 3, "causas": 1, "en": 5, "equipos": 1, "instalaciones": 2, "fechas": 1, "iniciar": 2, "permiso": 1, "por": 1, "construcci\u00f3n": 1, "son": 1, "ii": 1, "\u00e9sta": 1, "motivos": 1, "califique": 1, "caducidad:": 1, "someta": 1, "no": 4, "actividad": 1, "lo": 2, "-": 1, "resuelva": 1, "se\u00f1aladas": 1, "justifiquen": 1, "requiere": 1, "los": 4, "justificada": 2, "causa": 3, "t\u00e9rminos": 1, "supuestos": 1, "sin": 2, "a": 1, "establecido;": 1, "para": 2, "interesado": 1, "de": 6, "adquisici\u00f3n": 1, "y": 3, "que": 4, "plazos": 1, "conducente": 1, "caducidad": 1, "convenidos": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iv": 1, "iii": 1, "constituyan": 1, "las": 2, "anteriores": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "obras": 2, "e": 2, "plazo": 1, "consecutivos;": 1, "i": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "la": 5, "o": 2, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "concluir": 1, "meses": 1, "tres": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 53": {"causas": 1, "concesiones": 1, "son": 1, "rescate": 1, "la": 5, "-": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "causa": 1, "caducidad": 1, "inter\u00e9s": 1, "por": 1, "extinci\u00f3n": 1, "de": 4, "permisos:": 1, "p\u00fablico": 1, "las": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "plazo": 1, "del": 1, "declaratoria": 1, "y": 2, "nulidad": 1}, "ART\u00cdCULO 52": {"vi": 1, "el": 3, "encuentra": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "equipos": 2, "cuales": 1, "contener": 1, "-": 1, "permiso": 1, "duraci\u00f3n": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "actividad;": 1, "donde": 1, "o": 1, "aplicables": 1, "informaci\u00f3n": 1, "establezcan": 1, "permisos": 1, "pretenda;": 1, "domicilio": 1, "solicitud": 3, "lineamientos": 1, "cabo": 2, "objeto": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 10, "actividad": 1, "del": 1, "solicitantes": 1, "pretenda": 1, "legal": 1, "nacional": 1, "los": 3, "siguiente:": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "nombre": 1, "descripci\u00f3n": 1, "regi\u00f3n": 1, "a": 2, "registro": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "copia": 1, "de": 10, "pretende": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "que": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "tr\u00e1mite;": 1, "ley": 1, "iv": 1, "iii": 1, "ordenamientos": 1, "las": 2, "bienes": 1, "solicitante;": 1, "si": 1, "artes": 1, "i": 1, "su": 1, "cumplir": 1, "llevar": 2, "dem\u00e1s": 2, "necesarios": 1, "v": 1, "y": 6, "acreditar": 2, "presente": 1, "acuacultura": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 4, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 51": {"acorde": 1, "el": 4, "aplicables": 1, "en": 4, "reglamento": 3, "esta": 1, "prorrogados": 1, "xv": 1, "por": 2, "al": 2, "duraci\u00f3n": 2, "pesca": 1, "pesquer\u00eda": 2, "art\u00edculo": 1, "determine": 2, "condiciones": 1, "legales": 1, "permisos": 2, "fracciones": 1, "ser": 2, "derecho": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 10, "actividad": 1, "lo": 1, "-": 1, "positiva": 1, "41": 1, "los": 4, "secretar\u00eda": 1, "planes": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "resulta": 1, "permisionario": 1, "acuerdo": 2, "manejo": 2, "comercial": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "para": 1, "de": 13, "refieren": 1, "podr\u00e1n": 2, "dar\u00e1": 1, "cinco": 1, "naturaleza": 1, "que": 5, "no": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "ley": 3, "cuanto": 1, "designados": 1, "las": 4, "a": 7, "a\u00f1os": 1, "terceros": 1, "sucesorio": 1, "inapesca": 1, "fallecimiento": 1, "caso": 3, "tendr\u00e1n": 2, "aplicable": 1, "realizada": 1, "su": 2, "establezcan": 1, "hasta": 1, "una": 1, "si": 1, "preferencia": 1, "del": 2, "conformidad": 1, "v": 1, "y": 4, "dos": 1, "con": 2, "transferidos": 1, "se": 4, "trate": 1}, "ART\u00cdCULO 50": {"el": 3, "en": 1, "otorgue": 1, "ser": 1, "concesiones": 1, "al": 1, "aplicables": 1, "condiciones": 1, "legales": 1, "sustituidos": 1, "designados": 1, "reglamento": 1, "derecho": 1, "siempre": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 5, "titulares": 1, "-": 1, "sucesorio": 1, "los": 3, "requisitos": 1, "ley": 1, "para": 1, "por": 1, "de": 4, "dar\u00e1": 1, "fallecimiento": 1, "preferencia": 1, "que": 3, "expresa": 1, "concesi\u00f3n": 1, "previa": 1, "las": 2, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "titular": 1, "caso": 2, "cumplan": 1, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 2, "del": 2, "conformidad": 1, "y": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO NOVENO": {"el": 2, "en": 4, "previstas": 1, "esta": 1, "pesca": 1, "publicada": 1, "oficial": 1, "junio": 1, "la": 2, "lo": 1, "entidades": 1, "-": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 1, "aplicando": 1, "25": 1, "de": 6, "federaci\u00f3n": 1, "conducente": 1, "tanto": 1, "ley": 2, "promulgada": 1, "las": 3, "continuar\u00e1": 1, "13": 1, "1992": 1, "14": 1, "diario": 1, "expidan": 1, "legislaturas": 1, "leyes": 1, "y": 2, "federativas": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 59": {"el": 5, "causas": 1, "en": 2, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "otras": 1, "rescatarse": 1, "mantenimiento": 1, "concesiones": 2, "emitido": 1, "acuacultura": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "pesquer\u00eda": 1, "tenga": 1, "rescate": 1, "rescatados": 1, "cuando:": 1, "la": 3, "titulares": 1, "permisos": 1, "-": 1, "pesquer\u00edas": 1, "los": 2, "hubiesen": 1, "causa": 1, "inter\u00e9s": 2, "comerciales": 1, "prelaci\u00f3n": 1, "estatus": 1, "tendr\u00e1n": 1, "para": 2, "por": 3, "de": 5, "que": 1, "acceso": 1, "particular": 1, "son": 1, "p\u00fablico": 2, "las": 1, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "garantice": 1, "plazo": 1, "inapesca": 1, "i": 1, "no": 1, "o": 1, "un": 2, "basado": 1, "misma": 1, "sido": 1, "y": 2, "dictamen": 1}, "ART\u00cdCULO 58": {"causas": 1, "en": 2, "ser": 1, "firme": 1, "concesiones": 2, "anulaci\u00f3n": 1, "transcurridos": 1, "permisos": 2, "no": 1, "titulares": 3, "-": 1, "igual": 1, "cuatro": 1, "los": 2, "sus": 1, "caducidad": 2, "casos": 1, "incurran": 1, "de": 6, "a\u00f1os": 1, "dar\u00e1": 1, "sino": 1, "que": 1, "contados": 1, "imputables": 1, "tratamiento": 1, "a": 2, "revocaci\u00f3n": 2, "podr\u00e1n": 1, "la": 2, "o": 4, "partir": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 108": {"el": 3, "difundir": 1, "conocimientos": 1, "disposiciones": 1, "iv": 1, "ii": 1, "informaci\u00f3n": 1, "organizar": 1, "funcionamiento": 1, "legales": 1, "auxiliares;": 1, "saneamiento": 1, "organismos": 1, "de:": 1, "objeto": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "permanentemente": 1, "sobre": 1, "inducir": 1, "cumplimiento": 1, "acciones": 1, "apoyar": 1, "seguridad": 1, "de": 5, "iii": 1, "las": 3, "realizar": 1, "establecidas;": 1, "i": 1, "la": 2, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00edcola": 3, "supervisar": 1, "y": 4, "sanidad": 2, "medidas": 1, "federativas": 1, "se": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 109": {"biol\u00f3gicos": 1, "medidas:": 1, "emergentes": 1, "aquellas": 1, "aislamiento": 1, "subproductos": 1, "as\u00ed": 1, "zona": 1, "la": 11, "medida": 1, "qu\u00edmicos": 1, "oficiales": 3, "mismos": 1, "puedan": 1, "cuando": 1, "salud": 1, "de": 16, "cuarentena": 1, "determinada;": 1, "enfermedades": 4, "adelantos": 1, "control;": 1, "senasica": 2, "cient\u00edficos": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 4, "en": 4, "ser": 1, "opini\u00f3n": 1, "sean": 1, "dichas": 1, "observaci\u00f3n": 1, "relativas": 1, "algunas": 1, "tecnol\u00f3gicos": 1, "sus": 1, "enfermedad": 2, "ocasionar": 1, "atenci\u00f3n": 1, "tienen": 1, "especies": 6, "retenci\u00f3n": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "como": 2, "diagn\u00f3stico": 1, "productos": 2, "sanitarias": 3, "podr\u00e1n": 2, "erradicar": 2, "prevenir": 2, "o": 8, "emisi\u00f3n": 1, "siguientes": 1, "lo": 1, "medidas": 3, "conforme": 1, "con": 2, "movilizaci\u00f3n": 1, "por": 3, "consumo": 1, "cada": 1, "corresponde": 1, "conjunto": 1, "uso": 1, "situaci\u00f3n": 1, "basada": 1, "los": 2, "existencia": 1, "comprender": 1, "para": 3, "identificaci\u00f3n": 1, "vivas": 4, "iii": 1, "campa\u00f1as": 1, "ii": 1, "controlar": 2, "caso": 1, "entendidas": 1, "un": 1, "del": 2, "v": 1, "sospecha": 1, "propias": 1, "esta": 1, "plaga": 1, "siendo": 1, "plagas": 4, "iv": 1, "establecidas": 1, "proteger": 1, "alimenticios": 1, "materia": 1, "objeto": 1, "una": 2, "acu\u00e1ticas": 4, "-": 1, "eficaces": 1, "restricci\u00f3n": 1, "mencionadas;": 1, "combatir": 1, "sujeta": 1, "farmac\u00e9uticos": 1, "hombre": 1, "normas": 3, "amerite": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 10, "a": 4, "e": 1, "finalidad": 1, "i": 1, "alguna": 1, "mismas": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 12, "avances": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 100": {"estipulado": 1, "prorrogados": 1, "en": 6, "reglamento": 1, "esta": 1, "el": 5, "permiso": 1, "por": 1, "al": 1, "emitido": 1, "acuacultura": 2, "para": 1, "propio": 1, "plazo": 1, "condiciones": 1, "permisos": 1, "ser": 1, "vigencia": 1, "disposiciones": 1, "titular": 1, "la": 4, "actividad": 1, "reglamentarias": 1, "informe": 1, "-": 1, "mitad": 1, "los": 4, "requisitos": 1, "un": 1, "podr\u00e1": 1, "casos": 1, "acuerdo": 1, "manejo": 1, "prorrogar": 1, "comercial": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "deriven": 1, "deber\u00e1": 1, "instituto": 1, "de": 6, "podr\u00e1n": 1, "cinco": 1, "naturaleza": 1, "que": 3, "caracter\u00edsticas": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "base": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 3, "a\u00f1os": 1, "entregar": 1, "inapesca": 1, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "su": 1, "hasta": 1, "una": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "intransferibles": 1, "planes": 1, "y": 6, "determinen": 2, "dictamen": 1, "se": 3, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 101": {"necesarias;": 1, "el": 3, "derechos": 1, "en": 8, "sea": 1, "calidad": 1, "nacionales": 4, "sistemas": 1, "por": 2, "otorgar\u00e1": 1, "acuacultura": 3, "su": 1, "aprovechamiento": 3, "otros": 1, "federal": 1, "efectuadas": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "requerir\u00e1n": 1, "cuenca": 1, "asimismo": 1, "respectiva": 1, "la": 15, "uso": 2, "actividades": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "cauces": 1, "nacional": 1, "solicitud": 1, "los": 6, "sus": 2, "morales": 1, "personas": 1, "interesados": 1, "t\u00e9rminos": 2, "hidr\u00e1ulica": 1, "otorgada": 1, "comisi\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "otorgamiento": 1, "terceros": 1, "navegaci\u00f3n": 1, "para": 1, "desarrollo": 1, "concesiones": 1, "de": 15, "siempre": 1, "agua": 5, "afecten": 1, "corresponda": 1, "reglamentos": 2, "secretar\u00eda": 1, "autoridad": 1, "a": 2, "desv\u00eden": 1, "tanto": 1, "ley": 4, "concesi\u00f3n": 2, "previa": 1, "participaci\u00f3n": 1, "las": 3, "realizar": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "no": 3, "presente": 2, "apoyar\u00e1": 1, "permitidos": 1, "organismos": 1, "suspendidos": 1, "o": 3, "compatible": 1, "aguas": 4, "acu\u00edcola": 1, "del": 2, "y": 5, "que": 3, "facilidades": 1, "usos": 1, "se": 3, "con": 3}, "ART\u00cdCULO 102": {"propietarios": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "el": 1, "construir": 1, "concesiones": 1, "al": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "procedimiento": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 1, "establezca": 1, "aguas": 1, "-": 1, "los": 2, "operar": 1, "sobre": 1, "colindan": 1, "de": 5, "para": 1, "otorgan": 1, "agua": 1, "explotar": 1, "que": 2, "ley": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 1, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 1, "dichos": 1, "cuerpos": 1, "y": 1, "conforme": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 103": {"en": 4, "esta": 1, "ejercer\u00e1": 2, "otras": 2, "cuando": 1, "administraci\u00f3n": 1, "aplicables": 2, "acu\u00edcolas": 1, "legales": 1, "celebren": 1, "u": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 2, "disposiciones": 2, "intervenci\u00f3n": 1, "la": 7, "federal": 1, "reglamentarias": 1, "entidades": 1, "convenios": 1, "-": 1, "los": 4, "resulten": 1, "sus": 4, "coordinada": 1, "org\u00e1nica": 1, "oficiales": 1, "dependencias": 1, "ella": 1, "ordenamientos": 1, "deriven": 1, "especies": 1, "facultades": 1, "de": 11, "forma": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "gobiernos": 1, "p\u00fablica": 1, "raz\u00f3n": 1, "que": 3, "por": 1, "t\u00e9rminos": 1, "normas": 1, "ley": 2, "acuerdos": 1, "funciones": 1, "las": 3, "a": 1, "atribuciones": 2, "trav\u00e9s": 1, "senasica": 1, "mismas": 1, "requiera": 1, "secretar\u00eda": 3, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "conformidad": 2, "y": 5, "sanidad": 1, "federativas": 1, "se": 2, "con": 3}, "ART\u00cdCULO 104": {"control": 1, "mexicanas": 1, "\u00e1reas": 1, "evaluar": 1, "patolog\u00edas": 1, "establecer\u00e1": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "da\u00f1os": 1, "afectadas": 1, "la": 2, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "expedir\u00e1": 1, "establecer": 1, "para": 2, "procesos": 1, "de": 4, "dispersi\u00f3n": 1, "enfermedades": 1, "secretar\u00eda": 1, "como": 1, "normas": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "oficiales": 1, "seguimiento": 1, "las": 4, "alto": 1, "clasificar": 1, "restaurar": 1, "determinar": 1, "introducci\u00f3n": 1, "evitar": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "y": 5, "medidas": 1, "riesgo;": 1, "detecci\u00f3n": 1}, "ART\u00cdCULO 6o": {"en": 4, "esta": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "ciudad": 1, "legales": 1, "otros": 1, "materia": 1, "la": 3, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "sustentables": 1, "municipios": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "de": 5, "prevista": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "competencias": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "atribuciones": 1, "caso": 1, "su": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "territoriales": 1, "federativas": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 106": {"producci\u00f3n": 1, "este": 1, "poblaciones": 1, "en": 3, "instalaciones": 1, "el": 2, "acu\u00e1ticos": 1, "tambi\u00e9n": 1, "tomar\u00e1": 1, "acuacultura": 1, "ii": 1, "opini\u00f3n": 1, "capturen": 1, "art\u00edculo": 1, "funcionamiento": 1, "iii": 1, "especificaciones": 1, "organismos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "requerir\u00e1n": 1, "realicen": 1, "acu\u00edcolas;": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "actividades": 1, "-": 1, "cuenta": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "naturales": 1, "cultivo": 1, "oficiales": 1, "sanitarias": 1, "sanitarios": 1, "efectos": 1, "establecer": 1, "para": 4, "especies": 1, "de": 9, "cuarentena": 2, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "como": 1, "cosecha": 1, "normas": 1, "vivas": 1, "lineamientos": 1, "destinen": 1, "acu\u00edcola:": 1, "las": 5, "a": 1, "senasica": 1, "i": 1, "la": 3, "siembra": 1, "unidades": 3, "acu\u00edcola": 1, "del": 1, "y": 5, "sanidad": 1, "certificado": 1, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 107": {"reglamento": 2, "instalaciones": 1, "fases": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "establecer\u00e1n": 2, "requisitos": 2, "requiera": 1, "oficiales": 1, "expedidos": 1, "comercial": 1, "de": 14, "\u00f3rganos": 1, "cumpla": 1, "enfermedades": 1, "certificados": 1, "desarrollo": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 3, "directamente": 1, "expida": 1, "acreditados": 1, "el": 7, "en": 5, "ser": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 1, "comit\u00e9s": 2, "funcionamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "organismos": 2, "federal": 1, "reglamentarias": 1, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "organismo": 1, "dedicadas": 1, "que": 5, "diagn\u00f3stico": 1, "producci\u00f3n": 1, "sanitarias": 1, "podr\u00e1n": 1, "aprobados": 1, "o": 1, "acu\u00edcola": 2, "dichos": 2, "sanidad": 3, "con": 1, "por": 1, "obtener": 1, "ley": 3, "primeras": 1, "permisos": 1, "cabo": 1, "siempre": 1, "los": 5, "para": 3, "determinar\u00e1": 1, "condiciones": 1, "expedir\u00e1": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "introducci\u00f3n": 1, "del": 1, "certificado": 2, "control": 1, "lleve": 1, "esta": 2, "al": 1, "efecto": 1, "correspondiente": 1, "auxiliares": 1, "-": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "interesado": 1, "cualquier": 1, "normas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 5, "a": 4, "trav\u00e9s": 1, "previsiones": 2, "dem\u00e1s": 1, "acu\u00e1tico": 1, "y": 9, "se": 4}, "ART\u00cdCULO SEGUNDO": {"el": 2, "en": 1, "d\u00eda": 1, "junio": 1, "la": 2, "diario": 1, "de": 4, "-": 1, "federaci\u00f3n": 1, "oficial": 1, "pesca": 1, "1992": 1, "publicada": 1, "se": 1, "ley": 1, "25": 1, "abroga": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 10": {"documentado": 1, "mexicanas": 1, "en": 4, "eslab\u00f3n": 1, "cada": 1, "efecto": 1, "trazabilidad": 1, "tal": 1, "le": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "lo": 1, "-": 1, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "etapas": 1, "valor": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "para": 1, "de": 4, "emita": 1, "agentes": 1, "que": 2, "sistema": 1, "normas": 1, "correspondan": 1, "las": 2, "establecido": 1, "implementar": 1, "mantener": 1, "involucrados": 1, "cadena": 1, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 2}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 11": {"partes": 1, "el": 1, "en": 1, "nacionales": 1, "sistemas": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "toda": 1, "derivados": 1, "sean": 1, "rastreo": 1, "recursos": 1, "contar": 1, "la": 2, "primario": 1, "-": 1, "los": 1, "relaci\u00f3n": 1, "origen": 1, "clientes": 1, "su": 1, "importados": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "procesamiento": 1, "proveedores": 1, "de": 5, "pesquero": 1, "garantizar\u00e1n": 1, "o": 3, "cadena": 1, "acu\u00edcola": 1, "distribuidores": 1, "y": 3, "con": 1, "se": 1, "trazabilidad": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 12": {"informar\u00e1": 1, "retiro": 2, "en": 1, "ser": 1, "industrializado": 1, "razones": 1, "consumidores": 1, "dispondr\u00e1": 1, "cuando": 2, "sanitarias": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "buenas": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "sean": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "cumplen": 1, "distribuido": 1, "producido": 1, "congelado": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "involucrados": 1, "-": 1, "retiradas": 1, "los": 3, "origen": 1, "inmediato": 1, "su": 2, "transportado": 1, "mercanc\u00edas": 1, "procedente": 1, "este": 1, "capturado": 1, "manufactura": 1, "extra\u00eddo": 1, "para": 1, "sospechen": 1, "de": 8, "empacado": 1, "pesqueras": 1, "pesquero": 1, "agentes": 1, "cortado": 1, "que": 3, "recolectado": 1, "envasado": 1, "mercado": 2, "refrigerado": 1, "ordenar\u00e1": 1, "correspondan": 1, "las": 4, "a": 2, "no": 1, "alguno": 1, "han": 1, "notificar": 1, "caso": 1, "la": 2, "o": 4, "secretar\u00eda": 2, "acu\u00edcola": 1, "del": 2, "importado": 1, "cocido": 1, "y": 2, "criado": 1, "medidas": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 13": {"este": 1, "mexicanas": 1, "en": 3, "el": 3, "v": 1, "nacionales": 1, "por": 1, "al": 1, "espec\u00edfico": 1, "consumo": 2, "humano": 1, "informaci\u00f3n": 1, "individual": 1, "derivados": 2, "trazabilidad": 1, "ser\u00e1": 1, "recursos": 2, "otros": 1, "preferente": 1, "cap\u00edtulo": 1, "producto": 1, "parte": 1, "procedencia;": 1, "la": 6, "lo": 1, "origen;": 1, "-": 1, "destino;": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 1, "origen": 1, "empaque": 1, "vi": 1, "dichos": 1, "oficiales": 1, "defina": 1, "respecto": 1, "regulados": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 10, "establecido": 1, "pesquero": 1, "acuerdo": 2, "caducidad": 1, "que": 2, "sistema": 1, "normas": 1, "grupo": 1, "iv": 1, "iii": 1, "producci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "a": 1, "ii": 1, "entre": 1, "i": 1, "lote;": 1, "aspectos:": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 5, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00edcola": 1, "del": 1, "expida": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 5, "proceso": 1, "fecha": 3, "partes": 2}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 14": {"mexicanas": 1, "contener": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "recursos": 1, "derivados": 1, "trazabilidad": 1, "acu\u00edcolas": 1, "buenas": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "pesqueras": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "relativas": 1, "los": 2, "requisitos": 1, "acu\u00edcola": 1, "etiquetas": 1, "origen": 1, "oficiales": 1, "efectos": 1, "manufactura": 1, "para": 2, "de": 4, "pesquero": 1, "que": 2, "normas": 1, "las": 2, "a": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "expida": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "partes": 1}, "ART\u00cdCULO 62": {"reglamento": 1, "exclusiva": 2, "excepci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "reciprocidad": 1, "equipos": 1, "zona": 3, "tratados": 1, "la": 14, "lo": 1, "nacional": 2, "temporada": 1, "requisitos": 2, "exclusivamente": 1, "personas": 1, "expedir\u00e1": 1, "acuerdos": 1, "suscripci\u00f3n": 1, "de": 22, "previa": 1, "establecidos": 1, "m\u00e1s": 1, "estados": 1, "caso": 4, "el": 9, "en": 12, "determine": 1, "acuacultura": 1, "bandera": 1, "opini\u00f3n": 1, "sea": 1, "car\u00e1cter": 1, "todo": 1, "soliciten": 1, "establezca": 1, "pesqueros": 1, "permitir\u00e1": 1, "morales": 1, "astilleros": 1, "cumplimiento": 2, "prelaci\u00f3n": 1, "elaborado": 1, "acuerdo": 2, "que": 9, "ley": 1, "embarcaciones": 2, "m\u00e9xico": 1, "publicar\u00e1": 1, "o": 2, "oficial": 1, "dichos": 2, "quilla": 1, "extranjeras": 1, "dictamen": 1, "con": 5, "anterior": 1, "convenios": 1, "consejo": 1, "especie;": 1, "mexicanos": 1, "refiere": 1, "por": 5, "cada": 2, "estar\u00e1": 1, "permisos": 2, "respectivos": 1, "solicitud": 1, "siempre": 1, "rigurosa": 1, "existen": 1, "los": 8, "recursos": 1, "vigencia": 1, "ellos": 1, "las": 2, "inter\u00e9s": 1, "basado": 1, "f\u00edsicas": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "determinar\u00e1": 1, "condiciones": 2, "econ\u00f3mica": 2, "recurso": 1, "inapesca": 1, "diario": 1, "tendr\u00e1n": 1, "expedir\u00e1n": 1, "un": 1, "del": 2, "circunstancia": 1, "declarar\u00e1": 1, "establecer\u00e1": 1, "fabric\u00f3": 1, "extranjera": 2, "pesca": 3, "tal": 1, "propia": 1, "consignar\u00e1": 1, "parte": 1, "titular": 1, "-": 1, "mediante": 2, "cual": 1, "esta": 1, "nacionalidad": 1, "participen": 1, "tiempo": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "operaci\u00f3n": 1, "y": 13, "federaci\u00f3n": 1, "excedentes": 4, "acrediten": 1, "ser\u00e1n": 1, "captura": 2, "a": 3, "artes": 1, "permitidos": 1, "dependencia": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 4, "si": 1, "conformidad": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "intransferibles": 1, "uno": 1, "se": 7}, "ART\u00cdCULO 63": {"reglamento": 2, "puertos": 1, "permiso": 1, "as\u00ed": 2, "tratados": 1, "la": 3, "gobiernos": 2, "requisitos": 2, "personas": 1, "expedir\u00e1": 1, "arribo": 1, "comercial": 1, "acuerdos": 1, "de": 14, "extranjeros": 2, "t\u00e9rminos": 1, "comprobar\u00e1n": 1, "pa\u00eds": 1, "particulares": 1, "directamente": 1, "cuotas": 1, "el": 4, "en": 9, "presentar": 1, "bandera": 2, "sea": 1, "dichas": 1, "mexicana": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "pesqueros": 1, "otorguen": 1, "permitan": 1, "sus": 3, "aviso": 1, "solicitud": 1, "les": 1, "que": 7, "como": 2, "licencias": 2, "ley": 2, "embarcaciones": 2, "m\u00e9xico": 1, "\u00fanicamente": 1, "matr\u00edcula": 2, "o": 6, "cumplir": 1, "aguas": 2, "altamar": 2, "con": 3, "efectuaron": 1, "por": 1, "obtener": 1, "jurisdicci\u00f3n": 2, "permisos": 5, "capturas": 1, "respectivos": 1, "adquirir": 1, "titulares": 2, "los": 15, "interesados": 2, "administradas": 1, "para": 6, "internacionales": 1, "descargar": 1, "realizadas": 1, "caso": 1, "pa\u00edses": 1, "aprovechamiento": 1, "este": 1, "mexicanas": 2, "esta": 2, "extranjera": 2, "al": 2, "pesca": 1, "efecto": 1, "recursos": 1, "parte": 1, "propios": 1, "-": 1, "nacionalidad": 1, "ello": 1, "pescar": 2, "equivalentes": 2, "requieran": 1, "amparo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 4, "explotaci\u00f3n": 1, "establezcan": 1, "est\u00e1n": 1, "secretar\u00eda": 3, "y": 4, "obligados": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 60": {"en": 1, "esta": 1, "flotantes": 1, "permiso": 2, "proh\u00edbe": 1, "pesca": 2, "expresamente": 1, "se\u00f1alen": 1, "operaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "la": 3, "plantas": 1, "deportivo-recreativa": 1, "actividades": 1, "-": 1, "did\u00e1ctica": 1, "mediante": 1, "comercial": 1, "de": 3, "puede": 1, "requieren": 1, "que": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "barcos-f\u00e1brica": 1, "las": 1, "realizar": 1, "o": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 2, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 61": {"el": 4, "en": 4, "reglamento": 1, "ambiental": 1, "otras": 1, "aquellas": 1, "permiso": 2, "disposiciones": 1, "exceder": 1, "general": 1, "pesca": 1, "dimensiones": 1, "su": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "sean": 1, "impacto": 1, "establecimiento": 1, "operaci\u00f3n": 1, "sujet\u00e1ndose": 1, "equilibrio": 1, "previamente": 1, "cuenta": 1, "aguas": 1, "deber\u00e1": 1, "-": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "contenidas": 1, "esta": 1, "oficiales": 1, "podr\u00e1": 2, "protecci\u00f3n": 1, "se\u00f1alada": 1, "fijas": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "interesado": 1, "de": 9, "materia": 1, "realizarse": 1, "al": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "no": 1, "como": 1, "normas": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "las": 2, "a": 2, "autoridades": 1, "artes": 1, "la": 5, "correspondiente": 1, "o": 2, "cumplir": 1, "federal": 1, "si": 1, "cambio": 1, "del": 1, "establezcan": 1, "y": 5, "cimentadas": 1, "s\u00f3lo": 1, "temporalidad": 1, "se": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 66": {"como": 1, "el": 1, "vol\u00famenes": 1, "incidental": 3, "zonas": 1, "estar\u00e1": 1, "previsto": 1, "permiso": 1, "disposiciones": 2, "cada": 1, "pesquer\u00eda": 1, "en": 3, "efecto": 1, "determine": 2, "considerados": 1, "salvo": 1, "pesqueros": 1, "establece": 1, "podr\u00e1": 1, "captura": 3, "presente": 1, "exceder": 1, "productos": 1, "lo": 2, "tales": 1, "-": 1, "los": 3, "esta": 1, "oficiales": 1, "las": 2, "sin": 1, "a": 1, "aprovechamiento": 1, "para": 2, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 6, "al": 1, "obtenidos": 1, "seg\u00fan": 1, "no": 1, "excedentes": 1, "normas": 1, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 1, "ser\u00e1n": 1, "\u00e9pocas": 1, "dicha": 1, "deportivo-": 1, "artes": 1, "pesca": 3, "la": 5, "volumen": 1, "autoridad": 1, "realizada": 1, "o": 1, "sujetar\u00e1": 1, "expidan": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "que": 5, "recreativa": 1, "con": 1, "se": 3, "limitada": 1}, "ART\u00cdCULO 67": {"anterior": 1, "este": 1, "servicios": 1, "en": 2, "cabo": 1, "improrrogables": 1, "nacionales": 1, "permiso": 1, "por": 2, "pesca": 3, "prestadores": 1, "permisos": 1, "es": 1, "s\u00ed": 1, "requerir\u00e1n": 1, "dispuesto": 1, "realice": 1, "tipo": 1, "la": 6, "actividad": 1, "deportivo-recreativa": 2, "actividades": 1, "dicha": 1, "-": 1, "los": 3, "individuales": 1, "personas": 1, "terceros": 1, "expedir\u00e1n": 1, "materia": 1, "f\u00edsicas": 1, "persona": 1, "para": 3, "efectuarse": 1, "de": 8, "programas": 1, "deba": 1, "intransferibles": 1, "que": 3, "ley": 1, "embarcaciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 3, "derechos": 1, "e": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "efectuar": 1, "correspondientes": 1, "aplicable": 1, "o": 1, "sin": 1, "realicen": 1, "llevar": 1, "del": 1, "conformidad": 2, "lo": 2, "y": 2, "pago": 1, "perjuicio": 1, "extranjeras": 1, "se": 2, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 64": {"el": 2, "en": 3, "reglamento": 1, "capacidad": 1, "relaciones": 1, "al": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnica": 1, "pesca": 2, "efecto": 1, "o": 1, "tal": 1, "exteriores": 1, "car\u00e1cter": 1, "permisos": 1, "t\u00e9cnico": 1, "podr\u00e1": 1, "organismos": 1, "fomento": 2, "presente": 1, "la": 5, "lo": 1, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "requisitos": 1, "marina": 1, "los": 2, "\u00e9ste": 1, "deban": 1, "personas": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "t\u00e9rminos": 2, "oficiales": 1, "cient\u00edficas": 1, "fin": 1, "sin": 1, "a": 1, "reciba": 1, "secretar\u00edas": 1, "cual": 1, "para": 5, "deber\u00e1": 1, "coordinarse": 1, "internacionales": 1, "de": 15, "cumplirse": 1, "emita": 1, "extranjeros": 2, "que": 5, "otorgar": 1, "normas": 1, "ley": 1, "har\u00e1": 1, "peticiones": 1, "las": 5, "realizar": 1, "instituciones": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "e": 1, "inapesca": 1, "opiniones": 1, "acrediten": 1, "conocimiento": 1, "aplicable": 1, "su": 1, "expidan": 1, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "cient\u00edficos": 1, "y": 4, "permitir": 1, "perjuicio": 1, "caso": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 65": {"realizadas": 1, "el": 3, "en": 2, "reglamento": 1, "desarrollen": 1, "cuales": 1, "ense\u00f1anza": 1, "permiso": 1, "al": 2, "pesca": 2, "instituci\u00f3n": 1, "determine": 1, "estos": 1, "permisos": 2, "podr\u00e1": 2, "educativos": 1, "siempre": 1, "establezca": 1, "captura": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "actividades": 1, "venta": 1, "-": 1, "did\u00e1ctica": 1, "los": 1, "exclusivamente": 1, "informar": 1, "t\u00e9rminos": 1, "comercializarse": 1, "acerca": 1, "a": 2, "para": 1, "especies": 1, "de": 7, "programas": 1, "que": 4, "otorgar": 1, "las": 4, "realizar": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "plazo": 1, "aplique": 1, "producto": 2, "volumen": 1, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 2, "labores": 1, "del": 2, "y": 1, "amparo": 1, "obtenidas": 1, "se": 2, "propias": 1}, "ART\u00cdCULO 68": {"el": 1, "en": 2, "destinadas": 2, "exclusiva": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "n\u00e1uticas": 1, "vela": 1, "pesca": 3, "quedan": 1, "manera": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "cincuenta": 1, "dentro": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "pez": 3, "la": 5, "biol\u00f3gicas": 1, "deportivo-recreativa": 2, "actividades": 1, "-": 1, "espada": 1, "territorial": 1, "mediante": 1, "todas": 1, "sobre": 1, "cual": 1, "sus": 1, "millas": 1, "gallo": 1, "franja": 1, "\u00e1reas": 1, "l\u00ednea": 1, "mar": 1, "para": 1, "especies": 2, "variedades": 1, "de": 8, "partir": 1, "chiro": 1, "s\u00e1balo": 1, "base": 1, "que": 1, "dorado": 1, "las": 4, "a": 3, "podr\u00e1n": 1, "no": 1, "contadas": 1, "mide": 1, "o": 1, "marlin": 1, "denominadas": 1, "una": 1, "desde": 1, "reglamentarias": 1, "y": 1, "distintas": 1, "realizarse": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 69": {"respetar": 1, "permiso": 1, "disposiciones": 1, "autorice": 1, "pesca": 2, "efecto": 1, "estar\u00e1n": 1, "tal": 1, "m\u00ednimas": 1, "requerir\u00e1n": 1, "captura": 1, "la": 2, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "emitan": 1, "personas": 1, "practiquen": 1, "para": 1, "de": 2, "que": 3, "tierra": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 4, "a": 2, "artes": 1, "no": 1, "utilizar": 1, "secretar\u00eda": 1, "desde": 1, "tallas": 1, "y": 3, "obligados": 1, "se": 1, "conforme": 1}, "ART\u00cdCULO TERCERO": {"en": 3, "esta": 1, "derechos": 1, "concesiones": 1, "otorgados": 1, "permisos": 1, "anterioridad": 1, "la": 1, "titulares": 1, "-": 1, "consignados": 1, "los": 3, "entrada": 1, "vigor": 1, "mismos": 1, "expedici\u00f3n": 1, "de": 2, "no": 1, "ley": 1, "obligaciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "a": 2, "afectados": 1, "autorizaciones": 1, "su": 1, "y": 2, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 8": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 2, "laboratorios": 1, "aplicables": 1, "verificaci\u00f3n": 2, "realizar\u00e1": 1, "propia": 1, "organismos": 1, "hacerlo": 1, "materia": 1, "disposiciones": 2, "la": 2, "-": 1, "petici\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "t\u00e9rminos": 1, "tif": 1, "los": 1, "iniciativa": 1, "prueba": 1, "interesado": 1, "de": 8, "acreditados": 1, "normas": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "las": 3, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "dict\u00e1menes": 1, "pudiendo": 1, "senasica": 1, "directamente": 1, "o": 4, "unidades": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 1, "pruebas": 1}, "ART\u00cdCULO 5o": {"este": 1, "en": 3, "otras": 1, "previsto": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "ordenamiento": 1, "todo": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "no": 1, "lo": 1, "-": 1, "contenidas": 1, "relacionadas": 1, "que": 1, "ley": 1, "las": 2, "regula": 1, "la": 1, "leyes": 1, "materias": 1, "se": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis": {"extraen": 1, "biol\u00f3gicos": 2, "trazabilidad:": 1, "determinadas": 1, "instalaciones": 2, "aquellas": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "inocuidad": 1, "hace": 1, "producen": 1, "sujetas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "le": 1, "disposiciones": 4, "la": 11, "actividades": 6, "venta": 1, "sistematizadas": 1, "s\u00edmbolo": 1, "mediante": 1, "qu\u00edmicos": 2, "sus": 1, "oficiales": 2, "terceros": 1, "puesta": 1, "industrializado": 1, "etapas": 1, "involucrados": 1, "salud": 1, "de": 51, "empacado": 2, "enlatado": 2, "estar": 1, "contaminen": 1, "procedente": 1, "t\u00e9rminos": 1, "registrar": 2, "cumplimiento": 1, "administrativas": 1, "relacionados": 1, "pa\u00eds": 1, "acredita": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "objeto": 2, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "especificadas": 1, "disminuir": 2, "desde": 2, "expida": 2, "cocido": 2, "agentes": 2, "envasado": 3, "disposici\u00f3n": 1, "el": 9, "federales": 1, "en": 16, "transformaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "envasan": 1, "podr\u00e1": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "\u00e9stas": 1, "acuacultura": 1, "humano": 7, "partes": 6, "engorda": 1, "qu\u00edmica": 1, "correspondiente": 1, "es": 1, "presentes": 1, "constar": 1, "acu\u00edcolas:": 1, "procesan": 1, "pesqueros": 2, "previo": 1, "abreviatura": 1, "as\u00ed": 1, "riesgos": 2, "pr\u00e1cticas:": 1, "respectivos": 1, "sobre": 1, "especies": 1, "inicia": 1, "abastecimiento": 1, "asociados": 1, "engordan": 1, "formule": 2, "pueden": 1, "viii": 1, "dedicadas": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "varias": 1, "acreditados": 1, "por:": 1, "que": 15, "refrigeran": 1, "como": 1, "dedicado": 1, "ley": 1, "productos": 1, "congelado": 3, "barcos-f\u00e1brica;": 1, "producci\u00f3n": 3, "aplicaci\u00f3n": 1, "tendientes": 1, "una": 2, "controles": 2, "dedicados": 2, "o": 12, "cadena": 1, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 6, "dichos": 2, "distribuci\u00f3n": 2, "misma": 1, "cuecen": 1, "extracci\u00f3n": 2, "concluye": 1, "biol\u00f3gica": 1, "conforme": 1, "contaminaci\u00f3n": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 7, "capturan": 1, "procesos": 2, "riesgo": 1, "vii": 1, "por": 1, "incluyendo": 1, "durante": 1, "consumo": 8, "primario:": 1, "cada": 2, "acu\u00edcola;": 1, "donde": 1, "procedimiento": 1, "aplicables": 3, "acu\u00edcolas": 4, "buenas": 4, "zonas": 1, "federal": 4, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 1, "cumple": 1, "distribuido": 1, "pesqueras": 2, "embarcaciones": 1, "petici\u00f3n": 2, "uso": 1, "valor:": 1, "trav\u00e9s": 1, "origen": 7, "conjunto": 4, "los": 14, "t\u00e9cnicas": 1, "congelan": 1, "identificando": 1, "procedimientos": 2, "f\u00edsica": 1, "equipo": 1, "permiten": 1, "elementos": 1, "efectos": 1, "manufactura": 1, "cual": 1, "para": 12, "parte": 2, "depuraci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "establecimientos": 6, "captura;": 1, "destino": 1, "condiciones": 2, "iv": 1, "iii": 1, "comprenden": 1, "y/o": 1, "transportado": 1, "incluidos": 1, "siembran": 1, "caso": 1, "siembra": 1, "acondicionan": 1, "un": 2, "del": 1, "fines": 1, "importado": 1, "v": 1, "cr\u00edan": 1, "etapa": 1, "certificado": 1, "sean": 1, "este": 2, "mexicanas": 2, "insumos": 1, "entiende": 1, "esta": 1, "estabulaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "alimenticios": 1, "al": 4, "recolectan": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "derivados": 6, "recursos": 11, "manufactura:": 1, "pr\u00e1cticas": 3, "maricultura": 1, "cap\u00edtulo": 1, "est\u00e1n": 1, "cuya": 1, "competencia": 1, "tif:": 1, "captura": 3, "secretar\u00eda": 5, "primario": 6, "-": 1, "dem\u00e1s": 3, "crianza": 2, "consumidor": 1, "\u00e1mbitos": 1, "certificaci\u00f3n": 3, "referente": 1, "granjas": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "procesamiento": 7, "pesquero": 6, "industrializan": 1, "productivos": 2, "farmac\u00e9uticos": 1, "espacial": 1, "sanidad": 1, "normas": 2, "factores": 1, "refrigerado": 3, "las": 10, "a": 12, "tipo": 7, "garantizar": 1, "i": 1, "transporte": 2, "f\u00edsicos": 1, "acopio": 1, "su": 7, "establezcan": 2, "hasta": 2, "cortado": 3, "inspecci\u00f3n": 5, "empacan": 1, "utilizarse": 1, "jur\u00eddicas": 2, "y": 36, "recolecci\u00f3n": 3, "cortan": 1, "se": 4, "federal:": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 9": {"este": 1, "mexicanas": 1, "aplicables": 1, "refiere": 1, "sistemas": 3, "por": 1, "vigilados": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 2, "propia": 1, "definir\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "del": 1, "trav\u00e9s": 1, "-": 1, "los": 3, "bases": 1, "origen": 2, "su": 2, "oficiales": 1, "cap\u00edtulo": 1, "dem\u00e1s": 1, "a": 3, "para": 2, "implementaci\u00f3n": 1, "de": 5, "supervisados": 1, "pesquero": 1, "que": 1, "normas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "coordinados": 1, "mediante": 1, "destino": 1, "senasica": 1, "o": 1, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 3, "acu\u00edcola": 1, "desde": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "se": 1, "trazabilidad": 2}, "T\u00cdTULO PRIMERO \r": {"disposiciones": 1, "generales": 1}, "ART\u00cdCULO 150": {"anterior": 1, "el": 2, "en": 1, "tramitaci\u00f3n": 1, "refiere": 2, "por": 1, "art\u00edculo": 1, "estar\u00e1": 1, "sexto": 1, "la": 2, "federal": 1, "lo": 2, "-": 1, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "administrativo": 1, "sustanciaci\u00f3n": 1, "de": 3, "relativos": 1, "que": 2, "ley": 1, "dispuesto": 1, "t\u00edtulo": 1, "a": 4, "recurso": 1, "revisi\u00f3n": 1, "tr\u00e1mites": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "del": 1, "y": 1, "se": 3, "procedimiento": 1}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO CUARTO \r": {"y": 1, "infracciones": 1, "responsabilidades": 1, "sanciones": 1}, "ART\u00cdCULO 8o": {"participaci\u00f3n": 4, "menos": 1, "desembarque": 1, "coordinaci\u00f3n": 7, "xxii": 1, "cient\u00edfica": 1, "quienes": 1, "cartera": 1, "gobiernos": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "fortalecimiento": 2, "acreditaci\u00f3n": 1, "presupuesto": 1, "cumplimiento": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "cultivo": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "dirigir": 1, "competentes": 1, "participan": 1, "capacitaci\u00f3n": 3, "expresamente": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 1, "aspectos": 1, "acu\u00edcolas;": 6, "xvii": 1, "playa": 1, "destinado": 1, "organismo": 1, "actualizaciones;": 1, "posiciones": 1, "sustentables;": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "niveles": 1, "p\u00fablica": 6, "ley": 4, "activa": 1, "presente": 2, "acu\u00edcola": 6, "estatales": 1, "infracciones": 1, "consejo": 1, "ix": 1, "vii": 1, "refugio": 1, "otros": 1, "permisos": 1, "inversi\u00f3n": 2, "m\u00e9todos": 2, "\u00e9pocas": 5, "trabajo": 1, "permanente": 1, "internacionales": 1, "atribuya": 1, "incluir": 1, "expedir": 4, "iii": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "del": 5, "v": 1, "criaderos": 1, "control": 2, "plagas": 1, "titular": 1, "productiva": 2, "xxxv": 1, "mediante": 1, "xxxi": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "expedici\u00f3n": 1, "orientadas": 1, "calidad": 2, "autoridad": 1, "sistema": 1, "sectores": 2, "dependencias": 4, "a": 12, "trav\u00e9s": 1, "decretos": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 2, "se": 2, "viveros": 1, "xlii": 1, "subproductos": 2, "nacional;": 2, "xi": 1, "mantenerlos": 1, "aprobar": 1, "diversos": 1, "forma": 1, "le": 1, "la": 53, "personal": 1, "lo": 2, "normalizaci\u00f3n;": 1, "homologaci\u00f3n": 1, "instancias": 1, "deber\u00e1": 2, "materias": 1, "instituciones": 1, "xli": 1, "correspondientes": 1, "determinar": 3, "fomentar": 3, "promover": 11, "traslado": 1, "el": 20, "en": 24, "concesiones": 1, "sitios": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "ejercicio": 1, "reglamentarias": 2, "as\u00ed": 9, "especies;": 1, "reconocimiento": 1, "especies": 3, "que": 13, "obra": 1, "productos": 5, "estados": 1, "realizar": 1, "unidades": 1, "sanidad": 1, "medidas": 3, "programas:": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n": 7, "xl": 1, "mexicanos": 1, "otorgar": 1, "procedencia": 2, "xx": 1, "xv": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "xxxiv": 1, "xii": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "responsable": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "las": 31, "concertaci\u00f3n": 2, "xxxii": 1, "para": 9, "programas": 5, "relaciones": 1, "baja": 1, "actualizados": 1, "inapesca": 1, "metrolog\u00eda": 1, "llevar": 1, "comunidades": 1, "tres": 1, "establecer\u00e1": 1, "abasto": 1, "recursos": 4, "pesqueros": 10, "-": 1, "formular": 1, "apoyar": 1, "productivos": 2, "reglamentos": 1, "regular": 4, "suprimir": 1, "normas": 4, "incumplimiento": 1, "artes": 1, "organizaciones": 1, "mismos;": 1, "veda;": 4, "cambio": 1, "conformidad": 1, "prestar": 1, "m\u00ednimo": 1, "sector": 2, "productores": 2, "equipos": 1, "coordinar": 4, "inocuidad": 1, "xxvii": 1, "\u00e1reas": 1, "bases": 1, "presentadas": 1, "sus": 5, "oficiales": 3, "deban": 1, "xxxiii": 1, "sobre": 2, "de": 100, "soliciten;": 1, "\u00f3rdenes": 1, "administrativas": 2, "vigilancia": 2, "descentralizado": 1, "unidos": 1, "correspondan": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "x": 1, "acreditar": 1, "concordancia": 1, "xxiii": 1, "manejo": 2, "colecta;": 1, "actividades;": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 2, "peso": 1, "organismos": 1, "federal": 5, "mexicano": 1, "xvi": 1, "estas": 1, "t\u00e9rminos": 3, "acuacultura;": 2, "como": 9, "competente": 1, "proponer": 6, "xxxvi": 1, "celebrar": 2, "xxviii": 1, "solicitar": 1, "autoridades": 1, "operar": 1, "con": 16, "vol\u00famenes": 2, "xxxvii": 1, "por": 2, "durante": 1, "consumo": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 8, "ante": 1, "corresponde": 1, "sanciones": 1, "corresponda": 2, "mencionados": 1, "inventarios": 1, "p\u00fablico": 1, "conjunto": 1, "ley;": 2, "violaci\u00f3n": 1, "consejos": 1, "administrar": 1, "xxvi": 1, "xxv": 1, "fijar": 4, "xxx": 1, "gobierno": 2, "captura;": 1, "susceptibles": 1, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "acu\u00edcola;": 3, "inclusi\u00f3n": 1, "libres": 1, "ejecutivo": 1, "proyectos": 3, "caso": 1, "planta": 1, "viii": 1, "pesca;": 1, "servicios": 1, "\u00e9sta": 1, "zonas": 8, "fondo": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 11, "acu\u00e1ticas;": 1, "exteriores;": 1, "fomento": 1, "captura": 2, "foros": 1, "esta": 2, "determinaci\u00f3n": 1, "todos": 1, "repoblaci\u00f3n": 2, "internacional;": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "ella": 3, "materia": 5, "requieran": 1, "interiores": 1, "i": 1, "permisible;": 1, "supervisar": 2, "y": 105, "clim\u00e1tico": 1, "verificar": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "capacidades": 1, "cabo": 1, "operaciones": 1, "disposiciones": 5, "actividades": 3, "lineamientos": 1, "nacional": 8, "frentes": 1, "establecer": 6, "acuerdos": 3, "imponer": 1, "colaboraci\u00f3n": 2, "enfermedades": 1, "resolver": 1, "desarrollo": 4, "aplicables;": 1, "facultades:": 1, "xviii": 1, "construcci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 2, "otras": 2, "concertar": 1, "acuacultura": 10, "legales": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "legal": 2, "sustentables": 3, "carta": 2, "sujetarse": 2, "pesqueras": 5, "relacionadas": 1, "producci\u00f3n": 2, "o": 4, "cadena": 1, "acopio": 1, "reproductores": 1, "ejecuci\u00f3n": 2, "incidencia": 1, "integral": 1, "t\u00e9cnica": 1, "armonizaci\u00f3n": 1, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 4, "premio": 1, "aguas": 1, "entidades": 2, "convenios": 1, "los": 28, "competitividad": 2, "ordenamientos": 1, "modificar": 1, "infraestructura;": 1, "talla": 1, "mercado": 1, "xxxviii": 1, "pa\u00edses": 1, "planes": 1, "siguientes": 2, "ejecutar": 4, "al": 4, "general": 1, "implementar": 1, "proteger": 1, "xiii": 1, "operaci\u00f3n": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "competentes;": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "deriven;": 3, "pesquera": 6, "registro": 1, "publicar": 1, "pesquero": 4, "mitigaci\u00f3n": 1, "acciones": 3, "e": 3, "dem\u00e1s": 3, "prevalencia": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "federal;": 1}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"": 1}, "ART\u00cdCULO 121": {"el": 1, "en": 1, "presentar": 1, "concesiones": 1, "autoridades": 1, "objetivos": 1, "permisos": 1, "requeridos": 1, "presente": 1, "la": 1, "titulares": 1, "-": 1, "estad\u00edsticos": 1, "los": 4, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "acerca": 1, "todos": 1, "para": 1, "por": 1, "de": 4, "ley": 1, "las": 1, "informes": 1, "deber\u00e1n": 1, "o": 1, "datos": 1, "fines": 1, "y": 1}, "T\u00cdTULO OCTAVO \r": {"procedencia": 1, "de": 1, "legal": 1, "la": 1}, "ART\u00cdCULO 7o": {"el": 1, "administraci\u00f3n": 1, "salvo": 1, "esta": 1, "ejercer\u00e1": 1, "otras": 2, "por": 3, "al": 1, "en": 1, "aplicables": 1, "expresa": 1, "legales": 1, "presidente": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "sus": 1, "disposiciones": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "la": 9, "federal": 2, "-": 1, "otorga": 1, "org\u00e1nica": 1, "correspondan": 1, "requiera": 1, "dependencias": 1, "poder": 1, "ejercidas": 1, "de": 8, "p\u00fablica": 1, "rep\u00fablica": 1, "federaci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "ley": 3, "ser\u00e1n": 1, "las": 3, "a": 2, "atribuciones": 2, "trav\u00e9s": 1, "ejecutivo": 1, "mismas": 1, "directamente": 1, "secretar\u00eda": 2, "raz\u00f3n": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "y": 1, "que": 2, "disposici\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO D\u00c9CIMO": {"debida": 1, "beltrones": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "gildardo": 1, "jose": 1, "26": 1, "guerrero": 1, "vicepresidenta-": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 5, "lo": 1, "r\u00fabrica": 1, "alvarez": 1, "d\u00edas": 1, "2007-": 1, "cleominio": 1, "siete-": 1, "df": 1, "de": 10, "hinojosa-": 1, "presidente-": 1, "elena": 1, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "bernal": 1, "unidos": 1, "observancia": 1, "felipe": 1, "opongan": 1, "derogan": 1, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "el": 2, "en": 3, "89": 1, "sen": 2, "rivera": 1, "federal": 2, "cumplimiento": 1, "torres": 1, "r\u00fabrica-": 1, "que": 1, "mes": 1, "secretario": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 2, "javier": 1, "julio": 1, "mexicanos": 1, "jes\u00fas": 1, "ram\u00edrez": 1, "por": 1, "pol\u00edtica": 1, "constituci\u00f3n": 1, "los": 2, "todas": 1, "zoreda": 1, "decreto": 1, "maria": 1, "poder": 1, "fabio": 1, "para": 1, "abril": 1, "cinco": 1, "ejecutivo": 1, "r\u00fabricas\u0094": 1, "calder\u00f3n": 1, "del": 3, "fracci\u00f3n": 1, "mil": 1, "manlio": 1, "-": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "distrito": 1, "acu\u00f1a-": 1, "francisco": 1, "ren\u00e1n": 1, "novelo": 1, "las": 1, "a": 3, "i": 1, "su": 1, "secretario-": 2, "y": 2, "dos": 1, "se": 2}, "CAP\u00cdTULO I \r": {"": 1, "infracciones": 1, "de": 1, "las": 1}, "T\u00cdTULO SEXTO \r": {"pesquera": 1, "pol\u00cdtica": 1, "de": 1, "instrumentos": 1, "la": 1}, "ART\u00cdCULO 122": {"equipos": 1, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "inocuidad": 1, "forma": 1, "vigencia": 1, "disposiciones": 2, "la": 13, "actividades": 2, "aprovechables": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "personas": 3, "inscripci\u00f3n": 1, "expedir\u00e1": 1, "expedidos": 1, "sobre": 1, "granjas": 1, "centros": 1, "certificados": 1, "senasica": 1, "tendr\u00e1": 1, "cuenten": 1, "cuotas": 1, "contribuir\u00e1n": 1, "el": 5, "en": 3, "aplicables": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 3, "relativa": 1, "funcionamiento": 2, "informaci\u00f3n": 2, "car\u00e1cter": 1, "cargo": 1, "realicen": 1, "acu\u00edcolas:": 1, "actividad": 1, "reglamentarias": 1, "morales": 2, "dedicadas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 2, "dom\u00e9stico;": 1, "integraci\u00f3n": 1, "especies": 1, "que": 6, "ley": 1, "embarcaciones": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 1, "dediquen": 1, "obligatorias": 1, "dedicados": 1, "o": 5, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 1, "laboratorios;": 1, "sanidad": 1, "federativas": 1, "con": 2, "por": 1, "consumo": 1, "estar\u00e1": 1, "permisos": 1, "tiene": 1, "pesqueras": 2, "entidades": 1, "los": 3, "ense\u00f1anza": 1, "las": 10, "f\u00edsicas": 3, "para": 2, "captura;": 1, "iii": 1, "flora": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "inapesca": 1, "pesquera;": 1, "incluya": 1, "parques": 1, "escuelas": 1, "del": 3, "v": 1, "fauna": 1, "certificado": 1, "incluyendo": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 6, "materia": 1, "correspondiente": 1, "objeto": 1, "titular": 1, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "nombre": 1, "determinar\u00e1n": 1, "registro": 4, "deriven": 1, "calidad": 1, "captura": 1, "a": 6, "siguiente": 1, "artes": 1, "i": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 2, "de": 15, "acu\u00e1ticas": 1, "y": 17, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 123": {"apropiadas": 1, "estad\u00edsticas": 1, "esta": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "concentrar\u00e1": 1, "acu\u00edcolas": 1, "informaci\u00f3n": 3, "otros": 1, "\u00e1reas": 1, "organismos": 1, "diversos": 1, "la": 4, "actividad": 1, "entidades": 2, "-": 1, "oferta": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 1, "integrar\u00e1n": 1, "incluir\u00e1": 1, "respecto": 1, "red": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "para": 1, "especies": 1, "precios": 1, "de": 11, "ubicaci\u00f3n": 1, "resultados": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 1, "demanda": 1, "como": 1, "ordenamiento": 1, "productos": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 3, "a": 1, "e": 2, "entre": 1, "los": 6, "proyectos": 1, "una": 1, "acu\u00edcola": 1, "planes": 1, "y": 4, "federativas": 1}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO QUINTO \r": {"a": 1, "premio": 1, "la": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "del": 1, "sustentables": 1, "y": 1}, "ART\u00cdCULO 120": {"resoluciones": 1, "indicadores": 1, "desarrollan": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "gubernamental": 1, "particularmente": 1, "tratados": 1, "presente": 1, "la": 12, "lo": 1, "actividades": 2, "nacional": 4, "desarrollo;": 1, "mencionada": 1, "acerca": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1": 1, "electr\u00f3nica": 1, "de": 11, "materias": 1, "pa\u00eds": 1, "tendr\u00e1": 1, "publicada": 1, "el": 7, "en": 6, "ser": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 3, "organizar": 1, "informaci\u00f3n": 5, "p\u00e1gina": 1, "federal": 1, "acceso": 1, "sobre": 1, "carta": 2, "acuacultura;": 1, "anuario": 1, "integrar\u00e1": 2, "transparencia": 1, "que": 2, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 1, "p\u00fablica": 1, "con": 2, "difundir": 1, "vii": 1, "por": 2, "medios": 1, "acu\u00edcolas": 2, "permisos": 1, "pesqueras": 2, "situaci\u00f3n": 1, "los": 2, "siguiente:": 1, "realizar": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "iv": 1, "iii": 1, "acu\u00edcola;": 1, "pesquera;": 1, "v": 1, "alcance": 1, "vi": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 4, "objeto": 1, "-": 1, "mencionadas;": 1, "estad\u00edstico": 1, "impresos": 1, "registro": 1, "informe": 1, "sistema": 2, "definitivas": 1, "las": 3, "a": 2, "e": 1, "i": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "y": 12, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 80": {"el": 1, "en": 3, "cabo": 1, "territoriales": 1, "concurrencia": 1, "acuacultura": 3, "establecidas": 1, "pesca": 1, "ciudad": 1, "esta": 1, "materia": 1, "parte": 1, "la": 4, "previsiones": 1, "entidades": 1, "-": 1, "nacional": 3, "los": 1, "demarcaciones": 1, "municipios": 1, "sujetar\u00e1": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "contemplar\u00e1": 1, "de": 8, "competencias": 1, "acuerdo": 1, "que": 1, "plan": 1, "como": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 3, "a": 3, "desarrollo": 1, "caso": 1, "su": 1, "del": 2, "programa": 2, "y": 3, "federaci\u00f3n": 1, "lleven": 1, "federativas": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 81": {"propicien": 1, "el": 2, "en": 3, "regulaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 1, "acuacultura": 2, "ii": 1, "derivados": 1, "ley": 1, "fracciones": 1, "cabo": 1, "de:": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 5, "aguas": 1, "entidades": 1, "-": 1, "nacional": 2, "los": 6, "territorial": 1, "llevar\u00e1": 1, "las": 2, "t\u00e9rminos": 1, "carta": 1, "acuacultura;": 1, "estatales": 1, "se\u00f1alados": 1, "continentales": 1, "de": 8, "programas": 2, "anteriores": 1, "ubicados": 1, "federaci\u00f3n": 1, "convenir": 1, "desarrollos": 1, "ordenamiento": 3, "iv": 1, "iii": 1, "acu\u00edcola;": 1, "a": 2, "desarrollo": 1, "podr\u00e1n": 1, "trav\u00e9s": 1, "acciones": 1, "i": 1, "acu\u00edcola": 2, "del": 1, "programa": 1, "planes": 1, "y": 4, "que": 1, "presente": 1, "federativas": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 82": {"el": 3, "en": 6, "cabo": 1, "cuantificables": 1, "funcionalidad": 1, "rector": 1, "disposiciones": 1, "acuacultura": 2, "sustentable": 1, "dichos": 1, "cuidando": 1, "ley": 1, "impacto": 1, "apoyo": 1, "regionales": 1, "permitan": 1, "materia": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 9, "federal": 1, "productividad": 1, "actividades": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "cultivo": 1, "los": 2, "metas": 1, "per\u00edodos": 1, "inducir": 1, "nativas": 1, "presente": 1, "observar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "seis": 1, "regional": 1, "establecer": 1, "para": 1, "desarrollo": 1, "eje": 1, "especies": 2, "de": 10, "esquema": 1, "bajo": 1, "gobierno": 1, "regular": 1, "que": 2, "como": 2, "mercados": 1, "regiones": 1, "natural": 1, "crecimiento": 1, "tres": 1, "producci\u00f3n": 2, "las": 4, "a": 3, "pa\u00eds": 1, "contemplar": 1, "a\u00f1os": 1, "e": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "garantizar": 1, "orientaci\u00f3n": 1, "fungir\u00e1n": 1, "medio": 1, "su": 1, "llevadas": 1, "federativas": 1, "un": 1, "del": 3, "se": 1, "planes": 3, "y": 3, "distintas": 1, "conforme": 1, "prop\u00f3sito": 1, "entidades": 1, "end\u00e9micas": 1, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 83": {"el": 1, "concesiones": 1, "cultivo": 1, "indicadores": 1, "acu\u00edcolas": 1, "por": 1, "acuacultura": 1, "en": 2, "autoridades": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ser\u00e1": 1, "destinadas": 1, "car\u00e1cter": 1, "permisos": 1, "es": 1, "oficial": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "la": 10, "actividad": 1, "actividades": 1, "-": 1, "nacional": 2, "los": 2, "resoluci\u00f3n": 1, "sus": 1, "carta": 2, "cartogr\u00e1fica": 1, "escrita": 1, "para": 3, "orientador": 1, "especies": 1, "de": 10, "solicitudes": 1, "productivos": 1, "consultivo": 1, "secretar\u00eda": 1, "federaci\u00f3n": 1, "expedir\u00e1": 1, "sectores": 1, "las": 5, "a": 1, "desarrollo": 1, "publicar\u00e1": 1, "tendr\u00e1": 1, "zonas": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "actualizaciones": 1, "su": 2, "aprobar\u00e1": 1, "contenido": 1, "acu\u00edcola": 2, "del": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "y": 8, "competentes": 1, "informativo": 1, "diario": 1}, "ART\u00cdCULO 84": {"reglamento": 1, "determine": 1, "menos": 1, "inocuidad": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 10, "tecnolog\u00eda": 1, "monitoreo": 2, "protecci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "vii": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 22, "regi\u00f3n;": 1, "monoexplotaci\u00f3n;": 1, "ecosistemas": 1, "cultivo;": 2, "e": 1, "el": 3, "en": 2, "ser": 1, "reproducci\u00f3n": 2, "informaci\u00f3n:": 1, "ir\u00e1n": 1, "cultivo": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 3, "acompa\u00f1ados": 1, "deber\u00e1n": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "relativas": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "arrojar": 1, "sobre": 2, "carta": 1, "respecto": 1, "especies": 2, "empleados": 1, "caracterizaci\u00f3n": 1, "que": 1, "ambiental": 2, "selectiva": 1, "ley": 1, "productos": 1, "ex\u00f3tica": 1, "producci\u00f3n": 1, "acu\u00edcola": 2, "sanidad": 1, "inventario": 1, "contener": 1, "sistemas": 1, "por": 2, "incluyendo": 1, "potencial": 1, "estad\u00edsticas": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "nacional": 1, "los": 7, "capacidad": 1, "para": 1, "programas": 2, "susceptibles": 1, "instalada": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "y/o": 1, "caso": 1, "introducci\u00f3n": 1, "del": 1, "viii": 1, "dominio": 1, "planes": 1, "fauna": 1, "an\u00e1lisis": 1, "v": 1, "zonas": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "recursos": 1, "especificaciones": 2, "impacto": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "-": 1, "y": 6, "calidad": 1, "normas": 1, "las": 6, "a": 2, "siguiente": 1, "aspectos": 1, "i": 1, "su": 2, "geogr\u00e1fica": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 85": {"el": 1, "en": 1, "integral": 1, "acuacultura": 2, "sustentable": 1, "estar\u00e1n": 1, "recursos": 1, "la": 4, "-": 1, "los": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "naturales": 1, "disponibles": 1, "manejo": 1, "para": 2, "de": 4, "que": 1, "basadas": 1, "fomentar\u00e1": 1, "desarrollo": 1, "ordenado": 1, "unidades": 1, "creaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcola": 1, "y": 1, "se": 1}, "ART\u00cdCULO 86": {"participaci\u00f3n": 1, "-": 1, "administraci\u00f3n;": 1, "xi": 1, "inocuidad": 1, "desarrollar": 1, "cronograma": 1, "zona": 1, "disposiciones": 1, "la": 10, "monitoreo": 1, "atlas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 31, "agua": 1, "futura": 1, "caracter\u00edsticas": 3, "regi\u00f3n;": 1, "aplicables;": 2, "acciones": 5, "requieran": 1, "contingencias": 1, "x": 1, "largo": 1, "el": 2, "concordancia": 1, "en": 2, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "contar": 1, "legales": 1, "acuicultores": 1, "biol\u00f3gicas": 1, "carga": 1, "as\u00ed": 1, "cumplimiento": 1, "estableciendo": 1, "manejo": 5, "pretendan": 1, "planes": 1, "forma": 1, "que": 3, "como": 1, "producci\u00f3n": 1, "realizar": 2, "actual": 1, "plazo": 1, "geogr\u00e1ficas": 1, "o": 1, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 2, "sanidad": 1, "con": 3, "administraci\u00f3n": 1, "vii": 1, "por": 1, "cada": 1, "donde": 1, "corto": 1, "ante": 1, "nacional": 1, "existentes": 1, "tecnificaci\u00f3n;": 1, "riesgo": 1, "los": 5, "recursos": 1, "las": 8, "descripci\u00f3n": 1, "capacidad": 1, "programas": 1, "crecimiento": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "acu\u00edcola;": 3, "organizaci\u00f3n": 1, "asentados": 1, "un": 2, "del": 1, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "propias": 1, "control": 1, "ix": 1, "clim\u00e1tico": 1, "f\u00edsicas": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "contendr\u00e1:": 1, "sustentable": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "alimentar": 1, "planeen": 1, "misma;": 1, "aquellas": 1, "infraestructura": 1, "cambio": 1, "vulnerabilidad": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "plan": 1, "mediano": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "unidad": 4, "a": 3, "obras": 1, "i": 1, "su": 1, "dem\u00e1s": 1, "programa": 2, "y": 15, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 87": {"el": 2, "grado": 1, "en": 2, "por": 1, "sustentable": 1, "necesarias": 1, "respectivos": 1, "materia": 1, "preventivas": 2, "parte": 1, "la": 5, "actividad": 1, "-": 1, "los": 3, "t\u00e9cnicas": 1, "constar": 1, "sobre": 1, "cumplimiento": 2, "manejo": 2, "una": 1, "adecuado": 1, "de": 9, "finalidad": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 1, "recomendaciones": 1, "har\u00e1": 1, "las": 3, "correctivas": 1, "haga": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "garantizar": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "normatividad": 1, "su": 1, "acuacultores": 1, "un": 1, "emitir\u00e1": 1, "planes": 2, "y": 4, "para": 1, "medidas": 1, "dictamen": 1, "auditor\u00edas": 1}, "ART\u00cdCULO 88": {"el": 2, "en": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "dise\u00f1ar\u00e1n": 1, "objetivos": 1, "pol\u00edtica": 1, "instrumentos": 1, "la": 2, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "econ\u00f3micos": 1, "sus": 1, "cumplimiento": 1, "\u00e1mbito": 1, "de": 3, "competencias": 1, "incentiven": 1, "federaci\u00f3n": 1, "las": 1, "acu\u00edcola": 1, "y": 2, "que": 1, "respectivas": 1, "federativas": 1}, "ART\u00cdCULO 89": {"en": 1, "did\u00e1ctica;": 1, "permiso": 1, "acuacultura": 5, "ii": 1, "comercial;": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "vivas": 1, "la": 8, "federal": 1, "-": 1, "mediante": 2, "repoblaci\u00f3n": 1, "comercial": 1, "para": 1, "especies": 1, "de": 5, "puede": 1, "agua": 1, "para:": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iv": 1, "iii": 1, "fomento;": 1, "realizar": 1, "natural": 1, "i": 1, "medio": 1, "introducci\u00f3n": 1, "del": 1, "reproductores": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "y": 3, "recolecci\u00f3n": 1, "se": 1}, "T\u00cdTULO SEGUNDO \r": {"materia": 1, "en": 1, "concurrencia": 1, "de": 1, "competencias": 1, "pesca": 1, "y": 2, "acuacultura": 1}, "ART\u00cdCULO 152": {"el": 1, "por": 1, "al": 1, "sean": 1, "establecer\u00e1": 1, "necesarias": 1, "premio": 1, "la": 2, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "prevenciones": 1, "selecci\u00f3n": 1, "acreedores": 1, "para": 1, "de": 1, "emita": 1, "que": 2, "como": 1, "las": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "acuerdo": 1, "se": 1, "procedimiento": 1}, "ART\u00cdCULO 151": {"anualmente": 1, "-": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ambas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 9, "lo": 1, "actividades": 1, "nacional": 2, "personas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "destaque": 1, "instancias": 1, "de": 12, "colaboraci\u00f3n": 1, "h": 1, "conocimiento": 1, "comisiones": 1, "el": 4, "en": 5, "acuacultura": 4, "aprovechamiento": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "pesqueros": 1, "as\u00ed": 2, "estas": 1, "morales": 1, "sustentables": 3, "del": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "conducto": 1, "que": 2, "como": 2, "ley": 1, "productos": 1, "dediquen": 1, "establecido": 1, "instituto": 1, "ecosistemas": 1, "pertinente": 1, "o": 2, "premiar": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 4, "diversidad": 1, "acu\u00e1ticos": 1, "por": 1, "trascendentes": 1, "acu\u00edcolas": 1, "buenas": 1, "mejora": 1, "premio": 2, "generaci\u00f3n": 1, "organizar\u00e1": 1, "los": 1, "las": 2, "f\u00edsicas": 1, "privadas": 1, "ordenamiento": 1, "esfuerzo": 1, "reconocer": 1, "p\u00fablicas": 1, "conforme": 1, "incluyendo": 1, "esta": 1, "pesca": 4, "impacto": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "cuyo": 1, "uni\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "estime": 1, "intercambio": 1, "materia": 1, "instituye": 1, "congreso": 1, "acciones": 1, "a": 4, "e": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "se": 2, "y": 11, "c\u00e1maras": 1, "desarrolladas": 1}, "ART\u00cdCULO 125": {"exclusiva": 1, "satelital": 1, "lagunarios": 1, "art\u00edculo": 1, "estos": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "disposiciones": 3, "la": 5, "actividades": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "monitoreo": 2, "territorial": 1, "valor": 1, "prueba": 1, "de": 9, "vigilancia": 2, "prohibida": 1, "cient\u00edficos": 1, "el": 2, "en": 5, "aplicables": 1, "concesiones": 1, "instrumentos": 2, "reglamentarias": 1, "cumplimiento": 1, "pesqueras": 1, "restringida": 1, "que": 8, "como": 1, "ley": 2, "probatorio": 1, "podr\u00e1n": 1, "labores": 1, "o": 2, "utilizar": 2, "realicen": 1, "dichos": 1, "encuentre": 1, "refiere": 1, "sistemas": 3, "por": 1, "medios": 1, "determine": 1, "permisos": 1, "siempre": 1, "embarcaciones": 1, "los": 3, "equipo": 1, "elementos": 1, "dicha": 1, "efectos": 1, "para": 2, "determinar\u00e1": 1, "econ\u00f3mica": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1n": 1, "aporten": 1, "tecnol\u00f3gicos": 1, "del": 1, "este": 1, "esta": 1, "aquellos": 1, "estuarinos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "arrojen": 1, "no": 1, "-": 1, "mediante": 1, "considerar\u00e1n": 1, "todos": 1, "mar": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "especializado": 1, "requieran": 1, "autoridad": 1, "las": 5, "a": 1, "su": 1, "descubrimientos": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "jur\u00eddicas": 1, "y": 9, "avances": 1, "se": 6}, "ART\u00cdCULO 79": {"el": 1, "zonas": 1, "\u00e1reas": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 1, "potencial": 1, "o": 3, "desarrollar": 1, "permisos": 1, "esta": 1, "la": 3, "actividad": 1, "atendiendo": 1, "-": 1, "grupos": 1, "mediante": 1, "especies": 1, "para": 1, "principalmente": 1, "expedici\u00f3n": 1, "de": 3, "crecimiento": 1, "regular\u00e1": 1, "por": 1, "las": 1, "a": 1, "especie": 1, "ordenado": 1, "secretar\u00eda": 1, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 78": {"poblaciones": 1, "manera": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "diversificaci\u00f3n": 2, "poblaci\u00f3n": 1, "objetivos": 1, "localidades": 1, "ingreso": 1, "permitan": 1, "alimentaria": 1, "la": 12, "tecnolog\u00eda": 1, "actividades": 1, "n\u00famero": 1, "mejoren": 1, "fortalecer": 2, "de": 22, "demanda": 1, "disponibilidad;": 1, "bis": 1, "desarrollo": 2, "aprovechar": 1, "transferencia": 1, "impactos": 1, "arraigo": 1, "promover": 2, "uso": 1, "el": 7, "en": 5, "realizaci\u00f3n": 1, "definici\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 4, "sitios": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "ter": 1, "mexicana": 1, "localidad;": 1, "actividad": 1, "\u00f3ptima": 1, "oferta": 1, "as\u00ed": 1, "rurales;": 1, "rural;": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "permita": 1, "especies": 1, "ambientales": 1, "que": 5, "ofrecer": 1, "como": 2, "productos": 1, "producci\u00f3n": 3, "orient\u00e1ndola": 1, "reduciendo": 1, "atienda": 1, "una": 1, "acu\u00edcola": 2, "diversidad": 1, "procesos": 1, "fomentar": 3, "vii": 1, "integral": 1, "son": 1, "ampliar": 1, "acu\u00edcolas": 3, "mejore": 1, "nuevas": 1, "divisas;": 1, "ley:": 1, "los": 6, "responsable": 1, "eficiencia": 1, "revertir": 1, "efectos": 1, "impulsar": 1, "opciones": 1, "programas": 1, "iii": 1, "pesquera;": 1, "comunidades": 1, "v": 1, "escasos": 2, "esta": 1, "rurales": 1, "vi": 1, "incrementar": 2, "iv": 1, "ii": 3, "generar": 1, "sustentable": 1, "recursos": 4, "materia": 1, "para": 6, "cultiven;": 1, "medio": 1, "-": 1, "incentive": 1, "asegurar": 1, "dieta": 1, "pesquera": 1, "empleo": 1, "buscando": 1, "calidad": 1, "las": 3, "i": 1, "productiva": 2, "mismas": 1, "su": 5, "programa": 1, "alimentos": 1, "y": 11, "rural": 2, "se": 3}, "ART\u00cdCULO 75": {"el": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "gu\u00eda": 1, "permiso": 3, "al": 1, "acuacultura": 1, "procedencia": 2, "pesca": 3, "o": 1, "acu\u00edcolas": 1, "permisos": 1, "concesi\u00f3n": 1, "corresponda": 1, "acreditar\u00e1": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 6, "pesqueros": 1, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "legal": 2, "importaci\u00f3n": 1, "los": 6, "requisitos": 1, "que": 2, "n\u00famero": 1, "emitan": 1, "t\u00e9rminos": 1, "ley": 1, "arribo": 1, "fiscales": 1, "avisos": 1, "para": 2, "especies": 1, "de": 13, "incluir": 1, "comprobantes": 1, "seg\u00fan": 1, "cosecha": 1, "comprobar\u00e1": 1, "establezca": 1, "productos": 2, "producci\u00f3n": 1, "las": 1, "respectiva": 1, "amparo": 1, "su": 1, "respectivo": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "y": 5, "recolecci\u00f3n": 1, "obtenidas": 1, "se": 2, "con": 4}, "ART\u00cdCULO 74": {"provenientes": 1, "el": 3, "dispuesto": 1, "en": 5, "pesquera": 1, "esta": 1, "mexicanos": 1, "puertos": 1, "permiso": 1, "por": 1, "al": 1, "congelados": 1, "pesca": 1, "bandera": 1, "su": 1, "estar\u00e1": 1, "ello": 1, "establezcan": 1, "reglamento": 2, "solicitud": 1, "pesqueras": 1, "correspondiente": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "pesqueros": 1, "lo": 1, "frescos": 1, "-": 1, "requiere": 1, "los": 3, "requisitos": 1, "origen": 1, "emergencia": 1, "cual": 1, "interesados": 1, "casos": 1, "extranjera": 1, "enhielados": 1, "comercial": 1, "para": 2, "vivos": 1, "de": 7, "clim\u00e1ticas": 1, "realiz\u00f3": 1, "aver\u00edas": 1, "contingencias": 1, "adjuntar": 1, "que": 2, "ley": 2, "productos": 1, "embarcaciones": 2, "competente": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 1, "a": 2, "pa\u00eds": 1, "expedido": 1, "presente": 1, "descarga": 1, "autoridad": 1, "o": 1, "cumplir": 1, "actividad": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "y": 2, "amparo": 1, "se": 4, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 77": {"provenientes": 1, "el": 4, "en": 4, "reglamento": 1, "esta": 1, "realice": 1, "por": 1, "congelados": 1, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "territorio": 1, "acu\u00edcolas": 1, "ejercicio": 1, "vigencia": 1, "parte": 1, "la": 5, "pesqueros": 2, "frescos": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "legal": 1, "nacional": 1, "los": 3, "requisitos": 1, "sus": 1, "a\u00e9rea": 1, "enhielados": 1, "terrestre": 1, "mar\u00edtima": 1, "para": 1, "vivos": 1, "de": 6, "v\u00eda": 1, "que": 1, "cualquier": 1, "ley": 1, "productos": 2, "documentos": 1, "funciones": 1, "vigilancia": 1, "acuacultura": 1, "senasica": 1, "o": 3, "pesca": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "del": 2, "coadyuvar\u00e1": 1, "y": 3, "acreditar": 1, "traslado": 1, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 76": {"provenientes": 1, "el": 5, "esta": 1, "obtenido": 1, "gu\u00eda": 1, "cuyo": 2, "permiso": 1, "por": 1, "al": 2, "acuacultura": 1, "pesca": 3, "transporta": 1, "sea": 1, "permisos": 1, "dom\u00e9stico": 1, "except\u00faan": 1, "la": 3, "pesqueros": 1, "deportivo-recreativa": 1, "frescos": 1, "-": 1, "destino": 1, "personas": 1, "amparar\u00e1": 1, "a\u00e9rea": 1, "expida": 1, "enhielados": 1, "terrestre": 1, "mar\u00edtima": 1, "deber\u00e1": 1, "vivos": 1, "especies": 1, "de": 8, "obligaci\u00f3n": 1, "realizarse": 1, "v\u00eda": 1, "amparo": 2, "hayan": 1, "productos": 2, "congelados": 1, "las": 1, "directo": 1, "propio": 1, "formato": 1, "o": 3, "consumo": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "traslade": 1, "lo": 1, "y": 1, "que": 4, "traslado": 2, "se": 2, "con": 2}, "ART\u00cdCULO 71": {"servicios": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "pesca": 2, "prestadores": 1, "permisos": 1, "correspondiente": 1, "entregar": 1, "la": 4, "titulares": 1, "-": 1, "bit\u00e1cora": 1, "los": 4, "t\u00e9rminos": 1, "de": 5, "ley": 1, "a": 1, "deportivo-": 1, "deber\u00e1n": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "recreativa": 1, "presente": 1}, "ART\u00cdCULO 70": {"como": 1, "el": 3, "en": 2, "zonas": 1, "d\u00eda": 1, "trate": 1, "desarrollar": 1, "entre": 1, "por": 3, "disposiciones": 1, "emitido": 1, "pescador": 1, "pesca": 2, "donde": 1, "establecer\u00e1": 1, "condiciones": 1, "artes": 1, "otros": 1, "m\u00e1ximo": 1, "esta": 1, "m\u00e9todos": 1, "\u00e9pocas": 1, "aspectos": 1, "la": 1, "acorde": 1, "reglamentarias": 1, "-": 1, "pretenda": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "n\u00famero": 1, "tallas": 1, "actividad": 1, "anterior": 1, "sancionados": 1, "lugar": 1, "dicha": 1, "manejo": 1, "deriven": 1, "captura": 1, "de": 8, "pesquero": 1, "base": 1, "que": 2, "susceptibles": 1, "ley": 1, "caracter\u00edsticas": 2, "las": 6, "a": 1, "recurso": 1, "ejemplares": 1, "deportivo": 1, "inapesca": 1, "particulares": 1, "permitidos": 1, "m\u00ednimas": 1, "lo": 1, "secretar\u00eda": 1, "considerando": 1, "del": 2, "planes": 1, "y": 5, "dictamen": 1, "se": 2, "con": 1}, "ART\u00cdCULO 73": {"el": 3, "en": 5, "reglamento": 2, "esta": 1, "puertos": 1, "permiso": 2, "capturadas": 1, "bandera": 1, "determine": 1, "ser\u00e1": 1, "informaci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "mexicana": 1, "pesqueras": 1, "dispuesto": 1, "adjunta": 1, "presente": 1, "la": 4, "lo": 1, "-": 1, "proporcionen": 1, "transbordar": 1, "los": 2, "otorgado": 1, "emergencia": 1, "especies": 1, "interesados": 1, "estar\u00e1": 1, "casos": 1, "para": 1, "por": 2, "de": 4, "siempre": 1, "clim\u00e1ticas": 1, "aver\u00edas": 1, "contingencias": 1, "extranjeros": 1, "que": 1, "cuando": 1, "ley": 2, "embarcaciones": 2, "descargar": 1, "las": 1, "a": 2, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "y": 2, "se": 2}, "ART\u00cdCULO 72": {"el": 2, "concesiones": 1, "en": 6, "zonas": 1, "establecer\u00e1": 1, "efect\u00faen": 1, "permiso": 1, "cuando": 1, "consumo": 3, "presente": 1, "pesca": 3, "pesquer\u00eda": 1, "capturen": 1, "practicar": 1, "residentes": 1, "especificaciones": 1, "respetando": 1, "otros": 1, "dom\u00e9stico": 3, "reglamento": 1, "podr\u00e1": 2, "expidan": 1, "siempre": 1, "otorgadas": 1, "especificar\u00e1n": 1, "aspectos": 1, "la": 4, "biol\u00f3gicas": 1, "manuales": 1, "-": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "requiere": 1, "los": 2, "t\u00e9cnicas": 1, "condiciones": 1, "requiera": 1, "individualmente": 1, "l\u00edneas": 1, "riberas": 1, "oficiales": 2, "observando": 1, "casos": 1, "redes": 1, "a": 1, "permitidas": 1, "efectuarse": 1, "especies": 1, "pueda": 1, "de": 7, "sus": 1, "materia": 1, "ambientales": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 4, "por": 1, "normas": 3, "costas": 1, "concesi\u00f3n": 1, "pescador": 1, "ley": 1, "las": 10, "vedas": 1, "especie": 1, "terceros": 1, "entre": 1, "artes": 1, "correspondientes": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "no": 2, "o": 2, "utilizar": 1, "concesionadas": 1, "considerando": 1, "y": 8, "cantidades": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 5, "con": 1}}