{"Nombre": "LEY DE LA PROPIEDAD INDUSTRIAL", "Etiquetado": "LEY_DE_LA_PROPIEDAD_INDUSTRIAL ley_de_la_propiedad_industrial NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nARTICULO PRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \n\nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nARTICULO SEGUNDO.- Se abrogan: \n \nI.- La Ley de Invenciones y Marcas, publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de febrero de \n\n1976, as\u00c3\u00ad como sus reformas y adiciones, pero se seguir\u00c3\u00a1 aplicando por lo que se refiere a los delitos \ncometidos durante su vigencia, sin perjuicio de lo dispuesto por el art\u00c3\u00adculo 56 del C\u00c3\u00b3digo Penal para el \nDistrito Federal en Materia de Fuero Com\u00c3\u00ban y para toda la Rep\u00c3\u00bablica en Materia del Fuero Federal, y \n\n \nII.- La Ley sobre el Control y Registro de la Transferencia de Tecnolog\u00c3\u00ada y el Uso de Explotaci\u00c3\u00b3n de \n\nPatentes y Marcas y su Reglamento, publicados en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n los d\u00c3\u00adas 11 de enero \nde 1982 y 9 de enero de 1990, respectivamente. \n\n \nARTICULO TERCERO.- Para los efectos del art\u00c3\u00adculo 24, fracci\u00c3\u00b3n XI, de la Ley del Impuesto sobre la \n\nRenta, no se requerir\u00c3\u00a1 comprobar la inscripci\u00c3\u00b3n en el Registro Nacional de Transferencia de Tecnolog\u00c3\u00ada \nde los actos, contratos o convenios relativos a asistencia t\u00c3\u00a9cnica, transferencia de tecnolog\u00c3\u00ada o regal\u00c3\u00adas. \n\n \nARTICULO CUARTO.- En tanto el Ejecutivo Federal expide el reglamento de la presente Ley, \n\ncontinuar\u00c3\u00a1 en vigor, en lo que no se oponga a \u00c3\u00a9sta, el Reglamento de la Ley de Invenciones y Marcas, \npublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de agosto de 1988. \n\n \nARTICULO QUINTO.- El Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 el Decreto de creaci\u00c3\u00b3n del Instituto a que se \n\nrefiere el art\u00c3\u00adculo 7o. de este ordenamiento legal. \n \nARTICULO SEXTO.- Las patentes y registros de dibujos y modelos industriales otorgados con \n\nfundamento en la ley que se abroga, conservar\u00c3\u00a1n su vigencia concedida hasta su vencimiento pero \nquedar\u00c3\u00a1n sujetos a las disposiciones de esta Ley y su reglamento. \n\n \nARTICULO SEPTIMO.- Los registros de marca y las autorizaciones de uso de una denominaci\u00c3\u00b3n de \n\norigen otorgados con base en la Ley de Invenciones y Marcas que se abroga, conservar\u00c3\u00a1n su vigencia. \nEn todo lo dem\u00c3\u00a1s quedar\u00c3\u00a1n sujetos a esta Ley y su reglamento. \n\n \nARTICULO OCTAVO.- Los efectos de publicaci\u00c3\u00b3n de los nombres comerciales realizada antes de la \n\nfecha en que entre en vigor esta Ley, conservar\u00c3\u00a1n la vigencia determinada por la Ley de Invenciones y \nMarcas que se abroga, siendo aplicable en todo lo dem\u00c3\u00a1s la presente Ley. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nARTICULO NOVENO.- A los certificados de invenci\u00c3\u00b3n otorgados al amparo de la Ley de Invenciones \ny Marcas que se abroga les ser\u00c3\u00a1n aplicables las disposiciones de dicha ley hasta el vencimiento de la \nvigencia que se les hab\u00c3\u00ada concedido en el t\u00c3\u00adtulo correspondiente. \n\n \nARTICULO DECIMO.- A las solicitudes de patente y las solicitudes de certificados de invenci\u00c3\u00b3n que \n\nse encuentren en tr\u00c3\u00a1mite en la fecha en que esta Ley entre en vigor no les ser\u00c3\u00a1 aplicable lo relativo a la \npublicaci\u00c3\u00b3n de la solicitud prevista en el art\u00c3\u00adculo 52 de esta Ley y s\u00c3\u00b3lo deber\u00c3\u00a1 publicarse la patente en los \nt\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 60. \n\n \nLas solicitudes de certificados de invenci\u00c3\u00b3n que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite se convertir\u00c3\u00a1n en solicitudes \n\nde patente. \n \nLos solicitantes de las patentes y certificados de invenci\u00c3\u00b3n que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite en la fecha \n\nen que inicie su vigencia esta Ley, deber\u00c3\u00a1n pedir por escrito a la Secretar\u00c3\u00ada, dentro de los seis meses \nsiguientes a esa fecha, que contin\u00c3\u00bae el tr\u00c3\u00a1mite, con base en dichas solicitudes, tendiente a obtener la \npatente correspondiente en los t\u00c3\u00a9rminos de esta Ley. Si los solicitantes no pidieran a la Secretar\u00c3\u00ada dentro \ndel plazo establecido la continuaci\u00c3\u00b3n del tr\u00c3\u00a1mite, se considerar\u00c3\u00a1n abandonadas sus respectivas \nsolicitudes y se tendr\u00c3\u00a1n por concluidos los tr\u00c3\u00a1mites correspondientes. \n\n \nARTICULO DECIMO PRIMERO.- Las solicitudes en tr\u00c3\u00a1mite de certificado de invenci\u00c3\u00b3n y las de \n\npatente relativas a procesos de los que se obtenga directamente un producto que no fuera patentable \nconforme a la Ley de Invenciones y Marcas que se abroga, pero si conforme a esta Ley, podr\u00c3\u00a1n \nconvertirse en solicitudes de patente para dicho producto, conservando su fecha de presentaci\u00c3\u00b3n o de \nprioridad reconocida, s\u00c3\u00b3lo que cumplan con lo siguiente: \n\n \nI.- Que la conversi\u00c3\u00b3n sea promovida por escrito ante la Secretar\u00c3\u00ada por el solicitante del certificado de \n\ninvenci\u00c3\u00b3n o de la patente o por sus causahabientes, dentro de los 12 meses siguientes a la fecha en que \nentre en vigor esta Ley; \n\n \nII.- Que el solicitante tenga patentado el producto o hubiese presentado una solicitud de patente para \n\nel mismo en alg\u00c3\u00ban pa\u00c3\u00ads miembro del Tratado de Cooperaci\u00c3\u00b3n en Materia de Patentes; \n \nIII.- La publicaci\u00c3\u00b3n de estas solicitudes de patente en la Gaceta se har\u00c3\u00a1 en la fecha m\u00c3\u00a1s pr\u00c3\u00b3xima \n\nposterior a los 18 meses siguientes a aquella en que se promueva la conversi\u00c3\u00b3n, y \n \nIV.- Las patentes que se otorguen en base a lo dispuesto en este precepto tendr\u00c3\u00a1n una vigencia de 20 \n\na\u00c3\u00b1os a partir de la fecha de presentaci\u00c3\u00b3n de la solicitud de certificado de invenci\u00c3\u00b3n o patente de proceso. \n \nARTICULO DECIMO SEGUNDO.- Las solicitudes de patente presentadas antes de la fecha en que \n\nesta Ley entre en vigor, en cualquiera de los pa\u00c3\u00adses miembros del Tratado de Cooperaci\u00c3\u00b3n en Materia de \nPatentes, para invenciones comprendidas en las fracciones VIII a XI del art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley de \nInvenciones y Marcas que se abroga, mantendr\u00c3\u00a1n en M\u00c3\u00a9xico la fecha de prioridad de la primera solicitud \npresentada en cualquiera de dichos pa\u00c3\u00adses, siempre que: \n\n \nI.- Se presente ante la Secretar\u00c3\u00ada la solicitud para obtener una patente sobre las invenciones \n\nse\u00c3\u00b1aladas, por el primer solicitante de la patente en cualquiera de los pa\u00c3\u00adses mencionados en el p\u00c3\u00a1rrafo \nanterior o por su causahabiente, dentro de los doce meses siguientes a la entrada en vigor de esta Ley; \n\n \nII.- El solicitante de la patente compruebe ante la Secretar\u00c3\u00ada, en los t\u00c3\u00a9rminos y condiciones que \n\nprevenga el reglamento de esta Ley, haber presentado la solicitud de patente en cualquiera de los pa\u00c3\u00adses \nmiembros del Tratado de Cooperaci\u00c3\u00b3n en Materia de Patentes o, en su caso, haber obtenido la patente \nrespectiva, y \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nIII.- La explotaci\u00c3\u00b3n de la invenci\u00c3\u00b3n o la importaci\u00c3\u00b3n a escala comercial del producto patentado u \nobtenido por el proceso patentado no se hubieran iniciado por cualquier persona en M\u00c3\u00a9xico con \nanterioridad a la presentaci\u00c3\u00b3n de la solicitud en este pa\u00c3\u00ads. \n\n \nLa vigencia de las patentes que fueren otorgadas al amparo de este art\u00c3\u00adculo terminar\u00c3\u00a1 en la misma \n\nfecha en que lo haga en el pa\u00c3\u00ads donde se hubiere presentado la primera solicitud, pero en ning\u00c3\u00ban caso la \nvigencia exceder\u00c3\u00a1 de 20 a\u00c3\u00b1os, contados a partir de la fecha de presentaci\u00c3\u00b3n de la solicitud de patente en \nM\u00c3\u00a9xico. \n\n \nARTICULO DECIMO TERCERO.- Las declaraciones administrativas que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite al \n\nentrar en vigor esta Ley continuar\u00c3\u00a1n substanci\u00c3\u00a1ndose y se decidir\u00c3\u00a1n de acuerdo con las disposiciones \ncontenidas en la Ley de Invenciones y Marcas que se abroga. \n\n \nARTICULO DECIMO CUARTO.- Para el cumplimiento de lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 175 de esta \n\nLey, en el caso de la denominaci\u00c3\u00b3n de origen, se conceder\u00c3\u00a1 un plazo de tres a\u00c3\u00b1os, contados a partir de la \nfecha en que esta Ley entre en vigor. La Secretar\u00c3\u00ada publicar\u00c3\u00a1, dentro del t\u00c3\u00a9rmino de tres meses a partir \nde esta misma fecha, las disposiciones y normas para garantizar la calidad del producto y las formas para \nsu envase o embalaje, que con fundamento en esta Ley deber\u00c3\u00a1n cumplir de manera gradual y razonable, \na lo largo del trienio de ajuste concedido en este art\u00c3\u00adculo, los usuarios autorizados de la denominaci\u00c3\u00b3n de \norigen y las personas que distribuyan o vendan sus productos. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 25 de junio de 1991.- Sen. Fernando Silva Nieto, Presidente.- Dip. Samy David \n\nDavid, Presidente.- Sen. Eliseo Rangel Gaspar, Secretario.- Dip. Juan Manuel Verdugo Rosas, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de junio de mil novecientos noventa y uno.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Fernando Guti\u00c3\u00a9rrez Barrios.- R\u00c3\u00babrica.  \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde Fomento y Protecci\u00c3\u00b3n de la Propiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de agosto de 1994 \n\n \nARTICULO PRIMERO.- Se reforman el t\u00c3\u00adtulo de la Ley y los art\u00c3\u00adculos 1o., 2o. fracci\u00c3\u00b3n V, 3o. fracci\u00c3\u00b3n \n\nII, 6o., 7o., 8o., 12 fracciones II, IV y VI, 15, 16, 18, 19 fracciones III y VIII, 21, 23, 25, 29, p\u00c3\u00a1rrafo primero, \n30, 31, 36, p\u00c3\u00a1rrafo primero, 37, 38 p\u00c3\u00a1rrafo primero, 41 fracci\u00c3\u00b3n II, 44, 47 fracciones I, segundo p\u00c3\u00a1rrafo y \nII, 48, 50, 53, 54, 55, 57, 58, 62, 64, 66, 70 p\u00c3\u00a1rrafo primero, 73, 78 fracciones I, II, IV y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 80 \nfracci\u00c3\u00b3n II y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 81, 82, 87, 89 fracci\u00c3\u00b3n IV, 90 p\u00c3\u00a1rrafo primero y las fracciones IV, V, VII, XII, \nXIII, XV, XVI y XVII, 91, 92 fracciones I y II segundo p\u00c3\u00a1rrafo, 93, 96, 97, 99, 100, 101, 108, 113 p\u00c3\u00a1rrafo \nprimero, y las fracciones II y III, 114, 115, 116, 121, 122, 123, 125, 126 p\u00c3\u00a1rrafo primero y fracci\u00c3\u00b3n II, 128, \n130, 131, 134, 135, 136, 138 fracci\u00c3\u00b3n II, 140, 143, 148, 150, 151, 152 fracci\u00c3\u00b3n II, 159 fracci\u00c3\u00b3n IV, 160, \n164, 169 p\u00c3\u00a1rrafo primero y la fracci\u00c3\u00b3n III, 179, 180, 181, 184 p\u00c3\u00a1rrafo primero,186 p\u00c3\u00a1rrafos primero y \nsegundo, 187, 188, 193, 194, 196, 197 p\u00c3\u00a1rrafo primero y la fracci\u00c3\u00b3n I, 198, 199 p\u00c3\u00a1rrafo primero, 200, 206, \n209 fracciones III, IX y X, 211, 213 fracciones V, VII, VIII, X y XI, 214 fracci\u00c3\u00b3n I, 215, 216, 219, 221, 222, \n223, 224, 225, 226, y 227; la denominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo Primero y del Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo \nSexto; se adicionan los art\u00c3\u00adculos 7o. BIS, 7o.BIS 1, 7o.BIS 2, 10 BIS, 31 con dos p\u00c3\u00a1rrafos, 38 BIS, 44 \ncon un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 55 BIS, 62 con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 63 con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 86 BIS, 86 BIS 1, 92 \nfracci\u00c3\u00b3n III, 122 BIS, 137 con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 143 con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 190 con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 192 \ncon un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 192 BIS, 192 BIS 1, 199 con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 199 BIS, 199 BIS 1, a 199 BIS 8, \n212 BIS, 212 BIS 1, 212 BIS 2, 213, fracciones IX con un inciso d), y XII a XXIII, 221 BIS, 228; y 229, se \nderogan los art\u00c3\u00adculos 3o. fracci\u00c3\u00b3n III, 5o., 20, 41 fracci\u00c3\u00b3n IV, 51, 65 fracci\u00c3\u00b3n III, 118 fracci\u00c3\u00b3n IV, 120, 132 \ny 149 de la Ley de Fomento y Protecci\u00c3\u00b3n de la Propiedad Industrial, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n\n \nARTICULO SEGUNDO.- Se sustituye en los art\u00c3\u00adculos 49, 56, 59, 60, 63, 68, 69, 72, 74, 75, 76, 77, \n\n79, 106, 107, 124, 129, 133, 137, 141, 146, 154, 155, 157, 161, 162, 163, 165, 167, 168, 171, 172, 174, \n175, 177, 178, 183, 191, 201, 202, 203, 204, 205, y 217, la referencia a la Secretar\u00c3\u00ada por el Instituto. \n \n\nTRANSITORIOS \n \nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de octubre de 1994, con excepci\u00c3\u00b3n de la \n\nfracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 16 reformando, que entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 17 de diciembre de 1994. \n \nSEGUNDO.- Respecto de las solicitudes en tr\u00c3\u00a1mite, los interesados que opten por la aplicaci\u00c3\u00b3n de las \n\ndisposiciones contenidas en el presente Decreto, deber\u00c3\u00a1n hacerlo saber, por escrito, al Instituto dentro de \nlos sesenta d\u00c3\u00adas siguientes a su entrada en vigor. \n\n \nTERCERO.- Las declaraciones administrativas que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite al momento de la \n\nentrada en vigor del presente Decreto, continuar\u00c3\u00a1n sustanci\u00c3\u00a1ndose y se resolver\u00c3\u00a1n conforme a las \ndisposiciones vigentes al momento de su presentaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCUARTO.- Trat\u00c3\u00a1ndose de marcas registradas con anterioridad a la entrada en vigor de este Decreto, \n\nen cuyas solicitudes iniciales se hubiese reclamado toda una clase, al momento de solicitar su renovaci\u00c3\u00b3n \ndeber\u00c3\u00a1n especificarse los productos o servicios determinados seg\u00c3\u00ban la clasificaci\u00c3\u00b3n que establezca el \nreglamento de la Ley. \n\n \nQUINTO.- (Se deroga). \n\nArt\u00c3\u00adculo derogado DOF 25-10-1996 \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nSEXTO.- A partir de la entrada en vigor del presente Decreto, y hasta que la Junta de Gobierno del \n\nInstituto expida las tarifas que deban cubrirse por los servicios que presta el Instituto se pagar\u00c3\u00a1n, por \nconcepto de aprovechamientos, por los servicios que preste el Instituto, las mismas cantidades bajo los \nmismos conceptos establecidos en los art\u00c3\u00adculos 63 a 70-C de la Ley Federal de Derechos vigentes al \nprimero de julio de mil novecientos noventa y cuatro. La Junta de Gobierno del Instituto expedir\u00c3\u00a1 las \ntarifas por los servicios que preste el propio Instituto a m\u00c3\u00a1s tardar el primero de enero de mil novecientos \nnoventa y cinco. \n\n \nSEPTIMO.- Se derogan los art\u00c3\u00adculos 63 a 70-C de la Ley Federal de Derechos. \n \nOCTAVO.- En relaci\u00c3\u00b3n con las solicitudes de patente que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite y respecto de las \n\ncuales no se haya presentado el comprobante de pago de la obligaci\u00c3\u00b3n fiscal correspondiente al examen \nde fondo, los interesados deber\u00c3\u00a1n exhibirlo ante el Instituto dentro de los cinco meses siguientes a la \nentrada en vigor de este Decreto. De no presentarse dicho comprobante en el plazo se\u00c3\u00b1alado, se \nconsiderar\u00c3\u00a1n abandonadas las respectivas solicitudes y se tendr\u00c3\u00a1n por concluidos los tr\u00c3\u00a1mites \ncorrespondientes. \n \n\nNOVENO.- A las personas que hayan cometido un delito de los previstos en la ley que se reforma, \nincluidas las procesadas o sentenciadas, con anterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto, les \nser\u00c3\u00a1n aplicables las disposiciones de la Ley de Fomento y Protecci\u00c3\u00b3n de la Propiedad Industrial vigentes \nen el momento en que se haya cometido, sin perjuicio de las disposiciones aplicables en materia penal. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., 13 de julio de 1994.- Dip. Miguel Gonz\u00c3\u00a1lez Avelar, Presidente.- Sen. Ricardo Monreal \n\nAvila, Presidente.- Dip. Magali Achach Sol\u00c3\u00ads, Secretaria.- Sen. Oscar Ram\u00c3\u00adrez Mijares, Secretario.- \nR\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de julio de mil novecientos noventa y cuatro.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jorge Carpizo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLEY Federal de Variedades Vegetales. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de octubre de 1996 \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- La presente ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- En tanto el Ejecutivo Federal expida el reglamento de la presente ley, se \n\naplicar\u00c3\u00a1n, de manera supletoria y en lo que no la contravenga, las disposiciones administrativas y \nreglamentarias relativas de la Ley de la Propiedad Industrial. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO.- Se derogan los art\u00c3\u00adculos 12 de la Ley Sobre Producci\u00c3\u00b3n, Certificaci\u00c3\u00b3n y \n\nComercio de Semillas, y Quinto Transitorio del Decreto por el que se Reforman, Adicionan y Derogan \nDiversas Disposiciones de la Ley de Fomento y Protecci\u00c3\u00b3n de la Propiedad Industrial, publicado en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de agosto de 1994, as\u00c3\u00ad como todas las dem\u00c3\u00a1s disposiciones \nadministrativas que se opongan a la presente ley. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO.- Las variedades vegetales que hayan sido inscritas en el Registro Nacional de \n\nVariedades de Plantas al que se refiere la Ley Sobre Producci\u00c3\u00b3n, Certificaci\u00c3\u00b3n y Comercio de Semillas, \nser\u00c3\u00a1n susceptibles de otorgamiento de t\u00c3\u00adtulo de obtentor, previo cumplimiento de las condiciones \nprevistas en esta ley. La duraci\u00c3\u00b3n de la protecci\u00c3\u00b3n de los derechos ser\u00c3\u00a1 conforme a lo establecido en el \nart\u00c3\u00adculo 4o. de esta ley, tomando en cuenta la fecha en que fue asignado el n\u00c3\u00bamero de registro en el \nRegistro Nacional de Variedades de Plantas. Los derechos adquiridos por dicha asignaci\u00c3\u00b3n ser\u00c3\u00a1n \nrespetados \u00c3\u00adntegramente. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- El Instituto Mexicano de la Propiedad Industrial remitir\u00c3\u00a1 a la Secretar\u00c3\u00ada, dentro \n\nde los seis meses de la entrada en vigor de la presente ley, las solicitudes de los obtentores de \nvariedades vegetales en todos los g\u00c3\u00a9neros y especies, que le hayan sido presentadas con anterioridad a \nla entrada en vigor de este ordenamiento, de conformidad con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo Quinto \nTransitorio del Decreto por el que se Reforman, Adicionan y Derogan Diversas Disposiciones de la Ley \nde Fomento y Protecci\u00c3\u00b3n de la Propiedad Industrial publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 \nde agosto de 1994. \n\n \nRespecto de las solicitudes de patentes para proteger variedades vegetales que se encuentren en \n\ntr\u00c3\u00a1mite al amparo de la Ley de Fomento y Protecci\u00c3\u00b3n de la Propiedad Industrial, los solicitantes podr\u00c3\u00a1n \nacogerse a los beneficios que otorga este ordenamiento dentro de los seis meses siguientes a su entrada \nen vigor, mediante petici\u00c3\u00b3n por escrito presentada ante la Secretar\u00c3\u00ada de Agricultura, Ganader\u00c3\u00ada y \nDesarrollo Rural. Los derechos adquiridos por las patentes que se hubieren otorgado ser\u00c3\u00a1n respetados \n\u00c3\u00adntegramente. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEXTO.- La Secretar\u00c3\u00ada reconocer\u00c3\u00a1 el derecho de prioridad a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 10 \n\nde esta ley, respecto de las solicitudes de protecci\u00c3\u00b3n de los derechos de obtentor de variedades \nvegetales presentadas en otros pa\u00c3\u00adses a partir de la entrada en vigor de la presente ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de octubre de 1996.- Dip. Carlos Humberto Aceves del Olmo, Presidente.- Sen. \n\nMelchor de los Santos Ord\u00c3\u00b3\u00c3\u00b1ez, Presidente.- Dip. Sabino Gonz\u00c3\u00a1lez Alba, Secretario.- Sen. Eduardo \nAndrade S\u00c3\u00a1nchez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinti\u00c3\u00ban d\u00c3\u00adas del \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nmes de octubre de mil novecientos noventa y seis.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley de la Propiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de diciembre de 1997 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman las fracciones XXII y XXIII del art\u00c3\u00adculo 213 y se adiciona el T\u00c3\u00adtulo \n\nQuinto Bis con los art\u00c3\u00adculos 178 bis al 178 bis 9, as\u00c3\u00ad como las fracciones XXIV y XXV al art\u00c3\u00adculo 213 de la \nLey de la Propiedad Industrial, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n\n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 1998. \n \nSEGUNDO.- Lo dispuesto en este Decreto se aplicar\u00c3\u00a1 a todos los esquemas de trazado de circuitos \n\nintegrados cuya primera explotaci\u00c3\u00b3n comercial ordinaria, en forma separada o incorporados en un circuito \nintegrado, en cualquier parte del mundo, se realice a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 12 de diciembre de 1997.- Dip. Juan Cruz Mart\u00c3\u00adnez, Presidente.- Sen. Heladio \n\nRam\u00c3\u00adrez L\u00c3\u00b3pez, Presidente.- Dip. Gerardo Ram\u00c3\u00adrez Vidal, Secretario.- Sen. Samuel Aguilar Sol\u00c3\u00ads, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas. \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinticuatro d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de mil novecientos noventa y siete.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones en materia penal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de mayo de 1999 \n\n \nARTICULO TERCERO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 223, fracci\u00c3\u00b3n II y 224; y se adicionan la fracci\u00c3\u00b3n \n\nIII, recorri\u00c3\u00a9ndose las dem\u00c3\u00a1s en su orden, del art\u00c3\u00adculo 223, y el art\u00c3\u00adculo 223 Bis, de la Ley de la Propiedad \nIndustrial, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- A las personas que hayan cometido un delito de los contemplados en el presente \n\nDecreto con anterioridad a su entrada en vigor, incluidas las procesadas o sentenciadas, les ser\u00c3\u00a1n \naplicadas las disposiciones del C\u00c3\u00b3digo Penal para el Distrito Federal en Materia de Fuero Com\u00c3\u00ban y para \ntoda la Rep\u00c3\u00bablica en Materia de Fuero Federal y de la Ley de la Propiedad Industrial vigentes en el \nmomento en que se haya cometido. \n\n \nTERCERO.- Las referencias que otras disposiciones hagan al art\u00c3\u00adculo 194 del C\u00c3\u00b3digo Federal de \n\nProcedimientos Penales respecto de la detenci\u00c3\u00b3n de personas en casos urgentes, se entender\u00c3\u00a1n hechas \nal art\u00c3\u00adculo 193 bis del mismo ordenamiento. \n\n \nCUARTO.- Las referencias que en el presente Decreto se hagan al C\u00c3\u00b3digo Penal para el Distrito \n\nFederal en Materia de Fuero Com\u00c3\u00ban y para toda la Rep\u00c3\u00bablica en Materia de Fuero Federal, se \nentender\u00c3\u00a1n hechas al C\u00c3\u00b3digo Penal Federal, si es llegado el caso de aprobarse, y en su momento, \npublicarse la iniciativa por el que se reforman diversas disposiciones en materia penal que el ciudadano \nPresidente de los Estados Unidos Mexicanos envi\u00c3\u00b3 a la consideraci\u00c3\u00b3n del Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n por \nconducto del Senado de la Rep\u00c3\u00bablica como C\u00c3\u00a1mara de Origen, el 23 de marzo de 1999. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 1999.- Sen. H\u00c3\u00a9ctor Xim\u00c3\u00a9nez Gonz\u00c3\u00a1lez, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \n\nMercedes Maciel Ortiz, Presidente.- Sen. Ma. del Carmen Bolado del Real, Secretario.- Dip. Mario \nGuillermo Haro Rodr\u00c3\u00adguez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los trece d\u00c3\u00adas del mes \nde mayo de mil novecientos noventa y nueve.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Labastida Ochoa.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 77 de la Ley de la Propiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de enero de 2004 \n\n \nARTICULO UNICO: Se reforma el art\u00c3\u00adculo 77 de la Ley de la Propiedad Industrial para quedar como \n\nsigue: \n \n.......... \n \n\nTransitorio \n \n\nUnico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 7 de octubre de 2003.- Dip. Juan de Dios Castro Lozano, Presidente.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Flores, Secretario.- Sen. Lydia Madero Garc\u00c3\u00ada, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de enero de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de la \nPropiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de junio de 2005 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 6, fracci\u00c3\u00b3n III y X; 90, fracci\u00c3\u00b3n XV; y se adicionan la \n\nfracci\u00c3\u00b3n XV bis al art\u00c3\u00adculo 90, y un Cap\u00c3\u00adtulo II BIS denominado: De las Marcas Notoriamente Conocidas y \nFamosas, a la Ley de la Propiedad Industrial, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor un d\u00c3\u00ada despu\u00c3\u00a9s de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de abril de 2005.- Dip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. Diego \n\nFern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de mayo de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de la \nPropiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de enero de 2006 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 142; 190; 191 y 193, y se adiciona una fracci\u00c3\u00b3n VII al \n\nart\u00c3\u00adculo 2o.; los art\u00c3\u00adculos 142 Bis; 142 Bis 1; 142 Bis 2; 142 Bis 3; y las fracciones XXV y XXVI al art\u00c3\u00adculo \n213, corri\u00c3\u00a9ndose la actual XXV a ser XXVII, de la Ley de la Propiedad Industrial, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIO \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 6 de diciembre de 2005.- Dip. Heliodoro D\u00c3\u00adaz Esc\u00c3\u00a1rraga, Presidente.- Sen. Enrique \n\nJackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Patricia Gardu\u00c3\u00b1o Morales, Secretaria.- Sen. Sara I. Castellanos \nCort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintitr\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00adas del \nmes de enero de dos mil seis.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Carlos \nMar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el Art\u00c3\u00adculo 180 de la Ley de la Propiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 6 de mayo de 2009 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma el Art\u00c3\u00adculo 180 de la Ley de la Propiedad Industrial, para quedar como \n\nsigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de marzo de 2009.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. \n\nGustavo Enrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Rosa Elia Romero Guzman, Secretaria.- Sen. \nLudivina Menchaca Castellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintisiete de abril de \ndos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adicionan los p\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto al art\u00c3\u00adculo 181 de la Ley \nde la Propiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 6 de enero de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u00banico.- Se adicionan los p\u00c3\u00a1rrafos tercero y cuarto al art\u00c3\u00adculo 181 de la Ley de la Propiedad \n\nIndustrial, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Lo dispuesto en este Decreto se aplicar\u00c3\u00a1 a las solicitudes de registro de marca, marca \n\ncolectiva, aviso comercial y publicaci\u00c3\u00b3n de nombre comercial que sean presentadas a partir de su entrada \nen vigor. Para tal efecto, el Instituto Mexicano de la Propiedad Industrial deber\u00c3\u00a1 publicar las \nmodificaciones correspondientes a los formatos oficiales en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero.- Respecto de las solicitudes de registro de marca, marca colectiva, aviso comercial \n\ny publicaci\u00c3\u00b3n de nombre comercial, las renovaciones, as\u00c3\u00ad como la inscripci\u00c3\u00b3n de licencias o transmisiones \nque se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite, los interesados que opten por la aplicaci\u00c3\u00b3n de las disposiciones contenidas \nen el presente Decreto, deber\u00c3\u00a1n hacerlo saber, por escrito, al Instituto dentro de los treinta d\u00c3\u00adas naturales \nsiguientes a su entrada en vigor. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 8 de diciembre de 2009.- Dip. Francisco Javier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. \n\nCarlos Navarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Georgina Trujillo Zentella, Secretaria.- Sen. Martha Leticia \nSosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de \ndiciembre de dos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de la \nPropiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 6 de enero de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n X del art\u00c3\u00adculo 6o. y se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo \n\n7 Bis 2 de la Ley de la Propiedad Industrial, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Las acciones que deba realizar el Instituto Mexicano de la Propiedad Industrial para dar \n\ncumplimiento a la presente reforma, deber\u00c3\u00a1n implementarse de forma progresiva, sujet\u00c3\u00a1ndose a los \ningresos previstos en la Ley de Ingresos, a las disposiciones de la Ley Federal de Presupuesto y \nResponsabilidad Hacendaria y a los recursos aprobados para dicho fin en el Presupuesto de Egresos de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de diciembre de 2009.- Dip. Francisco Javier Ramirez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. \n\nCarlos Navarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Georgina Trujillo Zentella, Secretaria.- Sen. Martha Leticia \nSosa Govea, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de \ndiciembre de dos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de \nGobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversos art\u00c3\u00adculos de la Ley de la \nPropiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de junio de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 12, fracci\u00c3\u00b3n IV; 41, fracci\u00c3\u00b3n II; 47, fracci\u00c3\u00b3n I, primer p\u00c3\u00a1rrafo; \n\n59, fracci\u00c3\u00b3n VI; 188; 199 BIS 1, tercer p\u00c3\u00a1rrafo y se adicionan un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n X del \nart\u00c3\u00adculo 6o. un art\u00c3\u00adculo 52 BIS; un cuarto y quinto p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 199 BIS 1 y una fracci\u00c3\u00b3n XXVII, \nrecorri\u00c3\u00a9ndose la actual en su orden, al art\u00c3\u00adculo 213 de la Ley de la Propiedad Industrial, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los 90 d\u00c3\u00adas de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 13 de abril de 2010.- Sen. Carlos Navarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Francisco \n\nJavier Ram\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Balfre Vargas \nCortez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a catorce de junio de \ndos mil diez.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 429 del C\u00c3\u00b3digo Penal Federal y 223 Bis de \nla Ley de la Propiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de junio de 2010 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 223 Bis de la Ley de la Propiedad Industrial, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 6 de abril de 2010.- Sen. Carlos Navarrete Ruiz, Presidente.- Dip. Francisco Javier \n\nRam\u00c3\u00adrez Acu\u00c3\u00b1a, Presidente.- Sen. Martha Leticia Sosa Govea, Secretaria.- Dip. Jaime Arturo V\u00c3\u00a1zquez \nAguilar, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintiuno de junio de \ndos mil diez.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley de la Propiedad \nIndustrial y el art\u00c3\u00adculo 232 de la Ley Federal del Derecho de Autor. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de enero de 2012 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero. Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n VII del art\u00c3\u00adculo 209; la fracci\u00c3\u00b3n XXVII y XXVIII del art\u00c3\u00adculo \n\n213, recorri\u00c3\u00a9ndose \u00c3\u00a9sta \u00c3\u00baltima para quedar como fracci\u00c3\u00b3n XXX; y se adicionan: un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al \nart\u00c3\u00adculo 183; un tercer p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 205; un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a los art\u00c3\u00adculos 206 y 208; una fracci\u00c3\u00b3n \nXXIX al art\u00c3\u00adculo 213; y dos p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 220, todos ellos de la Ley de la Propiedad Industrial, para \nquedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2011.- Dip. Emilio Chuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Cora Cecilia Pinedo Alonso, Secretaria.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera \nP\u00c3\u00a9rez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a 18 de enero de \n2012.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO TERCERO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 6o, fracci\u00c3\u00b3n I y XXI; 7 bis, fracciones I, II y \n\nIV; 12, fracci\u00c3\u00b3n VI; 159, fracci\u00c3\u00b3n IV y 169, fracci\u00c3\u00b3n III, de la Ley de la Propiedad Industrial, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de la \nPropiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 6o., fracci\u00c3\u00b3n X, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 7 Bis 1; 8o., 119, 120, 123 \n\ny 181, tercer p\u00c3\u00a1rrafo, y se adiciona el art\u00c3\u00adculo 125, con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley de la Propiedad \nIndustrial, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los 90 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 28 de abril de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \n\nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Hilda Esthela Flores Escalera, Secretaria.- Dip. Ana Guadalupe \nPerea Santos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintisiete de mayo de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de la \nPropiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de marzo de 2018 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2o., fracci\u00c3\u00b3n V; 6o., fracci\u00c3\u00b3n III; 7 BIS 2, p\u00c3\u00a1rrafo \n\nsegundo; 13; 30; 33, fracciones I y II; 36, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 37; 44; 52 BIS, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 80, fracci\u00c3\u00b3n III, y \n\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 90, fracci\u00c3\u00b3n X; el actual T\u00c3\u008dTULO QUINTO en su denominaci\u00c3\u00b3n, en la de los Cap\u00c3\u00adtulos que \nlo conforman y los art\u00c3\u00adculos que comprende, para quedar como T\u00c3\u008dTULO QUINTO, \u00e2\u0080\u009cDe las \nDenominaciones de Origen e Indicaciones Geogr\u00c3\u00a1ficas\u00e2\u0080\u009d; conformado por el Cap\u00c3\u00adtulo I, \u00e2\u0080\u009cDisposiciones \nComunes\u00e2\u0080\u009d, conformado por los art\u00c3\u00adculos 156 al 164; Cap\u00c3\u00adtulo II, \u00e2\u0080\u009cDel Tr\u00c3\u00a1mite de la Declaraci\u00c3\u00b3n de \nProtecci\u00c3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d, conformado por los art\u00c3\u00adculos 165 al 165 BIS 13; Cap\u00c3\u00adtulo III, \u00e2\u0080\u009cDe la Autorizaci\u00c3\u00b3n para su \nUso\u00e2\u0080\u009d, conformado por los art\u00c3\u00adculos 165 BIS 14 al 165 BIS 25; Cap\u00c3\u00adtulo IV, \u00e2\u0080\u009cDe la Cesaci\u00c3\u00b3n de los Efectos \nde las Declaraciones y de las Autorizaciones de Uso\u00e2\u0080\u009d, conformado por los art\u00c3\u00adculos 165 BIS 26 al 165 BIS \n30, y Cap\u00c3\u00adtulo V, \u00e2\u0080\u009cDel Reconocimiento a las Denominaciones de Origen e Indicaciones Geogr\u00c3\u00a1ficas \nProtegidas en el Extranjero\u00e2\u0080\u009d, conformado por los art\u00c3\u00adculos 166 al 178; 186, primer y segundo p\u00c3\u00a1rrafos; \n213, fracciones XXII, XXIX y XXX; 214, fracciones I y II; 223, fracciones V y VI; 223 Bis; 224; 229, p\u00c3\u00a1rrafo \nprimero; se adicionan un p\u00c3\u00a1rrafo segundo al art\u00c3\u00adculo 13; un art\u00c3\u00adculo 30 BIS; un art\u00c3\u00adculo 32 BIS; un \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo y el actual p\u00c3\u00a1rrafo segundo pasa a ser el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del art\u00c3\u00adculo 36; un art\u00c3\u00adculo 36 \nBIS; un art\u00c3\u00adculo 37 BIS; una fracci\u00c3\u00b3n IV al art\u00c3\u00adculo 80; las fracciones XXX, XXXI y XXXII y la actual \nfracci\u00c3\u00b3n XXX pasa a ser fracci\u00c3\u00b3n XXXIII al art\u00c3\u00adculo 213; una fracci\u00c3\u00b3n VII y un segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos, y \nel actual p\u00c3\u00a1rrafo segundo, pasa a ser el p\u00c3\u00a1rrafo cuarto del art\u00c3\u00adculo 223 de la Ley de la Propiedad \nIndustrial, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los treinta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a su publicaci\u00c3\u00b3n en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Respecto de las solicitudes de dise\u00c3\u00b1os industriales en tr\u00c3\u00a1mite, los interesados que opten \n\npor la aplicaci\u00c3\u00b3n de las disposiciones contenidas en el presente Decreto, deber\u00c3\u00a1n hacerlo saber por \nescrito, al Instituto dentro de los treinta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a su entrada en vigor. \n\n \nEn su caso, el Instituto podr\u00c3\u00a1 requerir por una sola vez al solicitante, en los t\u00c3\u00a9rminos de la Ley de la \n\nPropiedad Industrial, la reposici\u00c3\u00b3n de documentaci\u00c3\u00b3n, complementaci\u00c3\u00b3n de informaci\u00c3\u00b3n faltante, \naclaraci\u00c3\u00b3n o subsanaci\u00c3\u00b3n de omisiones, que sea necesaria para continuar el tr\u00c3\u00a1mite de su solicitud \noriginal de dise\u00c3\u00b1o industrial conforme al presente Decreto. \n\n \nTercero.- Los registros de dise\u00c3\u00b1os industriales otorgados con anterioridad a la entrada en vigor del \n\npresente Decreto, conservar\u00c3\u00a1n la vigencia concedida hasta su vencimiento y continuar\u00c3\u00a1n enterando el \npago por concepto de quinquenios o anualidades, seg\u00c3\u00ban corresponda, en los t\u00c3\u00a9rminos que establece el \nAcuerdo por el que se da a conocer la Tarifa por los servicios que presta el Instituto Mexicano de la \nPropiedad Industrial. \n\n \nCuarto.- Los registros de dise\u00c3\u00b1os industriales, a los que hace referencia el art\u00c3\u00adculo anterior, podr\u00c3\u00a1n \n\nrenovarse hasta por dos per\u00c3\u00adodos sucesivos de cinco a\u00c3\u00b1os, sin que su vigencia pueda exceder un \nm\u00c3\u00a1ximo de veinticinco a\u00c3\u00b1os, contados a partir de la fecha de presentaci\u00c3\u00b3n de la solicitud de registro. \n\n \nLa primera solicitud de renovaci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 presentarse dentro de los seis meses previos al t\u00c3\u00a9rmino de \n\nla vigencia original de quince a\u00c3\u00b1os, en los t\u00c3\u00a9rminos previstos en los art\u00c3\u00adculos 36 y 36 BIS del presente \nDecreto. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nQuinto.- Las solicitudes de denominaciones de origen que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en \n\nvigor del presente Decreto se resolver\u00c3\u00a1n conforme a las disposiciones vigentes al momento de su \npresentaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSexto.- Una solicitud de una denominaci\u00c3\u00b3n de origen en tr\u00c3\u00a1mite podr\u00c3\u00a1 transformarse en una de \n\nindicaci\u00c3\u00b3n geogr\u00c3\u00a1fica, si cumple con los requisitos que se establecen en el presente Decreto y presenta la \nsolicitud de transformaci\u00c3\u00b3n, a la que se refiere su art\u00c3\u00adculo 165 BIS 3, en el plazo de 2 meses contados a \npartir de la entrada en vigor. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo.- Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor del presente Decreto, \n\nse cubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto aprobado al Instituto Mexicano de la Propiedad Industrial para el \npresente ejercicio fiscal y los subsecuentes que correspondan. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 12 de diciembre de 2017.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. \n\nJorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \nEugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiocho de febrero de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde la Propiedad Industrial. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de mayo de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman el art\u00c3\u00adculo 58, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo 87; el art\u00c3\u00adculo 88; el art\u00c3\u00adculo \n\n89, fracciones I, III y IV; el art\u00c3\u00adculo 90, fracciones I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII, IX, XI, XII, XIII, XIV, XV, XVI y \nXVII; la denominaci\u00c3\u00b3n del Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo Cuarto \u00e2\u0080\u009cDe las Marcas Colectivas y de Certificaci\u00c3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d; el \nart\u00c3\u00adculo 96; el art\u00c3\u00adculo 97; el art\u00c3\u00adculo 98; el art\u00c3\u00adculo 98 BIS; el art\u00c3\u00adculo 98 BIS-1; el art\u00c3\u00adculo 98 BIS-2; el \nart\u00c3\u00adculo 98 BIS-3; el art\u00c3\u00adculo 98 BIS-4; el art\u00c3\u00adculo 113, fracciones I, II, III y IV; el art\u00c3\u00adculo 120; el art\u00c3\u00adculo \n122 BIS, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo 124; el art\u00c3\u00adculo 125, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo 126, primer p\u00c3\u00a1rrafo, \nfracciones II, VI y VII; el art\u00c3\u00adculo 131; el art\u00c3\u00adculo 133, primer p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo 145; el art\u00c3\u00adculo 146; el \nart\u00c3\u00adculo 151, fracciones IV y V, y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo 152, fracci\u00c3\u00b3n II; el art\u00c3\u00adculo 155; el art\u00c3\u00adculo 180; \nel art\u00c3\u00adculo 183; el art\u00c3\u00adculo 184, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; y el art\u00c3\u00adculo 213, fracci\u00c3\u00b3n VII. Se adicionan el art\u00c3\u00adculo \n89, con las fracciones V, VI, VII y VIII; el art\u00c3\u00adculo 90, con un p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n XIII, con dos p\u00c3\u00a1rrafos a \nla fracci\u00c3\u00b3n XIV, con los incisos a), b), c), d) y un p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n XVI y con las fracciones XVIII, XIX, \nXX, XXI, XXII y con un segundo, tercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos; el art\u00c3\u00adculo 97 BIS; el art\u00c3\u00adculo 97 BIS-1; el \nart\u00c3\u00adculo 98 TER; el art\u00c3\u00adculo 98 TER-1; el art\u00c3\u00adculo 98 TER-2; el art\u00c3\u00adculo 98 TER-3; el art\u00c3\u00adculo 98 TER-4; el \nart\u00c3\u00adculo 98 TER-5; el art\u00c3\u00adculo 98 TER-6; el art\u00c3\u00adculo 98 TER-7; el art\u00c3\u00adculo 98 TER-8; el art\u00c3\u00adculo 98 TER-9; el \nart\u00c3\u00adculo 120 BIS; el art\u00c3\u00adculo 120 BIS-1; el art\u00c3\u00adculo 120 BIS-2; el art\u00c3\u00adculo 120 BIS-3; el art\u00c3\u00adculo 124, con un \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo 126, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; el art\u00c3\u00adculo 128, con un segundo, tercer y cuarto \np\u00c3\u00a1rrafos; el art\u00c3\u00adculo 133, con un segundo, tercer y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos; el art\u00c3\u00adculo 151, con una fracci\u00c3\u00b3n VI; el \nart\u00c3\u00adculo 152, con una fracci\u00c3\u00b3n III; el art\u00c3\u00adculo 180, con un segundo y tercer p\u00c3\u00a1rrafos; el art\u00c3\u00adculo 183, con un \nsegundo y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos, pasando el actual segundo a ser tercer p\u00c3\u00a1rrafo. Y se derogan el art\u00c3\u00adculo 90, \nfracci\u00c3\u00b3n XV-BIS; el art\u00c3\u00adculo 98 BIS-5; el art\u00c3\u00adculo 98 BIS-6; el art\u00c3\u00adculo 98 BIS-7; el art\u00c3\u00adculo 98 BIS-8; el \nart\u00c3\u00adculo 98 BIS-9; el art\u00c3\u00adculo 115; el art\u00c3\u00adculo 120, tercer, cuarto, quinto y sexto p\u00c3\u00a1rrafos; el art\u00c3\u00adculo 134; y \nel art\u00c3\u00adculo 135 de la Ley de la Propiedad Industrial, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los sesenta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a su publicaci\u00c3\u00b3n \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Las solicitudes de registro de marca o aviso comercial o publicaci\u00c3\u00b3n de nombre comercial, \n\nincluyendo las oposiciones que se hayan presentado, que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor \ndel presente Decreto se resolver\u00c3\u00a1n conforme a las disposiciones vigentes al momento de su \npresentaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 3 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a once de mayo de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_articulo_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . articulo_segundo . - se abrogar : i. - el ley_de_invenciones y marcas , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/2/1976:??.??:??] , as\u00e3 \u00ad como su reforma y adici\u00f3n , pero se seguir\u00e3 \u00a1 aplicar por el que se referir a el delito cometer durante su vigencia , sin_perjuicio_de el disponer por el art\u00e3 \u00ad culo 56 de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_para_el_distrito_federal en_materia_de fuero_com\u00e3\u00ban y para todo el rep\u00e3\u00bablica en_materia_de el fuero_federal , y ii . - el ley sobre el control y registro_de_la_transferencia_de_tecnolog\u00e3 \u00ad a y el uso_de_explotaci\u00e3 \u00b3 n de patentes y marcas y su reglamento , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el d\u00e3 \u00ad as [??:11/1/1982:??.??:??] y [??:9/1/1990:??.??:??] , respectivamente . articulo_tercero . - para el efecto de el art\u00e3 \u00ad culo 24 , fracci\u00e3 \u00b3 n xi , de el ley_de_el_impuesto sobre el renta , no se requerir\u00e3 \u00a1 comprobar el inscripci\u00e3 \u00b3 n en el registro_nacional_de_transferencia_de_tecnolog\u00e3 \u00ad a de el acto , contrato o convenio relativo a asistencia t\u00e3 \u00a9 cnica , transferencia de tecnolog\u00e3 \u00ad a o regal\u00e3 \u00ad as . articulo_cuarto . - en tanto el ejecutivo_federal expedir el reglamento de el presente ley , continuar\u00e3 \u00a1 en vigor , en el que no se oponer a \u00e3 \u00a9 sta , el reglamento_de_la_ley_de_invenciones y marcas , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/8/1988:??.??:??] . articulo_quinto . - el ejecutivo_federal expedir\u00e3 \u00a1 el decreto de creaci\u00e3 \u00b3 n de el instituto a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 7o . de este ordenamiento legal . articulo_sexto . - el patente y registro de dibujo y modelo industrial otorgar con fundamento en el ley que se abrogar , conservar\u00e3 \u00a1 n su vigencia conceder hasta su vencimiento pero quedar\u00e3 \u00a1 n sujeto a el disposici\u00f3n de este ley y su reglamento . articulo_septimo . - el registro de marca y el autorizaci\u00f3n de uso de uno denominaci\u00e3 \u00b3 n de origen otorgar con base en el ley_de_invenciones y marcas que se abrogar , conservar\u00e3 \u00a1 n su vigencia . en todo el dem\u00e3 \u00a1 segundo quedar\u00e3 \u00a1 n sujeto a este ley y su reglamento . articulo_octavo . - el efecto de publicaci\u00e3 \u00b3 n de el nombre comercial realizar antes_de el fecha en que entrar en vigor este ley , conservar\u00e3 \u00a1 n el vigencia determinar por el ley_de_invenciones y marcas que se abrogar , ser aplicable en todo el dem\u00e3 \u00a1 segundo el presente ley . articulo_noveno . - a el certificado de invenci\u00e3 \u00b3 n otorgar a el amparo de el ley_de_invenciones y marcas que se abrogar le ser\u00e3 \u00a1 n aplicable el disposici\u00f3n de decir ley hasta el vencimiento de el vigencia que se le hab\u00e3 \u00ad a conceder en el t\u00e3 \u00ad tul_o correspondiente . articulo_decimo . - a el solicitud de patente y el solicitud de certificado de invenci\u00e3 \u00b3 n que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite en el fecha en que este ley entre en vigor no le ser\u00e3 \u00a1 aplicable el relativo a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el solicitud prever en el art\u00e3 \u00ad culo 52 de este ley y s\u00e3 \u00b3 el deber\u00e3 \u00a1 publicar se el patente en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 60 . el solicitud de certificado de invenci\u00e3 \u00b3 n que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite se convertir\u00e3 \u00a1 n en solicitud de patente . el solicitante de el patente y certificado de invenci\u00e3 \u00b3 n que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite en el fecha en que iniciar su vigencia este ley , deber\u00e3 \u00a1 n pedir por escrito a el secretar\u00e3 \u00ad a , dentro_de el 6 mes siguiente a ese fecha , que contin\u00e3\u00bae el tr\u00e3 \u00a1 mite , con base en decir solicitud , tendiente a obtener el patente correspondiente en el t\u00e3 \u00a9 rminos de este ley . si el solicitante no pedir a el secretar\u00e3 \u00ad a_dentro de el plazo establecer el continuaci\u00e3 \u00b3 n de el tr\u00e3 \u00a1 mite , se considerar\u00e3 \u00a1 n abandonar su respectivo solicitud y se tendr\u00e3 \u00a1 n por concluir el tr\u00e3 \u00a1 mites correspondiente . articulo_decimo_primero . - el solicitud en tr\u00e3 \u00a1 mite de certificado de invenci\u00e3 \u00b3 n y el de patente relativo a proceso de el que se obtener directamente uno producto que no ser patentable conforme_a el ley_de_invenciones y marcas que se abrogar , pero si conforme_a este ley , podr\u00e3 \u00a1 n convertir se en solicitud de patente para decir producto , conservar su fecha de presentaci\u00e3 \u00b3 n o de prioridad reconocer , s\u00e3 \u00b3 el que cumplir con el siguiente : i. - que el conversi\u00e3 \u00b3 n ser promover por escrito ante el secretar\u00e3 \u00ad a por el solicitante de el certificado de invenci\u00e3 \u00b3 n o de el patente o por su causahabiente , dentro_de el 12 mes siguiente a el fecha en que entrar en vigor este ley ; ii . - que el solicitante tener patentar el producto o haber presentar uno solicitud de patente para el mismo en alg\u00e3\u00ban pa\u00e3 \u00ad segundo miembro de el tratado_de_cooperaci\u00e3 \u00b3 n en_materia_de patentes ; iii . - el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este solicitud de patente en el gaceta se har\u00e3 \u00a1 en el fecha m\u00e3 \u00a1 segundo pr\u00e3 \u00b3 xima posterior a el 18 mes siguiente a aquel en que se promover el conversi\u00e3 \u00b3 n , y iv . - el patente que se otorgar en base a el disponer en este precepto tendr\u00e3 \u00a1 n uno vigencia de 20 a\u00e3 \u00b1 o a_partir_de el fecha de presentaci\u00e3 \u00b3 n de el solicitud de certificado de invenci\u00e3 \u00b3 n o patente de proceso . articulo_decimo_segundo . - el solicitud de patente presentar antes_de el fecha en que este ley entre en vigor , en cualquiera de el pa\u00e3 \u00ad ses miembro de el tratado_de_cooperaci\u00e3 \u00b3 n en_materia_de patentes , para invenci\u00f3n comprender en el fracci\u00f3n viii a xi de el art\u00e3 \u00ad culo 10 de el ley_de_invenciones y marcas que se abrogar , mantendr\u00e3 \u00a1 n en m\u00e3 \u00a9 xico el fecha de prioridad de el 1 solicitud presentar en cualquiera de decir pa\u00e3 \u00ad ses , siempre que : i. - se presentar ante el secretar\u00e3 \u00ad a el solicitud para obtener uno patente sobre el invenci\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado , por el 1 solicitante de el patente en cualquiera de el pa\u00e3 \u00ad ses mencionar en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior o por su causahabiente , dentro_de el 12 mes siguiente a el entrada en vigor de este ley ; ii . - el solicitante de el patente comprobar ante el secretar\u00e3 \u00ad a , en el t\u00e3 \u00a9 rminos y condici\u00f3n que prevenir el reglamento de este ley , haber presentar el solicitud de patente en cualquiera de el pa\u00e3 \u00ad ses miembro de el tratado_de_cooperaci\u00e3 \u00b3 n en_materia_de patentes o , en su caso , haber obtener el patente respectivo , y iii . - el explotaci\u00e3 \u00b3 n de el invenci\u00e3 \u00b3 n o el importaci\u00e3 \u00b3 n a escala comercial de el producto patentar o obtener por el proceso patentar no se haber iniciar por cualquiera persona en m\u00e3 \u00a9 xico con anterioridad a el presentaci\u00e3 \u00b3 n de el solicitud en este pa\u00e3 \u00ad segundo . el vigencia de el patente que ser otorgar a el amparo de este art\u00e3 \u00ad culo terminar\u00e3 \u00a1 en el mismo fecha en que lo hacer en el pa\u00e3 \u00ad segundo donde se haber presentar el 1 solicitud , pero en ning\u00e3\u00ban caso el vigencia exceder\u00e3 \u00a1 de 20 a\u00e3 \u00b1 o , contar a_partir_de el fecha de presentaci\u00e3 \u00b3 n de el solicitud de patente en m\u00e3 \u00a9 xico . articulo_decimo_tercero . - el declaraci\u00f3n administrativo que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrar en vigor este ley continuar\u00e3 \u00a1 n substanci\u00e3 \u00a1 ndose y se decidir\u00e3 \u00a1 n de_acuerdo_con el disposici\u00f3n contener en el ley_de_invenciones y marcas que se abrogar . articulo_decimo_cuarto . - para el cumplimiento de el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 175 de este ley , en el caso de el denominaci\u00e3 \u00b3 n de origen , se conceder\u00e3 \u00a1 uno plazo de 3 a\u00e3 \u00b1 o , contar a_partir_de el fecha en que este ley entre en vigor . el secretar\u00e3 \u00ad a publicar\u00e3 \u00a1 , dentro_de el t\u00e3 \u00a9 rmino de 3 mes a_partir_de este mismo fecha , el disposici\u00f3n y norma para garantizar el calidad de el producto y el forma para su envase o embalaje , que con fundamento en este ley deber\u00e3 \u00a1 n cumplir de manera gradual y razonable , a el largo de el trienio de ajuste conceder en este art\u00e3 \u00ad culo , el usuario autorizar de el denominaci\u00e3 \u00b3 n de origen y el persona que distribuir o vender su producto . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:25/6/1991:??.??:??] . - sen . fernando_silva_nieto , presidente . - dip . samy_david_david , presidente . - sen . eliseo_rangel_gaspar , secretario . - dip . juan_manuel_verdugo_rosas , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/6/1991:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , fernando_guti\u00e3 \u00a9 rrez barrios . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_fomento y protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/8/1994:??.??:??] articulo_primero . - se reformar el t\u00e3 \u00ad tul_o de el ley y el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , 2o . fracci\u00e3 \u00b3 n v , 3o . fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 6o . , 7o . , 8o . , 12 fracci\u00f3n ii , iv y vi , 15 , 16 , 18 , 19 fracci\u00f3n iii y viii , 21 , 23 , 25 , 29 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , 30 , 31 , 36 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , 37 , 38 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , 41 fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 44 , 47 fracci\u00f3n i , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y ii , 48 , 50 , 53 , 54 , 55 , 57 , 58 , 62 , 64 , 66 , 70 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , 73 , 78 fracci\u00f3n i , ii , iv y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 80 fracci\u00e3 \u00b3 n ii y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 81 , 82 , 87 , 89 fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 90 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y el fracci\u00f3n iv , v , vii , xii , xiii , xv , xvi y xvii , 91 , 92 fracci\u00f3n i y ii 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 93 , 96 , 97 , 99 , 100 , 101 , 108 , 113 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , y el fracci\u00f3n ii y iii , 114 , 115 , 116 , 121 , 122 , 123 , 125 , 126 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 128 , 130 , 131 , 134 , 135 , 136 , 138 fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 140 , 143 , 148 , 150 , 151 , 152 fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 159 fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 160 , 164 , 169 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y el fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 179 , 180 , 181 , 184 p\u00e3 \u00a1 rrafo primero,186 p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 2 , 187 , 188 , 193 , 194 , 196 , 197 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y el fracci\u00e3 \u00b3 n i , 198 , 199 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , 200 , 206 , 209 fracci\u00f3n iii , ix y x , 211 , 213 fracci\u00f3n v , vii , viii , x y xi , 214 fracci\u00e3 \u00b3 n i , 215 , 216 , 219 , 221 , 222 , 223 , 224 , 225 , 226 , y 227 ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o primero y de el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o sexto ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 7o . bis , 7o.BIS 1 , 7o.BIS 2 , 10 bis , 31 con 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos , 38 bis , 44 con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 55 bis , 62 con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 63 con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 86 bis , 86 bis 1 , 92 fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 122 bis , 137 con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 143 con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 190 con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 192 con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 192 bis , 192 bis 1 , 199 con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 199 bis , 199 bis 1 , a 199 bis 8 , 212 bis , 212 bis 1 , 212 bis 2 , 213 , fracci\u00f3n ix con uno inciso d ) , y xii a xxiii , 221 bis , 228 ; y 229 , se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 3o . fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 5o . , 20 , 41 fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 51 , 65 fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 118 fracci\u00e3 \u00b3 n iv , 120 , 132 y 149 de el ley_de_fomento y protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad_industrial , para quedar como seguir : .......... articulo_segundo . - se sustituir en el art\u00e3 \u00ad culo 49 , 56 , 59 , 60 , 63 , 68 , 69 , 72 , 74 , 75 , 76 , 77 , 79 , 106 , 107 , 124 , 129 , 133 , 137 , 141 , 146 , 154 , 155 , 157 , 161 , 162 , 163 , 165 , 167 , 168 , 171 , 172 , 174 , 175 , 177 , 178 , 183 , 191 , 201 , 202 , 203 , 204 , 205 , y 217 , el referencia a el secretar\u00e3 \u00ad a por el instituto . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/10/1994:??.??:??] , con excepci\u00e3 \u00b3 n de el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 16 reformar , que entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:17/12/1994:??.??:??] . 2 . - respecto_de el solicitud en tr\u00e3 \u00a1 mite , el interesar que optar por el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el disposici\u00f3n contener en el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 n hacer lo saber , por escrito , a el instituto dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as siguiente a su entrada en vigor . 3 . - el declaraci\u00f3n administrativo que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el momento de el entrada en vigor de el presente decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n sustanci\u00e3 \u00a1 ndose y se resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente a el momento de su presentaci\u00e3 \u00b3 n . cuarto . - trat\u00e3 \u00a1 ndose de marca registrar con anterioridad a el entrada en vigor de este decreto , en cuyo solicitud inicial se haber reclamar todo uno clase , a el momento de solicitar su renovaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 n especificar se el producto o servicio determinar seg\u00e3\u00ban el clasificaci\u00e3 \u00b3 n que establecer el reglamento de el ley . quinto . - ( se derogar ) . art\u00e3 \u00ad culo derogar dof 25-10-1996/6 . - a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , y hasta que el junta_de_gobierno_de_el_instituto expedir el tarifa que deber cubrir se por el servicio que prestar el instituto se pagar\u00e3 \u00a1 n , por concepto de aprovechamiento , por el servicio que prestar el instituto , el mismo cantidad bajo el mismo concepto establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 63 a 70-C de el ley_federal_de_derechos vigente a el 1 de [??:??/7/1994:??.??:??] . el junta_de_gobierno_de_el_instituto expedir\u00e3 \u00a1 el tarifa por el servicio que prestar el propio instituto a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el 1 de [??:??/1/1995:??.??:??] . septimo . - se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 63 a 70-C de el ley_federal_de_derechos . octavo . - en relaci\u00e3 \u00b3 n con el solicitud de patente que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite y respecto_de el cual no se haber presentar el comprobante de pago de el obligaci\u00e3 \u00b3 n fiscal correspondiente a el examen de fondo , el interesar deber\u00e3 \u00a1 n exhibir lo ante el instituto dentro_de el 5 mes siguiente a el entrada en vigor de este decreto . de no presentar se decir comprobante en el plazo se\u00e3 \u00b1 alado , se considerar\u00e3 \u00a1 n abandonar el respectivo solicitud y se tendr\u00e3 \u00a1 n por concluir el tr\u00e3 \u00a1 mites correspondiente . noveno . - a el persona que haber cometer uno delito de el prever en el ley que se reforma , incluir el procesar o sentenciar , con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto , le ser\u00e3 \u00a1 n aplicable el disposici\u00f3n de el ley_de_fomento y protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad_industrial vigente en el momento en que se haber cometer , sin_perjuicio_de el disposici\u00f3n aplicable en materia penal . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , [??:13/7/1994:??.??:??] . - dip . miguel_gonz\u00e3 \u00a1 lez avelar , presidente . - sen . ricardo_monreal_avila , presidente . - dip . magali_achach_sol\u00e3 \u00ad segundo , secretaria . - sen . oscar_ram\u00e3 \u00ad rez mijares , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/1994:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jorge_carpizo . - r\u00e3\u00babrica . ley_federal_de_variedades_vegetales . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/10/1996:??.??:??] transitorios_art\u00e3 \u008d culo_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo_segundo . - en tanto el ejecutivo_federal expedir el reglamento de el presente ley , se aplicar\u00e3 \u00a1 n , de manera supletorio y en el que no lo contravenir , el disposici\u00f3n administrativo y reglamentario relativo de el ley_de_la_propiedad_industrial . art\u00e3 \u008d culo_tercero . - se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n , certificaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_de_semillas , y quinto_transitorio_de_el_decreto por el que se reforman , adicionan y derogan_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_fomento y protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad_industrial , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/8/1994:??.??:??] , as\u00e3 \u00ad como todo el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n administrativo que se oponer a el presente ley . art\u00e3 \u008d culo_cuarto . - el variedad vegetal que haber ser inscribir en el registro_nacional_de_variedades_de_plantas a el que se referir el ley_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n , certificaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_de_semillas , ser\u00e3 \u00a1 n susceptible de otorgamiento de t\u00e3 \u00ad tul_o de obtentor , previo cumplimiento de el condici\u00f3n prever en este ley . el duraci\u00e3 \u00b3 n de el protecci\u00e3 \u00b3 n de el derecho ser\u00e3 \u00a1 conforme_a el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 4o . de este ley , tomar en contar el fecha en que ser asignar el n\u00e3\u00bamero de registro en el registro_nacional_de_variedades_de_plantas . el derecho adquirir por dicha asignaci\u00e3 \u00b3 n ser\u00e3 \u00a1 n respetar \u00e3 \u00ad ntegramente . art\u00e3 \u008d culo_quinto . - el instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial remitir\u00e3 \u00a1 a el secretar\u00e3 \u00ad a , dentro_de el 6 mes de el entrada en vigor de el presente ley , el solicitud de el obtentores de variedad vegetal en todo el g\u00e3 \u00a9 neros y especie , que le haber ser presentar con anterioridad a el entrada en vigor de este ordenamiento , de conformidad con el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo quinto_transitorio_de_el_decreto por el que se reforman , adicionan y derogan_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_fomento y protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad_industrial publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/8/1994:??.??:??] . respecto_de el solicitud de patente para proteger variedad vegetal que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el amparo de el ley_de_fomento y protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad_industrial , el solicitante podr\u00e3 \u00a1 n acoger se a el beneficio que otorgar este ordenamiento dentro_de el 6 mes siguiente a su entrada en vigor , mediante petici\u00e3 \u00b3 n por escrito presentar ante el secretar\u00e3 \u00ad a de agricultura , ganader\u00e3 \u00ad a y desarrollo_rural . el derecho adquirir por el patente que se haber otorgar ser\u00e3 \u00a1 n respetar \u00e3 \u00ad ntegramente . art\u00e3 \u008d culo_sexto . - el secretar\u00e3 \u00ad a reconocer\u00e3 \u00a1 el derecho de prioridad a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 10 de este ley , respecto_de el solicitud de protecci\u00e3 \u00b3 n de el derecho de obtentor de variedad vegetal presentar en otro pa\u00e3 \u00ad ses a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/10/1996:??.??:??] . - dip . carlos_humberto_aceves_de_el_olmo , presidente . - sen . melchor_de_los_santos_ord\u00e3 \u00b3 \u00e3 \u00b1 e_z , presidente . - dip . sabino_gonz\u00e3 \u00a1 lez alba , secretario . - sen . eduardo_andrade_s\u00e3 \u00a1 nchez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veinti\u00e3\u00ban d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/10/1996:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma y adicionar el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/12/1997:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el fracci\u00f3n xxii y xxiii de el art\u00e3 \u00ad culo 213 y se adicionar el t\u00e3 \u00ad tul_o quinto_bis con el art\u00e3 \u00ad culo 178 bis a el 178 bis 9 , as\u00e3 \u00ad como el fracci\u00f3n xxiv y xxv a el art\u00e3 \u00ad culo 213 de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/1998:??.??:??] . 2 . - lo disponer en este decreto se aplicar\u00e3 \u00a1 a todo el esquema de trazado de circuito integrar cuyo 1 explotaci\u00e3 \u00b3 n comercial ordinario , en forma separar o incorporar en uno circuito integrar , en cualquiera parte de el mundo , se realizar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:12/12/1997:??.??:??] . - dip . juan_cruz_mart\u00e3 \u00ad nez , presidente . - sen . heladio_ram\u00e3 \u00ad rez l\u00e3 \u00b3 pez , presidente . - dip . gerardo_ram\u00e3 \u00ad rez vidal , secretario . - sen . samuel_aguilar_sol\u00e3 \u00ad segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 24 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1997:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n en materia penal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/5/1999:??.??:??] articulo_tercero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 223 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii y 224 ; y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n iii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el dem\u00e3 \u00a1 segundo en su orden , de el art\u00e3 \u00ad culo 223 , y el art\u00e3 \u00ad culo 223 bis , de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - a el persona que haber cometer uno delito de el contemplar en el presente decreto con anterioridad a su entrada en vigor , incluir el procesar o sentenciar , le ser\u00e3 \u00a1 n aplicar el disposici\u00f3n de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_para_el_distrito_federal en_materia_de fuero_com\u00e3\u00ban y para todo el rep\u00e3\u00bablica en_materia_de fuero_federal y de el ley_de_la_propiedad_industrial vigente en el momento en que se haber cometer . 3 . - el referencia que otro disposici\u00f3n hacer a el art\u00e3 \u00ad culo 194 de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales respecto_de el detenci\u00e3 \u00b3 n de persona en caso urgente , se entender\u00e3 \u00a1 n hacer a el art\u00e3 \u00ad culo 193 bis de el mismo ordenamiento . cuarto . - el referencia que en el presente decreto se hacer a el c\u00e3 \u00b3 decir penal_para_el_distrito_federal en_materia_de fuero_com\u00e3\u00ban y para todo el rep\u00e3\u00bablica en_materia_de fuero_federal , se entender\u00e3 \u00a1 n hacer a el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal , si ser llegar el caso de aprobar se , y en su momento , publicar se el iniciativa por el que se reformar diverso disposici\u00f3n en materia penal que el ciudadano presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos envi\u00e3 \u00b3 a el consideraci\u00e3 \u00b3 n de el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n por conducto de el senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica como c\u00e3 \u00a1 m_ara de origen , el [??:23/3/1999:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/1999:??.??:??] . - sen . h\u00e3 \u00a9 ctor xim\u00e3 \u00a9 nez gonz\u00e3 \u00a1 lez , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a mercedes_maciel_ortiz , presidente . - sen . ma . de el carmen_bolado_de_el_real , secretario . - dip . mario_guillermo_haro_rodr\u00e3 \u00ad guez , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 13 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/1999:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_labastida_ochoa . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 77 de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/1/2004:??.??:??] articulo_unico : se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 77 de el ley_de_la_propiedad_industrial para quedar como seguir : .......... transitorio_unico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:7/10/2003:??.??:??] . - dip . juan_de_dios_castro_lozano , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcos_morales_flores , secretario . - sen . lydia_madero_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el diecis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/6/2005:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii y x ; 90 , fracci\u00e3 \u00b3 n xv ; y se adicionar el fracci\u00e3 \u00b3 n xv bis a el art\u00e3 \u00ad culo 90 , y uno cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_bis denominar : de el marcas_notoriamente_conocidas y famosas , a el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : .......... transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor uno d\u00e3 \u00ad a despu\u00e3 \u00a9 segundo de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/4/2005:??.??:??] . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/1/2006:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 142 ; 190 ; 191 y 193 , y se adicionar uno fracci\u00e3 \u00b3 n vii a el art\u00e3 \u00ad culo 2o . ; el art\u00e3 \u00ad culo 142 bis ; 142 bis 1 ; 142 bis 2 ; 142 bis 3 ; y el fracci\u00f3n xxv y xxvi a el art\u00e3 \u00ad culo 213 , corri\u00e3 \u00a9 ndose el actual xxv a ser xxvii , de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : .......... transitorio_art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:6/12/2005:??.??:??] . - dip . heliodoro_d\u00e3 \u00ad az esc\u00e3 \u00a1 rraga , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . patricia_gardu\u00e3 \u00b1 o morales , secretaria . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintitr\u00e3 \u00a9 segundo d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2006:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 180 de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:6/5/2009:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 180 de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/3/2009:??.??:??] . - dip . cesar horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . rosa_elia_romero_guzman , secretaria . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:27/4/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 a el art\u00e3 \u00ad culo 181 de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:6/1/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3\u00banico . - se adicionar el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 a el art\u00e3 \u00ad culo 181 de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - lo disponer en este decreto se aplicar\u00e3 \u00a1 a el solicitud de registro de marca , marca colectivo , aviso comercial y publicaci\u00e3 \u00b3 n de nombre comercial que ser presentar a_partir_de su entrada en vigor . para tal efecto , el instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial deber\u00e3 \u00a1 publicar el modificaci\u00f3n correspondiente a el formato oficial en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo tercero . - respecto_de el solicitud de registro de marca , marca colectivo , aviso comercial y publicaci\u00e3 \u00b3 n de nombre comercial , el renovaci\u00f3n , as\u00e3 \u00ad como el inscripci\u00e3 \u00b3 n de licencia o transmisi\u00f3n que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite , el interesar que optar por el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el disposici\u00f3n contener en el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 n hacer lo saber , por escrito , a el instituto dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a su entrada en vigor . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:8/12/2009:??.??:??] . - dip . francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . georgina_trujillo_zentella , secretaria . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/12/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:6/1/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . y se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 7 bis 2 de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el acci\u00f3n que deber realizar el instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial para dar cumplimiento a el presente reforma , deber\u00e3 \u00a1 n implementar se de forma progresivo , sujet\u00e3 \u00a1 ndose a el ingreso prever en el ley_de_ingresos , a el disposici\u00f3n de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria y a el recurso aprobar para decir fin en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/12/2009:??.??:??] . - dip . francisco_javier_ramirez_acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . georgina_trujillo_zentella , secretaria . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/12/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso art\u00e3 \u00ad culo de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/6/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 41 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 47 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 59 , fracci\u00e3 \u00b3 n vi ; 188 ; 199 bis 1 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo y se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n x de el art\u00e3 \u00ad culo 6o . uno art\u00e3 \u00ad culo 52 bis ; uno 4 y 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 199 bis 1 y uno fracci\u00e3 \u00b3 n xxvii , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual en su orden , a el art\u00e3 \u00ad culo 213 de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 90 d\u00e3 \u00ad as de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:13/4/2010:??.??:??] . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . balfre_vargas_cortez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:14/6/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 429 de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal y 223 bis_de_la_ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/6/2010:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 223 bis_de_la_ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:6/4/2010:??.??:??] . - sen . carlos_navarrete_ruiz , presidente . - dip . francisco_javier_ram\u00e3 \u00ad rez acu\u00e3 \u00b1 a , presidente . - sen . martha_leticia_sosa_govea , secretaria . - dip . jaime_arturo_v\u00e3 \u00a1 zquez aguilar , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:21/6/2010:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_la_propiedad_industrial y el art\u00e3 \u00ad culo 232 de el ley_federal_de_el_derecho_de_autor . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/1/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 209 ; el fracci\u00e3 \u00b3 n xxvii y xxviii de el art\u00e3 \u00ad culo 213 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose \u00e3 \u00a9 sta \u00e3\u00baltima para quedar como fracci\u00e3 \u00b3 n xxx ; y se adicionar : uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 183 ; uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 205 ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 206 y 208 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n xxix a el art\u00e3 \u00ad culo 213 ; y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 220 , todo ellos de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2011:??.??:??] . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . cora_cecilia_pinedo_alonso , secretaria . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:18/1/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_d\u00e3 \u0089 cimo_tercero . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6o , fracci\u00e3 \u00b3 n i y xxi ; 7 bis , fracci\u00f3n i , ii y iv ; 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n vi ; 159 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv y 169 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 6o . , fracci\u00e3 \u00b3 n x , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 7 bis 1 ; 8o . , 119 , 120 , 123 y 181 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , y se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 125 , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 90 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:28/4/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . hilda_esthela_flores_escalera , secretaria . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/5/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/3/2018:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 6o . , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 7 bis 2 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 13 ; 30 ; 33 , fracci\u00f3n i y ii ; 36 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 37 ; 44 ; 52 bis , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 80 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 90 , fracci\u00e3 \u00b3 n x ; el actual t\u00e3 \u008d tulo_quinto en su denominaci\u00e3 \u00b3 n , en el de el cap\u00e3 \u00ad tul_o que lo conformar y el art\u00e3 \u00ad culo que comprender , para quedar como t\u00e3 \u008d tulo_quinto , \u00e2 \u0080 \u009c de_las_denominaciones_de_origen y indicaciones_geogr\u00e3 \u00a1 ficas\u00e2 \u0080 \u009d ; conformar por el cap\u00e3 \u00ad tul_o i , \u00e2 \u0080 \u009c disposiciones_comunes\u00e2 \u0080 \u009d , conformar por el art\u00e3 \u00ad culo 156 a el 164 ; cap\u00e3 \u00ad tul_o ii , \u00e2 \u0080 \u009c de_el_tr\u00e3 \u00a1 mite de el declaraci\u00e3 \u00b3 n de protecci\u00e3 \u00b3 n\u00e2 \u0080 \u009d , conformar por el art\u00e3 \u00ad culo 165 a el 165 bis 13 ; cap\u00e3 \u00ad tul_o iii , \u00e2 \u0080 \u009c de_la_autorizaci\u00e3 \u00b3 n para su uso\u00e2 \u0080 \u009d , conformar por el art\u00e3 \u00ad culo 165 bis 14 a el 165 bis 25 ; cap\u00e3 \u00ad tul_o iv , \u00e2 \u0080 \u009c de_la_cesaci\u00e3 \u00b3 n de el efectos_de_las_declaraciones y de el autorizaciones_de_uso\u00e2 \u0080 \u009d , conformar por el art\u00e3 \u00ad culo 165 bis 26 a el 165 bis 30 , y cap\u00e3 \u00ad tul_o v , \u00e2 \u0080 \u009c de_el_reconocimiento a el denominaciones_de_origen y indicaciones_geogr\u00e3 \u00a1 fi_ca protegidas en el extranjero\u00e2 \u0080 \u009d , conformar por el art\u00e3 \u00ad culo 166 a el 178 ; 186 , 1 y 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; 213 , fracci\u00f3n xxii , xxix y xxx ; 214 , fracci\u00f3n i y ii ; 223 , fracci\u00f3n v y vi ; 223 bis ; 224 ; 229 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; se adicionar uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el art\u00e3 \u00ad culo 13 ; uno art\u00e3 \u00ad culo 30 bis ; uno art\u00e3 \u00ad culo 32 bis ; uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el actual p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 pasar a ser el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 36 ; uno art\u00e3 \u00ad culo 36 bis ; uno art\u00e3 \u00ad culo 37 bis ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n iv a el art\u00e3 \u00ad culo 80 ; el fracci\u00f3n xxx , xxxi y xxxii y el actual fracci\u00e3 \u00b3 n xxx pasar a ser fracci\u00e3 \u00b3 n xxxiii a el art\u00e3 \u00ad culo 213 ; uno fracci\u00e3 \u00b3 n vii y uno 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos , y el actual p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , pasar a ser el p\u00e3 \u00a1 rrafo 4 de el art\u00e3 \u00ad culo 223 de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 30 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - respecto_de el solicitud de dise\u00e3 \u00b1 o industrial en tr\u00e3 \u00a1 mite , el interesar que optar por el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el disposici\u00f3n contener en el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 n hacer lo saber por escrito , a el instituto dentro_de el 30 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a su entrada en vigor . en su caso , el instituto podr\u00e3 \u00a1 requerir por uno solo vez a el solicitante , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_de_la_propiedad_industrial , el reposici\u00e3 \u00b3 n de documentaci\u00e3 \u00b3 n , complementaci\u00e3 \u00b3 n de informaci\u00e3 \u00b3 n faltante , aclaraci\u00e3 \u00b3 n o subsanaci\u00e3 \u00b3 n de omisi\u00f3n , que ser necesario para continuar el tr\u00e3 \u00a1 mite de su solicitud original de dise\u00e3 \u00b1 o industrial conforme_a el presente decreto . 3 . - el registro de dise\u00e3 \u00b1 o industrial otorgar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto , conservar\u00e3 \u00a1 n el vigencia conceder hasta su vencimiento y continuar\u00e3 \u00a1 n enterar el pago por concepto de quinquenio o anualidad , seg\u00e3\u00ban corresponder , en el t\u00e3 \u00a9 rminos que establecer el acuerdo por el que se dar_a_conocer el tarifa por el servicio que prestar el instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial . cuarto . - el registro de dise\u00e3 \u00b1 o industrial , a el que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo anterior , podr\u00e3 \u00a1 n renovar se hasta por 2 per\u00e3 \u00ad o_do sucesivo de 5 a\u00e3 \u00b1 o , sin que su vigencia poder exceder uno m\u00e3 \u00a1 ximo de 25 a\u00e3 \u00b1 o , contar a_partir_de el fecha de presentaci\u00e3 \u00b3 n de el solicitud de registro . el 1 solicitud de renovaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 presentar se dentro_de el 6 mes previo a el t\u00e3 \u00a9 rmino de el vigencia original de 15 a\u00e3 \u00b1 o , en el t\u00e3 \u00a9 rminos prever en el art\u00e3 \u00ad culo 36 y 36 bis de el presente decreto . quinto . - el solicitud de denominaci\u00f3n de origen que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto se resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente a el momento de su presentaci\u00e3 \u00b3 n . sexto . - uno solicitud de uno denominaci\u00e3 \u00b3 n de origen en tr\u00e3 \u00a1 mite podr\u00e3 \u00a1 transformar se en uno de indicaci\u00e3 \u00b3 n geogr\u00e3 \u00a1 fica , si cumplir con el requisito que se establecer en el presente decreto y presentar el solicitud de transformaci\u00e3 \u00b3 n , a el que se referir su art\u00e3 \u00ad culo 165 bis 3 , en_el_plazo_de 2 mes contar a_partir_de el entrada en vigor . s\u00e3 \u00a9 p_timo . - el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto aprobar a el instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial para el presente ejercicio fiscal y el subsecuente que corresponder . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:12/12/2017:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . juan_gerardo_flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:28/2/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_la_propiedad_industrial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/5/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 58 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 87 ; el art\u00e3 \u00ad culo 88 ; el art\u00e3 \u00ad culo 89 , fracci\u00f3n i , iii y iv ; el art\u00e3 \u00ad culo 90 , fracci\u00f3n i , ii , iii , iv , v , vi , vii , viii , ix , xi , xii , xiii , xiv , xv , xvi y xvii ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o cuarto \u00e2 \u0080 \u009c de_las_marcas_colectivas y de certificaci\u00e3 \u00b3 n\u00e2 \u0080 \u009d ; el art\u00e3 \u00ad culo 96 ; el art\u00e3 \u00ad culo 97 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 bis ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 BIS-1 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 BIS-2 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 BIS-3 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 BIS-4 ; el art\u00e3 \u00ad culo 113 , fracci\u00f3n i , ii , iii y iv ; el art\u00e3 \u00ad culo 120 ; el art\u00e3 \u00ad culo 122 bis , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 124 ; el art\u00e3 \u00ad culo 125 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 126 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00f3n ii , vi y vii ; el art\u00e3 \u00ad culo 131 ; el art\u00e3 \u00ad culo 133 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 145 ; el art\u00e3 \u00ad culo 146 ; el art\u00e3 \u00ad culo 151 , fracci\u00f3n iv y v , y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 152 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; el art\u00e3 \u00ad culo 155 ; el art\u00e3 \u00ad culo 180 ; el art\u00e3 \u00ad culo 183 ; el art\u00e3 \u00ad culo 184 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y el art\u00e3 \u00ad culo 213 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii . se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 89 , con el fracci\u00f3n v , vi , vii y viii ; el art\u00e3 \u00ad culo 90 , con uno p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n xiii , con 2 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el fracci\u00e3 \u00b3 n xiv , con el inciso a ) , b ) , c ) , d ) y uno p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n xvi y con el fracci\u00f3n xviii , xix , xx , xxi , xxii y con uno 2 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; el art\u00e3 \u00ad culo 97 bis ; el art\u00e3 \u00ad culo 97 BIS-1 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 ter ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 TER-1 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 TER-2 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 TER-3 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 TER-4 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 TER-5 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 TER-6 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 TER-7 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 TER-8 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 TER-9 ; el art\u00e3 \u00ad culo 120 bis ; el art\u00e3 \u00ad culo 120 BIS-1 ; el art\u00e3 \u00ad culo 120 BIS-2 ; el art\u00e3 \u00ad culo 120 BIS-3 ; el art\u00e3 \u00ad culo 124 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 126 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; el art\u00e3 \u00ad culo 128 , con uno 2 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; el art\u00e3 \u00ad culo 133 , con uno 2 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; el art\u00e3 \u00ad culo 151 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n vi ; el art\u00e3 \u00ad culo 152 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; el art\u00e3 \u00ad culo 180 , con uno 2 y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; el art\u00e3 \u00ad culo 183 , con uno 2 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos , pasar el actual segundo a ser 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo . y se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 90 , fracci\u00e3 \u00b3 n xv-bis ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 BIS-5 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 BIS-6 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 BIS-7 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 BIS-8 ; el art\u00e3 \u00ad culo 98 BIS-9 ; el art\u00e3 \u00ad culo 115 ; el art\u00e3 \u00ad culo 120 , 3 , cuarto , 5 y 6 p\u00e3 \u00a1 rrafos ; el art\u00e3 \u00ad culo 134 ; y el art\u00e3 \u00ad culo 135 de el ley_de_la_propiedad_industrial , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 60 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el solicitud de registro de marca o aviso comercial o publicaci\u00e3 \u00b3 n de nombre comercial , incluir el oposici\u00f3n que se haber presentar , que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto se resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente a el momento de su presentaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:3/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:11/5/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 12, "articulo": 18, "primero-": 11, "la": 344, "presente": 61, "ley": 85, "entrar\u00e3\u00a1": 19, "en": 266, "vigor": 48, "al": 58, "d\u00e3\u00ada": 12, "siguiente": 11, "de": 640, "su": 66, "publicaci\u00e3\u00b3n": 40, "el": 293, "diario": 39, "oficial": 39, "federaci\u00e3\u00b3n": 40, "segundo-": 12, "se": 117, "abrogan:": 1, "i-": 3, "invenciones": 10, "y": 208, "marcas": 12, "publicada": 2, "10": 4, "febrero": 3, "1976": 1, "as\u00e3\u00ad": 5, "como": 24, "sus": 4, "reformas": 1, "adiciones": 1, "pero": 4, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "aplicando": 1, "por": 76, "lo": 36, "que": 105, "refiere": 5, "a": 130, "los": 126, "delitos": 1, "cometidos": 1, "durante": 1, "vigencia": 13, "sin": 4, "perjuicio": 2, "dispuesto": 22, "art\u00e3\u00adculo": 150, "56": 2, "del": 101, "c\u00e3\u00b3digo": 6, "penal": 8, "para": 57, "distrito": 19, "federal": 51, "materia": 12, "fuero": 6, "com\u00e3\u00ban": 3, "toda": 4, "rep\u00e3\u00bablica": 4, "ii-": 3, "sobre": 5, "control": 1, "registro": 9, "transferencia": 3, "tecnolog\u00e3\u00ada": 3, "uso": 2, "explotaci\u00e3\u00b3n": 3, "patentes": 9, "reglamento": 8, "publicados": 1, "d\u00e3\u00adas": 16, "11": 1, "enero": 12, "1982": 1, "9": 3, "1990": 1, "respectivamente": 1, "tercero-": 8, "efectos": 3, "24": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 75, "xi": 4, "impuesto": 1, "renta": 1, "no": 10, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "comprobar": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 2, "nacional": 3, "actos": 1, "contratos": 1, "o": 22, "convenios": 1, "relativos": 1, "asistencia": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "regal\u00e3\u00adas": 1, "cuarto-": 6, "tanto": 2, "ejecutivo": 21, "expide": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "oponga": 1, "\u00e3\u00a9sta": 2, "publicado": 19, "30": 4, "agosto": 4, "1988": 1, "quinto-": 4, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "decreto": 74, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "instituto": 17, "7o": 3, "este": 12, "ordenamiento": 4, "legal": 1, "sexto-": 4, "las": 79, "registros": 4, "dibujos": 1, "modelos": 1, "industriales": 4, "otorgados": 4, "con": 45, "fundamento": 2, "abroga": 7, "conservar\u00e3\u00a1n": 4, "concedida": 2, "hasta": 5, "vencimiento": 3, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "sujetos": 2, "disposiciones": 30, "esta": 20, "septimo-": 2, "marca": 6, "autorizaciones": 2, "una": 16, "denominaci\u00e3\u00b3n": 8, "origen": 8, "base": 3, "todo": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 4, "octavo-": 2, "nombres": 1, "comerciales": 1, "realizada": 1, "antes": 2, "fecha": 17, "entre": 6, "determinada": 1, "siendo": 1, "aplicable": 2, "noveno-": 2, "certificados": 4, "invenci\u00e3\u00b3n": 8, "amparo": 3, "les": 5, "ser\u00e3\u00a1n": 6, "aplicables": 3, "dicha": 2, "hab\u00e3\u00ada": 1, "concedido": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 7, "correspondiente": 3, "decimo-": 1, "solicitudes": 22, "patente": 18, "encuentren": 10, "tr\u00e3\u00a1mite": 18, "ser\u00e3\u00a1": 2, "relativo": 1, "solicitud": 14, "prevista": 1, "52": 3, "s\u00e3\u00b3lo": 2, "deber\u00e3\u00a1": 3, "publicarse": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 6, "60": 2, "convertir\u00e3\u00a1n": 1, "solicitantes": 3, "inicie": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 8, "pedir": 1, "escrito": 6, "secretar\u00e3\u00ada": 10, "dentro": 12, "seis": 4, "meses": 10, "siguientes": 12, "esa": 1, "contin\u00e3\u00bae": 1, "dichas": 1, "tendiente": 1, "obtener": 2, "si": 4, "pidieran": 1, "plazo": 4, "establecido": 4, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "abandonadas": 2, "respectivas": 2, "tendr\u00e3\u00a1n": 3, "concluidos": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 2, "correspondientes": 3, "decimo": 4, "certificado": 3, "relativas": 2, "procesos": 1, "obtenga": 1, "directamente": 1, "un": 42, "producto": 5, "fuera": 1, "patentable": 1, "conforme": 7, "podr\u00e3\u00a1n": 3, "convertirse": 1, "dicho": 3, "conservando": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 8, "prioridad": 3, "reconocida": 1, "cumplan": 1, "siguiente:": 1, "conversi\u00e3\u00b3n": 2, "sea": 2, "promovida": 1, "ante": 5, "solicitante": 5, "causahabientes": 1, "12": 7, "ley;": 2, "tenga": 1, "patentado": 3, "hubiese": 2, "presentado": 5, "mismo": 3, "alg\u00e3\u00ban": 1, "pa\u00e3\u00ads": 3, "miembro": 1, "tratado": 3, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 3, "patentes;": 1, "iii-": 2, "estas": 1, "gaceta": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "m\u00e3\u00a1s": 2, "pr\u00e3\u00b3xima": 1, "posterior": 1, "18": 5, "aquella": 1, "promueva": 1, "iv-": 1, "otorguen": 1, "precepto": 1, "20": 3, "a\u00e3\u00b1os": 6, "partir": 11, "proceso": 2, "presentadas": 4, "cualquiera": 4, "pa\u00e3\u00adses": 5, "miembros": 2, "comprendidas": 1, "fracciones": 27, "viii": 4, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 39, "primera": 4, "presentada": 2, "dichos": 1, "siempre": 1, "que:": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "primer": 7, "mencionados": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 44, "anterior": 2, "causahabiente": 1, "doce": 1, "entrada": 21, "compruebe": 1, "condiciones": 2, "prevenga": 1, "haber": 2, "caso": 5, "obtenido": 2, "respectiva": 1, "importaci\u00e3\u00b3n": 1, "escala": 1, "comercial": 8, "u": 1, "hubieran": 1, "iniciado": 1, "cualquier": 2, "persona": 1, "anterioridad": 6, "fueren": 1, "otorgadas": 1, "terminar\u00e3\u00a1": 1, "misma": 2, "haga": 1, "donde": 1, "hubiere": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "contados": 4, "declaraciones": 3, "administrativas": 4, "entrar": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "substanci\u00e3\u00a1ndose": 1, "decidir\u00e3\u00a1n": 1, "acuerdo": 2, "contenidas": 4, "cumplimiento": 21, "175": 2, "conceder\u00e3\u00a1": 1, "tres": 2, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 2, "normas": 1, "garantizar": 1, "calidad": 1, "formas": 1, "envase": 1, "embalaje": 1, "cumplir": 1, "manera": 2, "gradual": 1, "razonable": 1, "largo": 1, "trienio": 1, "ajuste": 1, "usuarios": 1, "autorizados": 1, "personas": 4, "distribuyan": 1, "vendan": 1, "productos": 2, "d": 3, "f": 3, "25": 4, "junio": 8, "1991-": 1, "sen": 36, "fernando": 7, "silva": 1, "nieto": 1, "presidente-": 36, "dip": 36, "samy": 1, "david": 2, "eliseo": 1, "rangel": 1, "gaspar": 1, "secretario-": 17, "juan": 5, "manuel": 1, "verdugo": 1, "rosas": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 17, "i": 34, "89": 21, "constituci\u00e3\u00b3n": 18, "pol\u00e3\u00adtica": 18, "estados": 19, "unidos": 19, "mexicanos": 19, "debida": 18, "observancia": 18, "expido": 18, "residencia": 18, "poder": 18, "ciudad": 21, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "mes": 8, "mil": 19, "novecientos": 7, "noventa": 7, "uno-": 1, "carlos": 9, "salinas": 2, "gortari-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 18, "secretario": 18, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 18, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "barrios-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 18, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 10, "reforman": 26, "adicionan": 18, "derogan": 8, "diversas": 13, "fomento": 6, "protecci\u00e3\u00b3n": 8, "propiedad": 42, "industrial": 43, "2": 8, "1994": 5, "art\u00e3\u00adculos": 27, "1o": 2, "2o": 2, "v": 9, "3o": 2, "ii": 21, "6o": 6, "8o": 2, "iv": 12, "vi": 4, "15": 1, "16": 3, "19": 2, "iii": 15, "21": 2, "23": 2, "29": 2, "primero": 16, "31": 2, "36": 5, "37": 2, "38": 2, "41": 3, "44": 2, "47": 2, "segundo": 26, "48": 1, "50": 1, "53": 1, "54": 1, "55": 2, "57": 1, "58": 2, "62": 2, "64": 1, "66": 1, "70": 1, "73": 1, "78": 1, "\u00e3\u00baltimo": 12, "80": 2, "81": 1, "82": 1, "87": 1, "90": 9, "vii": 8, "xii": 3, "xiii": 3, "xv": 3, "xvi": 3, "xvii": 1, "91": 1, "92": 2, "93": 1, "96": 1, "97": 3, "99": 1, "100": 1, "101": 1, "108": 1, "113": 2, "114": 1, "115": 1, "116": 1, "121": 1, "122": 3, "123": 2, "125": 3, "126": 3, "128": 2, "130": 1, "131": 1, "134": 1, "135": 2, "136": 1, "138": 1, "140": 1, "143": 2, "148": 1, "150": 1, "151": 3, "152": 3, "159": 2, "160": 1, "164": 1, "169": 2, "179": 1, "180": 4, "181": 4, "184": 2, "primero186": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 9, "187": 1, "188": 1, "193": 3, "194": 2, "196": 1, "197": 1, "198": 1, "199": 7, "200": 1, "206": 2, "209": 1, "ix": 3, "x": 5, "211": 1, "213": 9, "214": 2, "215": 1, "216": 1, "219": 1, "221": 2, "222": 1, "223": 9, "224": 1, "225": 1, "226": 1, "227;": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 9, "sexto;": 1, "bis": 43, "7obis": 2, "1": 9, "dos": 16, "63": 4, "86": 2, "137": 2, "190": 1, "192": 3, "8": 2, "212": 3, "inciso": 1, "d)": 2, "xxiii": 2, "228;": 1, "229": 2, "5o": 1, "51": 1, "65": 1, "118": 1, "120": 7, "132": 1, "149": 1, "quedar": 18, "sigue:": 16, "": 7, "sustituye": 1, "49": 1, "59": 2, "68": 1, "69": 1, "72": 1, "74": 1, "75": 1, "76": 1, "77": 3, "79": 1, "106": 1, "107": 1, "124": 2, "129": 1, "133": 3, "141": 1, "146": 1, "154": 1, "155": 1, "157": 1, "161": 1, "162": 1, "163": 1, "165": 8, "167": 1, "168": 1, "171": 1, "172": 1, "174": 1, "177": 1, "178": 3, "183": 2, "191": 2, "201": 1, "202": 1, "203": 1, "204": 1, "205": 1, "217": 1, "referencia": 3, "octubre": 5, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "reformando": 1, "17": 2, "diciembre": 11, "respecto": 7, "interesados": 4, "opten": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "hacerlo": 3, "saber": 3, "sesenta": 2, "momento": 8, "sustanci\u00e3\u00a1ndose": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 3, "vigentes": 6, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "registradas": 1, "cuyas": 1, "iniciales": 1, "reclamado": 1, "clase": 1, "solicitar": 1, "renovaci\u00e3\u00b3n": 2, "especificarse": 1, "servicios": 5, "determinados": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 1, "establezca": 1, "(se": 1, "deroga)": 1, "derogado": 1, "dof": 1, "25-10-1996": 1, "junta": 2, "gobierno": 3, "expida": 2, "tarifas": 2, "deban": 1, "cubrirse": 1, "presta": 2, "pagar\u00e3\u00a1n": 1, "concepto": 2, "aprovechamientos": 1, "preste": 2, "mismas": 1, "cantidades": 1, "bajo": 1, "mismos": 1, "conceptos": 1, "establecidos": 1, "70-c": 2, "derechos": 6, "julio": 3, "cuatro": 1, "propio": 1, "tardar": 1, "cinco": 3, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuales": 1, "haya": 3, "comprobante": 2, "pago": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "fiscal": 2, "examen": 1, "fondo": 1, "exhibirlo": 1, "presentarse": 2, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "hayan": 5, "cometido": 4, "delito": 2, "previstos": 3, "incluidas": 2, "procesadas": 2, "sentenciadas": 2, "df": 12, "13": 3, "1994-": 1, "miguel": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 5, "avelar": 1, "ricardo": 1, "monreal": 1, "avila": 1, "magali": 1, "achach": 1, "sol\u00e3\u00ads": 2, "secretaria-": 19, "oscar": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 11, "mijares": 1, "veintinueve": 1, "cuatro-": 2, "jorge": 2, "carpizo-": 1, "variedades": 7, "vegetales": 5, "1996": 1, "art\u00e3\u008dculo": 10, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "supletoria": 1, "contravenga": 1, "reglamentarias": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 2, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "comercio": 2, "semillas": 2, "quinto": 7, "transitorio": 9, "todas": 1, "opongan": 2, "sido": 2, "inscritas": 1, "plantas": 2, "susceptibles": 1, "otorgamiento": 1, "obtentor": 2, "previo": 1, "previstas": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "4o": 1, "tomando": 1, "cuenta": 1, "fue": 2, "asignado": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "adquiridos": 2, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "respetados": 2, "\u00e3\u00adntegramente": 2, "mexicano": 5, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "obtentores": 1, "todos": 4, "g\u00e3\u00a9neros": 1, "especies": 1, "le": 1, "conformidad": 1, "proteger": 1, "acogerse": 1, "beneficios": 1, "otorga": 1, "mediante": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "desarrollo": 1, "rural": 1, "hubieren": 1, "otorgado": 1, "reconocer\u00e3\u00a1": 1, "derecho": 2, "otros": 1, "3": 4, "1996-": 1, "humberto": 1, "aceves": 1, "olmo": 1, "melchor": 1, "santos": 2, "ord\u00e3\u00b3\u00e3\u00b1ez": 1, "sabino": 1, "alba": 1, "eduardo": 1, "andrade": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "seis-": 2, "ernesto": 5, "zedillo": 3, "ponce": 3, "le\u00e3\u00b3n-": 3, "emilio": 3, "chuayffet": 3, "chemor-": 2, "adiciona": 5, "26": 3, "1997": 1, "\u00e3\u009anico-": 13, "xxii": 3, "xxiv": 1, "xxv": 3, "1998": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "esquemas": 1, "trazado": 1, "circuitos": 1, "integrados": 1, "cuya": 2, "ordinaria": 1, "forma": 2, "separada": 1, "incorporados": 1, "circuito": 1, "integrado": 1, "parte": 1, "mundo": 1, "realice": 1, "1997-": 1, "cruz": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "heladio": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "gerardo": 2, "vidal": 1, "samuel": 1, "aguilar": 2, "r\u00e3\u00babricas": 1, "veinticuatro": 3, "siete-": 1, "mayo": 7, "1999": 2, "224;": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 3, "orden": 2, "contemplados": 1, "aplicadas": 1, "referencias": 2, "otras": 1, "hagan": 2, "procedimientos": 1, "penales": 1, "detenci\u00e3\u00b3n": 1, "casos": 1, "urgentes": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "hechas": 2, "es": 1, "llegado": 1, "aprobarse": 1, "iniciativa": 1, "ciudadano": 1, "presidente": 1, "envi\u00e3\u00b3": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "conducto": 1, "senado": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "marzo": 4, "abril": 8, "1999-": 1, "h\u00e3\u00a9ctor": 1, "xim\u00e3\u00a9nez": 1, "mar\u00e3\u00ada": 4, "mercedes": 1, "maciel": 1, "ortiz": 1, "ma": 1, "carmen": 1, "bolado": 1, "real": 1, "mario": 1, "guillermo": 1, "haro": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "trece": 1, "nueve-": 4, "francisco": 10, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "2004": 1, "unico:": 1, "unico": 1, "7": 5, "2003-": 1, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "enrique": 6, "jackson": 2, "marcos": 2, "morales": 3, "flores": 4, "lydia": 1, "madero": 2, "garc\u00e3\u00ada": 2, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "vicente": 3, "fox": 3, "quesada-": 3, "santiago": 2, "creel": 2, "miranda-": 2, "2005": 1, "6": 6, "x;": 2, "xv;": 1, "denominado:": 1, "notoriamente": 1, "conocidas": 1, "famosas": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "2005-": 2, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "torres": 1, "sara": 2, "castellanos": 3, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "treinta": 5, "cinco-": 1, "2006": 1, "142;": 1, "190;": 1, "2o;": 1, "142": 4, "bis;": 10, "1;": 2, "2;": 1, "3;": 1, "xxvi": 1, "corri\u00e3\u00a9ndose": 1, "actual": 7, "ser": 5, "xxvii": 3, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "2009": 1, "\u00e3\u009anico": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 10, "2009-": 3, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "gustavo": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "rosa": 1, "elia": 1, "romero": 1, "guzman": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "veintisiete": 2, "felipe": 7, "jes\u00e3\u00bas": 10, "calder\u00e3\u00b3n": 7, "hinojosa-": 7, "lic": 5, "g\u00e3\u00b3mez": 5, "mont": 5, "urueta-": 5, "tercero": 4, "cuarto": 10, "2010": 4, "\u00e3\u00banico-": 1, "colectiva": 2, "aviso": 3, "nombre": 3, "sean": 1, "tal": 1, "efecto": 2, "publicar": 1, "modificaciones": 1, "formatos": 1, "oficiales": 1, "renovaciones": 1, "licencias": 1, "transmisiones": 1, "naturales": 2, "javier": 4, "acu\u00e3\u00b1a": 4, "navarrete": 6, "ruiz": 4, "georgina": 2, "trujillo": 2, "zentella": 2, "martha": 4, "leticia": 4, "sosa": 4, "govea": 4, "acciones": 1, "deba": 1, "realizar": 1, "dar": 1, "implementarse": 1, "progresiva": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "ingresos": 2, "presupuesto": 3, "responsabilidad": 1, "hacendaria": 1, "recursos": 1, "aprobados": 1, "fin": 1, "egresos": 1, "ramirez": 1, "diversos": 1, "iv;": 4, "ii;": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 13, "vi;": 4, "188;": 1, "tercer": 12, "2010-": 2, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "catorce": 1, "diez-": 2, "429": 1, "28": 2, "jaime": 1, "arturo": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "veintiuno": 1, "232": 1, "autor": 1, "27": 1, "2012": 2, "209;": 1, "xxviii": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "xxx;": 2, "adicionan:": 1, "183;": 2, "205;": 1, "208;": 1, "xxix": 2, "213;": 2, "220": 1, "ellos": 1, "14": 2, "2011-": 1, "chemor": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "morf\u00e3\u00adn": 2, "cora": 1, "cecilia": 1, "pinedo": 1, "alonso": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "2012-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 4, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "leyes": 1, "federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquellos": 1, "hacen": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "ya": 1, "tienen": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "xxi;": 1, "dejan": 1, "contravengan": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "doce-": 1, "2016": 1, "119": 1, "2016-": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "escalera": 1, "ana": 1, "perea": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "2018": 2, "v;": 1, "iii;": 2, "segundo;": 1, "13;": 3, "30;": 1, "33": 1, "37;": 1, "44;": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 2, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "conforman": 1, "comprende": 1, "\u00e2\u0080\u009cde": 4, "denominaciones": 3, "e": 2, "indicaciones": 2, "geogr\u00e3\u00a1ficas\u00e2\u0080\u009d;": 1, "conformado": 6, "\u00e2\u0080\u009cdisposiciones": 1, "comunes\u00e2\u0080\u009d": 1, "156": 1, "164;": 1, "\u00e2\u0080\u009cdel": 2, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "protecci\u00e3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "uso\u00e2\u0080\u009d": 2, "25;": 1, "cesaci\u00e3\u00b3n": 1, "reconocimiento": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "protegidas": 1, "extranjero\u00e2\u0080\u009d": 1, "166": 1, "178;": 1, "186": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 6, "primero;": 1, "32": 1, "pasa": 3, "36;": 1, "80;": 1, "xxx": 2, "xxxi": 1, "xxxii": 1, "xxxiii": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 3, "dise\u00e3\u00b1os": 3, "podr\u00e3\u00a1": 2, "requerir": 1, "sola": 1, "vez": 1, "reposici\u00e3\u00b3n": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "complementaci\u00e3\u00b3n": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "faltante": 1, "aclaraci\u00e3\u00b3n": 1, "subsanaci\u00e3\u00b3n": 1, "omisiones": 1, "necesaria": 1, "continuar": 1, "original": 2, "dise\u00e3\u00b1o": 1, "enterando": 1, "quinquenios": 1, "anualidades": 1, "corresponda": 1, "establece": 1, "da": 1, "conocer": 1, "tarifa": 1, "hace": 1, "renovarse": 1, "per\u00e3\u00adodos": 1, "sucesivos": 1, "pueda": 1, "exceder": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "veinticinco": 1, "previos": 1, "quince": 1, "transformarse": 1, "indicaci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "cumple": 1, "requisitos": 1, "establecen": 1, "presenta": 1, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 1, "aprobado": 1, "ejercicio": 1, "subsecuentes": 1, "correspondan": 1, "2017-": 1, "cordero": 2, "arroyo": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "eugenia": 2, "ocampo": 2, "bedolla": 2, "veintiocho": 1, "dieciocho-": 2, "dr": 2, "prida-": 2, "87;": 1, "88;": 1, "xiv": 2, "xvii;": 1, "colectivas": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d;": 1, "96;": 1, "97;": 1, "98;": 1, "98": 20, "bis-1;": 3, "bis-2;": 2, "bis-3;": 2, "bis-4;": 1, "120;": 1, "124;": 1, "vii;": 1, "131;": 1, "145;": 1, "146;": 1, "155;": 1, "180;": 1, "viii;": 1, "incisos": 1, "a)": 1, "b)": 1, "c)": 1, "xviii": 1, "xix": 1, "xx": 1, "xxi": 1, "ter;": 1, "ter-1;": 1, "ter-2;": 1, "ter-3;": 1, "ter-4;": 1, "ter-5;": 1, "ter-6;": 1, "ter-7;": 1, "ter-8;": 1, "ter-9;": 1, "pasando": 1, "xv-bis;": 1, "bis-5;": 1, "bis-6;": 1, "bis-7;": 1, "bis-8;": 1, "bis-9;": 1, "115;": 1, "sexto": 1, "134;": 1, "incluyendo": 1, "oposiciones": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "g": 1, "once": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_articulo_primero": 1, "": 1191, "-": 238, "el": 896, "presente": 60, "ley": 33, "entrar\u00e3": 19, "\u00a1": 203, "en": 256, "vigor": 48, "a": 209, "d\u00e3": 28, "\u00ad": 298, "siguiente": 24, "de": 346, "su": 70, "publicaci\u00e3": 40, "\u00b3": 296, "n": 324, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 39, "articulo_segundo": 2, "se": 130, "abrogar": 8, ":": 22, "i": 20, "ley_de_invenciones": 7, "y": 202, "marcas": 9, "publicar": 25, "[??:10/2/1976:????:??]": 1, "as\u00e3": 5, "como": 24, "reforma": 10, "adici\u00f3n": 1, "pero": 4, "seguir\u00e3": 1, "aplicar": 2, "por": 76, "que": 106, "referir": 5, "delito": 3, "cometer": 5, "durante": 1, "vigencia": 13, "sin_perjuicio_de": 2, "disponer": 22, "art\u00e3": 168, "culo": 177, "56": 2, "c\u00e3": 7, "decir": 12, "penal_para_el_distrito_federal": 3, "en_materia_de": 9, "fuero_com\u00e3\u00ban": 3, "para": 54, "todo": 11, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "fuero_federal": 3, "ii": 24, "sobre": 3, "control": 1, "registro_de_la_transferencia_de_tecnolog\u00e3": 1, "uso_de_explotaci\u00e3": 1, "patentes": 4, "reglamento": 7, "as": 18, "[??:11/1/1982:????:??]": 1, "[??:9/1/1990:????:??]": 1, "respectivamente": 1, "articulo_tercero": 2, "efecto": 4, "24": 2, "fracci\u00e3": 75, "xi": 4, "ley_de_el_impuesto": 1, "renta": 1, "no": 22, "requerir\u00e3": 1, "comprobar": 2, "inscripci\u00e3": 2, "registro_nacional_de_transferencia_de_tecnolog\u00e3": 1, "acto": 1, "contrato": 1, "o": 34, "convenio": 1, "relativo": 4, "asistencia": 1, "t\u00e3": 15, "\u00a9": 72, "cnica": 1, "transferencia": 1, "tecnolog\u00e3": 1, "regal\u00e3": 1, "articulo_cuarto": 1, "tanto": 2, "ejecutivo_federal": 3, "expedir": 21, "continuar\u00e3": 4, "oponer": 3, "\u00e3": 12, "sta": 2, "reglamento_de_la_ley_de_invenciones": 1, "[??:30/8/1988:????:??]": 1, "articulo_quinto": 1, "expedir\u00e3": 2, "decreto": 71, "creaci\u00e3": 1, "instituto": 10, "7o": 3, "este": 33, "ordenamiento": 4, "legal": 1, "articulo_sexto": 1, "patente": 24, "registro": 9, "dibujo": 1, "modelo": 1, "industrial": 5, "otorgar": 8, "con": 44, "fundamento": 2, "conservar\u00e3": 4, "conceder": 4, "hasta": 5, "vencimiento": 3, "quedar\u00e3": 2, "sujeto": 2, "disposici\u00f3n": 28, "articulo_septimo": 1, "marca": 7, "autorizaci\u00f3n": 1, "uso": 1, "uno": 57, "denominaci\u00e3": 8, "origen": 6, "base": 3, "dem\u00e3": 4, "segundo": 17, "articulo_octavo": 1, "nombre": 4, "comercial": 9, "realizar": 3, "antes_de": 2, "fecha": 17, "entrar": 4, "determinar": 2, "ser": 16, "aplicable": 5, "articulo_noveno": 1, "certificado": 7, "invenci\u00e3": 8, "amparo": 3, "le": 6, "ser\u00e3": 8, "hab\u00e3": 1, "tul_o": 17, "correspondiente": 6, "articulo_decimo": 1, "solicitud": 36, "encontrar": 10, "tr\u00e3": 19, "mite": 18, "entre": 3, "prever": 5, "52": 3, "s\u00e3": 3, "deber\u00e3": 11, "rminos": 6, "60": 4, "convertir\u00e3": 1, "solicitante": 8, "iniciar": 2, "pedir": 2, "escrito": 6, "secretar\u00e3": 11, "dentro_de": 11, "6": 6, "mes": 10, "ese": 1, "contin\u00e3\u00bae": 1, "tendiente": 1, "obtener": 5, "si": 4, "a_dentro": 1, "plazo": 3, "establecer": 8, "continuaci\u00e3": 1, "considerar\u00e3": 2, "abandonar": 2, "respectivo": 3, "tendr\u00e3": 3, "concluir": 2, "mites": 2, "articulo_decimo_primero": 1, "proceso": 3, "directamente": 1, "producto": 7, "patentable": 1, "conforme_a": 7, "podr\u00e3": 5, "convertir": 1, "conservar": 1, "presentaci\u00e3": 8, "prioridad": 3, "reconocer": 1, "cumplir": 3, "conversi\u00e3": 2, "promover": 2, "ante": 5, "causahabiente": 2, "12": 6, ";": 130, "tener": 2, "patentar": 3, "haber": 15, "presentar": 15, "mismo": 7, "alg\u00e3\u00ban": 1, "pa\u00e3": 8, "miembro": 3, "tratado_de_cooperaci\u00e3": 3, "iii": 19, "gaceta": 1, "har\u00e3": 1, "m\u00e3": 21, "pr\u00e3": 1, "xima": 1, "posterior": 1, "18": 2, "aquel": 2, "iv": 17, "precepto": 1, "20": 3, "a\u00e3": 6, "\u00b1": 22, "a_partir_de": 11, "articulo_decimo_segundo": 1, "cualquiera": 6, "ses": 5, "invenci\u00f3n": 2, "comprender": 2, "fracci\u00f3n": 27, "viii": 5, "10": 3, "mantendr\u00e3": 1, "xico": 39, "1": 34, "siempre": 1, "se\u00e3": 2, "alado": 2, "mencionar": 1, "p\u00e3": 72, "rrafo": 57, "anterior": 2, "entrada": 21, "condici\u00f3n": 2, "prevenir": 1, "caso": 6, "explotaci\u00e3": 2, "importaci\u00e3": 1, "escala": 1, "persona": 5, "anterioridad": 6, "terminar\u00e3": 1, "lo": 9, "hacer": 8, "donde": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "exceder\u00e3": 1, "contar": 5, "articulo_decimo_tercero": 1, "declaraci\u00f3n": 2, "administrativo": 5, "substanci\u00e3": 1, "ndose": 8, "decidir\u00e3": 1, "de_acuerdo_con": 1, "contener": 4, "articulo_decimo_cuarto": 1, "cumplimiento": 21, "175": 2, "conceder\u00e3": 1, "3": 22, "publicar\u00e3": 1, "rmino": 2, "norma": 1, "garantizar": 1, "calidad": 1, "forma": 3, "envase": 1, "embalaje": 1, "manera": 2, "gradual": 1, "razonable": 1, "largo": 1, "trienio": 1, "ajuste": 1, "usuario": 1, "autorizar": 1, "distribuir": 1, "vender": 1, "d_f": 3, "[??:25/6/1991:????:??]": 1, "sen": 36, "fernando_silva_nieto": 1, "presidente": 36, "dip": 36, "samy_david_david": 1, "eliseo_rangel_gaspar": 1, "secretario": 17, "juan_manuel_verdugo_rosas": 1, "r\u00e3\u00babricas": 18, "\"": 17, "i_de_el_art\u00e3": 18, "89": 21, "constituci\u00e3": 18, "pol\u00e3": 18, "tic_a": 18, "estados_unidos_mexicanos": 18, "deber": 20, "observancia": 18, "residencia": 5, "poder_ejecutivo_federal": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 21, "distrito_federal": 15, "veintis\u00e3": 1, "[??:??/6/1991:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "r\u00e3\u00babrica": 36, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 18, "fernando_guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "barrios": 1, "\u008d": 13, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 25, "adicionar": 22, "derogar": 8, "diverso": 12, "ley_de_fomento": 4, "protecci\u00e3": 9, "propiedad_industrial": 6, "[??:2/8/1994:????:??]": 3, "articulo_primero": 1, "1o": 2, "2o": 3, "v": 10, "3o": 2, "6o": 6, "8o": 2, "vi": 8, "15": 2, "16": 2, "19": 1, "21": 1, "23": 1, "25": 3, "29": 2, "30": 7, "31": 3, "36": 6, "37": 3, "38": 2, "41": 3, "44": 3, "47": 2, "2": 43, "48": 1, "50": 1, "53": 1, "54": 1, "55": 2, "57": 1, "58": 2, "62": 2, "64": 1, "66": 1, "70": 1, "73": 1, "78": 1, "\u00e3\u00baltimo": 12, "80": 3, "81": 1, "82": 1, "87": 2, "90": 9, "vii": 9, "xii": 3, "xiii": 3, "xv": 4, "xvi": 3, "xvii": 2, "91": 1, "92": 2, "93": 1, "96": 2, "97": 4, "99": 1, "100": 1, "101": 1, "108": 1, "113": 2, "114": 1, "115": 2, "116": 1, "121": 1, "122": 3, "123": 2, "125": 3, "126": 3, "128": 2, "130": 1, "131": 2, "134": 2, "135": 2, "136": 1, "138": 1, "140": 1, "143": 2, "148": 1, "150": 1, "151": 3, "152": 3, "159": 2, "160": 1, "164": 2, "169": 2, "179": 1, "180": 5, "181": 4, "184": 2, "primero186": 1, "rrafos": 15, "187": 1, "188": 2, "193": 3, "194": 2, "196": 1, "197": 1, "198": 1, "199": 7, "200": 1, "206": 2, "209": 2, "ix": 3, "x": 7, "211": 1, "213": 11, "214": 2, "215": 1, "216": 1, "219": 1, "221": 2, "222": 1, "223": 9, "224": 3, "225": 1, "226": 1, "227": 1, "cap\u00e3": 10, "ii_de_el_t\u00e3": 3, "primero": 2, "sexto": 2, "bis": 49, "7obis": 2, "63": 4, "86": 2, "137": 2, "190": 2, "192": 3, "8": 1, "212": 3, "inciso": 2, "d": 2, ")": 6, "xxiii": 2, "228": 1, "229": 2, "5o": 1, "51": 1, "65": 1, "118": 1, "120": 8, "132": 1, "149": 1, "quedar": 18, "seguir": 16, "sustituir": 1, "49": 1, "59": 2, "68": 1, "69": 1, "72": 1, "74": 1, "75": 1, "76": 1, "77": 3, "79": 1, "106": 1, "107": 1, "124": 3, "129": 1, "133": 3, "141": 1, "146": 2, "154": 1, "155": 2, "157": 1, "161": 1, "162": 1, "163": 1, "165": 8, "167": 1, "168": 1, "171": 1, "172": 1, "174": 1, "177": 1, "178": 4, "183": 4, "191": 2, "201": 1, "202": 1, "203": 1, "204": 1, "205": 2, "217": 1, "referencia": 3, "transitorios_primero": 8, "[??:??/10/1994:????:??]": 1, "excepci\u00e3": 1, "[??:17/12/1994:????:??]": 1, "respecto_de": 7, "interesar": 4, "optar": 3, "aplicaci\u00e3": 3, "saber": 3, "momento": 8, "sustanci\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 3, "vigente": 6, "cuarto": 5, "trat\u00e3": 1, "registrar": 1, "cuyo": 3, "inicial": 1, "reclamar": 1, "clase": 1, "solicitar": 1, "renovaci\u00e3": 2, "especificar": 1, "servicio": 5, "seg\u00e3\u00ban": 2, "clasificaci\u00e3": 1, "quinto": 2, "(": 1, "dof": 1, "25-10-1996/6": 1, "junta_de_gobierno_de_el_instituto": 2, "tarifa": 3, "cubrir": 1, "prestar": 4, "pagar\u00e3": 1, "concepto": 3, "aprovechamiento": 1, "cantidad": 1, "bajo": 1, "70-c": 2, "ley_federal_de_derechos": 2, "[??:??/7/1994:????:??]": 2, "propio": 1, "tardar": 1, "[??:??/1/1995:????:??]": 1, "septimo": 1, "octavo": 1, "relaci\u00e3": 1, "cual": 1, "comprobante": 2, "pago": 2, "obligaci\u00e3": 1, "fiscal": 2, "examen": 1, "fondo": 1, "exhibir": 1, "5": 4, "noveno": 1, "incluir": 3, "procesar": 2, "sentenciar": 2, "materia": 3, "penal": 3, "df": 12, "[??:13/7/1994:????:??]": 1, "miguel_gonz\u00e3": 1, "lez": 5, "avelar": 1, "ricardo_monreal_avila": 1, "magali_achach_sol\u00e3": 1, "secretaria": 19, "oscar_ram\u00e3": 1, "rez": 12, "mijares": 1, "jorge_carpizo": 1, "ley_federal_de_variedades_vegetales": 1, "[??:25/10/1996:????:??]": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "culo_primero": 1, "culo_segundo": 1, "aplicar\u00e3": 3, "supletorio": 1, "contravenir": 2, "reglamentario": 1, "ley_de_la_propiedad_industrial": 29, "culo_tercero": 1, "ley_sobre_producci\u00e3": 2, "certificaci\u00e3": 3, "comercio_de_semillas": 2, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 2, "reforman": 2, "adicionan": 2, "derogan_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_fomento": 2, "culo_cuarto": 1, "variedad": 4, "vegetal": 4, "inscribir": 1, "registro_nacional_de_variedades_de_plantas": 2, "susceptible": 1, "otorgamiento": 1, "obtentor": 2, "previo": 2, "duraci\u00e3": 1, "derecho": 5, "4o": 1, "tomar": 1, "asignar": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "adquirir": 2, "dicha": 1, "asignaci\u00e3": 1, "respetar": 2, "ntegramente": 2, "culo_quinto": 1, "instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial": 5, "remitir\u00e3": 1, "obtentores": 1, "g\u00e3": 1, "neros": 1, "especie": 1, "conformidad": 1, "proteger": 1, "acoger": 1, "beneficio": 1, "mediante": 1, "petici\u00e3": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3": 1, "desarrollo_rural": 1, "culo_sexto": 1, "reconocer\u00e3": 1, "otro": 2, "[??:3/10/1996:????:??]": 1, "carlos_humberto_aceves_de_el_olmo": 1, "melchor_de_los_santos_ord\u00e3": 1, "e_z": 1, "sabino_gonz\u00e3": 1, "alba": 1, "eduardo_andrade_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "[??:??/10/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "emilio_chuayffet_chemor": 3, "[??:26/12/1997:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 3, "\u009a": 16, "nico": 4, "xxii": 3, "quinto_bis": 1, "9": 1, "xxiv": 1, "xxv": 3, "[??:1/1/1998:????:??]": 1, "esquema": 1, "trazado": 1, "circuito": 2, "integrar": 2, "ordinario": 1, "separar": 1, "incorporar": 1, "parte": 1, "mundo": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "juan_cruz_mart\u00e3": 1, "nez": 2, "heladio_ram\u00e3": 1, "l\u00e3": 1, "pez": 1, "gerardo_ram\u00e3": 1, "vidal": 1, "samuel_aguilar_sol\u00e3": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "[??:17/5/1999:????:??]": 1, "recorri\u00e3": 3, "orden": 2, "contemplar": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 1, "detenci\u00e3": 1, "urgente": 1, "entender\u00e3": 2, "penal_federal": 2, "llegar": 1, "aprobar": 3, "iniciativa": 1, "ciudadano": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "envi\u00e3": 1, "consideraci\u00e3": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "conducto": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "m_ara": 1, "[??:23/3/1999:????:??]": 1, "[??:29/4/1999:????:??]": 1, "h\u00e3": 4, "ctor": 1, "xim\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 3, "mar\u00e3": 4, "mercedes_maciel_ortiz": 1, "ma": 1, "carmen_bolado_de_el_real": 1, "mario_guillermo_haro_rodr\u00e3": 1, "guez": 1, "13": 4, "[??:??/5/1999:????:??]": 1, "francisco_labastida_ochoa": 1, "[??:26/1/2004:????:??]": 1, "articulo_unico": 1, "transitorio_unico": 1, "[??:7/10/2003:????:??]": 1, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "marcos_morales_flores": 1, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "diecis\u00e3": 2, "[??:??/1/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "santiago_creel_miranda": 2, "[??:16/6/2005:????:??]": 1, "ii_bis": 1, "denominar": 1, "marcas_notoriamente_conocidas": 1, "famosas": 1, "transitorio_\u00e3": 5, "despu\u00e3": 1, "[??:19/4/2005:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cevallos_ramos": 1, "marcos_morales_torres": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 2, "[??:??/5/2005:????:??]": 1, "[??:25/1/2006:????:??]": 1, "142": 5, "xxvi": 1, "corri\u00e3": 1, "actual": 7, "xxvii": 3, "transitorio_art\u00e3": 1, "[??:6/12/2005:????:??]": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "patricia_gardu\u00e3": 1, "morales": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1, "[??:6/5/2009:????:??]": 1, "\u00e2": 37, "\u0080": 44, "\u00a6": 30, "transitorios_\u00e3": 1, "[??:24/3/2009:????:??]": 1, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "rosa_elia_romero_guzman": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "[??:27/4/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 7, "hinojosa": 7, "lic": 5, "fernando_francisco_g\u00e3": 5, "mez": 5, "mont_urueta": 5, "4": 8, "[??:6/1/2010:????:??]": 2, "\u00e3\u00banico": 1, "colectivo": 2, "aviso": 3, "tal": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "formato": 1, "oficial": 1, "tercero": 1, "renovaci\u00f3n": 1, "licencia": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "natural": 2, "[??:8/12/2009:????:??]": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 3, "acu\u00e3": 3, "carlos_navarrete_ruiz": 4, "georgina_trujillo_zentella": 2, "martha_leticia_sosa_govea": 4, "[??:24/12/2009:????:??]": 2, "7": 4, "acci\u00f3n": 1, "dar": 1, "implementar": 1, "progresivo": 1, "sujet\u00e3": 1, "ingreso": 1, "ley_de_ingresos": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "recurso": 1, "fin": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "[??:3/12/2009:????:??]": 1, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "[??:18/6/2010:????:??]": 1, "[??:13/4/2010:????:??]": 1, "balfre_vargas_cortez": 1, "[??:14/6/2010:????:??]": 1, "429": 1, "bis_de_la_ley_de_la_propiedad_industrial": 2, "[??:28/6/2010:????:??]": 1, "[??:6/4/2010:????:??]": 1, "jaime_arturo_v\u00e3": 1, "zquez": 1, "aguilar": 1, "[??:21/6/2010:????:??]": 1, "232": 1, "ley_federal_de_el_derecho_de_autor": 1, "[??:27/1/2012:????:??]": 1, "xxviii": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "xxx": 4, "208": 1, "xxix": 2, "220": 1, "ellos": 1, "[??:14/12/2011:????:??]": 1, "jos\u00e3": 3, "morf\u00e3": 2, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:18/1/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "hacer_referencia": 2, "estado": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_d\u00e3": 1, "\u0089": 1, "cimo_tercero": 1, "xxi": 2, "dejar": 1, "sin": 2, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "119": 1, "[??:28/4/2016:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:27/5/2000:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "nieto": 3, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "[??:13/3/2018:????:??]": 1, "33": 1, "tulo_quinto": 2, "conformar": 7, "\u009c": 7, "de_las_denominaciones_de_origen": 1, "indicaciones_geogr\u00e3": 2, "ficas\u00e2": 1, "\u009d": 7, "disposiciones_comunes\u00e2": 1, "156": 1, "de_el_tr\u00e3": 1, "declaraci\u00e3": 1, "n\u00e2": 2, "de_la_autorizaci\u00e3": 1, "uso\u00e2": 1, "14": 1, "de_la_cesaci\u00e3": 1, "efectos_de_las_declaraciones": 1, "autorizaciones_de_uso\u00e2": 1, "26": 1, "de_el_reconocimiento": 1, "denominaciones_de_origen": 1, "fi_ca": 1, "protegidas": 1, "extranjero\u00e2": 1, "166": 1, "186": 1, "32": 1, "pasar": 4, "xxxi": 1, "xxxii": 1, "xxxiii": 1, "biles": 3, "dise\u00e3": 4, "requerir": 1, "solo": 1, "vez": 1, "reposici\u00e3": 1, "documentaci\u00e3": 1, "complementaci\u00e3": 1, "informaci\u00e3": 1, "faltante": 1, "aclaraci\u00e3": 1, "subsanaci\u00e3": 1, "omisi\u00f3n": 1, "necesario": 1, "continuar": 1, "original": 2, "enterar": 1, "quinquenio": 1, "anualidad": 1, "corresponder": 2, "acuerdo": 1, "dar_a_conocer": 1, "renovar": 1, "per\u00e3": 1, "o_do": 1, "sucesivo": 1, "poder": 1, "exceder": 1, "ximo": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "transformar": 1, "indicaci\u00e3": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "requisito": 1, "transformaci\u00e3": 1, "en_el_plazo_de": 1, "p_timo": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 1, "presupuesto": 1, "ejercicio": 1, "subsecuente": 1, "[??:12/12/2017:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 2, "[??:28/2/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "[??:18/5/2018:????:??]": 1, "88": 1, "xiv": 2, "de_las_marcas_colectivas": 1, "98": 21, "bis-1": 3, "bis-2": 2, "bis-3": 2, "bis-4": 1, "145": 1, "b": 1, "c": 1, "xviii": 1, "xix": 1, "xx": 1, "ter": 1, "ter-1": 1, "ter-2": 1, "ter-3": 1, "ter-4": 1, "ter-5": 1, "ter-6": 1, "ter-7": 1, "ter-8": 1, "ter-9": 1, "xv-bis": 1, "bis-5": 1, "bis-6": 1, "bis-7": 1, "bis-8": 1, "bis-9": 1, "oposici\u00f3n": 1, "[??:3/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:11/5/2018:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 263, "de": 3130, "la": 1825, "propiedad": 77, "industrial": 126, "nueva": 5, "publicada": 8, "en": 1288, "el": 1370, "diario": 55, "oficial": 58, "federaci\u00e3\u00b3n": 51, "27": 3, "junio": 9, "1991": 1, "texto": 2, "vigente": 10, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 11, "dof": 461, "18-05-2018": 101, "al": 243, "margen": 1, "un": 283, "sello": 1, "con": 237, "escudo": 1, "nacional": 22, "que": 1015, "dice:": 1, "estados": 22, "unidos": 22, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 9, "carlos": 10, "salinas": 3, "gortari": 1, "presidente": 2, "constitucional": 1, "los": 826, "mexicanos": 21, "a": 760, "sus": 49, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 755, "ha": 14, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 19, "decreto": 75, "\"el": 1, "decreta:": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 36, "reformado": 178, "02-08-1994": 237, "titulo": 7, "primero": 21, "disposiciones": 61, "generales": 4, "cap\u00e3\u00adtulo": 57, "unico": 3, "art\u00e3\u00adculo": 832, "1o-": 1, "las": 503, "esta": 192, "son": 7, "orden": 10, "p\u00e3\u00bablico": 35, "y": 922, "observancia": 20, "general": 14, "toda": 20, "sin": 74, "perjuicio": 20, "lo": 163, "establecido": 22, "tratados": 12, "internacionales": 15, "m\u00e3\u00a9xico": 63, "sea": 59, "parte": 32, "su": 371, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 24, "administrativa": 51, "corresponde": 3, "ejecutivo": 23, "federal": 68, "por": 415, "conducto": 4, "del": 502, "instituto": 213, "mexicano": 8, "2o-": 1, "tiene": 4, "objeto:": 1, "i-": 69, "establecer": 8, "bases": 2, "para": 319, "actividades": 12, "industriales": 30, "comerciales": 24, "pa\u00e3\u00ads": 25, "tenga": 27, "lugar": 15, "sistema": 3, "permanente": 2, "perfeccionamiento": 1, "procesos": 15, "productos;": 4, "ii-": 70, "promover": 4, "fomentar": 3, "actividad": 17, "inventiva": 5, "mejoras": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "difusi\u00e3\u00b3n": 6, "conocimientos": 5, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "dentro": 71, "sectores": 3, "productivos;": 1, "iii-": 53, "propiciar": 2, "e": 19, "impulsar": 2, "mejoramiento": 1, "calidad": 16, "bienes": 23, "servicios": 91, "industria": 5, "comercio": 20, "conforme": 31, "intereses": 3, "consumidores;": 1, "iv-": 41, "favorecer": 1, "creatividad": 2, "dise\u00e3\u00b1o": 28, "presentaci\u00e3\u00b3n": 60, "productos": 123, "nuevos": 5, "\u00e3\u00batiles;": 1, "v-": 28, "proteger": 6, "mediante": 26, "regulaci\u00e3\u00b3n": 2, "otorgamiento": 20, "patentes": 33, "invenci\u00e3\u00b3n;": 1, "registros": 38, "modelos": 13, "utilidad": 28, "dise\u00e3\u00b1os": 23, "esquemas": 11, "trazado": 52, "circuitos": 12, "integrados": 13, "marcas": 50, "avisos": 5, "comerciales;": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 84, "nombres": 16, "declaraci\u00e3\u00b3n": 74, "protecci\u00e3\u00b3n": 42, "denominaciones": 24, "origen": 87, "indicaciones": 16, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 14, "secretos": 5, "industriales;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 217, "reformada": 86, "25-01-2006": 15, "13-03-2018": 98, "vi": 14, "prevenir": 3, "actos": 17, "atenten": 2, "contra": 14, "o": 1030, "constituyan": 6, "competencia": 8, "desleal": 7, "relacionada": 2, "misma": 44, "sanciones": 10, "penas": 3, "respecto": 29, "ellos": 9, "vii": 17, "condiciones": 28, "seguridad": 6, "jur\u00e3\u00addica": 4, "entre": 21, "partes": 21, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "franquicias": 2, "as\u00e3\u00ad": 61, "como": 148, "garantizar": 4, "trato": 1, "no": 210, "discriminatorio": 1, "todos": 14, "franquiciatarios": 1, "mismo": 29, "franquiciante": 12, "adicionada": 39, "3o-": 1, "efectos": 48, "entiende": 9, "por:": 3, "presente": 113, "ley;": 13, "celebrados": 1, "conformidad": 6, "sobre": 51, "celebraci\u00e3\u00b3n": 5, "tratados;": 1, "(se": 19, "deroga)": 19, "derogada": 5, "industrial;": 6, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "vi-": 20, "gaceta": 30, "refiere": 60, "8o": 3, "4o-": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 9, "patente": 104, "registro": 137, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 29, "ni": 12, "dar\u00e3\u00a1": 11, "publicidad": 6, "ninguna": 2, "figuras": 2, "instituciones": 9, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "regula": 1, "cuando": 135, "contenidos": 6, "forma": 49, "sean": 37, "contrarios": 2, "moral": 16, "buenas": 1, "costumbres": 4, "contravengan": 3, "cualquier": 76, "disposici\u00e3\u00b3n": 18, "legal": 14, "5o-": 1, "derogado": 15, "6o-": 1, "autoridad": 13, "materia": 31, "es": 19, "organismo": 2, "descentralizado": 1, "personalidad": 5, "patrimonio": 1, "propio": 8, "cual": 20, "tendr\u00e3\u00a1": 35, "siguientes": 51, "facultades:": 1, "i": 64, "coordinarse": 1, "unidades": 8, "administrativas": 16, "secretar\u00e3\u00ada": 16, "econom\u00e3\u00ada": 5, "diversas": 17, "p\u00e3\u00bablicas": 3, "privadas": 2, "nacionales": 8, "extranjeras": 4, "tengan": 5, "objeto": 18, "fomento": 7, "derechos": 51, "transferencia": 6, "tecnolog\u00e3\u00ada": 8, "estudio": 7, "promoci\u00e3\u00b3n": 11, "desarrollo": 10, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 1, "innovaci\u00e3\u00b3n": 1, "diferenciaci\u00e3\u00b3n": 1, "proporcionar": 5, "informaci\u00e3\u00b3n": 33, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 6, "t\u00e3\u00a9cnica": 15, "le": 34, "requerida": 3, "autoridades": 2, "competentes": 4, "normas": 7, "pol\u00e3\u00adticas": 5, "establecidas": 5, "efecto;": 1, "09-04-2012": 8, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "sector": 4, "tecnolog\u00e3\u00adas": 1, "incrementen": 1, "competitividad": 1, "productividad": 2, "realizar": 15, "investigaciones": 4, "avance": 1, "internacional": 8, "incidencia": 1, "cumplimiento": 36, "tales": 12, "objetivos": 1, "proponer": 1, "desarrollo;": 1, "iii": 34, "tramitar": 3, "caso": 116, "otorgar": 3, "invenci\u00e3\u00b3n": 35, "emitir": 5, "declaratorias": 3, "notoriedad": 6, "fama": 7, "declaraciones": 9, "autorizar": 3, "uso": 75, "mismas;": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 28, "renovaciones": 4, "transmisiones": 5, "licencias": 21, "explotaci\u00e3\u00b3n": 25, "dem\u00e3\u00a1s": 29, "otorga": 5, "reglamento": 40, "reconocimiento": 15, "conservaci\u00e3\u00b3n": 2, "16-06-2005": 15, "sustanciar": 3, "procedimientos": 23, "nulidad": 28, "caducidad": 22, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 18, "formular": 4, "resoluciones": 10, "correspondientes": 19, "dispone": 1, "resolver": 3, "solicitudes": 56, "susciten": 2, "motivo": 8, "misma;": 1, "presuntas": 1, "infracciones": 11, "administrativas;": 1, "ordenar": 9, "practicar": 3, "visitas": 7, "inspecci\u00e3\u00b3n;": 1, "requerir": 7, "datos;": 1, "ejecutar": 2, "medidas": 13, "provisionales": 2, "hacer": 12, "cesar": 2, "violaci\u00e3\u00b3n": 16, "o\u00e3\u00adr": 5, "defensa": 1, "presuntos": 1, "infractores": 1, "imponer": 2, "designar": 5, "peritos": 1, "solicite": 12, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 6, "requeridos": 1, "particulares": 5, "ministerio": 5, "federal;": 1, "efectuar": 7, "diligencias": 2, "recabar": 2, "pruebas": 29, "necesarias": 8, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "dichos": 11, "dict\u00e3\u00a1menes;": 1, "vii-": 11, "actuar": 2, "depositario": 3, "designe": 3, "poner": 7, "competente": 5, "hubieren": 5, "asegurado;": 1, "viii-": 9, "recursos": 3, "administrativos": 4, "previstos": 21, "interpongan": 1, "emita": 7, "relativas": 9, "materia;": 3, "ix-": 7, "fungir": 1, "\u00e3\u00a1rbitro": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 32, "controversias": 3, "relacionadas": 4, "pago": 45, "da\u00e3\u00b1os": 16, "perjuicios": 15, "derivados": 1, "tutela": 1, "involucrados": 6, "designen": 1, "expresamente": 2, "tal;": 1, "contenidas": 11, "cuarto": 13, "libro": 1, "quinto": 11, "c\u00e3\u00b3digo": 9, "comercio;": 3, "x": 8, "trav\u00e3\u00a9s": 10, "difundir": 2, "derivada": 1, "autorizaciones": 6, "publicaciones": 8, "concedidos": 2, "cualesquiera": 3, "otras": 14, "referentes": 1, "confiere": 11, "reglas": 15, "gesti\u00e3\u00b3n": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 5, "medios": 12, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 3, "electr\u00e3\u00b3nica": 3, "puesta": 2, "operaci\u00e3\u00b3n;": 2, "definitivas": 3, "emitidas": 1, "aquellas": 6, "modifiquen": 3, "alcance": 4, "deber\u00e3\u00a1n": 30, "ser": 44, "publicadas": 6, "mes": 17, "inmediato": 3, "posterior": 2, "fecha": 99, "emisi\u00e3\u00b3n;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 116, "adicionado": 135, "18-06-2010": 14, "01-06-2016": 8, "06-01-2010": 4, "xi-": 4, "asesorar": 2, "dar": 7, "servicio": 12, "xii-": 3, "creaci\u00e3\u00b3n": 9, "invenciones": 24, "apoyar": 1, "mediante:": 1, "a)": 11, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 3, "acervos": 3, "documentales": 2, "extranjero": 27, "asesor\u00e3\u00ada": 2, "consulta": 4, "aprovechamiento;": 1, "b)": 11, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 14, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 7, "directorios": 1, "personas": 34, "f\u00e3\u00adsicas": 5, "morales": 10, "dedicadas": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 3, "investigaci\u00e3\u00b3n": 6, "tecnol\u00e3\u00b3gica;": 1, "c)": 9, "realizaci\u00e3\u00b3n": 13, "concursos": 1, "cert\u00e3\u00a1menes": 1, "exposiciones": 2, "premios": 2, "reconocimientos": 1, "estimulen": 1, "d)": 7, "empresas": 2, "intermediarios": 1, "financieros": 1, "emprender": 1, "financiar": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 2, "prototipos": 1, "comercial": 59, "determinadas": 3, "invenciones;": 1, "e)": 1, "grupos": 1, "asociaciones": 4, "ense\u00e3\u00b1anza": 4, "superior": 1, "asistencia": 5, "conocimiento": 3, "faciliten": 1, "subsecuente": 1, "f)": 1, "convenios": 3, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 2, "concertaci\u00e3\u00b3n": 1, "gobiernos": 3, "entidades": 9, "federativas": 2, "creaciones": 2, "comercial;": 3, "xiii-": 3, "participar": 4, "programas": 3, "est\u00e3\u00admulos": 1, "apoyos": 1, "tendientes": 2, "mexicana": 4, "econ\u00e3\u00b3mica": 4, "mejorar": 1, "niveles": 1, "competitividad;": 1, "xiv-": 3, "formar": 2, "mantener": 5, "actualizados": 1, "xv-": 3, "estado": 12, "distintos": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada;": 1, "xvi-": 3, "intercambio": 2, "experiencias": 1, "encargadas": 1, "otros": 23, "pa\u00e3\u00adses": 9, "incluyendo": 13, "otras:": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 3, "entrenamiento": 1, "profesional": 2, "personal": 11, "metodolog\u00e3\u00adas": 1, "trabajo": 6, "organizaci\u00e3\u00b3n": 3, "datos": 17, "xvii-": 3, "estudios": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 3, "reuniones": 1, "foros": 1, "relacionados": 11, "xviii-": 3, "\u00e3\u00b3rgano": 2, "distintas": 1, "dependencias": 4, "administraci\u00e3\u00b3n": 4, "p\u00e3\u00bablica": 9, "sociales": 4, "privadas;": 1, "xix-": 3, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "humanos": 4, "especializados": 2, "disciplinas": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 2, "cursos": 1, "especializaci\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 10, "auxiliar;": 1, "xx-": 3, "programa": 1, "institucional": 1, "xxi": 2, "negociaciones": 2, "correspondan": 9, "atribuciones": 1, "xxii-": 3, "prestar": 2, "debido": 1, "facultades": 11, "legales": 22, "aplicables": 12, "7o-": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 26, "junta": 8, "gobierno": 11, "director": 4, "quienes": 5, "tendr\u00e3\u00a1n": 9, "previstas": 10, "paraestatales": 1, "ordenamiento": 5, "previsto": 15, "art\u00e3\u00adculos": 57, "6": 9, "7": 10, "bis": 130, "2": 11, "bis-": 22, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "diez": 16, "representantes:": 1, "secretario": 20, "quien": 44, "preside;": 1, "ii": 57, "representante": 8, "designado": 3, "econom\u00e3\u00ada;": 1, "dos": 63, "representantes": 3, "designados": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "iv": 31, "sendos": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "relaciones": 1, "exteriores": 1, "agricultura": 2, "ganader\u00e3\u00ada": 2, "rural": 2, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "salud;": 1, "consejo": 6, "ciencia": 1, "centro": 1, "metrolog\u00e3\u00ada": 1, "cada": 16, "propietario": 2, "ser\u00e3\u00a1": 39, "suplente": 1, "asistir\u00e3\u00a1": 1, "sesiones": 1, "ausencia": 1, "todas": 8, "\u00e3\u00a9ste": 14, "1-": 8, "equivalente": 2, "indicaci\u00e3\u00b3n": 70, "2-": 6, "ejercicio": 13, "directo": 1, "\u00e3\u00banicamente": 8, "podr\u00e3\u00a1": 89, "delegarlas": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 60, "establezcan": 2, "acuerdos": 3, "respectivos": 2, "aprobados": 2, "publicados": 7, "expedir\u00e3\u00a1": 7, "especificaciones": 6, "criterios": 5, "lineamientos": 1, "requisitos": 36, "espec\u00e3\u00adficos": 3, "facilitar": 1, "8o-": 1, "editar\u00e3\u00a1": 1, "har\u00e3\u00a1n": 3, "donde": 7, "conocer": 8, "inter\u00e3\u00a9s": 11, "materias": 4, "determinen": 3, "consten": 2, "dicho": 21, "surtir\u00e3\u00a1n": 2, "ante": 28, "terceros": 17, "partir": 47, "d\u00e3\u00ada": 22, "ponga": 3, "circulaci\u00e3\u00b3n": 13, "deber\u00e3\u00a1": 83, "hacerse": 2, "constar": 9, "ejemplar": 2, "segundo": 31, "preliminares": 2, "9o-": 1, "persona": 75, "f\u00e3\u00adsica": 10, "realice": 16, "una": 239, "modelo": 12, "causahabiente": 4, "derecho": 67, "exclusivo": 6, "provecho": 1, "s\u00e3\u00ad": 11, "consentimiento": 29, "acuerdo": 11, "10-": 2, "anterior": 41, "hace": 5, "10": 5, "obtener": 26, "pertenecer\u00e3\u00a1": 3, "inventor": 7, "dise\u00e3\u00b1ador": 4, "seg\u00e3\u00ban": 8, "dispuesto": 47, "14": 4, "si": 75, "hubiese": 16, "sido": 31, "realizado": 10, "m\u00e3\u00a1s": 25, "conjuntamente": 3, "les": 11, "com\u00e3\u00ban": 19, "varias": 3, "hicieran": 1, "independientemente": 7, "unas": 1, "mejor": 3, "aquella": 13, "solicitud": 191, "respectiva": 12, "reivindique": 1, "prioridad": 24, "antigua": 2, "siempre": 28, "abandonada": 14, "denegada": 1, "transferido": 1, "vivos": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "sucesoria": 1, "11-": 2, "titulares": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 34, "12-": 2, "este": 55, "considerar\u00e3\u00a1": 20, "como:": 4, "nuevo": 10, "todo": 6, "aquello": 1, "encuentre": 9, "t\u00e3\u00a9cnica;": 2, "conjunto": 6, "han": 5, "hecho": 11, "p\u00e3\u00bablicos": 4, "descripci\u00e3\u00b3n": 14, "oral": 1, "escrita": 2, "otro": 18, "medio": 19, "extranjero;": 2, "proceso": 21, "creativo": 1, "cuyos": 1, "resultados": 1, "deduzcan": 1, "evidente": 2, "posibilidad": 3, "pr\u00e3\u00a1ctica": 9, "pueda": 12, "producida": 2, "utilizada": 2, "rama": 1, "fines": 6, "describan": 1, "solicitud;": 4, "reivindicaci\u00e3\u00b3n": 5, "caracter\u00e3\u00adstica": 3, "esencial": 1, "producto": 69, "cuya": 7, "reclama": 1, "manera": 17, "precisa": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "correspondiente": 42, "delegaciones": 1, "interior": 1, "cumpla": 13, "se\u00e3\u00b1ala": 2, "13-": 2, "presume": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 2, "mencionado": 1, "tal": 21, "car\u00e3\u00a1cter": 15, "irrenunciable": 1, "renuncia": 1, "efectuada": 2, "hecha": 1, "14-": 2, "realizados": 1, "est\u00e3\u00a9n": 10, "sujetas": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 18, "aplicable": 20, "163": 7, "capitulo": 2, "denominaci\u00e3\u00b3n": 85, "15-": 2, "considera": 5, "humana": 1, "permita": 3, "transformar": 3, "energ\u00e3\u00ada": 1, "existe": 9, "naturaleza": 13, "aprovechamiento": 2, "hombre": 1, "satisfacer": 4, "necesidades": 1, "concretas": 1, "16-": 2, "patentables": 1, "nuevas": 2, "resultado": 9, "susceptibles": 6, "excepto:": 1, "esencialmente": 2, "biol\u00e3\u00b3gicos": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 31, "reproducci\u00e3\u00b3n": 7, "propagaci\u00e3\u00b3n": 3, "plantas": 3, "animales;": 2, "material": 9, "biol\u00e3\u00b3gico": 3, "gen\u00e3\u00a9tico": 1, "encuentran": 3, "naturaleza;": 1, "razas": 2, "cuerpo": 3, "humano": 2, "vivas": 1, "componen": 1, "variedades": 9, "vegetales": 7, "17-": 2, "determinar": 11, "reconocida": 17, "adem\u00e3\u00a1s": 7, "estar\u00e3\u00a1n": 4, "incluidas": 6, "presentadas": 11, "anterioridad": 20, "esa": 4, "encuentren": 20, "tr\u00e3\u00a1mite": 64, "aunque": 1, "52": 9, "posterioridad": 2, "18-": 2, "afectar\u00e3\u00a1": 2, "siga": 1, "consider\u00e3\u00a1ndose": 1, "doce": 3, "meses": 50, "previos": 3, "hayan": 25, "dado": 3, "porque": 1, "exhibido": 3, "exposici\u00e3\u00b3n": 1, "presentarse": 13, "incluirse": 2, "documentaci\u00e3\u00b3n": 11, "comprobatoria": 1, "establezca": 8, "contenida": 2, "concedida": 10, "oficina": 1, "extranjera": 6, "incluida": 2, "supuestos": 10, "19-": 2, "considerar\u00e3\u00a1n": 6, "ley:": 1, "principios": 1, "te\u00e3\u00b3ricos": 1, "cient\u00e3\u00adficos;": 1, "descubrimientos": 1, "consistan": 2, "revelar": 3, "algo": 1, "ya": 11, "exist\u00e3\u00ada": 1, "a\u00e3\u00ban": 5, "anteriormente": 2, "fuese": 2, "desconocido": 1, "hombre;": 1, "planes": 1, "m\u00e3\u00a9todos": 7, "mentales": 1, "juegos": 1, "negocios": 4, "matem\u00e3\u00a1ticos;": 1, "computaci\u00e3\u00b3n;": 1, "formas": 5, "informaci\u00e3\u00b3n;": 1, "est\u00e3\u00a9ticas": 1, "obras": 4, "art\u00e3\u00adsticas": 3, "literarias;": 1, "tratamiento": 1, "quir\u00e3\u00bargico": 1, "terap\u00e3\u00a9utico": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "relativos": 11, "animales": 2, "yuxtaposici\u00e3\u00b3n": 1, "conocidas": 5, "mezclas": 1, "conocidos": 2, "variaci\u00e3\u00b3n": 3, "dimensiones": 1, "materiales": 1, "salvo": 27, "realidad": 1, "trate": 16, "combinaci\u00e3\u00b3n": 6, "fusi\u00e3\u00b3n": 3, "puedan": 11, "funcionar": 1, "separadamente": 1, "cualidades": 4, "funciones": 2, "caracter\u00e3\u00adsticas": 21, "mismas": 7, "modificadas": 2, "obvio": 1, "20-": 2, "21-": 2, "conferido": 1, "estar\u00e3\u00a1": 11, "determinado": 8, "reivindicaciones": 14, "aprobadas": 1, "dibujos": 9, "dep\u00e3\u00b3sito": 2, "47": 5, "servir\u00e3\u00a1n": 1, "interpretarlas": 1, "22-": 2, "producir\u00e3\u00a1": 6, "efecto": 21, "alguno": 17, "contra:": 2, "tercero": 27, "privado": 1, "acad\u00e3\u00a9mico": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "puramente": 1, "experimentales": 1, "ensayo": 1, "ello": 7, "fabrique": 2, "utilice": 4, "use": 6, "igual": 5, "patentado;": 1, "comercialice": 4, "adquiera": 5, "patentado": 15, "u": 35, "obtenido": 7, "luego": 3, "hubiera": 8, "introducido": 3, "l\u00e3\u00adcitamente": 5, "hubiere": 9, "iniciado": 4, "preparativos": 1, "necesarios": 7, "llevar": 4, "cabo": 6, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 5, "fabricaci\u00e3\u00b3n;": 1, "empleo": 2, "veh\u00e3\u00adculos": 1, "transporte": 1, "formen": 2, "\u00e3\u00a9stos": 8, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "territorio": 15, "nacional;": 1, "viva": 2, "fuente": 1, "inicial": 7, "dicha": 24, "reiterada": 1, "patentados": 4, "multiplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 15, "introducidos": 2, "titular": 101, "licencia": 54, "contemplada": 5, "constituir\u00e3\u00a1": 4, "infracci\u00e3\u00b3n": 28, "delito": 7, "\u00e3\u00a9sta": 32, "23-": 2, "vigencia": 32, "20": 4, "a\u00e3\u00b1os": 37, "improrrogables": 3, "contada": 2, "sujeta": 3, "tarifa": 21, "24-": 2, "otorgada": 6, "demandar": 6, "antes": 17, "explotado": 4, "haya": 74, "surta": 7, "25-": 2, "patentada": 2, "prerrogativas:": 1, "impedir": 6, "fabriquen": 4, "usen": 2, "vendan": 7, "ofrezcan": 4, "venta": 12, "importen": 3, "utilicen": 2, "ese": 4, "directamente": 7, "realizada": 5, "69": 3, "26-": 2, "menci\u00e3\u00b3n": 6, "s\u00e3\u00b3lo": 21, "realizarse": 1, "cualquiera": 19, "27-": 2, "registrables": 6, "28-": 2, "consideran": 3, "objetos": 6, "utensilios": 2, "aparatos": 2, "herramientas": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 5, "configuraci\u00e3\u00b3n": 1, "estructura": 1, "presenten": 9, "funci\u00e3\u00b3n": 8, "diferente": 4, "integran": 1, "ventajas": 1, "cuanto": 5, "29-": 2, "sujeto": 2, "limitaciones": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 5, "conducente": 9, "22": 2, "25": 7, "30-": 2, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 4, "llevar\u00e3\u00a1": 3, "cap\u00e3\u00adtulos": 3, "v": 21, "excepci\u00e3\u00b3n": 6, "23": 4, "45": 2, "30": 5, "pronto": 4, "posible": 5, "aprobado": 3, "examen": 21, "solicitarse": 9, "anticipada": 3, "31-": 1, "independiente": 3, "difieran": 2, "grado": 32, "significativo": 2, "combinaciones": 2, "conferida": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 5, "elementos": 33, "estuviesen": 1, "dictados": 1, "consideraciones": 1, "incorporan": 1, "ning\u00e3\u00ban": 9, "aporte": 2, "arbitrario": 1, "dise\u00e3\u00b1ador;": 1, "aquellos": 8, "exacta": 1, "necesaria": 4, "permitir": 6, "incorpora": 3, "montado": 1, "mec\u00e3\u00a1nicamente": 1, "conectado": 1, "constituya": 4, "pieza": 2, "integrante": 2, "limitaci\u00e3\u00b3n": 3, "aplicar\u00e3\u00a1": 7, "trat\u00e3\u00a1ndose": 6, "cuales": 19, "radica": 1, "destinada": 1, "montaje": 1, "conexi\u00e3\u00b3n": 2, "m\u00e3\u00baltiple": 1, "modular": 1, "proteger\u00e3\u00a1": 1, "aspecto": 2, "comprenda": 1, "32-": 1, "comprenden": 2, "a:": 1, "l\u00e3\u00adneas": 1, "colores": 3, "incorporen": 2, "ornamentaci\u00e3\u00b3n": 1, "den": 3, "peculiar": 1, "constituidos": 1, "tridimensional": 5, "sirva": 3, "tipo": 4, "patr\u00e3\u00b3n": 1, "fabricaci\u00e3\u00b3n": 10, "d\u00e3\u00a9": 10, "apariencia": 1, "especial": 7, "implique": 3, "32": 2, "entender\u00e3\u00a1": 9, "id\u00e3\u00a9ntico": 7, "id\u00e3\u00a9nticos": 7, "cuyas": 3, "detalles": 1, "irrelevantes": 1, "impresi\u00e3\u00b3n": 2, "produce": 1, "experto": 1, "difiera": 1, "considerando": 4, "libertad": 1, "33-": 1, "anexar\u00e3\u00a1n:": 1, "reproducciones": 1, "gr\u00e3\u00a1ficas": 1, "fotogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "suficientemente": 2, "claras": 2, "comprensi\u00e3\u00b3n": 5, "utilizar\u00e3\u00a1": 1, "34-": 1, "referirse": 2, "brevemente": 1, "gr\u00e3\u00a1fica": 4, "fotogr\u00e3\u00a1fica": 3, "indicar\u00e3\u00a1": 2, "clara": 2, "perspectiva": 1, "desde": 2, "ilustra": 1, "35-": 1, "expresarse": 1, "seguido": 1, "palabras": 4, "\"tal": 1, "referido": 1, "ilustrado\"": 1, "36-": 1, "cinco": 10, "renovable": 1, "per\u00e3\u00adodos": 4, "sucesivos": 2, "duraci\u00e3\u00b3n": 9, "hasta": 13, "m\u00e3\u00a1ximo": 3, "veinticinco": 2, "tarifas": 16, "36": 7, "renovaci\u00e3\u00b3n": 7, "seis": 15, "anteriores": 12, "vencimiento": 13, "embargo": 5, "plazo": 88, "gracia": 3, "referencia": 9, "80": 3, "37-": 1, "37": 3, "38-": 1, "nombre": 70, "domicilio": 26, "solicitante": 81, "nacionalidad": 5, "\u00e3\u00baltimo": 13, "prevengan": 1, "exhibirse": 1, "comprobante": 15, "ex\u00e3\u00a1menes": 2, "fondo": 15, "anexos": 1, "confidenciales": 2, "momento": 17, "38": 8, "reconocer\u00e3\u00a1": 3, "hora": 2, "presentada": 15, "fracciones": 52, "179": 3, "180": 6, "se\u00e3\u00b1alados": 6, "determinar\u00e3\u00a1": 4, "prelaci\u00e3\u00b3n": 2, "presentar": 8, "promociones": 6, "39-": 1, "solicitada": 7, "40-": 1, "hacerlo": 7, "reconocer": 3, "aquel": 2, "fue": 9, "plazos": 5, "defecto": 5, "41-": 1, "siguientes:": 2, "solicitar": 15, "reclame": 2, "haga": 12, "pa\u00e3\u00ads;": 2, "pretenda": 10, "adicionales": 5, "deriven": 4, "pretendieren": 2, "considerada": 2, "parcial": 3, "referida": 2, "\u00e3\u00a9stas": 8, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "novedad": 1, "corresponda": 18, "bis;": 11, "tres": 17, "cumplan": 5, "42-": 1, "varios": 4, "inventores": 1, "unos": 1, "negada": 1, "43-": 1, "sola": 10, "grupo": 1, "conformen": 1, "\u00e3\u00banico": 2, "concepto": 3, "inventivo": 1, "44-": 1, "cumple": 12, "comunicar\u00e3\u00a1": 9, "escrito": 53, "divida": 1, "conservando": 2, "vencido": 4, "divisi\u00e3\u00b3n": 1, "45-": 1, "contener:": 2, "especialmente": 4, "concebidos": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "aparato": 2, "concebido": 3, "46-": 1, "maquinaria": 2, "independientes": 1, "estos": 2, "\u00e3\u00baltimos": 3, "47-": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar:": 1, "completa": 2, "cabal": 1, "guiar": 1, "posea": 2, "pericia": 1, "asimismo": 4, "incluir": 1, "m\u00e3\u00a9todo": 2, "conocido": 2, "resulte": 4, "claro": 2, "ejemplifique": 1, "invento": 1, "detallarse": 1, "complementar": 1, "constancia": 4, "instituci\u00e3\u00b3n": 3, "requieran": 3, "descripci\u00e3\u00b3n;": 1, "concisas": 1, "exceder": 2, "contenido": 6, "resumen": 1, "servir\u00e3\u00a1": 1, "elemento": 8, "48-": 1, "deba": 3, "dividirse": 1, "descripciones": 2, "excepto": 4, "relativa": 6, "reclamada": 1, "traducci\u00e3\u00b3n": 8, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "poder": 30, "exhiban": 1, "sufrir\u00e3\u00a1n": 1, "alteraciones": 1, "original": 9, "49-": 1, "viceversa": 3, "infiera": 2, "concuerda": 2, "solicitado": 6, "transformaci\u00e3\u00b3n": 8, "requiera": 4, "transforme": 5, "abandonado": 1, "concedido": 16, "50-": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 4, "precise": 2, "aclare": 1, "considere": 8, "necesario": 4, "subsanen": 1, "omisiones": 4, "cumplir": 9, "requerimiento": 7, "51-": 1, "52-": 1, "18": 8, "contado": 11, "petici\u00e3\u00b3n": 19, "se\u00e3\u00b1alado": 8, "contados": 13, "prevista": 5, "recibir": 5, "16": 8, "19": 6, "estime": 7, "conveniente": 1, "considerar": 3, "documentos": 27, "apoyo": 3, "estar": 5, "obligado": 4, "vista": 4, "aportados": 6, "considerarlo": 2, "procedente": 4, "exponga": 1, "argumentos": 4, "convengan": 1, "suspender\u00e3\u00a1": 4, "atribuir\u00e3\u00a1": 1, "presentado": 11, "interesado": 8, "proceder\u00e3\u00a1": 25, "acciones": 12, "78": 3, "53-": 1, "vez": 15, "efectuado": 2, "har\u00e3\u00a1": 23, "satisfacen": 4, "encuentra": 6, "organismos": 3, "54-": 1, "aceptar": 2, "oficinas": 3, "copia": 8, "simple": 7, "alguna": 11, "dichas": 10, "55-": 1, "adicional": 14, "complementaria": 2, "b\u00e3\u00basqueda": 1, "practicado": 1, "extranjeras;": 1, "modifique": 1, "aclaraciones": 5, "pertinentes": 6, "cuando:": 8, "juicio": 7, "durante": 19, "encontrase": 1, "patentabilidad": 1, "55": 6, "requerimientos": 5, "refieren": 14, "50": 4, "enmiendas": 2, "voluntarias": 2, "contener": 6, "mayor": 5, "est\u00e3\u00a9": 8, "aceptar\u00e3\u00a1n": 1, "expedici\u00e3\u00b3n": 5, "procedencia": 5, "negativa": 2, "56": 3, "57": 4, "56-": 1, "niegue": 6, "expresando": 6, "motivos": 7, "fundamentos": 8, "57-": 1, "proceda": 5, "fijado": 2, "58-": 1, "44": 3, "medie": 3, "comprobando": 3, "contar\u00e3\u00a1": 3, "h\u00e3\u00a1bil": 4, "referidos": 2, "da": 4, "formulados": 3, "art\u00e3\u00adculo;": 3, "presenta": 5, "59-": 1, "constar:": 3, "n\u00e3\u00bamero": 11, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 4, "patente;": 1, "expide;": 1, "inventores;": 1, "fechas": 2, "expedici\u00e3\u00b3n;": 2, "especificando": 1, "vigentes": 8, "60-": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "59": 3, "61-": 1, "permitirse": 2, "cambios": 6, "supuestos:": 3, "corregir": 2, "errores": 4, "evidentes": 2, "limitar": 1, "extensi\u00e3\u00b3n": 1, "autorizados": 4, "transmisi\u00e3\u00b3n": 17, "62-": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 3, "gravarse": 2, "transmitirse": 2, "total": 2, "parcialmente": 1, "formalidades": 4, "establece": 4, "legislaci\u00e3\u00b3n": 8, "gravamen": 4, "producir": 9, "inscribirse": 4, "transferencias": 2, "titularidad": 2, "transfiere": 1, "adquiere": 1, "identificar": 5, "pagar\u00e3\u00a1n": 5, "63-": 1, "conceder": 5, "convenio": 6, "inscrita": 10, "licenciante": 2, "licenciatario": 4, "mismos": 16, "64-": 1, "inscribir": 3, "bastar\u00e3\u00a1": 5, "fije": 2, "65-": 1, "casos:": 6, "soliciten": 2, "licencia;": 3, "registro;": 2, "judicial": 7, "66-": 1, "inscribir\u00e3\u00a1": 3, "hubiesen": 6, "caducado": 3, "aqu\u00e3\u00a9lla": 2, "67-": 1, "estipulaci\u00e3\u00b3n": 5, "contrario": 11, "concesi\u00e3\u00b3n": 10, "excluir\u00e3\u00a1": 1, "simult\u00e3\u00a1nea": 1, "68-": 1, "facultad": 4, "ejercitar": 2, "fuere": 2, "69-": 1, "obligatorias": 2, "70-": 1, "cuatro": 3, "ocurra": 1, "tarde": 1, "obligatoria": 14, "explotarla": 1, "existan": 3, "causas": 6, "debidamente": 2, "justificadas": 2, "contractual": 1, "realizando": 1, "importaci\u00e3\u00b3n": 7, "71-": 1, "tener": 3, "capacidad": 2, "eficiente": 1, "72-": 1, "primera": 10, "oportunidad": 4, "a\u00e3\u00b1o": 6, "notificaci\u00e3\u00b3n": 12, "previa": 6, "audiencia": 4, "decidir\u00e3\u00a1": 3, "resuelva": 3, "concederla": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 2, "campo": 2, "monto": 5, "regal\u00e3\u00adas": 5, "existiendo": 2, "otra": 23, "notificada": 1, "o\u00e3\u00adda": 1, "73-": 1, "transcurrido": 8, "t\u00e3\u00a9rmino": 7, "declarar": 3, "administrativamente": 4, "corregido": 1, "falta": 7, "comprueba": 1, "existencia": 12, "causa": 8, "justificada": 5, "derivado": 2, "concluir\u00e3\u00a1": 1, "caduque": 1, "anule": 1, "74-": 1, "goce": 2, "justifiquen": 1, "supervenientes": 2, "particular": 2, "contractuales": 1, "favorables": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "75-": 1, "iniciar": 4, "cumplirse": 2, "esto": 4, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "oficio": 20, "76-": 1, "exclusiva": 2, "conceda": 3, "cederla": 1, "transfiera": 2, "junto": 3, "unidad": 1, "explota": 1, "77-": 1, "emergencia": 3, "mientras": 2, "duren": 1, "enfermedades": 2, "graves": 4, "declaradas": 2, "atenci\u00e3\u00b3n": 3, "prioritaria": 3, "salubridad": 3, "publicar\u00e3\u00a1": 6, "ciertas": 1, "casos": 17, "impida": 3, "entorpezca": 2, "encarezca": 2, "prestaci\u00e3\u00b3n": 12, "distribuci\u00e3\u00b3n": 7, "satisfactores": 1, "b\u00e3\u00a1sicos": 2, "medicamentos": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 3, "declaratoria": 12, "iniciativa": 2, "propia": 3, "especializadas": 1, "enfermedad": 1, "acreditadas": 1, "justifique": 3, "necesidad": 2, "farmac\u00e3\u00a9uticas": 1, "brevedad": 1, "amerite": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "90": 17, "d\u00e3\u00adas": 37, "salud": 1, "citada": 4, "calificaci\u00e3\u00b3n": 2, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "escuchando": 1, "ambas": 1, "razonable": 4, "abarcar": 1, "prerrogativas": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 10, "72": 2, "consideradas": 1, "exclusivas": 1, "transmisibles": 1, "26-01-2004": 1, "78-": 1, "nulos": 1, "otorgado": 14, "contravenci\u00e3\u00b3n": 8, "establecidos": 6, "31": 3, "47;": 1, "otorg\u00e3\u00b3": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 11, "basada": 1, "fundarse": 2, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 2, "representaci\u00e3\u00b3n": 7, "incurrido": 3, "abandono": 1, "encontrare": 1, "viciado": 1, "error": 9, "inadvertencia": 2, "ten\u00e3\u00ada": 1, "obtenerla": 2, "ejercitarse": 4, "tiempo;": 1, "deriva": 1, "afecte": 3, "algunas": 1, "declarar\u00e3\u00a1": 1, "solamente": 1, "afectadas": 2, "declararse": 1, "precisi\u00e3\u00b3n": 1, "79-": 1, "alg\u00e3\u00ban": 10, "destruir\u00e3\u00a1": 1, "retroactivamente": 1, "80-": 1, "caducan": 1, "amparan": 1, "caen": 1, "dominio": 7, "vigencia;": 1, "cubrir": 1, "\u00e3\u00a9ste;": 2, "73": 2, "renueve": 2, "requerir\u00e3\u00a1": 10, "81-": 1, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "caducos": 1, "oportuno": 1, "cubra": 1, "omitido": 1, "recargos": 1, "82-": 1, "secreto": 18, "guarde": 10, "confidencial": 2, "signifique": 1, "ventaja": 2, "competitiva": 1, "frente": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "adoptado": 3, "sistemas": 1, "suficientes": 3, "preservar": 2, "confidencialidad": 6, "acceso": 9, "restringido": 1, "necesariamente": 1, "finalidades": 1, "producci\u00e3\u00b3n;": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 12, "base": 12, "previamente": 5, "disponible": 1, "divulgada": 2, "entra": 1, "proporcionada": 1, "proporcione": 3, "permisos": 1, "83-": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "magn\u00e3\u00a9ticos": 1, "discos": 1, "\u00e3\u00b3pticos": 1, "microfilmes": 1, "pel\u00e3\u00adculas": 1, "instrumentos": 4, "similares": 26, "84-": 1, "transmitirlo": 1, "usuario": 22, "autorizado": 15, "obligaci\u00e3\u00b3n": 11, "divulgar": 1, "transmitan": 2, "provisi\u00e3\u00b3n": 1, "ingenier\u00e3\u00ada": 1, "b\u00e3\u00a1sica": 1, "detalle": 1, "cl\u00e3\u00a1usulas": 1, "contemplen": 1, "precisar": 1, "aspectos": 1, "85-": 1, "cargo": 6, "puesto": 3, "desempe\u00e3\u00b1o": 3, "profesi\u00e3\u00b3n": 3, "prevenido": 2, "abstenerse": 2, "revelarlo": 2, "86-": 1, "contrate": 1, "trabajador": 1, "laborando": 1, "laborado": 1, "profesionista": 1, "asesor": 1, "consultor": 1, "preste": 3, "prestado": 1, "fin": 12, "responsable": 3, "ocasione": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 5, "il\u00e3\u00adcito": 1, "obtenga": 4, "contemple": 1, "86": 4, "leyes": 3, "especiales": 2, "eficacia": 1, "farmoqu\u00e3\u00admicos": 1, "agroqu\u00e3\u00admicos": 1, "componentes": 5, "qu\u00e3\u00admicos": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 2, "protegida": 24, "procedimiento": 25, "administrativo": 5, "interesados": 8, "revele": 1, "conozca": 3, "adoptar": 4, "ajenos": 1, "controversia": 4, "usar": 22, "87-": 1, "presten": 5, "obtiene": 1, "88-": 1, "marca": 152, "signo": 6, "perceptible": 1, "sentidos": 1, "susceptible": 1, "representarse": 1, "preciso": 1, "distinga": 1, "especie": 4, "clase": 8, "mercado": 8, "89-": 1, "pueden": 1, "constituir": 4, "signos:": 1, "letras": 2, "n\u00e3\u00bameros": 1, "figurativos": 2, "signos": 20, "hologr\u00e3\u00a1ficos;": 1, "tridimensionales;": 1, "razones": 2, "queden": 1, "comprendidos": 5, "siguiente;": 1, "confunda": 1, "registrada": 33, "publicado;": 2, "sonidos;": 1, "olores;": 1, "pluralidad": 1, "operativos;": 1, "imagen": 6, "incluidos": 3, "tama\u00e3\u00b1o": 1, "color": 1, "etiqueta": 1, "empaque": 4, "decoraci\u00e3\u00b3n": 1, "combinarse": 1, "distingan": 2, "enunciados": 1, "90-": 1, "marca:": 1, "pretenden": 3, "distinguirse": 1, "frases": 2, "lenguaje": 2, "corriente": 3, "pr\u00e3\u00a1cticas": 4, "convertido": 2, "usuales": 1, "gen\u00e3\u00a9ricos": 1, "mismos;": 3, "tridimensionales": 1, "carezcan": 3, "distintividad;": 2, "usual": 2, "impuesta": 4, "funcionalidad;": 1, "hologramas": 1, "descriptivos": 2, "distinguir": 6, "quedan": 4, "supuesto": 11, "indicativos": 1, "sirvan": 2, "cantidad": 4, "composici\u00e3\u00b3n": 3, "destino": 7, "valor": 5, "\u00e3\u00a9poca": 2, "servicios;": 8, "d\u00e3\u00adgitos": 1, "aislados": 1, "menos": 6, "combinados": 1, "acompa\u00e3\u00b1ados": 2, "distintivo;": 1, "ortogr\u00e3\u00a1fica": 1, "caprichosa": 1, "artificial": 1, "transliteraci\u00e3\u00b3n": 6, "registrables;": 1, "reproduzcan": 5, "imiten:": 1, "escudos": 1, "banderas": 1, "emblemas": 3, "municipio": 1, "divisiones": 2, "equivalentes;": 1, "siglas": 5, "s\u00e3\u00admbolos": 2, "organizaciones": 1, "gubernamentales": 3, "oficialmente;": 2, "designaci\u00e3\u00b3n": 2, "verbal": 1, "imiten": 3, "sellos": 1, "oficiales": 6, "control": 5, "garant\u00e3\u00ada": 1, "adoptados": 1, "monedas": 2, "billetes": 1, "banco": 1, "conmemorativas": 1, "condecoraciones": 1, "medallas": 1, "obtenidos": 1, "ferias": 1, "congresos": 1, "eventos": 1, "culturales": 1, "deportivos": 1, "reconocidos": 1, "x-": 6, "zonas": 1, "propias": 1, "comunes": 5, "mapas": 1, "poblaciones": 1, "gentilicios": 1, "adjetivos": 1, "indiquen": 1, "originar": 1, "confusi\u00e3\u00b3n": 39, "acompa\u00e3\u00b1en": 2, "expresiones": 3, "\"g\u00e3\u00a9nero\"": 4, "\"tipo\"": 4, "\"manera\"": 4, "\"imitaci\u00e3\u00b3n\"": 3, "\u00e2\u0080\u009cproducido": 4, "en\u00e2\u0080\u009d": 8, "\u00e2\u0080\u009ccon": 4, "creen": 3, "consumidor": 8, "impliquen": 6, "lugares": 6, "caractericen": 2, "ciertos": 3, "desleal;": 1, "inconfundibles": 1, "determinados": 6, "ofrecimiento": 2, "propietario;": 1, "apellidos": 1, "apelativos": 1, "seud\u00e3\u00b3nimos": 1, "adquirido": 3, "prestigio": 2, "usarse": 8, "crear": 2, "riesgo": 2, "asociaci\u00e3\u00b3n": 8, "inducir": 3, "enga\u00e3\u00b1o": 3, "exista": 7, "expreso": 4, "correspondiente;": 4, "voz": 1, "identificable": 1, "retrato": 1, "firmas": 2, "fallecido": 1, "id\u00e3\u00a9nticas": 2, "semejantes": 8, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "literarias": 2, "tampoco": 3, "imitaci\u00e3\u00b3n": 1, "obras;": 1, "ambos": 1, "relevancia": 2, "enga\u00e3\u00b1ar": 2, "creer": 3, "infundadamente": 1, "autorice": 1, "registrable": 5, "autor": 3, "personajes": 2, "ficci\u00e3\u00b3n": 1, "simb\u00e3\u00b3licos": 1, "caracterizaci\u00e3\u00b3n": 1, "entendi\u00e3\u00a9ndose": 1, "falsas": 1, "sobre:": 1, "empresarial": 2, "distinguir;": 1, "xv": 5, "iguales": 9, "declarado": 7, "notoriamente": 11, "conocida": 9, "aplicadas": 3, "cuyo": 9, "solicita": 2, "pudiese:": 1, "conocida;": 3, "causar": 7, "desprestigio": 1, "diluir": 1, "distintivo": 5, "impedimento": 9, "famosa": 3, "cuarto;": 1, "famosa;": 1, "aplicada": 3, "id\u00e3\u00a9nticos;": 1, "aplicado": 7, "empresa": 7, "establecimiento": 20, "giro": 5, "preponderante": 2, "pretendan": 2, "amparar": 9, "usado": 6, "semejante": 18, "publicado": 25, "xxi-": 2, "hagan": 5, "protegidas": 12, "solicitados": 1, "mala": 3, "fe": 7, "contraria": 2, "buenos": 2, "usos": 3, "industria;": 1, "beneficio": 5, "indebida": 1, "leg\u00e3\u00adtimo": 1, "entendiendo": 1, "admisible": 2, "inherente": 1, "funcionalidad": 1, "distintividad": 1, "xviii": 3, "xix": 3, "xx": 3, "exhiba": 3, "91-": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 8, "social": 8, "establecimientos": 9, "aplica": 8, "manifestado": 3, "precepto": 4, "judicialmente": 1, "supresi\u00e3\u00b3n": 1, "incluido": 4, "primer": 16, "92-": 1, "buena": 3, "explotaba": 1, "empezado": 1, "ininterrumpida": 1, "distribuya": 4, "queda": 5, "comprendida": 3, "leg\u00e3\u00adtimos": 2, "se\u00e3\u00b1ale": 3, "aplique": 11, "elabore": 3, "acostumbrado": 1, "usarlo": 2, "caracteres": 3, "claramente": 1, "hom\u00e3\u00b3nimo": 1, "registrado": 3, "93-": 1, "registrar\u00e3\u00a1n": 1, "duda": 1, "resuelta": 1, "definitiva": 8, "94-": 1, "aumentarse": 1, "proteja": 1, "pertenezcan": 1, "pero": 5, "limitarse": 1, "cuantas": 1, "veces": 2, "posteriormente": 2, "diverso": 1, "95-": 1, "renovarse": 6, "colectivas": 3, "certificaci\u00e3\u00b3n": 16, "96-": 1, "colectiva": 9, "sociedades": 1, "productores": 4, "fabricantes": 6, "comerciantes": 3, "prestadores": 3, "legalmente": 2, "constituidas": 1, "miembros": 6, "posean": 1, "97-": 1, "sociedad": 4, "\u00e2\u0080\u009cmarca": 4, "registrada\u00e2\u0080\u009d": 4, "97": 5, "contendr\u00e3\u00a1n": 1, "siguiente:": 5, "marca;": 12, "embalaje": 4, "envasado;": 1, "transmitida": 2, "terceras": 2, "reservado": 3, "sociedad;": 1, "mecanismos": 1, "uso;": 3, "incumplimiento": 3, "ix": 9, "surtir": 5, "bis-1-": 3, "quedando": 2, "98-": 1, "distingue": 3, "certificadas": 2, "bajo": 13, "elaborados": 3, "prestados;": 1, "geogr\u00e3\u00a1fico": 5, "98": 40, "conformada": 1, "zona": 19, "geogr\u00e3\u00a1fica": 66, "contenga": 5, "identifique": 2, "originario": 3, "determinada": 4, "reputaci\u00e3\u00b3n": 3, "imputable": 2, "fundamentalmente": 2, "desarrolle": 1, "suministro": 2, "certifica": 1, "registro:": 1, "dediquen": 2, "extracci\u00e3\u00b3n": 12, "amparar;": 3, "c\u00e3\u00a1maras": 2, "vinculados": 2, "indicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "extraiga": 2, "produzca": 3, "bis-2-": 2, "acompa\u00e3\u00b1arse": 5, "indique:": 1, "definan": 1, "primas": 2, "qu\u00e3\u00admicas": 1, "t\u00e3\u00b3xicas": 1, "bacteriol\u00e3\u00b3gicas": 1, "etiquetado;": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "anterior;": 2, "modalidades": 1, "periodicidad": 1, "ejercer": 4, "controles": 1, "bien": 8, "etapas": 1, "mismo;": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 2, "protecci\u00e3\u00b3n;": 1, "concordancia": 1, "mexicanas": 5, "norma": 3, "lineamiento": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 4, "permitir\u00e3\u00a1n": 1, "viii": 9, "bis-3-": 2, "bis-4-": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "solo": 2, "usuarios": 2, "protejan": 1, "bis-5": 1, "bis-6": 1, "bis-7": 1, "bis-8": 1, "bis-9": 1, "cap\u00e3\u008dtulo": 1, "famosas": 3, "reubicado": 2, "ter-": 1, "estimaci\u00e3\u00b3n": 2, "c\u00e3\u00adrculos": 2, "conoce": 1, "consecuencia": 3, "desarrolladas": 1, "emplea": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "demostrar": 1, "emplearse": 1, "probatorios": 4, "permitidos": 1, "ter-1-": 1, "actualizaciones": 2, "constituyen": 1, "acto": 4, "declara": 2, "prueba": 11, "virtud": 3, "subsisten": 3, "tiempo": 9, "emite": 1, "impedimentos": 5, "xvi": 6, "xvii": 4, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "independencia": 1, "registradas": 6, "ter-2-": 1, "aportar\u00e3\u00a1": 1, "datos:": 2, "integrado": 17, "consumidores": 2, "reales": 2, "potenciales": 2, "identifiquen": 3, "ampara": 3, "basados": 3, "encuesta": 3, "permitido": 3, "diversos": 3, "g\u00e3\u00a9nero": 2, "continuo": 1, "canales": 1, "efectiva": 4, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "influencia": 1, "xi": 6, "volumen": 1, "ventas": 1, "ingresos": 3, "percibidos": 1, "amparados": 5, "xii": 6, "econ\u00e3\u00b3mico": 5, "representa": 1, "capital": 1, "contable": 1, "compa\u00e3\u00b1\u00e3\u00ada": 1, "aval\u00e3\u00bao": 1, "xiii": 5, "otorgadas": 2, "xiv": 4, "porcentaje": 1, "segmento": 1, "ter-3-": 1, "presumir\u00e3\u00a1": 2, "originaron": 1, "per\u00e3\u00adodo": 2, "aplicar": 3, "expedita": 1, "actualizarse": 1, "jur\u00e3\u00addico": 4, "acredite": 5, "dieron": 2, "ter-4-": 1, "est\u00e3\u00a1n": 2, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "funden": 2, "expresar\u00e3\u00a1": 2, "tel\u00e3\u00a9fono": 1, "correo": 1, "electr\u00e3\u00b3nico": 1, "apoderado": 2, "acompa\u00e3\u00b1an": 2, "ter-5-": 1, "recibida": 6, "enterado": 2, "efectuar\u00e3\u00a1": 5, "resultan": 4, "insuficientes": 3, "an\u00e3\u00a1lisis": 6, "prevendr\u00e3\u00a1": 1, "adiciones": 4, "otorg\u00e3\u00a1ndole": 8, "desechada": 2, "ter-6-": 1, "concluido": 5, "satisfechos": 3, "reglamentarios": 3, "notificar\u00e3\u00a1": 8, "valorando": 1, "recibidos": 1, "ter-7-": 1, "ter-8-": 1, "tuviera": 2, "funda": 1, "ter-9-": 1, "ligada": 1, "marcarios": 1, "99-": 1, "aviso": 15, "obtendr\u00e3\u00a1": 1, "100-": 1, "oraciones": 1, "anunciar": 4, "distinguirlos": 1, "101-": 1, "especificarse": 2, "102-": 1, "negociaci\u00e3\u00b3n": 2, "fueren": 3, "comprendido": 1, "amparar\u00e3\u00a1": 1, "103-": 1, "periodos": 2, "104-": 1, "105-": 1, "protegidos": 18, "abarcar\u00e3\u00a1": 1, "clientela": 2, "extender\u00e3\u00a1": 1, "masiva": 1, "constante": 1, "nivel": 1, "106-": 1, "usando": 1, "presunci\u00e3\u00b3n": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 2, "107-": 1, "presentara": 1, "acompa\u00e3\u00b1ada": 6, "acrediten": 1, "efectivo": 4, "108-": 1, "id\u00e3\u00a9ntica": 5, "ampare": 2, "encontrarse": 2, "109-": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 2, "110-": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 2, "cesar\u00e3\u00a1n": 1, "111-": 1, "112-": 1, "regir\u00e3\u00a1": 1, "113-": 1, "solicitante;": 5, "prevenga": 3, "114-": 1, "ejemplares": 1, "innominada": 1, "mixta": 1, "115-": 1, "116-": 1, "convenidos": 3, "solicitantes": 4, "117-": 1, "haberlo": 3, "reconocerse": 1, "118-": 1, "requisitos:": 5, "aplicarse": 1, "contemplados": 2, "presentados": 6, "origen;": 3, "se\u00e3\u00b1alan": 2, "119-": 1, "tardar": 2, "h\u00e3\u00a1biles": 6, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "exhibida": 3, "comprobar": 3, "cumplen": 1, "previene": 1, "120-": 1, "improrrogable": 8, "oponga": 4, "incurre": 1, "4o": 3, "oposici\u00e3\u00b3n": 11, "respectivas": 5, "120": 13, "oposiciones": 7, "recibidas": 4, "manifestar": 4, "convenga": 8, "admitir\u00e3\u00a1n": 3, "confesional": 3, "testimonial": 3, "testimonio": 3, "confesi\u00e3\u00b3n": 3, "documental": 3, "contrarias": 3, "desahogadas": 3, "actuaciones": 3, "pondr\u00e3\u00a1n": 2, "formulen": 2, "alegatos": 2, "tomados": 2, "cuenta": 6, "prejuzgar\u00e3\u00a1": 2, "121-": 1, "satisface": 1, "requerido": 2, "113": 4, "114": 3, "presentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "122-": 1, "verificar": 2, "reglamentarios;": 1, "existen": 1, "anterioridades": 2, "subsane": 3, "manifieste": 6, "citadas": 1, "contesta": 2, "122": 5, "123-": 1, "subsanar": 1, "contestar": 1, "modifica": 1, "sustituye": 2, "sujetar\u00e3\u00a1": 2, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "119": 2, "124-": 1, "refiera": 2, "uno": 10, "cesaci\u00e3\u00b3n": 4, "inicie": 4, "respectivo;": 1, "178": 19, "125-": 1, "dictar\u00e3\u00a1": 4, "126-": 1, "constituye": 2, "titular;": 2, "ubicaci\u00e3\u00b3n": 3, "caso;": 4, "127-": 1, "128-": 1, "modificaciones": 3, "alteren": 2, "acompa\u00e3\u00b1ando": 2, "real": 4, "posteriores": 4, "tercer": 13, "haberse": 3, "caducar\u00e3\u00a1": 4, "pleno": 3, "129-": 1, "obligatorio": 1, "prohibir": 2, "regular": 1, "representativos": 1, "asociado": 1, "monop\u00e3\u00b3licas": 1, "oligop\u00e3\u00b3licas": 1, "causen": 4, "distorsiones": 1, "eficaces": 1, "dure": 1, "130-": 1, "usada": 3, "consecutivos": 3, "inmediatos": 3, "circunstancias": 2, "surgidas": 1, "voluntad": 2, "obst\u00e3\u00a1culo": 1, "restricciones": 1, "131-": 1, "leyendas": 4, "\"marca": 1, "registrada\"": 1, "\"mr\"": 1, "s\u00e3\u00admbolo": 1, "\u00e2\u00ae": 1, "132-": 1, "133-": 1, "declarando": 1, "presentar\u00e3\u00a1": 3, "terminaci\u00e3\u00b3n": 6, "134-": 1, "135-": 1, "136-": 1, "algunos": 3, "137-": 1, "138-": 1, "139-": 1, "fabricados": 3, "prestados": 1, "esos": 1, "contraten": 1, "indicar": 2, "140-": 1, "fuera": 3, "141-": 1, "142-": 1, "existir\u00e3\u00a1": 5, "franquicia": 5, "concede": 2, "vender": 5, "uniforme": 1, "operativos": 3, "treinta": 7, "contrato": 17, "respectivo": 5, "guarda": 1, "veracidad": 1, "franquiciatario": 16, "exigir": 1, "ocasionado": 2, "ejercerlo": 1, "142": 9, "ejercer\u00e3\u00a1": 2, "contrato;": 3, "dimensi\u00e3\u00b3n": 1, "m\u00e3\u00adnima": 1, "inversiones": 1, "infraestructura": 1, "derivadas": 8, "inventarios": 2, "mercadotecnia": 1, "mercanc\u00e3\u00adas": 3, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "proveedores": 1, "aplicables;": 1, "reembolsos": 1, "financiamientos": 1, "contraprestaciones": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "m\u00e3\u00a1rgenes": 1, "y/o": 1, "comisiones": 1, "franquiciatarios;": 1, "operativa": 1, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 4, "franquiciatario;": 1, "subfranquiciar": 1, "convengan;": 1, "causales": 2, "franquicia;": 2, "revisarse": 1, "modificarse": 1, "enajenar": 2, "activos": 1, "pacto": 2, "transmitir": 1, "socio": 1, "injerencia": 2, "funcionamiento": 1, "est\u00e3\u00a1ndares": 1, "escisi\u00e3\u00b3n": 1, "estatutos": 1, "personales": 1, "determinante": 1, "guardar": 2, "terminado": 3, "tenido": 2, "operaciones": 1, "celebradas": 1, "amparo": 4, "3-": 4, "rescindido": 1, "unilateralmente": 1, "pactado": 2, "indefinido": 1, "justa": 1, "anticipadamente": 1, "suceda": 1, "mutuo": 1, "rescisi\u00e3\u00b3n": 1, "ajustarse": 1, "violaciones": 2, "precedente": 1, "convencionales": 1, "hubieran": 4, "indemnizaciones": 1, "causados": 2, "143-": 1, "144-": 1, "145-": 1, "ligados": 1, "amparen": 1, "apliquen": 1, "146-": 1, "ligadas": 2, "ellas": 3, "disuelta": 1, "liga": 1, "147-": 1, "registrar\u00e3\u00a1": 1, "transfieran": 1, "148-": 1, "habido": 1, "inscritas": 2, "149-": 1, "150-": 1, "negar\u00e3\u00a1": 1, "151-": 1, "nulo": 3, "obstante": 3, "valer": 1, "compruebe": 2, "haber": 5, "ininterrumpidamente": 1, "registr\u00e3\u00b3;": 1, "falsos": 3, "diferencia": 1, "apreciaci\u00e3\u00b3n": 1, "vigor": 50, "invadido": 1, "tratarse": 1, "similares;": 1, "agente": 1, "distribuidor": 4, "directa": 2, "indirecta": 1, "152-": 1, "dejado": 1, "128": 3, "153-": 1, "provocado": 1, "tolerado": 1, "gen\u00e3\u00a9rica": 1, "registr\u00e3\u00b3": 1, "modo": 3, "generalizado": 1, "perdido": 1, "154-": 1, "ratificaci\u00e3\u00b3n": 2, "firma": 3, "155-": 1, "152": 4, "156-": 1, "deban": 2, "factores": 2, "naturales": 4, "157-": 1, "158-": 1, "consista": 2, "totalidad": 4, "regi\u00e3\u00b3n": 2, "localidad": 2, "159-": 1, "inicia": 1, "160-": 1, "expida": 3, "161-": 1, "subsistencia": 1, "motivaron": 1, "162-": 1, "gen\u00e3\u00a9rico": 4, "libre": 1, "163-": 1, "protegerse": 2, "aplicados": 1, "emitida": 1, "coexistencia": 1, "nombres;": 1, "ampararse": 1, "descriptivas": 2, "traten": 1, "indicativas": 1, "valor;": 1, "similar": 3, "protegible": 1, "variedad": 1, "vegetal": 1, "raza": 1, "animal": 1, "164-": 1, "otorgue": 6, "terminados": 3, "otorgados": 5, "165-": 1, "de:": 3, "165": 49, "petici\u00e3\u00b3n:": 1, "debiendo": 3, "se\u00e3\u00b1alar": 4, "acreditar": 4, "dedica": 1, "se\u00e3\u00b1alamiento": 6, "geogr\u00e3\u00a1fica;": 4, "detallada": 1, "sujetarse": 2, "modos": 2, "envasamiento": 2, "envasado": 1, "delimitaci\u00e3\u00b3n": 2, "atendiendo": 2, "geograf\u00e3\u00ada": 1, "pol\u00e3\u00adticas;": 1, "detallado": 2, "v\u00e3\u00adnculos": 1, "emitido": 1, "privada": 1, "sustente": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "cae": 1, "pertinente": 2, "continuar": 2, "4-": 3, "satisfagan": 3, "oficial:": 2, "abarcar\u00e3\u00a1;": 1, "encontrar\u00e3\u00a1": 2, "abierto": 2, "expediente": 11, "recibir\u00e3\u00a1n": 2, "5-": 3, "formule": 3, "observaciones": 9, "objeciones": 5, "6-": 3, "7-": 3, "allegarse": 1, "8-": 3, "suspensi\u00e3\u00b3n": 2, "levantar\u00e3\u00a1": 2, "resuelto": 1, "jurisdiccional": 1, "9-": 2, "previo": 5, "antecedentes": 2, "efectuados": 1, "dictar": 2, "involucradas": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 2, "detallando:": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n;": 2, "protegido": 15, "oponentes": 2, "gestiones": 1, "modificados": 1, "interesada": 3, "siguiendo": 1, "solicitan": 1, "motivan": 1, "dedique": 1, "declaraci\u00e3\u00b3n;": 1, "aparezca": 2, "leyenda": 1, "\"denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "protegida\"": 1, "\u00e2\u0080\u009cindicaci\u00e3\u00b3n": 1, "protegida\u00e2\u0080\u009d": 1, "\u00e2\u0080\u009cdop\u00e2\u0080\u009d": 1, "\u00e2\u0080\u009cigp\u00e2\u0080\u009d": 1, "empaques": 2, "embalajes": 3, "envases": 3, "propios": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos": 2, "ilegal": 1, "sancionado": 1, "venga": 1, "lleven": 1, "incorporada": 1, "reproducida": 1, "grabada": 1, "protegida;": 2, "destinados": 3, "exportaci\u00e3\u00b3n": 1, "puestos": 1, "disponibles": 1, "establecida": 2, "transmitido": 1, "usarlas": 1, "surtir\u00e3\u00a1": 1, "distribuyan": 4, "cl\u00e3\u00a1usula": 1, "comercializador": 2, "cumpliere": 2, "dejar\u00e3\u00a1": 3, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "nula": 2, "otorgue:": 1, "omita": 1, "caducar\u00e3\u00a1:": 1, "deje": 2, "166-": 1, "167-": 1, "creado": 3, "documento": 6, "internacionales;": 1, "idioma": 5, "espa\u00e3\u00b1ol": 5, "alfabeto": 3, "latino": 3, "moderno": 3, "acompa\u00e3\u00b1ar": 1, "168-": 1, "169-": 1, "167": 4, "siendo": 5, "regulado": 1, "170-": 1, "acredit\u00e3\u00b3": 2, "171-": 1, "172-": 1, "173-": 1, "8": 3, "9": 5, "174-": 1, "175-": 1, "favorable": 2, "176-": 1, "177-": 1, "178-": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 3, "26-12-1997": 15, "registrados": 1, "reglamento;": 1, "procedan": 3, "convenido": 1, "fijar": 1, "5": 1, "circuito": 17, "integrado:": 1, "final": 2, "intermedia": 1, "activo": 2, "interconexiones": 3, "superficie": 1, "semiconductor": 1, "destinado": 2, "electr\u00e3\u00b3nica;": 1, "esquema": 42, "topograf\u00e3\u00ada:": 1, "expresada": 1, "preparada": 1, "fabricado;": 1, "protegido:": 1, "cumplido": 1, "original:": 1, "esfuerzo": 1, "intelectual": 1, "creador": 2, "habitual": 1, "creadores": 2, "incorporado": 2, "comercialmente": 3, "mundo": 5, "aun": 1, "ordinaria": 4, "explote": 1, "habituales": 1, "1": 11, "autorizaci\u00e3\u00b3n:": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 2, "comerciales:": 2, "protegido;": 6, "incorpore": 9, "reproducido": 5, "il\u00e3\u00adcitamente": 4, "que:": 3, "privados": 2, "objetivo": 1, "reproduzca": 1, "cree": 2, "exigencia": 1, "originalidad": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "prevalerse": 1, "carga": 1, "prueba;": 1, "venda": 2, "ordene": 1, "sepa": 1, "tuviere": 2, "razonables": 1, "saber": 4, "adquirir": 1, "reciba": 1, "suficiente": 3, "regal\u00e3\u00ada": 1, "corresponder\u00e3\u00ada": 1, "libremente": 1, "negociada": 1, "agotar": 1, "inventario": 2, "pedidos": 1, "hechos": 9, "ir": 1, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 1, "protesta": 2, "decir": 2, "verdad": 2, "explotado;": 1, "excluir": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "identificaci\u00e3\u00b3n": 4, "34": 1, "35": 1, "39": 1, "60": 3, "62": 3, "81": 2, "229": 4, "ostentar": 1, "letras:": 1, "\u00e2\u0080\u009cm\u00e2\u0080\u009d": 1, "\u00e2\u0080\u009ct\u00e2\u0080\u009d": 1, "c\u00e3\u00adrculo": 1, "enmarcados": 1, "forma;": 2, "abreviada": 1, "generalmente": 1, "sexto": 2, "179-": 1, "dirigida": 1, "ella": 8, "redactada": 1, "180-": 1, "firmadas": 1, "acompa\u00e3\u00b1adas": 1, "desechamiento": 1, "plano": 2, "\u00e3\u00banica": 1, "ocasi\u00e3\u00b3n": 1, "06-05-2009": 1, "181-": 1, "mandatario": 3, "personalidad:": 1, "carta": 4, "suscrita": 2, "testigos": 6, "mandante": 2, "f\u00e3\u00adsica;": 1, "manifestarse": 1, "citarse": 1, "instrumento": 4, "notario": 1, "corredor": 1, "acreditarse": 2, "otorgante": 2, "conferirlo": 1, "validez": 3, "tramite": 1, "promovente;": 1, "inscrito": 1, "poderes": 1, "renovaciones;": 1, "inscripciones": 1, "transmisiones;": 1, "cambio": 4, "inicio": 2, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "interviene": 1, "ostenta": 1, "182-": 1, "qui\u00e3\u00a9n": 1, "nombradas": 1, "183-": 1, "promovente": 2, "notificaciones": 4, "expedientes": 5, "186": 2, "seguidos": 1, "rebeld\u00e3\u00ada": 1, "dictadas": 1, "notificadas": 1, "estrados": 1, "realizarla": 1, "comunicar": 1, "practiquen": 3, "realizadas": 1, "27-01-2012": 10, "184-": 1, "fijados": 1, "computar\u00e3\u00a1n": 1, "h\u00e3\u00a1biles;": 1, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "incluso": 1, "inh\u00e3\u00a1biles": 2, "empezar\u00e3\u00a1n": 1, "correr": 3, "indique": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "185-": 1, "abiertos": 1, "consultas": 1, "186-": 1, "consultados": 1, "autorizadas": 1, "citados": 1, "observarse": 1, "intervenga": 1, "absoluta": 1, "reserva": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "normatividad": 1, "responsabilidades": 1, "servidores": 1, "pudieran": 4, "except\u00e3\u00baa": 1, "187-": 1, "sustanciar\u00e3\u00a1n": 2, "resolver\u00e3\u00a1n": 5, "arreglo": 1, "prev\u00e3\u00a9": 1, "supletoriamente": 1, "civiles": 5, "188-": 1, "funde": 2, "pretensi\u00e3\u00b3n": 1, "189-": 1, "interponga": 1, "representante;": 3, "notificaciones;": 2, "contraparte": 2, "detall\u00e3\u00a1ndolo": 1, "claros": 1, "precisos;": 1, "190-": 1, "originales": 1, "copias": 3, "constancias": 1, "ofrecerse": 1, "admitidas": 1, "exhibir": 3, "simples": 1, "acompa\u00e3\u00b1a": 1, "traslado": 2, "ofrezca": 2, "obre": 2, "archivos": 1, "certificada": 1, "cotejo": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "emplace": 1, "afectado": 13, "191-": 1, "189": 1, "exhibiera": 1, "190": 3, "omisi\u00e3\u00b3n": 4, "incurri\u00e3\u00b3": 1, "correspondan;": 1, "conceder\u00e3\u00a1": 2, "ocho": 1, "desechar\u00e3\u00a1": 2, "192-": 1, "probatorio": 3, "facturas": 2, "expedidas": 1, "192": 5, "protege": 2, "valerse": 1, "presunto": 11, "infractor": 12, "razonablemente": 1, "pretensiones": 2, "indicado": 1, "sustentaci\u00e3\u00b3n": 1, "apego": 1, "garanticen": 1, "nieguen": 1, "proporcionen": 1, "obstaculicen": 1, "significativa": 2, "positiva": 1, "desfavorablemente": 1, "denegaci\u00e3\u00b3n": 1, "o\u00e3\u00addos": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "probar": 1, "fabric\u00e3\u00b3": 1, "probabilidad": 1, "fabricado": 1, "logrado": 1, "intentado": 1, "efectivamente": 1, "utilizado": 1, "193-": 1, "admitida": 1, "acompa\u00e3\u00b1aron": 1, "concedi\u00e3\u00a9ndole": 2, "209": 3, "216": 3, "194-": 1, "tanto": 3, "desconozca": 1, "costa": 1, "intente": 1, "peri\u00e3\u00b3dico": 1, "extracto": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "195-": 1, "incidentes": 1, "pronunciamiento": 1, "sino": 1, "emitirse": 1, "196-": 1, "variado": 2, "194": 4, "197-": 1, "manifestaciones": 4, "excepciones": 1, "defensas;": 1, "puntos": 2, "198-": 1, "quince": 3, "199-": 1, "pr\u00e3\u00b3rroga": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 3, "sanci\u00e3\u00b3n": 2, "199": 19, "medidas:": 1, "retiro": 1, "infrinjan": 3, "tutelados": 3, "retiren": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n:": 1, "usados": 1, "ilegalmente;": 1, "papeler\u00e3\u00ada": 3, "publicitario": 2, "anuncios": 1, "letreros": 1, "r\u00e3\u00b3tulos": 1, "utilizados": 3, "incisos": 2, "anteriores;": 1, "viole": 1, "aseguramiento": 3, "practicar\u00e3\u00a1": 1, "211": 3, "212": 7, "2;": 2, "cese": 1, "suspenda": 1, "clausure": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "evitar": 2, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 1, "notifique": 1, "importadores": 1, "distribuidores": 1, "responsables": 1, "recuperar": 1, "derecho;": 1, "inminente;": 1, "sufrir": 1, "da\u00e3\u00b1o": 3, "irreparable": 1, "temor": 1, "fundado": 1, "destruyan": 1, "oculten": 1, "pierdan": 1, "fianza": 5, "responder": 3, "medida": 18, "comete": 1, "contrafianza": 4, "levantamiento": 2, "tomar": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 4, "gravedad": 2, "importe": 6, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "desprendan": 1, "afianzada": 1, "cuarenta": 2, "ciento": 2, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "desprenda": 1, "inicialmente": 1, "resulta": 1, "insuficiente": 1, "sentido": 1, "incremento": 1, "ordenado": 1, "modificar": 1, "tomando": 3, "ejecutado": 1, "quedado": 4, "firme": 3, "declare": 2, "existi\u00e3\u00b3": 1, "amenaza": 1, "provisional": 3, "demanda": 1, "veinte": 4, "pondr\u00e3\u00a1": 3, "definitividad": 1, "adoptadas": 1, "practique": 3, "cuidarse": 1, "violar": 1, "utilizar": 2, "exhibirla": 1, "autos": 1, "prohibici\u00e3\u00b3n": 1, "usarla": 1, "divulgarla": 1, "comunicarla": 1, "buscar\u00e3\u00a1": 1, "conciliar": 1, "recurso": 5, "reconsideraci\u00e3\u00b3n": 2, "200-": 1, "procede": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "201-": 1, "analizados": 1, "exponen": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "comunicarse": 1, "recurrente": 3, "202-": 1, "niega": 2, "septimo": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 15, "delitos": 13, "203-": 1, "vigilancia": 1, "procedimientos:": 1, "informes": 3, "204-": 1, "205-": 1, "practicar\u00e3\u00a1n": 1, "horas": 3, "exhibici\u00e3\u00b3n": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 5, "comisionado": 4, "fotograf\u00e3\u00adas": 3, "video": 2, "filmaciones": 2, "considerado": 1, "tomen": 1, "videos": 1, "filmen": 1, "recabados": 1, "206-": 1, "propietarios": 1, "encargados": 1, "almacenen": 2, "negara": 1, "visita": 4, "circunstancia": 3, "acta": 12, "presumir\u00e3\u00a1n": 1, "imputen": 1, "207-": 1, "transporten": 1, "expendan": 1, "comercialicen": 1, "examinar": 1, "208-": 1, "circunstanciada": 1, "presencia": 1, "propuestos": 1, "entendido": 1, "diligencia": 8, "inspector": 4, "practic\u00e3\u00b3": 1, "negado": 2, "proponerlos": 1, "entendi\u00e3\u00b3": 3, "firman": 1, "proporcionan": 1, "firmar": 2, "asentar\u00e3\u00a1n": 1, "209-": 1, "actas": 1, "diligencia;": 3, "calle": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "ubicado": 1, "visita;": 1, "motiv\u00e3\u00b3": 1, "inspector;": 2, "fungieron": 1, "designadas": 1, "visitado": 5, "dio": 2, "actuaci\u00e3\u00b3n": 1, "reporte": 1, "observado": 1, "tomado": 1, "recabado": 1, "anexar": 1, "quisiera": 1, "hacerla;": 1, "confirmar": 1, "levantada": 3, "intervinieron": 1, "neg\u00e3\u00b3": 1, "210-": 1, "visitados": 1, "ofrecer": 7, "211-": 1, "comprobara": 1, "fehacientemente": 1, "213": 11, "223": 14, "asegurar\u00e3\u00a1": 1, "cautelar": 1, "presumiblemente": 1, "cometan": 1, "levantando": 1, "asegurados": 3, "designar\u00e3\u00a1": 1, "encargado": 1, "fijo;": 1, "concentrar\u00e3\u00a1n": 1, "trata": 1, "posiblemente": 1, "constitutivos": 1, "212-": 1, "firmarla": 1, "recaer": 1, "en:": 1, "equipo": 1, "dispositivos": 1, "planos": 1, "manuales": 1, "moldes": 1, "clis\u00e3\u00a9s": 1, "placas": 1, "empleado": 1, "considerados": 1, "delitos;": 1, "libros": 1, "muestras": 1, "etiquetas": 1, "inferir": 1, "materialice": 1, "preferir\u00e3\u00a1": 1, "responsabilidad": 3, "cometido": 5, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 2, "reglas:": 1, "asegurado": 1, "tan": 1, "notificado": 1, "tendiente": 2, "reparaci\u00e3\u00b3n": 3, "perjuicios;": 1, "determine": 1, "laudo": 1, "opte": 1, "arbitral;": 1, "celebrado": 1, "infractor;": 1, "propuesta": 1, "retirados": 1, "prohibido;": 1, "propuestas": 1, "decidan": 1, "comuniquen": 1, "manifiestan": 1, "ninguno": 1, "dictado": 1, "decidir:": 1, "donaci\u00e3\u00b3n": 1, "municipios": 1, "beneficencia": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n": 1, "213-": 1, "administrativas:": 1, "relacionen": 1, "regula;": 1, "aparecer": 1, "declarada": 1, "incurrir\u00e3\u00a1": 2, "nulidad;": 1, "indicando": 1, "cancelado": 1, "parecida": 1, "registrada;": 1, "operen": 1, "105": 1, "giro;": 2, "ello;": 1, "mercantiles": 2, "induzcan": 2, "suponer": 2, "infundadamente:": 1, "a)-": 1, "tercero;": 3, "b)-": 1, "c)-": 1, "prestan": 1, "venden": 1, "proviene": 1, "distinta": 1, "verdadero": 1, "induzca": 1, "producto;": 1, "inciso": 3, "intentar": 1, "lograr": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 6, "desprestigiar": 1, "comparaci\u00e3\u00b3n": 2, "informar": 1, "tendenciosa": 1, "falsa": 1, "exagerada": 1, "consumidor;": 1, "fabricar": 1, "elaborar": 1, "respectiva;": 4, "sabiendas": 7, "fueron": 2, "explotaci\u00e3\u00b3n;": 1, "reproducir": 2, "imitar": 1, "aviso;": 1, "aplique;": 1, "us\u00e3\u00b3": 1, "alterados;": 1, "alterado": 1, "sustituido": 1, "suprimido": 1, "totalmente": 1, "\u00e3\u00a9sta;": 1, "xxiii-": 1, "xxiv": 2, "importar": 1, "distribuir": 4, "il\u00e3\u00adcitamente;": 1, "xxv": 4, "requerida;": 1, "xxvi-": 1, "distintivos": 1, "permitan": 1, "indicada": 1, "xxvii": 4, "causado": 1, "ejecutoria": 1, "inexistencia": 1, "infracci\u00e3\u00b3n;": 3, "xxviii": 2, "206": 3, "xxix-": 1, "atribuci\u00e3\u00b3n": 1, "203;": 1, "xxx-": 1, "xxxi-": 1, "xxxii-": 1, "almacenar": 3, "transportar": 3, "utilizando": 1, "\"imitaci\u00e3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d": 1, "xxxiii-": 1, "recorrida": 4, "214-": 1, "sancionadas": 1, "con:": 1, "multa": 9, "mil": 26, "actualizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "quinientas": 1, "persista": 1, "clausura": 3, "temporal": 1, "noventa": 8, "d\u00e3\u00adas;": 1, "definitiva;": 1, "arresto": 1, "215-": 1, "216-": 1, "sustenten": 1, "presunta": 1, "217-": 1, "obren": 1, "218-": 1, "reincidencia": 2, "duplicar\u00e3\u00a1n": 1, "multas": 1, "impuestas": 1, "exceda": 1, "triple": 1, "214": 3, "subsecuentes": 2, "cometidas": 1, "emiti\u00e3\u00b3": 1, "219-": 1, "clausuras": 1, "imponerse": 1, "impuesto": 2, "clausurado": 1, "temporalmente": 1, "lapso": 1, "reincide": 1, "220": 2, "tomarse": 1, "cuenta:": 1, "intencional": 1, "constitutiva": 2, "afectados": 2, "doble": 1, "conducta": 1, "infractora": 1, "realiz\u00e3\u00b3": 1, "conoc\u00e3\u00ada": 1, "26": 5, "131": 3, "17": 3, "diarios": 1, "acuse": 1, "recibo": 1, "221-": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 4, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 2, "221": 4, "inferior": 1, "precio": 1, "regulados": 1, "222-": 1, "formado": 1, "advierte": 1, "223-": 1, "delitos:": 1, "reincidir": 1, "conductas": 1, "xxii": 4, "firme;": 1, "falsificar": 1, "dolosa": 3, "especulaci\u00e3\u00b3n": 3, "17-05-1999": 7, "introducir": 1, "ostenten": 3, "falsificaciones": 3, "aportar": 1, "proveer": 1, "insumos": 1, "habiendo": 1, "secreto;": 1, "apoderarse": 1, "autorizado;": 1, "revelado": 1, "contaba": 1, "cuenten": 1, "despacho": 1, "aduanero": 1, "introducci\u00e3\u00b3n": 1, "salida": 1, "penal": 11, "acreditado": 1, "perseguir\u00e3\u00a1n": 1, "querella": 1, "ofendida": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 4, "cien": 2, "v\u00e3\u00adas": 1, "realiza": 1, "organizada": 1, "perseguir\u00e3\u00a1": 1, "28-06-2010": 1, "224-": 1, "cometa": 1, "225-": 1, "dictamen": 1, "penales": 3, "226-": 1, "perjudicado": 1, "autores": 1, "sufridos": 1, "227-": 1, "tribunales": 2, "precautorias": 1, "afecten": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "actor": 1, "someterse": 1, "arbitraje": 1, "228-": 1, "judiciales": 1, "229-": 1, "requisito": 1, "exigible": 1, "transitorios": 12, "articulo": 18, "primero-": 11, "entrar\u00e3\u00a1": 19, "segundo-": 12, "abrogan:": 1, "febrero": 3, "1976": 1, "reformas": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "aplicando": 1, "cometidos": 1, "distrito": 19, "fuero": 6, "11": 1, "enero": 12, "1982": 1, "1990": 1, "respectivamente": 1, "tercero-": 8, "24": 2, "renta": 1, "contratos": 1, "cuarto-": 6, "expide": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "agosto": 4, "1988": 1, "quinto-": 4, "7o": 3, "sexto-": 4, "fundamento": 2, "abroga": 7, "conservar\u00e3\u00a1n": 4, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "sujetos": 2, "septimo-": 2, "octavo-": 2, "noveno-": 2, "certificados": 4, "hab\u00e3\u00ada": 1, "decimo-": 1, "relativo": 1, "publicarse": 2, "convertir\u00e3\u00a1n": 1, "pedir": 1, "contin\u00e3\u00bae": 1, "pidieran": 1, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "abandonadas": 2, "concluidos": 2, "decimo": 4, "certificado": 3, "patentable": 1, "convertirse": 1, "conversi\u00e3\u00b3n": 2, "promovida": 1, "causahabientes": 1, "12": 7, "miembro": 1, "tratado": 3, "patentes;": 1, "estas": 1, "pr\u00e3\u00b3xima": 1, "promueva": 1, "otorguen": 1, "comprendidas": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "mencionados": 1, "entrada": 21, "escala": 1, "terminar\u00e3\u00a1": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "entrar": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "substanci\u00e3\u00a1ndose": 1, "decidir\u00e3\u00a1n": 1, "175": 2, "envase": 1, "gradual": 1, "largo": 1, "trienio": 1, "ajuste": 1, "d": 3, "f": 3, "1991-": 1, "sen": 36, "fernando": 7, "silva": 1, "nieto": 1, "presidente-": 36, "dip": 36, "samy": 1, "david": 2, "eliseo": 1, "rangel": 1, "gaspar": 1, "secretario-": 17, "juan": 5, "manuel": 1, "verdugo": 1, "rosas": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 17, "89": 21, "constituci\u00e3\u00b3n": 18, "pol\u00e3\u00adtica": 18, "debida": 18, "expido": 18, "residencia": 18, "ciudad": 21, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "novecientos": 7, "uno-": 1, "gortari-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 18, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 18, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "barrios-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 18, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 26, "adicionan": 18, "derogan": 8, "1994": 5, "1o": 2, "2o": 2, "3o": 2, "6o": 6, "15": 1, "21": 2, "29": 2, "41": 3, "48": 1, "53": 1, "54": 1, "58": 2, "64": 1, "66": 1, "70": 1, "82": 1, "87": 1, "91": 1, "92": 2, "93": 1, "96": 1, "99": 1, "100": 1, "101": 1, "108": 1, "115": 1, "116": 1, "121": 1, "123": 2, "125": 3, "126": 3, "130": 1, "134": 1, "135": 2, "136": 1, "138": 1, "140": 1, "143": 2, "148": 1, "150": 1, "151": 3, "159": 2, "160": 1, "164": 1, "169": 2, "181": 4, "184": 2, "primero186": 1, "187": 1, "188": 1, "193": 3, "196": 1, "197": 1, "198": 1, "200": 1, "215": 1, "219": 1, "222": 1, "224": 1, "225": 1, "226": 1, "227;": 1, "sexto;": 1, "7obis": 2, "63": 4, "137": 2, "xxiii": 2, "228;": 1, "5o": 1, "51": 1, "65": 1, "118": 1, "132": 1, "149": 1, "quedar": 18, "sigue:": 16, "": 6, "49": 1, "68": 1, "74": 1, "75": 1, "76": 1, "77": 3, "79": 1, "106": 1, "107": 1, "124": 2, "129": 1, "133": 3, "141": 1, "146": 1, "154": 1, "155": 1, "157": 1, "161": 1, "162": 1, "168": 1, "171": 1, "172": 1, "174": 1, "177": 1, "183": 2, "191": 2, "201": 1, "202": 1, "203": 1, "204": 1, "205": 1, "217": 1, "octubre": 5, "reformando": 1, "diciembre": 11, "opten": 3, "sesenta": 2, "sustanci\u00e3\u00a1ndose": 1, "iniciales": 1, "reclamado": 1, "25-10-1996": 1, "cubrirse": 1, "presta": 2, "aprovechamientos": 1, "cantidades": 1, "conceptos": 1, "70-c": 2, "julio": 3, "fiscal": 2, "exhibirlo": 1, "procesadas": 2, "sentenciadas": 2, "df": 12, "13": 3, "1994-": 1, "miguel": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 5, "avelar": 1, "ricardo": 1, "monreal": 1, "avila": 1, "magali": 1, "achach": 1, "sol\u00e3\u00ads": 2, "secretaria-": 19, "oscar": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 11, "mijares": 1, "veintinueve": 1, "cuatro-": 2, "jorge": 2, "carpizo-": 1, "1996": 1, "art\u00e3\u008dculo": 10, "supletoria": 1, "contravenga": 1, "reglamentarias": 1, "semillas": 2, "transitorio": 9, "opongan": 2, "obtentor": 2, "asignado": 1, "adquiridos": 2, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "respetados": 2, "\u00e3\u00adntegramente": 2, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "obtentores": 1, "g\u00e3\u00a9neros": 1, "especies": 1, "acogerse": 1, "beneficios": 1, "3": 4, "1996-": 1, "humberto": 1, "aceves": 1, "olmo": 1, "melchor": 1, "santos": 2, "ord\u00e3\u00b3\u00e3\u00b1ez": 1, "sabino": 1, "alba": 1, "eduardo": 1, "andrade": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "seis-": 2, "ernesto": 5, "zedillo": 3, "ponce": 3, "le\u00e3\u00b3n-": 3, "emilio": 3, "chuayffet": 3, "chemor-": 2, "adiciona": 5, "1997": 1, "\u00e3\u009anico-": 13, "1998": 1, "separada": 1, "incorporados": 1, "1997-": 1, "cruz": 1, "mart\u00e3\u00adnez": 1, "heladio": 1, "l\u00e3\u00b3pez": 1, "gerardo": 2, "vidal": 1, "samuel": 1, "aguilar": 2, "r\u00e3\u00babricas": 1, "veinticuatro": 3, "siete-": 1, "mayo": 7, "1999": 2, "224;": 2, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 3, "referencias": 2, "detenci\u00e3\u00b3n": 1, "urgentes": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "hechas": 2, "llegado": 1, "aprobarse": 1, "ciudadano": 1, "envi\u00e3\u00b3": 1, "senado": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "marzo": 4, "abril": 8, "1999-": 1, "h\u00e3\u00a9ctor": 1, "xim\u00e3\u00a9nez": 1, "mar\u00e3\u00ada": 4, "mercedes": 1, "maciel": 1, "ortiz": 1, "ma": 1, "carmen": 1, "bolado": 1, "mario": 1, "guillermo": 1, "haro": 1, "rodr\u00e3\u00adguez": 1, "trece": 1, "nueve-": 4, "francisco": 10, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "2004": 1, "unico:": 1, "2003-": 1, "dios": 1, "castro": 1, "lozano": 1, "enrique": 6, "jackson": 2, "marcos": 2, "flores": 4, "lydia": 1, "madero": 2, "garc\u00e3\u00ada": 2, "diecis\u00e3\u00a9is": 1, "vicente": 3, "fox": 3, "quesada-": 3, "santiago": 2, "creel": 2, "miranda-": 2, "2005": 1, "x;": 2, "xv;": 1, "denominado:": 1, "2005-": 2, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "torres": 1, "sara": 2, "castellanos": 3, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "cinco-": 1, "2006": 1, "142;": 1, "190;": 1, "2o;": 1, "1;": 2, "3;": 1, "xxvi": 1, "corri\u00e3\u00a9ndose": 1, "actual": 7, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "patricia": 1, "gardu\u00e3\u00b1o": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1, "2009": 1, "\u00e3\u009anico": 3, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 10, "2009-": 3, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "gustavo": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "rosa": 1, "elia": 1, "romero": 1, "guzman": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "veintisiete": 2, "felipe": 7, "jes\u00e3\u00bas": 10, "calder\u00e3\u00b3n": 7, "hinojosa-": 7, "lic": 5, "g\u00e3\u00b3mez": 5, "mont": 5, "urueta-": 5, "2010": 4, "\u00e3\u00banico-": 1, "publicar": 1, "formatos": 1, "javier": 4, "acu\u00e3\u00b1a": 4, "navarrete": 6, "ruiz": 4, "georgina": 2, "trujillo": 2, "zentella": 2, "martha": 4, "leticia": 4, "sosa": 4, "govea": 4, "implementarse": 1, "progresiva": 1, "presupuesto": 3, "hacendaria": 1, "egresos": 1, "ramirez": 1, "iv;": 4, "ii;": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 13, "vi;": 4, "188;": 1, "2010-": 2, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "catorce": 1, "diez-": 2, "429": 1, "28": 2, "jaime": 1, "arturo": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "veintiuno": 1, "232": 1, "2012": 2, "209;": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "xxx;": 2, "adicionan:": 1, "183;": 2, "205;": 1, "208;": 1, "xxix": 2, "213;": 2, "2011-": 1, "chemor": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "morf\u00e3\u00adn": 2, "cora": 1, "cecilia": 1, "pinedo": 1, "alonso": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "p\u00e3\u00a9rez": 1, "2012-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 4, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "federales": 1, "actualizar": 1, "hacen": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "departamentos": 1, "tienen": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "xxi;": 1, "dejan": 1, "guadalupe": 2, "acosta": 1, "naranjo": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "doce-": 1, "2016": 1, "2016-": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "escalera": 1, "ana": 1, "perea": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 3, "nieto-": 3, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "2018": 2, "v;": 1, "iii;": 2, "segundo;": 1, "13;": 3, "30;": 1, "33": 1, "37;": 1, "44;": 1, "conforman": 1, "comprende": 1, "\u00e2\u0080\u009cde": 4, "geogr\u00e3\u00a1ficas\u00e2\u0080\u009d;": 1, "conformado": 6, "\u00e2\u0080\u009cdisposiciones": 1, "comunes\u00e2\u0080\u009d": 1, "156": 1, "164;": 1, "\u00e2\u0080\u009cdel": 2, "protecci\u00e3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d": 1, "uso\u00e2\u0080\u009d": 2, "25;": 1, "extranjero\u00e2\u0080\u009d": 1, "166": 1, "178;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos;": 6, "primero;": 1, "pasa": 3, "36;": 1, "80;": 1, "xxx": 2, "xxxi": 1, "xxxii": 1, "xxxiii": 1, "reposici\u00e3\u00b3n": 1, "complementaci\u00e3\u00b3n": 1, "faltante": 1, "aclaraci\u00e3\u00b3n": 1, "subsanaci\u00e3\u00b3n": 1, "enterando": 1, "quinquenios": 1, "anualidades": 1, "transformarse": 1, "establecen": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "2017-": 1, "cordero": 2, "arroyo": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "eugenia": 2, "ocampo": 2, "bedolla": 2, "veintiocho": 1, "dieciocho-": 2, "dr": 2, "prida-": 2, "87;": 1, "88;": 1, "xvii;": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d;": 1, "96;": 1, "97;": 1, "98;": 1, "bis-1;": 3, "bis-2;": 2, "bis-3;": 2, "bis-4;": 1, "120;": 1, "124;": 1, "vii;": 1, "131;": 1, "145;": 1, "146;": 1, "155;": 1, "180;": 1, "viii;": 1, "ter;": 1, "ter-1;": 1, "ter-2;": 1, "ter-3;": 1, "ter-4;": 1, "ter-5;": 1, "ter-6;": 1, "ter-7;": 1, "ter-8;": 1, "ter-9;": 1, "pasando": 1, "xv-bis;": 1, "bis-5;": 1, "bis-6;": 1, "bis-7;": 1, "bis-8;": 1, "bis-9;": 1, "115;": 1, "134;": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "g": 1, "once": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 18-05-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nCARLOS SALINAS DE GORTARI, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes, sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n18-05-2018 18-05-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nCARLOS_SALINAS_DE_GORTARI carlos_salinas_de_gortari NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\n, , Fc 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "18-05-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 37, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "18-05-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 14, "fc": 5, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 1205, "29": 2, "4": 8, "122": 3, "ordinario": 1, "caso": 6, "renta": 1, "151": 3, "\u009d": 7, "diego_fern\u00e3": 1, "dibujo": 1, "145": 1, "69": 1, "lez": 5, "secretario": 17, "ren\u00e3": 1, "entrar": 4, "t\u00e3": 15, "solicitar": 1, "agricultura": 1, "guez": 1, "reforman": 2, "presidente": 36, "propio": 1, "186": 1, "manera": 2, "mantendr\u00e3": 1, "dice": 1, ")": 6, "az": 1, "(": 1, "[??:??/1/2004:????:??]": 1, "165": 8, "publicar\u00e3": 1, "hab\u00e3": 1, "declaraci\u00f3n": 2, "7": 4, "125": 3, "registrar": 1, "comprobar": 2, "rrez": 1, "119": 1, "180": 5, "[??:6/4/2010:????:??]": 1, "51": 1, "197": 1, "172": 1, "38": 2, "099698": 1, "denominar": 1, "eliseo_rangel_gaspar": 1, "[??:27/4/2009:????:??]": 1, "de_la_cesaci\u00e3": 1, "[??:??/5/2005:????:??]": 1, "razonable": 1, "lo": 9, "registro_de_la_transferencia_de_tecnolog\u00e3": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 39, "[??:13/3/2018:????:??]": 1, "87": 2, "beneficio": 1, "mismo": 7, "entre": 3, "25": 3, "marcas": 9, "prestar": 4, "178": 4, "mediante": 1, "conformar": 7, "sp": 2, "ctor": 1, "198": 1, "32": 1, "reformar": 25, "fp": 2, "autorizaciones_de_uso\u00e2": 1, "quedar\u00e3": 2, "232": 1, "208": 1, "geogr\u00e3": 1, "referir": 5, "de_las_marcas_colectivas": 1, "industrial": 5, "ingreso": 1, "146": 2, "[??:3/10/1996:????:??]": 1, "[??:17/5/1999:????:??]": 1, "63": 4, "75": 1, "de_acuerdo_con": 1, "ante": 5, "necesario": 1, "209": 2, "separar": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "132": 1, "me": 2, "143": 2, "articulo_tercero": 2, "renovaci\u00f3n": 1, "disponer": 22, "establecer": 8, "conforme_a": 7, "\u00b1": 22, "rrafo": 57, "200": 1, "fecha": 17, "dicha": 1, "observancia": 18, "115": 2, "que": 110, "fd": 2, "orden": 2, "corresponder": 2, "faltante": 1, "ter-5": 1, "trat\u00e3": 1, "disposici\u00f3n": 28, "terminar\u00e3": 1, "0986111": 1, "se\u00e3": 2, "quinto": 2, "xvi": 3, "seguir": 16, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "transformaci\u00e3": 1, "138": 1, "159": 2, "099689": 1, "legal": 1, "vencimiento": 3, "ter-9": 1, "79": 1, "donde": 1, "[??:14/6/2010:????:??]": 1, "resolver\u00e3": 3, "reconocer\u00e3": 1, "propiedad_industrial": 6, "de_las_denominaciones_de_origen": 1, "nez": 2, "acu\u00e3": 3, "inscripci\u00e3": 2, "mundo": 1, "57": 1, "dip": 36, "comprobante": 2, "seg\u00e3\u00ban": 2, "renovar": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "tecnolog\u00e3": 1, "bis-8": 1, "ter-2": 1, "168": 1, "59": 2, "tercero": 1, "conducente": 1, "vmip3s0": 1, "formato": 1, "mencionar": 1, "n\u00e2": 2, "52": 3, "97": 4, "c": 1, "miembro": 3, "acci\u00f3n": 1, "poder": 1, "[??:??/10/1996:????:??]": 1, "ltima": 2, "neros": 1, "pp1cs00": 1, "requerir": 1, "vi": 8, "77": 3, "complementaci\u00e3": 1, "uso\u00e2": 1, "[??:3/12/2009:????:??]": 1, "429": 1, "parte": 1, "13": 4, "procesar": 2, "bis-1": 3, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 2, "carlos_navarrete_ruiz": 4, "convertir": 1, "sentenciar": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "conceder\u00e3": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "con": 46, "[??:30/8/1988:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "derecho": 5, "ganader\u00e3": 1, "\"": 17, "de_la_autorizaci\u00e3": 1, "bis_de_la_ley_de_la_propiedad_industrial": 2, "hasta": 5, "transitorios_primero": 8, "49": 1, "inciso": 2, "articulo_decimo_segundo": 1, "sin": 2, "esquema": 1, "202": 1, "mario_guillermo_haro_rodr\u00e3": 1, "reclamar": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 2, "considerar\u00e3": 2, "articulo_primero": 1, "requerir\u00e3": 1, "ter-7": 1, "140": 1, "xxi": 2, "ter-6": 1, "trazado": 1, "78": 1, "cevallos_ramos": 1, "largo": 1, "175": 2, "91": 1, "asignaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "transitorio_unico": 1, "dar_a_conocer": 1, "bis-2": 2, "160": 1, "transferencia": 1, "6o": 6, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "ter": 1, "comercio_de_semillas": 2, "publicar": 26, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "sujeto": 2, "48": 1, "8": 1, "zquez": 1, "culo": 177, "\u00b3": 298, "protecci\u00e3": 9, "momento": 8, "141": 1, "7o": 3, "227": 1, "[??:24/3/2009:????:??]": 1, "registro_nacional_de_transferencia_de_tecnolog\u00e3": 1, "nombre": 4, "continuaci\u00e3": 1, "relativo": 4, "193": 3, "garantizar": 1, "mite": 18, "prevenir": 1, "desarrollo_rural": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "ejecutivo_federal": 3, "mez": 5, "integrar": 2, "documentaci\u00e3": 1, "da0ms0": 4, "mar\u00e3": 4, "articulo_noveno": 1, "0998775": 1, "rmino": 2, "servido": 1, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "recurso": 1, "aplicar": 2, "p00cn00": 1, "tarifa": 3, "ajuste": 1, "xv-bis": 1, "pr\u00e3": 1, "nccp000": 1, "este": 33, "xxv": 3, "contener": 4, "supletorio": 1, "carlos_humberto_aceves_de_el_olmo": 1, "[??:25/6/1991:????:??]": 1, "vegetal": 4, "abascal_carranza": 1, "g\u00e3": 1, "xxviii": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "cnica": 1, "9": 1, "jos\u00e3": 3, "asignar": 1, "samy_david_david": 1, "circuito": 2, "oficial": 1, "articulo_unico": 1, "bis": 49, "primero": 2, "denominaci\u00f3n": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "\u00a1": 203, "221": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "ese": 1, "transformar": 1, "[??:21/6/2010:????:??]": 1, "referencia": 3, "rez": 12, "pa\u00e3": 8, "culo_primero": 1, "183": 4, "culo_sexto": 1, "abandonar": 2, "89": 21, "fracci\u00e3": 75, "aviso": 3, "133": 3, "rrafos": 15, "o": 34, "90": 9, "[??:29/4/1999:????:??]": 1, "80": 3, "dar": 1, "culo_segundo": 1, "urgente": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "[??:18/5/2018:????:??]": 1, "magali_achach_sol\u00e3": 1, "acto": 1, "emilio_chuayffet_chemor": 3, "n\u00e3\u00bamero": 1, "18": 2, "ncms000": 1, "m_ara": 1, "64": 1, "continuar": 1, "reglamentario": 1, "oponer": 3, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "177": 1, "reforma": 12, "amparo": 3, "conformidad": 1, "cumplimiento": 21, "5o": 1, "variedad": 4, "directamente": 1, "biles": 3, "alado": 2, "iniciativa": 1, "culo_quinto": 1, "en_el_plazo_de": 1, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 2, "[??:25/10/1996:????:??]": 1, "cs": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "72": 1, "siempre": 1, "culo_\u00e3": 3, "6": 6, "escudo_nacional": 2, "169": 2, "carmen_bolado_de_el_real": 1, "reconocer": 1, "otro": 2, "[??:19/4/2005:????:??]": 1, "xxvi": 1, "cubrir\u00e3": 1, "220": 1, "99": 1, "21": 1, "penal": 3, "protegidas": 1, "exceder": 1, "presentar": 15, "nccs000": 1, "uso_de_explotaci\u00e3": 1, "implementar": 1, "\u0081": 1, "transitorio_art\u00e3": 1, "149": 1, "cualquiera": 6, "xiv": 2, "patentar": 3, "24": 2, "har\u00e3": 1, "conservar\u00e3": 4, "noveno": 1, "en_materia_de": 9, "certificado": 7, "examen": 1, "76": 1, "todo": 11, "[??:??/10/1994:????:??]": 1, "aq0cs00": 1, "bis-4": 1, "pero": 4, "tal": 1, "requisito": 1, "en": 256, "204": 1, "187": 1, "ser": 16, "el": 904, "\u009c": 7, "articulo_septimo": 1, "ricardo_monreal_avila": 1, "[??:11/5/2018:????:??]": 1, "persona": 5, "melchor_de_los_santos_ord\u00e3": 1, "envase": 1, "cuarto": 5, "menci\u00e3": 1, "[??:28/2/2018:????:??]": 1, "deber": 20, "patentes": 4, "inicial": 1, "incluir": 3, "hinojosa": 7, "as": 18, "124": 3, "[??:27/5/2000:????:??]": 1, "2": 43, "212": 3, "1o": 2, "avelar": 1, "14": 1, "ley_federal_de_el_derecho_de_autor": 1, "exceder\u00e3": 1, "articulo_decimo": 1, "96": 2, "tendiente": 1, "osorio_chong": 1, "tener": 2, "25-10-1996/6": 1, "cantidad": 1, "2o": 3, "juan_manuel_verdugo_rosas": 1, "hacer_referencia": 2, "barrios": 1, "[??:3/4/2018:????:??]": 1, "marcos_morales_flores": 1, "i": 20, "cometer": 5, "bis-9": 1, "patente": 24, "respectivamente": 1, "[??:6/1/2010:????:??]": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "162": 1, "efectos_de_las_declaraciones": 1, "mes": 10, "uno": 58, "7obis": 2, "per\u00e3": 1, "penal_para_el_distrito_federal": 3, "xxiii": 2, "[??:27/1/2012:????:??]": 1, "ter-4": 1, "articulo_octavo": 1, "siguiente": 26, "registro_nacional_de_variedades_de_plantas": 2, "4o": 1, "ley_de_la_propiedad_industrial": 29, "para": 54, "23": 1, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "especie": 1, "obtener": 5, "patentable": 1, "\u00e3": 14, "relaci\u00e3": 1, "plazo": 3, "comercial": 9, "cumplir": 3, "xxvii": 3, "fg": 1, "vez": 1, "fin": 1, "aplicaci\u00e3": 3, "d\u00e3": 28, "vigente": 6, "ses": 5, "ix": 3, "veintis\u00e3": 1, "213": 11, "[??:10/2/1976:????:??]": 1, "n": 326, "delito": 3, "invenci\u00f3n": 2, "xii": 3, "presentaci\u00e3": 8, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "omisi\u00f3n": 1, "vidal": 1, "santiago_creel_miranda": 2, "217": 1, "disposiciones_comunes\u00e2": 1, "sen": 36, "jaime_arturo_v\u00e3": 1, ":": 26, "xvii": 2, "articulo_sexto": 1, "s\u00e3": 3, "148": 1, "reposici\u00e3": 1, "balfre_vargas_cortez": 1, "ii": 24, "93": 1, "\u0080": 44, "108": 1, "inscribir": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "culo_tercero": 1, "aplicar\u00e3": 3, "68": 1, "modificar": 1, "abrogar": 8, "materia": 3, "cargo": 1, "xxii": 3, "ning\u00e3\u00ban": 1, "base": 3, "bis-6": 1, "211": 1, "88": 1, "gaceta": 1, "transitorios_articulo_primero": 1, "corri\u00e3": 1, "prever": 5, "136": 1, "xxxi": 1, "pasar": 4, "renovaci\u00e3": 2, "enterar": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "ndose": 8, "53": 1, "transitorio_\u00e3": 5, "articulo_cuarto": 1, "adri\u00e3": 1, "un": 1, "192": 3, "sustituir": 1, "201": 1, "si": 4, "promover": 2, "113": 2, "secretaria": 19, "haber": 16, "[??:??/1/2006:????:??]": 1, "[??:8/12/2009:????:??]": 1, "causahabiente": 2, "131": 2, "quedar": 18, "sujet\u00e3": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 2, "126": 3, "antes_de": 2, "[??:13/7/1994:????:??]": 1, "oposici\u00f3n": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 4, "posterior": 1, "a_partir_de": 11, "trienio": 1, "iniciar": 2, "respectivo": 3, "41": 3, "adicionan": 2, "forma": 3, "tr\u00e3": 19, "128": 2, "\u00a6": 30, "departamento": 1, "clase": 1, "ley_de_fomento": 4, "\u0089": 1, "contar": 5, "bis-3": 2, "ley_sobre_producci\u00e3": 2, "206": 2, "ley": 33, "expedir": 21, "seguir\u00e3": 1, "juan_cruz_mart\u00e3": 1, "xx": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 7, "excepci\u00e3": 1, "decidir\u00e3": 1, "5": 4, "norma": 1, "142": 5, "servir": 1, "contravenir": 2, "62": 2, "comprender": 2, "patricia_gardu\u00e3": 1, "[??:28/4/2016:????:??]": 1, "nico": 4, "3": 22, "66": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "realizar": 3, "tomar": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "rosa_elia_romero_guzman": 1, "durante": 1, "xxxiii": 1, "161": 1, "fi_ca": 1, "uso": 1, "por": 76, "r\u00e3\u00babricas": 18, "deber\u00e3": 11, "x": 7, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "1": 71, "heladio_ram\u00e3": 1, "tratado_de_cooperaci\u00e3": 3, "[??:1/1/1998:????:??]": 1, "166": 1, "p\u00e3": 72, "47": 2, "dise\u00e3": 4, "120": 8, "vmp00sf": 1, "10": 3, "vigencia": 13, "solicitante": 8, "0550139": 1, "presupuesto": 1, "ter-8": 1, "ncfs000": 3, "marcos_morales_torres": 1, "de_el_tr\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 21, "pez": 1, "jorge_carpizo": 1, "como": 24, "margen": 2, "[??:23/3/1999:????:??]": 1, "proceso": 3, "70-c": 2, "26": 1, "junta_de_gobierno_de_el_instituto": 2, "marca": 7, "condici\u00f3n": 2, "fuero_federal": 3, "sustanci\u00e3": 1, "157": 1, "denominaciones_de_origen": 1, "44": 3, "obtentores": 1, "z": 1, "informaci\u00e3": 1, "aplicable": 5, "r\u00e3\u00babrica": 36, "correspondiente": 6, "aprobar": 3, "optar": 3, "0999889": 1, "h\u00e3": 4, "135": 2, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "transitorios_\u00e3": 1, "154": 1, "articulo_decimo_cuarto": 1, "culo_cuarto": 1, "de": 346, "llegar": 1, "otorgamiento": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "sucesivo": 1, "remitir\u00e3": 1, "l\u00e3": 1, "xviii": 1, "actual": 7, "quinquenio": 1, "declaraci\u00e3": 1, "33": 1, "[??:14/12/2011:????:??]": 1, "81": 1, "60": 4, "viii": 5, "[??:??/1/1995:????:??]": 1, "francisco_javier_ram\u00e3": 3, "envi\u00e3": 1, "denominaci\u00e3": 8, "articulo_decimo_primero": 1, "vmn0000": 1, "190": 2, "o_do": 1, "no": 22, "55": 2, "e_z": 1, "vigor": 48, "sabino_gonz\u00e3": 1, "sabed": 1, "escrito": 6, "tanto": 2, "de_el_reconocimiento": 1, "exhibir": 1, "70": 1, "xi": 4, "[??:13/4/2010:????:??]": 1, "estados_unidos_mexicanos": 20, "\u00a9": 72, "[??:11/1/1982:????:??]": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "xix": 1, "francisco_labastida_ochoa": 1, "203": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "fz": 2, "50": 1, "leyes_federales": 1, "acoger": 1, "importaci\u00e3": 1, "137": 2, "130": 1, "susceptible": 1, "gerardo_ram\u00e3": 1, "ejercicio": 1, "pedir": 2, "ntegramente": 2, "aclaraci\u00e3": 1, "cuyo": 3, "106": 1, "-": 240, "a\u00e3": 6, "dof": 3, "interesar": 4, "rraga": 1, "ha": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "continuar\u00e3": 4, "usuario": 1, "86": 2, "conversi\u00e3": 2, "ii_bis": 1, "entrar\u00e3": 19, "p_timo": 1, "vender": 1, "171": 1, "92": 2, "estado": 1, "nieto": 3, "121": 1, "[??:??/12/1997:????:??]": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 18, "responsabilidad_hacendaria": 1, "36": 6, "[??:6/12/2005:????:??]": 1, "xxix": 2, "francisco_javier_ramirez_acu\u00e3": 1, "58": 2, "164": 2, "\u00ad": 298, "[??:2/8/1994:????:??]": 3, "229": 2, "vii": 9, "regal\u00e3": 1, "[??:7/10/2003:????:??]": 1, "0686998": 1, "ordenamiento": 4, "transitorios_art\u00e3": 1, "222": 1, "control": 1, "septimo": 1, "podr\u00e3": 5, "[??:6/5/2009:????:??]": 1, "82": 1, "df": 12, "xico": 39, "obtentor": 2, "ma": 1, "instituto": 10, "ficas\u00e2": 1, "entender\u00e3": 2, "certificaci\u00e3": 3, "juan_de_dios_castro_lozano": 1, "calidad": 1, "producto": 7, "\u00e3\u00baltimo": 12, "conceder": 4, "penal_federal": 2, "obligaci\u00e3": 1, "ley_de_ingresos": 1, "transmisi\u00f3n": 1, "contemplar": 1, "concluir": 2, "y": 202, "poder_ejecutivo_federal": 5, "articulo_decimo_tercero": 1, "anterior": 2, "acuerdo": 1, "mijares": 1, "xim\u00e3": 1, "original": 2, "196": 1, "167": 1, "bis-5": 1, "octavo": 1, "iii": 19, "asistencia": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "reglamento": 7, "[??:25/1/2006:????:??]": 1, "226": 1, "152": 3, "19": 1, "hacer": 8, "[??:9/1/1990:????:??]": 1, "romero": 2, "0494509": 1, "pago": 2, "federal_de_procedimientos_penales": 1, "18-05-2018": 2, "fuero_com\u00e3\u00ban": 3, "martha_leticia_sosa_govea": 4, "georgina_trujillo_zentella": 2, "fica": 1, "contin\u00e3\u00bae": 1, "216": 1, "se": 132, "ley_federal_de_derechos": 2, "substanci\u00e3": 1, "m\u00e3": 21, "as\u00e3": 5, "pol\u00e3": 18, "199": 7, "reglamento_de_la_ley_de_invenciones": 1, "[??:12/12/2017:????:??]": 1, "generar": 1, "fernando_guti\u00e3": 1, "xv": 4, "distrito_federal": 15, "ley_de_el_impuesto": 1, "v": 10, "su": 71, "205": 2, "servicio": 5, "bajo": 1, "[??:18/1/2012:????:??]": 1, "respetar": 2, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "eduardo_andrade_s\u00e3": 1, "adici\u00f3n": 1, "di0ms0": 1, "embalaje": 1, "adicionar": 22, "registro": 9, "entrada": 21, "cual": 1, "gradual": 1, "duraci\u00e3": 1, "\u008d": 13, "sobre": 3, "congreso_de_la_uni\u00e3": 1, "xima": 1, "colectivo": 2, "incorporar": 1, "b": 1, "encontrar": 10, "laura_arizmendi_campos": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 5, "ter-3": 1, "articulo_quinto": 1, ";": 130, "179": 1, "administrativo": 5, "3o": 2, "quinto_bis": 1, "art\u00e3": 168, "tardar": 1, "precepto": 1, "aprovechamiento": 1, "rminos": 6, "le": 6, "65": 1, "extranjero\u00e2": 1, "aguilar": 1, "otorgar": 8, "fernando_silva_nieto": 1, "d_f": 3, "tulo_quinto": 2, "116": 1, "[??:17/12/1994:????:??]": 1, "progresivo": 1, "i_de_el_art\u00e3": 18, "autorizar": 1, "191": 2, "creaci\u00e3": 1, "vmm02p0": 1, "aquel": 2, "tic_a": 18, "ellos": 1, "[??:18/6/2010:????:??]": 1, "dirigir": 2, "conservar": 1, "d": 2, "[??:26/1/2004:????:??]": 1, "concepto": 3, "publicaci\u00e3": 40, "sexto": 2, "cimo_tercero": 1, "origen": 6, "detenci\u00e3": 1, "segundo": 17, "primero186": 1, "188": 2, "ciudadano": 1, "instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial": 5, "decreto": 71, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "famosas": 1, "ley_federal_de_variedades_vegetales": 1, "vmp00sm": 1, "\u00e2": 37, "determinar": 2, "pagar\u00e3": 1, "anualidad": 1, "nchez": 1, "gonz\u00e3": 3, "sus": 1, "219": 1, "mites": 2, "habitante": 1, "recorri\u00e3": 3, "ximo": 1, "anterioridad": 6, "convertir\u00e3": 1, "marcas_notoriamente_conocidas": 1, "74": 1, "a": 213, "sin_perjuicio_de": 2, "natural": 2, "o_z": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "114": 1, "fc": 5, "xxxii": 1, "163": 1, "ya": 1, "tul_o": 17, "presente": 60, "8o": 2, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "derogar": 8, "214": 2, "np00000": 9, "contrato": 1, "224": 3, "enrique_pe\u00e3": 3, "16": 2, "diecis\u00e3": 2, "dem\u00e3": 4, "fracci\u00f3n": 27, "215": 1, "proteger": 1, "xxx": 4, "107": 1, "a_dentro": 1, "actualizar": 1, "publicada": 1, "alba": 1, "cesar": 1, "respecto_de": 7, "clasificaci\u00e3": 1, "fundamento": 2, "[??:??/7/1994:????:??]": 2, "\u00e3\u00banico": 1, "indicaciones_geogr\u00e3": 2, "derogan_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_fomento": 2, "sello": 2, "convenio": 1, "especificar": 1, "[??:16/6/2005:????:??]": 1, "54": 1, "ndez": 1, "c\u00e3": 7, "solo": 1, "solicitud": 36, "123": 2, "15": 2, "31": 3, "prioridad": 3, "\u009a": 18, "[??:26/12/1997:????:??]": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "dejar": 1, "12": 6, "101": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "mont_urueta": 5, "184": 2, "oscar_ram\u00e3": 1, "ter-1": 1, "lic": 5, "escala": 1, "37": 3, "xiii": 3, "20": 3, "veintitr\u00e3": 1, "explotaci\u00e3": 2, "samuel_aguilar_sol\u00e3": 1, "[??:12/12/1997:????:??]": 1, "fiscal": 2, "saber": 4, "distribuir": 1, "residencia": 5, "194": 2, "ser\u00e3": 8, "subsecuente": 1, "morales": 1, "constituci\u00e3": 18, "horacio_duarte_jaquez": 1, "subsanaci\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 11, "100": 1, "118": 1, "174": 1, "134": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "dentro_de": 11, "225": 1, "esc\u00e3": 1, "conducto": 1, "tendr\u00e3": 3, "223": 9, "vaip3s0": 1, "efecto": 4, "indicaci\u00e3": 1, "155": 2, "miguel_gonz\u00e3": 1, "[??:??/6/1991:????:??]": 1, "previo": 2, "adquirir": 2, "98": 21, "0999903": 1, "56": 2, "73": 1, "ley_de_invenciones": 7, "petici\u00e3": 1, "sta": 2, "30": 7, "diverso": 12, "181": 4, "cubrir": 1, "[??:24/12/2009:????:??]": 2, "156": 1, "decir": 13, "cap\u00e3": 10, "xxiv": 1, "228": 1, "mercedes_maciel_ortiz": 1, "[??:??/5/1999:????:??]": 1, "129": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "bis-7": 1, "iv": 17, "despu\u00e3": 1, "motivo": 1, "ii_de_el_t\u00e3": 3, "morf\u00e3": 2, "culo_d\u00e3": 1, "pr0cn00": 1, "expedir\u00e3": 2, "150": 1, "modelo": 1, "n_gel": 1, "habitantes": 1, "licencia": 1, "[??:28/6/2010:????:??]": 1, "eliminar": 1, "invenci\u00e3": 8, "fondo": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "articulo_segundo": 2, "consideraci\u00e3": 1, "dp3cpn": 1, "0449861": 1}}