{"Transitorio": {"transitorios_primero": 3, "": 110, "-": 35, "el": 69, "presente": 7, "ley": 2, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 14, "en": 23, "vigor": 3, "1o": 1, "de": 26, "[??:??/1/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 3, "o": 1, "2005": 1, "2": 7, "asunto": 1, "que": 8, "se": 12, "encontrar": 2, "tr\u00e3": 2, "mite": 2, "ente": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "federal": 1, "relacionar": 1, "con": 1, "indemnizaci\u00e3": 1, "\u00b3": 26, "n": 25, "a": 14, "particular": 1, "derivar": 1, "falta": 1, "administrativo": 2, "haber": 1, "incurrir": 1, "servidor": 1, "atender\u00e3": 1, "hasta": 1, "su": 6, "total": 1, "terminaci\u00e3": 1, "de_acuerdo_con": 1, "disposici\u00f3n": 3, "aplicable": 1, "fecha": 1, "inici\u00e3": 1, "procedimiento": 1, "correspondiente": 1, "m\u00e3": 3, "\u00a9": 11, "xico": 6, "df": 2, "[??:14/12/2004:????:??]": 1, "dip": 6, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "presidente": 6, "sen": 6, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cevallos_ramos": 1, "marcos_morales_torres": 1, "secretario": 4, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "segundo": 2, "secretaria": 2, "r\u00e3\u00babricas": 3, "\"": 3, "cumplimiento": 3, "disponer": 3, "por": 6, "fracci\u00e3": 3, "i_de_el_art\u00e3": 3, "\u00ad": 13, "culo": 7, "89": 3, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "y": 11, "para": 5, "deber": 3, "publicaci\u00e3": 5, "observancia": 3, "expedir": 3, "decreto": 7, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "distrito_federal": 3, "30": 1, "d\u00e3": 3, "as": 1, "[??:??/12/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 3, "santiago_creel_miranda": 1, "art\u00e3": 7, "\u008d": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 1, "adicionar": 2, "ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado": 4, "publicar": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "[??:30/4/2009:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "nico": 1, "reformar": 3, "p\u00e3": 4, "rrafo": 4, "uno": 1, "4": 1, "mismo": 2, "quedar": 2, "como": 2, "seguir": 2, ":": 2, "\u00e2": 6, "\u0080": 6, "\u00a6": 6, "siguiente": 2, "derogar": 1, "todo": 1, "legal": 1, "oponer": 1, "contenido": 1, "d_f": 1, "[??:31/3/2009:????:??]": 1, "gustavo_e_madero_mu\u00e3": 2, "o_z": 2, "c\u00e3": 2, "sar": 2, "horacio_duarte_j\u00e3": 2, "quez": 2, "gabino_cue_monteagudo": 1, "santiago_gustavo_pedro_cort\u00e3": 1, "[??:24/4/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "lic": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 2, "mez": 2, "mont_urueta": 2, "diverso": 1, "ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo": 1, "[??:12/6/2009:????:??]": 1, "culo_primero": 1, "18": 1, "1": 1, ";": 3, "19": 1, "23": 1, "24": 1, "25": 1, "caso": 1, "reclamaci\u00e3": 1, "presentar": 1, "ante": 1, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "administrativa": 1, "t\u00e3": 1, "rminos": 1, "modificar": 1, "deber\u00e3": 1, "resolver": 1, "manera": 1, "definitivo": 1, "[??:14/4/2009:????:??]": 1, "claudia_s_corichi_garcia": 1, "santiago_gustavo_pedro_cortes": 1, "[??:11/6/2009:????:??]": 1}}