{"Nombre": "LEY FEDERAL DE RESPONSABILIDAD PATRIMONIAL DEL ESTADO", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_RESPONSABILIDAD_PATRIMONIAL_DE_EL_ESTADO ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de enero del a\u00c3\u00b1o 2005. \n \nSEGUNDO.- Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite en los entes p\u00c3\u00bablicos federales, relacionados \n\ncon la indemnizaci\u00c3\u00b3n a los particulares derivada de las faltas administrativas en que hubieren incurrido \nlos servidores p\u00c3\u00bablicos, se atender\u00c3\u00a1n hasta su total terminaci\u00c3\u00b3n de acuerdo con las disposiciones \naplicables a la fecha en que inici\u00c3\u00b3 el procedimiento administrativo correspondiente. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2004.- Dip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. \n\nDiego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. \nSara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de dos mil cuatro.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona el art\u00c3\u00adculo 2 de la Ley Federal de \nResponsabilidad Patrimonial del Estado. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de abril de 2009 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma el segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 2 de la Ley Federal de \n\nResponsabilidad Patrimonial del Estado y se adiciona un cuarto p\u00c3\u00a1rrafo al mismo art\u00c3\u00adculo, para quedar \ncomo sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Se derogan todas las disposiciones legales en lo que se opongan al contenido del \n\npresente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 31 de marzo de 2009.- Sen. Gustavo E. Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. C\u00c3\u00a9sar \n\nHoracio Duarte J\u00c3\u00a1quez, Presidente.- Sen. Gabino Cue Monteagudo, Secretario.- Dip. Santiago \nGustavo Pedro Cort\u00c3\u00a9s, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de abril \nde dos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Federal de \nResponsabilidad Patrimonial del Estado y de la Ley Federal de Procedimiento \nContencioso Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de junio de 2009 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 18, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 19; 23; 24 y 25, segundo p\u00c3\u00a1rrafo \n\nde la Ley Federal de Responsabilidad Patrimonial del Estado, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Los casos de reclamaci\u00c3\u00b3n presentados ante el Tribunal Federal de Justicia Fiscal y \n\nAdministrativa que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite en los t\u00c3\u00a9rminos de la ley que se modifica, deber\u00c3\u00a1n \nresolverse de manera definitiva por el mismo. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de abril de 2009.- Sen. Gustavo E. Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. C\u00c3\u00a9sar \n\nHoracio Duarte J\u00c3\u00a1quez, Presidente.- Sen. Claudia S. Corichi Garcia, Secretaria.- Dip. Santiago \nGustavo Pedro Cortes, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de junio de dos \nmil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. Fernando \nFrancisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/1/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2005 . 2 . - el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite en el ente p\u00e3\u00bablicos federal , relacionar con el indemnizaci\u00e3 \u00b3 n a el particular derivar de el falta administrativo en que haber incurrir el servidor p\u00e3\u00bablicos , se atender\u00e3 \u00a1 n hasta su total terminaci\u00e3 \u00b3 n de_acuerdo_con el disposici\u00f3n aplicable a el fecha en que inici\u00e3 \u00b3 el procedimiento administrativo correspondiente . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2004:??.??:??] . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 30 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2004:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reforma y adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 2 de el ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/4/2009:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 2 de el ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado y se adicionar uno 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el mismo art\u00e3 \u00ad culo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n legal en el que se oponer a el contenido de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:31/3/2009:??.??:??] . - sen . gustavo_e._madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . c\u00e3 \u00a9 sar horacio_duarte_j\u00e3 \u00a1 quez , presidente . - sen . gabino_cue_monteagudo , secretario . - dip . santiago_gustavo_pedro_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/4/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado y de el ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/6/2009:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 18 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 19 ; 23 ; 24 y 25 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el caso de reclamaci\u00e3 \u00b3 n presentar ante el tribunal_federal_de_justicia_fiscal y administrativa que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley que se modificar , deber\u00e3 \u00a1 n resolver se de manera definitivo por el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/4/2009:??.??:??] . - sen . gustavo_e._madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . c\u00e3 \u00a9 sar horacio_duarte_j\u00e3 \u00a1 quez , presidente . - sen . claudia_s._corichi_garcia , secretaria . - dip . santiago_gustavo_pedro_cortes , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/6/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 4, "primero-": 4, "la": 25, "presente": 7, "ley": 7, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "en": 23, "vigor": 3, "el": 22, "1o": 1, "de": 59, "enero": 1, "del": 14, "a\u00e3\u00b1o": 1, "2005": 1, "segundo-": 3, "los": 11, "asuntos": 1, "que": 8, "se": 11, "encuentren": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "entes": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "federales": 1, "relacionados": 1, "con": 2, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 1, "a": 8, "particulares": 1, "derivada": 1, "las": 3, "faltas": 1, "administrativas": 1, "hubieren": 1, "incurrido": 1, "servidores": 1, "atender\u00e3\u00a1n": 1, "hasta": 1, "su": 6, "total": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "acuerdo": 1, "disposiciones": 3, "aplicables": 1, "fecha": 1, "inici\u00e3\u00b3": 1, "procedimiento": 2, "administrativo": 2, "correspondiente": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 6, "df": 2, "14": 2, "diciembre": 2, "2004-": 1, "dip": 6, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "presidente-": 6, "sen": 6, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "marcos": 1, "morales": 1, "torres": 1, "secretario-": 4, "sara": 1, "i": 4, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 3, "cumplimiento": 3, "lo": 4, "dispuesto": 3, "por": 6, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "art\u00e3\u00adculo": 6, "89": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "estados": 3, "unidos": 3, "mexicanos": 3, "y": 11, "para": 5, "debida": 3, "publicaci\u00e3\u00b3n": 5, "observancia": 3, "expido": 3, "decreto": 8, "residencia": 3, "poder": 3, "ejecutivo": 3, "federal": 12, "ciudad": 3, "distrito": 3, "treinta": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "dos": 3, "mil": 3, "cuatro-": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 3, "secretario": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 3, "santiago": 3, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 3, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 3, "adiciona": 2, "2": 2, "responsabilidad": 4, "patrimonial": 4, "estado": 4, "publicado": 2, "diario": 4, "oficial": 4, "federaci\u00e3\u00b3n": 4, "30": 1, "abril": 3, "2009": 2, "art\u00e3\u008dculo": 2, "\u00e3\u009anico-": 1, "segundo": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 3, "un": 1, "cuarto": 1, "al": 4, "mismo": 2, "quedar": 2, "como": 2, "sigue:": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 2, "derogan": 1, "todas": 1, "legales": 1, "opongan": 1, "contenido": 1, "d": 1, "f": 1, "31": 1, "marzo": 1, "2009-": 2, "gustavo": 4, "e": 2, "madero": 2, "mu\u00e3\u00b1oz": 2, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "horacio": 2, "duarte": 2, "j\u00e3\u00a1quez": 2, "gabino": 1, "cue": 1, "monteagudo": 1, "pedro": 2, "veinticuatro": 1, "nueve-": 2, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "lic": 2, "fernando": 2, "francisco": 2, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mont": 2, "urueta-": 2, "reforman": 2, "diversas": 1, "contencioso": 1, "12": 1, "junio": 2, "art\u00e3\u00adculos": 1, "18": 1, "primer": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "19;": 1, "23;": 1, "24": 1, "25": 1, "casos": 1, "reclamaci\u00e3\u00b3n": 1, "presentados": 1, "ante": 1, "tribunal": 1, "justicia": 1, "fiscal": 1, "administrativa": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "modifica": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "resolverse": 1, "manera": 1, "definitiva": 1, "claudia": 1, "s": 1, "corichi": 1, "garcia": 1, "cortes": 1, "once": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 3, "": 110, "-": 35, "el": 69, "presente": 7, "ley": 2, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 14, "en": 23, "vigor": 3, "1o": 1, "de": 26, "[??:??/1/??:????:??]": 1, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 3, "o": 1, "2005": 1, "2": 7, "asunto": 1, "que": 8, "se": 12, "encontrar": 2, "tr\u00e3": 2, "mite": 2, "ente": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "federal": 1, "relacionar": 1, "con": 1, "indemnizaci\u00e3": 1, "\u00b3": 26, "n": 25, "a": 14, "particular": 1, "derivar": 1, "falta": 1, "administrativo": 2, "haber": 1, "incurrir": 1, "servidor": 1, "atender\u00e3": 1, "hasta": 1, "su": 6, "total": 1, "terminaci\u00e3": 1, "de_acuerdo_con": 1, "disposici\u00f3n": 3, "aplicable": 1, "fecha": 1, "inici\u00e3": 1, "procedimiento": 1, "correspondiente": 1, "m\u00e3": 3, "\u00a9": 11, "xico": 6, "df": 2, "[??:14/12/2004:????:??]": 1, "dip": 6, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "presidente": 6, "sen": 6, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cevallos_ramos": 1, "marcos_morales_torres": 1, "secretario": 4, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "segundo": 2, "secretaria": 2, "r\u00e3\u00babricas": 3, "\"": 3, "cumplimiento": 3, "disponer": 3, "por": 6, "fracci\u00e3": 3, "i_de_el_art\u00e3": 3, "\u00ad": 13, "culo": 7, "89": 3, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "y": 11, "para": 5, "deber": 3, "publicaci\u00e3": 5, "observancia": 3, "expedir": 3, "decreto": 7, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "distrito_federal": 3, "30": 1, "d\u00e3": 3, "as": 1, "[??:??/12/2004:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 3, "santiago_creel_miranda": 1, "art\u00e3": 7, "\u008d": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 1, "adicionar": 2, "ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado": 4, "publicar": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "[??:30/4/2009:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "nico": 1, "reformar": 3, "p\u00e3": 4, "rrafo": 4, "uno": 1, "4": 1, "mismo": 2, "quedar": 2, "como": 2, "seguir": 2, ":": 2, "\u00e2": 6, "\u0080": 6, "\u00a6": 6, "siguiente": 2, "derogar": 1, "todo": 1, "legal": 1, "oponer": 1, "contenido": 1, "d_f": 1, "[??:31/3/2009:????:??]": 1, "gustavo_e_madero_mu\u00e3": 2, "o_z": 2, "c\u00e3": 2, "sar": 2, "horacio_duarte_j\u00e3": 2, "quez": 2, "gabino_cue_monteagudo": 1, "santiago_gustavo_pedro_cort\u00e3": 1, "[??:24/4/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "lic": 2, "fernando_francisco_g\u00e3": 2, "mez": 2, "mont_urueta": 2, "diverso": 1, "ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo": 1, "[??:12/6/2009:????:??]": 1, "culo_primero": 1, "18": 1, "1": 1, ";": 3, "19": 1, "23": 1, "24": 1, "25": 1, "caso": 1, "reclamaci\u00e3": 1, "presentar": 1, "ante": 1, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "administrativa": 1, "t\u00e3": 1, "rminos": 1, "modificar": 1, "deber\u00e3": 1, "resolver": 1, "manera": 1, "definitivo": 1, "[??:14/4/2009:????:??]": 1, "claudia_s_corichi_garcia": 1, "santiago_gustavo_pedro_cortes": 1, "[??:11/6/2009:????:??]": 1}}}, "TF": {"ley": 46, "federal": 46, "de": 341, "responsabilidad": 33, "patrimonial": 33, "del": 68, "estado": 34, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 138, "el": 131, "diario": 6, "oficial": 5, "la": 215, "federaci\u00e3\u00b3n": 11, "31": 2, "diciembre": 3, "2004": 1, "texto": 1, "vigente": 2, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 4, "dof": 8, "12-06-2009": 6, "al": 24, "margen": 1, "un": 7, "sello": 1, "con": 24, "escudo": 1, "nacional": 3, "que": 94, "dice:": 1, "estados": 7, "unidos": 7, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 139, "mexicanos": 6, "a": 71, "sus": 10, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 71, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 6, "decreto": 9, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 2, "art\u00e3\u008dculo": 40, "primero-": 5, "para": 28, "quedar": 3, "como": 15, "sigue:": 3, "cap\u00e3\u008dtulo": 5, "i": 6, "disposiciones": 9, "generales": 2, "1-": 1, "presente": 14, "es": 2, "reglamentaria": 1, "segundo": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 9, "art\u00e3\u00adculo": 15, "113": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 4, "pol\u00e3\u00adtica": 4, "y": 79, "son": 4, "orden": 4, "p\u00e3\u00bablico": 12, "e": 3, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "general;": 1, "tiene": 1, "por": 58, "objeto": 1, "fijar": 1, "las": 51, "bases": 2, "procedimientos": 5, "reconocer": 1, "derecho": 7, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 25, "quienes": 2, "sin": 3, "obligaci\u00e3\u00b3n": 7, "jur\u00e3\u00addica": 4, "soportarlo": 2, "sufran": 1, "da\u00e3\u00b1os": 14, "cualquiera": 1, "bienes": 4, "derechos": 8, "consecuencia": 5, "actividad": 14, "administrativa": 21, "irregular": 10, "extracontractual": 1, "cargo": 3, "objetiva": 1, "directa": 3, "deber\u00e3\u00a1": 16, "ajustarse": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 8, "condiciones": 4, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "esta": 13, "dem\u00e3\u00a1s": 3, "legales": 2, "misma": 6, "hace": 1, "referencia": 1, "efectos": 4, "entender\u00e3\u00a1": 2, "aquella": 1, "cause": 3, "da\u00e3\u00b1o": 11, "particulares": 5, "no": 20, "tengan": 2, "soportar": 1, "virtud": 1, "existir": 1, "fundamento": 1, "legal": 1, "o": 52, "causa": 4, "justificaci\u00e3\u00b3n": 1, "legitimar": 1, "trate": 1, "2-": 1, "sujetos": 2, "entes": 16, "p\u00e3\u00bablicos": 31, "federales": 16, "salvo": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "expresa": 2, "contrario": 1, "poderes": 1, "judicial": 1, "legislativo": 1, "ejecutivo": 5, "organismos": 1, "constitucionales": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "dependencias": 2, "entidades": 4, "administraci\u00e3\u00b3n": 4, "p\u00e3\u00bablica": 6, "procuradur\u00e3\u00ada": 1, "general": 4, "tribunales": 1, "administrativos": 4, "cualquier": 2, "otro": 1, "ente": 5, "car\u00e3\u00a1cter": 5, "preceptos": 1, "contenidos": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "ii": 3, "ser\u00e3\u00a1n": 4, "aplicables": 4, "lo": 18, "conducente": 1, "cumplimentar": 1, "fallos": 2, "corte": 2, "interamericana": 3, "humanos": 5, "as\u00e3\u00ad": 5, "recomendaciones": 3, "comisi\u00e3\u00b3n": 5, "aceptadas": 1, "mexicano": 1, "su": 36, "caso": 18, "cuanto": 1, "refieran": 1, "pago": 11, "indemnizaciones": 13, "reformado": 6, "30-04-2009": 2, "aceptaci\u00e3\u00b3n": 1, "cumplimiento": 9, "refiere": 4, "anterior": 5, "llevarse": 1, "cabo": 1, "haya": 9, "sido": 3, "declarado": 1, "responsable;": 1, "mismo": 4, "observarse": 1, "jurisdiccionales": 1, "reparaci\u00e3\u00b3n": 4, "ser\u00e3\u00a1": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "relaciones": 1, "exteriores": 1, "conducto": 1, "informar": 1, "cumplimientos": 1, "respectivos": 6, "tanto": 2, "seg\u00e3\u00ban": 7, "corresponda": 2, "servidores": 15, "opiniones": 1, "formulen": 1, "actos": 10, "realicen": 1, "ejercicio": 8, "funciones": 1, "competencia": 1, "adicionado": 1, "3-": 1, "except\u00e3\u00baan": 1, "indemnizar": 2, "acuerdo": 11, "adem\u00e3\u00a1s": 4, "casos": 6, "fortuitos": 1, "fuerza": 2, "mayor": 2, "perjuicios": 8, "sean": 3, "aquellos": 2, "deriven": 2, "hechos": 11, "circunstancias": 3, "hubieran": 3, "podido": 3, "prever": 1, "evitar": 1, "conocimientos": 2, "ciencia": 2, "t\u00e3\u00a9cnica": 2, "existentes": 2, "momento": 3, "acaecimiento": 2, "solicitante": 1, "sea": 6, "\u00e3\u00banico": 1, "causante": 1, "4-": 1, "materiales": 2, "constituyan": 1, "lesi\u00e3\u00b3n": 12, "reclamada": 7, "incluidos": 1, "personales": 1, "morales": 2, "habr\u00e3\u00a1n": 1, "ser": 4, "reales": 1, "evaluables": 1, "dinero": 2, "directamente": 3, "relacionados": 2, "una": 8, "varias": 1, "personas": 2, "desiguales": 1, "pudieran": 1, "afectar": 2, "com\u00e3\u00ban": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "5-": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "derivadas": 4, "determinen": 1, "conforme": 5, "presupuestos": 2, "pagos": 2, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "disponibilidad": 2, "presupuestaria": 1, "fiscal": 11, "correspondiente": 8, "objetivos": 1, "programas": 1, "aprueben": 1, "presupuesto": 4, "egresos": 2, "fijaci\u00e3\u00b3n": 2, "montos": 3, "partidas": 1, "presupuestales": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 10, "preverse": 1, "hayan": 7, "pagadas": 2, "inmediato": 1, "dispuesto": 11, "art\u00e3\u00adculos": 2, "8": 1, "11": 1, "6-": 1, "tomando": 3, "cuenta": 4, "recursos": 6, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "anteproyectos": 1, "cubrir": 6, "erogaciones": 1, "establecido": 2, "registro": 3, "16": 2, "suma": 2, "total": 3, "comprendidos": 1, "aprobados": 4, "podr\u00e3\u00a1": 6, "exceder": 1, "equivalente": 3, "03": 1, "millar": 1, "gasto": 2, "programable": 1, "7-": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 5, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "contabilidad": 1, "autorizar": 1, "traspaso": 1, "diferentes": 1, "cuando": 9, "naturaleza": 2, "mismas": 1, "pertinente": 1, "justifique": 1, "ante": 7, "autoridades": 5, "competentes": 2, "sujetas": 2, "parcialmente": 1, "control": 1, "presupuestal": 1, "traspasos": 1, "correspondientes": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 2, "gobierno": 2, "8-": 1, "fijadas": 1, "administrativas": 12, "excedan": 1, "monto": 11, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "presupuestado": 1, "determinado": 1, "cubiertas": 1, "9-": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "supletoriamente": 1, "diversas": 2, "leyes": 2, "contengan": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "especial": 1, "falta": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "contenidas": 1, "procedimiento": 13, "administrativo": 7, "c\u00e3\u00b3digo": 6, "civil": 3, "principios": 1, "10-": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 2, "denunciar": 1, "ministerio": 1, "toda": 2, "persona": 2, "indirectamente": 1, "participe": 1, "coadyuve": 1, "asista": 1, "simule": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 5, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "acreditar": 1, "indebidamente": 1, "obtener": 1, "alguna": 1, "11-": 1, "derivada": 2, "pagarse": 2, "reclamante": 8, "modalidades": 1, "establece": 2, "siguientes:": 2, "a)": 4, "moneda": 1, "nacional;": 1, "b)": 4, "convenirse": 1, "especie;": 1, "c)": 2, "cuantificaci\u00e3\u00b3n": 2, "calcular\u00e3\u00a1": 3, "fecha": 3, "efectivamente": 1, "produjo": 1, "cesado": 2, "continuo;": 1, "d)": 2, "todo": 1, "actualizarse": 1, "cantidad": 1, "tiempo": 1, "efectuarse": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 4, "resuelve": 1, "ordena": 1, "indemnizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "e)": 2, "retraso": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "conformidad": 3, "f)": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 4, "mediante": 3, "parcialidades": 2, "ejercicios": 4, "fiscales": 4, "subsecuentes": 2, "realizando": 1, "proyecci\u00e3\u00b3n": 1, "siguiente:": 1, "1": 1, "diversos": 1, "compromisos": 1, "programados": 1, "anteriores": 1, "previsiblemente": 2, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "trate;": 1, "2": 3, "presupuestados": 1, "asignados": 2, "cinco": 1, "previos": 1, "inicio": 1, "impuestas": 1, "autoridad": 6, "competente": 2, "3": 1, "rubro": 1, "este": 3, "tipo": 1, "obligaciones": 2, "base": 2, "antecedentes": 1, "referidos": 1, "numeral": 1, "comportamiento": 1, "ingreso-gasto": 1, "12-": 1, "corresponder\u00e3\u00a1n": 1, "integral": 2, "personal": 1, "moral": 3, "13-": 1, "criterios": 6, "establecidos": 2, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 1, "nacionales": 1, "debi\u00e3\u00a9ndose": 2, "tomar": 2, "consideraci\u00e3\u00b3n": 3, "valores": 1, "comerciales": 1, "mercado": 1, "14-": 1, "calcular\u00e3\u00a1n": 1, "forma:": 1, "personales:": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 2, "dict\u00e3\u00a1menes": 2, "m\u00e3\u00a9dicos": 2, "riesgos": 2, "trabajo": 4, "prevista": 1, "inciso": 1, "causahabiente": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "le": 3, "cubran": 1, "gastos": 1, "eroguen": 1, "propia": 3, "disponga": 2, "jurisdiccional": 4, "debiendo": 1, "periciales": 1, "ofrecidos": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "obligado": 2, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "20000": 1, "veces": 1, "salario": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 1, "distrito": 4, "cada": 4, "afectado": 1, "iii": 2, "muerte": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "1915": 1, "15-": 1, "cubrirse": 1, "totalidad": 1, "dispuestos": 1, "ella": 1, "remita": 1, "haberse": 1, "celebrado": 1, "contrato": 1, "seguro": 1, "contra": 2, "eventual": 1, "asegurada": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "insuficiente": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "resarcir": 2, "diferencia": 1, "respectiva": 3, "cantidades": 2, "l\u00e3\u00adquidas": 1, "concepto": 2, "deducible": 1, "corresponde": 1, "disminuirse": 1, "16-": 1, "sentencias": 1, "firmes": 1, "registrarse": 1, "responsable": 2, "llevar": 1, "debidas": 1, "consulta": 1, "lesiones": 2, "patrimoniales": 2, "cronol\u00e3\u00b3gico": 1, "emitan": 1, "resoluciones": 4, "17-": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "reclamaci\u00e3\u00b3n": 4, "parte": 8, "interesada": 2, "18-": 1, "presentar": 1, "dependencia": 1, "entidad": 2, "presuntamente": 1, "u": 2, "organismo": 1, "constitucional": 1, "aut\u00e3\u00b3nomo": 1, "demanda": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "involucrados": 1, "considere": 2, "si": 2, "iniciado": 1, "encontrare": 1, "pendiente": 1, "alguno": 1, "particular": 2, "impugnado": 1, "acto": 1, "reputa": 1, "da\u00e3\u00b1oso": 2, "suspender\u00e3\u00a1": 1, "hasta": 2, "otros": 3, "dictado": 1, "19-": 1, "contencioso": 2, "v\u00e3\u00ada": 5, "20-": 1, "nulidad": 1, "anulabilidad": 1, "contencioso-administrativa": 1, "presupone": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "21-": 1, "patrimonio": 2, "acreditarse": 1, "siguientes": 3, "criterios:": 2, "causas": 1, "productoras": 1, "identificables": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 3, "causa-efecto": 1, "entre": 8, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "imputable": 1, "probarse": 2, "fehacientemente": 1, "defecto": 1, "causalidad": 2, "\u00e3\u00banica": 1, "concurrencia": 4, "causales": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 6, "agentes": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "precisa": 1, "produjeron": 2, "resultado": 2, "final": 1, "examinando": 1, "rigurosamente": 1, "originales": 1, "sobrevenidas": 1, "atenuar": 1, "agravar": 1, "22-": 1, "probarla": 1, "lesionado": 1, "tener": 1, "probar": 1, "terceros": 1, "propio": 1, "irrogados": 1, "mismo;": 1, "estado;": 1, "derivan": 1, "imprevisibles": 1, "inevitables": 1, "bien": 2, "existencia": 3, "exonera": 1, "23-": 1, "dicte": 2, "motivo": 3, "reclamaciones": 3, "prev\u00e3\u00a9": 1, "contener": 1, "elementos": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "relativo": 1, "producida": 1, "valoraci\u00e3\u00b3n": 1, "perjuicio": 3, "causado": 2, "especie": 1, "explicitando": 1, "utilizados": 1, "igualmente": 1, "previstos": 3, "iv": 2, "dicha": 1, "razonar": 1, "imputaci\u00e3\u00b3n": 2, "graduaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "24-": 1, "nieguen": 1, "satisfagan": 1, "interesado": 1, "impugnarse": 1, "recurso": 2, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "tribunal": 3, "justicia": 3, "25-": 1, "reclamar": 1, "prescribe": 1, "a\u00e3\u00b1o": 2, "computar\u00e3\u00a1": 1, "partir": 2, "d\u00e3\u00ada": 3, "aquel": 1, "hubiera": 1, "producido": 2, "hubiesen": 1, "lesivos": 1, "fuesen": 1, "continuo": 1, "existan": 1, "f\u00e3\u00adsico": 1, "ps\u00e3\u00adquico": 1, "plazo": 1, "prescripci\u00e3\u00b3n": 3, "dos": 4, "a\u00e3\u00b1os": 1, "plazos": 2, "interrumpir\u00e3\u00a1n": 1, "iniciarse": 1, "cuales": 2, "impugne": 1, "legalidad": 1, "probablemente": 1, "26-": 1, "reclamantes": 1, "afectados": 1, "celebrar": 2, "convenio": 2, "fin": 1, "dar": 1, "concluida": 1, "controversia": 1, "partes": 2, "acuerden": 1, "validez": 1, "dicho": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "interna": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "vigilancia": 1, "27-": 1, "acreditada": 1, "21": 1, "distribuirse": 1, "proporcionalmente": 1, "todos": 2, "causantes": 3, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 2, "mismos": 2, "graduarse": 1, "aplicarse": 1, "concreto:": 1, "atribuirse": 1, "da\u00e3\u00b1osos": 7, "provengan": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluyendo": 1, "desconcentrados;": 1, "responder\u00e3\u00a1n": 3, "\u00e3\u00banicamente": 1, "ocasionado": 2, "les": 2, "est\u00e3\u00a9n": 1, "adscritos;": 1, "atribuciones": 2, "respecto": 2, "prestaci\u00e3\u00b3n": 2, "servicio": 2, "cuya": 3, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "interorg\u00e3\u00a1nica;": 1, "proyectado": 1, "obras": 1, "ejecutadas": 1, "otras": 2, "responder\u00e3\u00a1": 2, "causados": 1, "segundas": 1, "tenido": 4, "modificar": 1, "proyecto": 2, "gener\u00e3\u00b3": 1, "ejecutores": 1, "producidos": 2, "\u00e3\u00a9stos": 1, "origen": 1, "deficiencias": 1, "elaborado": 1, "concurra": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "local": 1, "primera": 1, "responder": 1, "forma": 1, "proporcional": 1, "quedando": 1, "federativa": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "respectivas": 1, "convenios": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "federativas": 1, "materia": 2, "regula": 1, "28-": 1, "supuesto": 3, "encuentre": 1, "solicita": 1, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "cuantitativa": 1, "deducir\u00e3\u00a1": 1, "29-": 1, "pueda": 1, "identificar": 1, "exacta": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "ellos": 1, "solidaria": 1, "frente": 1, "distribuir": 1, "iguales": 1, "cocausantes": 1, "30-": 1, "concesi\u00e3\u00b3n": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "concesionante": 3, "ineludible": 1, "concesionario": 2, "concesionarios": 1, "contratar": 1, "seguros": 1, "otorgar": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "favor": 1, "ocasionada": 1, "derive": 1, "v": 1, "repetir": 2, "31-": 1, "cubierta": 1, "previa": 1, "substanciaci\u00e3\u00b3n": 1, "disciplinario": 2, "previsto": 1, "responsabilidades": 5, "determine": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "grave": 1, "exija": 1, "servidor": 1, "formar\u00e3\u00a1": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "aplique": 1, "gravedad": 1, "calificar\u00e3\u00a1": 1, "est\u00e3\u00a1ndares": 1, "promedio": 1, "perturbaci\u00e3\u00b3n": 1, "intencionalidad": 1, "profesional": 1, "32-": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "instruir": 1, "igual": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "nombrados": 1, "designados": 1, "contratados": 1, "desempe\u00e3\u00b1e": 1, "empleo": 1, "derivado": 1, "faltas": 2, "infracciones": 1, "graves": 1, "33-": 1, "impugnar": 1, "imponga": 1, "pagado": 1, "reclamos": 1, "indemnizatorios": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "34-": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "interrumpir\u00e3\u00a1": 1, "determina": 1, "iniciar": 1, "reanudar\u00e3\u00a1n": 1, "quede": 1, "firme": 1, "sentencia": 1, "definitiva": 2, "efecto": 1, "primero": 1, "mencionados": 1, "35-": 1, "obtengan": 1, "sanciones": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "impongan": 1, "adicionar\u00e3\u00a1n": 1, "indemnizatorias": 1, "segundo-": 4, "": 2, "tercero-": 1, "transitorios": 4, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "vigor": 3, "1o": 1, "enero": 1, "2005": 1, "asuntos": 1, "encuentren": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 2, "hubieren": 1, "incurrido": 1, "atender\u00e3\u00a1n": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "inici\u00e3\u00b3": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 6, "df": 2, "14": 2, "2004-": 1, "dip": 6, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "presidente-": 6, "sen": 6, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "marcos": 1, "torres": 1, "secretario-": 4, "sara": 1, "castellanos": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "89": 3, "debida": 3, "publicaci\u00e3\u00b3n": 5, "observancia": 3, "expido": 3, "residencia": 3, "poder": 3, "ciudad": 3, "treinta": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "mil": 3, "cuatro-": 1, "quesada-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 3, "secretario": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 3, "santiago": 3, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 3, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "adiciona": 2, "publicado": 2, "30": 1, "abril": 3, "2009": 2, "\u00e3\u009anico-": 1, "cuarto": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "derogan": 1, "todas": 1, "opongan": 1, "contenido": 1, "d": 1, "f": 1, "marzo": 1, "2009-": 2, "gustavo": 4, "madero": 2, "mu\u00e3\u00b1oz": 2, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "horacio": 2, "duarte": 2, "j\u00e3\u00a1quez": 2, "gabino": 1, "cue": 1, "monteagudo": 1, "pedro": 2, "veinticuatro": 1, "nueve-": 2, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "lic": 2, "fernando": 2, "francisco": 2, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "mont": 2, "urueta-": 2, "reforman": 2, "12": 1, "junio": 2, "18": 1, "primer": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "19;": 1, "23;": 1, "24": 1, "25": 1, "presentados": 1, "modifica": 1, "resolverse": 1, "manera": 1, "claudia": 1, "s": 1, "corichi": 1, "garcia": 1, "cortes": 1, "once": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 12-06-2009 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n12-06-2009 12-06-2009 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "12-06-2009": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "12-06-2009": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 122, "2005": 1, "santiago_gustavo_pedro_cort\u00e3": 1, "en": 23, "23": 1, "dip": 6, "por": 6, "t\u00e3": 1, "se": 14, ":": 6, "deber\u00e3": 1, "[??:24/4/2009:????:??]": 1, "tribunal_federal_de_justicia_fiscal": 1, "caso": 1, "asunto": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "[??:??/1/??:????:??]": 1, "presente": 7, "\u00ad": 13, "reclamaci\u00e3": 1, "habitantes": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "xico": 6, "administrativo": 2, "nccs000": 1, "cs": 1, "vmm02p0": 1, "correspondiente": 1, "distrito_federal": 3, "da0ms0": 4, "hinojosa": 2, "0986111": 1, "me": 2, "federal": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "aq0cs00": 1, "\u00a6": 6, "santiago_creel_miranda": 1, "30": 1, "pr0cn00": 1, "derivar": 1, "np00000": 9, "vmp00sf": 1, "procedimiento": 1, "reforma": 3, "constituci\u00e3": 3, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "siguiente": 4, "entrar\u00e3": 3, "dirigir": 2, "mite": 2, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "incurrir": 1, "santiago_gustavo_pedro_cortes": 1, "r\u00e3\u00babrica": 6, "dice": 1, "presentar": 1, "0998775": 1, "nico": 1, "fd": 2, "fp": 2, "o_z": 2, "89": 3, "ante": 1, "contenido": 1, "y": 11, "un": 1, "\u00b3": 28, "gustavo_e_madero_mu\u00e3": 2, "fc": 4, "publicar": 3, "[??:12/6/2009:????:??]": 1, "transitorios_primero": 3, "culo_\u00e3": 1, "[??:14/4/2009:????:??]": 1, "\u00a9": 11, "1": 37, "diverso": 1, "099698": 1, "servir": 1, "\"": 3, "a\u00e3": 1, "de_acuerdo_con": 1, "el": 77, "de": 26, "\u0080": 6, "falta": 1, "2": 7, "as": 1, "di0ms0": 1, "sabed": 1, "uno": 2, "atender\u00e3": 1, "definitivo": 1, "0449861": 1, "segundo": 2, "administrativa": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 3, "ley_federal_de_procedimiento_contencioso_administrativo": 1, "a": 18, "vigor": 3, "estados_unidos_mexicanos": 5, "para": 5, "que": 12, "claudia_s_corichi_garcia": 1, "\u00e2": 6, "publicada": 1, "particular": 1, "r\u00e3\u00babricas": 3, "hasta": 1, "ndez": 1, "culo": 7, "sus": 1, "como": 2, "df": 2, "servido": 1, "mismo": 2, "relacionar": 1, "secretario": 4, "servidor": 1, "d_f": 1, "p00cn00": 1, "rrafo": 4, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 4, "p\u00e3": 4, "o": 1, "manera": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "\u008d": 3, "0550139": 1, "inici\u00e3": 1, "19": 1, "resolver": 1, "\u009a": 3, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "sen": 6, "0999903": 1, "rminos": 1, "saber": 1, "fecha": 1, "d\u00e3": 3, "expedir": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "24": 1, "oponer": 1, "disponer": 3, "escudo_nacional": 2, "\u00a1": 14, "haber": 2, "n": 27, "aplicable": 1, "su": 7, "decreto": 7, "margen": 2, "sello": 2, "culo_primero": 1, "pp1cs00": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 3, "mont_urueta": 2, "[??:??/12/2004:????:??]": 1, "0494509": 1, "z": 1, "con": 3, "ente": 1, "-": 37, "sp": 2, "12-06-2009": 2, "ley": 2, "terminaci\u00e3": 1, "sar": 2, "0686998": 1, "indemnizaci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 3, "ltima": 2, "presidente": 6, "dp3cpn": 1, ";": 3, "seguir": 2, "art\u00e3": 7, "cevallos_ramos": 1, "habitante": 1, "lic": 2, "\u00b1": 3, "reformar": 3, "observancia": 3, "25": 1, "todo": 1, "vaip3s0": 1, "marcos_morales_torres": 1, "18": 1, "vmip3s0": 1, "0999889": 1, "cumplimiento": 3, "[??:31/3/2009:????:??]": 1, "mez": 2, "modificar": 1, "tic_a": 3, "ncfs000": 3, "decir": 1, "publicaci\u00e3": 5, "quez": 2, "[??:11/6/2009:????:??]": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 3, "gabino_cue_monteagudo": 1, "nccp000": 1, "ley_federal_de_responsabilidad_patrimonial_de_el_estado": 4, "fernando_francisco_g\u00e3": 2, "1o": 1, "tr\u00e3": 2, "m\u00e3": 3, "vmn0000": 1, "vicente_fox_quesada": 3, "fz": 2, "\u00e3": 2, "[??:14/12/2004:????:??]": 1, "horacio_duarte_j\u00e3": 2, "deber": 3, "ncms000": 1, "fracci\u00e3": 3, "i_de_el_art\u00e3": 3, "c\u00e3": 2, "total": 1, "encontrar": 2, "derogar": 1, "[??:30/4/2009:????:??]": 1, "fg": 1, "vmp00sm": 1, "quedar": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 1, "legal": 1, "disposici\u00f3n": 3, "099689": 1, "dof": 2, "ha": 1, "secretaria": 2, "adicionar": 2, "4": 1}}