{"Transitorio": {"transitorios_primero": 2, "": 255, "-": 45, "el": 360, "presente": 12, "decreto": 16, "entrar\u00e3": 8, "\u00a1": 94, "en": 82, "vigor": 17, "d\u00e3": 21, "\u00ad": 75, "a": 101, "siguiente": 10, "de": 145, "su": 15, "publicaci\u00e3": 6, "\u00b3": 72, "n": 95, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 6, "salvo": 2, "por": 20, "prever": 3, "transitorio": 8, "2": 15, "se": 38, "derogar": 4, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 12, "que": 33, "oponer": 1, "3": 7, "entidades_federativas": 4, "y": 88, "caso": 6, "municipios": 37, "realizar\u00e3": 1, "reforma": 2, "ley": 9, "reglamento": 4, "administrativo": 4, "ser": 3, "necesario": 2, "para": 26, "dar": 2, "cumplimiento": 6, "este": 5, "m\u00e3": 11, "segundo": 12, "tardar": 9, "180": 5, "as": 6, "natural": 6, "entrada": 13, "mismo": 4, "cuarto": 2, "relacionar": 3, "con": 23, "equilibrio": 2, "presupuestario": 3, "responsabilidad": 2, "hacendario": 2, "referir": 11, "cap\u00e3": 9, "tul_o": 16, "i_de_el_t\u00e3": 1, "segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 2, "efecto": 6, "ejercicio": 12, "fiscal": 11, "2017": 4, "salvedad": 2, "quinto": 2, "noveno": 3, "porcentaje": 6, "hacer_referencia": 6, "art\u00e3": 27, "culo": 28, "9": 1, "ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 17, "relativo": 3, "nivel": 2, "aportaci\u00e3": 1, "fideicomiso": 1, "realizar": 3, "acci\u00f3n": 1, "preventivo": 1, "o": 16, "atender": 1, "da\u00e3": 1, "\u00b1": 15, "ocasionar": 1, "desastre": 1, "corresponder\u00e3": 1, "uno": 11, "25": 1, "100": 10, "a\u00e3": 9, "50": 1, "2018": 7, "75": 1, "2019": 5, "a_partir_de": 7, "2020": 5, "observar\u00e3": 2, "establecer": 7, "citar": 4, "sexto": 2, "fracci\u00e3": 16, "i": 7, "10": 2, "presupuesto_de_egresos": 1, "correspondiente": 5, "adicionalmente": 3, "servicio": 2, "personal": 4, "asociar": 1, "seguridad": 1, "p\u00e3\u00bablica": 8, "\u00a9": 24, "do": 6, "param\u00e3": 1, "af\u00e3": 1, "estar\u00e3": 3, "exento": 2, "disponer": 5, "hasta": 5, "ning\u00e3\u00ban": 1, "excepci\u00e3": 1, "deber\u00e3": 10, "considerar": 1, "nuevo": 1, "federal": 2, "\u00e3\u00baltimo": 4, "p\u00e3": 28, "rrafo": 24, "ser\u00e3": 4, "aqu\u00e3": 1, "l_la": 1, "emitir": 4, "posterioridad": 1, "s\u00e3": 4, "\u0089": 14, "ptimo": 2, "12": 1, "adeudo": 2, "anterior": 6, "5": 2, "4": 4, "octavo": 1, "registro": 3, "proyecto": 1, "inversi\u00e3": 1, "productivo": 1, "cada": 1, "entidad": 4, "federativo": 3, "sistema": 1, "control": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "13": 2, "iii": 5, "v": 1, "respectivamente": 1, "estar": 2, "operaci\u00e3": 7, "1o": 5, "[??:??/1/2018:????:??]": 1, "ingresos": 5, "excedente": 2, "derivar": 2, "libre": 4, "disposici\u00e3": 6, "14": 6, "i_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 1, "podr\u00e3": 8, "destinar": 3, "reducir": 1, "balance": 1, "recurso": 3, "disponible": 1, "negativo": 1, "2022": 1, "reforma_dof": 1, "30-01-2018": 1, ":": 3, "derog\u00e3": 1, "entonces": 1, "cimo": 2, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "primero": 2, "aplicar": 1, "acuerdo": 2, "21": 1, "decir": 5, "cimo_primero": 1, "20": 1, "55": 1, "45": 1, "35": 1, "2021": 1, "cimo_segundo": 1, "comisi\u00e3": 2, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "publicar\u00e3": 3, "28": 1, "cimo_tercero": 1, "ejecutivo_federal": 4, "conducto": 2, "secretar\u00e3": 4, "hacienda": 3, "cr\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablico": 4, "no": 7, "otorgar": 3, "garant\u00e3": 2, "gobierno_federal": 2, "obligaci\u00f3n": 4, "constitutivo": 2, "deuda": 5, "estados": 3, "asumir": 2, "entre": 1, "[??:??/1/2015:????:??]": 2, "fecha": 3, "estado": 4, "celebrar": 1, "convenio": 4, "iv_de_el_t\u00e3": 2, "tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 5, "tratar": 1, "haber": 1, "contra\u00e3": 2, "refinanciar": 1, "reestructurar": 1, "anterioridad": 3, "cimo_cuarto": 1, "t\u00e3": 4, "rminos": 4, "90": 1, "siempre_y_cuando": 2, "municipio": 4, "cumplir": 3, "informaci\u00e3": 3, "financiero": 2, "de_acuerdo_con": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "norma": 2, "expedir": 4, "consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3": 2, "contable": 2, "tal": 1, "ente": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "presentar": 1, "opini\u00e3": 2, "fiscalizaci\u00e3": 1, "superior": 1, "manifestar": 1, "si": 1, "asimismo": 1, "corriente": 2, "p_timo": 2, "reformar": 4, "adicionar": 4, "diverso": 3, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "en_materia_de": 1, "disciplina": 1, "publicar": 3, "[??:26/5/2015:????:??]": 1, "contrario": 1, "acceder": 3, "deuda_estatal_garantizada": 2, "tanto": 2, "entrar": 2, "sistema_de_alertas": 6, "formalizar": 1, "remitir": 1, "legislativo": 1, "bicameral": 1, "an\u00e3": 1, "lisis": 1, "una_vez_que": 1, "aplicar\u00e3": 1, "38": 1, "cimo_quinto": 1, "v_de_el_t\u00e3": 1, "[??:??/4/2017:????:??]": 2, "cimo_sexto": 1, "entes_p\u00e3\u00bablicos": 5, "ubicar": 1, "endeudamiento": 2, "elevar": 1, "conforme_a": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "inicial": 3, "34": 1, "47": 2, "dicha": 1, "techo_de_financiamiento_neto": 3, "distinto": 2, "se\u00e3": 2, "alado": 2, "46": 1, "cimo_s\u00e3": 1, "trav\u00e3": 1, "esquema": 1, "certificado": 1, "infraestructura": 1, "educativo": 1, "nacional": 1, "perteneciente": 1, "programa_escuelas": 1, "quedar\u00e3": 1, "reintegro": 1, "deber": 3, "tesorer\u00e3": 1, "federaci\u00e3": 1, "17": 1, "programa": 1, "cimo_octavo": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3": 5, "\u009a": 5, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "sustituir\u00e3": 1, "registro_de_obligaciones": 4, "empr\u00e3": 4, "s_tito": 4, "entidades": 4, "tr\u00e3": 2, "mites": 1, "iniciar": 1, "ante": 2, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "conformidad": 1, "vigente": 4, "inicio": 1, "mite": 1, "referencia": 1, "as\u00e3": 2, "como": 4, "cualquiera": 3, "otro": 1, "acto": 1, "jur\u00e3": 2, "dico": 1, "entender\u00e3": 2, "hacer": 2, "cimo_noveno": 1, "ii": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "aplicable": 2, "seguir\u00e3": 1, "vig\u00e3": 2, "simo": 1, "plazo": 2, "ximo": 1, "identificar": 1, "gasto": 2, "proveniente": 1, "ingreso": 1, "transferencia": 1, "etiquetar": 1, "definir": 1, "simo_primero": 1, "menci\u00f3n": 1, "contrato": 1, "instrumento": 1, "ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "xico": 4, "[??:17/3/2016:????:??]": 1, "sen": 4, "roberto_gil_zuarth": 1, "presidente": 4, "dip": 4, "jos\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "secretaria": 2, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "secretario": 2, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "observancia": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "[??:27/4/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "[??:30/1/2018:????:??]": 1, "fracci\u00f3n": 1, "xii": 1, ";": 16, "8": 1, "1": 5, "16": 1, "22": 1, "23": 1, "26": 2, "29": 1, "32": 1, "43": 1, "44": 1, "48": 1, "53": 1, "viii_bis": 1, "rrafos": 2, "6": 2, "51": 1, "ii_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 1, "quedar": 2, "seguir": 2, "\u00e2": 7, "\u0080": 8, "\u00a6": 6, "\u009c": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "general_de_contabilidad_gubernamental\u00e2": 1, "\u009d": 1, "[??:27/4/2016:????:??]": 1, "financiamientos": 1, "obligaciones": 1, "solicitar": 1, "inscripci\u00e3": 1, "cual": 4, "contar\u00e3": 1, "mes": 1, "contar": 1, "acreditar": 1, "requisito": 1, "normatividad": 1, "momento": 1, "contrataci\u00e3": 1, "gina": 2, "oficial": 2, "internet": 2, "medici\u00e3": 4, "sistema_de_alertas_para_municipios": 1, "h\u00e3": 2, "bil": 2, "[??:??/7/2018:????:??]": 1, "base": 2, "cuenta_p\u00e3\u00bablica": 2, "determinar\u00e3": 2, "durante": 2, "administraci\u00e3": 1, "centralizar": 1, "[??:??/8/2019:????:??]": 1, "entidad_federativa": 1, "clasificar": 1, "sostenible": 1, "lo": 1, "considerar\u00e3": 1, "fin": 1, "espec\u00e3": 1, "fico": 1, "encontrar": 1, "[??:13/12/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "mar\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:29/1/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}