{"Nombre": "LEY DE DISCIPLINA FINANCIERA DE LAS ENTIDADES FEDERATIVAS Y LOS", "Etiquetado": "LEY_DE_DISCIPLINA_FINANCIERA_DE_LAS_ENTIDADES_FEDERATIVAS_Y_LOS ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas_y_los NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo por lo previsto en los transitorios siguientes. \n\n \nSEGUNDO.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nTERCERO.- Las Entidades Federativas y, en su caso, los Municipios realizar\u00c3\u00a1n las reformas a las \n\nleyes, reglamentos y disposiciones administrativas que sean necesarias para dar cumplimiento a este \nDecreto, a m\u00c3\u00a1s tardar a los 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del mismo. \n\n \nCUARTO.- Las disposiciones relacionadas con el equilibrio presupuestario y la responsabilidad \n\nhacendaria de las Entidades Federativas a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo I del T\u00c3\u00adtulo Segundo de la Ley de \nDisciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios, entrar\u00c3\u00a1n en vigor para efectos del \nejercicio fiscal 2017, con las salvedades previstas en los transitorios Quinto al Noveno. \n\n \nQUINTO.- El porcentaje a que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 9 de la Ley de Disciplina Financiera de las \n\nEntidades Federativas y los Municipios, relativo al nivel de aportaci\u00c3\u00b3n al fideicomiso para realizar \nacciones preventivas o atender da\u00c3\u00b1os ocasionados por desastres naturales, corresponder\u00c3\u00a1 a un 2.5 por \nciento para el a\u00c3\u00b1o 2017, 5.0 por ciento para el a\u00c3\u00b1o 2018, 7.5 por ciento para el a\u00c3\u00b1o 2019 y, a partir del \na\u00c3\u00b1o 2020 se observar\u00c3\u00a1 el porcentaje establecido en el art\u00c3\u00adculo citado. \n\n \nSEXTO.- La fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y \n\nlos Municipios entrar\u00c3\u00a1 en vigor para efectos del Presupuesto de Egresos correspondiente al ejercicio \nfiscal 2018. \n\n \nAdicionalmente, los servicios personales asociados a seguridad p\u00c3\u00bablica y al personal m\u00c3\u00a9dico, \n\nparam\u00c3\u00a9dico y af\u00c3\u00adn, estar\u00c3\u00a1n exentos del cumplimiento de lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley de \nDisciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios hasta el a\u00c3\u00b1o 2020. En ning\u00c3\u00ban caso, la \nexcepci\u00c3\u00b3n transitoria deber\u00c3\u00a1 considerar personal administrativo. \n\n \nLas nuevas leyes federales o reformas a las mismas, a que se refiere el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la fracci\u00c3\u00b3n a \n\nque se refiere el presente transitorio ser\u00c3\u00a1n aqu\u00c3\u00a9llas que se emitan con posterioridad a la entrada en vigor \nde la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- El porcentaje a que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 12 de la Ley de Disciplina Financiera de las \n\nEntidades Federativas y los Municipios, relativo a los adeudos del ejercicio fiscal anterior de las \nEntidades Federativas, ser\u00c3\u00a1 del 5 por ciento para el ejercicio 2017, 4 por ciento para el 2018, 3 por ciento \npara el 2019 y, a partir del 2020 se observar\u00c3\u00a1 el porcentaje establecido en el art\u00c3\u00adculo citado. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nOCTAVO.- El registro de proyectos de Inversi\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica productiva de cada entidad federativa y el \n\nsistema de registro y control de las erogaciones de servicios personales, a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 13, \nfracci\u00c3\u00b3n III, segundo p\u00c3\u00a1rrafo y la fracci\u00c3\u00b3n V, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, respectivamente de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, deber\u00c3\u00a1 estar en operaci\u00c3\u00b3n a m\u00c3\u00a1s tardar el 1o. \nde enero de 2018. \n\n \nNOVENO.- Los Ingresos excedentes derivados de Ingresos de libre disposici\u00c3\u00b3n a que hace referencia \n\nel art\u00c3\u00adculo 14, fracci\u00c3\u00b3n I de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios, \npodr\u00c3\u00a1n destinarse a reducir el Balance presupuestario de recursos disponibles negativo de ejercicios \nanteriores, a partir de la entrada en vigor de esta Ley y hasta el ejercicio fiscal 2022. \n\nReforma DOF 30-01-2018: Derog\u00c3\u00b3 del art\u00c3\u00adculo el entonces p\u00c3\u00a1rrafo segundo \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO.- Las disposiciones relacionadas con el equilibrio presupuestario y la responsabilidad \n\nhacendaria de los Municipios a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo Segundo de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, entrar\u00c3\u00a1n en vigor para efectos del ejercicio \nfiscal 2018, con las salvedades previstas en los transitorios D\u00c3\u00a9cimo Primero y los que apliquen de \nacuerdo al art\u00c3\u00adculo 21 de dicha Ley. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO.- El porcentaje a que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 20 de la Ley de Disciplina \n\nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, relativo a los adeudos del ejercicio fiscal \nanterior de los Municipios, ser\u00c3\u00a1 del 5.5 por ciento para el a\u00c3\u00b1o 2018, 4.5 por ciento para el a\u00c3\u00b1o 2019, 3.5 \npor ciento para el a\u00c3\u00b1o 2020 y, a partir del a\u00c3\u00b1o 2021 se estar\u00c3\u00a1 al porcentaje establecido en dicho art\u00c3\u00adculo. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO.- La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores publicar\u00c3\u00a1 las disposiciones a las \n\nque hace referencia el art\u00c3\u00adculo 28 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los \nMunicipios, a m\u00c3\u00a1s tardar a los 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO TERCERO.- El Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito \n\nP\u00c3\u00bablico, no podr\u00c3\u00a1 otorgar la garant\u00c3\u00ada del Gobierno Federal a las obligaciones constitutivas de deuda \np\u00c3\u00bablica de Estados y Municipios asumidas entre el 1o. de enero de 2015 y la fecha en la que el Estado \ncelebre el convenio referido en el Cap\u00c3\u00adtulo IV del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la Ley de Disciplina Financiera de las \nEntidades Federativas y los Municipios, salvo que se trate de deuda p\u00c3\u00bablica de los Estados y Municipios \nque haya sido contra\u00c3\u00adda para refinanciar o reestructurar deuda p\u00c3\u00bablica asumida con anterioridad al 1o. de \nenero de 2015. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO CUARTO.- El Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito \n\nP\u00c3\u00bablico, podr\u00c3\u00a1 otorgar la garant\u00c3\u00ada del Gobierno Federal a las obligaciones constitutivas de deuda p\u00c3\u00bablica \nde los Estados y Municipios, en t\u00c3\u00a9rminos del Cap\u00c3\u00adtulo IV del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, a partir de los 90 d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada \nen vigor del presente Decreto en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, siempre y cuando el Estado y, en su \ncaso Municipio correspondiente, cumpla con la publicaci\u00c3\u00b3n de su informaci\u00c3\u00b3n financiera de acuerdo con \nlas disposiciones de la Ley General de Contabilidad Gubernamental y las normas expedidas por el \nConsejo Nacional de Armonizaci\u00c3\u00b3n Contable. Para tal efecto, los entes p\u00c3\u00bablicos deber\u00c3\u00a1n presentar la \nopini\u00c3\u00b3n de la entidad de fiscalizaci\u00c3\u00b3n superior de la entidad federativa correspondiente, en la que \nmanifieste si el ente p\u00c3\u00bablico cumple con dicha disposici\u00c3\u00b3n. \n\n \nAsimismo, para efectos del p\u00c3\u00a1rrafo anterior, el Estado o Municipio deber\u00c3\u00a1 estar al corriente en el \n\ncumplimiento de las obligaciones establecidas en los transitorios Sexto y S\u00c3\u00a9ptimo, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, del \nDecreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, en materia de disciplina financiera de las entidades federativas y los \nmunicipios, publicado el 26 de mayo de 2015 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. En caso contrario, el \nEstado o Municipio no podr\u00c3\u00a1 acceder a la Deuda Estatal Garantizada, hasta su cumplimiento. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nAdicionalmente, en tanto entra en operaci\u00c3\u00b3n el Sistema de Alertas en los t\u00c3\u00a9rminos establecidos en el \n\nsiguiente art\u00c3\u00adculo transitorio, los convenios que se formalicen con la Deuda Estatal Garantizada deber\u00c3\u00a1n \nremitirse a la comisi\u00c3\u00b3n legislativa bicameral para su an\u00c3\u00a1lisis y opini\u00c3\u00b3n correspondiente. Una vez que entre \nen operaci\u00c3\u00b3n el Sistema de Alertas se aplicar\u00c3\u00a1 lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 38 de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO QUINTO.- El Sistema de Alertas a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo V del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la Ley \n\nde Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios entrar\u00c3\u00a1 en operaci\u00c3\u00b3n, a m\u00c3\u00a1s tardar \nel 1o. de abril de 2017. \n\n \nEl Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 emitir el reglamento a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo citado en el p\u00c3\u00a1rrafo \n\nanterior, a m\u00c3\u00a1s tardar 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nD\u00c3\u0089CIMO SEXTO.- En el caso de los Entes P\u00c3\u00bablicos que, a la entrada en vigor de la Ley de Disciplina \n\nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, se ubiquen en un endeudamiento elevado \nconforme a la evaluaci\u00c3\u00b3n inicial del Sistema de Alertas, los convenios a que hacen referencia los art\u00c3\u00adculos \n34 y 47 de dicha Ley, podr\u00c3\u00a1n establecer un Techo de Financiamiento Neto distinto al se\u00c3\u00b1alado en el \nart\u00c3\u00adculo 46 de la misma. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO S\u00c3\u0089PTIMO.- Los recursos que sean otorgados a los Entes P\u00c3\u00bablicos a trav\u00c3\u00a9s del esquema de \n\nlos certificados de infraestructura educativa nacional, pertenecientes al Programa Escuelas al CIEN, \nquedar\u00c3\u00a1n exentos del reintegro que deba realizarse a la Tesorer\u00c3\u00ada de la Federaci\u00c3\u00b3n, se\u00c3\u00b1alado por el \nart\u00c3\u00adculo 17 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios, y estar\u00c3\u00a1n a lo \ndispuesto en dicho programa. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO OCTAVO.- El Registro P\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo VI del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la \n\nLey de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios sustituir\u00c3\u00a1 al Registro de \nObligaciones y Empr\u00c3\u00a9stitos de Entidades y Municipios y entrar\u00c3\u00a1 en operaci\u00c3\u00b3n, a m\u00c3\u00a1s tardar el 1o. de abril \nde 2017. \n\n \nEl Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 emitir el reglamento a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo citado en el p\u00c3\u00a1rrafo \n\nanterior, a m\u00c3\u00a1s tardar 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nLos tr\u00c3\u00a1mites iniciados ante el Registro de Obligaciones y Empr\u00c3\u00a9stitos de Entidades y Municipios, con \n\nanterioridad a la entrada en vigor del Registro P\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico, se llevar\u00c3\u00a1n a cabo de conformidad con las \ndisposiciones vigentes en la fecha de inicio del tr\u00c3\u00a1mite. \n\n \nLas referencias al Registro de Obligaciones y Empr\u00c3\u00a9stitos de Entidades y Municipios en las leyes y \n\ndisposiciones administrativas, as\u00c3\u00ad como en cualquier otro acto jur\u00c3\u00addico, se entender\u00c3\u00a1n hechas al Registro \nP\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO NOVENO.- Las obligaciones establecidas en los Cap\u00c3\u00adtulos I, II y III del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la \n\nLey de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios relacionados con el Registro \nP\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico ser\u00c3\u00a1n aplicables hasta la entrada en operaci\u00c3\u00b3n del mismo. En tanto, seguir\u00c3\u00a1n vigentes las \ndisposiciones del Registro de Obligaciones y Empr\u00c3\u00a9stitos de Entidades y Municipios. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO.- El Consejo Nacional de Armonizaci\u00c3\u00b3n Contable deber\u00c3\u00a1 emitir, en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de \n\n180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto, las normas necesarias para \nidentificar el gasto realizado con recursos provenientes de ingresos de libre disposici\u00c3\u00b3n, transferencias \nfederales etiquetadas y deuda p\u00c3\u00bablica, en los t\u00c3\u00a9rminos definidos en el art\u00c3\u00adculo 2 de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nVIG\u00c3\u0089SIMO PRIMERO.- Las menciones que en las leyes, reglamentos, decretos y cualquier \ndisposici\u00c3\u00b3n administrativa, as\u00c3\u00ad como en contratos, convenios y cualquier instrumento jur\u00c3\u00addico se hagan a \nla Ley General de Deuda P\u00c3\u00bablica, se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Ley Federal de Deuda P\u00c3\u00bablica. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 17 de marzo de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de \n\nJes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Hilda Esthela Flores Escalera, Secretaria.- Dip. Ram\u00c3\u00b3n \nBa\u00c3\u00b1ales Arambula, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintisiete de abril de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2, fracciones I y XII; 8, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 13, fracci\u00c3\u00b3n III; 14, \n\nprimer p\u00c3\u00a1rrafo, fracci\u00c3\u00b3n I; 16, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 22, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 23, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, fracci\u00c3\u00b3n III y tercer \np\u00c3\u00a1rrafo; 26, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, fracci\u00c3\u00b3n I; 29, fracci\u00c3\u00b3n I; 32; 43, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 44, primer p\u00c3\u00a1rrafo, fracci\u00c3\u00b3n \nIII; 47; 48, y 53 y se adicionan a los art\u00c3\u00adculos 2, con una fracci\u00c3\u00b3n VIII Bis; 5, con los p\u00c3\u00a1rrafos tercero y \ncuarto; 14, con un tercero y cuarto p\u00c3\u00a1rrafo; 26, con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo a la fracci\u00c3\u00b3n III, y p\u00c3\u00a1rrafos sexto y \ns\u00c3\u00a9ptimo, y 51, con un p\u00c3\u00a1rrafo segundo a la fracci\u00c3\u00b3n II de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades \nFederativas y los Municipios, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se deroga el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del transitorio Noveno del \u00e2\u0080\u009cDecreto por el que se \n\nexpide la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios, y se reforman, \nadicionan y derogan diversas disposiciones de las leyes de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, General de Deuda \nP\u00c3\u00bablica y General de Contabilidad Gubernamental\u00e2\u0080\u009d, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 \nde abril de 2016, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Los Entes P\u00c3\u00bablicos con Financiamientos u Obligaciones contra\u00c3\u00addos con anterioridad a la \n\nentrada en operaci\u00c3\u00b3n del Registro P\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico, deber\u00c3\u00a1n solicitar su inscripci\u00c3\u00b3n ante dicho Registro para \nlo cual contar\u00c3\u00a1n con un plazo de seis meses contado a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto, para lo \ncual los Entes P\u00c3\u00bablicos deber\u00c3\u00a1n acreditar que se cumplieron los requisitos aplicables de la normatividad \nvigente en el momento de su contrataci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTercero.- La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, publicar\u00c3\u00a1 en su p\u00c3\u00a1gina oficial de Internet la \n\nmedici\u00c3\u00b3n inicial del Sistema de Alertas para Municipios a m\u00c3\u00a1s tardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil de julio de 2018, \ncon base en la informaci\u00c3\u00b3n de su Cuenta P\u00c3\u00bablica 2017. Esta medici\u00c3\u00b3n determinar\u00c3\u00a1 el Techo de \nFinanciamiento Neto al cual podr\u00c3\u00a1n acceder durante el ejercicio fiscal 2019. \n\n \nEn el caso de los Entes P\u00c3\u00bablicos distintos a la administraci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica centralizada de las Entidades \n\nFederativas y los Municipios, la Secretar\u00c3\u00ada publicar\u00c3\u00a1 en su p\u00c3\u00a1gina oficial de Internet la medici\u00c3\u00b3n inicial del \nSistema de Alertas a m\u00c3\u00a1s tardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil de agosto de 2019, con base en la informaci\u00c3\u00b3n de su \nCuenta P\u00c3\u00bablica 2018. Esta medici\u00c3\u00b3n determinar\u00c3\u00a1 el Techo de Financiamiento Neto al cual podr\u00c3\u00a1n \nacceder durante el ejercicio fiscal 2020. \n\n \nCuarto.- En lo correspondiente al segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley de Disciplina Financiera \n\nde las Entidades Federativas y los Municipios, adicionalmente podr\u00c3\u00a1n destinarse a Gasto corriente hasta \nel ejercicio fiscal 2018 los Ingresos excedentes derivados de Ingresos de libre disposici\u00c3\u00b3n, siempre y \ncuando la Entidad Federativa se clasifique en un nivel de endeudamiento sostenible de acuerdo al \nSistema de Alertas. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nEl tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los \n\nMunicipios, entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del ejercicio fiscal 2019. \n \nPara efectos del cuarto p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades \n\nFederativas y los Municipios, s\u00c3\u00b3lo se considerar\u00c3\u00a1n los Ingresos de libre disposici\u00c3\u00b3n destinados a un fin \nespec\u00c3\u00adfico en t\u00c3\u00a9rminos de las leyes que a la fecha de la entrada en vigor del presente Decreto se \nencuentren vigentes. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 13 de diciembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. \nFlores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintinueve de enero de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo por el prever en el transitorio siguiente . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . 3 . - el entidades_federativas y , en su caso , el municipios realizar\u00e3 \u00a1 n el reforma a el ley , reglamento y disposici\u00f3n administrativo que ser necesario para dar cumplimiento a este decreto , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el mismo . cuarto . - el disposici\u00f3n relacionar con el equilibrio presupuestario y el responsabilidad hacendario de el entidades_federativas a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o i_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor para efecto de el ejercicio fiscal 2017 , con el salvedad prever en el transitorio quinto a el noveno . quinto . - el porcentaje a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 9 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , relativo a el nivel de aportaci\u00e3 \u00b3 n a el fideicomiso para realizar acci\u00f3n preventivo o atender da\u00e3 \u00b1 o ocasionar por desastre natural , corresponder\u00e3 \u00a1 a uno 2.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2017 , 5.0 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2018 , 7.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2019 y , a_partir_de el a\u00e3 \u00b1 o 2020 se observar\u00e3 \u00a1 el porcentaje establecer en el art\u00e3 \u00ad culo citar . sexto . - el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 10 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios entrar\u00e3 \u00a1 en vigor para efecto de el presupuesto_de_egresos correspondiente a el ejercicio fiscal 2018 . adicionalmente , el servicio personal asociar a seguridad p\u00e3\u00bablica y a el personal m\u00e3 \u00a9 do , param\u00e3 \u00a9 do y af\u00e3 \u00ad n , estar\u00e3 \u00a1 n exento de el cumplimiento de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 10 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios hasta el a\u00e3 \u00b1 o 2020 . en ning\u00e3\u00ban caso , el excepci\u00e3 \u00b3 n transitorio deber\u00e3 \u00a1 considerar personal administrativo . el nuevo ley federal o reforma a el mismo , a que se referir el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el fracci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el presente transitorio ser\u00e3 \u00a1 n aqu\u00e3 \u00a9 l_la que se emitir con posterioridad a el entrada en vigor de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios . s\u00e3 \u0089 ptimo . - el porcentaje a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , relativo a el adeudo de el ejercicio fiscal anterior de el entidades_federativas , ser\u00e3 \u00a1 de el 5 por 100 para el ejercicio 2017 , 4 por 100 para el 2018 , 3 por 100 para el 2019 y , a_partir_de el 2020 se observar\u00e3 \u00a1 el porcentaje establecer en el art\u00e3 \u00ad culo citar . octavo . - el registro de proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica productivo de cada entidad federativo y el sistema de registro y control de el erogaci\u00f3n de servicio personal , a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 13 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el fracci\u00e3 \u00b3 n v , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , respectivamente de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , deber\u00e3 \u00a1 estar en operaci\u00e3 \u00b3 n a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el 1o . de [??:??/1/2018:??.??:??] . noveno . - el ingresos excedente derivar de ingresos de libre disposici\u00e3 \u00b3 n a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , podr\u00e3 \u00a1 n destinar se a reducir el balance presupuestario de recurso disponible negativo de ejercicio anterior , a_partir_de el entrada en vigor de este ley y hasta el ejercicio fiscal 2022 . reforma_dof 30-01-2018 : derog\u00e3 \u00b3 de el art\u00e3 \u00ad culo el entonces p\u00e3 \u00a1 rrafo segundo d\u00e3 \u0089 cimo . - el disposici\u00f3n relacionar con el equilibrio presupuestario y el responsabilidad hacendario de el municipios a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor para efecto de el ejercicio fiscal 2018 , con el salvedad prever en el transitorio d\u00e3 \u00a9 cimo primero y el que aplicar de acuerdo a el art\u00e3 \u00ad culo 21 de decir ley . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . - el porcentaje a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 20 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , relativo a el adeudo de el ejercicio fiscal anterior de el municipios , ser\u00e3 \u00a1 de el 5.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2018 , 4.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2019 , 3.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2020 y , a_partir_de el a\u00e3 \u00b1 o 2021 se estar\u00e3 \u00a1 a el porcentaje establecer en decir art\u00e3 \u00ad culo . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . - el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores publicar\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n a el que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 28 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . d\u00e3 \u0089 cimo_tercero . - el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , no podr\u00e3 \u00a1 otorgar el garant\u00e3 \u00ad a de el gobierno_federal a el obligaci\u00f3n constitutivo de deuda p\u00e3\u00bablica de estados y municipios asumir entre el 1o . de [??:??/1/2015:??.??:??] y el fecha en el que el estado celebrar el convenio referir en el cap\u00e3 \u00ad tul_o iv_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , salvo que se tratar de deuda p\u00e3\u00bablica de el estados y municipios que haber ser contra\u00e3 \u00ad dar para refinanciar o reestructurar deuda p\u00e3\u00bablica asumir con anterioridad a el 1o . de [??:??/1/2015:??.??:??] . d\u00e3 \u0089 cimo_cuarto . - el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , podr\u00e3 \u00a1 otorgar el garant\u00e3 \u00ad a de el gobierno_federal a el obligaci\u00f3n constitutivo de deuda p\u00e3\u00bablica de el estados y municipios , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el cap\u00e3 \u00ad tul_o iv_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , a_partir_de el 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , siempre_y_cuando el estado y , en su caso municipio correspondiente , cumplir con el publicaci\u00e3 \u00b3 n de su informaci\u00e3 \u00b3 n financiero de_acuerdo_con el disposici\u00f3n de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental y el norma expedir por el consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable . para tal efecto , el ente p\u00e3\u00bablicos deber\u00e3 \u00a1 n presentar el opini\u00e3 \u00b3 n de el entidad de fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n superior de el entidad federativo correspondiente , en el que manifestar si el ente p\u00e3\u00bablico cumplir con decir disposici\u00e3 \u00b3 n . asimismo , para efecto de el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , el estado o municipio deber\u00e3 \u00a1 estar a el corriente en el cumplimiento de el obligaci\u00f3n establecer en el transitorio sexto y s\u00e3 \u00a9 p_timo , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de disciplina financiero de el entidad federativo y el municipio , publicar el [??:26/5/2015:??.??:??] en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . en caso contrario , el estado o municipio no podr\u00e3 \u00a1 acceder a el deuda_estatal_garantizada , hasta su cumplimiento . adicionalmente , en tanto entrar en operaci\u00e3 \u00b3 n el sistema_de_alertas en el t\u00e3 \u00a9 rminos establecer en el siguiente art\u00e3 \u00ad culo transitorio , el convenio que se formalizar con el deuda_estatal_garantizada deber\u00e3 \u00a1 n remitir se a el comisi\u00e3 \u00b3 n legislativo bicameral para su an\u00e3 \u00a1 lisis y opini\u00e3 \u00b3 n correspondiente . una_vez_que entrar en operaci\u00e3 \u00b3 n el sistema_de_alertas se aplicar\u00e3 \u00a1 el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 38 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios . d\u00e3 \u0089 cimo_quinto . - el sistema_de_alertas a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o v_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios entrar\u00e3 \u00a1 en operaci\u00e3 \u00b3 n , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el 1o . de [??:??/4/2017:??.??:??] . el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 emitir el reglamento a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o citar en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . d\u00e3 \u0089 cimo_sexto . - en el caso de el entes_p\u00e3\u00bablicos que , a el entrada en vigor de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , se ubicar en uno endeudamiento elevar conforme_a el evaluaci\u00e3 \u00b3 n inicial de el sistema_de_alertas , el convenio a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 34 y 47 de dicha ley , podr\u00e3 \u00a1 n establecer uno techo_de_financiamiento_neto distinto a el se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 46 de el mismo . d\u00e3 \u0089 cimo_s\u00e3 \u0089 ptimo . - el recurso que ser otorgar a el entes_p\u00e3\u00bablicos a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el esquema de el certificado de infraestructura educativo nacional , perteneciente a el programa_escuelas a el 100 , quedar\u00e3 \u00a1 n exento de el reintegro que deber realizar se a el tesorer\u00e3 \u00ad a de el federaci\u00e3 \u00b3 n , se\u00e3 \u00b1 alado por el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , y estar\u00e3 \u00a1 n a el disponer en decir programa . d\u00e3 \u0089 cimo_octavo . - el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o vi_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios sustituir\u00e3 \u00a1 a el registro_de_obligaciones y empr\u00e3 \u00a9 s_tito de entidades y municipios y entrar\u00e3 \u00a1 en operaci\u00e3 \u00b3 n , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el 1o . de [??:??/4/2017:??.??:??] . el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 emitir el reglamento a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o citar en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . el tr\u00e3 \u00a1 mites iniciar ante el registro_de_obligaciones y empr\u00e3 \u00a9 s_tito de entidades y municipios , con anterioridad a el entrada en vigor de el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no , se llevar\u00e3 \u00a1 n a cabo de conformidad con el disposici\u00f3n vigente en el fecha de inicio de el tr\u00e3 \u00a1 mite . el referencia a el registro_de_obligaciones y empr\u00e3 \u00a9 s_tito de entidades y municipios en el ley y disposici\u00f3n administrativo , as\u00e3 \u00ad como en cualquiera otro acto jur\u00e3 \u00ad dico , se entender\u00e3 \u00a1 n hacer a el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no . d\u00e3 \u0089 cimo_noveno . - el obligaci\u00f3n establecer en el cap\u00e3 \u00ad tul_o i , ii y iii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios relacionar con el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no ser\u00e3 \u00a1 n aplicable hasta el entrada en operaci\u00e3 \u00b3 n de el mismo . en tanto , seguir\u00e3 \u00a1 n vigente el disposici\u00f3n de el registro_de_obligaciones y empr\u00e3 \u00a9 s_tito de entidades y municipios . vig\u00e3 \u0089 simo . - el consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable deber\u00e3 \u00a1 emitir , en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el norma necesario para identificar el gasto realizar con recurso proveniente de ingreso de libre disposici\u00e3 \u00b3 n , transferencia federal etiquetar y deuda p\u00e3\u00bablica , en el t\u00e3 \u00a9 rminos definir en el art\u00e3 \u00ad culo 2 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios . vig\u00e3 \u0089 simo_primero . - el menci\u00f3n que en el ley , reglamento , decreto y cualquiera disposici\u00e3 \u00b3 n administrativo , as\u00e3 \u00ad como en contrato , convenio y cualquiera instrumento jur\u00e3 \u00ad do se hacer a el ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el ley_federal_de_deuda_p\u00e3\u00bablica . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/3/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . hilda_esthela_flores_escalera , secretaria . - dip . ram\u00e3 \u00b3 n ba\u00e3 \u00b1 ale arambula , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/4/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00f3n i y xii ; 8 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 13 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 14 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 16 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 22 , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 23 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00e3 \u00b3 n iii y 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 26 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 32 ; 43 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 44 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 47 ; 48 , y 53 y se adicionar a el art\u00e3 \u00ad culo 2 , con uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii_bis ; 5 , con el p\u00e3 \u00a1 rrafos 3 y 4 ; 14 , con uno 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 26 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el fracci\u00e3 \u00b3 n iii , y p\u00e3 \u00a1 rrafos 6 y s\u00e3 \u00a9 p_timo , y 51 , con uno p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 a el fracci\u00e3 \u00b3 n ii_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se derogar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el transitorio noveno de el \u00e2 \u0080 \u009c decreto por el que se expedir el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley de coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica y general_de_contabilidad_gubernamental\u00e2 \u0080 \u009d , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/4/2016:??.??:??] , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el entes_p\u00e3\u00bablicos con financiamientos o obligaciones contra\u00e3 \u00ad 2 con anterioridad a el entrada en operaci\u00e3 \u00b3 n de el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no , deber\u00e3 \u00a1 n solicitar su inscripci\u00e3 \u00b3 n ante decir registro para el cual contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 6 mes contar a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto , para el cual el entes_p\u00e3\u00bablicos deber\u00e3 \u00a1 n acreditar que se cumplir el requisito aplicable de el normatividad vigente en el momento de su contrataci\u00e3 \u00b3 n . 3 . - el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , publicar\u00e3 \u00a1 en su p\u00e3 \u00a1 gina oficial de internet el medici\u00e3 \u00b3 n inicial de el sistema_de_alertas_para_municipios a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil de [??:??/7/2018:??.??:??] , con base en el informaci\u00e3 \u00b3 n de su cuenta_p\u00e3\u00bablica 2017 . este medici\u00e3 \u00b3 n determinar\u00e3 \u00a1 el techo_de_financiamiento_neto a el cual podr\u00e3 \u00a1 n acceder durante el ejercicio fiscal 2019 . en el caso de el entes_p\u00e3\u00bablicos distinto a el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica centralizar de el entidades_federativas y el municipios , el secretar\u00e3 \u00ad a publicar\u00e3 \u00a1 en su p\u00e3 \u00a1 gina oficial de internet el medici\u00e3 \u00b3 n inicial de el sistema_de_alertas a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil de [??:??/8/2019:??.??:??] , con base en el informaci\u00e3 \u00b3 n de su cuenta_p\u00e3\u00bablica 2018 . este medici\u00e3 \u00b3 n determinar\u00e3 \u00a1 el techo_de_financiamiento_neto a el cual podr\u00e3 \u00a1 n acceder durante el ejercicio fiscal 2020 . cuarto . - en el correspondiente a el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , adicionalmente podr\u00e3 \u00a1 n destinar se a gasto corriente hasta el ejercicio fiscal 2018 el ingresos excedente derivar de ingresos de libre disposici\u00e3 \u00b3 n , siempre_y_cuando el entidad_federativa se clasificar en uno nivel de endeudamiento sostenible de acuerdo a el sistema_de_alertas . el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el ejercicio fiscal 2019 . para efecto de el 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , s\u00e3 \u00b3 lo se considerar\u00e3 \u00a1 n el ingresos de libre disposici\u00e3 \u00b3 n destinar a uno fin espec\u00e3 \u00ad fico en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley que a el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto se encontrar vigente . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/12/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:29/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 7, "primero-": 5, "el": 105, "presente": 12, "decreto": 15, "entrar\u00e3\u00a1": 6, "en": 83, "vigor": 17, "d\u00e3\u00ada": 4, "siguiente": 3, "al": 22, "de": 230, "su": 15, "publicaci\u00e3\u00b3n": 6, "diario": 6, "oficial": 8, "la": 96, "federaci\u00e3\u00b3n": 7, "salvo": 2, "por": 20, "lo": 9, "previsto": 1, "los": 69, "siguientes": 7, "segundo-": 4, "se": 34, "derogan": 3, "todas": 1, "las": 58, "disposiciones": 12, "que": 34, "opongan": 1, "tercero-": 3, "entidades": 35, "federativas": 31, "y": 90, "caso": 6, "municipios": 39, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "reformas": 2, "a": 74, "leyes": 6, "reglamentos": 2, "administrativas": 2, "sean": 2, "necesarias": 2, "para": 27, "dar": 1, "cumplimiento": 6, "este": 2, "m\u00e3\u00a1s": 9, "tardar": 9, "180": 5, "d\u00e3\u00adas": 6, "naturales": 6, "entrada": 13, "del": 53, "mismo": 2, "cuarto-": 3, "relacionadas": 2, "con": 24, "equilibrio": 2, "presupuestario": 3, "responsabilidad": 2, "hacendaria": 2, "refiere": 9, "cap\u00e3\u00adtulo": 8, "i": 7, "t\u00e3\u00adtulo": 7, "segundo": 12, "ley": 32, "disciplina": 27, "financiera": 28, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "efectos": 5, "ejercicio": 11, "fiscal": 11, "2017": 6, "salvedades": 2, "previstas": 2, "quinto": 1, "noveno": 2, "quinto-": 2, "porcentaje": 6, "hace": 5, "referencia": 6, "art\u00e3\u00adculo": 25, "9": 1, "relativo": 3, "nivel": 2, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "fideicomiso": 1, "realizar": 1, "acciones": 1, "preventivas": 1, "o": 5, "atender": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "ocasionados": 1, "desastres": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "un": 10, "25": 1, "ciento": 9, "a\u00e3\u00b1o": 9, "50": 1, "2018": 10, "75": 1, "2019": 6, "partir": 7, "2020": 5, "observar\u00e3\u00a1": 2, "establecido": 3, "citado": 4, "sexto-": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 16, "10": 2, "presupuesto": 1, "egresos": 1, "correspondiente": 5, "adicionalmente": 3, "servicios": 2, "personales": 2, "asociados": 1, "seguridad": 1, "p\u00e3\u00bablica": 13, "personal": 2, "m\u00e3\u00a9dico": 1, "param\u00e3\u00a9dico": 1, "af\u00e3\u00adn": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "exentos": 2, "dispuesto": 5, "hasta": 5, "ning\u00e3\u00ban": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "transitoria": 1, "deber\u00e3\u00a1": 6, "considerar": 1, "administrativo": 1, "nuevas": 1, "federales": 2, "mismas": 1, "\u00e3\u00baltimo": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 18, "transitorio": 3, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "emitan": 1, "posterioridad": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 2, "12": 1, "adeudos": 2, "anterior": 5, "ser\u00e3\u00a1": 2, "5": 2, "4": 1, "3": 1, "octavo-": 2, "registro": 12, "proyectos": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "productiva": 1, "cada": 1, "entidad": 4, "federativa": 3, "sistema": 8, "control": 1, "erogaciones": 1, "13": 3, "iii": 4, "v": 2, "respectivamente": 1, "estar": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 7, "1o": 5, "enero": 5, "noveno-": 2, "ingresos": 6, "excedentes": 2, "derivados": 2, "libre": 4, "disposici\u00e3\u00b3n": 6, "14": 6, "podr\u00e3\u00a1n": 5, "destinarse": 2, "reducir": 1, "balance": 1, "recursos": 3, "disponibles": 1, "negativo": 1, "ejercicios": 1, "anteriores": 1, "esta": 3, "2022": 1, "reforma": 2, "dof": 1, "30-01-2018:": 1, "derog\u00e3\u00b3": 1, "entonces": 1, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "ii": 3, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "primero": 1, "apliquen": 1, "acuerdo": 3, "21": 1, "dicha": 3, "d\u00e3\u0089cimo": 9, "20": 1, "55": 1, "45": 1, "35": 1, "2021": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "dicho": 3, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "nacional": 4, "bancaria": 1, "valores": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 3, "28": 1, "ejecutivo": 6, "federal": 9, "conducto": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 4, "hacienda": 3, "cr\u00e3\u00a9dito": 3, "p\u00e3\u00bablico": 9, "no": 2, "podr\u00e3\u00a1": 3, "otorgar": 2, "garant\u00e3\u00ada": 2, "gobierno": 2, "obligaciones": 9, "constitutivas": 2, "deuda": 10, "estados": 6, "asumidas": 1, "entre": 2, "2015": 3, "fecha": 3, "estado": 4, "celebre": 1, "convenio": 1, "referido": 1, "iv": 2, "tercero": 7, "trate": 1, "haya": 1, "sido": 1, "contra\u00e3\u00adda": 1, "refinanciar": 1, "reestructurar": 1, "asumida": 1, "anterioridad": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 4, "90": 1, "siempre": 2, "cuando": 2, "municipio": 3, "cumpla": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 3, "general": 4, "contabilidad": 2, "gubernamental": 1, "normas": 2, "expedidas": 1, "consejo": 2, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 2, "contable": 2, "tal": 1, "efecto": 1, "entes": 6, "p\u00e3\u00bablicos": 6, "deber\u00e3\u00a1n": 4, "presentar": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "superior": 1, "manifieste": 1, "si": 1, "ente": 1, "cumple": 1, "asimismo": 1, "corriente": 2, "establecidas": 2, "sexto": 2, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "reforman": 4, "adicionan": 4, "diversas": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "unidos": 3, "mexicanos": 3, "materia": 1, "publicado": 3, "26": 3, "mayo": 1, "contrario": 1, "acceder": 3, "estatal": 2, "garantizada": 2, "tanto": 2, "entra": 1, "alertas": 7, "establecidos": 1, "convenios": 3, "formalicen": 1, "remitirse": 1, "legislativa": 1, "bicameral": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "una": 2, "vez": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "38": 1, "abril": 4, "emitir": 3, "reglamento": 2, "ubiquen": 1, "endeudamiento": 2, "elevado": 1, "conforme": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "inicial": 3, "hacen": 1, "art\u00e3\u00adculos": 3, "34": 1, "47": 1, "establecer": 1, "techo": 3, "financiamiento": 3, "neto": 3, "distinto": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "46": 1, "misma": 1, "otorgados": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "esquema": 1, "certificados": 1, "infraestructura": 1, "educativa": 1, "pertenecientes": 1, "programa": 2, "escuelas": 1, "cien": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "reintegro": 1, "deba": 1, "realizarse": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 1, "17": 2, "\u00e3\u009anico": 5, "vi": 1, "sustituir\u00e3\u00a1": 1, "empr\u00e3\u00a9stitos": 4, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "iniciados": 1, "ante": 2, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "cabo": 1, "conformidad": 1, "vigentes": 3, "inicio": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "referencias": 1, "as\u00e3\u00ad": 2, "como": 4, "cualquier": 3, "otro": 1, "acto": 1, "jur\u00e3\u00addico": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "hechas": 1, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "relacionados": 1, "aplicables": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "vig\u00e3\u0089simo-": 1, "plazo": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "identificar": 1, "gasto": 2, "realizado": 1, "provenientes": 1, "transferencias": 1, "etiquetadas": 1, "definidos": 1, "2": 3, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "menciones": 1, "decretos": 2, "administrativa": 1, "contratos": 1, "instrumento": 1, "hagan": 1, "referidas": 1, "ciudad": 4, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "marzo": 1, "2016-": 1, "sen": 4, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "presidente-": 4, "dip": 4, "jos\u00e3\u00a9": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 2, "escalera": 1, "secretaria-": 2, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "secretario-": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "89": 2, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "poder": 2, "veintisiete": 1, "dos": 2, "mil": 2, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "30": 1, "fracciones": 1, "xii;": 1, "8": 1, "primer": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 6, "iii;": 2, "i;": 3, "16": 1, "22": 1, "23": 1, "tercer": 2, "29": 1, "32;": 1, "43": 1, "44": 1, "47;": 1, "48": 1, "53": 1, "viii": 1, "bis;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 2, "cuarto;": 1, "cuarto": 2, "51": 1, "quedar": 2, "sigue:": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "deroga": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecreto": 1, "expide": 1, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 1, "gubernamental\u00e2\u0080\u009d": 1, "27": 1, "2016": 1, "financiamientos": 1, "u": 1, "contra\u00e3\u00addos": 1, "solicitar": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "cual": 4, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "seis": 1, "meses": 1, "contado": 1, "acreditar": 1, "cumplieron": 1, "requisitos": 1, "normatividad": 1, "vigente": 1, "momento": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 2, "internet": 2, "medici\u00e3\u00b3n": 4, "h\u00e3\u00a1bil": 2, "julio": 1, "base": 2, "cuenta": 2, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "durante": 2, "distintos": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "centralizada": 1, "agosto": 1, "clasifique": 1, "sostenible": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "destinados": 1, "fin": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "encuentren": 1, "diciembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "guadalupe": 1, "perea": 1, "santos": 1, "juan": 1, "g": 1, "veintinueve": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 255, "-": 45, "el": 360, "presente": 12, "decreto": 16, "entrar\u00e3": 8, "\u00a1": 94, "en": 82, "vigor": 17, "d\u00e3": 21, "\u00ad": 75, "a": 101, "siguiente": 10, "de": 145, "su": 15, "publicaci\u00e3": 6, "\u00b3": 72, "n": 95, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 6, "salvo": 2, "por": 20, "prever": 3, "transitorio": 8, "2": 15, "se": 38, "derogar": 4, "todo": 1, "disposici\u00f3n": 12, "que": 33, "oponer": 1, "3": 7, "entidades_federativas": 4, "y": 88, "caso": 6, "municipios": 37, "realizar\u00e3": 1, "reforma": 2, "ley": 9, "reglamento": 4, "administrativo": 4, "ser": 3, "necesario": 2, "para": 26, "dar": 2, "cumplimiento": 6, "este": 5, "m\u00e3": 11, "segundo": 12, "tardar": 9, "180": 5, "as": 6, "natural": 6, "entrada": 13, "mismo": 4, "cuarto": 2, "relacionar": 3, "con": 23, "equilibrio": 2, "presupuestario": 3, "responsabilidad": 2, "hacendario": 2, "referir": 11, "cap\u00e3": 9, "tul_o": 16, "i_de_el_t\u00e3": 1, "segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 2, "efecto": 6, "ejercicio": 12, "fiscal": 11, "2017": 4, "salvedad": 2, "quinto": 2, "noveno": 3, "porcentaje": 6, "hacer_referencia": 6, "art\u00e3": 27, "culo": 28, "9": 1, "ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 17, "relativo": 3, "nivel": 2, "aportaci\u00e3": 1, "fideicomiso": 1, "realizar": 3, "acci\u00f3n": 1, "preventivo": 1, "o": 16, "atender": 1, "da\u00e3": 1, "\u00b1": 15, "ocasionar": 1, "desastre": 1, "corresponder\u00e3": 1, "uno": 11, "25": 1, "100": 10, "a\u00e3": 9, "50": 1, "2018": 7, "75": 1, "2019": 5, "a_partir_de": 7, "2020": 5, "observar\u00e3": 2, "establecer": 7, "citar": 4, "sexto": 2, "fracci\u00e3": 16, "i": 7, "10": 2, "presupuesto_de_egresos": 1, "correspondiente": 5, "adicionalmente": 3, "servicio": 2, "personal": 4, "asociar": 1, "seguridad": 1, "p\u00e3\u00bablica": 8, "\u00a9": 24, "do": 6, "param\u00e3": 1, "af\u00e3": 1, "estar\u00e3": 3, "exento": 2, "disponer": 5, "hasta": 5, "ning\u00e3\u00ban": 1, "excepci\u00e3": 1, "deber\u00e3": 10, "considerar": 1, "nuevo": 1, "federal": 2, "\u00e3\u00baltimo": 4, "p\u00e3": 28, "rrafo": 24, "ser\u00e3": 4, "aqu\u00e3": 1, "l_la": 1, "emitir": 4, "posterioridad": 1, "s\u00e3": 4, "\u0089": 14, "ptimo": 2, "12": 1, "adeudo": 2, "anterior": 6, "5": 2, "4": 4, "octavo": 1, "registro": 3, "proyecto": 1, "inversi\u00e3": 1, "productivo": 1, "cada": 1, "entidad": 4, "federativo": 3, "sistema": 1, "control": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "13": 2, "iii": 5, "v": 1, "respectivamente": 1, "estar": 2, "operaci\u00e3": 7, "1o": 5, "[??:??/1/2018:????:??]": 1, "ingresos": 5, "excedente": 2, "derivar": 2, "libre": 4, "disposici\u00e3": 6, "14": 6, "i_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 1, "podr\u00e3": 8, "destinar": 3, "reducir": 1, "balance": 1, "recurso": 3, "disponible": 1, "negativo": 1, "2022": 1, "reforma_dof": 1, "30-01-2018": 1, ":": 3, "derog\u00e3": 1, "entonces": 1, "cimo": 2, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "primero": 2, "aplicar": 1, "acuerdo": 2, "21": 1, "decir": 5, "cimo_primero": 1, "20": 1, "55": 1, "45": 1, "35": 1, "2021": 1, "cimo_segundo": 1, "comisi\u00e3": 2, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "publicar\u00e3": 3, "28": 1, "cimo_tercero": 1, "ejecutivo_federal": 4, "conducto": 2, "secretar\u00e3": 4, "hacienda": 3, "cr\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablico": 4, "no": 7, "otorgar": 3, "garant\u00e3": 2, "gobierno_federal": 2, "obligaci\u00f3n": 4, "constitutivo": 2, "deuda": 5, "estados": 3, "asumir": 2, "entre": 1, "[??:??/1/2015:????:??]": 2, "fecha": 3, "estado": 4, "celebrar": 1, "convenio": 4, "iv_de_el_t\u00e3": 2, "tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 5, "tratar": 1, "haber": 1, "contra\u00e3": 2, "refinanciar": 1, "reestructurar": 1, "anterioridad": 3, "cimo_cuarto": 1, "t\u00e3": 4, "rminos": 4, "90": 1, "siempre_y_cuando": 2, "municipio": 4, "cumplir": 3, "informaci\u00e3": 3, "financiero": 2, "de_acuerdo_con": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "norma": 2, "expedir": 4, "consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3": 2, "contable": 2, "tal": 1, "ente": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "presentar": 1, "opini\u00e3": 2, "fiscalizaci\u00e3": 1, "superior": 1, "manifestar": 1, "si": 1, "asimismo": 1, "corriente": 2, "p_timo": 2, "reformar": 4, "adicionar": 4, "diverso": 3, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "en_materia_de": 1, "disciplina": 1, "publicar": 3, "[??:26/5/2015:????:??]": 1, "contrario": 1, "acceder": 3, "deuda_estatal_garantizada": 2, "tanto": 2, "entrar": 2, "sistema_de_alertas": 6, "formalizar": 1, "remitir": 1, "legislativo": 1, "bicameral": 1, "an\u00e3": 1, "lisis": 1, "una_vez_que": 1, "aplicar\u00e3": 1, "38": 1, "cimo_quinto": 1, "v_de_el_t\u00e3": 1, "[??:??/4/2017:????:??]": 2, "cimo_sexto": 1, "entes_p\u00e3\u00bablicos": 5, "ubicar": 1, "endeudamiento": 2, "elevar": 1, "conforme_a": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "inicial": 3, "34": 1, "47": 2, "dicha": 1, "techo_de_financiamiento_neto": 3, "distinto": 2, "se\u00e3": 2, "alado": 2, "46": 1, "cimo_s\u00e3": 1, "trav\u00e3": 1, "esquema": 1, "certificado": 1, "infraestructura": 1, "educativo": 1, "nacional": 1, "perteneciente": 1, "programa_escuelas": 1, "quedar\u00e3": 1, "reintegro": 1, "deber": 3, "tesorer\u00e3": 1, "federaci\u00e3": 1, "17": 1, "programa": 1, "cimo_octavo": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3": 5, "\u009a": 5, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "sustituir\u00e3": 1, "registro_de_obligaciones": 4, "empr\u00e3": 4, "s_tito": 4, "entidades": 4, "tr\u00e3": 2, "mites": 1, "iniciar": 1, "ante": 2, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "conformidad": 1, "vigente": 4, "inicio": 1, "mite": 1, "referencia": 1, "as\u00e3": 2, "como": 4, "cualquiera": 3, "otro": 1, "acto": 1, "jur\u00e3": 2, "dico": 1, "entender\u00e3": 2, "hacer": 2, "cimo_noveno": 1, "ii": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "aplicable": 2, "seguir\u00e3": 1, "vig\u00e3": 2, "simo": 1, "plazo": 2, "ximo": 1, "identificar": 1, "gasto": 2, "proveniente": 1, "ingreso": 1, "transferencia": 1, "etiquetar": 1, "definir": 1, "simo_primero": 1, "menci\u00f3n": 1, "contrato": 1, "instrumento": 1, "ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "xico": 4, "[??:17/3/2016:????:??]": 1, "sen": 4, "roberto_gil_zuarth": 1, "presidente": 4, "dip": 4, "jos\u00e3": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "secretaria": 2, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "ale": 1, "arambula": 1, "secretario": 2, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "observancia": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "[??:27/4/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "[??:30/1/2018:????:??]": 1, "fracci\u00f3n": 1, "xii": 1, ";": 16, "8": 1, "1": 5, "16": 1, "22": 1, "23": 1, "26": 2, "29": 1, "32": 1, "43": 1, "44": 1, "48": 1, "53": 1, "viii_bis": 1, "rrafos": 2, "6": 2, "51": 1, "ii_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 1, "quedar": 2, "seguir": 2, "\u00e2": 7, "\u0080": 8, "\u00a6": 6, "\u009c": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "general_de_contabilidad_gubernamental\u00e2": 1, "\u009d": 1, "[??:27/4/2016:????:??]": 1, "financiamientos": 1, "obligaciones": 1, "solicitar": 1, "inscripci\u00e3": 1, "cual": 4, "contar\u00e3": 1, "mes": 1, "contar": 1, "acreditar": 1, "requisito": 1, "normatividad": 1, "momento": 1, "contrataci\u00e3": 1, "gina": 2, "oficial": 2, "internet": 2, "medici\u00e3": 4, "sistema_de_alertas_para_municipios": 1, "h\u00e3": 2, "bil": 2, "[??:??/7/2018:????:??]": 1, "base": 2, "cuenta_p\u00e3\u00bablica": 2, "determinar\u00e3": 2, "durante": 2, "administraci\u00e3": 1, "centralizar": 1, "[??:??/8/2019:????:??]": 1, "entidad_federativa": 1, "clasificar": 1, "sostenible": 1, "lo": 1, "considerar\u00e3": 1, "fin": 1, "espec\u00e3": 1, "fico": 1, "encontrar": 1, "[??:13/12/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "mar\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:29/1/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 137, "de": 1514, "disciplina": 34, "financiera": 45, "las": 318, "entidades": 83, "federativas": 76, "y": 459, "los": 460, "municipios": 97, "nueva": 2, "publicada": 3, "en": 497, "el": 552, "diario": 10, "oficial": 21, "la": 666, "federaci\u00e3\u00b3n": 35, "27": 2, "abril": 5, "2016": 2, "texto": 1, "vigente": 4, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 3, "dof": 29, "30-01-2018": 28, "nota": 1, "vigencia:": 1, "adici\u00e3\u00b3n": 4, "del": 234, "tercer": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 48, "al": 105, "art\u00e3\u00adculo": 145, "14": 8, "entrar\u00e3\u00a1": 7, "vigor": 19, "1": 2, "enero": 7, "2019": 7, "margen": 1, "un": 115, "sello": 1, "con": 156, "escudo": 1, "nacional": 27, "que": 296, "dice:": 1, "estados": 30, "unidos": 9, "mexicanos-": 1, "presidencia": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique": 3, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "mexicanos": 8, "a": 362, "sus": 41, "habitantes": 3, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 11, "uni\u00e3\u00b3n": 9, "se": 210, "ha": 2, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 16, "decreto": 17, "\"el": 1, "general": 23, "d": 1, "e": 15, "c": 1, "r": 1, "t": 1, ":": 1, "expide": 3, "reforman": 5, "adicionan": 5, "derogan": 4, "diversas": 4, "disposiciones": 37, "leyes": 17, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "fiscal": 50, "deuda": 52, "p\u00e3\u009ablica": 1, "contabilidad": 12, "gubernamental": 11, "art\u00e3\u008dculo": 4, "primero-": 6, "t\u00e3\u008dtulo": 5, "primero": 2, "objeto": 10, "definiciones": 1, "cap\u00e3\u008dtulo": 11, "\u00e3\u009anico": 40, "generales": 13, "1-": 1, "presente": 49, "es": 7, "orden": 3, "p\u00e3\u00bablico": 88, "tiene": 1, "como": 57, "establecer": 6, "criterios": 11, "responsabilidad": 17, "hacendaria": 15, "regir\u00e3\u00a1n": 2, "as\u00e3\u00ad": 27, "respectivos": 6, "entes": 50, "p\u00e3\u00bablicos": 53, "para": 151, "manejo": 2, "sostenible": 17, "finanzas": 24, "p\u00e3\u00bablicas": 12, "sujetar\u00e3\u00a1n": 5, "establecidas": 9, "administrar\u00e3\u00a1n": 1, "recursos": 63, "base": 14, "principios": 2, "legalidad": 1, "honestidad": 1, "eficacia": 1, "eficiencia": 1, "econom\u00e3\u00ada": 1, "racionalidad": 1, "austeridad": 1, "transparencia": 1, "control": 4, "rendici\u00e3\u00b3n": 2, "cuentas": 3, "adicionalmente": 11, "cumplir\u00e3\u00a1n": 1, "respectivamente": 5, "lo": 80, "dispuesto": 18, "cap\u00e3\u00adtulos": 3, "i": 41, "ii": 33, "t\u00e3\u00adtulo": 18, "segundo": 19, "esta": 33, "conformidad": 7, "normatividad": 4, "contable": 17, "aplicable": 13, "2-": 1, "efectos": 15, "singular": 1, "o": 137, "plural": 1, "entender\u00e3\u00a1": 3, "por:": 1, "asociaciones": 9, "p\u00e3\u00bablico-privadas:": 1, "previstas": 7, "privadas": 4, "incluyendo": 15, "proyectos": 10, "prestaci\u00e3\u00b3n": 3, "servicios": 17, "cualquier": 15, "esquema": 4, "similar": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 7, "local": 25, "independientemente": 2, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "utilice;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 45, "reformada": 7, "balance": 34, "presupuestario:": 1, "diferencia": 2, "entre": 8, "ingresos": 74, "totales": 7, "incluidos": 3, "gastos": 10, "considerados": 2, "presupuesto": 47, "egresos": 41, "excepci\u00e3\u00b3n": 8, "amortizaci\u00e3\u00b3n": 3, "deuda;": 4, "iii": 31, "presupuestario": 32, "disponibles:": 1, "libre": 24, "disposici\u00e3\u00b3n": 25, "m\u00e3\u00a1s": 24, "financiamiento": 57, "neto": 22, "no": 64, "etiquetados": 1, "iv": 19, "pol\u00e3\u00adtica": 13, "econ\u00e3\u00b3mica:": 1, "documento": 5, "enviado": 1, "por": 166, "ejecutivo": 21, "federal": 28, "t\u00e3\u00a9rminos": 44, "42": 1, "inciso": 6, "a)": 8, "cual": 20, "sirve": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "v": 12, "contingente:": 1, "sin": 12, "fuente": 20, "garant\u00e3\u00ada": 19, "pago": 44, "definida": 1, "sea": 13, "asumida": 2, "manera": 13, "solidaria": 2, "subsidiaria": 1, "organismos": 4, "descentralizados": 3, "empresas": 3, "participaci\u00e3\u00b3n": 4, "estatal": 19, "mayoritaria": 2, "fideicomisos": 2, "locales": 6, "municipales": 3, "propios": 2, "municipal": 3, "mayoritaria;": 1, "vi": 6, "garantizada:": 1, "gobierno": 16, "acuerdo": 32, "establecido": 19, "cap\u00e3\u00adtulo": 29, "tercero": 15, "ley;": 2, "vii": 5, "p\u00e3\u00bablica:": 1, "contratado": 3, "p\u00e3\u00bablicos;": 4, "viii": 6, "financiera:": 1, "observancia": 3, "materia": 6, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 8, "reglas": 5, "contrataci\u00e3\u00b3n": 25, "obligaciones": 71, "aseguren": 2, "una": 40, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "responsable": 6, "generando": 1, "condiciones": 17, "favorables": 1, "crecimiento": 5, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "empleo": 1, "estabilidad": 1, "sistema": 28, "financiero;": 1, "bis": 5, "disponibilidades:": 1, "provenientes": 2, "durante": 16, "ejercicios": 11, "fiscales": 6, "anteriores": 6, "fueron": 1, "pagados": 1, "ni": 6, "devengados": 3, "alg\u00e3\u00ban": 1, "rubro": 1, "gasto": 30, "presupuestado": 2, "excluyendo": 1, "transferencias": 16, "federales": 27, "etiquetadas;": 1, "adicionada": 1, "ix": 3, "p\u00e3\u00bablicos:": 1, "poderes": 1, "legislativo": 2, "judicial": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "federativas;": 1, "municipios;": 2, "otro": 7, "ente": 32, "sobre": 16, "tengan": 5, "decisiones": 1, "acciones": 8, "caso": 79, "ciudad": 17, "m\u00e3\u00a9xico": 16, "poder": 7, "incluye": 1, "alcald\u00e3\u00adas;": 1, "x": 2, "federativas:": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 1, "xi": 2, "financiamiento:": 1, "toda": 3, "operaci\u00e3\u00b3n": 11, "constitutiva": 1, "pasivo": 2, "directo": 1, "contingente": 3, "corto": 18, "mediano": 1, "largo": 1, "plazo": 34, "cargo": 17, "derivada": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 11, "empr\u00e3\u00a9stito": 1, "pr\u00e3\u00a9stamo": 2, "arrendamientos": 2, "factorajes": 1, "financieros": 4, "cadenas": 1, "productivas": 2, "forma": 3, "mediante": 6, "instrumente;": 1, "xii": 1, "neto:": 3, "suma": 2, "realizadas": 2, "disponibilidades": 1, "menos": 14, "amortizaciones": 4, "efectuadas": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 1, "xiii": 1, "pago:": 2, "utilizados": 1, "u": 19, "obligaci\u00e3\u00b3n;": 1, "xiv": 2, "corriente:": 1, "erogaciones": 13, "tienen": 1, "contrapartida": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 4, "activo": 1, "enunciativa": 2, "personales": 9, "materiales": 1, "suministros": 1, "asignaciones": 2, "subsidios": 4, "donativos": 1, "apoyos;": 1, "xv": 2, "mecanismo": 5, "respalda": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 19, "contratada;": 1, "xvi": 1, "etiquetado:": 2, "realizan": 3, "etiquetadas": 12, "incluyen": 2, "entidad": 50, "federativa": 43, "destino": 9, "espec\u00e3\u00adfico;": 3, "xvii": 1, "financiamientos": 39, "excluye": 1, "realicen": 5, "xviii": 1, "total:": 1, "totalidad": 5, "aprobadas": 5, "previstos": 8, "cuales": 8, "operaciones": 10, "dar\u00e3\u00adan": 1, "lugar": 5, "duplicidad": 1, "registro": 58, "gasto;": 1, "xix": 1, "disposici\u00e3\u00b3n:": 1, "participaciones": 10, "su": 84, "reciban": 2, "fondo": 8, "estabilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "19": 2, "recurso": 3, "est\u00e3\u00a9": 3, "destinado": 2, "fin": 9, "xx": 1, "excedentes:": 1, "ejercicio": 55, "obtienen": 1, "exceso": 1, "aprobados": 3, "ingresos;": 2, "xxi": 1, "locales:": 1, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "percibidos": 1, "impuestos": 1, "contribuciones": 2, "mejoras": 1, "derechos": 4, "productos": 1, "aprovechamientos": 1, "recibidos": 1, "venta": 1, "bienes": 5, "dem\u00e3\u00a1s": 9, "aplicables;": 1, "xxii": 1, "totales:": 1, "neto;": 1, "xxiii": 1, "instituciones": 13, "financieras:": 1, "sociedades": 7, "financieras": 14, "m\u00e3\u00baltiple": 1, "casas": 1, "bolsa": 1, "almacenes": 1, "dep\u00e3\u00b3sito": 1, "uniones": 2, "seguros": 3, "mutualistas": 1, "cooperativas": 2, "ahorro": 3, "populares": 1, "comunitarias": 1, "cualquiera": 3, "otra": 1, "sociedad": 1, "autorizada": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 51, "cualesquiera": 1, "comisiones": 4, "nacionales": 1, "organizarse": 1, "operar": 1, "tales": 4, "siempre": 8, "cuando": 26, "les": 4, "resulte": 7, "proh\u00e3\u00adba": 1, "otorgamiento": 7, "cr\u00e3\u00a9ditos;": 1, "xxiv": 1, "instrumentos": 7, "derivados:": 1, "valores": 13, "contratos": 9, "acto": 2, "jur\u00e3\u00addico": 3, "cuya": 4, "valuaci\u00e3\u00b3n": 1, "referida": 4, "uno": 5, "activos": 1, "tasas": 2, "\u00e3\u00adndices": 1, "subyacentes;": 1, "xxv": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 19, "p\u00e3\u00bablica": 53, "productiva:": 1, "erogaci\u00e3\u00b3n": 1, "genere": 2, "directa": 3, "indirectamente": 2, "beneficio": 5, "social": 4, "finalidad": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 4, "sea:": 1, "(i)": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "mejoramiento": 1, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 1, "y/o": 1, "reposici\u00e3\u00b3n": 1, "dominio": 2, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "(ii)": 1, "adquisici\u00e3\u00b3n": 2, "asociados": 4, "equipamiento": 1, "dichos": 10, "comprendidos": 2, "limitativa": 3, "conceptos": 7, "mobiliario": 2, "equipo": 4, "administraci\u00e3\u00b3n": 6, "educacional": 1, "m\u00e3\u00a9dico": 3, "instrumental": 1, "laboratorio": 1, "defensa": 1, "seguridad": 4, "maquinaria": 1, "clasificador": 2, "emitido": 2, "consejo": 13, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 13, "(iii)": 1, "servicio": 4, "espec\u00e3\u00adfico": 11, "veh\u00e3\u00adculos": 1, "transporte": 1, "terrenos": 1, "edificios": 1, "residenciales": 1, "contable;": 1, "xxvi": 1, "legislatura": 24, "local:": 1, "federativa;": 2, "xxvii": 1, "ingresos:": 1, "aprobada": 3, "local;": 2, "xxviii": 1, "municipios:": 1, "cada": 27, "estado;": 1, "xxix": 1, "obligaciones:": 1, "compromisos": 3, "derivados": 14, "p\u00e3\u00bablico-privadas;": 1, "xxx": 1, "plazo:": 1, "contratada": 1, "menor": 5, "igual": 10, "a\u00e3\u00b1o;": 1, "xxxi": 1, "percepciones": 5, "extraordinarias:": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "reconocimientos": 1, "recompensas": 1, "incentivos": 1, "pagos": 6, "equivalentes": 3, "mismos": 7, "otorgan": 1, "excepcional": 2, "servidores": 6, "condicionados": 1, "cumplimiento": 24, "resultados": 5, "sujetos": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n;": 1, "horas": 1, "trabajo": 1, "extraordinarias": 4, "autorizadas": 1, "aplicables": 11, "constituyen": 1, "ingreso": 1, "fijo": 1, "regular": 3, "permanente": 2, "ya": 3, "encuentra": 1, "sujeto": 1, "requisitos": 9, "variables": 1, "ning\u00e3\u00ban": 4, "podr\u00e3\u00a1n": 24, "formar": 1, "parte": 14, "integrante": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 6, "indemnizaci\u00e3\u00b3n": 2, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 1, "prestaciones": 4, "social;": 2, "xxxii": 1, "ordinarias:": 1, "sueldos": 1, "salarios": 1, "conforme": 15, "tabuladores": 1, "autorizados": 2, "respectivas": 2, "cubren": 1, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "labores": 1, "cotidianas": 1, "montos": 5, "correspondientes": 9, "incrementos": 2, "remuneraciones": 3, "hayan": 11, "aprobado": 7, "fiscal;": 3, "xxxiii": 1, "egresos:": 2, "municipio": 22, "ayuntamiento": 3, "respectivamente;": 1, "xxxiv": 1, "reestructuraci\u00e3\u00b3n:": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 3, "actos": 7, "jur\u00e3\u00addicos": 4, "modificar": 1, "originalmente": 2, "pactadas": 1, "financiamiento;": 1, "xxxv": 1, "refinanciamiento:": 1, "varios": 1, "cuyos": 2, "destinen": 2, "liquidar": 2, "total": 6, "parcialmente": 1, "previamente": 7, "contratados;": 1, "xxxvi": 1, "\u00e3\u009anico:": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 18, "contraten": 3, "xxxvii": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "hacienda": 7, "federal;": 3, "xxxviii": 1, "alertas:": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 11, "hecha": 1, "indicadores": 5, "endeudamiento": 21, "xxxix": 1, "techo": 11, "l\u00e3\u00admite": 7, "anual": 1, "podr\u00e3\u00a1": 28, "contratar": 11, "dicha": 11, "estar": 9, "afectada": 3, "veh\u00e3\u00adculo": 2, "provenir": 1, "directamente": 5, "xl": 1, "etiquetadas:": 1, "reciben": 1, "est\u00e3\u00a1n": 1, "destinados": 8, "encuentran": 1, "aportaciones": 3, "refiere": 23, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 9, "cuota": 1, "aportaci\u00e3\u00b3n": 4, "salud": 2, "convenios": 16, "reasignaci\u00e3\u00b3n": 1, "otorguen": 1, "3-": 1, "falta": 1, "expresa": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "supletoriamente": 1, "estar\u00e3\u00a1": 9, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "administrativos": 2, "4-": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "normas": 6, "contables": 1, "necesarias": 5, "asegurar": 1, "congruencia": 1, "seguir": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 2, "homog\u00e3\u00a9nea": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 28, "misma": 7, "5-": 1, "iniciativas": 5, "presupuestos": 7, "deber\u00e3\u00a1n": 62, "elaborar": 3, "legislaci\u00e3\u00b3n": 7, "tal": 10, "efecto": 15, "emita": 13, "objetivos": 5, "par\u00e3\u00a1metros": 2, "cuantificables": 2, "desempe\u00e3\u00b1o;": 2, "ser": 21, "congruentes": 4, "planes": 2, "estatales": 3, "desarrollo": 2, "programas": 7, "incluir\u00e3\u00a1n": 4, "siguiente:": 11, "anuales": 2, "estrategias": 3, "metas;": 1, "proyecciones": 5, "considerando": 2, "premisas": 2, "empleadas": 2, "econ\u00e3\u00b3mica": 6, "realizar\u00e3\u00a1n": 4, "formatos": 4, "abarcar\u00e3\u00a1n": 2, "periodo": 11, "cinco": 3, "a\u00e3\u00b1os": 7, "cuesti\u00e3\u00b3n": 5, "revisar\u00e3\u00a1n": 2, "adecuar\u00e3\u00a1n": 2, "anualmente": 3, "subsecuentes;": 2, "descripci\u00e3\u00b3n": 2, "riesgos": 3, "relevantes": 2, "acompa\u00e3\u00b1ados": 2, "propuestas": 9, "acci\u00e3\u00b3n": 2, "enfrentarlos;": 2, "abarquen": 2, "\u00e3\u00baltimos": 6, "este": 28, "estudio": 4, "actuarial": 4, "pensiones": 5, "trabajadores": 2, "m\u00e3\u00adnimo": 9, "deber\u00e3\u00a1": 75, "actualizarse": 4, "tres": 6, "incluir": 10, "poblaci\u00e3\u00b3n": 10, "afiliada": 2, "edad": 2, "promedio": 4, "caracter\u00e3\u00adsticas": 3, "otorgadas": 2, "monto": 27, "reservas": 3, "suficiencia": 3, "valor": 5, "estimaciones": 4, "incluyan": 4, "exceder": 7, "iniciativa": 2, "proyecto": 13, "correspondiente": 33, "casos": 7, "aprueben": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "adicionado": 8, "aquellas": 3, "distribuci\u00e3\u00b3n": 3, "encuentre": 1, "disponible": 3, "realizar": 14, "estimaci\u00e3\u00b3n": 3, "realizada": 4, "6-": 1, "propuesto": 2, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "apruebe": 2, "ejerza": 2, "a\u00e3\u00b1o": 23, "contribuir": 2, "generar": 3, "balances": 2, "presupuestarios": 3, "sostenibles": 2, "cumple": 4, "premisa": 1, "final": 4, "bajo": 18, "momento": 10, "devengado": 5, "dicho": 20, "mayor": 11, "cero": 6, "igualmente": 3, "disponibles": 19, "contrate": 2, "utilice": 2, "dentro": 10, "alertas": 24, "46": 4, "debido": 2, "razones": 4, "excepcionales": 3, "prever": 3, "negativo": 13, "estos": 4, "dar": 7, "cuenta": 11, "siguientes": 20, "aspectos:": 1, "justifican": 1, "art\u00e3\u00adculo;": 2, "fuentes": 2, "cubrir": 10, "n\u00e3\u00bamero": 1, "requeridas": 1, "eliminado": 1, "restablezca": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 22, "equivalente": 20, "reportar\u00e3\u00a1": 1, "informes": 8, "trimestrales": 3, "entregue": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 10, "internet": 13, "avance": 2, "hasta": 19, "tanto": 5, "recupere": 1, "modifique": 2, "motivar": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 2, "fracciones": 5, "partir": 11, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "previsto": 13, "anterior": 32, "7-": 1, "incurrir": 2, "cuando:": 1, "ca\u00e3\u00adda": 3, "producto": 7, "interno": 6, "bruto": 6, "reales": 1, "origine": 1, "respecto": 7, "\u00e3\u00a9sta": 1, "logre": 1, "compensarse": 2, "hacendaria;": 1, "necesario": 2, "costo": 12, "reconstrucci\u00e3\u00b3n": 5, "provocada": 1, "desastres": 11, "naturales": 24, "declarados": 2, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "civil": 3, "tenga": 2, "necesidad": 1, "2": 6, "ciento": 25, "etiquetado": 3, "observado": 1, "inmediato": 7, "derivado": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 3, "ordenamientos": 1, "medidas": 4, "posteriores": 8, "contribuyan": 1, "mejorar": 1, "ampliamente": 2, "porque": 1, "generen": 1, "mayores": 2, "menores": 2, "permanentes;": 1, "decir": 3, "medida": 2, "supere": 1, "implemente": 1, "8-": 1, "propuesta": 2, "aumento": 2, "acompa\u00e3\u00b1arse": 1, "distinta": 1, "reducciones": 1, "otras": 5, "previsiones": 4, "reformado": 10, "proceder\u00e3\u00a1": 4, "alguno": 1, "comprendido": 1, "determinado": 3, "posterior": 1, "excedentes": 6, "revelar": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 3, "entreguen": 4, "haya": 3, "pagado": 1, "nuevo": 2, "distinguiendo": 1, "9-": 1, "atender": 3, "da\u00e3\u00b1os": 2, "causados": 1, "infraestructura": 5, "ocasionados": 2, "ocurrencia": 1, "llevar": 3, "cabo": 4, "prevenir": 1, "mitigar": 1, "impacto": 4, "corresponder": 1, "10": 6, "da\u00e3\u00b1ada": 2, "registre": 1, "5": 7, "actualizados": 1, "\u00e3\u008dndice": 1, "precios": 1, "consumidor": 1, "medido": 2, "autorizaciones": 4, "aportado": 1, "fideicomiso": 5, "constituya": 3, "espec\u00e3\u00adficamente": 2, "aportados": 1, "primer": 13, "t\u00e3\u00a9rmino": 6, "financiar": 2, "obras": 6, "marco": 2, "contraparte": 2, "acordados": 1, "saldo": 7, "acumule": 1, "superior": 8, "utilizar": 2, "remanente": 2, "le": 2, "corresponda": 4, "prevenci\u00e3\u00b3n": 2, "mitigaci\u00e3\u00b3n": 1, "aplicados": 1, "preventivos": 1, "10-": 1, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 2, "global": 2, "tendr\u00e3\u00a1": 6, "aplicar": 3, "tasa": 10, "entre:": 1, "3": 2, "real": 4, "b)": 7, "se\u00e3\u00b1alado": 4, "est\u00e3\u00a1": 3, "presupuestando": 2, "variaci\u00e3\u00b3n": 2, "negativa": 2, "considerar": 5, "except\u00e3\u00baa": 2, "erogado": 1, "sentencias": 3, "laborales": 2, "definitivas": 3, "emitidas": 3, "autoridad": 4, "competente": 4, "sean": 5, "estrictamente": 2, "indispensables": 1, "nuevas": 4, "reformas": 3, "mismas": 3, "autorizarse": 1, "sujetarse": 1, "requiera": 1, "respectiva": 9, "presentar": 11, "secci\u00e3\u00b3n": 1, "comprende:": 1, "desglosando": 1, "ordinarias": 1, "concepto": 3, "inherentes": 1, "dichas": 8, "salariales": 2, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "plazas": 1, "\u00e3\u00adndole": 1, "laboral": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 13, "incluidas": 1, "11-": 1, "hacer": 4, "frente": 2, "deriven": 4, "asociaci\u00e3\u00b3n": 5, "p\u00e3\u00bablico-privada": 5, "celebrados": 2, "celebrarse": 1, "observar\u00e3\u00a1": 3, "4": 3, "12-": 1, "adeudos": 5, "13-": 1, "vez": 7, "observar": 3, "siguientes:": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 11, "comprometer": 1, "autorizado": 10, "contando": 1, "presupuestaria": 1, "identificando": 2, "adicionales": 2, "obtengan": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 11, "previa": 1, "equivalente;": 1, "anterioridad": 4, "programa": 6, "cuyo": 7, "rebase": 1, "millones": 4, "unidades": 4, "realizarse": 6, "an\u00e3\u00a1lisis": 10, "donde": 1, "muestre": 1, "son": 2, "susceptibles": 1, "supuestos": 3, "razonables": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 3, "destine": 2, "atenci\u00e3\u00b3n": 2, "prioritaria": 2, "financiado": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 3, "contar": 5, "\u00e3\u00a1rea": 1, "encargada": 1, "evaluar": 1, "socioecon\u00e3\u00b3mico": 1, "determinen": 2, "efectos;": 1, "integrar": 1, "administrar": 1, "productiva": 6, "trat\u00e3\u00a1ndose": 11, "pretendan": 2, "acreditar": 3, "conveniencia": 1, "comparaci\u00e3\u00b3n": 2, "obra": 1, "tradicional": 1, "transferencia": 1, "sector": 4, "privado": 1, "evaluaciones": 3, "p\u00e3\u00a1ginas": 3, "oficiales": 3, "secretar\u00e3\u00adas": 2, "gobiernos": 4, "locales;": 1, "efectivamente": 2, "hubieren": 3, "registrado": 3, "contabilizado": 1, "debida": 3, "oportunamente": 1, "consideradas": 1, "\u00e3\u00a9ste;": 1, "incrementarse": 1, "exceptuando": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "personales;": 1, "tomar": 1, "racionalizar": 1, "corriente": 6, "ahorros": 2, "econom\u00e3\u00adas": 2, "generados": 2, "resultado": 4, "resulten": 1, "financiero": 4, "destinarse": 5, "corregir": 1, "desviaciones": 1, "prioritarios": 1, "identificar": 2, "objetivo": 3, "prop\u00e3\u00b3sito": 2, "principal": 5, "temporalidad": 2, "mecanismos": 2, "garantizar": 5, "reduzcan": 1, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "hacerse": 1, "concluida": 1, "vigencia": 9, "informe": 2, "pagar": 2, "integran": 1, "circulante": 1, "cierre": 3, "17": 4, "14-": 1, "conceptos:": 1, "anticipada": 2, "pasivos": 1, "circulantes": 1, "pactado": 1, "anticipado": 1, "penalidades": 1, "representen": 3, "disminuci\u00e3\u00b3n": 3, "fondos": 1, "clasifique": 5, "nivel": 12, "elevado": 7, "50": 3, "ciento;": 1, "observaci\u00e3\u00b3n": 3, "30": 5, "para:": 1, "ejerzan": 1, "tardar": 17, "compensar": 2, "subsecuentes": 1, "rubros": 3, "mencionados": 2, "limitaci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 1, "encuentren": 3, "resultar\u00e3\u00a1n": 1, "15-": 1, "disminuyan": 1, "conducto": 8, "cumplir": 14, "principio": 3, "sostenibilidad": 4, "ajustes": 3, "orden:": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "subsidio": 1, "entregado": 1, "13": 5, "prioritariamente": 1, "suficientes": 3, "otros": 3, "procure": 1, "afectar": 2, "sociales": 1, "16-": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 7, "decretos": 3, "presenten": 3, "consideraci\u00e3\u00b3n": 3, "asimismo": 9, "administrativas": 4, "impliquen": 4, "costos": 8, "todo": 6, "sometido": 1, "votaci\u00e3\u00b3n": 1, "pleno": 1, "dictamen": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "derivadas": 3, "capacidad": 3, "17-": 1, "15": 5, "reintegrar": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 3, "31": 3, "diciembre": 4, "sido": 6, "devengadas": 2, "perjuicio": 3, "comprometido": 2, "aqu\u00e3\u00a9llas": 2, "pero": 1, "pagadas": 2, "trimestre": 2, "bien": 1, "calendario": 1, "convenio": 18, "correspondiente;": 6, "cumplido": 1, "referido": 3, "remanentes": 1, "reintegrarse": 1, "d\u00e3\u00adas": 23, "reintegros": 1, "rendimientos": 1, "han": 1, "18-": 1, "mismos;": 2, "metas": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 4, "cuatro": 3, "refieren": 1, "comprender\u00e3\u00a1n": 1, "200000": 2, "\u00e3\u00baltimo": 7, "censo": 2, "conteo": 2, "publique": 2, "instituto": 3, "estad\u00e3\u00adstica": 3, "geograf\u00e3\u00ada": 3, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "apoyo": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "estado": 19, "19-": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "7": 2, "aprobar": 1, "respectivo": 7, "tesorero": 2, "ser\u00e3\u00a1": 19, "6": 2, "quinto": 3, "20-": 1, "25": 3, "21-": 1, "art\u00e3\u00adculos": 8, "8": 2, "11": 1, "hace": 12, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "autoridades": 2, "competentes": 2, "22-": 1, "contraer": 2, "naciones": 1, "particulares": 1, "extranjeros": 1, "deban": 2, "pagarse": 1, "moneda": 1, "extranjera": 1, "fuera": 1, "territorio": 1, "inversiones": 2, "refinanciamiento": 6, "reestructura": 3, "relacionados": 6, "constituirse": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 3, "esquemas": 4, "p\u00e3\u00bablico-privadas": 4, "componente": 1, "incluya": 5, "acordado": 1, "partes": 3, "aquellos": 3, "destinos": 1, "lineamientos": 3, "23-": 1, "voto": 1, "dos": 7, "terceras": 1, "miembros": 2, "presentes": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 2, "m\u00e3\u00a1ximos": 1, "estar\u00e3\u00ada": 1, "obligado": 4, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "cumplan": 4, "condiciones:": 2, "exista": 3, "mejora": 2, "inter\u00e3\u00a9s": 3, "fundamentado": 1, "efectiva": 4, "realice": 2, "26": 9, "reestructuraciones": 1, "contractuales;": 1, "incremente": 1, "insoluto": 2, "ampl\u00e3\u00ade": 1, "vencimiento": 1, "original": 1, "otorgue": 3, "gracia": 1, "perfil": 3, "curso": 1, "reestructuraci\u00e3\u00b3n": 3, "informar": 2, "tipo": 2, "solicitud": 4, "ante": 4, "24-": 1, "especificar": 1, "incurrir;": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 3, "pago;": 1, "recursos;": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 3, "ejercer": 1, "fue": 3, "cumplirse": 1, "conducente": 2, "avales": 1, "garant\u00e3\u00adas": 4, "otorgar": 5, "aplicar\u00e3\u00a1": 3, "25-": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "obligados": 1, "mejores": 8, "mercado": 12, "relativos": 1, "publicar": 3, "presentar\u00e3\u00a1": 1, "detallada": 2, "contra\u00e3\u00adda": 2, "importe": 2, "accesorios": 1, "pactados": 1, "26-": 1, "secretario": 3, "seg\u00e3\u00ban": 8, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "competencia": 1, "confirmar": 1, "celebrado": 2, "soliciten": 2, "cuarenta": 1, "diez": 4, "ambos": 1, "implementar": 2, "proceso": 8, "competitivo": 7, "diferentes": 1, "obtenga": 1, "ofertas": 6, "irrevocables": 6, "diferir": 1, "tener": 1, "m\u00e3\u00adnima": 2, "60": 4, "relativas": 3, "naturales;": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 2, "precisar": 3, "cuanto": 1, "a:": 1, "oportunidad": 1, "entrega": 3, "especificaci\u00e3\u00b3n": 1, "todos": 5, "solicite": 2, "respuesta": 1, "decidieron": 1, "oferta;": 1, "obtener": 5, "declarado": 1, "desierto": 1, "\u00e3\u00banica": 3, "ocasi\u00e3\u00b3n": 2, "\u00e3\u00a9ste": 1, "oferta": 7, "ganadora": 3, "aquella": 2, "hubiera": 2, "presentado": 2, "d\u00e3\u00ada": 9, "hora": 3, "indicada": 2, "invitaci\u00e3\u00b3n": 2, "enviada": 1, "prestador": 2, "establecidos": 6, "represente": 1, "todas": 2, "accesorio": 1, "estipule": 1, "comparativo": 3, "metodolog\u00e3\u00ada": 3, "establecida": 2, "si": 3, "sola": 1, "cubre": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "preferente": 1, "requerido": 1, "fraccionar": 1, "distintos": 4, "\u00e3\u00banicamente": 2, "irrevocable": 1, "publicarse": 4, "propio": 7, "trate": 4, "23": 2, "refinanciamientos": 1, "sustituyan": 1, "prevista": 1, "antecede": 1, "27-": 1, "presentadas": 5, "ajustarse": 1, "naturaleza": 2, "particularidades": 1, "siendo": 1, "obligatorio": 1, "quien": 1, "28-": 1, "burs\u00e3\u00a1til": 4, "fundamentar": 1, "colocaci\u00e3\u00b3n": 6, "opci\u00e3\u00b3n": 2, "adecuada": 1, "bancario": 1, "referencia": 12, "obstante": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 5, "comisi\u00e3\u00b3n": 17, "bancaria": 4, "establecer\u00e3\u00a1": 2, "revelaci\u00e3\u00b3n": 1, "emitir": 5, "incurridos": 1, "emisiones": 2, "similares": 1, "36": 1, "meses": 5, "opciones": 1, "contempladas": 1, "entregar": 3, "copia": 1, "documentos": 1, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 4, "preliminar": 1, "definitiva": 1, "29-": 1, "24": 1, "exceda": 2, "cien": 2, "licitaci\u00e3\u00b3n": 4, "descrito": 1, "p\u00e3\u00bablicamente": 1, "simult\u00e3\u00a1nea": 1, "ello": 3, "entregarse": 1, "fecha": 7, "especificados": 1, "dadas": 1, "conocer": 2, "pudiendo": 2, "emplear": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 2, "negativas": 1, "declarada": 1, "desierta": 2, "convocatoria": 3, "propia": 1, "indicar": 2, "declararse": 1, "participante": 1, "dar\u00e3\u00a1": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 5, "tiempo": 1, "medios": 2, "publicando": 1, "conste": 1, "30-": 1, "estas": 1, "queden": 1, "totalmente": 1, "antes": 2, "concluya": 1, "esos": 1, "meses;": 1, "quirografarias": 1, "inscritas": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "sujetas": 1, "31-": 1, "exclusivamente": 2, "necesidades": 2, "entendiendo": 1, "insuficiencias": 1, "liquidez": 1, "temporal": 1, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 2, "contra\u00e3\u00addas": 1, "relacionado": 1, "calculada": 1, "32-": 1, "plazos": 2, "33-": 1, "contratarse": 2, "apego": 1, "directrices": 2, "secretar\u00e3\u00ada;": 2, "financien": 1, "deber\u00e3\u00a1n:": 1, "producir": 1, "incremento": 1, "contemplarse": 1, "c)": 5, "apegarse": 1, "legales": 1, "d)": 2, "cartera": 1, "integra": 1, "administra": 1, "determine": 2, "ese": 1, "efecto;": 1, "redunden": 1, "afecten": 2, "desembolsos": 2, "integren": 2, "ritmo": 1, "procedan": 1, "conllevar": 1, "correspondencia": 1, "ministraciones": 2, "vayan": 1, "presentando": 1, "darse": 2, "paso": 1, "proceda": 1, "citadas": 1, "desembolso": 2, "adjudicadas": 1, "jefe": 4, "remitir\u00e3\u00a1": 2, "trimestralmente": 5, "desglosado": 1, "origen": 1, "especificando": 1, "realizadas;": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 3, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 5, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "estricto": 1, "expida": 2, "trimestral": 2, "rinda": 1, "contener": 1, "apartado": 3, "evoluci\u00e3\u00b3n": 2, "informe;": 1, "vencimientos": 1, "fiscales;": 1, "receptora": 1, "espec\u00e3\u00adficas;": 1, "efectuados": 1, "autorizado;": 1, "e)": 1, "composici\u00e3\u00b3n": 1, "usuario": 1, "acreedor;": 1, "f)": 1, "g)": 1, "h)": 1, "canje": 1, "refinanciamiento;": 1, "i)": 1, "l\u00e3\u00adnea": 1, "j)": 1, "resto": 1, "marzo": 3, "garantizada": 13, "34-": 1, "constitutivas": 3, "adherirse": 1, "correspondan": 1, "convengan": 1, "35-": 1, "35": 2, "nominal": 2, "presentarse": 3, "avalado": 1, "variaciones": 1, "ocasionen": 1, "sobrepase": 1, "convenida": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "respetar\u00e3\u00a1": 1, "adquiridos": 2, "terceros": 2, "100": 2, "gradualidad": 1, "disposici\u00e3\u00b3n;": 3, "75": 2, "cuarto": 5, "atender\u00e3\u00a1n": 1, "solicitudes": 1, "obtenida": 1, "agotar": 1, "36-": 1, "celebrar": 1, "emitida": 1, "legislaturas": 1, "ayuntamientos": 1, "publicados": 2, "medio": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "aval": 1, "suscribir": 1, "adicional": 3, "\u00e3\u00banico": 1, "37-": 1, "contendr\u00e3\u00a1n": 1, "l\u00e3\u00admites": 1, "gradual": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "38-": 1, "ubique": 2, "legislativa": 9, "bicameral": 9, "analizar\u00e3\u00a1": 1, "estrategia": 1, "ajuste": 2, "fortalecer": 1, "planteada": 1, "observaciones": 1, "estime": 1, "pertinentes": 1, "quince": 1, "contados": 2, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "inclusive": 1, "periodos": 1, "receso": 1, "fines": 1, "integrada": 1, "ocho": 1, "senado": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 1, "diputados": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "alternada": 1, "diputado": 1, "senador": 1, "periodicidad": 3, "solicitar": 3, "formalizados": 1, "atribuciones": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "39-": 1, "suscriban": 1, "entregados": 1, "inmediata": 1, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "representantes": 1, "designados": 1, "prevean": 1, "40-": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 12, "estados;": 1, "enviar\u00e3\u00a1n": 1, "especifique": 1, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "remitir": 1, "plenamente": 1, "responsables": 3, "validez": 2, "exactitud": 2, "documentaci\u00e3\u00b3n": 4, "relativa": 2, "41-": 1, "incumpla": 2, "dependiendo": 1, "grado": 1, "incumplimiento": 4, "asociado": 1, "acelerar": 1, "ambas": 1, "establezcan": 1, "terminado": 1, "suscrito": 1, "har\u00e3\u00a1": 2, "declaratoria": 2, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "ordenar\u00e3\u00a1": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 2, "referidos": 2, "corresponde": 1, "42-": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "otorgada": 1, "finiquitada": 1, "enviar\u00e3\u00a1": 2, "reporte": 3, "40": 1, "56": 1, "43-": 1, "contratados": 3, "inscritos": 3, "afectaci\u00e3\u00b3n": 2, "estructura": 2, "funja": 2, "acreditado": 3, "consolidar\u00e3\u00a1n": 1, "computables": 1, "debe": 1, "pendientes": 2, "destinadas": 1, "proporcionada": 1, "veracidad": 1, "44-": 1, "medici\u00e3\u00b3n": 7, "indicadores:": 1, "indicador": 5, "vinculado": 2, "apalancamiento": 1, "contabilizar\u00e3\u00a1": 1, "infraestructura;": 1, "intereses": 1, "anualidades": 1, "atados": 1, "proveedores": 1, "contratistas": 1, "efectivo": 1, "bancos": 1, "temporales": 1, "muestra": 1, "disponibilidad": 1, "contratadas": 1, "12": 2, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 3, "establecerse": 1, "per\u00e3\u00adodo": 2, "180": 6, "entrada": 14, "relevante": 1, "publicarlo": 1, "incidencia": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 2, "45-": 1, "obtenidos": 2, "clasificar\u00e3\u00a1": 1, "niveles:": 1, "sostenible;": 1, "46-": 1, "techos": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 3, "contemplado": 1, "solventar": 1, "causas": 2, "generaron": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "den": 1, "43": 2, "44": 3, "tendr\u00e3\u00a1n": 3, "requerida": 1, "reglamento": 9, "47-": 1, "firmar": 1, "seguimiento": 3, "remitirse": 2, "48-": 1, "publicado": 4, "debiendo": 2, "manera:": 1, "trimestre;": 1, "semestralmente": 1, "90": 2, "semestre": 1, "centralizada": 2, "agosto": 2, "49-": 1, "inscribir": 1, "transparentar": 1, "declarativos": 1, "informativos": 1, "prejuzgan": 1, "validan": 1, "celebraron": 1, "inscribirse": 1, "mas": 1, "son:": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 2, "burs\u00e3\u00a1tiles": 1, "arrendamiento": 1, "factoraje": 1, "conlleven": 1, "subyacente": 1, "duplique": 1, "registros": 1, "22": 2, "32": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 1, "comercio": 1, "constituye": 1, "especial": 1, "cobro": 1, "bastar\u00e3\u00a1": 2, "entienda": 1, "inscrito": 1, "50-": 1, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 3, "asientos": 1, "registrales": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "establezca": 3, "modificaciones": 1, "cancelaciones": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 2, "51-": 1, "\u00e3\u009anico;": 1, "utilicen": 1, "reportes": 3, "deben": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "consolidados": 1, "corresponda;": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "empr\u00e3\u00a9stitos": 5, "originen": 2, "evidencia": 1, "procedimiento": 2, "entendido": 1, "notificarse": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 2, "colocaci\u00e3\u00b3n;": 1, "contrario": 2, "inscripci\u00e3\u00b3n;": 1, "registrar\u00e3\u00a1n": 1, "cuenten": 1, "juicio": 1, "expedidas": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 3, "manifieste": 3, "publicaci\u00e3\u00b3n;": 1, "52-": 1, "inscribir\u00e3\u00a1n": 1, "mensual": 1, "contrato": 1, "53-": 1, "condicionada": 1, "excepto": 1, "perfeccionar": 1, "54-": 1, "acreedor": 2, "liquidado": 1, "55-": 1, "conciliar": 1, "detectar": 1, "diferencias": 1, "considera": 1, "142": 1, "cr\u00e3\u00a9dito;": 3, "87-d": 1, "p)": 2, "k);": 1, "organizaciones": 1, "actividades": 2, "auxiliares": 1, "177": 1, "220": 1, "valores;": 1, "268": 1, "fianzas;": 1, "69": 1, "pr\u00e3\u00a9stamo;": 1, "34": 2, "popular": 1, "56-": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 4, "actualizar\u00e3\u00a1": 1, "diariamente": 1, "datos:": 1, "deudor": 1, "otorgado": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "difundir": 1, "informaci\u00e3\u00b3n:": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "otorgados": 2, "hist\u00e3\u00b3rico": 1, "57-": 1, "mantener": 1, "actualizado": 1, "enviar": 1, "junio": 1, "septiembre": 1, "58-": 1, "59-": 1, "60-": 1, "79": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 5, "fiscalizar\u00e3\u00a1": 1, "realizado": 2, "sanciones": 3, "61-": 1, "omisiones": 3, "preceptos": 1, "sancionados": 1, "responsabilidades": 3, "62-": 1, "personas": 2, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "morales": 2, "causen": 1, "da\u00e3\u00b1o": 1, "estimable": 1, "dinero": 1, "beneficios": 1, "indebidamente": 1, "imputables": 1, "fincar\u00e3\u00a1n": 1, "quienes": 1, "ejecutado": 1, "incurran": 1, "originaron": 1, "subsidiariamente": 1, "funciones": 1, "omitido": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "dolo": 1, "culpa": 1, "negligencia": 1, "solidarios": 1, "participado": 1, "63-": 1, "indemnizaciones": 2, "fijar\u00e3\u00a1n": 1, "cantidad": 1, "l\u00e3\u00adquida": 1, "establece": 1, "64-": 1, "funcionarios": 1, "informar\u00e3\u00a1n": 1, "infracciones": 1, "conducta": 1, "sancionada": 1, "penal": 2, "65-": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "exigir\u00e3\u00a1n": 1, "independencia": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "administrativo": 2, "lleguen": 1, "determinarse": 1, "segundo-": 5, "\u00e2\u0080\u00a6": 3, "tercero-": 4, "cuarto-": 4, "transitorios": 7, "salvo": 2, "opongan": 1, "reglamentos": 2, "mismo": 2, "relacionadas": 2, "equilibrio": 2, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "2017": 6, "salvedades": 2, "noveno": 2, "quinto-": 2, "porcentaje": 6, "9": 1, "relativo": 3, "preventivas": 1, "2018": 10, "2020": 5, "citado": 4, "sexto-": 2, "personal": 2, "param\u00e3\u00a9dico": 1, "af\u00e3\u00adn": 1, "exentos": 2, "transitoria": 1, "transitorio": 3, "emitan": 1, "posterioridad": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 2, "octavo-": 2, "1o": 5, "noveno-": 2, "reducir": 1, "2022": 1, "30-01-2018:": 1, "derog\u00e3\u00b3": 1, "entonces": 1, "d\u00e3\u0089cimo-": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 1, "apliquen": 1, "21": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 9, "20": 1, "55": 1, "45": 1, "2021": 1, "28": 1, "asumidas": 1, "2015": 3, "celebre": 1, "refinanciar": 1, "reestructurar": 1, "cumpla": 1, "sexto": 2, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "mayo": 1, "acceder": 3, "entra": 1, "formalicen": 1, "38": 1, "ubiquen": 1, "inicial": 3, "hacen": 1, "47": 1, "distinto": 1, "certificados": 1, "educativa": 1, "pertenecientes": 1, "escuelas": 1, "reintegro": 1, "deba": 1, "sustituir\u00e3\u00a1": 1, "iniciados": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "vigentes": 3, "inicio": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "referencias": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "hechas": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "vig\u00e3\u0089simo-": 1, "definidos": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "menciones": 1, "administrativa": 1, "instrumento": 1, "hagan": 1, "referidas": 1, "2016-": 1, "sen": 4, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "presidente-": 4, "dip": 4, "jos\u00e3\u00a9": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 2, "escalera": 1, "secretaria-": 2, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "secretario-": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "89": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "veintisiete": 1, "mil": 2, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "xii;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 6, "iii;": 2, "i;": 3, "16": 1, "29": 1, "32;": 1, "47;": 1, "48": 1, "53": 1, "bis;": 1, "cuarto;": 1, "51": 1, "quedar": 2, "sigue:": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "deroga": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecreto": 1, "gubernamental\u00e2\u0080\u009d": 1, "contra\u00e3\u00addos": 1, "seis": 1, "contado": 1, "cumplieron": 1, "julio": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "guadalupe": 1, "perea": 1, "santos": 1, "juan": 1, "g": 1, "veintinueve": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 30-01-2018 \n\n \nNota de vigencia: La adici\u00c3\u00b3n del tercer p\u00c3\u00a1rrafo al  art\u00c3\u00adculo 14, publicada en el DOF 30-01-2018, entrar\u00c3\u00a1 en vigor \n\nel 1 de enero de 2019. \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n30-01-2018 30-01-2018 Z 1\nNota nota NP00000 1\nde de SP 0.999961\nvigencia vigencia NCFS000 1\n: : Fd 1\nLa el DA0FS0 0.98926\nadici\u00c3 adici\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nde de SP 1\nel el DA0MS0 1\ntercer 3 AO0MS00 1\np\u00c3 p\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u00a1 \u00a1 Faa 1\nrrafo rrafo NCMS000 1\na a SP 1\nel el DA0MS0 1\nart\u00c3 art\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u00ad \u00ad Fz 1\nculo culo NCMS000 1\n14 14 Z 1\n, , Fc 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDOF dof NP00000 1\n30-01-2018 30-01-2018 Z 1\n, , Fc 1\nentrar\u00c3 entrar\u00e3 RG 0.0802679\n\u00a1 \u00a1 Faa 1\nen en SP 1\nvigor vigor NCMS000 1\nel el DA0MS0 1\n1_de_enero_de_2019 [??:1/1/2019:??.??:??] W 1\n. . Fp 1\n\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00000 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA_NIETO a_nieto NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 2, "dof": 2, "30-01-2018": 2, "nota": 1, "de": 6, "vigencia:": 1, "la": 3, "adici\u00e3\u00b3n": 1, "del": 1, "tercer": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "al": 2, "art\u00e3\u00adculo": 1, "14": 1, "en": 2, "el": 5, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "vigor": 1, "1": 1, "enero": 1, "2019": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 11, "1": 66, "\u009a": 2, "fz": 5, "ltima": 2, "ncfs000": 5, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 2, "publicar": 2, "vmp00sf": 2, "dof": 4, "30-01-2018": 4, "z": 3, "nota": 2, "de": 4, "sp": 8, "0999961": 1, "vigencia": 2, ":": 6, "fd": 3, "la": 1, "el": 17, "da0fs0": 1, "098926": 1, "adici\u00e3": 2, "ncms000": 7, "0163204": 3, "\u00b3": 4, "n": 4, "da0ms0": 8, "tercer": 1, "3": 1, "ao0ms00": 1, "p\u00e3": 2, "\u00a1": 4, "faa": 2, "rrafo": 2, "a": 6, "art\u00e3": 2, "\u00ad": 2, "culo": 2, "14": 2, "": 18, "fc": 6, "en": 4, "entrar\u00e3": 2, "rg": 1, "00802679": 1, "vigor": 2, "1_de_enero_de_2019": 1, "[??:1/1/2019:????:??]": 1, "w": 1, "fp": 3, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, "estados_unidos_mexicanos": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u0091": 2, "a_nieto": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 273, "techo_de_financiamiento_neto": 3, "cr\u00e3": 3, ";": 16, "do": 6, "reintegro": 1, "lisis": 1, "transferencia": 1, "comisi\u00e3": 2, "ale": 1, "respectivamente": 1, "099689": 1, "i_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 1, "17": 1, "jos\u00e3": 1, "\u008d": 1, "v_de_el_t\u00e3": 1, "estar": 2, "referir": 11, "seguir\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "centralizar": 1, "098926": 1, "n": 99, "endeudamiento": 2, "celebrar": 1, "equilibrio": 2, "i": 7, "solicitar": 1, "quinto": 2, "secretar\u00e3": 4, "entre": 1, "requisito": 1, "ejercicio": 12, "octavo": 1, "l_la": 1, "mismo": 4, "5": 2, "general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "programa_escuelas": 1, "32": 1, "0999961": 1, "46": 1, "vmm02p0": 1, "administraci\u00e3": 1, "siguiente": 12, "xico": 4, "p\u00e3": 30, "0999903": 1, "enrique_pe\u00e3": 4, "1_de_enero_de_2019": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "mar\u00e3": 1, "sostenible": 1, "entidad": 4, "publicaci\u00e3": 6, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "posterioridad": 1, "conformidad": 1, "culo": 30, "salvedad": 2, "iv_de_el_t\u00e3": 2, "pol\u00e3": 3, "en": 86, "gina": 2, "ii": 1, "sus": 1, "d\u00e3": 21, "adicionar": 4, "an\u00e3": 1, "w": 1, "4": 4, "[??:27/4/2000:????:??]": 1, "publicar": 5, "ncfs000": 5, "cada": 1, "educativo": 1, "ingresos": 5, "16": 1, "siempre_y_cuando": 2, "quedar": 2, "decreto": 16, "margen": 2, "estar\u00e3": 3, "decir": 6, "n_gel": 1, "habitantes": 1, "superior": 1, "en_materia_de": 1, "cimo_noveno": 1, "diecis\u00e3": 1, "sello": 2, "entidades": 4, "tercer": 1, "nccp000": 1, "contable": 2, "2022": 1, "rez": 2, "sp": 8, "clasificar": 1, "t\u00e3": 4, "podr\u00e3": 8, "primero": 2, "\u0089": 14, "registro": 3, "trav\u00e3": 1, "cs": 1, "entrar\u00e3": 10, "contrario": 1, "atender": 1, "necesario": 2, "personal": 4, "nieto": 2, "fin": 1, "[??:??/1/2018:????:??]": 1, "ser": 3, "ltima": 2, "mites": 1, "diverso": 3, "i_de_el_art\u00e3": 2, "35": 1, "disponible": 1, "8": 1, "el": 377, "0998775": 1, "tanto": 2, "refinanciar": 1, "remitir": 1, "natural": 6, "2020": 5, "fp": 3, "vigente": 4, "identificar": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3": 5, "medici\u00e3": 4, "0449861": 1, "ncms000": 7, "1o": 5, "22": 1, "saber": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "transitorios_primero": 2, "acuerdo": 2, "ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 17, "p\u00e3\u00bablica": 8, "porcentaje": 6, "cimo_quinto": 1, "2017": 4, "otorgar": 3, "de_acuerdo_con": 1, "fd": 3, "v": 1, "aplicar\u00e3": 1, "0163204": 3, "aportaci\u00e3": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 6, "noveno": 3, "mite": 1, "emitir": 4, "0686998": 1, "23": 1, "inicio": 1, "contrato": 1, "derivar": 2, "[??:17/3/2016:????:??]": 1, "servicio": 2, "\"": 2, "nivel": 2, "ley_federal_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "\u0080": 8, "preventivo": 1, "formalizar": 1, "municipio": 4, "ao0ms00": 1, "normatividad": 1, "adeudo": 2, "realizar": 3, "ocasionar": 1, "conforme_a": 1, "momento": 1, "cimo_octavo": 1, "s_tito": 4, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "contar\u00e3": 1, "esquema": 1, "pr0cn00": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "financiero": 2, "m\u00e3": 11, "etiquetar": 1, "\u00b1": 15, "deuda_estatal_garantizada": 2, "estados_unidos_mexicanos": 5, "dip": 4, "programa": 1, "cimo": 2, "ii_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 1, "opini\u00e3": 2, "cimo_primero": 1, "099698": 1, "entonces": 1, "constituci\u00e3": 3, "nccs000": 1, "para": 26, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "ejecutivo_federal": 4, "tul_o": 16, "ning\u00e3\u00ban": 1, "definir": 1, "este": 5, "nacional": 1, "reducir": 1, "ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "29": 1, "cuarto": 2, "i_de_el_t\u00e3": 1, "fc": 6, "34": 1, "89": 2, "entender\u00e3": 2, "menci\u00f3n": 1, "servir": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "dirigir": 2, "administrativo": 4, "\u00e3": 2, "que": 37, "20": 1, "obligaci\u00f3n": 4, "referencia": 1, "bicameral": 1, "financiamientos": 1, "tr\u00e3": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "ente": 2, "reglamento": 4, "productivo": 1, "reestructurar": 1, "deber": 3, "su": 16, "oponer": 1, "la": 1, "federaci\u00e3": 1, "valores": 1, "sistema": 1, "sabed": 1, "ha": 1, "derogar": 4, "100": 10, "contar": 1, "y": 88, "secretaria": 2, "\u00e3\u00baltimo": 4, "operaci\u00e3": 7, "[??:30/1/2018:????:??]": 1, "fecha": 3, "90": 1, "miguel_\u00e3": 1, "por": 20, "nuevo": 1, "tardar": 9, "cualquiera": 3, "13": 2, "anterioridad": 3, "cimo_segundo": 1, "registro_de_obligaciones": 4, "dico": 1, "caso": 6, "cual": 4, "a_nieto": 2, "federal": 2, "43": 1, "habitante": 1, "reforma_dof": 1, "fz": 5, "9": 1, "2": 15, "espec\u00e3": 1, "aqu\u00e3": 1, "presidente": 4, "municipios": 37, "cumplimiento": 6, "observancia": 2, "rg": 1, "seguridad": 1, "considerar\u00e3": 1, "consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3": 2, "ram\u00e3": 1, "ubicar": 1, "ser\u00e3": 4, "expedir": 4, "xii": 1, "se": 40, "tesorer\u00e3": 1, "uno": 12, "ingreso": 1, "25": 1, "establecer": 7, "45": 1, "entes_p\u00e3\u00bablicos": 5, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "[??:??/4/2017:????:??]": 2, "10": 2, "ximo": 1, "inscripci\u00e3": 1, "\u00b3": 76, "nacional_bancaria": 1, "entidades_federativas": 4, "observar\u00e3": 2, "14": 8, "considerar": 1, "rrafos": 2, "anterior": 6, "180": 5, "[??:29/1/2018:????:??]": 1, "s\u00e3": 4, "asimismo": 1, "sistema_de_alertas_para_municipios": 1, "coordinaci\u00e3": 1, "se\u00e3": 2, "realizar\u00e3": 1, "\u009c": 1, "deber\u00e3": 10, "21": 1, ":": 9, "informaci\u00e3": 3, "h\u00e3": 2, "recurso": 3, "con": 25, "lo": 1, "durante": 2, "[??:1/1/2019:????:??]": 1, "excedente": 2, "secretario": 2, "certificado": 1, "\u00e2": 7, "3": 8, "de": 149, "evaluaci\u00e3": 1, "libre": 4, "\u00ad": 77, "reforma": 4, "arambula": 1, "cimo_s\u00e3": 1, "\u0081": 1, "75": 1, "12": 1, "rrafo": 26, "quedar\u00e3": 1, "publicada": 2, "26": 2, "disposici\u00e3": 6, "segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 2, "citar": 4, "una_vez_que": 1, "vmip3s0": 1, "negativo": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "\u0091": 2, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "fg": 1, "asociar": 1, "plazo": 2, "rminos": 4, "presentar": 1, "cimo_tercero": 1, "0550139": 1, "acci\u00f3n": 1, "a": 107, "balance": 1, "contra\u00e3": 2, "hacendario": 2, "44": 1, "simo_primero": 1, "base": 2, "ptimo": 2, "fico": 1, "cabo": 1, "o": 16, "[??:27/4/2016:????:??]": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "2019": 5, "reformar": 4, "p00cn00": 1, "conducto": 2, "excepci\u00e3": 1, "inversi\u00e3": 1, "2018": 7, "a\u00e3": 9, "perteneciente": 1, "[??:??/7/2018:????:??]": 1, "asumir": 2, "jur\u00e3": 2, "aq0cs00": 1, "vmp00sm": 1, "distinto": 2, "me": 2, "deuda": 5, "da\u00e3": 1, "entidad_federativa": 1, "iniciar": 1, "fiscal": 11, "p_timo": 2, "servido": 1, "gasto": 2, "disposici\u00f3n": 12, "osorio_chong": 1, "cimo_sexto": 1, "param\u00e3": 1, "desastre": 1, "hasta": 5, "destinar": 3, "garant\u00e3": 2, "48": 1, "como": 4, "-": 47, "publicar\u00e3": 3, "dp3cpn": 1, "acto": 1, "z": 3, "haber": 2, "00802679": 1, "0986111": 1, "exento": 2, "[??:??/1/2015:????:??]": 2, "no": 7, "1": 71, "legislativo": 1, "0494509": 1, "mes": 1, "[??:13/12/2017:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "vmp00sf": 2, "estado": 4, "entrar": 2, "disciplina": 1, "infraestructura": 1, "encontrar": 1, "escudo_nacional": 2, "55": 1, "presupuestario": 3, "0999889": 1, "tic_a": 3, "as": 6, "cap\u00e3": 9, "federativo": 3, "p\u00e3\u00bablico": 4, "manifestar": 1, "elevar": 1, "transitorio": 8, "di0ms0": 1, "segundo": 12, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "ba\u00e3": 1, "instrumento": 1, "fracci\u00f3n": 1, "convenio": 4, "ante": 2, "internet": 2, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "47": 2, "general_de_contabilidad_gubernamental\u00e2": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "vigor": 19, "disponer": 5, "dar": 2, "dicha": 1, "38": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "proyecto": 1, "empr\u00e3": 4, "acreditar": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "presupuesto_de_egresos": 1, "cimo_cuarto": 1, "presente": 12, "alado": 2, "llevar\u00e3": 1, "tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 5, "art\u00e3": 29, "responsabilidad": 2, "hacer_referencia": 6, "proveniente": 1, "efecto": 6, "hacer": 2, "correspondiente": 5, "53": 1, "seguir": 2, "51": 1, "corresponder\u00e3": 1, "tal": 1, "nota": 2, "aplicable": 2, "vig\u00e3": 2, "vigencia": 2, "2021": 1, "\u00a1": 98, "vmn0000": 1, "fracci\u00e3": 16, "un": 1, "vaip3s0": 1, "np00000": 11, "fideicomiso": 1, "sexto": 2, "salvo": 2, "sustituir\u00e3": 1, "iii": 5, "todo": 1, "control": 1, "6": 2, "oficial": 2, "dice": 1, "relativo": 3, "viii_bis": 1, "28": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "\u009a": 7, "sen": 4, "constitutivo": 2, "corriente": 2, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "adici\u00e3": 2, "gobierno_federal": 2, "30-01-2018": 5, "[??:??/8/2019:????:??]": 1, "entrada": 13, "otro": 1, "acceder": 3, "inicial": 3, "da0ms0": 8, "relacionar": 3, "determinar\u00e3": 2, "as\u00e3": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "ley": 9, "adicionalmente": 3, "simo": 1, "contrataci\u00e3": 1, "faa": 2, "\u00a9": 24, "aplicar": 1, "[??:26/5/2015:????:??]": 1, "cumplir": 3, "prever": 3, "si": 1, "af\u00e3": 1, "derog\u00e3": 1, "da0fs0": 1, "obligaciones": 1, "50": 1, "a_partir_de": 7, "sistema_de_alertas": 6, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "\u009d": 1, "\u00a6": 6, "cuenta_p\u00e3\u00bablica": 2, "hacienda": 3, "estados": 3, "tratar": 1, "dof": 4, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "norma": 2, "fiscalizaci\u00e3": 1, "bil": 2}}