{"Transitorio": {"transitorios_primero": 8, "": 907, "-": 152, "el": 1285, "presente": 53, "ley": 41, "entrar\u00e3": 23, "\u00a1": 263, "en": 292, "vigor": 49, "[??:1/1/2009:????:??]": 2, "2": 21, "presidente": 17, "de": 593, "consejo": 13, "deber\u00e3": 28, "instalar": 2, "lo": 7, "durante": 7, "1": 12, "30": 4, "d\u00e3": 52, "\u00ad": 250, "as": 20, "natural": 16, "posterior": 5, "a": 323, "entrada": 29, "este": 43, "decreto": 68, "3": 20, "estar\u00e3": 4, "sujeto": 1, "siguiente": 27, "plazo": 14, ":": 15, "i": 8, "contar": 10, "a_partir_de": 24, "su": 68, "instalaci\u00e3": 3, "\u00b3": 381, "n": 398, "para": 82, "designaci\u00e3": 1, "miembro": 1, "comit\u00e3": 3, "\u00a9": 102, "consultivo": 2, ";": 63, "ii": 13, "emitir": 16, "regla": 9, "operaci\u00e3": 9, "y": 319, "iii": 7, "ejercicio": 28, "2009": 2, "plan": 3, "cuenta": 10, "clasificador": 2, "presupuestario": 8, "armonizar": 4, "norma": 6, "metodolog\u00e3": 2, "determinaci\u00e3": 1, "momento": 3, "contable": 18, "ingreso": 4, "egreso": 1, "emisi\u00e3": 3, "informaci\u00e3": 21, "financiero": 9, "estructura": 3, "estado": 9, "b\u00e3": 6, "sicosegundo": 3, "caracter\u00e3": 2, "sticas": 2, "nota": 1, "lineamiento": 3, "sobre": 17, "indicador": 3, "medir": 2, "avance": 4, "f\u00e3": 5, "sico-financieros": 2, "relacionar": 5, "con": 61, "recurso": 15, "federal": 7, "mismo": 15, "que": 140, "ser\u00e3": 15, "publicar": 23, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 25, "medio": 3, "oficial": 5, "difusi\u00e3": 4, "entidad": 31, "federativo": 19, "municipio": 27, "demarcaci\u00f3n": 14, "territorial": 17, "distrito_federal": 12, "iv": 4, "2010": 1, "postulado": 2, "principal": 1, "registro": 10, "valoraci\u00e3": 1, "patrimonio": 2, "cat\u00e3": 3, "logos": 3, "manual": 2, "contabilidad": 5, "marco": 6, "metodol\u00e3": 1, "gico": 2, "forma": 3, "t\u00e3": 23, "rminos": 14, "orientar": 1, "se": 124, "desarrollo": 5, "an\u00e3": 2, "lisis": 2, "componente": 1, "finanzas": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 4, "relaci\u00e3": 1, "objetivo": 1, "prioridad": 1, "materia": 4, "establecer": 20, "planeaci\u00e3": 1, "integraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica": 17, "cuarto": 13, "relativo": 8, "federaci\u00e3": 8, "armonizaci\u00e3": 3, "sistema": 5, "dependencia": 6, "poder": 11, "ejecutivo": 5, "legislativo": 6, "judicial": 5, "\u00e3": 19, "rganos": 8, "aut\u00e3": 5, "nomo": 5, "ajustar\u00e3": 2, "elemento": 1, "cnicos": 1, "normativo": 1, "definir": 3, "cada": 7, "a\u00e3": 20, "\u00b1": 35, "o": 45, "horizonte": 1, "prever": 25, "i_disponer": 1, "lista": 1, "alinear": 1, "bien": 2, "respectivo": 6, "matriz": 1, "conversi\u00e3": 1, "se\u00e3": 4, "alado": 3, "art\u00e3": 92, "culo": 99, "40": 1, "41": 1, "asimismo": 3, "gasto": 6, "peri\u00e3": 3, "dica": 3, "bajo": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "administrativo": 9, "econ\u00e3": 1, "mica": 1, "funcional-program\u00e3": 1, "tic_a": 14, "base": 8, "cnica": 3, "p\u00e3": 44, "rrafo": 41, "m\u00e3": 33, "segundo": 42, "tardar": 25, "[??:31/12/2010:????:??]": 1, "realizar": 9, "acumulativo": 1, "apego": 1, "gubernamental": 3, "libro": 2, "diario": 1, "mayor": 9, "inventario": 2, "balance": 2, "disponer": 32, "program\u00e3": 2, "anterior": 22, "[??:31/12/2011:????:??]": 3, "efectuar": 2, "valuaci\u00e3": 1, "generar": 5, "resultado": 2, "cumplimiento": 24, "meta": 2, "ginas": 1, "internet": 4, "consulta": 2, "poblaci\u00e3": 3, "general": 3, "[??:31/12/2012:????:??]": 7, "conforme_a": 12, "53": 1, "54": 1, "as\u00e3": 14, "como": 21, "inicio": 3, "correspondiente": 20, "2012": 1, "quinto": 14, "ayuntamiento": 3, "emitir\u00e3": 5, "elaborar\u00e3": 1, "55": 4, "pol\u00e3": 14, "tico-administrativos": 3, "integrar\u00e3": 1, "sexto": 8, "estar": 10, "operando": 3, "en_tiempo_real": 2, "caso": 19, "paraestatal": 1, "gobierno_federal": 3, "decir": 24, "condici\u00f3n": 2, "s\u00e3": 13, "\u0089": 19, "ptimo": 4, "mueble": 1, "inmueble": 1, "referir": 34, "integrar": 2, "por": 70, "octavo": 5, "desde": 1, "hasta": 16, "trimestralmente": 1, "6": 10, "p_timo": 9, "transitorio": 18, "tal": 3, "efecto": 14, "proporcionar\u00e3": 1, "ste": 1, "solicitar": 4, "incumplimiento": 2, "sancionar": 2, "autoridad": 5, "competente": 2, "disposici\u00f3n": 33, "aplicable": 9, "en_materia_de": 7, "responsabilidad": 3, "servidor": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 7, "noveno": 6, "apoyo": 2, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "podr\u00e3": 20, "uno": 44, "fondo": 2, "concursable": 1, "secretar\u00e3": 24, "hacienda": 17, "otorgar": 4, "subsidio": 2, "trav\u00e3": 4, "s_tas": 1, "cumplir": 13, "i_elaborar": 1, "programa": 5, "instrumentaci\u00e3": 2, "dar": 7, "fracci\u00e3": 36, "calendario": 1, "acci\u00f3n": 4, "espec\u00e3": 2, "fi_ca": 1, "demostrar": 1, "obligaci\u00f3n": 10, "mecanismo": 2, "transparentar": 4, "recibir": 3, "amparo": 1, "v_reintegrar": 1, "no": 20, "haber": 6, "devengar": 1, "concluir": 3, "fiscal": 35, "corresponder": 8, "rendimiento": 1, "vi": 1, "corriente": 7, "transparencia": 3, "rendici\u00e3": 5, "fiscalizaci\u00e3": 5, "constitucional": 2, "dem\u00e3": 2, "secretario": 7, "cnico": 1, "otorgamiento": 1, "considerar\u00e3": 2, "requisito": 3, "especial": 1, "menos": 2, "25000": 1, "habitante": 1, "cimo": 10, "gobierno": 3, "formular\u00e3": 1, "proceso": 2, "transformaci\u00e3": 1, "presentar\u00e3": 1, "reuni\u00e3": 1, "cimo_primero": 2, "tanto": 5, "expedir": 15, "parte": 1, "continuar\u00e3": 2, "aplicar": 3, "reglamentario": 1, "vigente": 10, "oponer": 6, "cimo_segundo": 2, "cuando": 3, "disposici\u00e3": 7, "legal": 2, "hacer_referencia": 9, "ley_federal_de_presupuesto": 2, "responsabilidad_hacendaria": 3, "aplicar\u00e3": 2, "\u00e2": 29, "\u0080": 32, "\u00a6": 26, "derogar": 13, "todo": 6, "xico": 17, "df": 3, "[??:11/12/2008:????:??]": 1, "dip": 16, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "sen": 16, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "manuel_portilla_dieguez": 1, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 8, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 8, "constituci\u00e3": 10, "estados_unidos_mexicanos": 10, "deber": 10, "publicaci\u00e3": 19, "observancia": 8, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "ciudad_de_m\u00e3": 12, "[??:30/12/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "\u008d": 5, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 7, "adicionar": 12, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 13, "aplicaci\u00e3": 3, "distinto": 4, "rdenes": 2, "[??:12/11/2012:????:??]": 1, "\u009a": 7, "reformar": 15, "9": 5, "fracci\u00f3n": 3, "v": 3, "ix": 2, "13": 3, "46": 4, "inciso": 4, ")": 7, "actual": 4, "56": 2, "57": 1, "pasar": 3, "ser": 13, "84": 3, "85": 2, "5": 2, "8": 2, "4": 6, "\u00e3\u00baltimo": 9, "23": 1, "b": 3, "tul_o": 20, "denominar": 1, "\u009c": 3, "de_la_transparencia": 1, "financiera\u00e2": 1, "\u009d": 3, "comprender": 2, "83": 2, "86": 1, "quedar": 9, "seguir": 7, "[??:1/1/2013:????:??]": 1, "ente": 7, "realizar\u00e3": 3, "reglamento": 6, "necesario": 6, "180": 8, "consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3": 6, "formato": 1, "quinto_de_la_ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "incluir": 5, "h\u00e3": 5, "bil": 3, "[??:??/2/2013:????:??]": 1, "objeto": 2, "presentar": 3, "manera": 3, "progresivo": 1, "totalidad": 5, "presentaci\u00e3": 1, "[??:31/12/2013:????:??]": 3, "municipal": 2, "s_tos": 2, "[??:31/12/2014:????:??]": 1, "sin": 2, "embargo": 1, "solicitud": 3, "p\u00e3\u00bablico": 19, "interesar": 1, "conducto": 3, "equivalente": 3, "determinar": 2, "tomar": 1, "tama\u00e3": 1, "poblacional": 1, "infraestructura": 3, "insuficiente": 1, "nivel": 4, "institucional": 2, "permisible": 1, "fecha": 11, "entender": 1, "exceder": 1, "[??:31/12/2015:????:??]": 1, "resultar": 3, "procedente": 1, "juicio": 1, "publicitar": 1, "resoluci\u00e3": 3, "justificaci\u00e3": 1, "informar\u00e3": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "15": 3, "coordinar\u00e3": 1, "asistencia": 2, "requerir": 1, "prop\u00e3": 1, "sito": 1, "fortalecer": 1, "tecnol\u00e3": 1, "gica": 1, "conectividad": 1, "obligaci\u00e3": 2, "previo": 3, "curso": 2, "58": 1, "iniciar\u00e3": 1, "sucesivamente": 1, "aprobar\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "jur\u00e3": 5, "dico": 3, "deuda": 6, "61": 1, "finalidad": 1, "pago": 12, "a_cargo_de": 2, "fin": 2, "comisiones_de_hacienda_de_el_senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 3, "c\u00e3": 7, "m_ara": 6, "diputados": 6, "cr\u00e3": 16, "do": 19, "auditor\u00e3": 5, "superior_de_la_federaci\u00e3": 6, "diagn\u00e3": 2, "sticos": 2, "informe": 2, "endeudamiento": 3, "capacidad": 1, "enviar\u00e3": 2, "comisiones_de_presupuesto": 1, "cuenta_p\u00e3\u00bablica": 4, "funci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica_de_la_c\u00e3": 1, "mes": 3, "detallar": 1, "implantaci\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "cuarto_transitorio": 1, "distinguir": 1, "comisiones_de_la_funci\u00e3": 1, "presupuesto": 3, "vigilancia_de_la_auditor\u00e3": 1, "stico": 1, "ale": 2, "reo": 1, "opacidad": 1, "ejecuci\u00e3": 1, "federalizado": 1, "propuesta": 1, "modificaci\u00e3": 2, "a\u00e3\u00ban": 2, "mejorar": 1, "difundir": 1, "semestralmente": 1, "73": 3, "74": 1, "n\u00e3": 3, "mina": 6, "pagar": 1, "mediante": 3, "transferencia": 2, "electr\u00e3": 1, "nica": 4, "[??:6/11/2012:????:??]": 1, "jesus_murillo_karam": 1, "ernesto_javier_cordero_arroyo": 1, "merilyn_gomez_pozos": 1, "secretaria": 10, "mar\u00e3": 6, "elena_barrera_tapia": 4, "[??:9/11/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "diverso": 10, "ley_de_coordinaci\u00e3": 14, "[??:9/12/2013:????:??]": 1, "culo_segundo": 1, "d": 1, "numeral": 1, "f": 1, "gramo": 1, "[??:1/1/2014:????:??]": 3, "26": 1, "26-a": 2, "educaci\u00e3": 5, "i_conciliar": 1, "educativo": 5, "estados": 6, "plaza": 4, "le": 3, "transferir": 2, "acuerdo_nacional_para_la_modernizaci\u00e3": 1, "sica": 5, "[??:19/5/1992:????:??]": 1, "convenio": 5, "conformidad": 6, "formalizar": 2, "reconocer": 1, "validaci\u00e3": 1, "incluir\u00e3": 1, "concepto": 13, "monto": 3, "remuneraci\u00f3n": 1, "personal": 8, "docente": 1, "jornada": 1, "acuerdo": 4, "asignaci\u00e3": 1, "hora": 1, "servir\u00e3": 1, "conciliaci\u00e3": 4, "aqu\u00e3": 3, "l_la": 3, "ciclo": 1, "escolar": 1, "2013-2014": 1, "dar\u00e3": 1, "conocer": 1, "procedimiento": 2, "llevar_a_cabo": 3, "establecer\u00e3": 1, "trabajador": 2, "verificar": 1, "registrar": 2, "dulo": 1, "servicio": 5, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 2, "educativa": 5, "12": 2, "x": 2, "ley_general_de_educaci\u00e3": 3, "ocupar": 1, "previamente": 1, "conciliar": 1, "sueldo": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "fondo_de_aportaciones_para_la_n\u00e3": 3, "2015": 5, "entrar": 3, "seguir\u00e3": 2, "aplic\u00e3": 1, "ndose": 2, "distribuci\u00e3": 2, "fondo_de_aportaciones_para_la_educaci\u00e3": 2, "normal": 2, "antes_de": 2, "aprobar": 2, "2014": 3, "vez": 1, "aquel": 1, "donde": 2, "anterioridad": 5, "valor": 1, "gasto_operativo": 1, "compensar": 1, "diferencia": 1, "fondo_de_compensaci\u00e3": 2, "cuyo": 1, "destinar": 4, "exclusivamente": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "16": 1, "constituir": 1, "actualizar\u00e3": 1, "anual": 1, "inflaci\u00e3": 1, "reportar": 1, "instituto_nacional_de_estad\u00e3": 1, "stica": 2, "geograf\u00e3": 1, "ndice": 1, "nacional_de_precios": 1, "consumidor": 1, "respetar\u00e3": 1, "derecho": 11, "dicas": 1, "relaci\u00f3n": 1, "laboral": 1, "mantendr\u00e3": 1, "45": 2, "desarrollo_social": 2, "opini\u00e3": 3, "lineamientos_de_el_fondo_de_aportaciones_para_la_infraestructura_social": 1, "33": 2, "retenci\u00f3n": 2, "cargo": 2, "fondo_de_aportaciones_para_el_fortalecimiento_de_los_municipios": 3, "demarcaciones_territoriales_de_el_distrito_federal": 3, "adeudo": 11, "demarcaci\u00e3": 3, "organismo": 2, "operador": 1, "agua": 12, "auxiliar": 1, "51": 5, "aprovechamiento": 10, "descarga": 5, "residual": 3, "gradual": 1, "porcentaje": 8, "total": 4, "citar": 8, "considerar": 4, "100/100": 2, "facturaci\u00e3": 1, "ejercicio_fiscal_porcentaje_de_retenci\u00e3": 1, "50/100": 1, "60/100": 1, "2016": 2, "75/100": 1, "2017": 5, "85/100": 1, "2018": 8, "sin_perjuicio_de": 3, "legislaci\u00f3n": 1, "local": 2, "coeficiente": 2, "cpi": 2, "t": 4, "r_mulo": 3, "2-a": 1, "l_culo": 2, "proporcionar": 2, "[??:15/8/2014:????:??]": 1, "excedente": 3, "distribuir\u00e3": 1, "coeficiente_ci": 1, "2o": 1, "respecto_a": 2, "inclusi\u00e3": 1, "recaudaci\u00e3": 1, "participable": 1, "impuesto": 1, "renta": 1, "salario": 1, "prestaci\u00e3": 1, "subordinado": 1, "causar": 5, "3-b": 1, "dicha": 3, "[??:1/1/2015:????:??]": 1, "9o": 1, "permitir": 1, "identificaci\u00e3": 1, "participaci\u00f3n": 1, "afectar": 2, "destino": 2, "registro_de_obligaciones": 5, "empr\u00e3": 5, "s_tito": 5, "entidades": 5, "municipios": 38, "90": 4, "primero": 5, "consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3": 1, "medici\u00e3": 6, "adicional": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "carencia": 1, "promedio": 1, "pobreza": 1, "extremo": 1, "transferir\u00e3": 1, "fondo_de_aportaciones_para_la_infraestructura_social": 1, "de_acuerdo_con": 2, "35": 2, "utilizar": 1, "fit=fi2013+\u00e2": 1, "\u0088": 1, "\u0086": 1, "f2013t": 1, "z_i": 1, "variable": 1, "34": 2, "garant\u00e3": 3, "sujet\u00e3": 1, "optar": 1, "siempre_y_cuando": 5, "tercero": 1, "comisi\u00e3": 6, "nacional_de_el_agua": 4, "disminuci\u00e3": 2, "hist\u00e3": 8, "rico": 8, "cierre": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "pertenecer": 1, "contemplar": 1, "legislaci\u00e3": 1, "afectaci\u00e3": 1, "acoger": 2, "gozar\u00e3": 1, "est\u00e3": 5, "mulo": 4, "cantidad": 2, "accesorio": 4, "actualizaci\u00e3": 4, "explotaci\u00e3": 1, "uso": 1, "nacional": 2, "223": 1, "276": 1, "ley_federal_de_derechos": 1, "derivar": 5, "suministro": 1, "bloque": 1, "despu\u00e3": 1, "acreditar\u00e3": 2, "contra": 2, "periodo": 2, "entre": 2, "realizaci\u00e3": 1, "subsecuente": 2, "remanente": 3, "autorizar": 1, "adhesi\u00e3": 1, "abrogar": 4, "ley_de_el_impuesto": 2, "tenencia": 2, "uso_de_veh\u00e3": 2, "ley_de_el_impuesto_especial": 2, "producci\u00e3": 2, "servicios\u00e2": 1, "[??:21/12/2007:????:??]": 2, "reglas": 1, "contener": 1, "[??:28/3/2008:????:??]": 1, "modificar": 1, "rgano": 1, "[??:12/12/??:????:??]": 1, "pendiente": 2, "disminuir": 2, "2007": 1, "disminuir\u00e3": 1, "coordinaci\u00e3": 4, "acreditar": 2, "ante": 4, "funcionamiento": 2, "dispositivo": 1, "punto": 1, "obtendr\u00e3": 1, "proporci\u00e3": 1, "tal_y_como": 1, "adherir": 1, "beneficio": 1, "dejar": 1, "obligar": 1, "contribuyente": 1, "servicios": 1, "apartado_b": 1, "iii_de_la_ley": 1, "[??:??/1/2016:????:??]": 1, "d_f": 1, "[??:29/10/2013:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "[??:6/12/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 6, "nieto": 6, "miguel_\u00e3": 5, "\u0081": 5, "n_gel": 5, "osorio_chong": 5, "[??:30/12/2015:????:??]": 1, "xii": 2, "11": 1, "viii": 1, "25": 2, "29": 1, "32": 1, "47": 2, "48": 2, "79": 2, "80": 2, "10": 3, "bis_de_la_ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "dentro_de": 3, "60": 1, "xix": 1, "31": 1, "ley_org\u00e3": 2, "administraci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "[??:2/1/2013:????:??]": 1, "ejecutivo_federal": 5, "reglamento_de_la_ley_federal_de_presupuesto": 1, "tr\u00e3": 5, "mites": 2, "iniciar": 3, "mbito": 1, "asunto": 1, "mite": 3, "a_fin_de": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "cubrir\u00e3": 1, "[??:14/12/2015:????:??]": 1, "jos\u00e3": 3, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "roberto_gil_zuarth": 3, "ernestina_godoy_ramos": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 18, "general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 2, "general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "[??:27/4/2016:????:??]": 2, "culo_cuarto": 1, "salvo": 2, "entidades_federativas": 4, "equilibrio": 2, "hacendario": 2, "cap\u00e3": 9, "i_de_el_t\u00e3": 1, "segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 2, "salvedad": 2, "aportaci\u00e3": 1, "fideicomiso": 1, "preventivo": 1, "atender": 1, "da\u00e3": 1, "ocasionar": 1, "desastre": 1, "corresponder\u00e3": 1, "100": 10, "50": 1, "75": 1, "2019": 5, "2020": 5, "observar\u00e3": 2, "presupuesto_de_egresos": 1, "adicionalmente": 3, "asociar": 1, "seguridad": 1, "param\u00e3": 1, "af\u00e3": 1, "exento": 2, "ning\u00e3\u00ban": 1, "excepci\u00e3": 1, "nuevo": 2, "posterioridad": 1, "proyecto": 1, "inversi\u00e3": 1, "productivo": 1, "control": 2, "respectivamente": 1, "1o": 5, "[??:??/1/2018:????:??]": 1, "ingresos": 5, "libre": 4, "14": 4, "i_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 1, "reducir": 1, "disponible": 1, "negativo": 1, "2022": 1, "reforma_dof": 1, "30-01-2018": 1, "derog\u00e3": 1, "entonces": 1, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "21": 1, "20": 1, "2021": 1, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "publicar\u00e3": 3, "28": 1, "cimo_tercero": 1, "constitutivo": 2, "asumir": 2, "[??:??/1/2015:????:??]": 2, "celebrar": 1, "iv_de_el_t\u00e3": 2, "tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 5, "tratar": 1, "contra\u00e3": 2, "refinanciar": 1, "reestructurar": 1, "cimo_cuarto": 1, "superior": 1, "manifestar": 1, "si": 1, "disciplina": 1, "[??:26/5/2015:????:??]": 1, "contrario": 1, "acceder": 3, "deuda_estatal_garantizada": 2, "sistema_de_alertas": 6, "remitir": 1, "bicameral": 1, "una_vez_que": 1, "38": 1, "cimo_quinto": 1, "v_de_el_t\u00e3": 1, "[??:??/4/2017:????:??]": 2, "cimo_sexto": 1, "entes_p\u00e3\u00bablicos": 5, "ubicar": 1, "elevar": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "inicial": 3, "techo_de_financiamiento_neto": 3, "cimo_s\u00e3": 1, "esquema": 1, "certificado": 1, "perteneciente": 1, "programa_escuelas": 1, "quedar\u00e3": 1, "reintegro": 1, "tesorer\u00e3": 1, "17": 1, "cimo_octavo": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3": 5, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "sustituir\u00e3": 1, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "referencia": 2, "cualquiera": 3, "otro": 1, "acto": 1, "entender\u00e3": 2, "hacer": 3, "cimo_noveno": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "vig\u00e3": 2, "simo": 1, "ximo": 1, "identificar": 1, "proveniente": 1, "etiquetar": 1, "simo_primero": 1, "menci\u00f3n": 1, "contrato": 1, "instrumento": 1, "ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "[??:17/3/2016:????:??]": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "arambula": 1, "[??:27/4/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 2, "ley_de_fiscalizaci\u00e3": 4, "cuentas_de_la_federaci\u00e3": 4, "49": 1, "70": 2, "[??:18/7/2016:????:??]": 1, "culo_tercero": 1, "reforman": 1, "remisi\u00f3n": 1, "contenido": 1, "vincular": 1, "ley_general_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3": 1, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas": 1, "facultad": 2, "tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 1, "ordenamiento": 1, "encontrar": 3, "[??:29/5/2009:????:??]": 1, "contravenir": 1, "resolver\u00e3": 1, "conclusi\u00e3": 1, "definitivo": 1, "funci\u00f3n": 3, "revisi\u00e3": 3, "cuenta_de_la_hacienda_p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "unidad_de_evaluaci\u00e3": 1, "actualizar": 2, "interior": 1, "biles": 2, "contado": 2, "vigencia": 2, "normatividad": 2, "[??:17/6/2016:????:??]": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "[??:18/7/2000:????:??]": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "protecci\u00e3": 2, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "concurrente": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "vii": 1, "37": 1, "68": 1, "76": 1, "81": 1, "82": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "rez": 4, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 2, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "[??:30/1/2018:????:??]": 1, "general_de_contabilidad_gubernamental\u00e2": 1, "financiamientos": 1, "obligaciones": 1, "inscripci\u00e3": 1, "cual": 4, "contar\u00e3": 1, "contrataci\u00e3": 1, "gina": 2, "sistema_de_alertas_para_municipios": 1, "[??:??/7/2018:????:??]": 1, "determinar\u00e3": 2, "centralizar": 1, "[??:??/8/2019:????:??]": 1, "entidad_federativa": 1, "clasificar": 1, "sostenible": 1, "fico": 1, "[??:13/12/2017:????:??]": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:29/1/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}