{"Nombre": "LEY GENERAL DE CONTABILIDAD GUBERNAMENTAL", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_CONTABILIDAD_GUBERNAMENTAL ley_general_de_contabilidad_gubernamental NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2009. \n \nSEGUNDO.- El presidente del consejo deber\u00c3\u00a1 instalarlo durante los primeros treinta d\u00c3\u00adas naturales \n\nposteriores a la entrada en vigor de este decreto. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nTERCERO.- El consejo estar\u00c3\u00a1 sujeto a los siguientes plazos: \n \nI. 30 d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir del d\u00c3\u00ada siguiente al de su instalaci\u00c3\u00b3n, para la designaci\u00c3\u00b3n \n\nde los miembros del comit\u00c3\u00a9 consultivo; \n \nII. 30 d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir del d\u00c3\u00ada siguiente de la instalaci\u00c3\u00b3n del comit\u00c3\u00a9 consultivo, \n\npara emitir sus reglas de operaci\u00c3\u00b3n y las del comit\u00c3\u00a9; \n \nIII. Durante el ejercicio 2009, deber\u00c3\u00a1 emitir el plan de cuentas, los clasificadores presupuestarios \n\narmonizados, las normas y metodolog\u00c3\u00ada para la determinaci\u00c3\u00b3n de los momentos contables de \nlos ingresos y egresos, y para la emisi\u00c3\u00b3n de informaci\u00c3\u00b3n financiera, la estructura de los \nestados financieros b\u00c3\u00a1sicos y las caracter\u00c3\u00adsticas de sus notas, lineamientos sobre los \nindicadores para medir los avances f\u00c3\u00adsico-financieros relacionados con los recursos federales, \nmismos que ser\u00c3\u00a1n publicados en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n y en los medios oficiales de \ndifusi\u00c3\u00b3n en las entidades federativas, municipios y demarcaciones territoriales del Distrito \nFederal, y \n\n \nIV. Durante 2010, deber\u00c3\u00a1 emitir los postulados b\u00c3\u00a1sicos, las principales reglas de registro y \n\nvaloraci\u00c3\u00b3n del patrimonio, estructura de los cat\u00c3\u00a1logos de cuentas y manuales de contabilidad, \nel marco metodol\u00c3\u00b3gico sobre la forma y t\u00c3\u00a9rminos en que deber\u00c3\u00a1 orientarse el desarrollo del \nan\u00c3\u00a1lisis de los componentes de las finanzas p\u00c3\u00bablicas con relaci\u00c3\u00b3n a los objetivos y prioridades \nque, en la materia, establezca la planeaci\u00c3\u00b3n del desarrollo, para su integraci\u00c3\u00b3n en la cuenta \np\u00c3\u00bablica, mismos que ser\u00c3\u00a1n publicados en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n y los medios \noficiales de difusi\u00c3\u00b3n de las entidades federativas. \n\n \nCUARTO.- En lo relativo a la Federaci\u00c3\u00b3n y las entidades federativas, la armonizaci\u00c3\u00b3n de los sistemas \n\ncontables de las dependencias del poder Ejecutivo; los poderes Legislativo y Judicial; las entidades y los \n\u00c3\u00b3rganos aut\u00c3\u00b3nomos, se ajustar\u00c3\u00a1 al desarrollo de los elementos t\u00c3\u00a9cnicos y normativos definidos para cada \na\u00c3\u00b1o del horizonte previsto, de la siguiente forma: \n\n \nI. Disponer de listas de cuentas alineadas al plan de cuentas; clasificadores presupuestarios \n\narmonizados; cat\u00c3\u00a1logos de bienes y las respectivas matrices de conversi\u00c3\u00b3n con las \ncaracter\u00c3\u00adsticas se\u00c3\u00b1aladas en los art\u00c3\u00adculos 40 y 41, asimismo, de la norma y metodolog\u00c3\u00ada que \nestablezca los momentos contables de ingresos y gastos previstos en la Ley, contar con \nindicadores para medir los avances f\u00c3\u00adsico-financieros relacionados con los recursos federales; \ny emitir informaci\u00c3\u00b3n contable y presupuestaria de forma peri\u00c3\u00b3dica bajo las clasificaciones \nadministrativa, econ\u00c3\u00b3mica y funcional-program\u00c3\u00a1tica; sobre la base t\u00c3\u00a9cnica prevista en este \np\u00c3\u00a1rrafo, a m\u00c3\u00a1s tardar, el 31 de diciembre de 2010; \n\n \nII. Realizar los registros contables con base acumulativa y en apego a postulados b\u00c3\u00a1sicos de \n\ncontabilidad gubernamental armonizados en sus respectivos libros de diario, mayor e \ninventarios y balances; disponer de cat\u00c3\u00a1logos de cuentas y manuales de contabilidad; y emitir \ninformaci\u00c3\u00b3n contable, presupuestaria y program\u00c3\u00a1tica sobre la base t\u00c3\u00a9cnica prevista en este \np\u00c3\u00a1rrafo y el anterior, a m\u00c3\u00a1s tardar, el 31 de diciembre de 2011; \n\n \nIII. Efectuar los registros contables del patrimonio y su valuaci\u00c3\u00b3n; generar los indicadores de \n\nresultados sobre el cumplimiento de sus metas; y publicar informaci\u00c3\u00b3n contable, \npresupuestaria y program\u00c3\u00a1tica, en sus respectivas p\u00c3\u00a1ginas de internet, para consulta de la \npoblaci\u00c3\u00b3n en general, a m\u00c3\u00a1s tardar, el 31 de diciembre de 2012, y \n\n \nIV. Emitir las cuentas p\u00c3\u00bablicas conforme a la estructura establecida en los art\u00c3\u00adculos 53 y 54, as\u00c3\u00ad \n\ncomo publicarlas para consulta de la poblaci\u00c3\u00b3n en general, a partir del inicio del ejercicio \ncorrespondiente al a\u00c3\u00b1o 2012. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nQUINTO.- Los ayuntamientos de los municipios emitir\u00c3\u00a1n informaci\u00c3\u00b3n peri\u00c3\u00b3dica y elaborar\u00c3\u00a1n sus \n\ncuenta p\u00c3\u00bablicas conforme a lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 55 de esta Ley, a m\u00c3\u00a1s tardar, el 31 de diciembre de \n2012. \n\n \nLos \u00c3\u00b3rganos pol\u00c3\u00adtico-administrativos de las demarcaciones territoriales del Distrito Federal emitir\u00c3\u00a1n \n\ninformaci\u00c3\u00b3n peri\u00c3\u00b3dica e integrar\u00c3\u00a1n la cuenta p\u00c3\u00bablica conforme a lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 55 de esta Ley, \na m\u00c3\u00a1s tardar, el 31 de diciembre de 2012. \n\n \nSEXTO.- En lo relativo a la Federaci\u00c3\u00b3n, los sistemas contables de las dependencias del poder \n\nEjecutivo; los poderes Legislativo y Judicial; las entidades y los \u00c3\u00b3rganos aut\u00c3\u00b3nomos deber\u00c3\u00a1n estar \noperando en tiempo real, a m\u00c3\u00a1s tardar, el 31 de diciembre de 2011. En el caso de las entidades \nparaestatales del Gobierno Federal, dicho sistema deber\u00c3\u00a1 estar operando en las mismas condiciones a \nm\u00c3\u00a1s tardar el 31 de diciembre de 2012. \n\n \nLos sistemas de contabilidad gubernamental de las dependencias del poder Ejecutivo; los poderes \n\nLegislativo y Judicial; las entidades y los \u00c3\u00b3rganos aut\u00c3\u00b3nomos de las entidades federativas; los \nayuntamientos de los municipios y los \u00c3\u00b3rganos pol\u00c3\u00adtico-administrativos de las demarcaciones territoriales \ndel Distrito Federal deber\u00c3\u00a1n estar operando y generando en tiempo real estados financieros, sobre el \nejercicio de los ingresos y gastos y sobre las finanzas p\u00c3\u00bablicas, a m\u00c3\u00a1s tardar, el 31 de diciembre de 2012. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- El inventario de bienes muebles e inmuebles a que se refiere esta Ley deber\u00c3\u00a1 estar \n\nintegrado, a m\u00c3\u00a1s tardar el 31 de diciembre de 2011, por las dependencias del poder Ejecutivo; los \npoderes Legislativo y Judicial; las entidades y los \u00c3\u00b3rganos aut\u00c3\u00b3nomos de la Federaci\u00c3\u00b3n; y el 31 de \ndiciembre de 2012, por las dependencias del poder Ejecutivo; los poderes Legislativo y Judicial; las \nentidades y los \u00c3\u00b3rganos aut\u00c3\u00b3nomos de las entidades federativas; los ayuntamientos de los municipios y \nlos \u00c3\u00b3rganos pol\u00c3\u00adtico-administrativos de las demarcaciones territoriales del Distrito Federal. \n\n \nOCTAVO.- Desde la entrada en vigor de la presente Ley, hasta el 31 de diciembre de 2012, el consejo \n\ndeber\u00c3\u00a1 publicar trimestralmente en internet la informaci\u00c3\u00b3n sobre el cumplimiento de lo dispuesto en los \nart\u00c3\u00adculos cuarto, quinto, sexto y s\u00c3\u00a9ptimo transitorios de este decreto. Para tales efectos, la Federaci\u00c3\u00b3n, las \nentidades federativas, los municipios y las demarcaciones territoriales del Distrito Federal proporcionar\u00c3\u00a1n \nal consejo la informaci\u00c3\u00b3n que \u00c3\u00a9ste solicite. \n\n \nEl incumplimiento de lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos cuarto, quinto, sexto y s\u00c3\u00a9ptimo de esta Ley ser\u00c3\u00a1 \n\nsancionado por las autoridades competentes en t\u00c3\u00a9rminos de las disposiciones aplicables en materia de \nresponsabilidad administrativa de los servidores p\u00c3\u00bablicos. \n\n \nNOVENO.- En apoyo al cumplimiento de lo dispuesto en esta Ley, el Presupuesto de Egresos de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n podr\u00c3\u00a1 prever un fondo concursable para que la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda otorgue subsidios a \nlas entidades federativas y a los municipios, a trav\u00c3\u00a9s de \u00c3\u00a9stas, que cumplan con lo siguiente: \n\n \nI. Elaborar un programa de instrumentaci\u00c3\u00b3n para dar cumplimiento a lo dispuesto en los \n\nart\u00c3\u00adculos transitorios cuarto, quinto, sexto y s\u00c3\u00a9ptimo de esta Ley; \n \nII. Cumplir con los plazos establecidos en los art\u00c3\u00adculos referidos en la fracci\u00c3\u00b3n anterior; \n \nIII. Establecer un calendario de las acciones espec\u00c3\u00adficas del programa y, en su caso, demostrar el \n\navance en el cumplimiento de sus obligaciones en el marco de los art\u00c3\u00adculos transitorios cuarto, \nquinto, sexto y s\u00c3\u00a9ptimo de esta Ley; \n\n \nIV. Establecer un mecanismo para transparentar el ejercicio de los recursos que reciban al \n\namparo de este art\u00c3\u00adculo; \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nV. Reintegrar a la Federaci\u00c3\u00b3n los recursos que no se hayan devengado al concluir el ejercicio \n\nfiscal que corresponda, as\u00c3\u00ad como sus rendimientos financieros, y \n \nVI. Estar al corriente con las obligaciones en las materias de transparencia, rendici\u00c3\u00b3n de cuentas \n\ny fiscalizaci\u00c3\u00b3n conforme al marco constitucional y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables. \n \nEl secretario t\u00c3\u00a9cnico del consejo emitir\u00c3\u00a1 los lineamientos para el otorgamiento de los subsidios a que \n\nse refiere este art\u00c3\u00adculo. En dichos lineamientos se considerar\u00c3\u00a1n requisitos especiales para los municipios \ncon menos de veinticinco mil habitantes. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO.- Los gobiernos federal y de las entidades federativas formular\u00c3\u00a1n un programa de \n\ninstrumentaci\u00c3\u00b3n de su proceso de transformaci\u00c3\u00b3n. Dicho programa se ajustar\u00c3\u00a1 a las metas previstas en \nlos art\u00c3\u00adculos cuarto, sexto y s\u00c3\u00a9ptimo transitorios, y lo presentar\u00c3\u00a1n al consejo en su primera reuni\u00c3\u00b3n de \n2009. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO.- En tanto se expidan las normas contables correspondientes por parte del \n\nconsejo, se continuar\u00c3\u00a1 aplicando lo dispuesto en las disposiciones reglamentarias vigentes en la materia, \nen lo que no se oponga a la presente Ley. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO.- Cuando, en materia de contabilidad gubernamental, una disposici\u00c3\u00b3n legal haga \n\nreferencia a la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria, se aplicar\u00c3\u00a1 lo previsto en esta \nLey. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2009. \n \nSegundo.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto a la Ley que se expide \n\na trav\u00c3\u00a9s del presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 11 de diciembre de 2008.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. \n\nGustavo Enrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Manuel Portilla Dieguez, Secretario.- Sen. Gabino \nCu\u00c3\u00a9 Monteagudo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de diciembre \nde dos mil ocho.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley General de Contabilidad \nGubernamental, para transparentar y armonizar la informaci\u00c3\u00b3n financiera relativa a la \naplicaci\u00c3\u00b3n de recursos p\u00c3\u00bablicos en los distintos \u00c3\u00b3rdenes de gobierno. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 12 de noviembre de 2012 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 9, fracciones V y IX; 13, fracci\u00c3\u00b3n I; 46, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso a); \ny actuales 56 y 57, pasando a ser 84 y 85; se adicionan los art\u00c3\u00adculos 5, con un tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 8, con un \nsegundo p\u00c3\u00a1rrafo, pasando los actuales segundo y tercero a ser tercero y cuarto; 9, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; \n23, con un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; 46, fracci\u00c3\u00b3n II, inciso b), con un segundo p\u00c3\u00a1rrafo y, un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; un T\u00c3\u00adtulo \nQuinto, denominado \u00e2\u0080\u009cDe la Transparencia y Difusi\u00c3\u00b3n de la Informaci\u00c3\u00b3n Financiera\u00e2\u0080\u009d, que comprende los \nart\u00c3\u00adculos 56 al 83, pasando el actual a ser T\u00c3\u00adtulo Sexto, que comprende los art\u00c3\u00adculos 84, 85 y 86, de la \nLey General de Contabilidad Gubernamental, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada 1 de enero de 2013. \n \nSegundo.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nTercero.- Los entes p\u00c3\u00bablicos realizar\u00c3\u00a1n las reformas a las leyes, reglamentos y disposiciones \n\nadministrativas que, en su caso, sean necesarias para dar cumplimiento a este Decreto, a m\u00c3\u00a1s tardar a \nlos 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del mismo. \n\n \nCuarto.- El Consejo Nacional de Armonizaci\u00c3\u00b3n Contable emitir\u00c3\u00a1 las normas y formatos para dar \n\ncumplimiento a lo dispuesto en el T\u00c3\u00adtulo Quinto de la Ley General de Contabilidad Gubernamental \nincluido en el presente Decreto a m\u00c3\u00a1s tardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil de febrero de 2013, con el objeto de que \nlos entes p\u00c3\u00bablicos, presenten de manera progresiva la informaci\u00c3\u00b3n financiera en los t\u00c3\u00a9rminos establecidos \ny cumplan en su totalidad con la presentaci\u00c3\u00b3n de la informaci\u00c3\u00b3n, a m\u00c3\u00a1s tardar el 31 de diciembre de 2013. \n\n \nPara el caso de los entes p\u00c3\u00bablicos municipales, \u00c3\u00a9stos deber\u00c3\u00a1n cumplir con lo previsto en el T\u00c3\u00adtulo \n\nQuinto de esta Ley, a m\u00c3\u00a1s tardar el 31 de diciembre de 2014. Sin embargo, el consejo, a solicitud del \nente p\u00c3\u00bablico municipal interesado por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Finanzas o equivalente, podr\u00c3\u00a1 \ndeterminar, tomando en cuenta el tama\u00c3\u00b1o poblacional, infraestructura y su insuficiente nivel de desarrollo \ninstitucional que ser\u00c3\u00a1 permisible una fecha distinta a la anterior para dar cumplimiento a las obligaciones \nprevistas en la Ley General de Contabilidad Gubernamental, en el entendido de que dicho plazo no podr\u00c3\u00a1 \nexceder del 31 de diciembre de 2015. De resultar procedente la solicitud a juicio del consejo, este deber\u00c3\u00a1 \nde publicitar la resoluci\u00c3\u00b3n y su justificaci\u00c3\u00b3n por los medios previstos en las obligaciones de transparencia \nde esta Ley. El consejo informar\u00c3\u00a1 su resoluci\u00c3\u00b3n al Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n en un plazo de 15 d\u00c3\u00adas naturales \ncontados a partir de la fecha de emisi\u00c3\u00b3n de la misma. \n\n \nEn los casos a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior el consejo coordinar\u00c3\u00a1 con las entidades federativas \n\nlos apoyos y asistencia t\u00c3\u00a9cnica que \u00c3\u00a9stos requieran con el prop\u00c3\u00b3sito de fortalecer su desarrollo \ninstitucional, infraestructura tecnol\u00c3\u00b3gica y la conectividad necesaria para el cumplimiento de esta Ley. \n\n \nQuinto.- La obligaci\u00c3\u00b3n de incluir la informaci\u00c3\u00b3n financiera correspondiente a los seis a\u00c3\u00b1os previos al \n\nejercicio fiscal en curso, a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 58 de la Ley General de Contabilidad Gubernamental, \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\niniciar\u00c3\u00a1 a partir de las fechas previstas en el art\u00c3\u00adculo transitorio anterior, y as\u00c3\u00ad sucesivamente hasta incluir \nla informaci\u00c3\u00b3n de los seis a\u00c3\u00b1os. \n\n \nSexto.- El Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, en un plazo no mayor a un a\u00c3\u00b1o, contado a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n \n\ndel presente Decreto, aprobar\u00c3\u00a1 las modificaciones que sean necesarias al marco jur\u00c3\u00addico para reformar \nlos registros de deuda p\u00c3\u00bablica actuales en t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 61, fracci\u00c3\u00b3n I, inciso b) con la finalidad de \ntransparentar todas las obligaciones de pago a cargo de la Federaci\u00c3\u00b3n, las entidades federativas y \nmunicipios. Para dicho fin, las Comisiones de Hacienda del Senado de la Rep\u00c3\u00bablica y de la C\u00c3\u00a1mara de \nDiputados podr\u00c3\u00a1n solicitar a la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, al Consejo Nacional de \nArmonizaci\u00c3\u00b3n Contable y a la Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n, diagn\u00c3\u00b3sticos e informes sobre el nivel \nde endeudamiento y capacidad de pago de los tres \u00c3\u00b3rdenes de gobierno. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo.- El Consejo Nacional de Armonizaci\u00c3\u00b3n Contable enviar\u00c3\u00a1 a las Comisiones de Hacienda del \n\nSenado de la Rep\u00c3\u00bablica y de la C\u00c3\u00a1mara de Diputados as\u00c3\u00ad como a las Comisiones de Presupuesto y \nCuenta P\u00c3\u00bablica y de la Funci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica de la C\u00c3\u00a1mara de Diputados, en un plazo no mayor a 6 meses \ncontados a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto, un informe detallado sobre el estado de avance \nen la implantaci\u00c3\u00b3n de las disposiciones de esta Ley y un plan de acciones para estar en posibilidad de \ncumplir con lo previsto en el Art\u00c3\u00adculo Cuarto Transitorio del presente Decreto distinguiendo por ente \np\u00c3\u00bablico. \n\n \nOctavo.- La Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n enviar\u00c3\u00a1 a las Comisiones de Hacienda del Senado de \n\nla Rep\u00c3\u00bablica y de la C\u00c3\u00a1mara de Diputados as\u00c3\u00ad como a las Comisiones de la Funci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, de \nPresupuesto y Cuenta P\u00c3\u00bablica y de Vigilancia de la Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n de la C\u00c3\u00a1mara de \nDiputados en un plazo no mayor a 6 meses a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, un \ndiagn\u00c3\u00b3stico que se\u00c3\u00b1ale las \u00c3\u00a1reas de opacidad en la ejecuci\u00c3\u00b3n del gasto federalizado y una propuesta de \nmodificaci\u00c3\u00b3n al marco jur\u00c3\u00addico para transparentar a\u00c3\u00ban m\u00c3\u00a1s el ejercicio de dicho gasto y mejorar los \nresultados del mismo. \n\n \nNoveno.- Las entidades federativas podr\u00c3\u00a1n presentar y difundir semestralmente la informaci\u00c3\u00b3n a que \n\nse refieren los art\u00c3\u00adculos 73 y 74 de esta Ley cuando la totalidad de las n\u00c3\u00b3minas a que se refieren dichos \nart\u00c3\u00adculos, se pague mediante transferencia electr\u00c3\u00b3nica. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 6 de noviembre de 2012.- Dip. Jesus Murillo Karam, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nJavier Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Merilyn Gomez Pozos, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera \nTapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a nueve de noviembre \nde dos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nAlejandro Alfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nCoordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal y de la Ley General de Contabilidad Gubernamental. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de diciembre de 2013 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 73, p\u00c3\u00a1rrafo primero y fracci\u00c3\u00b3n II, incisos b), d) en su \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo y numeral 1, f) y g), de la Ley General de Contabilidad Gubernamental, para quedar como \nsigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1 de enero de 2014. \n \nSegundo.- Para efectos de lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos 26 y 26-A de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en un plazo no mayor a un a\u00c3\u00b1o, contado a partir de la entrada en vigor \nde este Decreto, deber\u00c3\u00a1: \n\n \nI.  Conciliar con las autoridades educativas de los Estados, los registros de las plazas que les \n\nfueron transferidas en el marco del Acuerdo Nacional para la Modernizaci\u00c3\u00b3n de la Educaci\u00c3\u00b3n \nB\u00c3\u00a1sica, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de mayo de 1992 y los convenios \nque de conformidad con el mismo fueron formalizados con los Estados, as\u00c3\u00ad como las plazas \ncorrespondientes a a\u00c3\u00b1os posteriores que sean reconocidas, previa validaci\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. Dicho registro incluir\u00c3\u00a1 los conceptos y montos de las \nremuneraciones correspondientes, y podr\u00c3\u00a1 incluir al personal docente que no es de jornada, \nde acuerdo a la asignaci\u00c3\u00b3n de horas correspondiente. \n\n \n Para lo anterior, la informaci\u00c3\u00b3n que servir\u00c3\u00a1 de base para la conciliaci\u00c3\u00b3n a que se refiere esta \n\nfracci\u00c3\u00b3n, ser\u00c3\u00a1 aqu\u00c3\u00a9lla que corresponda al inicio del ciclo escolar 2013-2014. Asimismo, la \nSecretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica y la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, dar\u00c3\u00a1n a \nconocer a las autoridades educativas de los Estados el procedimiento y los plazos para llevar \na cabo el proceso de conciliaci\u00c3\u00b3n de los registros. \n\n \n La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica y las \n\nautoridades educativas de las entidades federativas establecer\u00c3\u00a1n mecanismos de \ntransparencia para que el trabajador pueda verificar la informaci\u00c3\u00b3n correspondiente a su \nn\u00c3\u00b3mina; \n\n \nII.  Registrar las plazas a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n anterior en el m\u00c3\u00b3dulo correspondiente a los \n\nservicios personales del Sistema de Informaci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Educativa a que se refiere el \nart\u00c3\u00adculo 12, fracci\u00c3\u00b3n X, de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, y \n\n \nIII.  Integrar la n\u00c3\u00b3mina del personal educativo que ocupe las plazas previamente conciliadas a que \n\nse refiere este art\u00c3\u00adculo, incluyendo los sueldos y prestaciones que correspondan en cada \nEstado, con el objeto de realizar los pagos correspondientes en t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 26-A de \nla Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal. \n\n \nTercero.- El Fondo de Aportaciones para la N\u00c3\u00b3mina Educativa entrar\u00c3\u00a1 en vigor en el ejercicio fiscal \n\n2015. \n \nEn tanto entra en vigor el Fondo de Aportaciones para la N\u00c3\u00b3mina Educativa a que se refiere este \n\nart\u00c3\u00adculo, seguir\u00c3\u00a1n aplic\u00c3\u00a1ndose las disposiciones correspondientes a la distribuci\u00c3\u00b3n del Fondo de \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nAportaciones para la Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica y Normal vigentes hasta antes de la entrada en vigor de este \nDecreto, con base en el presupuesto aprobado para el ejercicio fiscal 2014. \n\n \nCuarto.- Una vez concluida la conciliaci\u00c3\u00b3n a que se refiere el art\u00c3\u00adculo anterior, aquellos estados en \n\ndonde los recursos por concepto del Fondo de Aportaciones para la Educaci\u00c3\u00b3n B\u00c3\u00a1sica y Normal, \ntransferidos con anterioridad a la conciliaci\u00c3\u00b3n, resulten mayores al valor determinado del Fondo de \nAportaciones para la N\u00c3\u00b3mina Educativa y Gasto Operativo, ser\u00c3\u00a1n compensados por dicha diferencia a \ntrav\u00c3\u00a9s del Fondo de Compensaci\u00c3\u00b3n, cuyos recursos ser\u00c3\u00a1n destinados exclusivamente para cumplir con \nlas atribuciones a las que se refieren los art\u00c3\u00adculos 13 y 16 de la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nEl Fondo de Compensaci\u00c3\u00b3n ser\u00c3\u00a1 constituido en el ejercicio fiscal 2015 y se actualizar\u00c3\u00a1 de manera \n\nanual, conforme a la inflaci\u00c3\u00b3n reportada por el Instituto Nacional de Estad\u00c3\u00adstica y Geograf\u00c3\u00ada mediante el \n\u00c3\u008dndice Nacional de Precios al Consumidor. \n\n \nQuinto.- Las autoridades competentes respetar\u00c3\u00a1n los derechos de los trabajadores de la educaci\u00c3\u00b3n \n\nen t\u00c3\u00a9rminos de las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables y las relaciones laborales correspondientes se \nmantendr\u00c3\u00a1n en los t\u00c3\u00a9rminos vigentes hasta la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nSexto.- A m\u00c3\u00a1s tardar a los 45 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto, la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Social, previa opini\u00c3\u00b3n de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, deber\u00c3\u00a1 \npublicar en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n los Lineamientos del Fondo de Aportaciones para la \nInfraestructura Social, a que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 33 del presente Decreto. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo.- Las retenciones y pagos que se realicen con cargo a los recursos del Fondo de \n\nAportaciones para el Fortalecimiento de los Municipios y Demarcaciones Territoriales del Distrito Federal \npor adeudos que correspondan al municipio, demarcaci\u00c3\u00b3n territorial, sus organismos operadores de agua \ny, en su caso, sus organismos auxiliares, a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, \nrelativos a los derechos y aprovechamientos por concepto de agua y descargas de aguas residuales, \npodr\u00c3\u00a1n efectuarse de manera gradual, con base en, al menos, los siguientes porcentajes aplicables sobre \nel total de los recursos que correspondan a cada municipio o demarcaci\u00c3\u00b3n territorial por concepto del \ncitado Fondo, considerando el 100% de la facturaci\u00c3\u00b3n de los conceptos referidos: \n\n \n\nEjercicio Fiscal Porcentaje de \nRetenci\u00c3\u00b3n \n\n2014 50% \n\n2015 60% \n\n2016 75% \n\n2017 85% \n\n2018 100% \n\n \nLo anterior podr\u00c3\u00a1 ser aplicable sin perjuicio de lo establecido en las legislaciones locales en la materia, \n\nvigentes en la fecha de publicaci\u00c3\u00b3n de esta Ley. \n \nOctavo.- El coeficiente CPi,t a que se refiere la f\u00c3\u00b3rmula establecida en el art\u00c3\u00adculo 2-A de la Ley de \n\nCoordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal ser\u00c3\u00a1 aplicable a partir del ejercicio fiscal de 2015. La informaci\u00c3\u00b3n considerada para el \nc\u00c3\u00a1lculo del mismo ser\u00c3\u00a1 aqu\u00c3\u00a9lla que las entidades federativas proporcionen a la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y \nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, a m\u00c3\u00a1s tardar el 15 de agosto de 2014. \n\n \nEl Distrito Federal queda considerado para efectos del c\u00c3\u00a1lculo del coeficiente CPi,t. En el ejercicio \n\nfiscal 2014, la totalidad del excedente a que se refiere dicha f\u00c3\u00b3rmula se distribuir\u00c3\u00a1 conforme al Coeficiente \nCi,t. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nNoveno.- Lo previsto en la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 2o. de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, respecto a la \nno inclusi\u00c3\u00b3n en la recaudaci\u00c3\u00b3n federal participable del Impuesto sobre la Renta por concepto de salarios \ny, en general, por la prestaci\u00c3\u00b3n de un servicio personal subordinado causado por los servidores p\u00c3\u00bablicos; \nas\u00c3\u00ad como lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 3-B de dicha Ley, entrar\u00c3\u00a1n en vigor el 1 de enero de 2015. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo.- Lo dispuesto en el cuarto p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 9o. de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, respecto \n\na la obligaci\u00c3\u00b3n de permitir la identificaci\u00c3\u00b3n del porcentaje total de participaciones federales afectadas por \ncada Entidad y Municipio, as\u00c3\u00ad como su destino en el Registro de Obligaciones y Empr\u00c3\u00a9stitos de Entidades \ny Municipios entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los 90 d\u00c3\u00adas posteriores a la entrada en vigor del presente Decreto en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Primero.- En tanto el Consejo Nacional de Evaluaci\u00c3\u00b3n de la Pol\u00c3\u00adtica de Desarrollo Social \n\nemita una medici\u00c3\u00b3n adicional del n\u00c3\u00bamero de carencias promedio de la poblaci\u00c3\u00b3n en pobreza extrema por \nmunicipio y demarcaci\u00c3\u00b3n territorial, las entidades transferir\u00c3\u00a1n a los municipios y demarcaciones \nterritoriales los recursos por concepto de Fondo de Aportaciones para la Infraestructura Social, de \nacuerdo con lo dispuesto en el primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 35 de esta Ley, utilizando la siguiente f\u00c3\u00b3rmula \npara la distribuci\u00c3\u00b3n de los mismos: \n\n \nFi,t=Fi,2013+\u00e2\u0088\u0086F2013,t zi,t \n\n \nEn donde las variables se definen conforme a lo establecido en el art\u00c3\u00adculo 34 de esta Ley. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Segundo.- Los municipios que, en los t\u00c3\u00a9rminos del art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n \n\nFiscal vigente hasta antes de la entrada en vigor de este Decreto, hayan afectado como garant\u00c3\u00ada del \ncumplimiento de sus obligaciones de pago de derechos y aprovechamientos por concepto de agua, los \nrecursos que les corresponden del Fondo de Aportaciones para el Fortalecimiento de los Municipios y de \nlas Demarcaciones Territoriales del Distrito Federal, continuar\u00c3\u00a1n sujet\u00c3\u00a1ndose a las respectivas \ndisposiciones emitidas con anterioridad a la entrada en vigor de este Decreto. \n\n \nLo anterior, sin perjuicio de que dichos municipios podr\u00c3\u00a1n optar por lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 51 de \n\ndicha Ley, que se reforma conforme al presente Decreto, siempre y cuando cumplan lo previsto en dicho \nart\u00c3\u00adculo. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Tercero.- De conformidad con las reglas que al efecto emita la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y \n\nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Agua podr\u00c3\u00a1 aplicar los pagos corrientes que reciba de los \nmunicipios o demarcaciones territoriales por concepto de derechos y aprovechamientos de agua, as\u00c3\u00ad \ncomo descargas de aguas residuales, a la disminuci\u00c3\u00b3n de adeudos hist\u00c3\u00b3ricos que registren tales \nconceptos al cierre del mes de diciembre de 2013. Lo anterior, siempre y cuando las entidades a las que \npertenezcan los municipios o demarcaciones territoriales contemplen en su legislaci\u00c3\u00b3n local el destino y \nafectaci\u00c3\u00b3n de los recursos del Fondo de Aportaciones para el Fortalecimiento de los Municipios y de las \nDemarcaciones Territoriales del Distrito Federal, para el pago de dichos derechos o aprovechamientos, \nen t\u00c3\u00a9rminos de lo previsto en el art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal. En el caso de \nincumplimiento de los pagos correspondientes, la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Agua podr\u00c3\u00a1 solicitar las \nretenciones a las que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 51 de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, a partir del 1 de \nenero de 2014. \n\n \nLos municipios o demarcaciones territoriales que se acojan a lo dispuesto en este art\u00c3\u00adculo y cumplan \n\ncon las citadas reglas, gozar\u00c3\u00a1n de los siguientes est\u00c3\u00admulos fiscales: \n \nI.  Una cantidad equivalente al total de los accesorios y actualizaci\u00c3\u00b3n correspondientes al adeudo \n\nhist\u00c3\u00b3rico generado hasta el 31 de diciembre de 2013 por concepto del derecho por la \nexplotaci\u00c3\u00b3n, uso o aprovechamiento de aguas nacionales y del derecho por descargas de \naguas residuales, a que se refieren los art\u00c3\u00adculos 223 y 276 de la Ley Federal de Derechos y el \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\naprovechamiento derivado del servicio de suministro de agua en bloque que proporciona la \nFederaci\u00c3\u00b3n, que se causen a partir del 1 de enero de 2014 y hasta la fecha en que se lleve a \ncabo el primer pago corriente que se realice despu\u00c3\u00a9s de haberse acogido a lo dispuesto por \nesta fracci\u00c3\u00b3n. El est\u00c3\u00admulo que resulte se acreditar\u00c3\u00a1 contra el monto de los accesorios y \nactualizaci\u00c3\u00b3n causados durante dicho periodo por el citado adeudo hist\u00c3\u00b3rico. \n\n \nII.  Una cantidad equivalente al total de los accesorios y actualizaci\u00c3\u00b3n correspondientes al adeudo \n\nhist\u00c3\u00b3rico generado hasta el 31 de diciembre de 2013 por concepto de los derechos y \naprovechamiento a que se refiere la fracci\u00c3\u00b3n anterior, que se causen entre la fecha en que se \nlleve a cabo un pago corriente y la fecha de realizaci\u00c3\u00b3n de cada pago corriente subsecuente. \nEl est\u00c3\u00admulo se acreditar\u00c3\u00a1 contra el monto de los accesorios y actualizaci\u00c3\u00b3n del remanente del \ncitado adeudo hist\u00c3\u00b3rico, causados durante el mismo periodo a que corresponda el est\u00c3\u00admulo. \n\n \nIII.  A los municipios a los que se haya autorizado solicitud de adhesi\u00c3\u00b3n a lo dispuesto por la \n\nfracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo Segundo del \u00e2\u0080\u009cDecreto por el que se reforman, adicionan, derogan y \nabrogan diversas disposiciones de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, de la Ley del Impuesto \nsobre Tenencia o Uso de Veh\u00c3\u00adculos y de la Ley del Impuesto Especial sobre Producci\u00c3\u00b3n y \nServicios\u00e2\u0080\u009d, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de diciembre de 2007, as\u00c3\u00ad \ncomo las Reglas para la aplicaci\u00c3\u00b3n del art\u00c3\u00adculo segundo, fracci\u00c3\u00b3n II, de las disposiciones \ntransitorias de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal contenidas en dicho Decreto, publicadas en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de marzo de 2008, y modificadas mediante acuerdo \npublicado en dicho \u00c3\u00b3rgano de difusi\u00c3\u00b3n oficial el 12 de diciembre del mismo a\u00c3\u00b1o, y que a\u00c3\u00ban \ncuenten con remanente del adeudo hist\u00c3\u00b3rico pendiente de disminuir, por concepto de \nderechos y aprovechamientos de agua generado hasta el 2007, se les disminuir\u00c3\u00a1 en su \ntotalidad dicho remanente, siempre y cuando se cumpla con los requisitos, condiciones y \nplazos que se establezcan en las reglas que al efecto emita la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y \nCr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n\n \n Los municipios o demarcaciones territoriales, y en su caso, las entidades en coordinaci\u00c3\u00b3n con \n\nsus municipios o demarcaciones territoriales, que acrediten ante la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del \nAgua la instalaci\u00c3\u00b3n y funcionamiento de los dispositivos de medici\u00c3\u00b3n de cada uno de sus \naprovechamientos de agua y puntos de descarga, obtendr\u00c3\u00a1n la disminuci\u00c3\u00b3n de su adeudo \nhist\u00c3\u00b3rico en una proporci\u00c3\u00b3n mayor tal como se establezca en las reglas que al efecto emita la \nSecretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n\n \n Para el caso de los municipios o demarcaciones territoriales, y en su caso, las entidades en \n\ncoordinaci\u00c3\u00b3n con sus municipios o demarcaciones territoriales, que estando adheridos a estos \nbeneficios dejen de estar obligados al pago de derechos y aprovechamientos por agua y \nderechos por descargas por as\u00c3\u00ad disponerlo la ley respectiva, la Comisi\u00c3\u00b3n Nacional del Agua \npodr\u00c3\u00a1 disminuir la totalidad de los adeudos a cargo de dichos contribuyentes de conformidad \ncon las reglas que al efecto emita la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Cuarto.- A partir de la entrada en vigor del presente Decreto queda sin efectos el Art\u00c3\u00adculo \n\nSegundo, fracci\u00c3\u00b3n III, tercer p\u00c3\u00a1rrafo del Decreto por el que se reforman, adicionan, derogan y abrogan \ndiversas disposiciones de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, de la Ley del Impuesto sobre Tenencia o Uso de \nVeh\u00c3\u00adculos y de la Ley del Impuesto Especial sobre Producci\u00c3\u00b3n y Servicios, publicado en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n el 21 de Diciembre de 2007. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo Quinto.- El art\u00c3\u00adculo 33, Apartado B, fracci\u00c3\u00b3n III de la Ley, entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del primero \n\nde enero de 2016. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 29 de octubre de 2013.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes Andrade, Presidente.- Dip. Ricardo \nAnaya Cort\u00c3\u00a9s, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Angelina Carre\u00c3\u00b1o \nMijares, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a seis de diciembre de \ndos mil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \nde Contabilidad Gubernamental y de la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \nHacendaria. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de diciembre de 2015 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 4, fracci\u00c3\u00b3n XII; 9, fracci\u00c3\u00b3n IV; 11, fracciones VIII y XII; \n15, p\u00c3\u00a1rrafo tercero; 25; 29; 32; 46; 47, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 48; 55; 79, p\u00c3\u00a1rrafo tercero y 80, p\u00c3\u00a1rrafo segundo, \ny se adicionan un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 9 y un art\u00c3\u00adculo 10 Bis de la Ley General de Contabilidad \nGubernamental, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. El Consejo Nacional de Armonizaci\u00c3\u00b3n Contable, dentro de los sesenta d\u00c3\u00adas naturales \n\nsiguientes a la entrada en vigor del presente Decreto, emitir\u00c3\u00a1 las reglas de operaci\u00c3\u00b3n que deber\u00c3\u00a1n \ncumplir las entidades federativas para la integraci\u00c3\u00b3n y funcionamiento de sus consejos de armonizaci\u00c3\u00b3n \ncontable. \n\n \nTercero. Las entidades federativas deber\u00c3\u00a1n instalar sus consejos de armonizaci\u00c3\u00b3n contable a m\u00c3\u00a1s \n\ntardar a los treinta d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la emisi\u00c3\u00b3n de las reglas a que se refiere el art\u00c3\u00adculo \ntransitorio anterior. \n\n \nCuarto. En la fecha a que se refiere el transitorio Primero del presente Decreto, entrar\u00c3\u00a1 en vigor la \n\nmodificaci\u00c3\u00b3n prevista a la fracci\u00c3\u00b3n XIX del art\u00c3\u00adculo 31 de la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica \nFederal, establecida en el Decreto por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de \nla Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 \nde enero de 2013. \n\n \nQuinto. El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 realizar las reformas necesarias al Reglamento de la Ley Federal \n\nde Presupuesto y Responsabilidad Hacendaria y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables, de conformidad con lo \nprevisto en este Decreto, dentro de los noventa d\u00c3\u00adas naturales posteriores a la entrada en vigor del \npresente Decreto. \n\n \nSexto. Derivado de lo previsto en el presente Decreto, los tr\u00c3\u00a1mites que se hayan iniciado ante la \n\nSecretar\u00c3\u00ada de la Funci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica ser\u00c3\u00a1n concluidos por la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico. \n \nLas secretar\u00c3\u00adas de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y de la Funci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica realizar\u00c3\u00a1n las acciones que \n\ncorrespondan en el \u00c3\u00a1mbito administrativo para que, dentro de los noventa d\u00c3\u00adas naturales posteriores a la \nentrada en vigor del presente Decreto, la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico reciba los asuntos en \ntr\u00c3\u00a1mite, a fin de dar cumplimiento a lo previsto en el p\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nLas erogaciones que, en su caso, realicen las dependencias a que se refiere el p\u00c3\u00a1rrafo anterior en \n\ncumplimiento a este Decreto, se cubrir\u00c3\u00a1n con cargo a sus respectivos presupuestos aprobados para el \nejercicio fiscal correspondiente. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ernestina Godoy Ramos, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera \nTapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades \nFederativas y los Municipios, y se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones \nde las leyes de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, General de Deuda P\u00c3\u00bablica y General de Contabilidad \nGubernamental. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 de abril de 2016 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO CUARTO.- Se deroga el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 15 de la Ley General de Contabilidad \nGubernamental, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo por lo previsto en los transitorios siguientes. \n\n \nSEGUNDO.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan al presente Decreto. \n \nTERCERO.- Las Entidades Federativas y, en su caso, los Municipios realizar\u00c3\u00a1n las reformas a las \n\nleyes, reglamentos y disposiciones administrativas que sean necesarias para dar cumplimiento a este \nDecreto, a m\u00c3\u00a1s tardar a los 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del mismo. \n\n \nCUARTO.- Las disposiciones relacionadas con el equilibrio presupuestario y la responsabilidad \n\nhacendaria de las Entidades Federativas a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo I del T\u00c3\u00adtulo Segundo de la Ley de \nDisciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios, entrar\u00c3\u00a1n en vigor para efectos del \nejercicio fiscal 2017, con las salvedades previstas en los transitorios Quinto al Noveno. \n\n \nQUINTO.- El porcentaje a que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 9 de la Ley de Disciplina Financiera de las \n\nEntidades Federativas y los Municipios, relativo al nivel de aportaci\u00c3\u00b3n al fideicomiso para realizar \nacciones preventivas o atender da\u00c3\u00b1os ocasionados por desastres naturales, corresponder\u00c3\u00a1 a un 2.5 por \nciento para el a\u00c3\u00b1o 2017, 5.0 por ciento para el a\u00c3\u00b1o 2018, 7.5 por ciento para el a\u00c3\u00b1o 2019 y, a partir del \na\u00c3\u00b1o 2020 se observar\u00c3\u00a1 el porcentaje establecido en el art\u00c3\u00adculo citado. \n\n \nSEXTO.- La fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y \n\nlos Municipios entrar\u00c3\u00a1 en vigor para efectos del Presupuesto de Egresos correspondiente al ejercicio \nfiscal 2018. \n\n \nAdicionalmente, los servicios personales asociados a seguridad p\u00c3\u00bablica y al personal m\u00c3\u00a9dico, \n\nparam\u00c3\u00a9dico y af\u00c3\u00adn, estar\u00c3\u00a1n exentos del cumplimiento de lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 10 de la Ley de \nDisciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios hasta el a\u00c3\u00b1o 2020. En ning\u00c3\u00ban caso, la \nexcepci\u00c3\u00b3n transitoria deber\u00c3\u00a1 considerar personal administrativo. \n\n \nLas nuevas leyes federales o reformas a las mismas, a que se refiere el \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la fracci\u00c3\u00b3n a \n\nque se refiere el presente transitorio ser\u00c3\u00a1n aqu\u00c3\u00a9llas que se emitan con posterioridad a la entrada en vigor \nde la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- El porcentaje a que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 12 de la Ley de Disciplina Financiera de las \n\nEntidades Federativas y los Municipios, relativo a los adeudos del ejercicio fiscal anterior de las \nEntidades Federativas, ser\u00c3\u00a1 del 5 por ciento para el ejercicio 2017, 4 por ciento para el 2018, 3 por ciento \npara el 2019 y, a partir del 2020 se observar\u00c3\u00a1 el porcentaje establecido en el art\u00c3\u00adculo citado. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nOCTAVO.- El registro de proyectos de Inversi\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica productiva de cada entidad federativa y el \nsistema de registro y control de las erogaciones de servicios personales, a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 13, \nfracci\u00c3\u00b3n III, segundo p\u00c3\u00a1rrafo y la fracci\u00c3\u00b3n V, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, respectivamente de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, deber\u00c3\u00a1 estar en operaci\u00c3\u00b3n a m\u00c3\u00a1s tardar el 1o. \nde enero de 2018. \n\n \nNOVENO.- Los Ingresos excedentes derivados de Ingresos de libre disposici\u00c3\u00b3n a que hace referencia \n\nel art\u00c3\u00adculo 14, fracci\u00c3\u00b3n I de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios, \npodr\u00c3\u00a1n destinarse a reducir el Balance presupuestario de recursos disponibles negativo de ejercicios \nanteriores, a partir de la entrada en vigor de esta Ley y hasta el ejercicio fiscal 2022. \n\nReforma DOF 30-01-2018: Derog\u00c3\u00b3 del art\u00c3\u00adculo el entonces p\u00c3\u00a1rrafo segundo \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO.- Las disposiciones relacionadas con el equilibrio presupuestario y la responsabilidad \n\nhacendaria de los Municipios a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo II del T\u00c3\u00adtulo Segundo de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, entrar\u00c3\u00a1n en vigor para efectos del ejercicio \nfiscal 2018, con las salvedades previstas en los transitorios D\u00c3\u00a9cimo Primero y los que apliquen de \nacuerdo al art\u00c3\u00adculo 21 de dicha Ley. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO PRIMERO.- El porcentaje a que hace referencia el art\u00c3\u00adculo 20 de la Ley de Disciplina \n\nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, relativo a los adeudos del ejercicio fiscal \nanterior de los Municipios, ser\u00c3\u00a1 del 5.5 por ciento para el a\u00c3\u00b1o 2018, 4.5 por ciento para el a\u00c3\u00b1o 2019, 3.5 \npor ciento para el a\u00c3\u00b1o 2020 y, a partir del a\u00c3\u00b1o 2021 se estar\u00c3\u00a1 al porcentaje establecido en dicho art\u00c3\u00adculo. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO.- La Comisi\u00c3\u00b3n Nacional Bancaria y de Valores publicar\u00c3\u00a1 las disposiciones a las \n\nque hace referencia el art\u00c3\u00adculo 28 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los \nMunicipios, a m\u00c3\u00a1s tardar a los 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO TERCERO.- El Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito \n\nP\u00c3\u00bablico, no podr\u00c3\u00a1 otorgar la garant\u00c3\u00ada del Gobierno Federal a las obligaciones constitutivas de deuda \np\u00c3\u00bablica de Estados y Municipios asumidas entre el 1o. de enero de 2015 y la fecha en la que el Estado \ncelebre el convenio referido en el Cap\u00c3\u00adtulo IV del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la Ley de Disciplina Financiera de las \nEntidades Federativas y los Municipios, salvo que se trate de deuda p\u00c3\u00bablica de los Estados y Municipios \nque haya sido contra\u00c3\u00adda para refinanciar o reestructurar deuda p\u00c3\u00bablica asumida con anterioridad al 1o. de \nenero de 2015. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO CUARTO.- El Ejecutivo Federal, por conducto de la Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito \n\nP\u00c3\u00bablico, podr\u00c3\u00a1 otorgar la garant\u00c3\u00ada del Gobierno Federal a las obligaciones constitutivas de deuda p\u00c3\u00bablica \nde los Estados y Municipios, en t\u00c3\u00a9rminos del Cap\u00c3\u00adtulo IV del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, a partir de los 90 d\u00c3\u00adas siguientes a la entrada \nen vigor del presente Decreto en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, siempre y cuando el Estado y, en su \ncaso Municipio correspondiente, cumpla con la publicaci\u00c3\u00b3n de su informaci\u00c3\u00b3n financiera de acuerdo con \nlas disposiciones de la Ley General de Contabilidad Gubernamental y las normas expedidas por el \nConsejo Nacional de Armonizaci\u00c3\u00b3n Contable. Para tal efecto, los entes p\u00c3\u00bablicos deber\u00c3\u00a1n presentar la \nopini\u00c3\u00b3n de la entidad de fiscalizaci\u00c3\u00b3n superior de la entidad federativa correspondiente, en la que \nmanifieste si el ente p\u00c3\u00bablico cumple con dicha disposici\u00c3\u00b3n. \n\n \nAsimismo, para efectos del p\u00c3\u00a1rrafo anterior, el Estado o Municipio deber\u00c3\u00a1 estar al corriente en el \n\ncumplimiento de las obligaciones establecidas en los transitorios Sexto y S\u00c3\u00a9ptimo, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, del \nDecreto por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, en materia de disciplina financiera de las entidades federativas y los \nmunicipios, publicado el 26 de mayo de 2015 en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. En caso contrario, el \nEstado o Municipio no podr\u00c3\u00a1 acceder a la Deuda Estatal Garantizada, hasta su cumplimiento. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nAdicionalmente, en tanto entra en operaci\u00c3\u00b3n el Sistema de Alertas en los t\u00c3\u00a9rminos establecidos en el \nsiguiente art\u00c3\u00adculo transitorio, los convenios que se formalicen con la Deuda Estatal Garantizada deber\u00c3\u00a1n \nremitirse a la comisi\u00c3\u00b3n legislativa bicameral para su an\u00c3\u00a1lisis y opini\u00c3\u00b3n correspondiente. Una vez que entre \nen operaci\u00c3\u00b3n el Sistema de Alertas se aplicar\u00c3\u00a1 lo dispuesto en el art\u00c3\u00adculo 38 de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO QUINTO.- El Sistema de Alertas a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo V del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la Ley \n\nde Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios entrar\u00c3\u00a1 en operaci\u00c3\u00b3n, a m\u00c3\u00a1s tardar \nel 1o. de abril de 2017. \n\n \nEl Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 emitir el reglamento a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo citado en el p\u00c3\u00a1rrafo \n\nanterior, a m\u00c3\u00a1s tardar 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nD\u00c3\u0089CIMO SEXTO.- En el caso de los Entes P\u00c3\u00bablicos que, a la entrada en vigor de la Ley de Disciplina \n\nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios, se ubiquen en un endeudamiento elevado \nconforme a la evaluaci\u00c3\u00b3n inicial del Sistema de Alertas, los convenios a que hacen referencia los art\u00c3\u00adculos \n34 y 47 de dicha Ley, podr\u00c3\u00a1n establecer un Techo de Financiamiento Neto distinto al se\u00c3\u00b1alado en el \nart\u00c3\u00adculo 46 de la misma. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO S\u00c3\u0089PTIMO.- Los recursos que sean otorgados a los Entes P\u00c3\u00bablicos a trav\u00c3\u00a9s del esquema de \n\nlos certificados de infraestructura educativa nacional, pertenecientes al Programa Escuelas al CIEN, \nquedar\u00c3\u00a1n exentos del reintegro que deba realizarse a la Tesorer\u00c3\u00ada de la Federaci\u00c3\u00b3n, se\u00c3\u00b1alado por el \nart\u00c3\u00adculo 17 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios, y estar\u00c3\u00a1n a lo \ndispuesto en dicho programa. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO OCTAVO.- El Registro P\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo VI del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la \n\nLey de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios sustituir\u00c3\u00a1 al Registro de \nObligaciones y Empr\u00c3\u00a9stitos de Entidades y Municipios y entrar\u00c3\u00a1 en operaci\u00c3\u00b3n, a m\u00c3\u00a1s tardar el 1o. de abril \nde 2017. \n\n \nEl Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 emitir el reglamento a que se refiere el Cap\u00c3\u00adtulo citado en el p\u00c3\u00a1rrafo \n\nanterior, a m\u00c3\u00a1s tardar 180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nLos tr\u00c3\u00a1mites iniciados ante el Registro de Obligaciones y Empr\u00c3\u00a9stitos de Entidades y Municipios, con \n\nanterioridad a la entrada en vigor del Registro P\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico, se llevar\u00c3\u00a1n a cabo de conformidad con las \ndisposiciones vigentes en la fecha de inicio del tr\u00c3\u00a1mite. \n\n \nLas referencias al Registro de Obligaciones y Empr\u00c3\u00a9stitos de Entidades y Municipios en las leyes y \n\ndisposiciones administrativas, as\u00c3\u00ad como en cualquier otro acto jur\u00c3\u00addico, se entender\u00c3\u00a1n hechas al Registro \nP\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO NOVENO.- Las obligaciones establecidas en los Cap\u00c3\u00adtulos I, II y III del T\u00c3\u00adtulo Tercero de la \n\nLey de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios relacionados con el Registro \nP\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico ser\u00c3\u00a1n aplicables hasta la entrada en operaci\u00c3\u00b3n del mismo. En tanto, seguir\u00c3\u00a1n vigentes las \ndisposiciones del Registro de Obligaciones y Empr\u00c3\u00a9stitos de Entidades y Municipios. \n\n \nVIG\u00c3\u0089SIMO.- El Consejo Nacional de Armonizaci\u00c3\u00b3n Contable deber\u00c3\u00a1 emitir, en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de \n\n180 d\u00c3\u00adas naturales siguientes a la entrada en vigor del presente Decreto, las normas necesarias para \nidentificar el gasto realizado con recursos provenientes de ingresos de libre disposici\u00c3\u00b3n, transferencias \nfederales etiquetadas y deuda p\u00c3\u00bablica, en los t\u00c3\u00a9rminos definidos en el art\u00c3\u00adculo 2 de la Ley de Disciplina \nFinanciera de las Entidades Federativas y los Municipios. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nVIG\u00c3\u0089SIMO PRIMERO.- Las menciones que en las leyes, reglamentos, decretos y cualquier \ndisposici\u00c3\u00b3n administrativa, as\u00c3\u00ad como en contratos, convenios y cualquier instrumento jur\u00c3\u00addico se hagan a \nla Ley General de Deuda P\u00c3\u00bablica, se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Ley Federal de Deuda P\u00c3\u00bablica. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 17 de marzo de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de \n\nJes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Hilda Esthela Flores Escalera, Secretaria.- Dip. Ram\u00c3\u00b3n \nBa\u00c3\u00b1ales Arambula, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintisiete de abril de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley de Fiscalizaci\u00c3\u00b3n y Rendici\u00c3\u00b3n de Cuentas de la \nFederaci\u00c3\u00b3n; y se reforman el art\u00c3\u00adculo 49 de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, y el art\u00c3\u00adculo 70 \nde la Ley General de Contabilidad Gubernamental. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de julio de 2016 \n \n\nART\u00c3\u008dCULO TERCERO.- Se Reforman el primer p\u00c3\u00a1rrafo y la fracci\u00c3\u00b3n V del art\u00c3\u00adculo 70 de la Ley \nGeneral de Contabilidad Gubernamental, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n, sin perjuicio de lo previsto en los transitorios siguientes. \n\n \nSEGUNDO.- Las referencias, remisiones o contenidos del presente Decreto que est\u00c3\u00a9n vinculados con \n\nla aplicaci\u00c3\u00b3n de la Ley General del Sistema Nacional Anticorrupci\u00c3\u00b3n, de la Ley General de \nResponsabilidades Administrativas y de las nuevas facultades del Tribunal Federal de Justicia \nAdministrativa, entrar\u00c3\u00a1n en vigor cuando dichos ordenamientos se encuentren vigentes. \n\n \nTERCERO.- Se abroga la Ley de Fiscalizaci\u00c3\u00b3n y Rendici\u00c3\u00b3n de Cuentas de la Federaci\u00c3\u00b3n, publicada \n\nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 29 de mayo de 2009, conforme a lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos \ntransitorios subsecuentes y se derogan todas las disposiciones legales que contravengan o se opongan a \nla presente Ley. \n\n \nCUARTO.- Los procedimientos administrativos iniciados de conformidad con la Ley de Fiscalizaci\u00c3\u00b3n y \n\nRendici\u00c3\u00b3n de Cuentas de la Federaci\u00c3\u00b3n que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite o pendientes de resoluci\u00c3\u00b3n a la \nentrada en vigor de la presente Ley, se resolver\u00c3\u00a1n hasta su conclusi\u00c3\u00b3n definitiva, en t\u00c3\u00a9rminos de la Ley \nde Fiscalizaci\u00c3\u00b3n y Rendici\u00c3\u00b3n de Cuentas de la Federaci\u00c3\u00b3n que se abroga, as\u00c3\u00ad como los que se deriven de \nlas funciones de fiscalizaci\u00c3\u00b3n y revisi\u00c3\u00b3n hasta la Cuenta de la Hacienda P\u00c3\u00bablica Federal del a\u00c3\u00b1o 2015. \n\n \nQUINTO.- Las funciones de fiscalizaci\u00c3\u00b3n y revisi\u00c3\u00b3n de la Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n previstas \n\nen la presente Ley entrar\u00c3\u00a1n en vigor a partir de la Cuenta de la Hacienda P\u00c3\u00bablica Federal del a\u00c3\u00b1o 2016. \n \nSEXTO.- Las funciones de fiscalizaci\u00c3\u00b3n y revisi\u00c3\u00b3n para el ejercicio del a\u00c3\u00b1o en curso y de ejercicios \n\nanteriores entrar\u00c3\u00a1n en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de la publicaci\u00c3\u00b3n del presente Decreto. \n \nS\u00c3\u0089PTIMO.- La Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n y la C\u00c3\u00a1mara de Diputados, por lo que hace a la \n\nUnidad de Evaluaci\u00c3\u00b3n y Control, deber\u00c3\u00a1n actualizar sus reglamentos interiores conforme a lo previsto en \nesta Ley en un plazo no mayor a 180 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles contados a partir de la vigencia de la presente Ley. \n\n \nOCTAVO.- La Auditor\u00c3\u00ada Superior de la Federaci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 actualizar y, en su caso, publicar la \n\nnormatividad que conforme a sus atribuciones deba expedir en un plazo no mayor a 180 d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles \ncontados a partir de la vigencia de la presente Ley. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 17 de junio de 2016.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a dieciocho de julio de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n \n\nArt\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Primero.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 4, fracciones IX y X; 8, fracci\u00c3\u00b3n \nVII y el tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 37, fracci\u00c3\u00b3n II; 48; 68, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 76; 79, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 80, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; \n81; 82; 83 y 84, primer p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley General de Contabilidad Gubernamental, para quedar como \nsigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios. \n\n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se deroga el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del transitorio Noveno del \u00e2\u0080\u009cDecreto por el que se \n\nexpide la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los Municipios, y se reforman, \nadicionan y derogan diversas disposiciones de las leyes de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, General de Deuda \nP\u00c3\u00bablica y General de Contabilidad Gubernamental\u00e2\u0080\u009d, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 27 \nde abril de 2016, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Los Entes P\u00c3\u00bablicos con Financiamientos u Obligaciones contra\u00c3\u00addos con anterioridad a la \n\nentrada en operaci\u00c3\u00b3n del Registro P\u00c3\u00bablico \u00c3\u009anico, deber\u00c3\u00a1n solicitar su inscripci\u00c3\u00b3n ante dicho Registro para \nlo cual contar\u00c3\u00a1n con un plazo de seis meses contado a partir de la publicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto, para lo \ncual los Entes P\u00c3\u00bablicos deber\u00c3\u00a1n acreditar que se cumplieron los requisitos aplicables de la normatividad \nvigente en el momento de su contrataci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTercero.- La Secretar\u00c3\u00ada de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, publicar\u00c3\u00a1 en su p\u00c3\u00a1gina oficial de Internet la \n\nmedici\u00c3\u00b3n inicial del Sistema de Alertas para Municipios a m\u00c3\u00a1s tardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil de julio de 2018, \ncon base en la informaci\u00c3\u00b3n de su Cuenta P\u00c3\u00bablica 2017. Esta medici\u00c3\u00b3n determinar\u00c3\u00a1 el Techo de \nFinanciamiento Neto al cual podr\u00c3\u00a1n acceder durante el ejercicio fiscal 2019. \n\n \nEn el caso de los Entes P\u00c3\u00bablicos distintos a la administraci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica centralizada de las Entidades \n\nFederativas y los Municipios, la Secretar\u00c3\u00ada publicar\u00c3\u00a1 en su p\u00c3\u00a1gina oficial de Internet la medici\u00c3\u00b3n inicial del \nSistema de Alertas a m\u00c3\u00a1s tardar el \u00c3\u00baltimo d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil de agosto de 2019, con base en la informaci\u00c3\u00b3n de su \nCuenta P\u00c3\u00bablica 2018. Esta medici\u00c3\u00b3n determinar\u00c3\u00a1 el Techo de Financiamiento Neto al cual podr\u00c3\u00a1n \nacceder durante el ejercicio fiscal 2020. \n\n \nCuarto.- En lo correspondiente al segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley de Disciplina Financiera \n\nde las Entidades Federativas y los Municipios, adicionalmente podr\u00c3\u00a1n destinarse a Gasto corriente hasta \nel ejercicio fiscal 2018 los Ingresos excedentes derivados de Ingresos de libre disposici\u00c3\u00b3n, siempre y \ncuando la Entidad Federativa se clasifique en un nivel de endeudamiento sostenible de acuerdo al \nSistema de Alertas. \n\n \nEl tercer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades Federativas y los \n\nMunicipios, entrar\u00c3\u00a1 en vigor a partir del ejercicio fiscal 2019. \n \nPara efectos del cuarto p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 14 de la Ley de Disciplina Financiera de las Entidades \n\nFederativas y los Municipios, s\u00c3\u00b3lo se considerar\u00c3\u00a1n los Ingresos de libre disposici\u00c3\u00b3n destinados a un fin \nespec\u00c3\u00adfico en t\u00c3\u00a9rminos de las leyes que a la fecha de la entrada en vigor del presente Decreto se \nencuentren vigentes. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 13 de diciembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. \nFlores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintinueve de enero de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2009:??.??:??] . 2 . - el presidente de el consejo deber\u00e3 \u00a1 instalar lo durante el 1 30 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el entrada en vigor de este decreto . 3 . - el consejo estar\u00e3 \u00a1 sujeto a el siguiente plazo : i. 30 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su instalaci\u00e3 \u00b3 n , para el designaci\u00e3 \u00b3 n de el miembro de el comit\u00e3 \u00a9 consultivo ; ii . 30 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el d\u00e3 \u00ad a siguiente de el instalaci\u00e3 \u00b3 n de el comit\u00e3 \u00a9 consultivo , para emitir su regla de operaci\u00e3 \u00b3 n y el de el comit\u00e3 \u00a9 ; iii . durante el ejercicio 2009 , deber\u00e3 \u00a1 emitir el plan de cuenta , el clasificador presupuestario armonizar , el norma y metodolog\u00e3 \u00ad a para el determinaci\u00e3 \u00b3 n de el momento contable de el ingreso y egreso , y para el emisi\u00e3 \u00b3 n de informaci\u00e3 \u00b3 n financiero , el estructura de el estado financiero b\u00e3 \u00a1 sicosegundo y el caracter\u00e3 \u00ad sticas de su nota , lineamiento sobre el indicador para medir el avance f\u00e3 \u00ad sico-financieros relacionar con el recurso federal , mismo que ser\u00e3 \u00a1 n publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y en el medio oficial de difusi\u00e3 \u00b3 n en el entidad federativo , municipio y demarcaci\u00f3n territorial de el distrito_federal , y iv . durante 2010 , deber\u00e3 \u00a1 emitir el postulado b\u00e3 \u00a1 sicosegundo , el principal regla de registro y valoraci\u00e3 \u00b3 n de el patrimonio , estructura de el cat\u00e3 \u00a1 logos de cuenta y manual de contabilidad , el marco metodol\u00e3 \u00b3 gico sobre el forma y t\u00e3 \u00a9 rminos en que deber\u00e3 \u00a1 orientar se el desarrollo de el an\u00e3 \u00a1 lisis de el componente de el finanzas p\u00e3\u00bablicas con relaci\u00e3 \u00b3 n a el objetivo y prioridad que , en el materia , establecer el planeaci\u00e3 \u00b3 n de el desarrollo , para su integraci\u00e3 \u00b3 n en el cuenta p\u00e3\u00bablica , mismo que ser\u00e3 \u00a1 n publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y el medio oficial de difusi\u00e3 \u00b3 n de el entidad federativo . cuarto . - en el relativo a el federaci\u00e3 \u00b3 n y el entidad federativo , el armonizaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema contable de el dependencia de el poder ejecutivo ; el poder legislativo y judicial ; el entidad y el \u00e3 \u00b3 rganos aut\u00e3 \u00b3 nomo , se ajustar\u00e3 \u00a1 a el desarrollo de el elemento t\u00e3 \u00a9 cnicos y normativo definir para cada a\u00e3 \u00b1 o de el horizonte prever , de el siguiente forma : i._disponer de lista de cuenta alinear a el plan de cuenta ; clasificador presupuestario armonizar ; cat\u00e3 \u00a1 logos de bien y el respectivo matriz de conversi\u00e3 \u00b3 n con el caracter\u00e3 \u00ad sticas se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 40 y 41 , asimismo , de el norma y metodolog\u00e3 \u00ad a que establecer el momento contable de ingreso y gasto prever en el ley , contar con indicador para medir el avance f\u00e3 \u00ad sico-financieros relacionar con el recurso federal ; y emitir informaci\u00e3 \u00b3 n contable y presupuestario de forma peri\u00e3 \u00b3 dica bajo el clasificaci\u00f3n administrativo , econ\u00e3 \u00b3 mica y funcional-program\u00e3 \u00a1 tic_a ; sobre el base t\u00e3 \u00a9 cnica prever en este p\u00e3 \u00a1 rrafo , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar , el [??:31/12/2010:??.??:??] ; ii . realizar el registro contable con base acumulativo y en apego a postulado b\u00e3 \u00a1 sicosegundo de contabilidad gubernamental armonizar en su respectivo libro de diario , mayor y inventario y balance ; disponer de cat\u00e3 \u00a1 logos de cuenta y manual de contabilidad ; y emitir informaci\u00e3 \u00b3 n contable , presupuestario y program\u00e3 \u00a1 tic_a sobre el base t\u00e3 \u00a9 cnica prever en este p\u00e3 \u00a1 rrafo y el anterior , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar , el [??:31/12/2011:??.??:??] ; iii . efectuar el registro contable de el patrimonio y su valuaci\u00e3 \u00b3 n ; generar el indicador de resultado sobre el cumplimiento de su meta ; y publicar informaci\u00e3 \u00b3 n contable , presupuestario y program\u00e3 \u00a1 tic_a , en su respectivo p\u00e3 \u00a1 ginas de internet , para consulta de el poblaci\u00e3 \u00b3 n en general , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar , el [??:31/12/2012:??.??:??] , y iv . emitir el cuenta p\u00e3\u00bablicas conforme_a el estructura establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 53 y 54 , as\u00e3 \u00ad como publicar lo para consulta de el poblaci\u00e3 \u00b3 n en general , a_partir_de el inicio de el ejercicio correspondiente a el a\u00e3 \u00b1 o 2012 . quinto . - el ayuntamiento de el municipio emitir\u00e3 \u00a1 n informaci\u00e3 \u00b3 n peri\u00e3 \u00b3 dica y elaborar\u00e3 \u00a1 n su cuenta p\u00e3\u00bablicas conforme_a el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 55 de este ley , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar , el [??:31/12/2012:??.??:??] . el \u00e3 \u00b3 rganos pol\u00e3 \u00ad tico-administrativos de el demarcaci\u00f3n territorial de el distrito_federal emitir\u00e3 \u00a1 n informaci\u00e3 \u00b3 n peri\u00e3 \u00b3 dica y integrar\u00e3 \u00a1 n el cuenta p\u00e3\u00bablica conforme_a el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 55 de este ley , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar , el [??:31/12/2012:??.??:??] . sexto . - en el relativo a el federaci\u00e3 \u00b3 n , el sistema contable de el dependencia de el poder ejecutivo ; el poder legislativo y judicial ; el entidad y el \u00e3 \u00b3 rganos aut\u00e3 \u00b3 nomo deber\u00e3 \u00a1 n estar operando en_tiempo_real , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar , el [??:31/12/2011:??.??:??] . en el caso de el entidad paraestatal de el gobierno_federal , decir sistema deber\u00e3 \u00a1 estar operando en el mismo condici\u00f3n a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:31/12/2012:??.??:??] . el sistema de contabilidad gubernamental de el dependencia de el poder ejecutivo ; el poder legislativo y judicial ; el entidad y el \u00e3 \u00b3 rganos aut\u00e3 \u00b3 nomo de el entidad federativo ; el ayuntamiento de el municipio y el \u00e3 \u00b3 rganos pol\u00e3 \u00ad tico-administrativos de el demarcaci\u00f3n territorial de el distrito_federal deber\u00e3 \u00a1 n estar operando y generar en_tiempo_real estado financiero , sobre el ejercicio de el ingreso y gasto y sobre el finanzas p\u00e3\u00bablicas , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar , el [??:31/12/2012:??.??:??] . s\u00e3 \u0089 ptimo . - el inventario de bien mueble y inmueble a que se referir este ley deber\u00e3 \u00a1 estar integrar , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:31/12/2011:??.??:??] , por el dependencia de el poder ejecutivo ; el poder legislativo y judicial ; el entidad y el \u00e3 \u00b3 rganos aut\u00e3 \u00b3 nomo de el federaci\u00e3 \u00b3 n ; y el [??:31/12/2012:??.??:??] , por el dependencia de el poder ejecutivo ; el poder legislativo y judicial ; el entidad y el \u00e3 \u00b3 rganos aut\u00e3 \u00b3 nomo de el entidad federativo ; el ayuntamiento de el municipio y el \u00e3 \u00b3 rganos pol\u00e3 \u00ad tico-administrativos de el demarcaci\u00f3n territorial de el distrito_federal . octavo . - desde el entrada en vigor de el presente ley , hasta el [??:31/12/2012:??.??:??] , el consejo deber\u00e3 \u00a1 publicar trimestralmente en internet el informaci\u00e3 \u00b3 n sobre el cumplimiento de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo cuarto , quinto , 6 y s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio de este decreto . para tal efecto , el federaci\u00e3 \u00b3 n , el entidad federativo , el municipio y el demarcaci\u00f3n territorial de el distrito_federal proporcionar\u00e3 \u00a1 n a el consejo el informaci\u00e3 \u00b3 n que \u00e3 \u00a9 ste solicitar . el incumplimiento de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo cuarto , quinto , 6 y s\u00e3 \u00a9 p_timo de este ley ser\u00e3 \u00a1 sancionar por el autoridad competente en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable en_materia_de responsabilidad administrativo de el servidor p\u00e3\u00bablicos . noveno . - en apoyo a el cumplimiento de el disponer en este ley , el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n podr\u00e3 \u00a1 prever uno fondo concursable para que el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda otorgar subsidio a el entidad federativo y a el municipio , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de \u00e3 \u00a9 s_tas , que cumplir con el siguiente : i._elaborar uno programa de instrumentaci\u00e3 \u00b3 n para dar cumplimiento a el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo transitorio cuarto , quinto , 6 y s\u00e3 \u00a9 p_timo de este ley ; ii . cumplir con el plazo establecer en el art\u00e3 \u00ad culo referir en el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior ; iii . establecer uno calendario de el acci\u00f3n espec\u00e3 \u00ad fi_ca de el programa y , en su caso , demostrar el avance en el cumplimiento de su obligaci\u00f3n en el marco de el art\u00e3 \u00ad culo transitorio cuarto , quinto , 6 y s\u00e3 \u00a9 p_timo de este ley ; iv . establecer uno mecanismo para transparentar el ejercicio de el recurso que recibir a el amparo de este art\u00e3 \u00ad culo ; v._reintegrar a el federaci\u00e3 \u00b3 n el recurso que no se haber devengar a el concluir el ejercicio fiscal que corresponder , as\u00e3 \u00ad como su rendimiento financiero , y vi . estar a el corriente con el obligaci\u00f3n en el materia de transparencia , rendici\u00e3 \u00b3 n de cuenta y fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n conforme_a el marco constitucional y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable . el secretario t\u00e3 \u00a9 cnico de el consejo emitir\u00e3 \u00a1 el lineamiento para el otorgamiento de el subsidio a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo . en decir lineamiento se considerar\u00e3 \u00a1 n requisito especial para el municipio con menos de 25000 habitante . d\u00e3 \u0089 cimo . - el gobierno federal y de el entidad federativo formular\u00e3 \u00a1 n uno programa de instrumentaci\u00e3 \u00b3 n de su proceso de transformaci\u00e3 \u00b3 n . decir programa se ajustar\u00e3 \u00a1 a el meta prever en el art\u00e3 \u00ad culo cuarto , 6 y s\u00e3 \u00a9 p_timo transitorio , y el presentar\u00e3 \u00a1 n a el consejo en su 1 reuni\u00e3 \u00b3 n de 2009 . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . - en tanto se expedir el norma contable correspondiente por parte de el consejo , se continuar\u00e3 \u00a1 aplicar el disponer en el disposici\u00f3n reglamentario vigente en el materia , en el que no se oponer a el presente ley . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . - cuando , en_materia_de contabilidad gubernamental , uno disposici\u00e3 \u00b3 n legal hacer_referencia a el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria , se aplicar\u00e3 \u00a1 el prever en este ley . art\u00e3 \u00ad culo segundo . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2009:??.??:??] . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer a el ley que se expedir a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:11/12/2008:??.??:??] . - dip . cesar horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . manuel_portilla_dieguez , secretario . - sen . gabino_cu\u00e3 \u00a9 monteagudo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/12/2008:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reforma y adicionar el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , para transparentar y armonizar el informaci\u00e3 \u00b3 n financiero relativo a el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de recurso p\u00e3\u00bablicos en el distinto \u00e3 \u00b3 rdenes de gobierno . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:12/11/2012:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 9 , fracci\u00f3n v y ix ; 13 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 46 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso a ) ; y actual 56 y 57 , pasar a ser 84 y 85 ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 5 , con uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 8 , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual 2 y 3 a ser 3 y 4 ; 9 , con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 23 , con uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 46 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso b ) , con uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y , uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo ; uno t\u00e3 \u00ad tul_o quinto , denominar \u00e2 \u0080 \u009c de_la_transparencia y difusi\u00e3 \u00b3 n de el informaci\u00e3 \u00b3 n financiera\u00e2 \u0080 \u009d , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 56 a el 83 , pasar el actual a ser t\u00e3 \u00ad tul_o sexto , que comprender el art\u00e3 \u00ad culo 84 , 85 y 86 , de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a [??:1/1/2013:??.??:??] . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . 3 . - el ente p\u00e3\u00bablicos realizar\u00e3 \u00a1 n el reforma a el ley , reglamento y disposici\u00f3n administrativo que , en su caso , ser necesario para dar cumplimiento a este decreto , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el mismo . cuarto . - el consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable emitir\u00e3 \u00a1 el norma y formato para dar cumplimiento a el disponer en el t\u00e3 \u00ad tul_o quinto_de_la_ley_general_de_contabilidad_gubernamental incluir en el presente decreto a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil de [??:??/2/2013:??.??:??] , con el objeto de que el ente p\u00e3\u00bablicos , presentar de manera progresivo el informaci\u00e3 \u00b3 n financiero en el t\u00e3 \u00a9 rminos establecer y cumplir en su totalidad con el presentaci\u00e3 \u00b3 n de el informaci\u00e3 \u00b3 n , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:31/12/2013:??.??:??] . para el caso de el ente p\u00e3\u00bablicos municipal , \u00e3 \u00a9 s_tos deber\u00e3 \u00a1 n cumplir con el prever en el t\u00e3 \u00ad tul_o quinto de este ley , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:31/12/2014:??.??:??] . sin embargo , el consejo , a solicitud de el ente p\u00e3\u00bablico municipal interesar por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de finanzas o equivalente , podr\u00e3 \u00a1 determinar , tomar en contar el tama\u00e3 \u00b1 o poblacional , infraestructura y su insuficiente nivel de desarrollo institucional que ser\u00e3 \u00a1 permisible uno fecha distinto a el anterior para dar cumplimiento a el obligaci\u00f3n prever en el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , en el entender de que decir plazo no podr\u00e3 \u00a1 exceder de el [??:31/12/2015:??.??:??] . de resultar procedente el solicitud a juicio de el consejo , este deber\u00e3 \u00a1 de publicitar el resoluci\u00e3 \u00b3 n y su justificaci\u00e3 \u00b3 n por el medio prever en el obligaci\u00f3n de transparencia de este ley . el consejo informar\u00e3 \u00a1 su resoluci\u00e3 \u00b3 n a el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n en uno plazo de 15 d\u00e3 \u00ad as natural contar a_partir_de el fecha de emisi\u00e3 \u00b3 n de el mismo . en el caso a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior el consejo coordinar\u00e3 \u00a1 con el entidad federativo el apoyo y asistencia t\u00e3 \u00a9 cnica que \u00e3 \u00a9 s_tos requerir con el prop\u00e3 \u00b3 sito de fortalecer su desarrollo institucional , infraestructura tecnol\u00e3 \u00b3 gica y el conectividad necesario para el cumplimiento de este ley . quinto . - el obligaci\u00e3 \u00b3 n de incluir el informaci\u00e3 \u00b3 n financiero correspondiente a el 6 a\u00e3 \u00b1 o previo a el ejercicio fiscal en curso , a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 58 de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , iniciar\u00e3 \u00a1 a_partir_de el fecha prever en el art\u00e3 \u00ad culo transitorio anterior , y as\u00e3 \u00ad sucesivamente hasta incluir el informaci\u00e3 \u00b3 n de el 6 a\u00e3 \u00b1 o . sexto . - el congreso_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n , en uno plazo no mayor a uno a\u00e3 \u00b1 o , contar a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , aprobar\u00e3 \u00a1 el modificaci\u00f3n que ser necesario a el marco jur\u00e3 \u00ad dico para reformar el registro de deuda p\u00e3\u00bablica actual en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 61 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , inciso b ) con el finalidad de transparentar todo el obligaci\u00f3n de pago a_cargo_de el federaci\u00e3 \u00b3 n , el entidad federativo y municipio . para decir fin , el comisiones_de_hacienda_de_el_senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica y de el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados podr\u00e3 \u00a1 n solicitar a el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , a el consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable y a el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , diagn\u00e3 \u00b3 sticos y informe sobre el nivel de endeudamiento y capacidad de pago de el 3 \u00e3 \u00b3 rdenes de gobierno . s\u00e3 \u00a9 p_timo . - el consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable enviar\u00e3 \u00a1 a el comisiones_de_hacienda_de_el_senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica y de el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados as\u00e3 \u00ad como a el comisiones_de_presupuesto y cuenta_p\u00e3\u00bablica y de el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_de_la_c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados , en uno plazo no mayor a 6 mes contar a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto , uno informe detallar sobre el estado de avance en el implantaci\u00e3 \u00b3 n de el disposici\u00f3n de este ley y uno plan de acci\u00f3n para estar en posibilidad de cumplir con el prever en el art\u00e3 \u00ad culo cuarto_transitorio de el presente decreto distinguir por ente p\u00e3\u00bablico . octavo . - el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n enviar\u00e3 \u00a1 a el comisiones_de_hacienda_de_el_senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica y de el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados as\u00e3 \u00ad como a el comisiones_de_la_funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , de presupuesto y cuenta_p\u00e3\u00bablica y de vigilancia_de_la_auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados en uno plazo no mayor a 6 mes a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , uno diagn\u00e3 \u00b3 stico que se\u00e3 \u00b1 ale el \u00e3 \u00a1 reo de opacidad en el ejecuci\u00e3 \u00b3 n de el gasto federalizado y uno propuesta de modificaci\u00e3 \u00b3 n a el marco jur\u00e3 \u00ad dico para transparentar a\u00e3\u00ban m\u00e3 \u00a1 segundo el ejercicio de decir gasto y mejorar el resultado de el mismo . noveno . - el entidad federativo podr\u00e3 \u00a1 n presentar y difundir semestralmente el informaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 73 y 74 de este ley cuando el totalidad de el n\u00e3 \u00b3 mina a que se referir decir art\u00e3 \u00ad culo , se pagar mediante transferencia electr\u00e3 \u00b3 nica . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:6/11/2012:??.??:??] . - dip . jesus_murillo_karam , presidente . - sen . ernesto_javier_cordero_arroyo , presidente . - dip . merilyn_gomez_pozos , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:9/11/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal y de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/12/2013:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_segundo . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 73 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y fracci\u00e3 \u00b3 n ii , inciso b ) , d ) en su 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y numeral 1 , f ) y gramo ) , de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el [??:1/1/2014:??.??:??] . 2 . - para efecto de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 26 y 26-A de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en uno plazo no mayor a uno a\u00e3 \u00b1 o , contar a_partir_de el entrada en vigor de este decreto , deber\u00e3 \u00a1 : i._conciliar con el autoridad educativo de el estados , el registro de el plaza que le ser transferir en el marco de el acuerdo_nacional_para_la_modernizaci\u00e3 \u00b3 n de el educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/5/1992:??.??:??] y el convenio que de conformidad con el mismo ser formalizar con el estados , as\u00e3 \u00ad como el plaza correspondiente a a\u00e3 \u00b1 o posterior que ser reconocer , previo validaci\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . decir registro incluir\u00e3 \u00a1 el concepto y monto de el remuneraci\u00f3n correspondiente , y podr\u00e3 \u00a1 incluir a el personal docente que no ser de jornada , de acuerdo a el asignaci\u00e3 \u00b3 n de hora correspondiente . para el anterior , el informaci\u00e3 \u00b3 n que servir\u00e3 \u00a1 de base para el conciliaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir este fracci\u00e3 \u00b3 n , ser\u00e3 \u00a1 aqu\u00e3 \u00a9 l_la que corresponder a el inicio de el ciclo escolar 2013-2014 . asimismo , el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica y el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , dar\u00e3 \u00a1 n a conocer a el autoridad educativo de el estados el procedimiento y el plazo para llevar_a_cabo el proceso de conciliaci\u00e3 \u00b3 n de el registro . el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica y el autoridad educativo de el entidad federativo establecer\u00e3 \u00a1 n mecanismo de transparencia para que el trabajador poder verificar el informaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente a su n\u00e3 \u00b3 mina ; ii . registrar el plaza a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior en el m\u00e3 \u00b3 dulo correspondiente a el servicio personal de el sistema_de_informaci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n educativa a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 12 , fracci\u00e3 \u00b3 n x , de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , y iii . integrar el n\u00e3 \u00b3 mina de el personal educativo que ocupar el plaza previamente conciliar a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo , incluir el sueldo y prestaci\u00f3n que corresponder en cada estado , con el objeto de realizar el pago correspondiente en t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 26-A de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal . 3 . - el fondo_de_aportaciones_para_la_n\u00e3 \u00b3 mina educativa entrar\u00e3 \u00a1 en vigor en el ejercicio fiscal 2015 . en tanto entrar en vigor el fondo_de_aportaciones_para_la_n\u00e3 \u00b3 mina educativa a que se referir este art\u00e3 \u00ad culo , seguir\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose el disposici\u00f3n correspondiente a el distribuci\u00e3 \u00b3 n de el fondo_de_aportaciones_para_la_educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica y normal vigente hasta antes_de el entrada en vigor de este decreto , con base en el presupuesto aprobar para el ejercicio fiscal 2014 . cuarto . - uno vez concluir el conciliaci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo anterior , aquel estado en donde el recurso por concepto de el fondo_de_aportaciones_para_la_educaci\u00e3 \u00b3 n b\u00e3 \u00a1 sica y normal , transferir con anterioridad a el conciliaci\u00e3 \u00b3 n , resultar mayor a el valor determinar de el fondo_de_aportaciones_para_la_n\u00e3 \u00b3 mina educativa y gasto_operativo , ser\u00e3 \u00a1 n compensar por decir diferencia a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el fondo_de_compensaci\u00e3 \u00b3 n , cuyo recurso ser\u00e3 \u00a1 n destinar exclusivamente para cumplir con el atribuci\u00f3n a el que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 13 y 16 de el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n . el fondo_de_compensaci\u00e3 \u00b3 n ser\u00e3 \u00a1 constituir en el ejercicio fiscal 2015 y se actualizar\u00e3 \u00a1 de manera anual , conforme_a el inflaci\u00e3 \u00b3 n reportar por el instituto_nacional_de_estad\u00e3 \u00ad stica y geograf\u00e3 \u00ad a mediante el \u00e3 \u008d ndice nacional_de_precios a el consumidor . quinto . - el autoridad competente respetar\u00e3 \u00a1 n el derecho de el trabajador de el educaci\u00e3 \u00b3 n en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable y el relaci\u00f3n laboral correspondiente se mantendr\u00e3 \u00a1 n en el t\u00e3 \u00a9 rminos vigente hasta el entrada en vigor de el presente decreto . sexto . - a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 45 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_social , previo opini\u00e3 \u00b3 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , deber\u00e3 \u00a1 publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el lineamientos_de_el_fondo_de_aportaciones_para_la_infraestructura_social , a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 33 de el presente decreto . s\u00e3 \u00a9 p_timo . - el retenci\u00f3n y pago que se realizar con cargo a el recurso de el fondo_de_aportaciones_para_el_fortalecimiento_de_los_municipios y demarcaciones_territoriales_de_el_distrito_federal por adeudo que corresponder a el municipio , demarcaci\u00e3 \u00b3 n territorial , su organismo operador de agua y , en su caso , su organismo auxiliar , a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , relativo a el derecho y aprovechamiento por concepto de agua y descarga de agua residual , podr\u00e3 \u00a1 n efectuar se de manera gradual , con base en , a el menos , el siguiente porcentaje aplicable sobre el total de el recurso que corresponder a cada municipio o demarcaci\u00e3 \u00b3 n territorial por concepto de el citar fondo , considerar el 100/100 de el facturaci\u00e3 \u00b3 n de el concepto referir : ejercicio_fiscal_porcentaje_de_retenci\u00e3 \u00b3 n 2014 50/100 2015 60/100 2016 75/100 2017 85/100 2018 100/100 lo anterior podr\u00e3 \u00a1 ser aplicable sin_perjuicio_de el establecer en el legislaci\u00f3n local en el materia , vigente en el fecha de publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley . octavo . - el coeficiente cpi , t a que se referir el f\u00e3 \u00b3 r_mulo establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 2-A de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal ser\u00e3 \u00a1 aplicable a_partir_de el ejercicio fiscal de 2015 . el informaci\u00e3 \u00b3 n considerar para el c\u00e3 \u00a1 l_culo de el mismo ser\u00e3 \u00a1 aqu\u00e3 \u00a9 l_la que el entidad federativo proporcionar a el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el [??:15/8/2014:??.??:??] . el distrito_federal quedar considerar para efecto de el c\u00e3 \u00a1 l_culo de el coeficiente cpi , t . en el ejercicio fiscal 2014 , el totalidad de el excedente a que se referir decir f\u00e3 \u00b3 r_mulo se distribuir\u00e3 \u00a1 conforme_a el coeficiente_ci , t . noveno . - lo prever en el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 2o . de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , respecto_a el no inclusi\u00e3 \u00b3 n en el recaudaci\u00e3 \u00b3 n federal participable de el impuesto sobre el renta por concepto de salario y , en general , por el prestaci\u00e3 \u00b3 n de uno servicio personal subordinado causar por el servidor p\u00e3\u00bablicos ; as\u00e3 \u00ad como el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 3-B de dicha ley , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor el [??:1/1/2015:??.??:??] . d\u00e3 \u00a9 cimo . - lo disponer en el 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 9o . de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , respecto_a el obligaci\u00e3 \u00b3 n de permitir el identificaci\u00e3 \u00b3 n de el porcentaje total de participaci\u00f3n federal afectar por cada entidad y municipio , as\u00e3 \u00ad como su destino en el registro_de_obligaciones y empr\u00e3 \u00a9 s_tito de entidades y municipios entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 90 d\u00e3 \u00ad as posterior a el entrada en vigor de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . d\u00e3 \u00a9 cimo primero . - en tanto el consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3 \u00b3 n de el pol\u00e3 \u00ad tic_a de desarrollo_social emitir uno medici\u00e3 \u00b3 n adicional de el n\u00e3\u00bamero de carencia promedio de el poblaci\u00e3 \u00b3 n en pobreza extremo por municipio y demarcaci\u00e3 \u00b3 n territorial , el entidad transferir\u00e3 \u00a1 n a el municipio y demarcaci\u00f3n territorial el recurso por concepto de fondo_de_aportaciones_para_la_infraestructura_social , de_acuerdo_con el disponer en el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 35 de este ley , utilizar el siguiente f\u00e3 \u00b3 r_mulo para el distribuci\u00e3 \u00b3 n de el mismo : Fi,t=Fi,2013+\u00e2 \u0088 \u0086 F2013,t z_i , t en donde el variable se definir conforme_a el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 34 de este ley . d\u00e3 \u00a9 cimo segundo . - el municipio que , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal vigente hasta antes_de el entrada en vigor de este decreto , haber afectar como garant\u00e3 \u00ad a de el cumplimiento de su obligaci\u00f3n de pago de derecho y aprovechamiento por concepto de agua , el recurso que le corresponder de el fondo_de_aportaciones_para_el_fortalecimiento_de_los_municipios y de el demarcaciones_territoriales_de_el_distrito_federal , continuar\u00e3 \u00a1 n sujet\u00e3 \u00a1 ndose a el respectivo disposici\u00f3n emitir con anterioridad a el entrada en vigor de este decreto . el anterior , sin_perjuicio_de que decir municipio podr\u00e3 \u00a1 n optar por el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 51 de dicha ley , que se reforma conforme_a el presente decreto , siempre_y_cuando cumplir el prever en decir art\u00e3 \u00ad culo . d\u00e3 \u00a9 cimo tercero . - de conformidad con el regla que a el efecto emitir el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_agua podr\u00e3 \u00a1 aplicar el pago corriente que recibir de el municipio o demarcaci\u00f3n territorial por concepto de derecho y aprovechamiento de agua , as\u00e3 \u00ad como descarga de agua residual , a el disminuci\u00e3 \u00b3 n de adeudo hist\u00e3 \u00b3 rico que registrar tal concepto a el cierre de el [??:??/12/2013:??.??:??] . el anterior , siempre_y_cuando el entidad a el que pertenecer el municipio o demarcaci\u00f3n territorial contemplar en su legislaci\u00e3 \u00b3 n local el destino y afectaci\u00e3 \u00b3 n de el recurso de el fondo_de_aportaciones_para_el_fortalecimiento_de_los_municipios y de el demarcaciones_territoriales_de_el_distrito_federal , para el pago de decir derecho o aprovechamiento , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el prever en el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal . en el caso de incumplimiento de el pago correspondiente , el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_agua podr\u00e3 \u00a1 solicitar el retenci\u00f3n a el que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 51 de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , a_partir_de el [??:1/1/2014:??.??:??] . el municipio o demarcaci\u00f3n territorial que se acoger a el disponer en este art\u00e3 \u00ad culo y cumplir con el citar regla , gozar\u00e3 \u00a1 n de el siguiente est\u00e3 \u00ad mulo fiscal : i. uno cantidad equivalente a el total de el accesorio y actualizaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente a el adeudo hist\u00e3 \u00b3 rico generar hasta el [??:31/12/2013:??.??:??] por concepto de el derecho por el explotaci\u00e3 \u00b3 n , uso o aprovechamiento de agua nacional y de el derecho por descarga de agua residual , a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 223 y 276 de el ley_federal_de_derechos y el aprovechamiento derivar de el servicio de suministro de agua en bloque que proporcionar el federaci\u00e3 \u00b3 n , que se causar a_partir_de el [??:1/1/2014:??.??:??] y hasta el fecha en que se llevar_a_cabo el 1 pago corriente que se realizar despu\u00e3 \u00a9 segundo de haber se acoger a el disponer por este fracci\u00e3 \u00b3 n . el est\u00e3 \u00ad mulo que resultar se acreditar\u00e3 \u00a1 contra el monto de el accesorio y actualizaci\u00e3 \u00b3 n causar durante decir periodo por el citar adeudo hist\u00e3 \u00b3 rico . ii . uno cantidad equivalente a el total de el accesorio y actualizaci\u00e3 \u00b3 n correspondiente a el adeudo hist\u00e3 \u00b3 rico generar hasta el [??:31/12/2013:??.??:??] por concepto de el derecho y aprovechamiento a que se referir el fracci\u00e3 \u00b3 n anterior , que se causar entre el fecha en que se llevar_a_cabo uno pago corriente y el fecha de realizaci\u00e3 \u00b3 n de cada pago corriente subsecuente . el est\u00e3 \u00ad mulo se acreditar\u00e3 \u00a1 contra el monto de el accesorio y actualizaci\u00e3 \u00b3 n de el remanente de el citar adeudo hist\u00e3 \u00b3 rico , causar durante el mismo periodo a que corresponder el est\u00e3 \u00ad mulo . iii . a el municipio a el que se haber autorizar solicitud de adhesi\u00e3 \u00b3 n a el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo segundo de el \u00e2 \u0080 \u009c decreto por el que se reformar , adicionar , derogar y abrogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , de el ley_de_el_impuesto sobre tenencia o uso_de_veh\u00e3 \u00ad culo y de el ley_de_el_impuesto_especial sobre producci\u00e3 \u00b3 n y servicios\u00e2 \u0080 \u009d , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/12/2007:??.??:??] , as\u00e3 \u00ad como el reglas para el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el art\u00e3 \u00ad culo 2 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii , de el disposici\u00f3n transitorio de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal contener en decir decreto , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/3/2008:??.??:??] , y modificar mediante acuerdo publicar en decir \u00e3 \u00b3 rgano de difusi\u00e3 \u00b3 n oficial el [??:12/12/??:??.??:??] de el mismo a\u00e3 \u00b1 o , y que a\u00e3\u00ban contar con remanente de el adeudo hist\u00e3 \u00b3 rico pendiente de disminuir , por concepto de derecho y aprovechamiento de agua generar hasta el 2007 , se le disminuir\u00e3 \u00a1 en su totalidad decir remanente , siempre_y_cuando se cumplir con el requisito , condici\u00f3n y plazo que se establecer en el regla que a el efecto emitir el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . el municipio o demarcaci\u00f3n territorial , y en su caso , el entidad en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con su municipio o demarcaci\u00f3n territorial , que acreditar ante el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_agua el instalaci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento de el dispositivo de medici\u00e3 \u00b3 n de cada uno de su aprovechamiento de agua y punto de descarga , obtendr\u00e3 \u00a1 n el disminuci\u00e3 \u00b3 n de su adeudo hist\u00e3 \u00b3 rico en uno proporci\u00e3 \u00b3 n mayor tal_y_como se establecer en el regla que a el efecto emitir el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . para el caso de el municipio o demarcaci\u00f3n territorial , y en su caso , el entidad en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con su municipio o demarcaci\u00f3n territorial , que estar adherir a este beneficio dejar de estar obligar a el pago de derecho y aprovechamiento por agua y derecho por descarga por as\u00e3 \u00ad disponer lo el ley respectivo , el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_de_el_agua podr\u00e3 \u00a1 disminuir el totalidad de el adeudo a_cargo_de decir contribuyente de conformidad con el regla que a el efecto emitir el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto . - a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto quedar sin efecto el art\u00e3 \u00ad culo segundo , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el decreto por el que se reformar , adicionar , derogar y abrogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , de el ley_de_el_impuesto sobre tenencia o uso_de_veh\u00e3 \u00ad culo y de el ley_de_el_impuesto_especial sobre producci\u00e3 \u00b3 n y servicios , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:21/12/2007:??.??:??] . d\u00e3 \u00a9 cimo quinto . - el art\u00e3 \u00ad culo 33 , apartado_b , fracci\u00e3 \u00b3 n iii_de_la_ley , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el 1 de [??:??/1/2016:??.??:??] . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:29/10/2013:??.??:??] . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e3 \u00a9 segundo , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . angelina_carre\u00e3 \u00b1 o mijares , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:6/12/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental y de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 4 , fracci\u00e3 \u00b3 n xii ; 9 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 11 , fracci\u00f3n viii y xii ; 15 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; 25 ; 29 ; 32 ; 46 ; 47 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 48 ; 55 ; 79 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 y 80 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 , y se adicionar uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 9 y uno art\u00e3 \u00ad culo 10 bis_de_la_ley_general_de_contabilidad_gubernamental , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable , dentro_de el 60 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , emitir\u00e3 \u00a1 el regla de operaci\u00e3 \u00b3 n que deber\u00e3 \u00a1 n cumplir el entidad federativo para el integraci\u00e3 \u00b3 n y funcionamiento de su consejo de armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable . 3 . el entidad federativo deber\u00e3 \u00a1 n instalar su consejo de armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 30 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el emisi\u00e3 \u00b3 n de el regla a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo transitorio anterior . cuarto . en el fecha a que se referir el transitorio primero de el presente decreto , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el modificaci\u00e3 \u00b3 n prever a el fracci\u00e3 \u00b3 n xix de el art\u00e3 \u00ad culo 31 de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , establecer en el decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/1/2013:??.??:??] . quinto . el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 realizar el reforma necesario a el reglamento_de_la_ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable , de conformidad con el prever en este decreto , dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el entrada en vigor de el presente decreto . sexto . derivar de el prever en el presente decreto , el tr\u00e3 \u00a1 mites que se haber iniciar ante el secretar\u00e3 \u00ad a de el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica ser\u00e3 \u00a1 n concluir por el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico . el secretar\u00e3 \u00ad as de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y de el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica realizar\u00e3 \u00a1 n el acci\u00f3n que corresponder en el \u00e3 \u00a1 mbito administrativo para que , dentro_de el 90 d\u00e3 \u00ad as natural posterior a el entrada en vigor de el presente decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico recibir el asunto en tr\u00e3 \u00a1 mite , a_fin_de dar cumplimiento a el prever en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . el erogaci\u00f3n que , en su caso , realizar el dependencia a que se referir el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior en cumplimiento a este decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a su respectivo presupuesto aprobar para el ejercicio fiscal correspondiente . s\u00e3 \u00a9 p_timo . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ernestina_godoy_ramos , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley de coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica y general_de_contabilidad_gubernamental . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/4/2016:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_cuarto . - se derogar el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 15 de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo por el prever en el transitorio siguiente . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el presente decreto . 3 . - el entidades_federativas y , en su caso , el municipios realizar\u00e3 \u00a1 n el reforma a el ley , reglamento y disposici\u00f3n administrativo que ser necesario para dar cumplimiento a este decreto , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el mismo . cuarto . - el disposici\u00f3n relacionar con el equilibrio presupuestario y el responsabilidad hacendario de el entidades_federativas a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o i_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor para efecto de el ejercicio fiscal 2017 , con el salvedad prever en el transitorio quinto a el noveno . quinto . - el porcentaje a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 9 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , relativo a el nivel de aportaci\u00e3 \u00b3 n a el fideicomiso para realizar acci\u00f3n preventivo o atender da\u00e3 \u00b1 o ocasionar por desastre natural , corresponder\u00e3 \u00a1 a uno 2.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2017 , 5.0 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2018 , 7.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2019 y , a_partir_de el a\u00e3 \u00b1 o 2020 se observar\u00e3 \u00a1 el porcentaje establecer en el art\u00e3 \u00ad culo citar . sexto . - el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 10 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios entrar\u00e3 \u00a1 en vigor para efecto de el presupuesto_de_egresos correspondiente a el ejercicio fiscal 2018 . adicionalmente , el servicio personal asociar a seguridad p\u00e3\u00bablica y a el personal m\u00e3 \u00a9 do , param\u00e3 \u00a9 do y af\u00e3 \u00ad n , estar\u00e3 \u00a1 n exento de el cumplimiento de el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 10 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios hasta el a\u00e3 \u00b1 o 2020 . en ning\u00e3\u00ban caso , el excepci\u00e3 \u00b3 n transitorio deber\u00e3 \u00a1 considerar personal administrativo . el nuevo ley federal o reforma a el mismo , a que se referir el \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el fracci\u00e3 \u00b3 n a que se referir el presente transitorio ser\u00e3 \u00a1 n aqu\u00e3 \u00a9 l_la que se emitir con posterioridad a el entrada en vigor de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios . s\u00e3 \u0089 ptimo . - el porcentaje a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , relativo a el adeudo de el ejercicio fiscal anterior de el entidades_federativas , ser\u00e3 \u00a1 de el 5 por 100 para el ejercicio 2017 , 4 por 100 para el 2018 , 3 por 100 para el 2019 y , a_partir_de el 2020 se observar\u00e3 \u00a1 el porcentaje establecer en el art\u00e3 \u00ad culo citar . octavo . - el registro de proyecto de inversi\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica productivo de cada entidad federativo y el sistema de registro y control de el erogaci\u00f3n de servicio personal , a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 13 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el fracci\u00e3 \u00b3 n v , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , respectivamente de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , deber\u00e3 \u00a1 estar en operaci\u00e3 \u00b3 n a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el 1o . de [??:??/1/2018:??.??:??] . noveno . - el ingresos excedente derivar de ingresos de libre disposici\u00e3 \u00b3 n a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 14 , fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , podr\u00e3 \u00a1 n destinar se a reducir el balance presupuestario de recurso disponible negativo de ejercicio anterior , a_partir_de el entrada en vigor de este ley y hasta el ejercicio fiscal 2022 . reforma_dof 30-01-2018 : derog\u00e3 \u00b3 de el art\u00e3 \u00ad culo el entonces p\u00e3 \u00a1 rrafo segundo d\u00e3 \u0089 cimo . - el disposici\u00f3n relacionar con el equilibrio presupuestario y el responsabilidad hacendario de el municipios a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o ii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor para efecto de el ejercicio fiscal 2018 , con el salvedad prever en el transitorio d\u00e3 \u00a9 cimo primero y el que aplicar de acuerdo a el art\u00e3 \u00ad culo 21 de decir ley . d\u00e3 \u0089 cimo_primero . - el porcentaje a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 20 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , relativo a el adeudo de el ejercicio fiscal anterior de el municipios , ser\u00e3 \u00a1 de el 5.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2018 , 4.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2019 , 3.5 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2020 y , a_partir_de el a\u00e3 \u00b1 o 2021 se estar\u00e3 \u00a1 a el porcentaje establecer en decir art\u00e3 \u00ad culo . d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . - el comisi\u00e3 \u00b3 n nacional_bancaria y de valores publicar\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n a el que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 28 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar a el 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . d\u00e3 \u0089 cimo_tercero . - el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , no podr\u00e3 \u00a1 otorgar el garant\u00e3 \u00ad a de el gobierno_federal a el obligaci\u00f3n constitutivo de deuda p\u00e3\u00bablica de estados y municipios asumir entre el 1o . de [??:??/1/2015:??.??:??] y el fecha en el que el estado celebrar el convenio referir en el cap\u00e3 \u00ad tul_o iv_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , salvo que se tratar de deuda p\u00e3\u00bablica de el estados y municipios que haber ser contra\u00e3 \u00ad dar para refinanciar o reestructurar deuda p\u00e3\u00bablica asumir con anterioridad a el 1o . de [??:??/1/2015:??.??:??] . d\u00e3 \u0089 cimo_cuarto . - el ejecutivo_federal , por conducto de el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , podr\u00e3 \u00a1 otorgar el garant\u00e3 \u00ad a de el gobierno_federal a el obligaci\u00f3n constitutivo de deuda p\u00e3\u00bablica de el estados y municipios , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el cap\u00e3 \u00ad tul_o iv_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , a_partir_de el 90 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , siempre_y_cuando el estado y , en su caso municipio correspondiente , cumplir con el publicaci\u00e3 \u00b3 n de su informaci\u00e3 \u00b3 n financiero de_acuerdo_con el disposici\u00f3n de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental y el norma expedir por el consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable . para tal efecto , el ente p\u00e3\u00bablicos deber\u00e3 \u00a1 n presentar el opini\u00e3 \u00b3 n de el entidad de fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n superior de el entidad federativo correspondiente , en el que manifestar si el ente p\u00e3\u00bablico cumplir con decir disposici\u00e3 \u00b3 n . asimismo , para efecto de el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , el estado o municipio deber\u00e3 \u00a1 estar a el corriente en el cumplimiento de el obligaci\u00f3n establecer en el transitorio sexto y s\u00e3 \u00a9 p_timo , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , en_materia_de disciplina financiero de el entidad federativo y el municipio , publicar el [??:26/5/2015:??.??:??] en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . en caso contrario , el estado o municipio no podr\u00e3 \u00a1 acceder a el deuda_estatal_garantizada , hasta su cumplimiento . adicionalmente , en tanto entrar en operaci\u00e3 \u00b3 n el sistema_de_alertas en el t\u00e3 \u00a9 rminos establecer en el siguiente art\u00e3 \u00ad culo transitorio , el convenio que se formalizar con el deuda_estatal_garantizada deber\u00e3 \u00a1 n remitir se a el comisi\u00e3 \u00b3 n legislativo bicameral para su an\u00e3 \u00a1 lisis y opini\u00e3 \u00b3 n correspondiente . una_vez_que entrar en operaci\u00e3 \u00b3 n el sistema_de_alertas se aplicar\u00e3 \u00a1 el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 38 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios . d\u00e3 \u0089 cimo_quinto . - el sistema_de_alertas a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o v_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios entrar\u00e3 \u00a1 en operaci\u00e3 \u00b3 n , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el 1o . de [??:??/4/2017:??.??:??] . el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 emitir el reglamento a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o citar en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . d\u00e3 \u0089 cimo_sexto . - en el caso de el entes_p\u00e3\u00bablicos que , a el entrada en vigor de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , se ubicar en uno endeudamiento elevar conforme_a el evaluaci\u00e3 \u00b3 n inicial de el sistema_de_alertas , el convenio a que hacer_referencia el art\u00e3 \u00ad culo 34 y 47 de dicha ley , podr\u00e3 \u00a1 n establecer uno techo_de_financiamiento_neto distinto a el se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 46 de el mismo . d\u00e3 \u0089 cimo_s\u00e3 \u0089 ptimo . - el recurso que ser otorgar a el entes_p\u00e3\u00bablicos a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el esquema de el certificado de infraestructura educativo nacional , perteneciente a el programa_escuelas a el 100 , quedar\u00e3 \u00a1 n exento de el reintegro que deber realizar se a el tesorer\u00e3 \u00ad a de el federaci\u00e3 \u00b3 n , se\u00e3 \u00b1 alado por el art\u00e3 \u00ad culo 17 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , y estar\u00e3 \u00a1 n a el disponer en decir programa . d\u00e3 \u0089 cimo_octavo . - el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o vi_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios sustituir\u00e3 \u00a1 a el registro_de_obligaciones y empr\u00e3 \u00a9 s_tito de entidades y municipios y entrar\u00e3 \u00a1 en operaci\u00e3 \u00b3 n , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el 1o . de [??:??/4/2017:??.??:??] . el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 emitir el reglamento a que se referir el cap\u00e3 \u00ad tul_o citar en el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior , a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto . el tr\u00e3 \u00a1 mites iniciar ante el registro_de_obligaciones y empr\u00e3 \u00a9 s_tito de entidades y municipios , con anterioridad a el entrada en vigor de el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no , se llevar\u00e3 \u00a1 n a cabo de conformidad con el disposici\u00f3n vigente en el fecha de inicio de el tr\u00e3 \u00a1 mite . el referencia a el registro_de_obligaciones y empr\u00e3 \u00a9 s_tito de entidades y municipios en el ley y disposici\u00f3n administrativo , as\u00e3 \u00ad como en cualquiera otro acto jur\u00e3 \u00ad dico , se entender\u00e3 \u00a1 n hacer a el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no . d\u00e3 \u0089 cimo_noveno . - el obligaci\u00f3n establecer en el cap\u00e3 \u00ad tul_o i , ii y iii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios relacionar con el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no ser\u00e3 \u00a1 n aplicable hasta el entrada en operaci\u00e3 \u00b3 n de el mismo . en tanto , seguir\u00e3 \u00a1 n vigente el disposici\u00f3n de el registro_de_obligaciones y empr\u00e3 \u00a9 s_tito de entidades y municipios . vig\u00e3 \u0089 simo . - el consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3 \u00b3 n contable deber\u00e3 \u00a1 emitir , en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 180 d\u00e3 \u00ad as natural siguiente a el entrada en vigor de el presente decreto , el norma necesario para identificar el gasto realizar con recurso proveniente de ingreso de libre disposici\u00e3 \u00b3 n , transferencia federal etiquetar y deuda p\u00e3\u00bablica , en el t\u00e3 \u00a9 rminos definir en el art\u00e3 \u00ad culo 2 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios . vig\u00e3 \u0089 simo_primero . - el menci\u00f3n que en el ley , reglamento , decreto y cualquiera disposici\u00e3 \u00b3 n administrativo , as\u00e3 \u00ad como en contrato , convenio y cualquiera instrumento jur\u00e3 \u00ad do se hacer a el ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el ley_federal_de_deuda_p\u00e3\u00bablica . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/3/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . hilda_esthela_flores_escalera , secretaria . - dip . ram\u00e3 \u00b3 n ba\u00e3 \u00b1 ale arambula , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/4/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_de_fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y rendici\u00e3 \u00b3 n de cuentas_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n ; y se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 49 de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , y el art\u00e3 \u00ad culo 70 de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/7/2016:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_tercero . - se reforman el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y el fracci\u00e3 \u00b3 n v de el art\u00e3 \u00ad culo 70 de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , sin_perjuicio_de el prever en el transitorio siguiente . 2 . - el referencia , remisi\u00f3n o contenido de el presente decreto que est\u00e3 \u00a9 n vincular con el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de el ley_general_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3 \u00b3 n , de el ley_general_de_responsabilidades_administrativas y de el nuevo facultad de el tribunal_federal_de_justicia_administrativa , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor cuando decir ordenamiento se encontrar vigente . 3 . - se abrogar el ley_de_fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y rendici\u00e3 \u00b3 n de cuentas_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:29/5/2009:??.??:??] , conforme_a el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo transitorio subsecuente y se derogar todo el disposici\u00f3n legal que contravenir o se oponer a el presente ley . cuarto . - el procedimiento administrativo iniciar de conformidad con el ley_de_fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y rendici\u00e3 \u00b3 n de cuentas_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite o pendiente de resoluci\u00e3 \u00b3 n a el entrada en vigor de el presente ley , se resolver\u00e3 \u00a1 n hasta su conclusi\u00e3 \u00b3 n definitivo , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_de_fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y rendici\u00e3 \u00b3 n de cuentas_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n que se abrogar , as\u00e3 \u00ad como el que se derivar de el funci\u00f3n de fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y revisi\u00e3 \u00b3 n hasta el cuenta_de_la_hacienda_p\u00e3\u00bablica_federal de el a\u00e3 \u00b1 o 2015 . quinto . - el funci\u00f3n de fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y revisi\u00e3 \u00b3 n de el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n prever en el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a_partir_de el cuenta_de_la_hacienda_p\u00e3\u00bablica_federal de el a\u00e3 \u00b1 o 2016 . sexto . - el funci\u00f3n de fiscalizaci\u00e3 \u00b3 n y revisi\u00e3 \u00b3 n para el ejercicio de el a\u00e3 \u00b1 o en curso y de ejercicio anterior entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de el presente decreto . s\u00e3 \u0089 ptimo . - el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y el c\u00e3 \u00a1 m_ara de diputados , por el que hacer a el unidad_de_evaluaci\u00e3 \u00b3 n y control , deber\u00e3 \u00a1 n actualizar su reglamento interior conforme_a el prever en este ley en uno plazo no mayor a 180 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles contado a_partir_de el vigencia de el presente ley . octavo . - el auditor\u00e3 \u00ad a superior_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 actualizar y , en su caso , publicar el normatividad que conforme_a su atribuci\u00f3n deber expedir en uno plazo no mayor a 180 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles contado a_partir_de el vigencia de el presente ley . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/6/2016:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:18/7/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general en_materia_de delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3 \u00ad sica educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tic_o , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3 \u00b3 n civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal sobre monumentos y zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo primero . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 4 , fracci\u00f3n ix y x ; 8 , fracci\u00e3 \u00b3 n vii y el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 37 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii ; 48 ; 68 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 76 ; 79 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 80 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 81 ; 82 ; 83 y 84 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se derogar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el transitorio noveno de el \u00e2 \u0080 \u009c decreto por el que se expedir el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , y se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley de coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal , general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica y general_de_contabilidad_gubernamental\u00e2 \u0080 \u009d , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:27/4/2016:??.??:??] , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - el entes_p\u00e3\u00bablicos con financiamientos o obligaciones contra\u00e3 \u00ad 2 con anterioridad a el entrada en operaci\u00e3 \u00b3 n de el registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3 \u009a no , deber\u00e3 \u00a1 n solicitar su inscripci\u00e3 \u00b3 n ante decir registro para el cual contar\u00e3 \u00a1 n con uno plazo de 6 mes contar a_partir_de el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto , para el cual el entes_p\u00e3\u00bablicos deber\u00e3 \u00a1 n acreditar que se cumplir el requisito aplicable de el normatividad vigente en el momento de su contrataci\u00e3 \u00b3 n . 3 . - el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , publicar\u00e3 \u00a1 en su p\u00e3 \u00a1 gina oficial de internet el medici\u00e3 \u00b3 n inicial de el sistema_de_alertas_para_municipios a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil de [??:??/7/2018:??.??:??] , con base en el informaci\u00e3 \u00b3 n de su cuenta_p\u00e3\u00bablica 2017 . este medici\u00e3 \u00b3 n determinar\u00e3 \u00a1 el techo_de_financiamiento_neto a el cual podr\u00e3 \u00a1 n acceder durante el ejercicio fiscal 2019 . en el caso de el entes_p\u00e3\u00bablicos distinto a el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica centralizar de el entidades_federativas y el municipios , el secretar\u00e3 \u00ad a publicar\u00e3 \u00a1 en su p\u00e3 \u00a1 gina oficial de internet el medici\u00e3 \u00b3 n inicial de el sistema_de_alertas a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar el \u00e3\u00baltimo d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil de [??:??/8/2019:??.??:??] , con base en el informaci\u00e3 \u00b3 n de su cuenta_p\u00e3\u00bablica 2018 . este medici\u00e3 \u00b3 n determinar\u00e3 \u00a1 el techo_de_financiamiento_neto a el cual podr\u00e3 \u00a1 n acceder durante el ejercicio fiscal 2020 . cuarto . - en el correspondiente a el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , adicionalmente podr\u00e3 \u00a1 n destinar se a gasto corriente hasta el ejercicio fiscal 2018 el ingresos excedente derivar de ingresos de libre disposici\u00e3 \u00b3 n , siempre_y_cuando el entidad_federativa se clasificar en uno nivel de endeudamiento sostenible de acuerdo a el sistema_de_alertas . el 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a_partir_de el ejercicio fiscal 2019 . para efecto de el 4 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 14 de el ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas y el municipios , s\u00e3 \u00b3 lo se considerar\u00e3 \u00a1 n el ingresos de libre disposici\u00e3 \u00b3 n destinar a uno fin espec\u00e3 \u00ad fico en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley que a el fecha de el entrada en vigor de el presente decreto se encontrar vigente . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/12/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:29/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 19, "primero-": 13, "la": 415, "presente": 53, "ley": 130, "entrar\u00e3\u00a1": 17, "en": 301, "vigor": 49, "el": 309, "1": 9, "de": 867, "enero": 16, "2009": 5, "segundo-": 13, "presidente": 1, "del": 187, "consejo": 18, "deber\u00e3\u00a1": 17, "instalarlo": 1, "durante": 7, "los": 227, "primeros": 1, "treinta": 3, "d\u00e3\u00adas": 19, "naturales": 16, "posteriores": 5, "a": 241, "entrada": 29, "este": 19, "decreto": 66, "tercero-": 9, "estar\u00e3\u00a1": 2, "sujeto": 1, "siguientes": 15, "plazos:": 1, "i": 18, "30": 4, "contados": 6, "partir": 24, "d\u00e3\u00ada": 12, "siguiente": 11, "al": 66, "su": 49, "instalaci\u00e3\u00b3n": 3, "para": 98, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "miembros": 1, "comit\u00e3\u00a9": 2, "consultivo;": 1, "ii": 13, "consultivo": 1, "emitir": 9, "sus": 19, "reglas": 10, "operaci\u00e3\u00b3n": 9, "y": 319, "las": 178, "comit\u00e3\u00a9;": 1, "iii": 9, "ejercicio": 27, "plan": 3, "cuentas": 10, "clasificadores": 2, "presupuestarios": 2, "armonizados": 2, "normas": 5, "metodolog\u00e3\u00ada": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "momentos": 2, "contables": 7, "ingresos": 9, "egresos": 3, "emisi\u00e3\u00b3n": 3, "informaci\u00e3\u00b3n": 23, "financiera": 32, "estructura": 3, "estados": 19, "financieros": 3, "b\u00e3\u00a1sicos": 3, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "notas": 1, "lineamientos": 4, "sobre": 17, "indicadores": 3, "medir": 2, "avances": 2, "f\u00e3\u00adsico-financieros": 2, "relacionados": 3, "con": 63, "recursos": 15, "federales": 4, "mismos": 2, "que": 141, "ser\u00e3\u00a1n": 7, "publicados": 2, "diario": 26, "oficial": 28, "federaci\u00e3\u00b3n": 42, "medios": 4, "oficiales": 2, "difusi\u00e3\u00b3n": 4, "entidades": 61, "federativas": 44, "municipios": 62, "demarcaciones": 17, "territoriales": 17, "distrito": 15, "federal": 45, "iv": 5, "2010": 1, "postulados": 2, "principales": 1, "registro": 15, "valoraci\u00e3\u00b3n": 1, "patrimonio": 2, "cat\u00e3\u00a1logos": 3, "manuales": 2, "contabilidad": 21, "marco": 6, "metodol\u00e3\u00b3gico": 1, "forma": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 14, "orientarse": 1, "desarrollo": 8, "an\u00e3\u00a1lisis": 2, "componentes": 1, "finanzas": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 4, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "objetivos": 1, "prioridades": 1, "materia": 11, "establezca": 3, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "cuenta": 10, "p\u00e3\u00bablica": 30, "cuarto-": 9, "lo": 57, "relativo": 6, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 9, "sistemas": 3, "dependencias": 6, "poder": 13, "ejecutivo;": 5, "poderes": 5, "legislativo": 5, "judicial;": 5, "\u00e3\u00b3rganos": 8, "aut\u00e3\u00b3nomos": 5, "se": 117, "ajustar\u00e3\u00a1": 2, "elementos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "normativos": 1, "definidos": 2, "cada": 7, "a\u00e3\u00b1o": 17, "horizonte": 1, "previsto": 13, "forma:": 1, "disponer": 2, "listas": 1, "alineadas": 1, "cuentas;": 1, "armonizados;": 1, "bienes": 3, "respectivas": 3, "matrices": 1, "conversi\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "art\u00e3\u00adculos": 21, "40": 1, "41": 1, "asimismo": 3, "norma": 1, "gastos": 2, "previstos": 2, "contar": 1, "federales;": 1, "contable": 11, "presupuestaria": 3, "peri\u00e3\u00b3dica": 3, "bajo": 1, "clasificaciones": 1, "administrativa": 4, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "funcional-program\u00e3\u00a1tica;": 1, "base": 8, "t\u00e3\u00a9cnica": 3, "prevista": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 33, "m\u00e3\u00a1s": 26, "tardar": 25, "31": 17, "diciembre": 28, "2010;": 1, "realizar": 4, "registros": 5, "acumulativa": 1, "apego": 1, "gubernamental": 19, "respectivos": 2, "libros": 1, "mayor": 8, "e": 5, "inventarios": 1, "balances;": 1, "contabilidad;": 1, "program\u00e3\u00a1tica": 2, "anterior": 19, "2011;": 1, "efectuar": 1, "valuaci\u00e3\u00b3n;": 1, "generar": 1, "resultados": 2, "cumplimiento": 24, "metas;": 1, "publicar": 4, "p\u00e3\u00a1ginas": 1, "internet": 4, "consulta": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n": 3, "general": 45, "2012": 9, "conforme": 12, "establecida": 3, "53": 1, "54": 1, "as\u00e3\u00ad": 14, "como": 22, "publicarlas": 1, "inicio": 3, "correspondiente": 11, "quinto-": 7, "ayuntamientos": 3, "emitir\u00e3\u00a1n": 2, "elaborar\u00e3\u00a1n": 1, "dispuesto": 30, "art\u00e3\u00adculo": 75, "55": 3, "esta": 22, "pol\u00e3\u00adtico-administrativos": 3, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "sexto-": 6, "deber\u00e3\u00a1n": 10, "estar": 9, "operando": 3, "tiempo": 2, "real": 2, "2011": 2, "caso": 18, "paraestatales": 1, "gobierno": 5, "dicho": 14, "sistema": 13, "mismas": 2, "condiciones": 2, "federativas;": 2, "generando": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 4, "inventario": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 1, "refiere": 26, "integrado": 1, "por": 70, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "octavo-": 6, "desde": 1, "hasta": 16, "trimestralmente": 1, "cuarto": 9, "quinto": 9, "sexto": 8, "s\u00e3\u00a9ptimo": 7, "tales": 2, "efectos": 9, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "solicite": 1, "incumplimiento": 2, "ser\u00e3\u00a1": 8, "sancionado": 1, "autoridades": 5, "competentes": 2, "disposiciones": 33, "aplicables": 7, "responsabilidad": 6, "servidores": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 11, "noveno-": 5, "apoyo": 1, "presupuesto": 8, "podr\u00e3\u00a1": 11, "prever": 1, "un": 35, "fondo": 14, "concursable": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 23, "hacienda": 22, "otorgue": 1, "subsidios": 2, "trav\u00e3\u00a9s": 4, "\u00e3\u00a9stas": 1, "cumplan": 4, "siguiente:": 1, "elaborar": 1, "programa": 6, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 2, "dar": 6, "ley;": 2, "cumplir": 5, "plazos": 3, "establecidos": 3, "referidos": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 36, "anterior;": 1, "establecer": 3, "calendario": 1, "acciones": 4, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "demostrar": 1, "avance": 2, "obligaciones": 16, "mecanismo": 1, "transparentar": 4, "reciban": 1, "amparo": 1, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "v": 5, "reintegrar": 1, "no": 13, "hayan": 3, "devengado": 1, "concluir": 1, "fiscal": 35, "corresponda": 3, "rendimientos": 1, "vi": 2, "corriente": 6, "materias": 1, "transparencia": 4, "rendici\u00e3\u00b3n": 5, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 9, "constitucional": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 2, "secretario": 9, "t\u00e3\u00a9cnico": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 3, "otorgamiento": 1, "dichos": 6, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "requisitos": 3, "especiales": 1, "menos": 2, "veinticinco": 1, "mil": 9, "habitantes": 1, "d\u00e3\u0089cimo-": 2, "gobiernos": 1, "formular\u00e3\u00a1n": 1, "proceso": 2, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "metas": 1, "previstas": 6, "presentar\u00e3\u00a1n": 1, "primera": 1, "reuni\u00e3\u00b3n": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 11, "tanto": 5, "expidan": 1, "correspondientes": 9, "parte": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "aplicando": 1, "reglamentarias": 1, "vigentes": 8, "oponga": 1, "cuando": 8, "una": 9, "disposici\u00e3\u00b3n": 7, "legal": 1, "haga": 1, "referencia": 9, "hacendaria": 5, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 8, "derogan": 11, "todas": 6, "opongan": 5, "expide": 4, "m\u00e3\u00a9xico": 17, "df": 3, "11": 2, "2008-": 1, "dip": 16, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "presidente-": 16, "sen": 16, "gustavo": 1, "enrique": 7, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "manuel": 1, "portilla": 1, "dieguez": 1, "secretario-": 6, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "89": 8, "constituci\u00e3\u00b3n": 10, "pol\u00e3\u00adtica": 11, "unidos": 10, "mexicanos": 10, "debida": 8, "publicaci\u00e3\u00b3n": 19, "observancia": 8, "expido": 8, "residencia": 8, "ejecutivo": 13, "ciudad": 13, "dos": 8, "ocho-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 6, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 8, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "lic": 1, "fernando": 1, "francisco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 2, "reforma": 5, "adiciona": 1, "armonizar": 1, "relativa": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "distintos": 2, "\u00e3\u00b3rdenes": 2, "publicado": 14, "12": 4, "noviembre": 4, "\u00e3\u009anico-": 2, "reforman": 15, "9": 6, "fracciones": 3, "ix;": 1, "13": 4, "i;": 1, "46": 3, "inciso": 3, "a);": 1, "actuales": 3, "56": 2, "57": 1, "pasando": 3, "ser": 4, "84": 3, "85;": 1, "adicionan": 11, "5": 2, "tercer": 7, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 8, "8": 2, "segundo": 16, "tercero": 9, "cuarto;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 9, "23": 2, "b)": 3, "t\u00e3\u00adtulo": 11, "denominado": 1, "\u00e2\u0080\u009cde": 1, "financiera\u00e2\u0080\u009d": 1, "comprende": 2, "83": 2, "actual": 1, "85": 1, "86": 1, "quedar": 7, "sigue:": 7, "2013": 8, "entes": 9, "realizar\u00e3\u00a1n": 3, "reformas": 4, "leyes": 8, "reglamentos": 4, "administrativas": 4, "sean": 5, "necesarias": 5, "180": 8, "mismo": 8, "nacional": 18, "formatos": 1, "incluido": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 3, "febrero": 1, "objeto": 2, "presenten": 1, "manera": 3, "progresiva": 1, "totalidad": 5, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "municipales": 1, "\u00e3\u00a9stos": 2, "2014": 8, "sin": 5, "embargo": 1, "solicitud": 3, "ente": 3, "p\u00e3\u00bablico": 24, "municipal": 1, "interesado": 1, "conducto": 3, "o": 21, "equivalente": 3, "determinar": 1, "tomando": 1, "tama\u00e3\u00b1o": 1, "poblacional": 1, "infraestructura": 6, "insuficiente": 1, "nivel": 4, "institucional": 2, "permisible": 1, "fecha": 10, "distinta": 1, "entendido": 1, "plazo": 10, "exceder": 1, "2015": 11, "resultar": 1, "procedente": 1, "juicio": 1, "publicitar": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 3, "justificaci\u00e3\u00b3n": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "15": 4, "misma": 2, "casos": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "apoyos": 1, "asistencia": 2, "requieran": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "fortalecer": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 1, "conectividad": 1, "necesaria": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 2, "incluir": 3, "seis": 4, "a\u00e3\u00b1os": 3, "previos": 1, "curso": 2, "58": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "fechas": 1, "transitorio": 8, "sucesivamente": 1, "contado": 3, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "modificaciones": 1, "jur\u00e3\u00addico": 4, "reformar": 1, "deuda": 12, "61": 1, "finalidad": 1, "pago": 8, "cargo": 4, "fin": 3, "comisiones": 5, "senado": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "c\u00e3\u00a1mara": 6, "diputados": 6, "podr\u00e3\u00a1n": 9, "solicitar": 3, "cr\u00e3\u00a9dito": 16, "auditor\u00e3\u00ada": 6, "superior": 7, "diagn\u00e3\u00b3sticos": 1, "informes": 1, "endeudamiento": 3, "capacidad": 1, "tres": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 2, "enviar\u00e3\u00a1": 2, "funci\u00e3\u00b3n": 4, "6": 3, "meses": 3, "informe": 1, "detallado": 1, "estado": 6, "implantaci\u00e3\u00b3n": 1, "posibilidad": 1, "distinguiendo": 1, "vigilancia": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "opacidad": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "gasto": 5, "federalizado": 1, "propuesta": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "a\u00e3\u00ban": 2, "mejorar": 1, "presentar": 2, "difundir": 1, "semestralmente": 1, "refieren": 4, "73": 3, "74": 1, "n\u00e3\u00b3minas": 1, "pague": 1, "mediante": 3, "transferencia": 1, "electr\u00e3\u00b3nica": 1, "2012-": 1, "jesus": 1, "murillo": 1, "karam": 1, "ernesto": 3, "javier": 1, "cordero": 3, "arroyo": 3, "merilyn": 1, "gomez": 1, "pozos": 1, "secretaria-": 10, "mar\u00e3\u00ada": 4, "elena": 4, "barrera": 4, "tapia": 4, "nueve": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "diversas": 10, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 18, "art\u00e3\u008dculo": 3, "primero": 5, "incisos": 1, "d)": 1, "primer": 5, "numeral": 1, "f)": 1, "g)": 1, "26": 2, "26-a": 2, "educaci\u00e3\u00b3n": 10, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "conciliar": 1, "educativas": 3, "plazas": 4, "les": 3, "fueron": 2, "transferidas": 1, "acuerdo": 7, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 1, "b\u00e3\u00a1sica": 3, "19": 2, "mayo": 3, "1992": 1, "convenios": 4, "conformidad": 6, "formalizados": 1, "reconocidas": 1, "previa": 2, "validaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "conceptos": 3, "montos": 1, "remuneraciones": 1, "personal": 5, "docente": 2, "es": 1, "jornada": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "horas": 1, "servir\u00e3\u00a1": 1, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 4, "aqu\u00e3\u00a9lla": 2, "ciclo": 1, "escolar": 1, "2013-2014": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "conocer": 1, "procedimiento": 1, "llevar": 1, "cabo": 4, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "mecanismos": 1, "trabajador": 1, "pueda": 1, "verificar": 1, "n\u00e3\u00b3mina;": 1, "registrar": 1, "m\u00e3\u00b3dulo": 1, "servicios": 4, "personales": 3, "gesti\u00e3\u00b3n": 2, "educativa": 6, "x": 1, "integrar": 1, "n\u00e3\u00b3mina": 4, "educativo": 1, "ocupe": 1, "previamente": 1, "conciliadas": 1, "incluyendo": 1, "sueldos": 1, "prestaciones": 1, "correspondan": 4, "pagos": 4, "aportaciones": 10, "entra": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 2, "normal": 2, "antes": 2, "aprobado": 1, "vez": 2, "concluida": 1, "aquellos": 1, "donde": 2, "concepto": 10, "transferidos": 1, "anterioridad": 5, "resulten": 1, "mayores": 1, "valor": 1, "determinado": 1, "operativo": 1, "compensados": 1, "dicha": 7, "diferencia": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 2, "cuyos": 1, "destinados": 2, "exclusivamente": 1, "atribuciones": 2, "16": 1, "constituido": 1, "actualizar\u00e3\u00a1": 1, "anual": 1, "inflaci\u00e3\u00b3n": 1, "reportada": 1, "instituto": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 2, "geograf\u00e3\u00ada": 1, "\u00e3\u008dndice": 1, "precios": 1, "consumidor": 1, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "derechos": 10, "trabajadores": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "relaciones": 1, "laborales": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "45": 2, "social": 4, "opini\u00e3\u00b3n": 3, "hace": 8, "33": 2, "retenciones": 2, "realicen": 2, "fortalecimiento": 3, "adeudos": 5, "municipio": 7, "demarcaci\u00e3\u00b3n": 3, "territorial": 3, "organismos": 2, "operadores": 1, "agua": 12, "auxiliares": 1, "51": 5, "relativos": 1, "aprovechamientos": 7, "descargas": 4, "aguas": 4, "residuales": 3, "efectuarse": 1, "gradual": 1, "porcentajes": 1, "total": 4, "citado": 7, "considerando": 1, "100%": 2, "facturaci\u00e3\u00b3n": 1, "referidos:": 1, "porcentaje": 8, "retenci\u00e3\u00b3n": 1, "50%": 1, "60%": 1, "2016": 6, "75%": 1, "2017": 7, "85%": 1, "2018": 12, "aplicable": 2, "perjuicio": 3, "establecido": 5, "legislaciones": 1, "locales": 1, "coeficiente": 3, "cpit": 2, "f\u00e3\u00b3rmula": 3, "2-a": 1, "considerada": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 2, "proporcionen": 1, "agosto": 2, "queda": 2, "considerado": 1, "excedente": 1, "distribuir\u00e3\u00a1": 1, "cit": 1, "2o": 1, "respecto": 2, "inclusi\u00e3\u00b3n": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "participable": 1, "impuesto": 5, "renta": 1, "salarios": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicio": 3, "subordinado": 1, "causado": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "3-b": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 6, "d\u00e3\u00a9cimo-": 1, "9o": 1, "permitir": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 1, "participaciones": 1, "afectadas": 1, "entidad": 6, "destino": 2, "empr\u00e3\u00a9stitos": 5, "90": 2, "d\u00e3\u00a9cimo": 7, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 3, "emita": 5, "medici\u00e3\u00b3n": 6, "adicional": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "carencias": 1, "promedio": 1, "pobreza": 1, "extrema": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "35": 2, "utilizando": 1, "mismos:": 1, "fit=fi2013+\u00e2\u0088\u0086f2013t": 1, "zit": 1, "variables": 1, "definen": 1, "34": 2, "vigente": 2, "afectado": 1, "garant\u00e3\u00ada": 3, "corresponden": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "emitidas": 1, "optar": 1, "siempre": 5, "efecto": 5, "comisi\u00e3\u00b3n": 6, "aplicar": 1, "corrientes": 1, "reciba": 2, "disminuci\u00e3\u00b3n": 2, "hist\u00e3\u00b3ricos": 2, "registren": 1, "cierre": 1, "mes": 1, "pertenezcan": 1, "contemplen": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "local": 1, "afectaci\u00e3\u00b3n": 1, "acojan": 1, "citadas": 1, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "fiscales:": 1, "cantidad": 2, "accesorios": 4, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 4, "adeudo": 6, "hist\u00e3\u00b3rico": 6, "generado": 3, "derecho": 2, "explotaci\u00e3\u00b3n": 1, "uso": 3, "aprovechamiento": 3, "nacionales": 2, "223": 1, "276": 1, "derivado": 2, "suministro": 1, "bloque": 1, "proporciona": 1, "causen": 2, "lleve": 2, "realice": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "haberse": 1, "acogido": 1, "est\u00e3\u00admulo": 3, "resulte": 1, "acreditar\u00e3\u00a1": 2, "contra": 2, "monto": 2, "causados": 2, "periodo": 2, "entre": 3, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "subsecuente": 1, "remanente": 3, "haya": 2, "autorizado": 1, "adhesi\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecreto": 2, "abrogan": 2, "tenencia": 2, "veh\u00e3\u00adculos": 2, "especial": 2, "producci\u00e3\u00b3n": 2, "servicios\u00e2\u0080\u009d": 1, "21": 3, "2007": 3, "transitorias": 1, "contenidas": 1, "publicadas": 1, "28": 2, "marzo": 2, "2008": 1, "modificadas": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "cuenten": 1, "pendiente": 1, "disminuir": 2, "disminuir\u00e3\u00a1": 1, "cumpla": 2, "establezcan": 1, "acrediten": 1, "ante": 4, "funcionamiento": 2, "dispositivos": 1, "uno": 1, "puntos": 1, "descarga": 1, "obtendr\u00e3\u00a1n": 1, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "tal": 2, "estando": 1, "adheridos": 1, "estos": 2, "beneficios": 1, "dejen": 1, "obligados": 1, "disponerlo": 1, "respectiva": 1, "contribuyentes": 1, "apartado": 1, "b": 1, "d": 1, "f": 1, "29": 2, "octubre": 1, "2013-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 6, "nieto-": 6, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "4": 3, "xii;": 2, "iv;": 1, "viii": 1, "tercero;": 1, "25;": 1, "29;": 1, "32;": 1, "46;": 1, "47": 2, "primero;": 1, "48;": 2, "55;": 1, "79": 2, "80": 2, "10": 3, "bis": 1, "dentro": 3, "sesenta": 1, "consejos": 2, "instalar": 1, "xix": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 3, "2": 2, "reglamento": 3, "noventa": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 2, "iniciado": 1, "concluidos": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "administrativo": 2, "asuntos": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 3, "erogaciones": 2, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "presupuestos": 1, "aprobados": 1, "14": 5, "2015-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "zambrano": 3, "grijalva": 3, "roberto": 3, "gil": 3, "zuarth": 3, "ernestina": 1, "godoy": 1, "ramos": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "quince-": 1, "disciplina": 27, "27": 2, "abril": 5, "deroga": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "salvo": 2, "relacionadas": 2, "equilibrio": 3, "presupuestario": 3, "cap\u00e3\u00adtulo": 8, "salvedades": 2, "noveno": 2, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "fideicomiso": 1, "preventivas": 1, "atender": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "ocasionados": 1, "desastres": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "25": 1, "ciento": 9, "50": 1, "75": 1, "2019": 6, "2020": 5, "observar\u00e3\u00a1": 2, "adicionalmente": 3, "asociados": 1, "seguridad": 1, "m\u00e3\u00a9dico": 1, "param\u00e3\u00a9dico": 1, "af\u00e3\u00adn": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 2, "exentos": 2, "ning\u00e3\u00ban": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "transitoria": 1, "considerar": 1, "nuevas": 2, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "emitan": 1, "posterioridad": 1, "3": 1, "proyectos": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 1, "productiva": 1, "federativa": 4, "control": 2, "respectivamente": 1, "1o": 5, "excedentes": 2, "derivados": 2, "libre": 4, "destinarse": 2, "reducir": 1, "balance": 1, "disponibles": 1, "negativo": 1, "ejercicios": 2, "anteriores": 2, "2022": 1, "dof": 1, "30-01-2018:": 1, "derog\u00e3\u00b3": 1, "entonces": 1, "apliquen": 1, "20": 1, "2021": 1, "bancaria": 1, "valores": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 3, "otorgar": 2, "constitutivas": 2, "asumidas": 1, "celebre": 1, "convenio": 1, "referido": 1, "trate": 1, "sido": 1, "contra\u00e3\u00adda": 1, "refinanciar": 1, "reestructurar": 1, "asumida": 1, "expedidas": 1, "manifieste": 1, "si": 1, "cumple": 1, "establecidas": 2, "contrario": 1, "acceder": 3, "estatal": 2, "garantizada": 2, "alertas": 7, "formalicen": 1, "remitirse": 1, "legislativa": 1, "bicameral": 1, "38": 1, "ubiquen": 1, "elevado": 1, "inicial": 3, "hacen": 1, "techo": 3, "financiamiento": 3, "neto": 3, "distinto": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "otorgados": 1, "esquema": 1, "certificados": 1, "pertenecientes": 1, "escuelas": 1, "cien": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "reintegro": 1, "deba": 2, "realizarse": 1, "tesorer\u00e3\u00ada": 1, "17": 3, "\u00e3\u009anico": 5, "sustituir\u00e3\u00a1": 1, "iniciados": 2, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "referencias": 2, "cualquier": 3, "otro": 1, "acto": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "hechas": 1, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "vig\u00e3\u0089simo-": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "identificar": 1, "realizado": 1, "provenientes": 1, "transferencias": 1, "etiquetadas": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "menciones": 1, "contratos": 1, "instrumento": 1, "hagan": 1, "referidas": 1, "2016-": 2, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 3, "escalera": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "veintisiete": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "49": 1, "70": 2, "18": 1, "julio": 3, "remisiones": 1, "contenidos": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "vinculados": 1, "anticorrupci\u00e3\u00b3n": 1, "responsabilidades": 1, "facultades": 2, "tribunal": 1, "justicia": 1, "ordenamientos": 1, "encuentren": 3, "abroga": 2, "publicada": 1, "subsecuentes": 1, "legales": 1, "contravengan": 1, "procedimientos": 1, "administrativos": 1, "pendientes": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "definitiva": 1, "deriven": 1, "funciones": 3, "revisi\u00e3\u00b3n": 3, "unidad": 1, "actualizar": 2, "interiores": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 2, "vigencia": 2, "normatividad": 2, "expedir": 1, "junio": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "dieciocho": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "profesiones": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "xxi": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "personas": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "profesional": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "bibliotecas": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "integral": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "civil": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 1, "reconocimiento": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "concurrentes": 1, "ix": 1, "x;": 1, "vii": 1, "37": 1, "ii;": 1, "68": 1, "segundo;": 1, "76;": 1, "81;": 1, "82;": 1, "2017-": 2, "jorge": 2, "carlos": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "mar\u00e3\u00adn": 2, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 2, "g": 2, "ocho": 1, "dieciocho-": 2, "gubernamental\u00e2\u0080\u009d": 1, "financiamientos": 1, "u": 1, "contra\u00e3\u00addos": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "cual": 4, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "acreditar": 1, "cumplieron": 1, "momento": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 2, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "centralizada": 1, "clasifique": 1, "sostenible": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "ana": 1, "guadalupe": 1, "perea": 1, "santos": 1, "veintinueve": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 8, "": 907, "-": 152, "el": 1285, "presente": 53, "ley": 41, "entrar\u00e3": 23, "\u00a1": 263, "en": 292, "vigor": 49, "[??:1/1/2009:????:??]": 2, "2": 21, "presidente": 17, "de": 593, "consejo": 13, "deber\u00e3": 28, "instalar": 2, "lo": 7, "durante": 7, "1": 12, "30": 4, "d\u00e3": 52, "\u00ad": 250, "as": 20, "natural": 16, "posterior": 5, "a": 323, "entrada": 29, "este": 43, "decreto": 68, "3": 20, "estar\u00e3": 4, "sujeto": 1, "siguiente": 27, "plazo": 14, ":": 15, "i": 8, "contar": 10, "a_partir_de": 24, "su": 68, "instalaci\u00e3": 3, "\u00b3": 381, "n": 398, "para": 82, "designaci\u00e3": 1, "miembro": 1, "comit\u00e3": 3, "\u00a9": 102, "consultivo": 2, ";": 63, "ii": 13, "emitir": 16, "regla": 9, "operaci\u00e3": 9, "y": 319, "iii": 7, "ejercicio": 28, "2009": 2, "plan": 3, "cuenta": 10, "clasificador": 2, "presupuestario": 8, "armonizar": 4, "norma": 6, "metodolog\u00e3": 2, "determinaci\u00e3": 1, "momento": 3, "contable": 18, "ingreso": 4, "egreso": 1, "emisi\u00e3": 3, "informaci\u00e3": 21, "financiero": 9, "estructura": 3, "estado": 9, "b\u00e3": 6, "sicosegundo": 3, "caracter\u00e3": 2, "sticas": 2, "nota": 1, "lineamiento": 3, "sobre": 17, "indicador": 3, "medir": 2, "avance": 4, "f\u00e3": 5, "sico-financieros": 2, "relacionar": 5, "con": 61, "recurso": 15, "federal": 7, "mismo": 15, "que": 140, "ser\u00e3": 15, "publicar": 23, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 25, "medio": 3, "oficial": 5, "difusi\u00e3": 4, "entidad": 31, "federativo": 19, "municipio": 27, "demarcaci\u00f3n": 14, "territorial": 17, "distrito_federal": 12, "iv": 4, "2010": 1, "postulado": 2, "principal": 1, "registro": 10, "valoraci\u00e3": 1, "patrimonio": 2, "cat\u00e3": 3, "logos": 3, "manual": 2, "contabilidad": 5, "marco": 6, "metodol\u00e3": 1, "gico": 2, "forma": 3, "t\u00e3": 23, "rminos": 14, "orientar": 1, "se": 124, "desarrollo": 5, "an\u00e3": 2, "lisis": 2, "componente": 1, "finanzas": 3, "p\u00e3\u00bablicas": 4, "relaci\u00e3": 1, "objetivo": 1, "prioridad": 1, "materia": 4, "establecer": 20, "planeaci\u00e3": 1, "integraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica": 17, "cuarto": 13, "relativo": 8, "federaci\u00e3": 8, "armonizaci\u00e3": 3, "sistema": 5, "dependencia": 6, "poder": 11, "ejecutivo": 5, "legislativo": 6, "judicial": 5, "\u00e3": 19, "rganos": 8, "aut\u00e3": 5, "nomo": 5, "ajustar\u00e3": 2, "elemento": 1, "cnicos": 1, "normativo": 1, "definir": 3, "cada": 7, "a\u00e3": 20, "\u00b1": 35, "o": 45, "horizonte": 1, "prever": 25, "i_disponer": 1, "lista": 1, "alinear": 1, "bien": 2, "respectivo": 6, "matriz": 1, "conversi\u00e3": 1, "se\u00e3": 4, "alado": 3, "art\u00e3": 92, "culo": 99, "40": 1, "41": 1, "asimismo": 3, "gasto": 6, "peri\u00e3": 3, "dica": 3, "bajo": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "administrativo": 9, "econ\u00e3": 1, "mica": 1, "funcional-program\u00e3": 1, "tic_a": 14, "base": 8, "cnica": 3, "p\u00e3": 44, "rrafo": 41, "m\u00e3": 33, "segundo": 42, "tardar": 25, "[??:31/12/2010:????:??]": 1, "realizar": 9, "acumulativo": 1, "apego": 1, "gubernamental": 3, "libro": 2, "diario": 1, "mayor": 9, "inventario": 2, "balance": 2, "disponer": 32, "program\u00e3": 2, "anterior": 22, "[??:31/12/2011:????:??]": 3, "efectuar": 2, "valuaci\u00e3": 1, "generar": 5, "resultado": 2, "cumplimiento": 24, "meta": 2, "ginas": 1, "internet": 4, "consulta": 2, "poblaci\u00e3": 3, "general": 3, "[??:31/12/2012:????:??]": 7, "conforme_a": 12, "53": 1, "54": 1, "as\u00e3": 14, "como": 21, "inicio": 3, "correspondiente": 20, "2012": 1, "quinto": 14, "ayuntamiento": 3, "emitir\u00e3": 5, "elaborar\u00e3": 1, "55": 4, "pol\u00e3": 14, "tico-administrativos": 3, "integrar\u00e3": 1, "sexto": 8, "estar": 10, "operando": 3, "en_tiempo_real": 2, "caso": 19, "paraestatal": 1, "gobierno_federal": 3, "decir": 24, "condici\u00f3n": 2, "s\u00e3": 13, "\u0089": 19, "ptimo": 4, "mueble": 1, "inmueble": 1, "referir": 34, "integrar": 2, "por": 70, "octavo": 5, "desde": 1, "hasta": 16, "trimestralmente": 1, "6": 10, "p_timo": 9, "transitorio": 18, "tal": 3, "efecto": 14, "proporcionar\u00e3": 1, "ste": 1, "solicitar": 4, "incumplimiento": 2, "sancionar": 2, "autoridad": 5, "competente": 2, "disposici\u00f3n": 33, "aplicable": 9, "en_materia_de": 7, "responsabilidad": 3, "servidor": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 7, "noveno": 6, "apoyo": 2, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "podr\u00e3": 20, "uno": 44, "fondo": 2, "concursable": 1, "secretar\u00e3": 24, "hacienda": 17, "otorgar": 4, "subsidio": 2, "trav\u00e3": 4, "s_tas": 1, "cumplir": 13, "i_elaborar": 1, "programa": 5, "instrumentaci\u00e3": 2, "dar": 7, "fracci\u00e3": 36, "calendario": 1, "acci\u00f3n": 4, "espec\u00e3": 2, "fi_ca": 1, "demostrar": 1, "obligaci\u00f3n": 10, "mecanismo": 2, "transparentar": 4, "recibir": 3, "amparo": 1, "v_reintegrar": 1, "no": 20, "haber": 6, "devengar": 1, "concluir": 3, "fiscal": 35, "corresponder": 8, "rendimiento": 1, "vi": 1, "corriente": 7, "transparencia": 3, "rendici\u00e3": 5, "fiscalizaci\u00e3": 5, "constitucional": 2, "dem\u00e3": 2, "secretario": 7, "cnico": 1, "otorgamiento": 1, "considerar\u00e3": 2, "requisito": 3, "especial": 1, "menos": 2, "25000": 1, "habitante": 1, "cimo": 10, "gobierno": 3, "formular\u00e3": 1, "proceso": 2, "transformaci\u00e3": 1, "presentar\u00e3": 1, "reuni\u00e3": 1, "cimo_primero": 2, "tanto": 5, "expedir": 15, "parte": 1, "continuar\u00e3": 2, "aplicar": 3, "reglamentario": 1, "vigente": 10, "oponer": 6, "cimo_segundo": 2, "cuando": 3, "disposici\u00e3": 7, "legal": 2, "hacer_referencia": 9, "ley_federal_de_presupuesto": 2, "responsabilidad_hacendaria": 3, "aplicar\u00e3": 2, "\u00e2": 29, "\u0080": 32, "\u00a6": 26, "derogar": 13, "todo": 6, "xico": 17, "df": 3, "[??:11/12/2008:????:??]": 1, "dip": 16, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "sen": 16, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "manuel_portilla_dieguez": 1, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 8, "i_de_el_art\u00e3": 8, "89": 8, "constituci\u00e3": 10, "estados_unidos_mexicanos": 10, "deber": 10, "publicaci\u00e3": 19, "observancia": 8, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "ciudad_de_m\u00e3": 12, "[??:30/12/2008:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "\u008d": 5, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 7, "adicionar": 12, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 13, "aplicaci\u00e3": 3, "distinto": 4, "rdenes": 2, "[??:12/11/2012:????:??]": 1, "\u009a": 7, "reformar": 15, "9": 5, "fracci\u00f3n": 3, "v": 3, "ix": 2, "13": 3, "46": 4, "inciso": 4, ")": 7, "actual": 4, "56": 2, "57": 1, "pasar": 3, "ser": 13, "84": 3, "85": 2, "5": 2, "8": 2, "4": 6, "\u00e3\u00baltimo": 9, "23": 1, "b": 3, "tul_o": 20, "denominar": 1, "\u009c": 3, "de_la_transparencia": 1, "financiera\u00e2": 1, "\u009d": 3, "comprender": 2, "83": 2, "86": 1, "quedar": 9, "seguir": 7, "[??:1/1/2013:????:??]": 1, "ente": 7, "realizar\u00e3": 3, "reglamento": 6, "necesario": 6, "180": 8, "consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3": 6, "formato": 1, "quinto_de_la_ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "incluir": 5, "h\u00e3": 5, "bil": 3, "[??:??/2/2013:????:??]": 1, "objeto": 2, "presentar": 3, "manera": 3, "progresivo": 1, "totalidad": 5, "presentaci\u00e3": 1, "[??:31/12/2013:????:??]": 3, "municipal": 2, "s_tos": 2, "[??:31/12/2014:????:??]": 1, "sin": 2, "embargo": 1, "solicitud": 3, "p\u00e3\u00bablico": 19, "interesar": 1, "conducto": 3, "equivalente": 3, "determinar": 2, "tomar": 1, "tama\u00e3": 1, "poblacional": 1, "infraestructura": 3, "insuficiente": 1, "nivel": 4, "institucional": 2, "permisible": 1, "fecha": 11, "entender": 1, "exceder": 1, "[??:31/12/2015:????:??]": 1, "resultar": 3, "procedente": 1, "juicio": 1, "publicitar": 1, "resoluci\u00e3": 3, "justificaci\u00e3": 1, "informar\u00e3": 1, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "15": 3, "coordinar\u00e3": 1, "asistencia": 2, "requerir": 1, "prop\u00e3": 1, "sito": 1, "fortalecer": 1, "tecnol\u00e3": 1, "gica": 1, "conectividad": 1, "obligaci\u00e3": 2, "previo": 3, "curso": 2, "58": 1, "iniciar\u00e3": 1, "sucesivamente": 1, "aprobar\u00e3": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "jur\u00e3": 5, "dico": 3, "deuda": 6, "61": 1, "finalidad": 1, "pago": 12, "a_cargo_de": 2, "fin": 2, "comisiones_de_hacienda_de_el_senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 3, "c\u00e3": 7, "m_ara": 6, "diputados": 6, "cr\u00e3": 16, "do": 19, "auditor\u00e3": 5, "superior_de_la_federaci\u00e3": 6, "diagn\u00e3": 2, "sticos": 2, "informe": 2, "endeudamiento": 3, "capacidad": 1, "enviar\u00e3": 2, "comisiones_de_presupuesto": 1, "cuenta_p\u00e3\u00bablica": 4, "funci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica_de_la_c\u00e3": 1, "mes": 3, "detallar": 1, "implantaci\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "cuarto_transitorio": 1, "distinguir": 1, "comisiones_de_la_funci\u00e3": 1, "presupuesto": 3, "vigilancia_de_la_auditor\u00e3": 1, "stico": 1, "ale": 2, "reo": 1, "opacidad": 1, "ejecuci\u00e3": 1, "federalizado": 1, "propuesta": 1, "modificaci\u00e3": 2, "a\u00e3\u00ban": 2, "mejorar": 1, "difundir": 1, "semestralmente": 1, "73": 3, "74": 1, "n\u00e3": 3, "mina": 6, "pagar": 1, "mediante": 3, "transferencia": 2, "electr\u00e3": 1, "nica": 4, "[??:6/11/2012:????:??]": 1, "jesus_murillo_karam": 1, "ernesto_javier_cordero_arroyo": 1, "merilyn_gomez_pozos": 1, "secretaria": 10, "mar\u00e3": 6, "elena_barrera_tapia": 4, "[??:9/11/2012:????:??]": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "diverso": 10, "ley_de_coordinaci\u00e3": 14, "[??:9/12/2013:????:??]": 1, "culo_segundo": 1, "d": 1, "numeral": 1, "f": 1, "gramo": 1, "[??:1/1/2014:????:??]": 3, "26": 1, "26-a": 2, "educaci\u00e3": 5, "i_conciliar": 1, "educativo": 5, "estados": 6, "plaza": 4, "le": 3, "transferir": 2, "acuerdo_nacional_para_la_modernizaci\u00e3": 1, "sica": 5, "[??:19/5/1992:????:??]": 1, "convenio": 5, "conformidad": 6, "formalizar": 2, "reconocer": 1, "validaci\u00e3": 1, "incluir\u00e3": 1, "concepto": 13, "monto": 3, "remuneraci\u00f3n": 1, "personal": 8, "docente": 1, "jornada": 1, "acuerdo": 4, "asignaci\u00e3": 1, "hora": 1, "servir\u00e3": 1, "conciliaci\u00e3": 4, "aqu\u00e3": 3, "l_la": 3, "ciclo": 1, "escolar": 1, "2013-2014": 1, "dar\u00e3": 1, "conocer": 1, "procedimiento": 2, "llevar_a_cabo": 3, "establecer\u00e3": 1, "trabajador": 2, "verificar": 1, "registrar": 2, "dulo": 1, "servicio": 5, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 2, "educativa": 5, "12": 2, "x": 2, "ley_general_de_educaci\u00e3": 3, "ocupar": 1, "previamente": 1, "conciliar": 1, "sueldo": 1, "prestaci\u00f3n": 1, "fondo_de_aportaciones_para_la_n\u00e3": 3, "2015": 5, "entrar": 3, "seguir\u00e3": 2, "aplic\u00e3": 1, "ndose": 2, "distribuci\u00e3": 2, "fondo_de_aportaciones_para_la_educaci\u00e3": 2, "normal": 2, "antes_de": 2, "aprobar": 2, "2014": 3, "vez": 1, "aquel": 1, "donde": 2, "anterioridad": 5, "valor": 1, "gasto_operativo": 1, "compensar": 1, "diferencia": 1, "fondo_de_compensaci\u00e3": 2, "cuyo": 1, "destinar": 4, "exclusivamente": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "16": 1, "constituir": 1, "actualizar\u00e3": 1, "anual": 1, "inflaci\u00e3": 1, "reportar": 1, "instituto_nacional_de_estad\u00e3": 1, "stica": 2, "geograf\u00e3": 1, "ndice": 1, "nacional_de_precios": 1, "consumidor": 1, "respetar\u00e3": 1, "derecho": 11, "dicas": 1, "relaci\u00f3n": 1, "laboral": 1, "mantendr\u00e3": 1, "45": 2, "desarrollo_social": 2, "opini\u00e3": 3, "lineamientos_de_el_fondo_de_aportaciones_para_la_infraestructura_social": 1, "33": 2, "retenci\u00f3n": 2, "cargo": 2, "fondo_de_aportaciones_para_el_fortalecimiento_de_los_municipios": 3, "demarcaciones_territoriales_de_el_distrito_federal": 3, "adeudo": 11, "demarcaci\u00e3": 3, "organismo": 2, "operador": 1, "agua": 12, "auxiliar": 1, "51": 5, "aprovechamiento": 10, "descarga": 5, "residual": 3, "gradual": 1, "porcentaje": 8, "total": 4, "citar": 8, "considerar": 4, "100/100": 2, "facturaci\u00e3": 1, "ejercicio_fiscal_porcentaje_de_retenci\u00e3": 1, "50/100": 1, "60/100": 1, "2016": 2, "75/100": 1, "2017": 5, "85/100": 1, "2018": 8, "sin_perjuicio_de": 3, "legislaci\u00f3n": 1, "local": 2, "coeficiente": 2, "cpi": 2, "t": 4, "r_mulo": 3, "2-a": 1, "l_culo": 2, "proporcionar": 2, "[??:15/8/2014:????:??]": 1, "excedente": 3, "distribuir\u00e3": 1, "coeficiente_ci": 1, "2o": 1, "respecto_a": 2, "inclusi\u00e3": 1, "recaudaci\u00e3": 1, "participable": 1, "impuesto": 1, "renta": 1, "salario": 1, "prestaci\u00e3": 1, "subordinado": 1, "causar": 5, "3-b": 1, "dicha": 3, "[??:1/1/2015:????:??]": 1, "9o": 1, "permitir": 1, "identificaci\u00e3": 1, "participaci\u00f3n": 1, "afectar": 2, "destino": 2, "registro_de_obligaciones": 5, "empr\u00e3": 5, "s_tito": 5, "entidades": 5, "municipios": 38, "90": 4, "primero": 5, "consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3": 1, "medici\u00e3": 6, "adicional": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "carencia": 1, "promedio": 1, "pobreza": 1, "extremo": 1, "transferir\u00e3": 1, "fondo_de_aportaciones_para_la_infraestructura_social": 1, "de_acuerdo_con": 2, "35": 2, "utilizar": 1, "fit=fi2013+\u00e2": 1, "\u0088": 1, "\u0086": 1, "f2013t": 1, "z_i": 1, "variable": 1, "34": 2, "garant\u00e3": 3, "sujet\u00e3": 1, "optar": 1, "siempre_y_cuando": 5, "tercero": 1, "comisi\u00e3": 6, "nacional_de_el_agua": 4, "disminuci\u00e3": 2, "hist\u00e3": 8, "rico": 8, "cierre": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "pertenecer": 1, "contemplar": 1, "legislaci\u00e3": 1, "afectaci\u00e3": 1, "acoger": 2, "gozar\u00e3": 1, "est\u00e3": 5, "mulo": 4, "cantidad": 2, "accesorio": 4, "actualizaci\u00e3": 4, "explotaci\u00e3": 1, "uso": 1, "nacional": 2, "223": 1, "276": 1, "ley_federal_de_derechos": 1, "derivar": 5, "suministro": 1, "bloque": 1, "despu\u00e3": 1, "acreditar\u00e3": 2, "contra": 2, "periodo": 2, "entre": 2, "realizaci\u00e3": 1, "subsecuente": 2, "remanente": 3, "autorizar": 1, "adhesi\u00e3": 1, "abrogar": 4, "ley_de_el_impuesto": 2, "tenencia": 2, "uso_de_veh\u00e3": 2, "ley_de_el_impuesto_especial": 2, "producci\u00e3": 2, "servicios\u00e2": 1, "[??:21/12/2007:????:??]": 2, "reglas": 1, "contener": 1, "[??:28/3/2008:????:??]": 1, "modificar": 1, "rgano": 1, "[??:12/12/??:????:??]": 1, "pendiente": 2, "disminuir": 2, "2007": 1, "disminuir\u00e3": 1, "coordinaci\u00e3": 4, "acreditar": 2, "ante": 4, "funcionamiento": 2, "dispositivo": 1, "punto": 1, "obtendr\u00e3": 1, "proporci\u00e3": 1, "tal_y_como": 1, "adherir": 1, "beneficio": 1, "dejar": 1, "obligar": 1, "contribuyente": 1, "servicios": 1, "apartado_b": 1, "iii_de_la_ley": 1, "[??:??/1/2016:????:??]": 1, "d_f": 1, "[??:29/10/2013:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "[??:6/12/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 6, "nieto": 6, "miguel_\u00e3": 5, "\u0081": 5, "n_gel": 5, "osorio_chong": 5, "[??:30/12/2015:????:??]": 1, "xii": 2, "11": 1, "viii": 1, "25": 2, "29": 1, "32": 1, "47": 2, "48": 2, "79": 2, "80": 2, "10": 3, "bis_de_la_ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "dentro_de": 3, "60": 1, "xix": 1, "31": 1, "ley_org\u00e3": 2, "administraci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "[??:2/1/2013:????:??]": 1, "ejecutivo_federal": 5, "reglamento_de_la_ley_federal_de_presupuesto": 1, "tr\u00e3": 5, "mites": 2, "iniciar": 3, "mbito": 1, "asunto": 1, "mite": 3, "a_fin_de": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "cubrir\u00e3": 1, "[??:14/12/2015:????:??]": 1, "jos\u00e3": 3, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "roberto_gil_zuarth": 3, "ernestina_godoy_ramos": 1, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 18, "general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 2, "general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "[??:27/4/2016:????:??]": 2, "culo_cuarto": 1, "salvo": 2, "entidades_federativas": 4, "equilibrio": 2, "hacendario": 2, "cap\u00e3": 9, "i_de_el_t\u00e3": 1, "segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 2, "salvedad": 2, "aportaci\u00e3": 1, "fideicomiso": 1, "preventivo": 1, "atender": 1, "da\u00e3": 1, "ocasionar": 1, "desastre": 1, "corresponder\u00e3": 1, "100": 10, "50": 1, "75": 1, "2019": 5, "2020": 5, "observar\u00e3": 2, "presupuesto_de_egresos": 1, "adicionalmente": 3, "asociar": 1, "seguridad": 1, "param\u00e3": 1, "af\u00e3": 1, "exento": 2, "ning\u00e3\u00ban": 1, "excepci\u00e3": 1, "nuevo": 2, "posterioridad": 1, "proyecto": 1, "inversi\u00e3": 1, "productivo": 1, "control": 2, "respectivamente": 1, "1o": 5, "[??:??/1/2018:????:??]": 1, "ingresos": 5, "libre": 4, "14": 4, "i_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 1, "reducir": 1, "disponible": 1, "negativo": 1, "2022": 1, "reforma_dof": 1, "30-01-2018": 1, "derog\u00e3": 1, "entonces": 1, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "21": 1, "20": 1, "2021": 1, "nacional_bancaria": 1, "valores": 1, "publicar\u00e3": 3, "28": 1, "cimo_tercero": 1, "constitutivo": 2, "asumir": 2, "[??:??/1/2015:????:??]": 2, "celebrar": 1, "iv_de_el_t\u00e3": 2, "tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 5, "tratar": 1, "contra\u00e3": 2, "refinanciar": 1, "reestructurar": 1, "cimo_cuarto": 1, "superior": 1, "manifestar": 1, "si": 1, "disciplina": 1, "[??:26/5/2015:????:??]": 1, "contrario": 1, "acceder": 3, "deuda_estatal_garantizada": 2, "sistema_de_alertas": 6, "remitir": 1, "bicameral": 1, "una_vez_que": 1, "38": 1, "cimo_quinto": 1, "v_de_el_t\u00e3": 1, "[??:??/4/2017:????:??]": 2, "cimo_sexto": 1, "entes_p\u00e3\u00bablicos": 5, "ubicar": 1, "elevar": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "inicial": 3, "techo_de_financiamiento_neto": 3, "cimo_s\u00e3": 1, "esquema": 1, "certificado": 1, "perteneciente": 1, "programa_escuelas": 1, "quedar\u00e3": 1, "reintegro": 1, "tesorer\u00e3": 1, "17": 1, "cimo_octavo": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3": 5, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "sustituir\u00e3": 1, "llevar\u00e3": 1, "cabo": 1, "referencia": 2, "cualquiera": 3, "otro": 1, "acto": 1, "entender\u00e3": 2, "hacer": 3, "cimo_noveno": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "vig\u00e3": 2, "simo": 1, "ximo": 1, "identificar": 1, "proveniente": 1, "etiquetar": 1, "simo_primero": 1, "menci\u00f3n": 1, "contrato": 1, "instrumento": 1, "ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "ley_federal_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "[??:17/3/2016:????:??]": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "ram\u00e3": 1, "ba\u00e3": 1, "arambula": 1, "[??:27/4/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 2, "ley_de_fiscalizaci\u00e3": 4, "cuentas_de_la_federaci\u00e3": 4, "49": 1, "70": 2, "[??:18/7/2016:????:??]": 1, "culo_tercero": 1, "reforman": 1, "remisi\u00f3n": 1, "contenido": 1, "vincular": 1, "ley_general_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3": 1, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas": 1, "facultad": 2, "tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 1, "ordenamiento": 1, "encontrar": 3, "[??:29/5/2009:????:??]": 1, "contravenir": 1, "resolver\u00e3": 1, "conclusi\u00e3": 1, "definitivo": 1, "funci\u00f3n": 3, "revisi\u00e3": 3, "cuenta_de_la_hacienda_p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "unidad_de_evaluaci\u00e3": 1, "actualizar": 2, "interior": 1, "biles": 2, "contado": 2, "vigencia": 2, "normatividad": 2, "[??:17/6/2016:????:??]": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "[??:18/7/2000:????:??]": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "protecci\u00e3": 2, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "concurrente": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "vii": 1, "37": 1, "68": 1, "76": 1, "81": 1, "82": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "rez": 4, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 2, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "[??:30/1/2018:????:??]": 1, "general_de_contabilidad_gubernamental\u00e2": 1, "financiamientos": 1, "obligaciones": 1, "inscripci\u00e3": 1, "cual": 4, "contar\u00e3": 1, "contrataci\u00e3": 1, "gina": 2, "sistema_de_alertas_para_municipios": 1, "[??:??/7/2018:????:??]": 1, "determinar\u00e3": 2, "centralizar": 1, "[??:??/8/2019:????:??]": 1, "entidad_federativa": 1, "clasificar": 1, "sostenible": 1, "fico": 1, "[??:13/12/2017:????:??]": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "[??:29/1/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 209, "general": 60, "de": 2113, "contabilidad": 58, "gubernamental": 44, "nueva": 1, "publicada": 3, "en": 640, "el": 675, "diario": 31, "oficial": 32, "la": 998, "federaci\u00e3\u00b3n": 66, "31": 21, "diciembre": 32, "2008": 2, "texto": 1, "vigente": 5, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 7, "dof": 85, "30-01-2018": 1, "al": 126, "margen": 1, "un": 76, "sello": 1, "con": 182, "escudo": 1, "nacional": 30, "que": 456, "dice:": 1, "estados": 53, "unidos": 18, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 4, "felipe": 3, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 5, "los": 735, "mexicanos": 15, "a": 498, "sus": 77, "habitantes": 3, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 14, "uni\u00e3\u00b3n": 13, "se": 252, "ha": 2, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 16, "decreto": 67, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 6, "y": 894, "derogan": 12, "diversas": 11, "disposiciones": 73, "federal": 102, "presupuesto": 29, "responsabilidad": 16, "hacendaria": 13, "art\u00e3\u00adculo": 246, "primero-": 14, "t\u00e3\u008dtulo": 6, "primero": 6, "objeto": 9, "definiciones": 1, "cap\u00e3\u008dtulo": 16, "\u00e3\u009anico": 7, "generales": 7, "1-": 1, "presente": 65, "es": 7, "orden": 7, "p\u00e3\u00bablico": 43, "tiene": 2, "como": 107, "establecer": 7, "criterios": 6, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 14, "informaci\u00e3\u00b3n": 149, "financiera": 75, "entes": 74, "p\u00e3\u00bablicos": 79, "fin": 11, "lograr": 1, "su": 142, "adecuada": 1, "armonizaci\u00e3\u00b3n": 26, "observancia": 9, "obligatoria": 1, "para": 216, "poderes": 10, "ejecutivo": 18, "legislativo": 9, "judicial": 4, "distrito": 37, "federal;": 6, "ayuntamientos": 9, "municipios;": 3, "\u00e3\u00b3rganos": 26, "pol\u00e3\u00adtico-": 3, "administrativos": 6, "las": 543, "demarcaciones": 49, "territoriales": 49, "del": 402, "entidades": 138, "administraci\u00e3\u00b3n": 23, "p\u00e3\u00bablica": 83, "paraestatal": 6, "ya": 2, "sean": 18, "federales": 36, "estatales": 6, "o": 119, "municipales": 6, "aut\u00e3\u00b3nomos": 10, "gobiernos": 7, "deber\u00e3\u00a1n": 58, "coordinarse": 4, "\u00e3\u00a9stos": 7, "armonicen": 1, "base": 21, "esta": 63, "gobierno": 30, "ciudad": 29, "m\u00e3\u00a9xico": 35, "deber\u00e3\u00a1": 36, "pol\u00e3\u00adtico-administrativos": 11, "federativas": 107, "respetar": 1, "derechos": 19, "municipios": 106, "poblaci\u00e3\u00b3n": 13, "ind\u00e3\u00adgena": 2, "entre": 11, "cuales": 9, "encuentran": 1, "derecho": 8, "decidir": 1, "formas": 2, "internas": 1, "convivencia": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 20, "elegir": 1, "conforme": 39, "normas": 27, "caso": 59, "costumbres": 2, "autoridades": 8, "representantes": 4, "ejercicio": 49, "propias": 1, "interno": 5, "p\u00e3\u00a1rrafo": 54, "reformado": 28, "19-01-2018": 15, "2-": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 4, "facilitar": 1, "registro": 61, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 22, "activos": 2, "pasivos": 11, "ingresos": 36, "gastos": 11, "contribuir": 1, "medir": 3, "eficacia": 2, "econom\u00e3\u00ada": 1, "eficiencia": 2, "gasto": 29, "e": 30, "deuda": 32, "incluyendo": 15, "obligaciones": 33, "contingentes": 2, "patrimonio": 16, "estado": 27, "seguir": 1, "mejores": 3, "pr\u00e3\u00a1cticas": 4, "contables": 46, "nacionales": 7, "internacionales": 4, "apoyo": 7, "tareas": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n": 6, "control": 10, "recursos": 55, "an\u00e3\u00a1lisis": 9, "3-": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 3, "valuaci\u00e3\u00b3n": 6, "expresi\u00e3\u00b3n": 2, "financieros": 17, "4-": 1, "efectos": 20, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 4, "i": 49, "armonizaci\u00e3\u00b3n:": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 5, "reestructuraci\u00e3\u00b3n": 1, "compatibilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "modelos": 1, "vigentes": 9, "nivel": 6, "partir": 30, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "fortalecimiento": 5, "jur\u00e3\u00addicas": 4, "rigen": 1, "procedimientos": 6, "operaciones": 12, "deben": 5, "generar": 5, "sistemas": 10, "caracter\u00e3\u00adsticas": 7, "contenido": 11, "principales": 7, "informes": 13, "rendici\u00e3\u00b3n": 10, "cuentas;": 2, "ii": 47, "cat\u00e3\u00a1logo": 2, "cuentas:": 3, "documento": 3, "t\u00e3\u00a9cnico": 24, "integrado": 2, "por": 179, "lista": 3, "cuentas": 46, "instructivos": 1, "manejo": 1, "gu\u00e3\u00adas": 1, "contabilizadoras;": 1, "iii": 35, "comit\u00e3\u00a9:": 1, "comit\u00e3\u00a9": 15, "consultivo;": 2, "iv": 26, "gubernamental:": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 5, "sustenta": 2, "utiliza": 2, "transacciones": 7, "llevan": 1, "cabo": 8, "expresados": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 45, "monetarios": 2, "captando": 1, "diversos": 1, "eventos": 3, "econ\u00e3\u00b3micos": 5, "identificables": 2, "cuantificables": 2, "afectan": 2, "bienes": 28, "inversiones": 1, "as\u00e3\u00ad": 76, "propio": 1, "facilite": 3, "toma": 5, "decisiones": 11, "confiable": 4, "p\u00e3\u00bablicos;": 10, "v": 20, "consejo:": 1, "consejo": 103, "contable;": 3, "vi": 13, "costo": 2, "financiero": 2, "deuda:": 1, "intereses": 3, "comisiones": 6, "u": 10, "otros": 22, "derivados": 5, "uso": 7, "cr\u00e3\u00a9ditos;": 1, "vii": 9, "contables:": 2, "necesarias": 10, "contable": 43, "presupuestarias": 7, "clasificadas": 1, "activo": 9, "pasivo": 4, "hacienda": 46, "resultados": 18, "viii": 7, "presupuestarias:": 1, "conforman": 2, "clasificadores": 6, "ix": 4, "cuenta": 29, "p\u00e3\u00bablica:": 2, "refiere": 53, "74": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 65, "constituci\u00e3\u00b3n": 16, "mexicanos;": 2, "informe": 7, "constituciones": 3, "locales": 12, "rinden": 1, "reformada": 12, "x": 5, "directas": 1, "derivadas": 3, "financiamientos": 2, "cargo": 7, "legales": 6, "aplicables": 27, "sin": 18, "perjuicio": 9, "dichas": 10, "tengan": 7, "prop\u00e3\u00b3sito": 7, "canje": 3, "refinanciamiento;": 1, "xi": 4, "endeudamiento": 6, "neto:": 1, "diferencia": 3, "financiamiento": 7, "amortizaciones": 2, "efectuadas": 2, "constitutivas": 3, "durante": 23, "per\u00e3\u00adodo": 3, "informa;": 1, "xii": 3, "p\u00e3\u00bablicos:": 1, "federativas;": 6, "estatal": 4, "municipal;": 1, "30-12-2015": 16, "xiii": 4, "federativas:": 1, "xiv": 3, "comprometido:": 1, "momento": 5, "refleja": 4, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 5, "autoridad": 5, "competente": 5, "acto": 2, "administrativo": 4, "otro": 3, "instrumento": 5, "jur\u00e3\u00addico": 10, "formaliza": 1, "una": 26, "relaci\u00e3\u00b3n": 17, "jur\u00e3\u00addica": 1, "terceros": 3, "adquisici\u00e3\u00b3n": 1, "servicios": 17, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "obras": 7, "ejecutarse": 1, "recibirse": 1, "varios": 1, "ejercicios": 5, "compromiso": 1, "ser\u00e3\u00a1": 12, "registrado": 2, "parte": 6, "ejecutar\u00e3\u00a1": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 2, "cada": 35, "ejercicio;": 1, "xv": 1, "devengado:": 2, "reconocimiento": 4, "obligaci\u00e3\u00b3n": 4, "pago": 28, "favor": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 2, "conformidad": 15, "oportunamente": 2, "contratados;": 1, "derivan": 1, "tratados": 1, "leyes": 17, "decretos": 3, "resoluciones": 1, "sentencias": 1, "definitivas;": 1, "xvi": 1, "ejercido:": 1, "liquidar": 1, "certificada": 1, "debidamente": 3, "aprobada": 1, "competente;": 1, "xvii": 1, "pagado:": 1, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 1, "total": 11, "parcial": 1, "concreta": 1, "mediante": 6, "desembolso": 1, "efectivo": 2, "cualquier": 13, "medio": 2, "pago;": 1, "xviii": 1, "financiera:": 1, "presupuestaria": 16, "expresada": 1, "unidades": 1, "monetarias": 1, "sobre": 46, "realiza": 2, "ente": 10, "lo": 115, "cual": 12, "puede": 1, "representarse": 1, "reportes": 3, "notas": 4, "expresan": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 6, "operaci\u00e3\u00b3n": 23, "cambios": 4, "patrimonio;": 1, "xix": 2, "ingreso": 4, "cuando": 30, "existe": 3, "jur\u00e3\u00addicamente": 2, "cobro": 2, "impuestos": 1, "productos": 1, "aprovechamientos": 8, "xx": 1, "inventario:": 1, "muebles": 7, "inmuebles": 8, "mercanc\u00e3\u00adas": 1, "comprendidas": 1, "debe": 2, "mostrar": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "mismos": 7, "c\u00e3\u00b3digos": 3, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "montos": 4, "grupos": 8, "clasificaciones": 8, "espec\u00e3\u00adficas;": 1, "xxi": 2, "ordenada": 1, "detallada": 1, "clasifican": 1, "denominadas": 1, "memoranda;": 1, "xxii": 1, "manuales": 6, "contabilidad:": 1, "documentos": 11, "conceptuales": 1, "metodol\u00e3\u00b3gicos": 1, "operativos": 1, "contienen": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 4, "finalidad": 3, "marco": 16, "lineamientos": 15, "t\u00e3\u00a9cnicos": 5, "estructura": 15, "b\u00e3\u00a1sica": 4, "generarse": 1, "sistema;": 4, "xxiii": 1, "metodolog\u00e3\u00adas": 4, "dirigidos": 2, "dotar": 1, "herramientas": 1, "registrar": 7, "correctamente": 1, "afecten": 1, "veraz": 2, "oportuna": 2, "formulaci\u00e3\u00b3n": 2, "institucionales": 1, "consolidados;": 1, "xxiv": 1, "\u00e3\u0093rganos": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos:": 1, "personas": 5, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "funciones": 12, "creadas": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 13, "expresa": 2, "asignen": 1, "egresos": 15, "trav\u00e3\u00a9s": 15, "ramos": 2, "estatuto": 1, "xxv": 1, "plan": 9, "definir\u00e3\u00a1n": 1, "dos": 15, "primeros": 2, "agregados": 2, "alinearse": 1, "listas": 5, "formular\u00e3\u00a1n": 2, "xxvi": 1, "desarrollo:": 1, "desarrollo": 21, "planes": 2, "resulte": 2, "aplicable": 9, "gobierno;": 1, "xxvii": 1, "postulados": 7, "b\u00e3\u00a1sicos:": 1, "elementos": 6, "fundamentales": 2, "referencia": 11, "uniformar": 2, "m\u00e3\u00a9todos": 1, "contables;": 2, "xxviii": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 58, "hacienda:": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 20, "xxix": 1, "sistema:": 2, "sistema": 25, "5-": 1, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 3, "corresponde": 3, "funci\u00e3\u00b3n": 12, "\u00e3\u00a1mbito": 7, "respectivas": 16, "atribuciones": 9, "falta": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 3, "supletoriamente": 1, "todo": 1, "privilegiar\u00e3\u00a1": 1, "principios": 4, "constitucionales": 1, "relativos": 2, "transparencia": 10, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "publicidad": 1, "adicionado": 41, "12-11-2012": 46, "segundo": 17, "rector\u00e3\u00ada": 1, "6-": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 3, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 36, "generaci\u00e3\u00b3n": 5, "miembros": 9, "no": 42, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 1, "alguna": 5, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "7-": 1, "adoptar\u00e3\u00a1n": 1, "implementar\u00e3\u00a1n": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "obligatorio": 1, "competencias": 1, "tome": 1, "dispuesto": 42, "9": 8, "dentro": 14, "plazos": 8, "\u00e3\u00a9ste": 2, "establezca": 11, "publicar\u00e3\u00a1n": 4, "medios": 10, "oficiales": 6, "escritos": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 4, "difusi\u00e3\u00b3n": 11, "respectivamente": 3, "apruebe": 3, "\u00e3\u00a9stas": 4, "dem\u00e3\u00a1s": 21, "dar": 11, "cumplimiento": 40, "previsto": 18, "8-": 1, "integra": 2, "secretario": 33, "quien": 3, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "consejo;": 5, "subsecretarios": 1, "hacienda;": 1, "tesorero": 1, "federaci\u00e3\u00b3n;": 4, "titular": 3, "unidad": 6, "administrativa": 10, "responsable": 3, "representante": 7, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "cuatro": 3, "gobernadores": 4, "20": 3, "fiscal": 58, "siguiente:": 12, "a)": 16, "gobernador": 4, "entidad": 21, "federativa": 15, "integrante": 4, "uno": 6, "tres;": 1, "b)": 19, "cuatro;": 1, "c)": 11, "cinco": 2, "siete;": 1, "d)": 8, "seis": 7, "ocho;": 1, "elegidos": 1, "quienes": 4, "ser": 16, "servidores": 6, "materia": 27, "ayuntamiento": 1, "pol\u00e3\u00adtico-administrativo": 1, "corresponda": 17, "tendr\u00e3\u00a1": 5, "voz": 1, "pero": 1, "voto": 3, "sesiones": 3, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "procurando": 1, "invitar": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 13, "superior": 17, "titulares": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 1, "encargo": 2, "2": 8, "a\u00e3\u00b1os": 5, "ocupar\u00e3\u00a1n": 1, "puestos": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 17, "sustituidos": 1, "alfab\u00e3\u00a9tico": 1, "integren": 2, "respectivos": 6, "podr\u00e3\u00a1n": 15, "suplidos": 2, "ocupen": 1, "puesto": 1, "inmediato": 1, "inferior": 2, "respectivo": 4, "miembro": 3, "\u00e3\u00banicamente": 1, "secretarios": 1, "finanzas": 12, "equivalentes": 8, "9-": 1, "facultades": 5, "siguientes:": 6, "emitir": 23, "conceptual": 3, "b\u00e3\u00a1sicos": 6, "m\u00e3\u00adnimos": 2, "contener": 6, "junto": 2, "reclasificadores": 1, "cat\u00e3\u00a1logos": 8, "correspondientes": 17, "sector": 1, "paraestatal;": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 10, "hayan": 12, "sido": 8, "formuladas": 1, "propuestas": 4, "t\u00e3\u00a9cnico;": 3, "requerimientos": 3, "adicionales": 1, "convertidores": 1, "complementarias": 1, "necesaria": 2, "p\u00e3\u00bablicas": 18, "organismos": 5, "establecimiento": 1, "costos;": 1, "reglas": 17, "consejos": 9, "programa": 14, "anual": 9, "trabajo": 25, "elaborar": 6, "publicar": 10, "correspondiente;": 1, "solicitar": 4, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 8, "estudios": 2, "metodol\u00e3\u00b3gico": 3, "llevar": 4, "integraci\u00e3\u00b3n": 9, "componentes": 3, "registros": 20, "proceso": 8, "presupuestario": 8, "considerando": 4, "indicadores": 16, "postura": 4, "gastos;": 1, "nombrar": 1, "ajust\u00e3\u00a1ndose": 1, "requisitos": 4, "establece": 2, "ley;": 11, "analizar": 3, "aprobar": 2, "proyectos": 10, "le": 3, "someta": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 3, "aqu\u00e3\u00a9llos": 2, "asistencia": 5, "otorgamiento": 2, "apoyos": 2, "requieran": 2, "efecto": 14, "implementar": 1, "antes": 4, "referido": 2, "menos": 13, "25000": 1, "aquellos": 2, "usos": 1, "acceder\u00e3\u00a1n": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "destinados": 5, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "resultantes": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 2, "tal": 10, "elabore": 1, "esquemas": 3, "contraten": 1, "operen": 1, "calificaci\u00e3\u00b3n": 1, "determinar": 5, "forma": 10, "simplificada": 1, "veinticinco": 2, "mil": 12, "habitantes;": 1, "realizar": 10, "ajustes": 2, "progresiva": 2, "adopten": 1, "emita": 14, "establecidas": 4, "presentar\u00e3\u00a1": 2, "m\u00e3\u00a1s": 39, "tardar": 34, "\u00e3\u00baltimo": 18, "d\u00e3\u00ada": 19, "h\u00e3\u00a1bil": 9, "febrero": 2, "incluir\u00e3\u00a1": 3, "recomendaciones": 5, "estime": 4, "pertinentes": 4, "mejor": 2, "objetivos": 7, "podr\u00e3\u00a1": 18, "auxiliarse": 1, "10-": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "tres": 4, "veces": 1, "a\u00e3\u00b1o": 24, "calendario": 2, "realizar\u00e3\u00a1": 2, "convocatorias": 2, "resulten": 3, "efectuar\u00e3\u00a1n": 1, "id\u00e3\u00b3neos": 1, "contendr\u00e3\u00a1n": 1, "lugar": 1, "fecha": 18, "hora": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 3, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "temas": 1, "analizados": 1, "primera": 2, "convocatoria": 2, "qu\u00e3\u00b3rum": 2, "sesione": 2, "encuentren": 7, "presentes": 3, "funcionarios": 2, "citados": 1, "fracciones": 10, "8": 3, "mismo": 13, "precepto": 1, "legal;": 1, "segunda": 1, "7": 5, "integrantes": 1, "importar": 3, "procedencia": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 2, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "votos": 1, "reuni\u00e3\u00b3n": 2, "empate": 1, "calidad": 5, "trate": 2, "normativos": 2, "asentar": 1, "acta": 2, "correspondiente": 29, "razones": 1, "sentido": 2, "sea": 11, "contra": 3, "har\u00e3\u00a1n": 4, "constar": 1, "actas": 4, "suscritas": 1, "participaron": 1, "ellas": 1, "internet": 31, "apego": 3, "acceso": 5, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "firmas": 1, "custodia": 3, "publicaci\u00e3\u00b3n": 22, "10": 4, "bis-": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 4, "auxiliar\u00e3\u00a1n": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 1, "brindar": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "seg\u00e3\u00ban": 6, "acciones": 9, "requerir": 1, "avances": 5, "emitidas": 2, "reciban": 6, "informar": 4, "correspondientes;": 1, "proponer": 4, "respecto": 11, "determine": 7, "integrar\u00e3\u00a1n": 3, "funcionar\u00e3\u00a1n": 1, "11-": 1, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "relativas": 2, "estado;": 1, "formular": 1, "guarda": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 7, "comprobatoria": 3, "justificativa": 1, "realicen": 9, "aplicable;": 2, "actualizar": 5, "bases": 2, "t\u00e3\u00a9cnicas": 4, "precisar": 3, "contabilidad;": 3, "definir": 1, "consolidar\u00e3\u00a1n": 1, "programar": 1, "consideren": 1, "indispensables": 1, "normativo": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 3, "gesti\u00e3\u00b3n": 7, "gubernamental;": 1, "procesos": 3, "consulta": 5, "vinculantes": 1, "ante": 6, "instituciones": 2, "colegiadas": 1, "estimen": 1, "necesarios;": 1, "recibir": 1, "evaluar": 3, "respuesta": 1, "presenten": 2, "privadas": 2, "sociedad": 1, "civil;": 1, "asesorar": 1, "capacitar": 1, "relacionado": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 3, "emitidas;": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 7, "resolver": 1, "consultas": 1, "asuntos": 2, "vinculados": 3, "interpretar": 2, "son": 3, "normativa;": 1, "seguimiento": 4, "remitan": 1, "federales;": 2, "desempe\u00e3\u00b1o": 8, "consultivo": 2, "12-": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 14, "permanente": 1, "fiscales": 3, "excepci\u00e3\u00b3n": 4, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "grupo": 1, "fiscal;": 2, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "director": 1, "instituto": 6, "haciendas": 1, "p\u00e3\u00bablicas;": 1, "asociaci\u00e3\u00b3n": 1, "mexicana": 1, "colegios": 1, "contadores": 2, "mexicano": 1, "otras": 3, "organizaciones": 1, "profesionales": 1, "expertos": 1, "invitados": 1, "13-": 1, "siguientes": 22, "operaci\u00e3\u00b3n:": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 4, "difundan": 2, "recomendaciones;": 1, "formule": 1, "apoyar": 1, "usuarios": 2, "atenci\u00e3\u00b3n": 2, "procedimiento": 2, "14-": 1, "adviertan": 1, "necesidad": 1, "nuevas": 3, "modificar": 1, "existentes": 3, "este": 36, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "proyecto": 7, "someter\u00e3\u00a1": 2, "contar\u00e3\u00a1": 1, "plazo": 19, "observaciones": 3, "considere": 2, "si": 2, "transcurrido": 2, "hubiera": 1, "emitido": 3, "incluir": 10, "vez": 5, "incluidas": 1, "hubiere": 1, "cuesti\u00e3\u00b3n": 2, "realizarse": 2, "modificaciones": 2, "devolver\u00e3\u00a1": 1, "realice": 3, "correspondan": 6, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "contribuya": 1, "mejoramiento": 1, "condiciones": 3, "asimismo": 12, "asegurarse": 2, "emitan": 3, "pleno": 1, "respeto": 1, "otorga": 1, "pueblos": 1, "comunidades": 1, "ind\u00e3\u00adgenas": 1, "previa": 3, "tanto": 8, "decide": 1, "definitiva": 2, "15-": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 6, "difundir": 4, "acuerdos": 2, "votaciones": 1, "pertinente": 1, "conducto": 7, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "actos": 7, "adoptar": 1, "tales": 7, "remitir": 1, "relacionada": 1, "dichos": 11, "quince": 1, "d\u00e3\u00adas": 29, "h\u00e3\u00a1biles": 4, "contados": 7, "concluya": 1, "haya": 4, "establecido": 12, "p\u00e3\u00a1gina": 10, "desarrollada": 1, "expresamente": 1, "esos": 1, "accesible": 2, "27-04-2016:": 1, "derog\u00e3\u00b3": 2, "entonces": 2, "quinto": 12, "tercero": 10, "16-": 1, "sujetarse": 2, "registrar\u00e3\u00a1": 2, "manera": 10, "arm\u00e3\u00b3nica": 1, "delimitada": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 4, "flujos": 3, "generar\u00e3\u00a1": 1, "confiables": 1, "oportunos": 1, "comprensibles": 1, "peri\u00e3\u00b3dicos": 4, "comparables": 1, "17-": 1, "18-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 4, "conformado": 1, "conjunto": 1, "estructurados": 1, "comunes": 1, "captar": 1, "valuar": 1, "clasificar": 1, "transformaciones": 1, "actividad": 4, "econ\u00e3\u00b3mica": 4, "modifican": 1, "patrimonial": 4, "19-": 1, "refleje": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 8, "instrumentos": 3, "patrimoniales": 2, "integre": 1, "autom\u00e3\u00a1tica": 2, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "devengado;": 1, "permita": 2, "efect\u00e3\u00baen": 2, "acumulativa": 3, "congruente": 1, "ordenado": 1, "genere": 2, "econ\u00e3\u00b3mico-financiera": 1, "tiempo": 5, "real": 3, "otra": 3, "coadyuve": 1, "programaci\u00e3\u00b3n": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 19, "inventarios": 3, "20-": 1, "contar": 3, "defina": 1, "21-": 1, "basar\u00e3\u00a1": 1, "representa": 1, "conceptos": 6, "contabilizaci\u00e3\u00b3n": 3, "presentaci\u00e3\u00b3n": 15, "comparable": 2, "satisfacer": 1, "necesidades": 2, "permitir\u00e3\u00a1": 1, "reconocida": 1, "interpretada": 1, "especialistas": 1, "interesados": 1, "22-": 1, "tienen": 3, "objetivo": 1, "sustentar": 1, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "organizar": 1, "efectiva": 1, "sistematizaci\u00e3\u00b3n": 1, "clara": 1, "concisa": 1, "aplicar": 2, "proporcionen": 3, "23-": 1, "servicio": 6, "normativa": 6, "excepto": 1, "considerados": 2, "monumentos": 2, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 2, "art\u00e3\u00adsticos": 2, "hist\u00e3\u00b3ricos": 3, "materia;": 1, "mobiliario": 1, "equipo": 1, "incluido": 2, "c\u00e3\u00b3mputo": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 3, "cualesquiera": 1, "deban": 2, "registrarse": 2, "incluir\u00e3\u00a1n": 6, "componen": 1, "formatos": 13, "24-": 1, "anterior": 33, "realizar\u00e3\u00a1n": 4, "25-": 1, "elaborar\u00e3\u00a1n": 4, "auxiliar": 1, "sujeto": 2, "inventario": 7, "bajo": 2, "naturaleza": 7, "inalienables": 1, "imprescriptibles": 1, "26-": 1, "registrar\u00e3\u00a1n": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 5, "art\u00e3\u00adculos": 29, "27": 3, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "cuarto": 12, "octavo;": 1, "42": 1, "ni": 2, "com\u00e3\u00ban": 1, "relativo": 12, "inversi\u00e3\u00b3n": 3, "realizada": 1, "previstos": 5, "nacionales;": 1, "efectuar\u00e3\u00a1": 2, "27-": 1, "levantamiento": 1, "f\u00e3\u00adsico": 3, "23": 3, "dicho": 21, "estar": 11, "conciliado": 1, "establecerse": 1, "valor": 2, "catastral": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "30": 8, "adquieran": 1, "meses": 4, "recurrir": 1, "distintos": 3, "est\u00e3\u00a9": 2, "disponible": 4, "siempre": 9, "28-": 1, "reflejar\u00e3\u00a1n": 1, "baja": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 7, "29-": 1, "invariablemente": 1, "30-": 1, "requiere": 1, "31-": 1, "transici\u00e3\u00b3n": 1, "inventariados": 1, "est\u00e3\u00a9n": 3, "hubieren": 1, "recibidos": 1, "adquiridos": 1, "entregados": 1, "oficialmente": 1, "entrante": 2, "entrega": 2, "32-": 1, "fideicomisos": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 5, "mandatos": 1, "contratos": 2, "an\u00e3\u00a1logos": 3, "capital": 1, "empresas": 1, "productivas": 4, "33-": 1, "permitir": 2, "fiable": 1, "considerar": 3, "34-": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 2, "har\u00e3\u00a1": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 2, "independientemente": 1, "exista": 1, "35-": 1, "mantener": 3, "hist\u00e3\u00b3rico": 7, "detallado": 2, "realizadas": 3, "resultado": 1, "libros": 3, "mayor": 9, "balances": 1, "36-": 1, "auxiliares": 2, "muestren": 1, "presupuestarios": 6, "permitan": 6, "captaci\u00e3\u00b3n": 1, "saldos": 2, "contenidos": 3, "37-": 1, "ajustarse": 1, "cuyas": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 4, "alineadas": 2, "conceptualmente": 1, "aprobadas": 1, "centralizada": 2, "paraestatales": 2, "38-": 1, "etapas": 1, "reflejar:": 1, "aprobado": 2, "modificado": 2, "comprometido": 3, "devengado": 6, "ejercido": 1, "pagado": 2, "estimado": 1, "recaudado": 1, "39-": 1, "provisiones": 2, "constituyan": 1, "hacer": 1, "frente": 1, "independencia": 2, "clasificados": 1, "revisadas": 1, "ajustadas": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "vigencia": 3, "40-": 1, "impliquen": 3, "generar\u00e3\u00a1n": 1, "autom\u00e3\u00a1tico": 1, "\u00e3\u00banica": 1, "mismas": 7, "momentos": 5, "41-": 1, "\u00e3\u00banico": 1, "dispondr\u00e3\u00a1n": 1, "similares": 1, "interrelaci\u00e3\u00b3n": 1, "42-": 1, "respaldarse": 1, "original": 2, "compruebe": 2, "justifique": 2, "aprobar\u00e3\u00a1": 2, "tomando": 2, "auditor\u00e3\u00adas": 3, "43-": 1, "obligados": 2, "conservar": 2, "poner": 1, "competentes": 6, "comprobatorios": 2, "justificativos": 2, "44-": 1, "emanada": 1, "utilidad": 1, "confiabilidad": 1, "relevancia": 1, "comprensibilidad": 1, "comparaci\u00e3\u00b3n": 1, "atributos": 1, "asociados": 2, "ellos": 1, "oportunidad": 1, "veracidad": 2, "representatividad": 1, "objetividad": 1, "suficiencia": 1, "posibilidad": 2, "predicci\u00e3\u00b3n": 1, "importancia": 1, "relativa": 17, "alcanzar": 1, "determina": 1, "45-": 1, "expresar": 1, "destacada": 1, "46-": 1, "permitir\u00e3\u00a1n": 1, "medida": 2, "peri\u00e3\u00b3dica": 4, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1ala:": 1, "desagregaci\u00e3\u00b3n": 3, "actividades;": 1, "financiera;": 2, "variaci\u00e3\u00b3n": 1, "e)": 5, "efectivo;": 1, "f)": 4, "contingentes;": 1, "g)": 4, "financieros;": 3, "h)": 2, "anal\u00e3\u00adtico": 9, "i)": 2, "derivar\u00e3\u00a1n": 3, "1": 14, "corto": 2, "largo": 2, "origen": 7, "interna": 1, "externa;": 1, "fuentes": 4, "financiamiento;": 3, "3": 6, "moneda": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 2, "4": 7, "pa\u00e3\u00ads": 1, "acreedor;": 1, "derivar\u00e3\u00a1": 2, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 4, "fuente": 1, "concepto": 23, "excedentes": 3, "generados;": 1, "administrativa;": 1, "econ\u00e3\u00b3mica;": 1, "funcional": 2, "identificar": 2, "adecuaciones": 2, "subejercicios": 1, "ramo": 1, "programa;": 1, "neto": 5, "amortizaci\u00e3\u00b3n": 4, "externo;": 1, "flujo": 2, "fondos": 6, "resuma": 1, "todas": 9, "operaciones;": 1, "program\u00e3\u00a1tica": 7, "categor\u00e3\u00ada": 2, "program\u00e3\u00a1tica;": 1, "programas": 13, "complementaria": 1, "atender": 3, "provenientes": 2, "anal\u00e3\u00adticos": 1, "saldo": 3, "inicial": 4, "entradas": 1, "salidas": 1, "final": 1, "reportar\u00e3\u00a1n": 1, "burs\u00e3\u00a1tiles": 1, "coberturas": 1, "financieras": 3, "47-": 1, "producir": 2, "referida": 1, "inciso": 8, "cuyo": 1, "desagregar\u00e3\u00a1": 1, "sigue:": 8, "clasificaciones:": 1, "plazo;": 2, "48-": 1, "municipal": 4, "46": 12, "incisos": 3, "49-": 1, "integral": 2, "mismos;": 1, "revelar": 1, "proporcionar": 2, "adicional": 2, "suficiente": 2, "ampl\u00e3\u00ade": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "significado": 1, "datos": 2, "cumplir": 7, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "razonable": 1, "se\u00e3\u00b1alar": 1, "patrimonial;": 1, "destacar": 1, "elabor\u00e3\u00b3": 1, "emitidos": 1, "obedeciendo": 1, "relevante": 2, "registra": 1, "revelen": 1, "existen": 1, "partes": 1, "relacionadas": 4, "pudieran": 1, "ejercer": 1, "influencia": 1, "significativa": 1, "operativas": 1, "movimientos": 3, "consignadas": 1, "riesgos": 1, "contingencias": 1, "cuantificadas": 1, "bien": 1, "aqu\u00e3\u00a9llas": 4, "aun": 1, "conociendo": 1, "monto": 9, "consecuencia": 2, "hechos": 1, "pasados": 1, "ocurrido": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 1, "evento": 2, "necesario": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "externo": 1, "puedan": 2, "afectar": 3, "posici\u00e3\u00b3n": 1, "50-": 1, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 1, "emane": 1, "contabilidades": 1, "51-": 1, "generen": 1, "organizada": 2, "sistematizada": 1, "difundida": 1, "trimestralmente": 4, "p\u00e3\u00a1ginas": 7, "electr\u00e3\u00b3nicas": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 2, "cierre": 3, "les": 8, "v\u00e3\u00ada": 1, "exime": 1, "presentarse": 3, "legislaturas": 1, "52-": 1, "emanen": 2, "normativas": 1, "adicionalmente": 5, "presentar\u00e3\u00a1n": 2, "53-": 1, "formulada": 1, "cobertura": 1, "legal": 3, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "m\u00e3\u00adnimo:": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 4, "acuerdo": 12, "establecida": 5, "cualitativo": 1, "estableciendo": 1, "v\u00e3\u00adnculo": 1, "prioridades": 4, "definidas": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "anual:": 1, "presupuestarios;": 2, "refieren": 8, "dependencia": 2, "54-": 1, "forme": 1, "relacionarse": 1, "conducente": 1, "transferidos": 8, "ello": 4, "utilizar": 1, "metas": 3, "vincular": 1, "presentar": 5, "55-": 1, "48": 6, "t\u00e3\u00adtulo": 17, "cap\u00e3\u00adtulo": 15, "56-": 1, "difundirse": 2, "dicha": 11, "complementar": 1, "ordenamientos": 9, "jur\u00e3\u00addicos": 3, "disponen": 1, "difundir\u00e3\u00a1": 2, "57-": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 4, "tesorer\u00e3\u00adas": 3, "establecer\u00e3\u00a1n": 2, "respectiva": 7, "enlaces": 1, "acceder": 4, "todos": 1, "instancias": 4, "previo": 3, "convenio": 6, "58-": 1, "deba": 3, "incluirse": 2, "publicarse": 4, "virtud": 1, "periodicidad": 2, "determinada": 1, "treinta": 4, "naturales": 21, "permanecer": 1, "\u00e3\u00baltimos": 1, "59-": 1, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "anualmente": 1, "mejorar": 2, "respuestas": 1, "reciba": 4, "difundir\u00e3\u00a1n": 4, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "comprensible": 1, "procesar\u00e3\u00a1": 1, "metodolog\u00e3\u00ada": 3, "mecanismos": 2, "iniciativas": 1, "60-": 1, "presupuestos": 6, "61-": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 2, "prevista": 4, "se\u00e3\u00b1alada": 2, "apartados": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "ingresos:": 1, "ordinarios": 1, "extraordinarios": 1, "desagregando": 1, "participaciones": 3, "aportaciones": 21, "subsidios": 5, "convenios": 7, "reasignaci\u00e3\u00b3n;": 1, "recaudados": 1, "garant\u00e3\u00ada": 5, "causante": 2, "contrapartes": 2, "proveedores": 2, "contratistas": 2, "acreedores": 2, "expectativa": 2, "contra\u00e3\u00addos": 3, "directamente": 5, "considerado": 5, "anteriores": 4, "refinanciamiento": 2, "composici\u00e3\u00b3n": 1, "destino": 12, "obtenidos;": 1, "egresos:": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 3, "detallando": 1, "personales": 6, "plazas": 20, "desglosando": 1, "remuneraciones;": 1, "contrataciones": 1, "honorarios": 5, "previsiones": 1, "personal": 17, "eventual;": 1, "pensiones;": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "social;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n;": 1, "compromisos": 1, "plurianuales": 1, "asociaciones": 2, "prestaci\u00e3\u00b3n": 2, "otros;": 1, "listado": 3, "estrat\u00e3\u00a9gicos": 1, "aprobados": 4, "geogr\u00e3\u00a1fica": 2, "interrelaciones": 1, "faciliten": 1, "valorar": 1, "incorporar": 2, "deriven": 2, "implantaci\u00e3\u00b3n": 3, "basado": 2, "establecidos": 7, "134": 1, "armonizar": 4, "previstas": 9, "62-": 1, "ciudadan\u00e3\u00ada": 1, "expliquen": 1, "sencilla": 1, "accesibles": 1, "rijan": 1, "63-": 1, "iniciativa": 1, "dispongan": 1, "64-": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "reciente": 1, "65-": 1, "63": 1, "legislativos": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "66-": 1, "calendarios": 4, "mensual": 1, "67-": 1, "asociada": 2, "pagos": 12, "hagan": 3, "electr\u00e3\u00b3nica": 2, "abono": 1, "beneficiarios": 3, "salvo": 4, "localidades": 1, "donde": 3, "disponibilidad": 1, "bancarios": 1, "pagados": 1, "periodo": 12, "ayudas": 1, "sectores": 1, "sociales": 4, "identificando": 9, "nombre": 7, "beneficiario": 4, "posible": 1, "clave": 6, "\u00e3\u009anica": 6, "persona": 3, "f\u00e3\u00adsica": 4, "contribuyentes": 8, "homoclave": 7, "moral": 1, "empresarial": 1, "profesional": 2, "recibido": 1, "68-": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 5, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "citadas": 2, "concurran": 1, "anotaciones": 1, "69-": 1, "bancarias": 4, "depositaron": 1, "conocimiento": 3, "tesorer\u00e3\u00ada": 2, "radicaci\u00e3\u00b3n": 1, "existir": 1, "bancaria": 3, "productiva": 2, "fondo": 24, "reasignaci\u00e3\u00b3n": 1, "ministren": 1, "manejar\u00e3\u00a1n": 1, "exclusivamente": 2, "rendimientos": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 3, "dependencias": 8, "ministraciones": 1, "garantizadas": 1, "afectaci\u00e3\u00b3n": 2, "50": 3, "51": 6, "casos": 6, "70-": 1, "alcald\u00e3\u00adas": 2, "observar": 1, "transferidos:": 1, "18-07-2016": 2, "actualizados": 2, "identificados": 1, "controlados": 1, "incurrido": 1, "soliciten;": 2, "cancelar": 1, "egreso": 1, "leyenda": 1, "\"operado\"": 1, "identific\u00e3\u00a1ndose": 1, "respectivo;": 2, "concentrar": 1, "solo": 1, "apartado": 2, "coadyuvar": 1, "verificar\u00e3\u00a1": 1, "ejerzan": 1, "71-": 1, "79": 3, "85": 6, "107": 1, "110": 2, "hacendaria;": 1, "49": 2, "56": 5, "pormenorizada": 1, "avance": 5, "erogados": 1, "evaluaciones": 6, "realizado": 3, "72-": 1, "remitir\u00e3\u00a1n": 1, "descentralizados": 1, "universidades": 1, "civiles": 1, "remisi\u00e3\u00b3n": 1, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "oponerse": 1, "reserva": 1, "fiduciaria": 1, "burs\u00e3\u00a1til": 1, "an\u00e3\u00a1loga": 1, "rubros:": 1, "grado": 1, "transferidos;": 1, "aplicados": 2, "aplicables;": 2, "obtenidos": 2, "dar\u00e3\u00a1": 3, "soliciten": 2, "verificar": 2, "congruencia": 1, "73-": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 19, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 4, "adultos": 3, "09-12-2013": 6, "entregar": 2, "trimestral": 2, "veinte": 1, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "trimestre": 5, "informaci\u00e3\u00b3n:": 2, "n\u00e3\u00bamero": 11, "comisionado": 2, "licencia": 10, "nombres": 5, "tipo": 11, "plaza": 7, "horas": 5, "claves": 9, "inicio": 13, "conclusi\u00e3\u00b3n": 9, "centro": 18, "destino;": 1, "realizados": 3, "retroactivos": 2, "hasta": 17, "cuarenta": 1, "acredite": 2, "debiendo": 3, "comprende;": 1, "deber\u00e3\u00a1:": 3, "conciliar": 4, "cifras": 1, "matr\u00e3\u00adcula": 1, "escolar": 3, "ciclo": 2, "enviar": 3, "reporte": 1, "definitivo": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 14, "diputados": 14, "primer": 9, "semestre": 3, "a\u00e3\u00b1o;": 1, "docentes": 2, "administrativas": 11, "directivas": 2, "escuela": 1, "determinando": 1, "cuentan": 1, "ambas;": 1, "julio": 5, "totalidad": 7, "federalizado": 6, "ocupaci\u00e3\u00b3n": 3, "vacancia": 2, "trabajador": 7, "desempe\u00e3\u00b1a": 2, "normatividad": 3, "particularmente": 2, "a:": 2, "ocupan": 2, "centros": 2, "reciben": 4, "personales;": 2, "numeral": 2, "altas": 2, "bajas": 2, "situaci\u00e3\u00b3n;": 2, "trabajadores": 9, "comisionados": 2, "otorgada": 4, "desempe\u00e3\u00b1ar": 2, "temporalmente": 3, "distintas": 2, "fue": 2, "contratado": 2, "originalmente": 2, "laborales;": 2, "fechas": 4, "ausente": 2, "legalmente": 2, "labores": 2, "determinado": 3, "otorg\u00e3\u00a1ndose": 2, "solicitud": 5, "dictamen": 2, "m\u00e3\u00a9dico": 3, "seguridad": 8, "instituci\u00e3\u00b3n": 2, "social": 14, "respectiva;": 2, "5": 4, "jubilados": 2, "prejubilatoria": 2, "tramitada": 2, "especificando": 4, "cu\u00e3\u00a1les": 4, "han": 2, "\u00e3\u00baltimas": 2, "ocuparon": 2, "previas": 2, "jubilaci\u00e3\u00b3n": 2, "estuvieron": 2, "adscritos": 2, "ocuparon;": 2, "6": 5, "contratadas": 4, "contrato": 2, "fueron": 4, "tabuladores": 2, "percepciones": 2, "deducciones": 2, "federativa;": 1, "n\u00e3\u00b3mina": 6, "solamente": 2, "cuente": 2, "analizar\u00e3\u00a1": 2, "proporcionada": 2, "comunicar\u00e3\u00a1": 1, "encuentre": 1, "irregularidades": 3, "corregir": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "identifique": 2, "doble": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 3, "salarial": 4, "compatible": 2, "geogr\u00e3\u00a1ficamente": 2, "igual": 1, "colindantes": 1, "reportar": 2, "tercer": 9, "correcci\u00e3\u00b3n": 2, "detectadas": 1, "vigilar": 2, "remuneraciones": 4, "informando": 1, "superen": 2, "promedio": 3, "docente": 3, "alta": 1, "tabulador": 2, "solicitar\u00e3\u00a1": 3, "modelo": 3, "necesarios": 3, "74-": 1, "salud;": 1, "salud": 5, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "comisi\u00e3\u00b3n;": 1, "superiores": 1, "45": 3, "comprende": 3, "diferentes": 1, "asociado": 1, "cubren": 1, "comunicar\u00e3\u00a1n": 1, "diferencias": 1, "subsanen": 1, "terminar": 1, "mes": 3, "consecutivo": 1, "reportado": 1, "ramas": 1, "m\u00e3\u00a9dica": 1, "param\u00e3\u00a9dica": 1, "af\u00e3\u00adn": 2, "estatal;": 1, "detectadas;": 1, "examinar": 1, "cubiertas": 1, "brinden": 1, "comunicar": 1, "categor\u00e3\u00adas": 1, "autorizado;": 1, "actualizado": 1, "remitida": 1, "75-": 1, "enviar\u00e3\u00a1n": 2, "infraestructura": 8, "beneficien": 1, "rezago": 1, "pobreza": 2, "extrema": 2, "incluya": 1, "trimestrales": 4, "47": 7, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "misma": 4, "actualizarla": 1, "76-": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "destinos": 1, "77-": 1, "ayuda": 1, "beneficiados": 1, "fondos;": 2, "disponibilidades": 1, "cuenten": 2, "claramente": 1, "estrategias": 1, "78-": 1, "observando": 1, "37": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n;": 1, "objeto;": 1, "acreedor": 1, "proveedor": 1, "contratista;": 1, "importe": 2, "total;": 1, "porcentaje": 9, "paga": 1, "garantiza": 1, "tasa": 1, "sujeta": 1, "cuanto": 1, "hace": 9, "especificar": 1, "amortizaciones:": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 1, "bruta": 3, "motivo": 1, "anterior;": 2, "comparativo": 2, "producto": 2, "bruto": 2, "propios": 2, "municipio": 8, "saneamiento": 1, "mencionados": 1, "utilicen": 1, "recientes": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 3, "geograf\u00e3\u00ada": 2, "79-": 1, "abril": 7, "posteriores": 6, "realizaron": 1, "competencia": 1, "ministrados": 2, "homologar": 1, "estandarizar": 1, "proceda": 1, "80-": 1, "marzo": 3, "revisar\u00e3\u00a1n": 1, "actualizar\u00e3\u00a1n": 1, "transfieran": 1, "evaluar\u00e3\u00a1n": 1, "obtengan": 1, "entregar\u00e3\u00a1": 2, "conjuntamente": 1, "coordinadoras": 1, "justificaci\u00e3\u00b3n": 2, "ese": 1, "alcanzado": 1, "medidas": 1, "coordinadamente": 1, "estos": 3, "logro": 1, "definidos": 3, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1": 1, "prev\u00e3\u00a9": 1, "81-": 1, "reintegro": 2, "devengados": 1, "82-": 1, "responsables": 1, "83-": 1, "transferido": 1, "sexto": 9, "sanciones": 3, "recorrido": 3, "(antes": 3, "quinto)": 1, "84-": 1, "omisiones": 2, "incumplimiento": 3, "preceptos": 1, "sancionados": 1, "responsabilidades": 5, "fincar\u00e3\u00a1n": 1, "ejecutado": 1, "incurran": 1, "originaron": 1, "subsidiariamente": 1, "omitido": 1, "autorizado": 2, "causas": 1, "dolo": 1, "culpa": 1, "mala": 1, "fe": 1, "negligencia": 1, "56)": 1, "85-": 1, "sancionar\u00e3\u00a1": 1, "administrativamente": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 2, "cualquiera": 2, "supuestos:": 1, "omitan": 2, "dolosa:": 1, "alteren": 1, "integran": 1, "desvirtuar": 1, "incumplan": 1, "veraz;": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "alteraci\u00e3\u00b3n": 1, "falsedad": 1, "tenga": 1, "da\u00e3\u00b1os": 2, "estando": 2, "eviten": 1, "jer\u00e3\u00a1rquico": 1, "tener": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "exigir\u00e3\u00a1n": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "penal": 1, "civil": 2, "lleguen": 1, "determinarse": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 1, "grave": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "servidor": 1, "incurra": 2, "supuestos": 1, "reincidencias": 1, "conductas": 2, "se\u00e3\u00b1aladas": 2, "57)": 1, "86-": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "pena": 1, "siete": 1, "prisi\u00e3\u00b3n": 1, "multa": 1, "quinientos": 1, "salario": 1, "causando": 1, "da\u00e3\u00b1o": 1, "transitorios": 19, "entrar\u00e3\u00a1": 17, "vigor": 49, "enero": 16, "2009": 5, "segundo-": 13, "instalarlo": 1, "entrada": 29, "tercero-": 9, "plazos:": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 3, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "comit\u00e3\u00a9;": 1, "armonizados": 2, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "f\u00e3\u00adsico-financieros": 2, "relacionados": 3, "publicados": 2, "2010": 1, "valoraci\u00e3\u00b3n": 1, "orientarse": 1, "cuarto-": 9, "poder": 13, "ejecutivo;": 5, "judicial;": 5, "ajustar\u00e3\u00a1": 2, "horizonte": 1, "forma:": 1, "disponer": 2, "armonizados;": 1, "matrices": 1, "conversi\u00e3\u00b3n": 1, "40": 1, "41": 1, "norma": 1, "funcional-program\u00e3\u00a1tica;": 1, "2010;": 1, "balances;": 1, "2011;": 1, "efectuar": 1, "valuaci\u00e3\u00b3n;": 1, "metas;": 1, "2012": 9, "53": 1, "54": 1, "publicarlas": 1, "quinto-": 7, "emitir\u00e3\u00a1n": 2, "55": 3, "sexto-": 6, "operando": 3, "2011": 2, "generando": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 4, "octavo-": 6, "desde": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 7, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "solicite": 1, "sancionado": 1, "noveno-": 5, "prever": 1, "concursable": 1, "otorgue": 1, "cumplan": 4, "referidos": 1, "demostrar": 1, "mecanismo": 1, "transparentar": 4, "amparo": 1, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "reintegrar": 1, "concluir": 1, "corriente": 6, "materias": 1, "constitucional": 2, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "especiales": 1, "d\u00e3\u0089cimo-": 2, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 11, "expidan": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "aplicando": 1, "reglamentarias": 1, "oponga": 1, "haga": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 8, "opongan": 5, "df": 3, "11": 2, "2008-": 1, "dip": 16, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "presidente-": 16, "sen": 16, "gustavo": 1, "enrique": 7, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "manuel": 1, "portilla": 1, "dieguez": 1, "secretario-": 6, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "89": 8, "debida": 8, "expido": 8, "residencia": 8, "ocho-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 6, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 8, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "lic": 1, "fernando": 1, "francisco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "art\u00e3\u008dculos": 1, "adiciona": 1, "publicado": 14, "12": 4, "noviembre": 4, "\u00e3\u009anico-": 2, "reforman": 15, "ix;": 1, "13": 4, "i;": 1, "a);": 1, "actuales": 3, "57": 1, "pasando": 3, "84": 3, "85;": 1, "adicionan": 11, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 8, "cuarto;": 1, "denominado": 1, "\u00e2\u0080\u009cde": 1, "financiera\u00e2\u0080\u009d": 1, "83": 2, "actual": 1, "86": 1, "quedar": 7, "2013": 8, "reformas": 4, "reglamentos": 4, "180": 8, "2014": 8, "embargo": 1, "interesado": 1, "equivalente": 3, "tama\u00e3\u00b1o": 1, "poblacional": 1, "insuficiente": 1, "institucional": 2, "permisible": 1, "distinta": 1, "entendido": 1, "exceder": 1, "2015": 11, "resultar": 1, "procedente": 1, "juicio": 1, "publicitar": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 3, "informar\u00e3\u00a1": 1, "15": 4, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "fortalecer": 1, "conectividad": 1, "previos": 1, "curso": 2, "58": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "transitorio": 8, "sucesivamente": 1, "contado": 3, "reformar": 1, "61": 1, "senado": 3, "diagn\u00e3\u00b3sticos": 1, "capacidad": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo-": 2, "enviar\u00e3\u00a1": 2, "distinguiendo": 1, "vigilancia": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "opacidad": 1, "propuesta": 1, "a\u00e3\u00ban": 2, "semestralmente": 1, "73": 3, "n\u00e3\u00b3minas": 1, "pague": 1, "transferencia": 1, "2012-": 1, "jesus": 1, "murillo": 1, "karam": 1, "ernesto": 3, "javier": 1, "cordero": 3, "arroyo": 3, "merilyn": 1, "gomez": 1, "pozos": 1, "secretaria-": 10, "mar\u00e3\u00ada": 4, "elena": 4, "barrera": 4, "tapia": 4, "nueve": 1, "doce-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "26": 2, "26-a": 2, "educativas": 3, "transferidas": 1, "19": 2, "mayo": 3, "1992": 1, "formalizados": 1, "reconocidas": 1, "validaci\u00e3\u00b3n": 1, "jornada": 1, "servir\u00e3\u00a1": 1, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 4, "aqu\u00e3\u00a9lla": 2, "2013-2014": 1, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "conocer": 1, "pueda": 1, "n\u00e3\u00b3mina;": 1, "m\u00e3\u00b3dulo": 1, "educativa": 6, "integrar": 1, "educativo": 1, "ocupe": 1, "previamente": 1, "conciliadas": 1, "sueldos": 1, "prestaciones": 1, "entra": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 2, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "normal": 2, "concluida": 1, "anterioridad": 5, "mayores": 1, "operativo": 1, "compensados": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 2, "cuyos": 1, "16": 1, "constituido": 1, "actualizar\u00e3\u00a1": 1, "inflaci\u00e3\u00b3n": 1, "reportada": 1, "\u00e3\u008dndice": 1, "precios": 1, "consumidor": 1, "respetar\u00e3\u00a1n": 1, "relaciones": 1, "laborales": 1, "mantendr\u00e3\u00a1n": 1, "33": 2, "retenciones": 2, "adeudos": 5, "demarcaci\u00e3\u00b3n": 3, "territorial": 3, "operadores": 1, "agua": 12, "descargas": 4, "aguas": 4, "residuales": 3, "efectuarse": 1, "gradual": 1, "porcentajes": 1, "citado": 7, "100%": 2, "facturaci\u00e3\u00b3n": 1, "referidos:": 1, "retenci\u00e3\u00b3n": 1, "50%": 1, "60%": 1, "2016": 6, "75%": 1, "2017": 7, "85%": 1, "2018": 12, "legislaciones": 1, "coeficiente": 3, "cpit": 2, "f\u00e3\u00b3rmula": 3, "2-a": 1, "considerada": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 2, "agosto": 2, "queda": 2, "excedente": 1, "distribuir\u00e3\u00a1": 1, "cit": 1, "2o": 1, "inclusi\u00e3\u00b3n": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "participable": 1, "impuesto": 5, "renta": 1, "salarios": 1, "subordinado": 1, "causado": 1, "3-b": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 6, "d\u00e3\u00a9cimo-": 1, "9o": 1, "afectadas": 1, "empr\u00e3\u00a9stitos": 5, "90": 2, "d\u00e3\u00a9cimo": 7, "medici\u00e3\u00b3n": 6, "carencias": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "35": 2, "utilizando": 1, "mismos:": 1, "fit=fi2013+\u00e2\u0088\u0086f2013t": 1, "zit": 1, "variables": 1, "definen": 1, "34": 2, "afectado": 1, "corresponden": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "optar": 1, "corrientes": 1, "disminuci\u00e3\u00b3n": 2, "registren": 1, "pertenezcan": 1, "contemplen": 1, "local": 1, "acojan": 1, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "fiscales:": 1, "cantidad": 2, "accesorios": 4, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 4, "adeudo": 6, "generado": 3, "explotaci\u00e3\u00b3n": 1, "aprovechamiento": 3, "223": 1, "276": 1, "derivado": 2, "suministro": 1, "bloque": 1, "proporciona": 1, "causen": 2, "lleve": 2, "haberse": 1, "acogido": 1, "est\u00e3\u00admulo": 3, "acreditar\u00e3\u00a1": 2, "causados": 2, "subsecuente": 1, "remanente": 3, "adhesi\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e2\u0080\u009cdecreto": 2, "abrogan": 2, "tenencia": 2, "especial": 2, "producci\u00e3\u00b3n": 2, "servicios\u00e2\u0080\u009d": 1, "21": 3, "2007": 3, "transitorias": 1, "contenidas": 1, "publicadas": 1, "28": 2, "modificadas": 1, "pendiente": 1, "disminuir": 2, "disminuir\u00e3\u00a1": 1, "cumpla": 2, "establezcan": 1, "acrediten": 1, "funcionamiento": 2, "dispositivos": 1, "puntos": 1, "descarga": 1, "obtendr\u00e3\u00a1n": 1, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "adheridos": 1, "beneficios": 1, "dejen": 1, "disponerlo": 1, "b": 1, "d": 1, "f": 1, "29": 2, "octubre": 1, "2013-": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "ricardo": 1, "anaya": 1, "cort\u00e3\u00a9s": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "trece-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 6, "nieto-": 6, "miguel": 5, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "xii;": 2, "iv;": 1, "tercero;": 1, "25;": 1, "29;": 1, "32;": 1, "46;": 1, "primero;": 1, "48;": 2, "55;": 1, "80": 2, "bis": 1, "sesenta": 1, "instalar": 1, "reglamento": 3, "noventa": 2, "tr\u00e3\u00a1mites": 2, "iniciado": 1, "concluidos": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 3, "erogaciones": 2, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "14": 5, "2015-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "zambrano": 3, "grijalva": 3, "roberto": 3, "gil": 3, "zuarth": 3, "ernestina": 1, "godoy": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "quince-": 1, "disciplina": 27, "deroga": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "equilibrio": 3, "salvedades": 2, "noveno": 2, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "fideicomiso": 1, "preventivas": 1, "ocasionados": 1, "desastres": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "25": 1, "ciento": 9, "75": 1, "2019": 6, "2020": 5, "observar\u00e3\u00a1": 2, "param\u00e3\u00a9dico": 1, "exentos": 2, "ning\u00e3\u00ban": 1, "transitoria": 1, "posterioridad": 1, "1o": 5, "libre": 4, "destinarse": 2, "reducir": 1, "balance": 1, "disponibles": 1, "negativo": 1, "2022": 1, "30-01-2018:": 1, "apliquen": 1, "2021": 1, "valores": 1, "otorgar": 2, "asumidas": 1, "celebre": 1, "contra\u00e3\u00adda": 1, "refinanciar": 1, "reestructurar": 1, "asumida": 1, "expedidas": 1, "manifieste": 1, "cumple": 1, "contrario": 1, "garantizada": 2, "alertas": 7, "formalicen": 1, "remitirse": 1, "legislativa": 1, "bicameral": 1, "38": 1, "ubiquen": 1, "elevado": 1, "hacen": 1, "techo": 3, "distinto": 1, "otorgados": 1, "esquema": 1, "certificados": 1, "pertenecientes": 1, "escuelas": 1, "cien": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "17": 3, "sustituir\u00e3\u00a1": 1, "iniciados": 2, "referencias": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 2, "hechas": 1, "cap\u00e3\u00adtulos": 1, "vig\u00e3\u0089simo-": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "transferencias": 1, "etiquetadas": 1, "vig\u00e3\u0089simo": 1, "menciones": 1, "referidas": 1, "2016-": 2, "hilda": 1, "esthela": 1, "flores": 3, "escalera": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "ba\u00e3\u00b1ales": 1, "arambula": 1, "veintisiete": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 2, "70": 2, "18": 1, "remisiones": 1, "anticorrupci\u00e3\u00b3n": 1, "tribunal": 1, "justicia": 1, "abroga": 2, "subsecuentes": 1, "contravengan": 1, "pendientes": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "interiores": 1, "expedir": 1, "junio": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "dieciocho": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "profesiones": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "bibliotecas": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "zonas": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "concurrentes": 1, "x;": 1, "ii;": 1, "68": 1, "segundo;": 1, "76;": 1, "81;": 1, "82;": 1, "2017-": 2, "jorge": 2, "carlos": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 4, "mar\u00e3\u00adn": 2, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 2, "g": 2, "ocho": 1, "dieciocho-": 2, "gubernamental\u00e2\u0080\u009d": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "acreditar": 1, "cumplieron": 1, "clasifique": 1, "sostenible": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "ana": 1, "guadalupe": 1, "perea": 1, "santos": 1, "veintinueve": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 30-01-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n30-01-2018 30-01-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS_CALDER\u00c3 s_calder\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN_HINOJOSA n_hinojosa NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "30-01-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 11, "1": 40, "\u009a": 4, "fz": 4, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "30-01-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "s_calder\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n_hinojosa": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 919, "proyecto": 1, "100": 10, "fideicomiso": 1, "menci\u00f3n": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "total": 4, "cimo_sexto": 1, "plazo": 14, "mayor": 9, "cesar": 1, "momento": 3, "coordinaci\u00e3": 4, "17": 1, "en_materia_de": 7, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "realizar\u00e3": 3, "continuar\u00e3": 2, "80": 2, "sistema_de_alertas_para_municipios": 1, "bil": 3, "ix": 2, "noveno": 6, "m\u00e3": 33, "trabajador": 2, "forma": 3, "10": 3, "conectividad": 1, "distinguir": 1, "quedar\u00e3": 1, "ordenamiento": 1, "iv_de_el_t\u00e3": 2, "congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "cnico": 1, "fondo_de_aportaciones_para_la_infraestructura_social": 1, "48": 2, "ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 18, "subordinado": 1, "objeto": 2, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "prever": 25, "099698": 1, "fit=fi2013+\u00e2": 1, "negativo": 1, "2010": 1, "cuarto_transitorio": 1, "[??:14/12/2015:????:??]": 1, "corresponder": 8, "vigilancia_de_la_auditor\u00e3": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "0494509": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 3, "75/100": 1, "0999889": 1, "ba\u00e3": 1, "aplicable": 9, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "tul_o": 20, "autoridad": 5, "viii": 1, "valor": 1, "hacendario": 2, "cuenta": 10, "vigente": 10, "53": 1, "68": 1, "81": 1, "formular\u00e3": 1, "60": 1, "encontrar": 3, "juicio": 1, "entidad": 31, "0999903": 1, "integrar\u00e3": 1, "58": 1, "cargo": 2, "fica": 1, "financiero": 9, "menos": 2, "oponer": 6, "plaza": 4, "emitir": 16, "ram\u00e3": 1, "vmm02p0": 1, "fg": 1, "difundir": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "conforme_a": 12, "transferencia": 2, "parte": 1, "50": 1, "techo_de_financiamiento_neto": 3, "sustituir\u00e3": 1, "i": 8, "quedar": 9, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "cimo_noveno": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "fondo_de_aportaciones_para_la_educaci\u00e3": 2, "decreto": 68, "espec\u00e3": 2, "0449861": 1, "procedimiento": 2, "sus": 1, "paraestatal": 1, "legislativo": 6, "contravenir": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "correspondiente": 20, "fecha": 11, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "carencia": 1, "realizaci\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 6, "sujeto": 1, "utilizar": 1, "nacional_bancaria": 1, "excedente": 3, "exclusivamente": 1, "fin": 2, "profesi\u00f3n": 1, "destinar": 4, "adicional": 1, "cuenta_p\u00e3\u00bablica": 4, "[??:6/11/2012:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 3, "ley_general_de_el_sistema_nacional_anticorrupci\u00e3": 1, "fiscal": 35, "educativo": 5, "ley_federal": 1, "ley_de_fiscalizaci\u00e3": 4, "t\u00e3": 23, "r\u00e3\u00babricas": 8, "exceder": 1, "diecis\u00e3": 2, "jesus_murillo_karam": 1, "np00000": 11, "[??:18/7/2016:????:??]": 1, "concepto": 13, "solicitar": 4, "ocasionar": 1, "[??:30/12/2008:????:??]": 1, "inciso": 4, "otorgamiento": 1, "deber": 10, "i_disponer": 1, "este": 43, "derivar": 5, "secretario": 7, "prop\u00e3": 1, "insuficiente": 1, "semestralmente": 1, "contener": 1, "ley_general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "y": 319, "o": 45, "andr\u00e3": 1, "interesar": 1, "secretar\u00e3": 24, "conciliar": 1, "funci\u00f3n": 3, "disponible": 1, "referir": 34, "tribunal_federal_de_justicia_administrativa": 1, "presupuestario": 8, "fico": 1, "0998775": 1, "disposici\u00e3": 7, "avance": 4, "sen": 16, "seguridad": 1, "16": 1, "general": 3, "disminuir\u00e3": 1, "inversi\u00e3": 1, "segundo": 42, "26": 1, "comisiones_de_la_funci\u00e3": 1, "libre": 4, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "fd": 2, "29": 1, "cimo_s\u00e3": 1, "hacer_referencia": 9, "2021": 1, "culo": 99, "p\u00e3\u00bablico": 19, "escolar": 1, "contable": 18, "legal": 2, "atender": 1, "programa_escuelas": 1, "promedio": 1, "miembro": 1, "[??:21/12/2007:????:??]": 2, "i_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 1, "determinar\u00e3": 2, "dico": 3, "apoyo": 2, "estados_unidos_mexicanos": 12, "natural": 16, "nieto": 6, "demostrar": 1, "2013-2014": 1, "nacional_de_precios": 1, "implantaci\u00e3": 1, "antes_de": 2, "transferir": 2, "stico": 1, ":": 19, "laboral": 1, "ver\u00e3": 1, "32": 1, "df": 3, "mediante": 3, "arambula": 1, "considerar": 4, "logos": 3, "observancia": 8, "2o": 1, "sito": 1, "como": 21, "fondo": 2, "pr0cn00": 1, "otro": 1, "accesorio": 4, "ley_org\u00e3": 2, "desde": 1, "vaip3s0": 1, "si": 1, "nacional_de_el_agua": 4, "angelina_carre\u00e3": 1, "aplicar\u00e3": 2, "suministro": 1, "proceso": 2, "metodolog\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica": 17, "nomo": 5, "30-01-2018": 3, "\u00a6": 26, "76": 1, "residual": 3, "detallar": 1, "respectivo": 6, "financiamientos": 1, "\u009c": 3, "dentro_de": 3, "respectivamente": 1, "nota": 1, "culo_segundo": 1, "o_z": 1, "z": 1, "i_elaborar": 1, "50/100": 1, "publicaci\u00e3": 19, "internet": 4, "p\u00e3\u00bablica_de_la_c\u00e3": 1, "observar\u00e3": 2, "ale": 2, "\u008d": 5, "mueble": 1, "agua": 12, "elemento": 1, "ginas": 1, "do": 19, "una_vez_que": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "uso": 1, "centralizar": 1, "contribuyente": 1, "2017": 5, "tratar": 1, "para": 82, "trav\u00e3": 4, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "sp": 2, "diputados": 6, "2014": 3, "garant\u00e3": 3, "siempre_y_cuando": 5, "general_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 2, "comisiones_de_hacienda_de_el_senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 3, "ernestina_godoy_ramos": 1, "cap\u00e3": 9, "aplic\u00e3": 1, "variable": 1, "subsecuente": 2, "vmp00sm": 1, "gabino_cu\u00e3": 1, "sabed": 1, "p00cn00": 1, "meta": 2, "82": 1, "administrativo": 9, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "vmn0000": 1, "cada": 7, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "respetar\u00e3": 1, "considerar\u00e3": 2, "procedente": 1, "contra\u00e3": 2, "\u00b3": 383, "docente": 1, "compensar": 1, "corresponder\u00e3": 1, "\u0080": 32, "ste": 1, "di0ms0": 1, "vmp00sf": 1, "ii_de_el_t\u00e3": 1, "monumentos": 1, "cnica": 3, "\u0088": 1, "presentar\u00e3": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "2019": 5, "uno": 45, ")": 7, "validaci\u00e3": 1, "z_i": 1, "publicar\u00e3": 3, "valores": 1, "incluir\u00e3": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "numeral": 1, "ambiente": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "administraci\u00e3": 3, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 13, "impuesto": 1, "recibir": 3, "lineamiento": 3, "[??:9/11/2012:????:??]": 1, "da0ms0": 4, "[??:17/3/2016:????:??]": 1, "gica": 1, "alado": 3, "transitorio_\u00e3": 1, "ajustar\u00e3": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "s_tos": 2, "tercero": 1, "reforman": 1, "inventario": 2, "registrar": 2, "nica": 4, "registro_de_obligaciones": 5, "i_de_el_art\u00e3": 8, "d\u00e3": 52, "emisi\u00e3": 3, "valuaci\u00e3": 1, "egreso": 1, "transferir\u00e3": 1, "resoluci\u00e3": 3, "poder": 11, "relaci\u00f3n": 1, "47": 2, "horizonte": 1, "diverso": 10, "asignaci\u00e3": 1, "civil": 1, "consejo_nacional_de_evaluaci\u00e3": 1, ";": 63, "publicar": 24, "276": 1, "anterior": 22, "diferencia": 1, "[??:??/8/2019:????:??]": 1, "margen": 2, "legislaci\u00e3": 1, "afectar": 2, "sobre": 17, "celebrar": 1, "13": 3, "a\u00e3\u00ban": 2, "reportar": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "capacidad": 1, "propuesta": 1, "tecnol\u00e3": 1, "bajo": 1, "certificado": 1, "opacidad": 1, "deuda_estatal_garantizada": 2, "lista": 1, "educativa": 5, "disposici\u00f3n": 33, "merilyn_gomez_pozos": 1, "reglamentaria": 1, "desastre": 1, "dispositivo": 1, "cual": 4, "entender\u00e3": 2, "ser\u00e3": 15, "no": 20, "sistema_de_informaci\u00e3": 1, "recurso": 15, "normativo": 1, "pobreza": 1, "mecanismo": 2, "fc": 4, "salvo": 2, "[??:??/1/2015:????:??]": 2, "integral_de_los_residuos": 1, "principal": 1, "escudo_nacional": 2, "instituto_nacional_de_estad\u00e3": 1, "[??:??/1/2018:????:??]": 1, "transparentar": 4, "retenci\u00f3n": 2, "100/100": 2, "ncfs000": 3, "[??:28/3/2008:????:??]": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "[??:??/1/2016:????:??]": 1, "ingreso": 4, "medir": 2, "dip": 16, "secuestro": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 12, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "federativo": 19, "transformaci\u00e3": 1, "reglamento": 6, "2015": 5, "as": 20, "prioridad": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 7, "\u00b1": 35, "comprender": 2, "f": 1, "af\u00e3": 1, "an\u00e3": 2, "[??:26/5/2015:????:??]": 1, "evaluaci\u00e3": 1, "vig\u00e3": 2, "\u00e2": 29, "opini\u00e3": 3, "acuerdo_nacional_para_la_modernizaci\u00e3": 1, "vi_de_el_t\u00e3": 1, "norma": 6, "9": 5, "\u0081": 5, "adicionalmente": 3, "concurrente": 1, "inicial": 3, "ocupar": 1, "85/100": 1, "servidor": 2, "referencia": 2, "entrar": 3, "38": 1, "componente": 1, "constitucional": 2, "formato": 1, "vincular": 1, "46": 4, "responsabilidad": 3, "xico": 17, "obtendr\u00e3": 1, "45": 2, "tomar": 1, "5o": 1, "entrada": 29, "reintegro": 1, "modificaci\u00e3": 2, "bis_de_la_ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "superior": 1, "beneficio": 1, "5": 2, "[??:??/2/2013:????:??]": 1, "financiera\u00e2": 1, "l_la": 3, "siguiente": 29, "proporcionar\u00e3": 1, "dirigir": 2, "recaudaci\u00e3": 1, "nacional": 2, "manual": 2, "jornada": 1, "hacer": 3, "xii": 2, "su": 69, "reforma": 9, "contrataci\u00e3": 1, "pasar": 3, "tenencia": 2, "dice": 1, "instalaci\u00e3": 3, "especial": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "dulo": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "31": 1, "solicitud": 3, "2": 21, "85": 2, "generar": 5, "tal": 3, "seguir\u00e3": 2, "gubernamental": 3, "p\u00e3": 44, "mites": 2, "disciplina": 1, "presente": 53, "entidad_federativa": 1, "manera": 3, "2016": 2, "servir": 1, "podr\u00e3": 20, "despu\u00e3": 1, "convenio": 5, "decir": 25, "estar\u00e3": 4, "rdenes": 2, "tama\u00e3": 1, "finalidad": 1, "[??:??/7/2018:????:??]": 1, "r_mulo": 3, "vii": 1, "cimo_segundo": 2, "aq0cs00": 1, "dem\u00e3": 2, "cnicos": 1, "tic_o": 1, "patrimonio": 2, "83": 2, "educaci\u00e3": 5, "i_de_el_t\u00e3": 1, "ernesto_javier_cordero_arroyo": 1, "previamente": 1, "sello": 2, "fp": 2, "ley_general_de_responsabilidades_administrativas": 1, "endeudamiento": 3, "conducto": 3, "gesti\u00e3": 2, "\u00ad": 250, "contabilidad": 5, "[??:27/4/2000:????:??]": 1, "9o": 1, "d_f": 1, "definici\u00e3": 1, "difusi\u00e3": 4, "73": 3, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "sueldo": 1, "remisi\u00f3n": 1, "publicitar": 1, "obligaciones": 1, "rendimiento": 1, "ejercicio_fiscal_porcentaje_de_retenci\u00e3": 1, "derecho": 11, "\u00e3": 21, "ente": 7, "8": 2, "cimo_quinto": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "consultivo": 2, "cualquiera": 3, "cimo_cuarto": 1, "facturaci\u00e3": 1, "vi": 1, "extremo": 1, "iii": 7, "diagn\u00e3": 2, "57": 1, "a\u00e3": 20, "12": 2, "estructura": 3, "sicosegundo": 3, "municipio": 27, "enviar\u00e3": 2, "i_conciliar": 1, "[??:31/12/2011:????:??]": 3, "asimismo": 3, "cumplimiento": 24, "contar\u00e3": 1, "sico-financieros": 2, "registro_p\u00e3\u00bablico_\u00e3": 5, "disminuir": 2, "establecer\u00e3": 1, "competente": 2, "justificaci\u00e3": 1, "223": 1, "[??:29/1/2018:????:??]": 1, "efectuar": 2, "2007": 1, "\u009d": 3, "distribuir\u00e3": 1, "general_de_contabilidad_gubernamental\u00e2": 1, "clasificador": 2, "entender": 1, "fondo_de_aportaciones_para_la_n\u00e3": 3, "fondo_de_aportaciones_para_el_fortalecimiento_de_los_municipios": 3, "corriente": 7, "amparo": 1, "preventivo": 1, "aportaci\u00e3": 1, "dof": 2, "materia": 4, "pago": 12, "56": 2, "cubrir\u00e3": 1, "ii": 13, "actual": 4, "presentar": 3, "el": 1293, "pagar": 1, "[??:30/12/2015:????:??]": 1, "matriz": 1, "[??:13/12/2017:????:??]": 1, "mijares": 1, "est\u00e3": 5, "nccs000": 1, "[??:31/12/2010:????:??]": 1, "modificar": 1, "proporci\u00e3": 1, "iii_de_la_ley": 1, "3-b": 1, "elaborar\u00e3": 1, "[??:1/1/2015:????:??]": 1, "monteagudo": 1, "vigor": 49, "posterior": 5, "constitutivo": 2, "ning\u00e3\u00ban": 1, "destino": 2, "fz": 4, "v_reintegrar": 1, "equivalente": 3, "adhesi\u00e3": 1, "abrogar": 4, "integraci\u00e3": 2, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "citar": 8, "entes_p\u00e3\u00bablicos": 5, "reglas": 1, "primero": 5, "prestaci\u00f3n": 1, "osorio_chong": 5, "ley": 41, "[??:12/11/2012:????:??]": 1, "estado": 9, "control": 2, "[??:31/12/2015:????:??]": 1, "servido": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "otorgar": 4, "asistencia": 2, "relaci\u00e3": 1, "\u00e3\u00baltimo": 9, "hinojosa": 2, "sistema_de_alertas": 6, "\u0093": 2, "periodo": 2, "habitante": 2, "cierre": 1, "salvedad": 2, "remanente": 3, "participable": 1, "fortalecer": 1, "cimo_tercero": 1, "de": 593, "productivo": 1, "relacionar": 5, "37": 1, "hasta": 16, "2-a": 1, "tic_a": 14, "poblacional": 1, "cimo": 10, "se": 126, "mbito": 1, "comit\u00e3": 3, "a_fin_de": 1, "sostenible": 1, "cuarto": 13, "relativo": 8, "f2013t": 1, "[??:30/1/2018:????:??]": 1, "subsidio": 2, "porcentaje": 8, "funcional-program\u00e3": 1, "embargo": 1, "hacienda": 17, "0550139": 1, "quinto": 14, "calendario": 1, "servir\u00e3": 1, "20": 1, "ptimo": 4, "reglamento_de_la_ley_federal_de_presupuesto": 1, "resultado": 2, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar": 2, "60/100": 1, "llevar\u00e3": 1, "mantendr\u00e3": 1, "ley_federal_de_derechos": 1, "alinear": 1, "ejecutivo_federal": 5, "acreditar\u00e3": 2, "definitivo": 1, "valoraci\u00e3": 1, "ser": 13, "prestaci\u00e3": 1, "permisible": 1, "coeficiente_ci": 1, "quinto_de_la_ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "vmip3s0": 1, "caracter\u00e3": 2, "delitos": 1, "anual": 1, "nuevo": 2, "deuda": 6, "mont_urueta": 1, "identificaci\u00e3": 1, "verificar": 1, "segundo_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 2, "adicionar": 12, "reo": 1, "elevar": 1, "90": 4, "autorizar": 1, "derog\u00e3": 1, "inflaci\u00e3": 1, "me": 2, "romero": 1, "caso": 19, "mar\u00e3": 6, "dar\u00e3": 1, "contrario": 1, "acuerdo": 4, "armonizaci\u00e3": 3, "aut\u00e3": 5, "inclusi\u00e3": 1, "ley_federal_de_deuda_p\u00e3\u00bablica": 1, "as\u00e3": 14, "le": 3, "deporte": 1, "totalidad": 5, "25000": 1, "regla": 9, "uso_de_veh\u00e3": 2, "cat\u00e3": 3, "permitir": 1, "programa": 5, "perteneciente": 1, "rganos": 8, "distinto": 4, "llevar_a_cabo": 3, "61": 1, "v\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "anterioridad": 5, "servicios": 1, "clasificaci\u00f3n": 1, "causar": 5, "efecto": 14, "contar": 10, "[??:18/7/2000:????:??]": 1, "en_tiempo_real": 2, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "simo": 1, "mejorar": 1, "mez": 1, "presupuesto": 3, "dar": 7, "reducir": 1, "[??:31/12/2012:????:??]": 7, "c\u00e3": 7, "[??:17/6/2016:????:??]": 1, "[??:31/12/2013:????:??]": 3, "acumulativo": 1, "contemplar": 1, "presupuesto_de_egresos": 1, "se\u00e3": 4, "habitantes": 1, "concursable": 1, "\u00a9": 102, "mulo": 4, "rgano": 1, "aqu\u00e3": 3, "84": 3, "ley_de_el_impuesto_especial": 2, "cumplir": 13, "fern\u00e3": 1, "fracci\u00e3": 36, "1o": 5, "obligaci\u00f3n": 10, "revisi\u00e3": 3, "dejar": 1, "biles": 2, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "de_la_transparencia": 1, "gozar\u00e3": 1, "28": 1, "mina": 6, "ante": 4, "49": 1, "lo": 7, "acci\u00f3n": 4, "[??:11/12/2008:????:??]": 1, "sucesivamente": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "bien": 2, "refinanciar": 1, "74": 1, "informe": 2, "constituir": 1, "afectaci\u00e3": 1, "producci\u00e3": 2, "estados": 6, "099689": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "cpi": 2, "0686998": 1, "resolver\u00e3": 1, "s_calder\u00e3": 2, "marco": 6, "acoger": 2, "11": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "cuenta_de_la_hacienda_p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "acceder": 3, "fracci\u00f3n": 3, "salario": 1, "excepci\u00e3": 1, "funci\u00e3": 3, "federal": 7, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "sistema": 5, "tercero_de_la_ley_de_disciplina_financiera_de_las_entidades_federativas": 5, "metodol\u00e3": 1, "fondo_de_compensaci\u00e3": 2, "51": 5, "informaci\u00e3": 21, "[??:2/1/2013:????:??]": 1, "rendici\u00e3": 5, "asociar": 1, "establecer": 20, "4": 6, "cr\u00e3": 16, "2009": 2, "[??:??/4/2017:????:??]": 2, "planeaci\u00e3": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "organismo": 2, "instrumento": 1, "disminuci\u00e3": 2, "79": 2, "rminos": 14, "derogar": 13, "h\u00e3": 5, "dicha": 3, "ley_de_el_impuesto": 2, "inscripci\u00e3": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "dica": 3, "resultar": 3, "asunto": 1, "contrato": 1, "dp3cpn": 1, "secretaria": 10, "pertenecer": 1, "ndez": 1, "general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "poblaci\u00e3": 3, "servicios\u00e2": 1, "nivel": 4, "lic": 1, "ximo": 1, "\u0089": 19, "emitir\u00e3": 5, "2012": 1, "medio": 3, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "un": 1, "territorial": 17, "distrito_federal": 12, "l_culo": 2, "armonizar": 4, "26-a": 2, "40": 1, "[??:??/12/2013:????:??]": 1, "\u0086": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 25, "protecci\u00e3": 2, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "gicos": 1, "clasificar": 1, "transitorios_primero": 8, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "n": 400, "6": 10, "mismo": 15, "actualizar\u00e3": 1, "ayuntamiento": 3, "ricardo_anaya_cort\u00e3": 1, "s_tas": 1, "ndose": 2, "todo": 6, "sexto": 8, "33": 2, "saber": 1, "dependencia": 6, "bloque": 1, "41": 1, "ltima": 2, "infraestructura": 3, "deber\u00e3": 28, "35": 2, "municipios": 38, "simo_primero": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "pol\u00e3": 14, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "contra": 2, "cimo_primero": 2, "param\u00e3": 1, "21": 1, "publicada": 1, "iv": 4, "con": 63, "acuacultura_sustentables": 1, "coordinar\u00e3": 1, "demarcaci\u00e3": 3, "da\u00e3": 1, "realizar": 9, "manuel_portilla_dieguez": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "obligar": 1, "miguel_\u00e3": 5, "contenido": 1, "comisiones_de_presupuesto": 1, "remitir": 1, "en": 292, "reformar": 15, "normal": 2, "[??:6/12/2013:????:??]": 1, "conversi\u00e3": 1, "n\u00e3": 3, "instalar": 2, "ejercicio": 28, "personal": 8, "v_de_el_t\u00e3": 1, "entonces": 1, "federaci\u00e3": 8, "sin_perjuicio_de": 3, "etiquetar": 1, "municipal": 2, "reconocer": 1, "normatividad": 2, "superior_de_la_federaci\u00e3": 6, "plan": 3, "aplicar": 3, "n_gel": 5, "determinar": 2, "n\u00e3\u00bamero": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "auditor\u00e3": 5, "presidente": 17, "jur\u00e3": 5, "conclusi\u00e3": 1, "ejecuci\u00e3": 1, "acreditar": 2, "operaci\u00e3": 9, "vez": 1, "nccp000": 1, "dicas": 1, "fi_ca": 1, "aquel": 1, "haber": 7, "expedir": 15, "pendiente": 2, "demarcaciones_territoriales_de_el_distrito_federal": 3, "adeudo": 11, "conocer": 1, "adherir": 1, "iniciar": 3, "actualizar": 2, "reglamentario": 1, "medici\u00e3": 6, "gramo": 1, "m_ara": 6, "demarcaci\u00f3n": 14, "objetivo": 1, "gasto": 6, "incumplimiento": 2, "[??:15/8/2014:????:??]": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "requisito": 3, "bicameral": 1, "definir": 3, "entidades": 5, "por": 70, "funcionamiento": 2, "b": 3, "hora": 1, "operador": 1, "gobierno_federal": 3, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "0986111": 1, "oficial": 5, "p_timo": 9, "equilibrio": 2, "[??:31/12/2014:????:??]": 1, "electr\u00e3": 1, "tardar": 25, "local": 2, "t": 4, "inicio": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "actualizaci\u00e3": 4, "pp1cs00": 1, "denominar": 1, "operando": 3, "devengar": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "gina": 2, "s\u00e3": 13, "14": 4, "posterioridad": 1, "lisis": 2, "constituci\u00e3": 10, "distribuci\u00e3": 2, "15": 3, "gobierno": 3, "trimestralmente": 1, "ndice": 1, "sujet\u00e3": 1, "23": 1, "a_cargo_de": 2, "presentaci\u00e3": 1, "conciliaci\u00e3": 4, "acto": 1, "cuentas_de_la_federaci\u00e3": 4, "[??:29/5/2009:????:??]": 1, "ley_general": 1, "b\u00e3": 6, "inmueble": 1, "delitos_electorales": 1, "consejo": 13, "seguir": 7, "180": 8, "elena_barrera_tapia": 4, "servicio": 5, "postulado": 2, "mica": 1, "tico-administrativos": 3, "hist\u00e3": 8, "explotaci\u00e3": 1, "empr\u00e3": 5, "interior": 1, "integrar": 2, "rrafo": 41, "lineamientos_de_el_fondo_de_aportaciones_para_la_infraestructura_social": 1, "tal_y_como": 1, "89": 8, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "hilda_esthela_flores_escalera": 1, "trata_de_personas": 1, "formalizar": 2, "[??:27/4/2016:????:??]": 2, "proveniente": 1, "sticos": 2, "asumir": 2, "mes": 3, "aplicaci\u00e3": 3, "renta": 1, "desarrollo_social": 2, "ley_de_coordinaci\u00e3": 14, "consejo_nacional_de_armonizaci\u00e3": 6, "cuando": 3, "cabo": 1, "a": 327, "conformidad": 6, "optar": 1, "tr\u00e3": 5, "s_tito": 5, "ubicar": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "disponer": 32, "diario": 1, "[??:12/12/??:????:??]": 1, "punto": 1, "gico": 2, "2022": 1, "participaci\u00f3n": 1, "facultad": 2, "\u00a1": 263, "durante": 7, "octavo": 5, "d": 1, "culo_tercero": 1, "[??:29/10/2013:????:??]": 1, "3": 20, "nombre": 1, "sin": 2, "unidad_de_evaluaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 4, "1": 52, "identificar": 1, "ejecutivo": 5, "ingresos": 5, "x": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "\u009a": 11, "proporcionar": 2, "70": 2, "donde": 2, "incluir": 5, "ley_general_de_pesca": 1, "geograf\u00e3": 1, "2018": 8, "transitorio": 18, "gasto_operativo": 1, "esquema": 1, "auxiliar": 1, "balance": 2, "designaci\u00e3": 1, "econ\u00e3": 1, "posibilidad": 1, "respecto_a": 2, "[??:1/1/2009:????:??]": 2, "30": 4, "progresivo": 1, "condici\u00f3n": 2, "instrumentaci\u00e3": 2, "determinaci\u00e3": 1, "2020": 5, "54": 1, "obligaci\u00e3": 2, "vigencia": 2, "cuyo": 1, "exento": 2, "culo_cuarto": 1, "curso": 2, "ctimas": 1, "veintitr\u00e3": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 2, "55": 4, "estar": 10, "ciclo": 1, "enrique_pe\u00e3": 6, "que": 144, "stica": 2, "contado": 2, "cimo_octavo": 1, "coeficiente": 2, "base": 8, "judicial": 5, "finanzas": 3, "sica": 5, "apartado_b": 1, "[??:1/1/2013:????:??]": 1, "a_partir_de": 24, "art\u00e3": 92, "ha": 1, "34": 2, "entidades_federativas": 4, "orientar": 1, "manifestar": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 2, "25": 2, "transparencia": 3, "mite": 3, "jos\u00e3": 3, "reforma_dof": 1, "registro": 10, "fiscalizaci\u00e3": 5, "cs": 1, "entre": 2, "concluir": 3, "cantidad": 2, "consulta": 2, "f\u00e3": 5, "apego": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "monto": 3, "requerir": 1, "[??:1/1/2014:????:??]": 3, "aprovechamiento": 10, "tesorer\u00e3": 1, "iniciar\u00e3": 1, "ncms000": 1, "rico": 8, "indicador": 3, "tanto": 5, "responsabilidad_hacendaria": 3, "remuneraci\u00f3n": 1, "-": 154, "de_acuerdo_con": 2, "libro": 2, "federalizado": 1, "entrar\u00e3": 23, "desarrollo": 5, "gradual": 1, "sustituci\u00e3": 1, "\"": 8, "aprobar\u00e3": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "program\u00e3": 2, "informar\u00e3": 1, "[??:9/12/2013:????:??]": 1, "materia_electoral": 1, "sticas": 2, "peri\u00e3": 3, "reestructurar": 1, "necesario": 6, "v": 3, "xix": 1, "rez": 4, "75": 1, "geogr\u00e3": 1, "consumidor": 1, "previo": 3, "valle_laisequilla": 1, "descarga": 5, "reuni\u00e3": 1, "n_hinojosa": 2, "institucional": 2, "aprobar": 2, "[??:19/5/1992:????:??]": 1, "86": 1}}