{"Nombre": "LEY DE ORGANIZACIONES GANADERAS", "Etiquetado": "LEY_DE_ORGANIZACIONES_GANADERAS ley_de_organizaciones_ganaderas NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- Esta Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO.- Se abroga la Ley de Asociaciones Ganaderas del doce de mayo de mil novecientos \n\ntreinta y seis. \n \nTERCERO.- En tanto se expiden las disposiciones reglamentarias de esta Ley, continuar\u00c3\u00a1n \n\naplic\u00c3\u00a1ndose las que sobre la materia se hubieren expedido con anterioridad, en todo lo que no se \nopongan a este ordenamiento. \n\n \nEl Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 el reglamento correspondiente de la presente Ley. \n \nCUARTO.- Las Uniones Nacionales de Avicultores y de Apicultores; las Asociaciones Ganaderas \n\nLocales Especializadas en Avicultura y Apicultura; la Asociaci\u00c3\u00b3n Nacional de Criadores de Toros de Lidia; \nla Asociaci\u00c3\u00b3n Ganadera Nacional de Productores de Leche; la Asociaci\u00c3\u00b3n Mexicana de Criadores de \nOvinos; la Asociaci\u00c3\u00b3n Nacional de Ganaderos Diversificados Criadores de Fauna y las Asociaciones \nNacionales de Criadores de Ganado de Registro, que se encuentren afiliadas a la Confederaci\u00c3\u00b3n \nNacional Ganadera; y en general, todas las dem\u00c3\u00a1s organizaciones o asociaciones y que tengan el mismo \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\nP\u00c3\u00a1gina   \n\nobjeto, cualquiera que sea la figura jur\u00c3\u00addica que hubieren adoptado al constituirse, continuar\u00c3\u00a1n gozando \nde personalidad jur\u00c3\u00addica en los t\u00c3\u00a9rminos en que se constituyeron y de los beneficios que les otorga el \nart\u00c3\u00adculo 11 de esta Ley. \n\n \nQUINTO.- Los \u00c3\u00b3rganos directivos de las agrupaciones ganaderas constituidas de conformidad con la \n\nLey que se abroga, y que a la entrada en vigor de este ordenamiento no hayan concluido el periodo para \nel cual fueron electos, continuar\u00c3\u00a1n desempe\u00c3\u00b1ando su encargo, a cuyo t\u00c3\u00a9rmino la Secretar\u00c3\u00ada, realizar\u00c3\u00a1 las \nconvocatorias respectivas a fin de celebrar asambleas en las que se elijan nuevas mesas directivas y se \nmodifiquen sus estatutos para adecuarlos a las disposiciones aplicables. \n\n \nTrat\u00c3\u00a1ndose de la Confederaci\u00c3\u00b3n Nacional de Organizaciones Ganaderas, la Secretar\u00c3\u00ada emitir\u00c3\u00a1 la \n\nconvocatoria correspondiente cuando concluya el ejercicio de la actual directiva de la Confederaci\u00c3\u00b3n \nNacional Ganadera, para los efectos del p\u00c3\u00a1rrafo anterior. \n\n \nSEXTO.- El patrimonio actual de las organizaciones ganaderas legalmente constituidas y registradas \n\nante la Secretar\u00c3\u00ada, pertenece a aquellos asociados que a la fecha de entrada en vigor de este \nordenamiento, est\u00c3\u00a9n reconocidos e inscritos en la organizaci\u00c3\u00b3n respectiva. \n\n \nDichas organizaciones determinar\u00c3\u00a1n, al momento de las adecuaciones estatutarias que se realicen en \n\nlos t\u00c3\u00a9rminos de esta Ley, el r\u00c3\u00a9gimen patrimonial que deber\u00c3\u00a1 prevalecer en las mismas. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 1998.- Dip. Salvador S\u00c3\u00a1nchez V\u00c3\u00a1zquez, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nRam\u00c3\u00adrez Gamero, Presidente.- Dip. Clarisa Torres M\u00c3\u00a9ndez, Secretario.- Sen. Gabriel Covarrubias \nIbarra, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los treinta y un d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de mil  novecientos noventa y ocho.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Francisco Labastida Ochoa.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\nP\u00c3\u00a1gina   \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO D\u00c3\u0089CIMO OCTAVO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1o, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 3o, primer p\u00c3\u00a1rrafo; y \n\n4o, fracci\u00c3\u00b3n XII, de la Ley de Organizaciones Ganaderas, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_primero . - este ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se abrogar el ley_de_asociaciones_ganaderas de el [??:12/5/1936:??.??:??] . 3 . - en tanto se expedir el disposici\u00f3n reglamentario de este ley , continuar\u00e3 \u00a1 n aplic\u00e3 \u00a1 ndose el que sobre el materia se haber expedir con anterioridad , en todo el que no se oponer a este ordenamiento . el ejecutivo_federal expedir\u00e3 \u00a1 el reglamento correspondiente de el presente ley . cuarto . - el uniones_nacionales_de_avicultores y de apicultores ; el asociaciones_ganaderas_locales_especializadas en avicultura y apicultura ; el asociaci\u00e3 \u00b3 n nacional_de_criadores_de_toros_de_lidia ; el asociaci\u00e3 \u00b3 n ganadera_nacional_de_productores_de_leche ; el asociaci\u00e3 \u00b3 n mexicana_de_criadores_de_ovinos ; el asociaci\u00e3 \u00b3 n nacional_de_ganaderos_diversificados_criadores_de_fauna y el asociaciones_nacionales_de_criadores_de_ganado_de_registro , que se encontrar afiliar a el confederaci\u00e3 \u00b3 n nacional_ganadera ; y en general , todo el dem\u00e3 \u00a1 segundo organizaci\u00f3n o asociaci\u00f3n y que tener el mismo p\u00e3 \u00a1 gina objeto , cualquiera que ser el figura jur\u00e3 \u00ad dica que haber adoptar a el constituir se , continuar\u00e3 \u00a1 n gozar de personalidad jur\u00e3 \u00ad dica en el t\u00e3 \u00a9 rminos en que se constituir y de el beneficio que le otorgar el art\u00e3 \u00ad culo 11 de este ley . quinto . - el \u00e3 \u00b3 rganos directivo de el agrupaci\u00f3n ganadero constituir de conformidad con el ley que se abrogar , y que a el entrada en vigor de este ordenamiento no haber concluir el periodo para el cual ser electo , continuar\u00e3 \u00a1 n desempe\u00e3 \u00b1 andar su encargo , a cuyo t\u00e3 \u00a9 rmino el secretar\u00e3 \u00ad a , realizar\u00e3 \u00a1 el convocatoria respectivo a_fin_de celebrar asamblea en el que se elegir nuevo mesa directivo y se modificar su estatuto para adecuar lo a el disposici\u00f3n aplicable . trat\u00e3 \u00a1 ndose de el confederaci\u00e3 \u00b3 n nacional_de_organizaciones_ganaderas , el secretar\u00e3 \u00ad a emitir\u00e3 \u00a1 el convocatoria correspondiente cuando concluir el ejercicio de el actual directiva de el confederaci\u00e3 \u00b3 n nacional_ganadera , para el efecto de el p\u00e3 \u00a1 rrafo anterior . sexto . - el patrimonio actual de el organizaci\u00f3n ganadero legalmente constituir y registrar ante el secretar\u00e3 \u00ad a , pertenecer a aquel asociado que a el fecha de entrada en vigor de este ordenamiento , est\u00e3 \u00a9 n reconocer y inscribir en el organizaci\u00e3 \u00b3 n respectivo . decir organizaci\u00f3n determinar\u00e3 \u00a1 n , a el momento de el adecuaci\u00f3n estatutario que se realizar en el t\u00e3 \u00a9 rminos de este ley , el r\u00e3 \u00a9 gemir patrimonial que deber\u00e3 \u00a1 prevalecer en el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/1998:??.??:??] . - dip . salvador_s\u00e3 \u00a1 nchez v\u00e3 \u00a1 zquez , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 ram\u00e3 \u00ad rez gamero , presidente . - dip . clarisa_torres_m\u00e3 \u00a9 ndez , secretario . - sen . gabriel_covarrubias_ibarra , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 31 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1998:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , francisco_labastida_ochoa . - r\u00e3\u00babrica . p\u00e3 \u00a1 gina art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_d\u00e3 \u0089 cimo_octavo . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 3o , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y 4o , fracci\u00e3 \u00b3 n xii , de el ley_de_organizaciones_ganaderas , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "primero-": 1, "esta": 4, "ley": 8, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "en": 26, "vigor": 5, "al": 7, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 2, "de": 70, "su": 5, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "el": 20, "diario": 3, "oficial": 3, "la": 34, "federaci\u00e3\u00b3n": 3, "segundo-": 1, "se": 14, "abroga": 2, "asociaciones": 4, "ganaderas": 6, "del": 8, "doce": 1, "mayo": 1, "mil": 3, "novecientos": 2, "treinta": 3, "y": 18, "seis": 1, "tercero-": 1, "tanto": 1, "expiden": 1, "las": 15, "disposiciones": 3, "reglamentarias": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "que": 19, "sobre": 1, "materia": 1, "hubieren": 2, "expedido": 1, "con": 3, "anterioridad": 1, "todo": 1, "lo": 4, "no": 3, "opongan": 2, "a": 14, "este": 4, "ordenamiento": 3, "ejecutivo": 3, "federal": 6, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 1, "correspondiente": 2, "presente": 4, "cuarto-": 1, "uniones": 1, "nacionales": 2, "avicultores": 1, "apicultores;": 1, "locales": 1, "especializadas": 1, "avicultura": 1, "apicultura;": 1, "asociaci\u00e3\u00b3n": 4, "nacional": 6, "criadores": 4, "toros": 1, "lidia;": 1, "ganadera": 2, "productores": 1, "leche;": 1, "mexicana": 1, "ovinos;": 1, "ganaderos": 1, "diversificados": 1, "fauna": 1, "ganado": 1, "registro": 1, "encuentren": 1, "afiliadas": 1, "confederaci\u00e3\u00b3n": 3, "ganadera;": 1, "general": 1, "todas": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "organizaciones": 5, "o": 2, "tengan": 1, "mismo": 2, "p\u00e3\u00a1gina": 2, "objeto": 2, "cualquiera": 1, "sea": 1, "figura": 1, "jur\u00e3\u00addica": 2, "adoptado": 1, "constituirse": 1, "gozando": 1, "personalidad": 1, "los": 10, "t\u00e3\u00a9rminos": 2, "constituyeron": 1, "beneficios": 1, "les": 1, "otorga": 1, "art\u00e3\u00adculo": 3, "11": 1, "quinto-": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "directivos": 1, "agrupaciones": 1, "constituidas": 2, "conformidad": 1, "entrada": 2, "hayan": 1, "concluido": 1, "periodo": 1, "para": 6, "cual": 1, "fueron": 1, "electos": 1, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "encargo": 1, "cuyo": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "convocatorias": 1, "respectivas": 1, "fin": 1, "celebrar": 1, "asambleas": 1, "elijan": 1, "nuevas": 1, "mesas": 1, "directivas": 1, "modifiquen": 1, "sus": 1, "estatutos": 1, "adecuarlos": 1, "aplicables": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "convocatoria": 1, "cuando": 1, "concluya": 1, "ejercicio": 1, "actual": 2, "directiva": 1, "efectos": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "anterior": 1, "sexto-": 1, "patrimonio": 1, "legalmente": 1, "registradas": 1, "ante": 1, "pertenece": 1, "aquellos": 2, "asociados": 1, "fecha": 2, "est\u00e3\u00a9n": 1, "reconocidos": 1, "e": 1, "inscritos": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "respectiva": 1, "dichas": 1, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "momento": 1, "adecuaciones": 1, "estatutarias": 1, "realicen": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "patrimonial": 1, "deber\u00e3\u00a1": 1, "prevalecer": 1, "mismas": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "df": 2, "14": 1, "diciembre": 2, "1998-": 1, "dip": 4, "salvador": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "jos\u00e3\u00a9": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "gamero": 1, "clarisa": 1, "torres": 1, "m\u00e3\u00a9ndez": 1, "secretario-": 3, "gabriel": 1, "covarrubias": 1, "ibarra": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "cumplimiento": 2, "dispuesto": 2, "por": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "i": 2, "89": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 2, "pol\u00e3\u00adtica": 2, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos": 2, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "decreto": 5, "residencia": 2, "poder": 2, "ciudad": 2, "distrito": 3, "un": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "noventa": 1, "ocho-": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "francisco": 1, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 1, "reforman": 2, "diversas": 1, "leyes": 1, "federales": 1, "actualizar": 1, "todos": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "hacen": 1, "referencia": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado": 1, "cuya": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "gobierno": 1, "conducente;": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "como": 2, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "ya": 1, "tienen": 1, "vigencia": 1, "publicado": 1, "9": 1, "abril": 1, "2012": 1, "art\u00e3\u008dculo": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "octavo": 1, "1o": 1, "segundo": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "3o": 1, "primer": 1, "4o": 1, "xii": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "primero": 1, "partir": 1, "entre": 1, "dejan": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravengan": 1, "21": 1, "febrero": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "secretaria-": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "marzo": 1, "dos": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 2, "": 99, "-": 24, "este": 8, "ley": 6, "entrar\u00e3": 2, "\u00a1": 22, "en": 26, "vigor": 5, "a": 24, "el": 91, "d\u00e3": 3, "\u00ad": 19, "siguiente": 2, "de": 33, "su": 6, "publicaci\u00e3": 4, "\u00b3": 27, "n": 33, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 3, "2": 3, "se": 15, "abrogar": 2, "ley_de_asociaciones_ganaderas": 1, "[??:12/5/1936:????:??]": 1, "3": 1, "tanto": 1, "expedir": 4, "disposici\u00f3n": 3, "reglamentario": 1, "continuar\u00e3": 3, "aplic\u00e3": 1, "ndose": 2, "que": 19, "sobre": 1, "materia": 1, "haber": 3, "con": 3, "anterioridad": 1, "todo": 3, "no": 3, "oponer": 2, "ordenamiento": 3, "ejecutivo_federal": 1, "expedir\u00e3": 1, "reglamento": 1, "correspondiente": 2, "presente": 4, "cuarto": 1, "uniones_nacionales_de_avicultores": 1, "y": 16, "apicultores": 1, ";": 9, "asociaciones_ganaderas_locales_especializadas": 1, "avicultura": 1, "apicultura": 1, "asociaci\u00e3": 4, "nacional_de_criadores_de_toros_de_lidia": 1, "ganadera_nacional_de_productores_de_leche": 1, "mexicana_de_criadores_de_ovinos": 1, "nacional_de_ganaderos_diversificados_criadores_de_fauna": 1, "asociaciones_nacionales_de_criadores_de_ganado_de_registro": 1, "encontrar": 1, "afiliar": 1, "confederaci\u00e3": 3, "nacional_ganadera": 2, "general": 1, "dem\u00e3": 1, "segundo": 1, "organizaci\u00f3n": 3, "o": 2, "asociaci\u00f3n": 1, "tener": 2, "mismo": 3, "p\u00e3": 5, "gina": 2, "objeto": 2, "cualquiera": 1, "ser": 3, "figura": 1, "jur\u00e3": 2, "dica": 2, "adoptar": 1, "constituir": 4, "gozar": 1, "personalidad": 1, "t\u00e3": 3, "\u00a9": 13, "rminos": 2, "beneficio": 1, "le": 1, "otorgar": 1, "art\u00e3": 5, "culo": 5, "11": 1, "quinto": 1, "\u00e3": 1, "rganos": 1, "directivo": 2, "agrupaci\u00f3n": 1, "ganadero": 2, "conformidad": 1, "entrada": 2, "concluir": 2, "periodo": 1, "para": 6, "cual": 1, "electo": 1, "desempe\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "andar": 1, "encargo": 1, "cuyo": 2, "rmino": 1, "secretar\u00e3": 4, "realizar\u00e3": 1, "convocatoria": 2, "respectivo": 2, "a_fin_de": 1, "celebrar": 1, "asamblea": 1, "elegir": 1, "nuevo": 1, "mesa": 1, "modificar": 2, "estatuto": 1, "adecuar": 1, "lo": 1, "aplicable": 1, "trat\u00e3": 1, "nacional_de_organizaciones_ganaderas": 1, "emitir\u00e3": 1, "cuando": 1, "ejercicio": 1, "actual": 2, "directiva": 1, "efecto": 2, "rrafo": 3, "anterior": 1, "sexto": 1, "patrimonio": 1, "legalmente": 1, "registrar": 1, "ante": 1, "pertenecer": 1, "aquel": 2, "asociado": 1, "fecha": 2, "est\u00e3": 1, "reconocer": 1, "inscribir": 1, "organizaci\u00e3": 1, "decir": 1, "determinar\u00e3": 1, "momento": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "estatutario": 1, "realizar": 1, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "patrimonial": 1, "deber\u00e3": 1, "prevalecer": 1, "m\u00e3": 2, "xico": 4, "df": 2, "[??:14/12/1998:????:??]": 1, "dip": 4, "salvador_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "v\u00e3": 1, "zquez": 1, "presidente": 4, "sen": 4, "jos\u00e3": 2, "ram\u00e3": 1, "rez": 1, "gamero": 1, "clarisa_torres_m\u00e3": 1, "ndez": 1, "secretario": 3, "gabriel_covarrubias_ibarra": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "cumplimiento": 2, "disponer": 2, "por": 3, "fracci\u00e3": 3, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "constituci\u00e3": 2, "pol\u00e3": 2, "tic_a": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "deber": 2, "observancia": 2, "decreto": 4, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "distrito_federal": 2, "31": 1, "as": 2, "[??:??/12/1998:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "francisco_labastida_ochoa": 1, "\u008d": 2, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 2, "diverso": 1, "leyes_federales": 1, "actualizar": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "denominaci\u00e3": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 1, "como": 2, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "administrativo": 1, "ya": 1, "vigencia": 1, "publicar": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_d\u00e3": 1, "\u0089": 1, "cimo_octavo": 1, "1o": 1, "3o": 1, "1": 1, "4o": 1, "xii": 1, "ley_de_organizaciones_ganaderas": 1, "quedar": 1, "seguir": 1, ":": 1, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "a_partir_de": 1, "entrar": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "contravenir": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "gonz\u00e3": 1, "lez": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "secretaria": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1}}}, "TF": {"ley": 43, "de": 325, "organizaciones": 44, "ganaderas": 51, "p\u00e3\u00a1gina": 9, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 98, "el": 82, "diario": 7, "oficial": 4, "la": 166, "federaci\u00e3\u00b3n": 4, "6": 1, "enero": 1, "1999": 1, "texto": 1, "vigente": 4, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 2, "dof": 4, "09-04-2012": 4, "al": 16, "margen": 1, "un": 11, "sello": 1, "con": 27, "escudo": 1, "nacional": 19, "que": 89, "dice:": 1, "estados": 6, "unidos": 6, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 3, "ernesto": 2, "zedillo": 2, "ponce": 2, "le\u00e3\u0093n": 1, "presidente": 1, "los": 67, "mexicanos": 5, "a": 73, "sus": 31, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 4, "se": 60, "ha": 2, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 3, "decreto": 6, "\"el": 1, "decreta:": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 4, "i": 8, "disposiciones": 8, "generales": 11, "art\u00e3\u008dculo": 27, "1o-": 1, "presente": 7, "es": 4, "inter\u00e3\u00a9s": 3, "p\u00e3\u00bablico": 3, "y": 114, "observancia": 4, "general": 10, "todo": 7, "pa\u00e3\u00ads": 3, "tiene": 1, "por": 42, "objeto": 8, "establecer": 2, "las": 92, "bases": 1, "procedimientos": 1, "para": 33, "constituci\u00e3\u00b3n": 6, "organizaci\u00e3\u00b3n": 15, "funcionamiento": 5, "integren": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 2, "intereses": 2, "miembros;": 1, "as\u00e3\u00ad": 9, "como": 17, "criterios": 1, "sustenten": 1, "desarrollo": 9, "mejoramiento": 1, "procesos": 1, "productivos": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 2, "productos": 9, "ganaderos": 10, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "e": 3, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "administrativa": 1, "contenidas": 1, "este": 9, "ordenamiento": 7, "corresponde": 1, "ejecutivo": 5, "federal": 17, "conducto": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 26, "agricultura": 3, "ganader\u00e3\u00ada": 5, "rural": 3, "pesca": 3, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 4, "reformado": 2, "2o-": 1, "lo": 16, "no": 9, "previsto": 1, "esta": 32, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "supletoriamente": 1, "procedimiento": 5, "administrativo": 5, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "civil": 1, "o": 32, "mercantil": 1, "corresponda": 1, "3o-": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "coordinar\u00e3\u00a1": 1, "acciones": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 6, "dependencias": 1, "entidades": 4, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "gobiernos": 3, "federativas": 2, "municipios": 3, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "correspondientes": 1, "atribuciones": 1, "debida": 3, "refiere": 8, "ser\u00e3\u00a1n": 5, "consideradas": 1, "tanto": 2, "gobierno": 3, "les": 7, "dar\u00e3\u00a1n": 1, "su": 22, "apoyo": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 3, "del": 29, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "art\u00e3\u00adculo": 9, "5o": 3, "4o-": 1, "efectos": 2, "entiende": 1, "por:": 1, "actividad": 2, "ganadera:": 2, "conjunto": 1, "explotaci\u00e3\u00b3n": 4, "racional": 4, "especies": 3, "animales": 2, "orientadas": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 12, "carne": 1, "leche": 1, "huevo": 1, "miel": 1, "piel": 1, "lana": 1, "otras": 3, "zoot\u00e3\u00a9cnico": 1, "finalidad": 1, "satisfacer": 2, "necesidades": 2, "vitales": 2, "humano;": 2, "ii": 5, "asociaci\u00e3\u00b3n": 8, "ganadera": 17, "local": 3, "general:": 2, "agrupa": 5, "dedican": 1, "cualquier": 5, "especie": 5, "animal": 7, "municipio": 3, "determinado;": 1, "iii": 6, "especializada:": 2, "criadores": 7, "una": 9, "determinada": 2, "conforme": 4, "establezca": 6, "reglamento;": 1, "iv": 4, "confederaci\u00e3\u00b3n": 11, "ganaderas:": 2, "uniones": 9, "regionales": 8, "estatales": 5, "especializadas;": 1, "v": 2, "animal:": 1, "aquella": 1, "cuya": 2, "reproducci\u00e3\u00b3n": 1, "sea": 4, "controlada": 1, "hombre": 1, "propagarla": 1, "obtener": 2, "satisfactores": 1, "vi": 2, "ganadero:": 1, "persona": 3, "f\u00e3\u00adsica": 2, "moral": 1, "dedica": 1, "cr\u00e3\u00ada": 1, "fomento": 3, "alguna": 2, "animal;": 1, "vii": 2, "ley:": 1, "ganaderas;": 3, "viii": 3, "local:": 1, "extensi\u00e3\u00b3n": 1, "territorial": 1, "cuenta": 1, "municipio;": 1, "ix": 3, "asociaciones": 14, "locales": 11, "especializadas": 10, "todas": 4, "ellas": 1, "debidamente": 2, "constituidas": 5, "t\u00e3\u00a9rminos": 18, "ley;": 5, "x": 2, "padr\u00e3\u00b3n": 2, "productores:": 1, "lista": 1, "miembros": 2, "indican": 1, "nombre": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "social": 1, "domicilios": 1, "particulares": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "predios": 1, "tipo": 2, "propiedad": 3, "mismos": 1, "localidad": 2, "donde": 1, "realizan": 1, "actividades": 6, "inventario": 1, "global": 1, "posea": 1, "padr\u00e3\u00b3n;": 1, "xi": 2, "regi\u00e3\u00b3n": 5, "zona": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "determine": 1, "reglamento": 12, "xii": 3, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 8, "reformada": 1, "xiii": 2, "unidad": 2, "individual:": 1, "explotada": 2, "forma": 1, "individual;": 1, "xiv": 2, "colectiva:": 1, "cualesquiera": 1, "personas": 1, "morales": 1, "refieren": 1, "leyes;": 1, "xv": 2, "regional": 2, "cuando": 10, "menos": 8, "treinta": 6, "ciento": 3, "estado;": 1, "xvi": 1, "cuarenta": 1, "estado": 4, "cap\u00e3\u008dtulo": 3, "5o-": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 4, "objeto:": 1, "promover": 5, "fomentar": 2, "entre": 5, "asociados": 8, "adopci\u00e3\u00b3n": 2, "tecnolog\u00e3\u00adas": 1, "adecuadas": 2, "sustentable": 1, "sostenible": 1, "diversas": 3, "orientar": 1, "acuerdo": 6, "condiciones": 1, "mercado": 2, "ya": 2, "intensific\u00e3\u00a1ndola": 1, "limit\u00e3\u00a1ndola;": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 3, "cadena": 1, "producci\u00e3\u00b3n-proceso-comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "abastecimiento": 1, "mercados": 1, "consumo": 4, "origen": 1, "inducir": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 3, "comercio": 1, "exterior;": 1, "proponer": 2, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "proyectos": 2, "normas": 4, "oficiales": 1, "mexicanas": 2, "materias": 1, "sanidad": 3, "ante": 7, "autoridades": 2, "competentes": 1, "garantizar": 1, "oferta": 1, "calidad;": 1, "propugnar": 4, "estandarizaci\u00e3\u00b3n": 1, "fin": 3, "demandas": 1, "agilizar": 1, "operaciones": 1, "mercantiles": 1, "intervenir": 2, "\u00e3\u00b3rgano": 2, "consulta": 3, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "cupos": 1, "importaci\u00e3\u00b3n": 1, "sector": 3, "estimular": 1, "preocupen": 1, "mejor": 1, "calidad": 1, "poder": 3, "alcanzar": 1, "mejores": 1, "ingresos": 1, "asociados;": 1, "identificar": 1, "difundir": 1, "opciones": 1, "financieras": 1, "beneficien": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "figuras": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 4, "reconocidas": 1, "correspondiente": 5, "auxiliares": 1, "consecuci\u00e3\u00b3n": 1, "propios": 1, "objetivos": 2, "econ\u00e3\u00b3micas;": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "lugares": 1, "crean": 1, "convenientes": 1, "plantas": 1, "empacadoras": 1, "pasteurizadoras": 1, "refrigeradoras": 1, "cardadoras": 1, "lavadoras": 1, "aquellas": 2, "sean": 1, "necesarias": 1, "industrializaci\u00e3\u00b3n": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "ganaderos;": 1, "coadyuvar": 2, "materia": 4, "correspondiente;": 2, "cooperativas": 1, "otro": 3, "favorezcan": 1, "capitalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "competitividad": 1, "contribuyan": 1, "directa": 1, "inherentes;": 1, "sistema": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "democr\u00e3\u00a1tica": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "propuestas": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "ganadera;": 2, "representar": 1, "toda": 1, "clase": 1, "comunes": 1, "medidas": 1, "estimen": 1, "m\u00e3\u00a1s": 2, "defensa": 1, "mismos;": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "solicite": 2, "implementaci\u00e3\u00b3n": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "programas": 1, "horizontal": 1, "vertical": 1, "apoyar": 2, "afiliados": 3, "cumplimiento": 5, "obligaciones": 2, "fiscales": 1, "conformidad": 4, "tal": 1, "efecto": 3, "emita": 3, "hacienda": 2, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "fideicomisos": 1, "cuyo": 2, "subproductos": 2, "pecuarios": 2, "racionalizaci\u00e3\u00b3n": 2, "excedentes": 2, "temporales": 2, "fortalecimiento": 2, "pecuario": 2, "mantener": 2, "expandir": 2, "usos": 2, "dom\u00e3\u00a9sticos": 2, "exteriores": 2, "nacional;": 1, "deriven": 1, "naturaleza": 1, "estatutos": 5, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "otros": 1, "ordenamientos": 1, "legales": 2, "registro": 8, "6o-": 1, "momento": 4, "derecho": 2, "asociarse": 1, "libre": 2, "voluntariamente": 2, "noveno": 1, "constitucional": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 6, "ser": 4, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "especializado": 1, "7o-": 1, "registrar\u00e3\u00a1": 1, "previo": 1, "requisitos": 2, "establecidos": 2, "reglamentos": 1, "aplicables": 5, "gozar\u00e3\u00a1n": 2, "personalidad": 2, "jur\u00e3\u00addica": 3, "vez": 1, "queden": 1, "registradas": 2, "tienen": 2, "favor": 2, "presunci\u00e3\u00b3n": 1, "representativas": 1, "pecuaria": 1, "operen": 1, "8o-": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "integradas": 2, "organizados": 1, "unidades": 1, "individuales": 1, "colectivas": 1, "cinco": 1, "vientres": 1, "bovinos": 1, "equivalencia": 1, "disponga": 1, "diez": 1, "especie-producto": 1, "equivalencias": 1, "determinadas": 1, "mismo": 3, "productores": 4, "solicitar": 1, "ingreso": 1, "9o-": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "encuentren": 2, "agrupadas": 1, "funcionando": 1, "tengan": 2, "m\u00e3\u00adnimo": 5, "tres": 1, "meses": 1, "contado": 1, "partir": 2, "fecha": 3, "parte": 3, "10-": 1, "reservada": 1, "exclusivamente": 1, "registrada": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "residir\u00e3\u00a1": 1, "capital": 1, "asuntos": 1, "conocimiento": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "mediante": 1, "votaci\u00e3\u00b3n": 1, "cada": 1, "representar\u00e3\u00a1": 1, "dos": 3, "votos": 1, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "delegados": 1, "11-": 1, "sin": 4, "perjuicio": 1, "4o": 2, "constituir": 1, "nacionales": 3, "rama": 1, "especializada": 1, "producto": 1, "cuales": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "tiempo": 2, "ingresar": 1, "12-": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 2, "promover\u00e3\u00a1": 1, "iniciativas": 1, "gestiones": 1, "tiendan": 1, "cumplir": 1, "finalidades": 1, "determina": 1, "acudir": 1, "municipal": 1, "estatal": 1, "respectivamente": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "domicilio": 1, "mismas": 3, "autoridad": 1, "quien": 3, "proceda": 1, "gestionar": 1, "13-": 1, "abrir\u00e3\u00a1": 1, "constituyan": 2, "cual": 2, "asentar\u00e3\u00a1n": 1, "acta": 1, "constitutiva": 1, "n\u00e3\u00bamero": 2, "identidad": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 3, "disoluci\u00e3\u00b3n": 3, "actos": 2, "documentos": 1, "modifiquen": 2, "inscripciones": 1, "asimismo": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 1, "cabo": 2, "fierros": 1, "marcas": 1, "tatuajes": 1, "hayan": 2, "sido": 1, "autorizados": 1, "delegaci\u00e3\u00b3n": 1, "movilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "ganado": 2, "efect\u00e3\u00bae": 1, "mexicana": 2, "motivos": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "siempre": 1, "cuando:": 1, "a)": 1, "acredite": 1, "factura": 1, "compraventa": 1, "b)": 1, "obtenga": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 1, "exista": 1, "y;": 1, "c)": 1, "compruebe": 1, "cumplido": 1, "zoosanitarios": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "consignar": 1, "relativas": 2, "facultades": 1, "\u00e3\u00b3rganos;": 1, "patrimonio": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "sistemas": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "dirigentes": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "cargos": 1, "directivos": 2, "incompatibilidades": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "derechos": 1, "14-": 1, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "obligadas": 1, "proporcionar": 2, "todos": 2, "informes": 1, "relativos": 1, "censos": 1, "consultas": 1, "servicios": 2, "15-": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "apoyos": 1, "recaudar": 1, "cuotas": 1, "especiales": 1, "agremiados": 2, "est\u00e3\u00a9n": 2, "destinadas": 1, "16-": 1, "prop\u00e3\u00b3sitos": 1, "ordenamiento;": 1, "lucrativo": 1, "aunque": 1, "realicen": 2, "remuneradas": 1, "sobre": 2, "proceso": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "sostenimiento": 2, "procur\u00e3\u00a1ndose": 1, "proporcionalidad": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "recursos": 2, "tampoco": 1, "bajo": 1, "pena": 1, "obligar": 1, "partidistas": 1, "ni": 1, "militancia": 1, "partidista": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 4, "individual": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 2, "art\u00e3\u00adculos": 3, "35": 1, "41": 1, "final": 1, "segundo": 3, "17-": 1, "disolver\u00e3\u00a1n:": 1, "terceras": 1, "partes": 1, "asamblea": 1, "ordinaria": 1, "deber\u00e3\u00a1": 2, "convocada": 1, "especialmente": 1, "imposibilidad": 1, "seguir": 1, "realizando": 1, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "estatutos;": 1, "cuenten": 1, "suficientes": 1, "porque": 1, "llegue": 1, "inferior": 1, "necesario": 1, "establece": 1, "caso": 2, "resoluci\u00e3\u00b3n": 2, "revoque": 1, "causas": 2, "previstas": 3, "judicial": 1, "haya": 1, "causado": 1, "ejecutoria": 1, "disuelta": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "18-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "cargo": 1, "representante": 2, "uno": 1, "trate": 1, "sanciones": 2, "administrativas": 1, "recurso": 3, "revisi\u00e3\u0093n": 1, "19-": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "dispuesto": 3, "20-": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "interp\u00e3\u00b3sita": 1, "haga": 1, "uso": 1, "indebido": 1, "distintas": 1, "denominaciones": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 4, "multa": 4, "quinientos": 1, "mil": 5, "d\u00e3\u00adas": 4, "salario": 3, "distrito": 6, "cometer": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "igual": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 1, "ostente": 1, "contar": 1, "reincidencia": 2, "duplicar\u00e3\u00a1": 1, "impuesta": 1, "anterior": 2, "monto": 1, "exceda": 1, "doble": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "21-": 1, "juicio": 1, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "diligencia": 1, "coadyuvancia": 1, "ochocientos": 1, "seiscientos": 2, "ser\u00e3\u00a1": 2, "motivo": 2, "suficiente": 1, "cancele": 1, "22-": 1, "incumplan": 1, "estipulado": 1, "14": 2, "trescientos": 1, "23-": 1, "afectados": 1, "resoluciones": 2, "pongan": 1, "instancia": 1, "resuelvan": 1, "expediente": 1, "interponer": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "soluci\u00e3\u0093n": 1, "controversias": 1, "24-": 1, "conflictos": 2, "susciten": 1, "resueltos": 1, "25-": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 2, "\u00e3\u00a9stas": 1, "intervendr\u00e3\u00a1": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "controversia": 1, "origine": 1, "vinculadas": 1, "competencia": 1, "resolverlos": 1, "reglamentarias": 2, "26-": 1, "estos": 1, "casos": 1, "definitivas": 1, "admitir\u00e3\u00a1n": 1, "ulterior": 1, "transitorios": 3, "primero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "vigor": 5, "d\u00e3\u00ada": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "segundo-": 1, "abroga": 2, "doce": 1, "mayo": 1, "novecientos": 2, "seis": 1, "tercero-": 1, "expiden": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 3, "aplic\u00e3\u00a1ndose": 1, "hubieren": 2, "expedido": 1, "anterioridad": 1, "opongan": 2, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "cuarto-": 1, "avicultores": 1, "apicultores;": 1, "avicultura": 1, "apicultura;": 1, "toros": 1, "lidia;": 1, "leche;": 1, "ovinos;": 1, "diversificados": 1, "fauna": 1, "afiliadas": 1, "cualquiera": 1, "figura": 1, "adoptado": 1, "constituirse": 1, "gozando": 1, "constituyeron": 1, "beneficios": 1, "otorga": 1, "11": 1, "quinto-": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "agrupaciones": 1, "entrada": 2, "concluido": 1, "periodo": 1, "fueron": 1, "electos": 1, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "encargo": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "convocatorias": 1, "respectivas": 1, "celebrar": 1, "asambleas": 1, "elijan": 1, "nuevas": 1, "mesas": 1, "directivas": 1, "adecuarlos": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "convocatoria": 1, "concluya": 1, "ejercicio": 1, "actual": 2, "directiva": 1, "sexto-": 1, "legalmente": 1, "pertenece": 1, "aquellos": 2, "reconocidos": 1, "inscritos": 1, "respectiva": 1, "dichas": 1, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "adecuaciones": 1, "estatutarias": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "patrimonial": 1, "prevalecer": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "df": 2, "diciembre": 2, "1998-": 1, "dip": 4, "salvador": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "v\u00e3\u00a1zquez": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "jos\u00e3\u00a9": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "gamero": 1, "clarisa": 1, "torres": 1, "m\u00e3\u00a9ndez": 1, "secretario-": 3, "gabriel": 1, "covarrubias": 1, "ibarra": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "89": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "ciudad": 2, "mes": 1, "noventa": 1, "ocho-": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "francisco": 1, "labastida": 1, "ochoa-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 2, "leyes": 1, "federales": 1, "actualizar": 1, "hacen": 1, "referencia": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "vigencia": 1, "publicado": 1, "9": 1, "abril": 1, "2012": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 1, "octavo": 1, "1o": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 2, "3o": 1, "primer": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "primero": 1, "dejan": 1, "contravengan": 1, "21": 1, "febrero": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "secretaria-": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "marzo": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 09-04-2012 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nERNESTO ZEDILLO PONCE DE LE\u00c3\u0093N, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n09-04-2012 09-04-2012 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nERNESTO_ZEDILLO_PONCE_DE_LE\u00c3 ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN n NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "09-04-2012": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u0093n": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 10, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 3, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "09-04-2012": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n": 4, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 111, "a_partir_de": 1, "este": 8, "vaip3s0": 1, "pol\u00e3": 2, "materia": 1, "habitantes": 1, "continuar\u00e3": 3, "momento": 1, "dirigir": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "reglamentario": 1, "decreto": 4, "v\u00e3": 1, "distrito_federal": 2, "rrafo": 3, "adecuaci\u00f3n": 1, "cuarto": 1, "presente": 4, "presidente": 4, "de": 33, "denominaci\u00e3": 1, "gina": 2, "nacional_de_organizaciones_ganaderas": 1, "ncms000": 1, "reglamento": 1, "\u009a": 2, "reconocer": 1, "un": 1, "andar": 1, ";": 9, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 3, "disponer": 2, "4o": 1, "\u00b3": 29, "0998775": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "afiliar": 1, "ley_de_asociaciones_ganaderas": 1, "cuando": 1, "conducente": 1, "dice": 1, "vigor": 5, "celebrar": 1, "concluir": 2, "sin": 1, "residencia": 1, "menci\u00e3": 1, "3": 1, "di0ms0": 1, "cs": 1, "el": 99, "su": 7, "correspondiente": 2, "zquez": 1, "nacional_ganadera": 2, "deber\u00e3": 1, "no": 3, "aplicable": 1, "dp3cpn": 1, "seguir": 1, "a": 28, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "aplic\u00e3": 1, "figura": 1, "vmn0000": 1, "dip": 4, "objeto": 2, "nacional_de_criadores_de_toros_de_lidia": 1, "para": 6, "estatuto": 1, "efecto": 2, "personalidad": 1, "tanto": 1, "entrar\u00e3": 2, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "observancia": 2, "gamero": 1, "se": 17, "abrogar": 2, "nccp000": 1, "por": 3, "fz": 3, "jur\u00e3": 2, "sen": 4, "z": 1, "tener": 2, "apicultura": 1, "con": 5, "sus": 1, "organizaci\u00e3": 1, "as\u00e3": 1, "fc": 4, "tic_a": 2, "xico": 4, "nuevo": 1, "quedar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "apicultores": 1, "t\u00e3": 3, "estados_unidos_mexicanos": 4, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "directivo": 2, "siguiente": 4, "r\u00e3\u00babricas": 2, "hinojosa": 1, "electo": 1, "mismo": 3, "uniones_nacionales_de_avicultores": 1, "gabriel_covarrubias_ibarra": 1, "en": 26, ":": 5, "asociaciones_ganaderas_locales_especializadas": 1, "-": 26, "r\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "\u00a9": 13, "ya": 1, "ley_de_organizaciones_ganaderas": 1, "lez": 1, "adecuar": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "fracci\u00e3": 3, "89": 2, "31": 1, "aq0cs00": 1, "\u00ad": 19, "modificar": 2, "vigencia": 1, "haber": 4, "\u00a6": 3, "1o": 1, "ram\u00e3": 1, "contravenir": 1, "encontrar": 1, "p00cn00": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ndez": 1, "expedir": 4, "r\u00e3\u00babrica": 4, "art\u00e3": 5, "ndose": 2, "saber": 1, "3o": 1, "salvador_s\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "servido": 1, "1": 39, "avicultura": 1, "oponer": 2, "transitorios_primero": 2, "pertenecer": 1, "p\u00e3": 5, "ley": 6, "vmp00sm": 1, "realizar\u00e3": 1, "\u00e2": 3, "fd": 2, "asociaciones_nacionales_de_criadores_de_ganado_de_registro": 1, "morf\u00e3": 1, "estado": 1, "m\u00e3": 2, "publicar": 2, "otorgar": 1, "administrativo": 1, "\u0093": 2, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "emitir\u00e3": 1, "sabed": 1, "sp": 2, "todo": 3, "periodo": 1, "09-04-2012": 2, "ganadero": 2, "\u0089": 1, "ha": 1, "actualizar": 1, "expedir\u00e3": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "conformidad": 1, "organizaci\u00f3n": 3, "entrada": 2, "dica": 2, "fecha": 2, "sobre": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "099698": 1, "publicaci\u00e3": 4, "patrimonio": 1, "0999889": 1, "deber": 2, "xii": 1, "0999903": 1, "sello": 2, "df": 2, "secretaria": 1, "asociaci\u00e3": 4, "cualquiera": 1, "\u00b1": 1, "habitante": 1, "[??:14/12/1998:????:??]": 1, "ren\u00e3": 1, "publicada": 1, "entrar": 1, "disposici\u00f3n": 3, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "general": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "0449861": 1, "diverso": 1, "vmp00sf": 1, "patrimonial": 1, "le": 1, "segundo": 1, "clarisa_torres_m\u00e3": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "nccs000": 1, "dof": 2, "vmip3s0": 1, "leyes_federales": 1, "sexto": 1, "[??:??/12/1998:????:??]": 1, "ltima": 2, "lo": 1, "realizar": 1, "beneficio": 1, "elegir": 1, "rganos": 1, "como": 2, "np00000": 10, "reforma": 2, "\u008d": 2, "pr0cn00": 1, "ante": 1, "ordenamiento": 3, "uno": 1, "constituci\u00e3": 2, "\u00a1": 22, "prevalecer": 1, "agrupaci\u00f3n": 1, "confederaci\u00e3": 3, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "dejar": 1, "servir": 1, "o": 2, "\u0080": 3, "11": 1, "romero": 1, "pp1cs00": 1, "adoptar": 1, "encargo": 1, "y": 16, "eliminar": 1, "decir": 2, "0550139": 1, "rez": 1, "cumplimiento": 2, "ganadera_nacional_de_productores_de_leche": 1, "mexicana_de_criadores_de_ovinos": 1, "legalmente": 1, "cimo_octavo": 1, "reformar": 2, "ejercicio": 1, "me": 2, "que": 23, "dem\u00e3": 1, "fp": 2, "culo_d\u00e3": 1, "cual": 1, "determinar\u00e3": 1, "estatutario": 1, "anterioridad": 1, "0986111": 1, "secretar\u00e3": 4, "quinto": 1, "i_de_el_art\u00e3": 2, "mesa": 1, "d\u00e3": 3, "directiva": 1, "rmino": 1, "2": 3, "gozar": 1, "\"": 2, "constituir": 4, "margen": 2, "hacer_referencia": 1, "cuyo": 2, "ncfs000": 3, "registrar": 1, "a_fin_de": 1, "nacional_de_ganaderos_diversificados_criadores_de_fauna": 1, "ser": 3, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "\u00e3": 3, "n": 37, "inscribir": 1, "jos\u00e3": 2, "francisco_labastida_ochoa": 1, "convocatoria": 2, "aquel": 2, "nchez": 1, "actual": 2, "secretario": 3, "asociaci\u00f3n": 1, "fg": 1, "anterior": 1, "da0ms0": 4, "as": 2, "0494509": 1, "vmm02p0": 1, "asamblea": 1, "respectivo": 2, "est\u00e3": 1, "rminos": 2, "desempe\u00e3": 1, "departamento": 1, "[??:12/5/1936:????:??]": 1, "ejecutivo_federal": 1, "099689": 1, "gemir": 1, "asociado": 1, "culo": 5, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "trat\u00e3": 1, "0686998": 1}}