{"Transitorio": {"transitorio": 1, "": 75, "unico": 1, "-": 28, "el": 38, "presente": 4, "ley": 1, "entrar\u00e3": 2, "\u00a1": 12, "en": 11, "vigor": 2, "d\u00e3": 3, "\u00ad": 15, "a": 12, "siguiente": 2, "de": 15, "su": 4, "publicaci\u00e3": 4, "\u00b3": 19, "n": 19, "\"": 4, "diario_oficial": 1, "federaci\u00e3": 1, "m\u00e3": 2, "\u00a9": 9, "xico": 4, "d_f": 1, "[??:26/5/1976:????:??]": 1, "manuel_ramos_gurri\u00e3": 1, "dp": 1, "enrique_gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "pedrero": 1, "sp": 1, "rogelio_garc\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "ds": 1, "jos\u00e3": 2, "castillo_hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "s_s": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "cumplimiento": 2, "disponer": 2, "por": 3, "fracci\u00e3": 5, "i": 3, "art\u00e3": 5, "culo": 5, "89": 2, "constituci\u00e3": 2, "pol\u00e3": 2, "tic_a": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "y": 11, "para": 3, "deber": 2, "observancia": 2, "expedir": 2, "decreto": 3, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad": 1, "distrito_federal": 1, "veintis\u00e3": 1, "as": 1, "[??:??/5/1976:????:??]": 1, "luis_echeverr\u00e3": 1, "alvarez": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_el_trabajo": 1, "previsi\u00e3": 1, "social": 1, "carlos_g\u00e3": 1, "l_vez": 1, "betancourt": 1, "secretario_de_la_reforma_agraria": 1, "f\u00e3": 1, "lix": 1, "barra_garc\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "mario_moya_palencia": 1, "secretario_de_hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "mario_ram\u00e3": 1, "beteta": 1, "secretario_de_industria": 1, "comercio": 1, "campillo_s\u00e3": 1, "inz": 1, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "que": 1, "se": 3, "reformar": 2, "adicionar": 2, "diverso": 1, "disposici\u00f3n": 1, "ley_de_sociedades_de_solidaridad_social": 2, "publicar": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "\u00e3": 1, "\u009a": 2, "no": 2, "2o": 1, "iii": 1, ";": 6, "4o": 1, "7o": 1, "1": 3, "p\u00e3": 5, "rrafo": 4, "20": 1, "3": 2, "28": 1, "34": 1, "36": 2, "39": 1, "iv": 1, "uno": 1, "4": 1, "rrafos": 1, "quedar": 1, "como": 1, "seguir": 1, ":": 1, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "transitorio_\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "[??:22/2/2018:????:??]": 1, "dip": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "secretaria": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "secretario": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "nieto": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}