{"Nombre": "LEY DE SOCIEDADES DE SOLIDARIDAD SOCIAL", "Etiquetado": "LEY_DE_SOCIEDADES_DE_SOLIDARIDAD_SOCIAL ley_de_sociedades_de_solidaridad_social NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIO. \n \nUNICO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \"Diario Oficial\" de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., 26 de mayo de 1976.- Manuel Ramos Gurri\u00c3\u00b3n, D.P.- Enrique Gonz\u00c3\u00a1lez Pedrero, \n\nS.P.- Rogelio Garc\u00c3\u00ada Gonz\u00c3\u00a1lez, D.S.- Jos\u00c3\u00a9 Castillo Hern\u00c3\u00a1ndez, S. S.- R\u00c3\u00babricas\". \n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintis\u00c3\u00a9is d\u00c3\u00adas del \nmes de mayo de mil novecientos setenta y seis.- Luis Echeverr\u00c3\u00ada Alvarez.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario del \nTrabajo y Previsi\u00c3\u00b3n Social, Carlos G\u00c3\u00a1lvez Betancourt.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de la Reforma Agraria, \nF\u00c3\u00a9lix Barra Garc\u00c3\u00ada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Mario Moya Palencia.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico, Mario Ram\u00c3\u00b3n Beteta.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Industria y \nComercio, Jos\u00c3\u00a9 Campillo S\u00c3\u00a1inz.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley de \nSociedades de Solidaridad Social. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de abril de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2o., fracci\u00c3\u00b3n III; 4o.; 7o., primer p\u00c3\u00a1rrafo; 20, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; \n\n28, fracci\u00c3\u00b3n I; 34, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 36, primer p\u00c3\u00a1rrafo y 39, fracci\u00c3\u00b3n IV, y se adicionan un tercer y cuarto \np\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 36 de la Ley de Sociedades de Solidaridad Social, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 22 de febrero de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a diecisiete de abril de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio . unico . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el \" diario_oficial \" de el federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , [??:26/5/1976:??.??:??] . - manuel_ramos_gurri\u00e3 \u00b3 n , d.p. - enrique_gonz\u00e3 \u00a1 lez pedrero , s.p. - rogelio_garc\u00e3 \u00ad a gonz\u00e3 \u00a1 lez , d.s. - jos\u00e3 \u00a9 castillo_hern\u00e3 \u00a1 ndez , s._s. - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad de m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintis\u00e3 \u00a9 i d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/1976:??.??:??] . - luis_echeverr\u00e3 \u00ad a alvarez . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_el_trabajo y previsi\u00e3 \u00b3 n social , carlos_g\u00e3 \u00a1 l_vez betancourt . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_la_reforma_agraria , f\u00e3 \u00a9 lix barra_garc\u00e3 \u00ad a . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , mario_moya_palencia . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico , mario_ram\u00e3 \u00b3 n beteta . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_industria y comercio , jos\u00e3 \u00a9 campillo_s\u00e3 \u00a1 inz . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_sociedades_de_solidaridad_social . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/4/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 4o . ; 7o . , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 20 , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 28 , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 34 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 36 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y 39 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv , y se adicionar uno 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 36 de el ley_de_sociedades_de_solidaridad_social , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:22/2/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:17/4/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorio": 2, "unico-": 1, "la": 15, "presente": 4, "ley": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "en": 11, "vigor": 2, "el": 15, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 2, "de": 37, "su": 4, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "\"diario": 1, "oficial\"": 1, "federaci\u00e3\u00b3n": 3, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "d": 1, "f": 1, "26": 1, "mayo": 2, "1976-": 1, "manuel": 1, "ramos": 1, "gurri\u00e3\u00b3n": 1, "dp-": 1, "enrique": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "pedrero": 1, "sp-": 1, "rogelio": 1, "garc\u00e3\u00ada": 2, "ds-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "castillo": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "s": 1, "s-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "cumplimiento": 2, "lo": 2, "dispuesto": 2, "por": 3, "fracci\u00e3\u00b3n": 5, "i": 2, "del": 6, "art\u00e3\u00adculo": 4, "89": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 2, "pol\u00e3\u00adtica": 2, "los": 4, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos": 2, "y": 12, "para": 3, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "decreto": 4, "residencia": 2, "poder": 2, "ejecutivo": 2, "federal": 3, "ciudad": 3, "distrito": 1, "a": 3, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "mil": 2, "novecientos": 1, "setenta": 1, "seis-": 1, "luis": 1, "echeverr\u00e3\u00ada": 1, "alvarez-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "secretario": 6, "trabajo": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "social": 3, "carlos": 1, "g\u00e3\u00a1lvez": 1, "betancourt-": 1, "reforma": 2, "agraria": 1, "f\u00e3\u00a9lix": 1, "barra": 1, "garc\u00e3\u00ada-": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "mario": 2, "moya": 1, "palencia-": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "beteta-": 1, "industria": 1, "comercio": 1, "campillo": 1, "s\u00e3\u00a1inz-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "transitorios": 1, "decretos": 1, "que": 1, "se": 3, "reforman": 2, "adicionan": 2, "diversas": 1, "disposiciones": 1, "sociedades": 2, "solidaridad": 2, "publicado": 1, "diario": 2, "oficial": 2, "24": 1, "abril": 2, "2018": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "art\u00e3\u00adculos": 1, "2o": 1, "iii;": 1, "4o;": 1, "7o": 1, "primer": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 3, "20": 1, "tercer": 2, "28": 1, "i;": 1, "34": 1, "36": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo": 1, "39": 1, "iv": 1, "un": 1, "cuarto": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "al": 2, "quedar": 1, "como": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "\u00e3\u009anico": 1, "22": 1, "febrero": 1, "2018-": 1, "dip": 2, "edgar": 1, "romo": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "guadalupe": 1, "perea": 1, "santos": 1, "secretaria-": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "secretario-": 1, "diecisiete": 1, "dos": 1, "dieciocho-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "dr": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 1, "": 75, "unico": 1, "-": 28, "el": 38, "presente": 4, "ley": 1, "entrar\u00e3": 2, "\u00a1": 12, "en": 11, "vigor": 2, "d\u00e3": 3, "\u00ad": 15, "a": 12, "siguiente": 2, "de": 15, "su": 4, "publicaci\u00e3": 4, "\u00b3": 19, "n": 19, "\"": 4, "diario_oficial": 1, "federaci\u00e3": 1, "m\u00e3": 2, "\u00a9": 9, "xico": 4, "d_f": 1, "[??:26/5/1976:????:??]": 1, "manuel_ramos_gurri\u00e3": 1, "dp": 1, "enrique_gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "pedrero": 1, "sp": 1, "rogelio_garc\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "ds": 1, "jos\u00e3": 2, "castillo_hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "s_s": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "cumplimiento": 2, "disponer": 2, "por": 3, "fracci\u00e3": 5, "i": 3, "art\u00e3": 5, "culo": 5, "89": 2, "constituci\u00e3": 2, "pol\u00e3": 2, "tic_a": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "y": 11, "para": 3, "deber": 2, "observancia": 2, "expedir": 2, "decreto": 3, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad": 1, "distrito_federal": 1, "veintis\u00e3": 1, "as": 1, "[??:??/5/1976:????:??]": 1, "luis_echeverr\u00e3": 1, "alvarez": 1, "r\u00e3\u00babrica": 8, "secretario_de_el_trabajo": 1, "previsi\u00e3": 1, "social": 1, "carlos_g\u00e3": 1, "l_vez": 1, "betancourt": 1, "secretario_de_la_reforma_agraria": 1, "f\u00e3": 1, "lix": 1, "barra_garc\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "mario_moya_palencia": 1, "secretario_de_hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "mario_ram\u00e3": 1, "beteta": 1, "secretario_de_industria": 1, "comercio": 1, "campillo_s\u00e3": 1, "inz": 1, "\u008d": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "que": 1, "se": 3, "reformar": 2, "adicionar": 2, "diverso": 1, "disposici\u00f3n": 1, "ley_de_sociedades_de_solidaridad_social": 2, "publicar": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "\u00e3": 1, "\u009a": 2, "no": 2, "2o": 1, "iii": 1, ";": 6, "4o": 1, "7o": 1, "1": 3, "p\u00e3": 5, "rrafo": 4, "20": 1, "3": 2, "28": 1, "34": 1, "36": 2, "39": 1, "iv": 1, "uno": 1, "4": 1, "rrafos": 1, "quedar": 1, "como": 1, "seguir": 1, ":": 1, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "transitorio_\u00e3": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "[??:22/2/2018:????:??]": 1, "dip": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "secretaria": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "secretario": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "nieto": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 20, "de": 407, "sociedades": 22, "solidaridad": 37, "social": 50, "nueva": 2, "publicada": 2, "en": 105, "el": 112, "diario": 3, "oficial": 3, "la": 217, "federaci\u00e3\u00b3n": 7, "27": 1, "mayo": 3, "1976": 1, "texto": 2, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 3, "dof": 11, "24-04-2018": 11, "al": 25, "margen": 1, "un": 18, "sello": 1, "con": 31, "escudo": 1, "nacional": 8, "que": 107, "dice:": 1, "estados": 5, "unidos": 5, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "luis": 2, "echeverria": 1, "alvarez": 1, "presidente": 5, "constitucional": 1, "los": 116, "mexicanos": 4, "a": 88, "sus": 20, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 73, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 3, "decreto": 5, "\"el": 1, "decreta:": 1, "capitulo": 9, "i": 4, "constituci\u00e3\u00b3n": 6, "sociedad": 50, "articulo": 43, "1o-": 1, "constituye": 1, "patrimonio": 8, "car\u00e3\u00a1cter": 3, "colectivo": 1, "cuyos": 1, "socios": 35, "deber\u00e3\u00a1n": 11, "ser": 12, "personas": 6, "f\u00e3\u00adsicas": 3, "nacionalidad": 3, "mexicana": 2, "especial": 2, "ejidatarios": 1, "comuneros": 1, "campesinos": 1, "sin": 2, "tierra": 2, "parvifundistas": 1, "y": 131, "tengan": 3, "derecho": 4, "trabajo": 14, "destinen": 1, "una": 4, "parte": 5, "del": 44, "producto": 1, "su": 35, "fondo": 12, "podr\u00e3\u00a1n": 10, "realizar": 3, "actividades": 6, "mercantiles": 1, "convendr\u00e3\u00a1n": 1, "libremente": 2, "sobre": 5, "las": 118, "modalidades": 1, "para": 40, "cumplir": 6, "finalidades": 3, "2o-": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 3, "por": 51, "objeto:": 1, "i-": 16, "creaci\u00e3\u00b3n": 2, "fuentes": 2, "ii-": 16, "pr\u00e3\u00a1ctica": 2, "medidas": 3, "tiendan": 2, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "mejoramiento": 1, "ecolog\u00e3\u00ada": 1, "iii-": 16, "explotaci\u00e3\u00b3n": 1, "sustentable": 1, "recursos": 3, "naturales": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 11, "reformada": 3, "iv-": 14, "producci\u00e3\u00b3n": 6, "industrializaci\u00e3\u00b3n": 2, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 2, "bienes": 4, "servicios": 5, "sean": 6, "necesarios": 2, "v-": 10, "educaci\u00e3\u00b3n": 8, "familiares": 1, "afirmaci\u00e3\u00b3n": 1, "valores": 1, "c\u00e3\u00advicos": 1, "nacionales": 2, "defensa": 2, "independencia": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "cultural": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 2, "pa\u00e3\u00ads": 1, "fomento": 3, "elevar": 1, "nivel": 1, "vida": 2, "miembros": 8, "comunidad": 1, "3o-": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "formar\u00e3\u00a1": 1, "pero": 2, "ser\u00e3\u00a1": 5, "distinta": 1, "cualquier": 3, "otra": 2, "sociedad;": 12, "emplearse": 1, "ir\u00e3\u00a1": 1, "siempre": 5, "seguida": 1, "palabras": 1, "\"sociedad": 1, "social\"": 1, "o": 44, "abreviaturas": 1, "\"s": 1, "s": 2, "s\"": 1, "4o-": 1, "requiere": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 3, "cinco": 3, "art\u00e3\u00adculo": 16, "reformado": 5, "5o-": 1, "constituir\u00e3\u00a1n": 1, "mediante": 2, "asamblea": 17, "general": 13, "celebren": 1, "interesados": 1, "levantar\u00e3\u00a1": 1, "acta": 4, "quintuplicado": 1, "cual": 3, "adem\u00e3\u00a1s": 6, "generales": 8, "mismos": 3, "asentar\u00e3\u00a1n": 1, "nombres": 1, "hayan": 1, "resultado": 1, "electas": 1, "integrar": 1, "primera": 3, "vez": 3, "comit\u00e3\u00a9s": 3, "ejecutivos": 1, "vigilancia": 14, "admisi\u00e3\u00b3n": 3, "as\u00e3\u00ad": 16, "como": 16, "bases": 24, "constitutivas": 20, "autenticidad": 1, "firmas": 1, "otorgantes": 3, "certificada": 1, "notario": 1, "p\u00e3\u00bablico": 2, "autoridad": 3, "municipal": 1, "falta": 2, "ellos": 2, "funcionario": 1, "local": 1, "federal": 7, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 1, "domicilio": 4, "comprobada": 1, "nacimiento": 1, "respectiva": 3, "6o-": 1, "constitutiva": 1, "deber\u00e3\u00a1": 5, "contener:": 1, "objeto": 5, "nombre": 3, "cada": 6, "uno": 2, "socios;": 5, "duraci\u00e3\u00b3n;": 1, "social;": 3, "vi-": 5, "vii-": 4, "forma": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 7, "facultades": 5, "administradores;": 1, "viii-": 4, "normas": 1, "vigilancia;": 2, "ix-": 4, "reglas": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 4, "beneficios": 3, "p\u00e3\u00a9rdidas": 3, "e": 4, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "procur\u00e3\u00a1ndose": 1, "beneficio": 1, "sea": 6, "repartido": 1, "equitativamente": 1, "x-": 2, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 7, "cuando": 21, "revocada": 2, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 7, "funcionamiento": 8, "xi-": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 12, "estipulaciones": 1, "consideren": 1, "necesarias": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "objetivos": 3, "sociales": 7, "7o-": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 2, "previa": 1, "ejecutivo": 20, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 17, "desarrollo": 6, "agrario": 7, "territorial": 6, "urbano": 6, "trate": 2, "industrias": 1, "rurales": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 5, "casos": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 10, "dicha": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 3, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "si": 8, "no": 10, "contravienen": 1, "lo": 22, "dispuesto": 8, "presente": 9, "8o-": 1, "inscribirse": 1, "registro": 8, "tal": 3, "efecto": 3, "lleven": 3, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "mencionadas": 1, "anterior": 6, "tendr\u00e3\u00a1": 6, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "partir": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 1, "previsto": 2, "ii": 2, "9o-": 1, "ingresar": 2, "requieren:": 1, "persona": 3, "f\u00e3\u00adsica": 1, "ejidatario": 1, "comunero": 1, "campesino": 1, "parvifundista": 1, "tenga": 1, "estar": 2, "identificado": 1, "fines": 9, "comprometerse": 2, "aportar": 3, "sociales;": 1, "disposiciones": 9, "deriven": 2, "estatutos": 4, "declaraci\u00e3\u00b3n": 3, "principios": 4, "reglamentos": 3, "internos;": 1, "aceptado": 1, "comit\u00e3\u00a9": 29, "podr\u00e3\u00a1": 7, "todo": 5, "tiempo": 1, "admitir": 1, "nuevos": 2, "10-": 1, "son": 4, "derechos": 2, "socios:": 2, "obtener": 3, "certificado": 2, "acredite": 1, "calidad": 3, "socio": 5, "mismo": 4, "venta": 1, "cesi\u00e3\u00b3n": 1, "gravamen": 1, "este": 1, "acredita": 1, "transmitirse": 1, "muerte": 1, "c\u00e3\u00b3nyuge": 1, "hijos": 1, "caso": 14, "quien": 1, "haya": 3, "hecho": 2, "com\u00e3\u00ban": 1, "durante": 2, "\u00e3\u00baltimos": 1, "a\u00e3\u00b1os": 2, "bajo": 2, "dependencia": 1, "causahabiente": 1, "estar\u00e3\u00a1": 3, "obligado": 1, "cumplimiento": 5, "obligaciones": 4, "suceda;": 1, "concurrir": 1, "voz": 1, "voto": 1, "asambleas;": 2, "propuesto": 1, "ocupar": 1, "cargos": 1, "percibir": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "proceso": 1, "productivo": 1, "deben": 2, "compatibles": 1, "incremento": 1, "misma": 2, "posibilidades": 1, "econ\u00e3\u00b3micas;": 1, "s\u00e3\u00ad": 4, "familia": 1, "otorgue": 1, "11-": 1, "personal": 2, "aportaciones": 2, "determine": 2, "asambleas": 16, "espec\u00e3\u00adficas;": 1, "asistir": 1, "convocados;": 1, "acuerdos": 6, "acatar": 2, "emanadas": 1, "internos": 2, "12-": 1, "pierde": 1, "por:": 1, "separaci\u00e3\u00b3n": 2, "voluntaria;": 1, "muerte;": 1, "exclusi\u00e3\u00b3n;": 1, "causas": 2, "establecidas": 2, "13-": 1, "pueden": 1, "excluidos": 1, "siguientes": 7, "causas:": 1, "incumplimiento": 1, "previstas": 2, "11o;": 1, "malos": 1, "manejos": 1, "puestos": 1, "14-": 1, "utilizar\u00e3\u00a1n": 1, "trabajadores": 1, "asalariados": 1, "mismas": 1, "cumplirse": 1, "requieran": 1, "profesionales": 1, "especializados": 1, "puedan": 1, "atender": 1, "contratarse": 1, "esos": 1, "ocasionales": 1, "temporales": 2, "15-": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 2, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "iii": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 2, "16-": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 6, "de:": 2, "general;": 1, "representantes": 10, "caso;": 1, "ejecutivo;": 2, "comisiones": 1, "establezcan": 3, "designe": 1, "17-": 1, "suprema": 1, "obligan": 1, "todos": 3, "presentes": 1, "ausentes": 1, "hubiesen": 2, "tomado": 1, "conforme": 5, "esta": 9, "m\u00e3\u00a1s": 1, "cien": 1, "prever": 1, "nombrar\u00e3\u00a1n": 1, "decisiones": 1, "tomen": 1, "cuerpo": 1, "colegiado": 1, "denominado": 1, "inteligencia": 1, "solamente": 1, "serlo": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "diez": 1, "le": 4, "concedan": 1, "conocer": 1, "exclusi\u00e3\u00b3n": 1, "voluntaria": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 1, "constitutivas;": 4, "cambios": 1, "sistemas": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "ventas;": 1, "reconstituci\u00e3\u00b3n": 1, "disminuido": 1, "operaci\u00e3\u00b3n;": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "les": 2, "corresponda": 6, "salvo": 2, "conceda": 1, "facultad": 1, "espec\u00e3\u00adfica;": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "remoci\u00e3\u00b3n": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "cuentas": 2, "balances": 1, "rindan": 1, "informes": 5, "acordar": 1, "considere": 3, "conveniente": 3, "disciplinarias": 1, "celebrarse": 1, "cuantas": 1, "veces": 1, "necesario": 2, "menos": 5, "dos": 3, "a\u00e3\u00b1o;": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 8, "presididas": 1, "ausencia": 1, "designado": 1, "18-": 1, "v\u00e3\u00a1lidos": 4, "convocadas": 1, "d\u00e3\u00adas": 4, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 2, "re\u00e3\u00bane": 1, "sesenta": 2, "ciento": 3, "acuerdo": 3, "17": 3, "19-": 1, "reunirse": 1, "qu\u00e3\u00b3rum": 2, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "formalidades": 1, "adopten": 1, "estas": 3, "cualquiera": 2, "n\u00e3\u00bamero": 3, "asistieren": 1, "refieran": 1, "fracciones": 1, "iv": 3, "v": 4, "viii": 3, "validez": 1, "refiere": 4, "18": 1, "20-": 1, "convocatorias": 3, "expedirse": 2, "\u00e3\u00a9ste": 2, "hiciere": 1, "financiero": 10, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 3, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "veinticinco": 1, "requiera": 1, "dicho": 4, "convocar": 2, "regular": 1, "expedido": 1, "convocatoria": 1, "previstos": 1, "21-": 1, "establecerse": 1, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 4, "l\u00e3\u00adneas": 3, "tener": 1, "atribuciones": 2, "consignadas": 1, "expedidas": 1, "delegado": 1, "l\u00e3\u00adnea": 3, "correspondiente": 2, "acreditado": 1, "ese": 1, "reglamento": 4, "convocados": 1, "tres": 6, "concurren": 1, "22-": 1, "compuesto": 2, "propietarios": 2, "quienes": 2, "propietario": 1, "designar\u00e3\u00a1": 1, "suplente": 1, "ocupar\u00e3\u00a1": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "ausencias": 1, "definitivas": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 1, "reelectos": 1, "establece": 2, "23-": 1, "derechos:": 1, "ejecutar": 1, "conducto": 3, "resoluciones": 1, "tomadas": 1, "generales;": 1, "sesionar": 1, "meses;": 1, "producci\u00e3\u00b3n;": 2, "rendir": 3, "respecto": 2, "marcha": 1, "celebrar": 2, "contratos": 1, "relacionen": 1, "representar": 1, "ante": 1, "autoridades": 4, "administrativas": 2, "judiciales;": 1, "asesorar": 2, "delegados": 2, "encarguen": 1, "dirigir": 1, "llevar": 1, "debidamente": 2, "actualizados": 1, "libros": 3, "actas": 1, "sesiones": 1, "contabilidad": 1, "inventarios": 1, "instituyan": 1, "solicitar": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "momento": 2, "estado": 3, "econ\u00e3\u00b3mico": 2, "guarda": 2, "conferir": 1, "poderes": 1, "revocarlos": 1, "libremente;": 1, "designar": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 6, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "hacer": 1, "conocimiento": 1, "acto": 1, "implique": 1, "conducta": 2, "il\u00e3\u00adcita": 1, "incurra": 1, "xii-": 1, "objetos": 1, "xiii-": 1, "24-": 1, "manejo": 1, "intereses": 2, "patrimoniales": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "respectivos": 3, "suplentes": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 3, "regir\u00e3\u00a1": 1, "segundo": 1, "22": 2, "25-": 1, "obligaciones:": 2, "ejercer": 1, "todas": 4, "operaciones": 2, "financieras": 1, "vigilar": 6, "realicen": 1, "eficiencia": 1, "contables": 1, "23": 1, "actualizados;": 1, "aprobar": 1, "peticiones": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 1, "favor": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "otorguen;": 1, "empleo": 1, "fondos": 1, "productos": 1, "elaborados": 1, "fabricados": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "destino": 1, "acordado;": 1, "opinar": 1, "asesorarse": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "finalidad;": 1, "aplique": 1, "incremente": 1, "acuerde": 2, "restituya": 1, "utilizada": 1, "p\u00e3\u00a9rdidas;": 1, "dar": 1, "cuenta": 1, "presuma": 1, "hechos": 1, "delictuosos": 1, "conocimiento;": 1, "solicite": 1, "26-": 1, "reuni\u00e3\u00b3n": 1, "adoptaren": 1, "concurrieren": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "integrantes": 1, "27-": 1, "compondr\u00e3\u00a1": 1, "designados": 1, "auxiliarse": 1, "crean": 1, "ejecutivas": 1, "28-": 1, "objetivos:": 1, "procurar": 1, "totalidad": 2, "tomando": 2, "base": 2, "consagra": 1, "3o": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 2, "sentido": 1, "responsable": 1, "esp\u00e3\u00adritu": 1, "disciplina": 1, "iniciativa": 1, "proporcionar": 1, "orientaciones": 1, "claras": 1, "precisas": 1, "alcanzar": 1, "intelectual": 1, "moral": 1, "29-": 1, "medios": 1, "alcance": 1, "mencionados": 1, "participar": 1, "programas": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "dirigentes": 1, "organicen": 1, "federaciones": 5, "confederaci\u00e3\u00b3n": 5, "mensuales": 1, "realizadas": 1, "juntas": 1, "periodicidad": 1, "juzgue": 1, "vi": 1, "30-": 1, "integra": 2, "inicialmente": 1, "naturaleza": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "reciban": 3, "instituciones": 3, "oficiales": 2, "morales": 2, "ajenas": 1, "incrementar\u00e3\u00a1": 1, "futuras": 1, "adquisiciones": 1, "destinados": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 2, "afecto": 1, "irrevocable": 1, "31-": 1, "proporcional": 1, "utilidades": 1, "obtenidas": 2, "acuerden": 2, "donativos": 1, "fin": 2, "32-": 1, "aplicarse": 1, "a:": 1, "nuevas": 1, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "existentes;": 1, "trabajo;": 1, "construcci\u00e3\u00b3n": 1, "habitaciones": 1, "pago": 1, "cuotas": 1, "retiro": 1, "jubilaci\u00e3\u00b3n": 1, "incapacidad": 1, "temporal": 1, "permanente": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 3, "seguro": 3, "obligatorio": 3, "otros": 2, "asistenciales": 1, "tales": 1, "erogaciones": 1, "prevean": 1, "m\u00e3\u00a9dicos": 1, "educativos": 1, "re\u00e3\u00banan": 1, "requisitos": 1, "33-": 1, "previo": 2, "disponerse": 1, "evitar": 1, "perjuicios": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "cantidades": 1, "reintegradas": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 2, "proporci\u00e3\u00b3n": 1, "vii": 1, "competentes": 1, "34-": 1, "art\u00e3\u00adculos": 2, "siguientes:": 2, "toda": 1, "clase": 1, "datos": 1, "relativos": 1, "actividades;": 1, "manejen": 1, "apliquen": 1, "derivadas": 2, "ella": 2, "revocar": 2, "casos:": 1, "a)": 1, "b)": 1, "transcurrido": 1, "c)": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "condiciones": 1, "d)": 1, "inferior": 1, "establecido": 1, "ley;": 1, "e)": 1, "impliquen": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 1, "inobservancia": 1, "graves": 1, "interior": 1, "35-": 1, "exentas": 1, "exenci\u00e3\u00b3n": 2, "otorgada": 1, "juicio": 2, "medida": 1, "indispensable": 1, "cumpla": 1, "declaratoria": 1, "intransferible": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "monto": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "autosuficientes": 1, "incorporarse": 1, "36-": 1, "dependencias": 1, "concreto": 1, "otorgar": 1, "discrecionalmente": 1, "est\u00e3\u00admulos": 3, "franquicias": 3, "subsidios": 3, "eficaz": 1, "dichos": 2, "apoyos": 1, "revocados": 1, "cancelados": 1, "motivaron": 1, "desaparezcan": 1, "fundado": 1, "federales": 1, "organismos": 1, "creados": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "transformaci\u00e3\u00b3n": 1, "gratuitamente": 1, "requeridos": 1, "ello": 1, "recibir": 1, "sujetarse": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "aplicables": 1, "materia": 1, "informar": 1, "uso": 1, "resultados": 1, "derivados": 1, "estos": 1, "constituidas": 1, "aquellas": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 2, "garantizando": 1, "transparencia": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "acciones": 1, "adicionado": 2, "allegar\u00e3\u00a1": 1, "37-": 1, "sujetos": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 3, "preferencia": 1, "otorgamiento": 1, "gocen": 1, "m\u00e3\u00a1ximas": 1, "facilidades": 1, "38-": 1, "iniciar\u00e3\u00a1": 1, "procedimiento": 1, "liquidador": 4, "miembros:": 1, "otro": 1, "acreedores": 1, "tercero": 1, "39-": 1, "concluir": 1, "hubieren": 1, "quedado": 1, "pendiente": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "formular": 2, "inventario": 2, "activos": 1, "pasivos": 1, "cobrar": 1, "deba": 1, "pagar": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "adeude;": 1, "balance": 2, "final": 2, "someterse": 1, "casos;": 1, "inscribir": 1, "inmediato": 1, "entra": 1, "per\u00e3\u00adodo": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n;": 1, "inherentes": 1, "40-": 1, "aprobado": 1, "inscribir\u00e3\u00a1": 1, "competente": 1, "lleve": 1, "activo": 1, "integrado": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "ulterior": 1, "similar": 1, "\u00e3\u00a9stas": 2, "asistencia": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "41-": 1, "entregar": 1, "hiciese": 1, "entrega": 1, "dentro": 1, "quince": 1, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "d\u00e3\u00ada": 3, "notifique": 1, "requerimiento": 1, "respectivo": 1, "imponer": 1, "responsables": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 1, "proceda": 1, "nombrar\u00e3\u00a1": 1, "interventor": 1, "tome": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "ponga": 1, "ix": 1, "42-": 1, "organizarse": 1, "estatales": 3, "formar": 1, "funcionar": 1, "concedida": 1, "da": 1, "desea": 1, "estatal": 1, "43-": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "aplicable": 1, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "cantidad": 1, "transitorio": 2, "unico-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "vigor": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "\"diario": 1, "oficial\"": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "d": 1, "f": 1, "26": 1, "1976-": 1, "manuel": 1, "ramos": 1, "gurri\u00e3\u00b3n": 1, "dp-": 1, "enrique": 2, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "pedrero": 1, "sp-": 1, "rogelio": 1, "garc\u00e3\u00ada": 2, "ds-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 2, "castillo": 1, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "s-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "89": 2, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "poder": 2, "ciudad": 3, "distrito": 1, "veintis\u00e3\u00a9is": 1, "mes": 1, "mil": 2, "novecientos": 1, "setenta": 1, "seis-": 1, "echeverr\u00e3\u00ada": 1, "alvarez-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 6, "secretario": 6, "carlos": 1, "g\u00e3\u00a1lvez": 1, "betancourt-": 1, "agraria": 1, "f\u00e3\u00a9lix": 1, "barra": 1, "garc\u00e3\u00ada-": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "mario": 2, "moya": 1, "palencia-": 1, "hacienda": 1, "ram\u00e3\u00b3n": 1, "beteta-": 1, "industria": 1, "comercio": 1, "campillo": 1, "s\u00e3\u00a1inz-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "transitorios": 1, "decretos": 1, "reforman": 2, "adicionan": 2, "diversas": 1, "publicado": 1, "24": 1, "abril": 2, "2018": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "2o": 1, "iii;": 1, "4o;": 1, "7o": 1, "primer": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 3, "20": 1, "tercer": 2, "28": 1, "i;": 1, "34": 1, "36": 2, "39": 1, "cuarto": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "\u00e3\u009anico": 1, "febrero": 1, "2018-": 1, "dip": 2, "edgar": 1, "romo": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "ernesto": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "guadalupe": 1, "perea": 1, "santos": 1, "secretaria-": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "secretario-": 1, "diecisiete": 1, "dieciocho-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "dr": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 24-04-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nLUIS ECHEVERRIA ALVAREZ, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes, sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n24-04-2018 24-04-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nLUIS_ECHEVERRIA_ALVAREZ luis_echeverria_alvarez NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\n, , Fc 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "24-04-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "luis": 1, "echeverria": 1, "alvarez": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "24-04-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "luis_echeverria_alvarez": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 87, "tic_a": 2, "r\u00e3\u00babrica": 8, "constituci\u00e3": 2, "alvarez": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "0986111": 1, "ley": 1, "se": 5, "habitante": 1, "secretario_de_hacienda": 1, "34": 1, "sen": 2, "ds": 1, "siguiente": 4, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "quedar": 1, "89": 2, "ndez": 1, "vmp00sm": 1, "l_vez": 1, "cs": 1, "haber": 1, "dp": 1, "diario_oficial": 1, "dip": 2, "\u0080": 3, "disposici\u00f3n": 1, "rrafo": 4, "enrique_pe\u00e3": 1, "fc": 4, "vigor": 2, "ltima": 2, "seguir": 1, "reformar": 2, "art\u00e3": 5, ";": 6, "beteta": 1, "en": 11, "barra_garc\u00e3": 1, "0686998": 1, "publicada": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "[??:??/5/1976:????:??]": 1, "\u009a": 4, "nccp000": 1, "el": 46, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "dice": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "\"": 4, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "f\u00e3": 1, "decreto": 3, "diverso": 1, "comercio": 1, "fd": 2, "\u00a9": 9, "distrito_federal": 1, "0999903": 1, "su": 5, "presente": 4, "transitorio": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "publicar": 2, "fg": 1, "manuel_ramos_gurri\u00e3": 1, "lix": 1, "vmm02p0": 1, "luis_echeverria_alvarez": 2, "vmip3s0": 1, "como": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "vmp00sf": 1, "que": 5, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "decir": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "fp": 2, "dirigir": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "39": 1, "4": 1, "secretario": 1, "cumplimiento": 2, "lez": 2, "inz": 1, "fracci\u00e3": 5, "sp": 3, "p\u00e3": 5, "transitorio_\u00e3": 1, "reforma": 2, "vaip3s0": 1, "campillo_s\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "rez": 1, "xico": 4, "mario_ram\u00e3": 1, "saber": 1, "ciudad": 1, "ley_de_sociedades_de_solidaridad_social": 2, "culo": 5, "do": 1, "28": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "luis_echeverr\u00e3": 1, "no": 2, "uno": 2, "m\u00e3": 2, "disponer": 2, "de": 15, "presidente": 2, "\u00ad": 15, "cr\u00e3": 1, "2o": 1, "[??:26/5/1976:????:??]": 1, "\u008d": 1, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "[??:22/2/2018:????:??]": 1, "dp3cpn": 1, "y": 11, "\u00a6": 3, "previsi\u00e3": 1, "unico": 1, "expedir": 2, "nieto": 1, "veintis\u00e3": 1, "n": 21, "sabed": 1, "jos\u00e3": 2, "i": 3, "aq0cs00": 1, "\u00e3": 3, "publicaci\u00e3": 4, "\u00e2": 3, "\u00b3": 21, "7o": 1, "\u00a1": 12, "para": 3, "099689": 1, "social": 1, "betancourt": 1, "da0ms0": 4, "ncfs000": 3, "di0ms0": 1, "4o": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "habitantes": 1, "federaci\u00e3": 1, "secretaria": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "\u00b1": 1, "np00000": 9, "-": 30, "24-04-2018": 2, "ncms000": 1, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "observancia": 2, "fz": 2, "rrafos": 1, ":": 5, "residencia": 1, "1": 39, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "0998775": 1, "por": 3, "sello": 2, "p00cn00": 1, "adicionar": 2, "iv": 1, "escudo_nacional": 2, "as": 1, "entrar\u00e3": 2, "0550139": 1, "d_f": 1, "s_s": 1, "servir": 1, "castillo_hern\u00e3": 1, "secretario_de_industria": 1, "estados_unidos_mexicanos": 4, "pr0cn00": 1, "sus": 1, "nccs000": 1, "servido": 1, "un": 1, "0449861": 1, "rogelio_garc\u00e3": 1, "pp1cs00": 1, "20": 1, "0999889": 1, "d\u00e3": 3, "con": 2, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "enrique_gonz\u00e3": 1, "iii": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "margen": 2, "pedrero": 1, "secretario_de_la_reforma_agraria": 1, "3": 2, "deber": 2, "dof": 2, "a": 16, "099698": 1, "vmn0000": 1, "carlos_g\u00e3": 1, "secretario_de_el_trabajo": 1, "pol\u00e3": 2, "z": 1, "me": 2, "mario_moya_palencia": 1, "36": 2}}