{"Nombre": "LEY FEDERAL DE VARIEDADES VEGETALES", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_VARIEDADES_VEGETALES ley_federal_de_variedades_vegetales NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- La presente ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- En tanto el Ejecutivo Federal expida el reglamento de la presente ley, se \n\naplicar\u00c3\u00a1n, de manera supletoria y en lo que no la contravenga, las disposiciones administrativas y \nreglamentarias relativas de la Ley de la Propiedad Industrial. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO.- Se derogan los art\u00c3\u00adculos 12 de la Ley Sobre Producci\u00c3\u00b3n, Certificaci\u00c3\u00b3n y \n\nComercio de Semillas, y Quinto Transitorio del Decreto por el que se Reforman, Adicionan y Derogan \nDiversas Disposiciones de la Ley de Fomento y Protecci\u00c3\u00b3n de la Propiedad Industrial, publicado en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de agosto de 1994, as\u00c3\u00ad como todas las dem\u00c3\u00a1s disposiciones \nadministrativas que se opongan a la presente ley. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO.- Las variedades vegetales que hayan sido inscritas en el Registro Nacional de \n\nVariedades de Plantas al que se refiere la Ley Sobre Producci\u00c3\u00b3n, Certificaci\u00c3\u00b3n y Comercio de Semillas, \nser\u00c3\u00a1n susceptibles de otorgamiento de t\u00c3\u00adtulo de obtentor, previo cumplimiento de las condiciones \nprevistas en esta ley. La duraci\u00c3\u00b3n de la protecci\u00c3\u00b3n de los derechos ser\u00c3\u00a1 conforme a lo establecido en el \nart\u00c3\u00adculo 4o. de esta ley, tomando en cuenta la fecha en que fue asignado el n\u00c3\u00bamero de registro en el \nRegistro Nacional de Variedades de Plantas. Los derechos adquiridos por dicha asignaci\u00c3\u00b3n ser\u00c3\u00a1n \nrespetados \u00c3\u00adntegramente. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- El Instituto Mexicano de la Propiedad Industrial remitir\u00c3\u00a1 a la Secretar\u00c3\u00ada, dentro \n\nde los seis meses de la entrada en vigor de la presente ley, las solicitudes de los obtentores de \nvariedades vegetales en todos los g\u00c3\u00a9neros y especies, que le hayan sido presentadas con anterioridad a \nla entrada en vigor de este ordenamiento, de conformidad con lo establecido en el art\u00c3\u00adculo Quinto \nTransitorio del Decreto por el que se Reforman, Adicionan y Derogan Diversas Disposiciones de la Ley \nde Fomento y Protecci\u00c3\u00b3n de la Propiedad Industrial publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 \nde agosto de 1994. \n\n \nRespecto de las solicitudes de patentes para proteger variedades vegetales que se encuentren en \n\ntr\u00c3\u00a1mite al amparo de la Ley de Fomento y Protecci\u00c3\u00b3n de la Propiedad Industrial, los solicitantes podr\u00c3\u00a1n \nacogerse a los beneficios que otorga este ordenamiento dentro de los seis meses siguientes a su entrada \nen vigor, mediante petici\u00c3\u00b3n por escrito presentada ante la Secretar\u00c3\u00ada de Agricultura, Ganader\u00c3\u00ada y \nDesarrollo Rural. Los derechos adquiridos por las patentes que se hubieren otorgado ser\u00c3\u00a1n respetados \n\u00c3\u00adntegramente. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEXTO.- La Secretar\u00c3\u00ada reconocer\u00c3\u00a1 el derecho de prioridad a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 10 \n\nde esta ley, respecto de las solicitudes de protecci\u00c3\u00b3n de los derechos de obtentor de variedades \nvegetales presentadas en otros pa\u00c3\u00adses a partir de la entrada en vigor de la presente ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de octubre de 1996.- Dip. Carlos Humberto Aceves del Olmo, Presidente.- Sen. \n\nMelchor de los Santos Ord\u00c3\u00b3\u00c3\u00b1ez, Presidente.- Dip. Sabino Gonz\u00c3\u00a1lez Alba, Secretario.- Sen. Eduardo \nAndrade S\u00c3\u00a1nchez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veinti\u00c3\u00ban d\u00c3\u00adas del \nmes de octubre de mil novecientos noventa y seis.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUADR\u00c3\u0081GESIMO S\u00c3\u0089PTIMO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1o.; 2o., fracci\u00c3\u00b3n VII; y 29, \n\nfracci\u00c3\u00b3n III, de la Ley Federal de Variedades Vegetales, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_art\u00e3 \u008d culo_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo_segundo . - en tanto el ejecutivo_federal expedir el reglamento de el presente ley , se aplicar\u00e3 \u00a1 n , de manera supletorio y en el que no lo contravenir , el disposici\u00f3n administrativo y reglamentario relativo de el ley_de_la_propiedad_industrial . art\u00e3 \u008d culo_tercero . - se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 12 de el ley_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n , certificaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_de_semillas , y quinto_transitorio_de_el_decreto por el que se reforman , adicionan y derogan_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_fomento y protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad_industrial , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/8/1994:??.??:??] , as\u00e3 \u00ad como todo el dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n administrativo que se oponer a el presente ley . art\u00e3 \u008d culo_cuarto . - el variedad vegetal que haber ser inscribir en el registro_nacional_de_variedades_de_plantas a el que se referir el ley_sobre_producci\u00e3 \u00b3 n , certificaci\u00e3 \u00b3 n y comercio_de_semillas , ser\u00e3 \u00a1 n susceptible de otorgamiento de t\u00e3 \u00ad tul_o de obtentor , previo cumplimiento de el condici\u00f3n prever en este ley . el duraci\u00e3 \u00b3 n de el protecci\u00e3 \u00b3 n de el derecho ser\u00e3 \u00a1 conforme_a el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo 4o . de este ley , tomar en contar el fecha en que ser asignar el n\u00e3\u00bamero de registro en el registro_nacional_de_variedades_de_plantas . el derecho adquirir por dicha asignaci\u00e3 \u00b3 n ser\u00e3 \u00a1 n respetar \u00e3 \u00ad ntegramente . art\u00e3 \u008d culo_quinto . - el instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial remitir\u00e3 \u00a1 a el secretar\u00e3 \u00ad a , dentro_de el 6 mes de el entrada en vigor de el presente ley , el solicitud de el obtentores de variedad vegetal en todo el g\u00e3 \u00a9 neros y especie , que le haber ser presentar con anterioridad a el entrada en vigor de este ordenamiento , de conformidad con el establecer en el art\u00e3 \u00ad culo quinto_transitorio_de_el_decreto por el que se reforman , adicionan y derogan_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_fomento y protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad_industrial publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/8/1994:??.??:??] . respecto_de el solicitud de patente para proteger variedad vegetal que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el amparo de el ley_de_fomento y protecci\u00e3 \u00b3 n de el propiedad_industrial , el solicitante podr\u00e3 \u00a1 n acoger se a el beneficio que otorgar este ordenamiento dentro_de el 6 mes siguiente a su entrada en vigor , mediante petici\u00e3 \u00b3 n por escrito presentar ante el secretar\u00e3 \u00ad a de agricultura , ganader\u00e3 \u00ad a y desarrollo_rural . el derecho adquirir por el patente que se haber otorgar ser\u00e3 \u00a1 n respetar \u00e3 \u00ad ntegramente . art\u00e3 \u008d culo_sexto . - el secretar\u00e3 \u00ad a reconocer\u00e3 \u00a1 el derecho de prioridad a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 10 de este ley , respecto_de el solicitud de protecci\u00e3 \u00b3 n de el derecho de obtentor de variedad vegetal presentar en otro pa\u00e3 \u00ad ses a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/10/1996:??.??:??] . - dip . carlos_humberto_aceves_de_el_olmo , presidente . - sen . melchor_de_los_santos_ord\u00e3 \u00b3 \u00e3 \u00b1 e_z , presidente . - dip . sabino_gonz\u00e3 \u00a1 lez alba , secretario . - sen . eduardo_andrade_s\u00e3 \u00a1 nchez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veinti\u00e3\u00ban d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/10/1996:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_cuadr\u00e3 \u0081 gesimo_s\u00e3 \u0089 ptimo . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1o . ; 2o . , fracci\u00e3 \u00b3 n vii ; y 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii , de el ley_federal_de_variedades_vegetales , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "art\u00e3\u008dculo": 7, "primero-": 1, "la": 42, "presente": 8, "ley": 15, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "en": 32, "vigor": 7, "el": 28, "d\u00e3\u00ada": 2, "siguiente": 2, "de": 91, "su": 5, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "diario": 5, "oficial": 5, "federaci\u00e3\u00b3n": 5, "segundo-": 1, "tanto": 1, "ejecutivo": 3, "federal": 7, "expida": 1, "reglamento": 1, "se": 13, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "manera": 1, "supletoria": 1, "y": 19, "lo": 6, "que": 17, "no": 2, "contravenga": 1, "las": 10, "disposiciones": 5, "administrativas": 2, "reglamentarias": 1, "relativas": 1, "propiedad": 5, "industrial": 5, "tercero-": 1, "derogan": 3, "los": 17, "art\u00e3\u00adculos": 3, "12": 1, "sobre": 2, "producci\u00e3\u00b3n": 2, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "comercio": 2, "semillas": 2, "quinto": 2, "transitorio": 2, "del": 9, "decreto": 7, "por": 8, "reforman": 4, "adicionan": 2, "diversas": 3, "fomento": 3, "protecci\u00e3\u00b3n": 5, "publicado": 3, "2": 2, "agosto": 2, "1994": 2, "as\u00e3\u00ad": 2, "como": 3, "todas": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 1, "opongan": 2, "a": 14, "cuarto-": 1, "variedades": 7, "vegetales": 5, "hayan": 2, "sido": 2, "inscritas": 1, "registro": 3, "nacional": 2, "plantas": 2, "al": 5, "refiere": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 3, "susceptibles": 1, "otorgamiento": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "obtentor": 2, "previo": 1, "cumplimiento": 3, "condiciones": 1, "previstas": 1, "esta": 3, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "derechos": 4, "ser\u00e3\u00a1": 1, "conforme": 1, "establecido": 2, "art\u00e3\u00adculo": 5, "4o": 1, "tomando": 1, "cuenta": 1, "fecha": 2, "fue": 2, "asignado": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "adquiridos": 2, "dicha": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "respetados": 2, "\u00e3\u00adntegramente": 2, "quinto-": 1, "instituto": 1, "mexicano": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 3, "dentro": 2, "seis": 2, "meses": 2, "entrada": 4, "solicitudes": 3, "obtentores": 1, "todos": 2, "g\u00e3\u00a9neros": 1, "especies": 1, "le": 1, "presentadas": 2, "con": 3, "anterioridad": 1, "este": 3, "ordenamiento": 2, "conformidad": 1, "respecto": 2, "patentes": 2, "para": 4, "proteger": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "amparo": 1, "solicitantes": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "acogerse": 1, "beneficios": 1, "otorga": 1, "siguientes": 1, "mediante": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "escrito": 1, "presentada": 1, "ante": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "desarrollo": 1, "rural": 1, "hubieren": 1, "otorgado": 1, "sexto-": 1, "reconocer\u00e3\u00a1": 1, "derecho": 1, "prioridad": 1, "10": 1, "otros": 1, "pa\u00e3\u00adses": 1, "partir": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "df": 2, "3": 1, "octubre": 2, "1996-": 1, "dip": 4, "carlos": 1, "humberto": 1, "aceves": 1, "olmo": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "melchor": 1, "santos": 1, "ord\u00e3\u00b3\u00e3\u00b1ez": 1, "sabino": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "alba": 1, "secretario-": 3, "eduardo": 1, "andrade": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "dispuesto": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 4, "i": 2, "89": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 2, "pol\u00e3\u00adtica": 2, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos": 2, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "poder": 2, "ciudad": 2, "distrito": 3, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "mes": 1, "mil": 2, "novecientos": 1, "noventa": 1, "seis-": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 1, "leyes": 1, "federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquellos": 1, "hacen": 1, "referencia": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado": 1, "cuya": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "modificada": 1, "gobierno": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "administrativos": 1, "ya": 1, "tienen": 1, "vigencia": 1, "9": 1, "abril": 1, "2012": 1, "cuadr\u00e3\u0081gesimo": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "1o;": 1, "2o": 1, "vii;": 1, "29": 1, "iii": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "primero": 1, "segundo": 1, "entre": 1, "dejan": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravengan": 1, "o": 1, "mismo": 1, "21": 1, "febrero": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "secretaria-": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "treinta": 1, "marzo": 1, "dos": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u008d": 8, "culo_primero": 1, "": 108, "-": 24, "el": 99, "presente": 8, "ley": 8, "entrar\u00e3": 2, "\u00a1": 16, "en": 32, "vigor": 7, "d\u00e3": 3, "\u00ad": 25, "a": 22, "siguiente": 3, "de": 45, "su": 5, "publicaci\u00e3": 4, "\u00b3": 34, "n": 40, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "art\u00e3": 13, "culo_segundo": 1, "tanto": 1, "ejecutivo_federal": 1, "expedir": 3, "reglamento": 1, "se": 14, "aplicar\u00e3": 1, "manera": 1, "supletorio": 1, "y": 18, "que": 17, "no": 2, "lo": 1, "contravenir": 2, "disposici\u00f3n": 3, "administrativo": 3, "reglamentario": 1, "relativo": 1, "ley_de_la_propiedad_industrial": 1, "culo_tercero": 1, "derogar": 1, "culo": 8, "12": 1, "ley_sobre_producci\u00e3": 2, "certificaci\u00e3": 2, "comercio_de_semillas": 2, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 2, "por": 8, "reforman": 2, "adicionan": 2, "derogan_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_fomento": 2, "protecci\u00e3": 5, "propiedad_industrial": 3, "publicar": 3, "[??:2/8/1994:????:??]": 2, "as\u00e3": 2, "como": 3, "todo": 3, "dem\u00e3": 1, "segundo": 1, "oponer": 2, "culo_cuarto": 1, "variedad": 4, "vegetal": 4, "haber": 3, "ser": 4, "inscribir": 1, "registro_nacional_de_variedades_de_plantas": 2, "referir": 2, "ser\u00e3": 4, "susceptible": 1, "otorgamiento": 1, "t\u00e3": 1, "tul_o": 1, "obtentor": 2, "previo": 1, "cumplimiento": 3, "condici\u00f3n": 1, "prever": 1, "este": 6, "duraci\u00e3": 1, "derecho": 5, "conforme_a": 1, "establecer": 2, "4o": 1, "tomar": 1, "contar": 1, "fecha": 2, "asignar": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "registro": 1, "adquirir": 2, "dicha": 1, "asignaci\u00e3": 1, "respetar": 2, "\u00e3": 3, "ntegramente": 2, "culo_quinto": 1, "instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial": 1, "remitir\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 4, "dentro_de": 2, "6": 2, "mes": 2, "entrada": 4, "solicitud": 3, "obtentores": 1, "g\u00e3": 1, "\u00a9": 7, "neros": 1, "especie": 1, "le": 1, "presentar": 3, "con": 3, "anterioridad": 1, "ordenamiento": 2, "conformidad": 1, "respecto_de": 2, "patente": 2, "para": 4, "proteger": 1, "encontrar": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "amparo": 1, "ley_de_fomento": 1, "solicitante": 1, "podr\u00e3": 1, "acoger": 1, "beneficio": 1, "otorgar": 2, "mediante": 1, "petici\u00e3": 1, "escrito": 1, "ante": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3": 1, "desarrollo_rural": 1, "culo_sexto": 1, "reconocer\u00e3": 1, "prioridad": 1, "10": 1, "otro": 1, "pa\u00e3": 1, "ses": 1, "a_partir_de": 2, "m\u00e3": 2, "xico": 4, "df": 2, "[??:3/10/1996:????:??]": 1, "dip": 4, "carlos_humberto_aceves_de_el_olmo": 1, "presidente": 4, "sen": 4, "melchor_de_los_santos_ord\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "e_z": 1, "sabino_gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "alba": 1, "secretario": 3, "eduardo_andrade_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "disponer": 2, "fracci\u00e3": 4, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "constituci\u00e3": 2, "pol\u00e3": 2, "tic_a": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "deber": 2, "observancia": 2, "decreto": 4, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "distrito_federal": 2, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "as": 2, "[??:??/10/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 2, "diverso": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "denominaci\u00e3": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, ";": 3, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 1, "tener": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_cuadr\u00e3": 1, "\u0081": 1, "gesimo_s\u00e3": 1, "\u0089": 1, "ptimo": 1, "1o": 1, "2o": 1, "vii": 1, "29": 1, "iii": 1, "ley_federal_de_variedades_vegetales": 1, "quedar": 1, "seguir": 1, ":": 1, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "transitorios_primero": 1, "2": 1, "entrar": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "o": 1, "mismo": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "jos\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "secretaria": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1}}}, "TF": {"ley": 59, "federal": 17, "de": 492, "variedades": 25, "vegetales": 21, "nueva": 4, "publicada": 2, "en": 154, "el": 157, "diario": 7, "oficial": 7, "la": 295, "federaci\u00e3\u00b3n": 7, "25": 1, "octubre": 3, "1996": 1, "texto": 1, "vigente": 2, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 2, "dof": 4, "09-04-2012": 4, "al": 32, "margen": 1, "un": 25, "sello": 1, "con": 36, "escudo": 1, "nacional": 7, "que": 155, "dice:": 1, "estados": 5, "unidos": 5, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto": 2, "zedillo": 2, "ponce": 2, "le\u00e3\u0093n": 1, "presidente": 4, "los": 119, "mexicanos": 4, "a": 112, "sus": 11, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 112, "ha": 2, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 3, "decreto": 8, "\"el": 1, "d": 1, "e": 10, "c": 1, "r": 1, "t": 1, "a:": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 7, "primero": 3, "disposiciones": 9, "generales": 1, "cap\u00e3\u008dtulo": 9, "\u00e3\u009anico": 5, "art\u00e3\u00adculo": 70, "1o-": 1, "presente": 12, "tiene": 2, "por": 43, "objeto": 3, "fijar": 1, "las": 79, "bases": 2, "y": 162, "procedimientos": 8, "para": 51, "protecci\u00e3\u00b3n": 13, "derechos": 41, "obtentores": 3, "su": 52, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "efectos": 8, "administrativos": 8, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "ejecutivo": 4, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 36, "agricultura": 3, "ganader\u00e3\u00ada": 3, "desarrollo": 3, "rural": 3, "pesca": 2, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 2, "reformado": 1, "2o-": 1, "esta": 51, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "i-": 16, "caracteres": 10, "pertinentes:": 1, "expresiones": 1, "fenot\u00e3\u00adpicas": 1, "genot\u00e3\u00adpicas": 1, "propias": 1, "variedad": 53, "vegetal": 46, "permiten": 2, "identificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "ii-": 16, "comit\u00e3\u00a9:": 1, "comit\u00e3\u00a9": 10, "calificador": 2, "vegetales;": 2, "iii-": 14, "material": 20, "propagaci\u00e3\u00b3n:": 1, "cualquier": 9, "reproducci\u00e3\u00b3n": 3, "sexual": 1, "o": 79, "asexual": 1, "pueda": 2, "ser": 8, "utilizado": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 6, "multiplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "una": 37, "incluyendo": 2, "semillas": 3, "siembra": 2, "planta": 1, "entera": 1, "parte": 3, "ella": 1, "cual": 3, "sea": 12, "posible": 3, "obtener": 3, "plantas": 3, "enteras": 1, "semillas;": 1, "iv-": 11, "obtentor:": 2, "persona": 7, "f\u00e3\u00adsica": 1, "moral": 1, "mediante": 6, "proceso": 2, "mejoramiento": 2, "haya": 6, "obtenido": 1, "desarrollado": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 3, "especie;": 1, "v-": 4, "mejoramiento:": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 2, "conjunto": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "desarrollar": 1, "hacen": 2, "distinta": 4, "estable": 4, "homog\u00e3\u00a9nea;": 1, "vi-": 4, "registro:": 1, "registro": 13, "refiere": 13, "33": 1, "ley;": 10, "vii-": 4, "secretar\u00e3\u00ada;": 4, "fracci\u00e3\u00b3n": 12, "reformada": 2, "viii-": 4, "t\u00e3\u00adtulo": 34, "documento": 3, "expedido": 1, "reconoce": 1, "ampara": 1, "derecho": 12, "del": 75, "obtentor": 51, "homog\u00e3\u00a9nea": 3, "ix-": 2, "vegetal:": 1, "subdivisi\u00e3\u00b3n": 1, "especie": 4, "incluye": 1, "grupo": 1, "individuos": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 2, "similares": 2, "considera": 1, "3o-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 8, "siguientes": 10, "atribuciones:": 1, "fomentar": 1, "promover": 2, "actividades": 1, "relativas": 4, "participen": 1, "diversas": 5, "dependencias": 1, "entidades": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "federativas": 1, "municipios": 1, "as\u00e3\u00ad": 11, "como": 29, "sectores": 1, "social": 1, "privado;": 1, "tramitar": 1, "solicitudes": 9, "resolver": 2, "previo": 3, "dictamen": 1, "sobre": 6, "expedici\u00e3\u00b3n": 8, "t\u00e3\u00a9rminos": 4, "reglamento;": 2, "expedir": 3, "licencias": 3, "emergencia": 14, "casos": 2, "se\u00e3\u00b1alan": 1, "lineamientos": 1, "conforme": 6, "cuales": 1, "corrijan": 1, "errores": 1, "datos": 3, "registrados": 1, "documentos": 2, "expida": 2, "difundir": 1, "protegidas": 1, "periodicidad": 1, "indique": 1, "reglamento": 13, "normas": 5, "oficiales": 5, "mexicanas": 5, "correspondan": 1, "verificar": 2, "cumplimiento;": 1, "actuar": 1, "\u00e3\u00a1rbitro": 3, "resoluci\u00e3\u00b3n": 4, "controversias": 1, "le": 10, "sean": 1, "sometidas": 1, "interesados": 3, "relacionadas": 1, "pago": 3, "da\u00e3\u00b1os": 5, "perjuicios": 5, "derivados": 1, "violaci\u00e3\u00b3n": 7, "tutela": 1, "todos": 4, "aquellos": 2, "asuntos": 3, "relacionados": 1, "presuntas": 2, "irregularidades": 1, "materia": 4, "no": 30, "prevean": 2, "misma": 4, "recursos": 2, "relativos": 1, "ordenar": 6, "practicar": 1, "visitas": 3, "verificaci\u00e3\u00b3n;": 1, "requerir": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 6, "datos;": 1, "realizar": 1, "investigaciones": 1, "infracciones": 4, "administrativas;": 1, "ejecutar": 1, "medidas": 6, "prevenir": 1, "hacer": 5, "cesar": 1, "protege": 2, "imponer": 1, "sanciones": 5, "administrativas": 3, "arreglo": 3, "lo": 23, "dispuesto": 4, "dichos": 6, "ordenamientos;": 1, "x-": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "internacional": 1, "intercambio": 2, "experiencias": 1, "instituciones": 2, "otros": 5, "pa\u00e3\u00adses": 3, "encargadas": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "entrenamiento": 1, "profesional": 1, "personal": 2, "transferencia": 1, "metodolog\u00e3\u00ada": 1, "trabajo": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "publicaciones": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "acervos": 1, "documentales": 1, "llevar": 1, "cat\u00e3\u00a1logo": 1, "investigadores": 1, "extranjeros;": 1, "xi-": 1, "proteger": 2, "biodiversidad": 1, "son": 2, "dominio": 5, "p\u00e3\u00bablico": 7, "comunidades": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 4, "explotarlas": 1, "racionalmente": 1, "tradicionalmente": 1, "vienen": 1, "haciendo;": 1, "deber\u00e3\u00a1": 9, "expresarse": 1, "claramente": 3, "xii-": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 8, "atribuciones": 1, "confieren": 1, "\u00e3\u00a9ste": 2, "u": 2, "ordenamientos": 2, "segundo": 2, "protecci\u00e3\u0093n": 1, "i": 5, "obligaciones": 3, "4o-": 1, "otorga": 3, "siguientes:": 4, "reconocido": 1, "este": 5, "es": 2, "inalienable": 1, "imprescriptible": 1, "aprovechar": 2, "explotar": 3, "forma": 2, "exclusiva": 1, "manera": 4, "temporal": 1, "s\u00e3\u00ad": 2, "terceros": 3, "consentimiento": 4, "propagaci\u00e3\u00b3n": 16, "distribuci\u00e3\u00b3n": 2, "venta": 2, "otras": 2, "h\u00e3\u00adbridos": 1, "fines": 2, "comerciales": 1, "estos": 3, "duraci\u00e3\u00b3n": 2, "de:": 1, "a)": 4, "dieciocho": 1, "a\u00e3\u00b1os": 6, "especies": 4, "perennes": 2, "(forestales": 1, "frut\u00e3\u00adcolas": 1, "vides": 1, "ornamentales)": 2, "portainjertos": 2, "b)": 4, "quince": 1, "incluidas": 1, "inciso": 1, "anterior": 5, "plazos": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "partir": 10, "fecha": 12, "vez": 2, "transcurridos": 2, "aprovechamiento": 3, "explotaci\u00e3\u00b3n": 3, "pasar\u00e3\u00a1n": 2, "5o-": 1, "requiere": 1, "utilizarla:": 1, "fuente": 1, "insumo": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 2, "gen\u00e3\u00a9tico": 1, "siempre": 3, "cuando": 19, "uso": 4, "propio": 1, "grano": 1, "consumo": 2, "establezca": 4, "humano": 1, "animal": 1, "beneficie": 1, "exclusivamente": 1, "quien": 4, "cosecha": 1, "6o-": 1, "podr\u00e3\u00a1": 15, "renunciar": 1, "confiere": 3, "ii": 5, "4o": 8, "renuncia": 2, "constar": 5, "escrito": 3, "validez": 1, "inscribirse": 2, "ser\u00e3\u00a1": 8, "irrevocable": 1, "formar": 1, "7o-": 1, "otorgar\u00e3\u00a1": 3, "\u00e3\u00a9sta": 3, "sea:": 1, "caracter\u00e3\u00adstica": 4, "cuando:": 2, "hayan": 7, "enajenado": 3, "territorio": 1, "bien": 4, "dentro": 9, "a\u00e3\u00b1o": 2, "presentaci\u00e3\u00b3n": 11, "solicitud": 17, "extranjero": 4, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 2, "realizado": 2, "seis": 4, "anteriores": 4, "caso": 19, "(vides": 1, "forestales": 1, "frutales": 1, "incluidos": 1, "cuatro": 2, "resto": 1, "incisos": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 7, "tomarse": 1, "cuenta": 4, "aquellas": 1, "enajenaciones": 1, "hubieran": 1, "sin": 9, "pretenda": 2, "proteger;": 1, "distinga": 1, "uno": 1, "varios": 1, "pertinentes": 8, "cualquiera": 5, "otra": 5, "cuya": 2, "existencia": 3, "conocida": 1, "momento": 4, "solicite": 2, "reconocerse": 1, "describirse": 1, "precisi\u00e3\u00b3n": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "referencias": 1, "determinar": 1, "si": 6, "conocida;": 1, "conserve": 1, "inalterados": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "reproducciones": 1, "propagaciones": 1, "sucesivas": 1, "suficientemente": 1, "uniforme": 1, "reserva": 1, "variaci\u00e3\u00b3n": 1, "previsible": 1, "sexuada": 1, "vegetativa": 1, "otorgamiento": 7, "8o-": 1, "recibir\u00e3\u00a1": 1, "tramitar\u00e3\u00a1": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 2, "tal": 3, "efecto": 7, "entregue": 2, "cantidades": 2, "considere": 4, "conveniente": 1, "complementarios": 1, "estime": 1, "necesarios": 1, "cumple": 1, "requisitos": 12, "legales": 4, "reglamentarios": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 2, "cumplir": 5, "solicitante": 7, "requerimientos": 2, "hubiesen": 2, "formulado": 2, "plazo": 8, "tres": 7, "meses": 7, "contado": 2, "notificaci\u00e3\u00b3n": 2, "9o-": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 9, "aprobada": 3, "diferente": 1, "existente": 1, "pa\u00e3\u00ads": 3, "establecidos": 2, "id\u00e3\u00a9ntica": 1, "similar": 1, "grado": 1, "confusi\u00e3\u00b3n": 1, "previamente": 1, "protegida": 5, "propiedad": 7, "industrial": 6, "especificar": 1, "genealog\u00e3\u00ada": 2, "origen": 3, "propuesta": 1, "cumpla": 3, "rechazar\u00e3\u00a1": 1, "exigir\u00e3\u00a1": 1, "proponga": 1, "perentorio": 1, "30": 1, "d\u00e3\u00adas": 13, "naturales": 3, "10-": 1, "prioridad": 5, "anteriormente": 1, "hubiese": 4, "m\u00e3\u00a9xico": 6, "llegare": 1, "tener": 2, "convenios": 1, "tratados": 2, "consistir\u00e3\u00a1": 1, "reconocer": 2, "aqu\u00e3\u00a9lla": 1, "hecho": 1, "otro": 1, "transcurrido": 1, "doce": 2, "11-": 1, "satisfacer": 2, "requisitos:": 1, "solicitar": 2, "reclame": 1, "haga": 2, "ese": 1, "pa\u00e3\u00ads;": 1, "presentada": 3, "adicionales": 1, "deriven": 3, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "internacionales": 1, "12-": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 3, "cumplimiento": 5, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "art\u00e3\u00adculos": 4, "7o": 3, "9o": 1, "estar\u00e3\u00a1": 4, "cargo": 3, "base": 1, "respectivo": 6, "correspondientes": 2, "cumplidos": 2, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "reconocer\u00e3\u00a1": 2, "amparar\u00e3\u00a1": 1, "13-": 1, "obtenida": 1, "desarrollada": 1, "dos": 8, "m\u00e3\u00a1s": 4, "personas": 2, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 1, "conjunta": 1, "precisar": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 1, "corresponda": 2, "cada": 4, "designar": 1, "representante": 7, "com\u00e3\u00ban": 3, "designarse": 1, "expresamente": 1, "nombre": 5, "14-": 1, "cumplan": 1, "novedad": 1, "llenado": 1, "formal": 1, "ciento": 1, "veinte": 2, "constancia": 7, "tanto": 3, "titular": 12, "presume": 1, "aproveche": 2, "explote": 2, "desde": 1, "hasta": 2, "correspondiente": 1, "resulte": 1, "responsable": 3, "origine": 1, "\u00e3\u00baltimo": 1, "exigir": 1, "inicio": 1, "vigencia": 8, "tales": 2, "15-": 1, "durante": 2, "per\u00e3\u00adodo": 1, "facultada": 1, "comparar": 1, "tomados": 1, "otorgar": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 5, "proporcionar": 3, "respecto": 5, "permitir": 1, "pr\u00e3\u00a1ctica": 1, "necesario": 2, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "16-": 1, "mantener": 2, "causahabiente": 5, "pagar": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 3, "17-": 1, "vencimiento": 2, "caducar\u00e3\u00a1": 1, "interesado": 2, "recoja": 1, "notifique": 2, "18-": 1, "emitido": 1, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "firme": 2, "inalterable": 1, "aun": 1, "expire": 1, "mismo": 3, "pase": 1, "toda": 1, "use": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "obligada": 1, "utilizar": 1, "respetar": 1, "utilice": 1, "junto": 1, "marca": 1, "comercial": 1, "indicaci\u00e3\u00b3n": 1, "f\u00e3\u00a1cilmente": 1, "reconocible": 1, "distinguible": 1, "indicando": 1, "iii": 3, "transmisi\u00e3\u0093n": 1, "19-": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 2, "podr\u00e3\u00a1n": 3, "gravarse": 1, "transmitirse": 1, "total": 2, "parcialmente": 1, "legal": 2, "ante": 3, "fedatario": 1, "20-": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 5, "beneficiario": 3, "cesionario": 3, "obligado": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "nacionalidad": 1, "domicilio;": 1, "ejemplar": 1, "conste": 1, "incluya": 1, "todas": 3, "donde": 2, "asuma": 1, "comercialicen": 1, "exploten": 1, "21-": 1, "asumir\u00e3\u00a1": 1, "22-": 1, "transmisiones": 4, "excluyen": 1, "posibilidad": 2, "otorguen": 1, "salvo": 2, "estipulaci\u00e3\u00b3n": 1, "contrario": 2, "proceder\u00e3\u00a1": 4, "inscripci\u00e3\u00b3n": 4, "mencionados": 1, "20": 1, "23-": 1, "ejercitar": 1, "acciones": 1, "fuera": 1, "pacto": 1, "24-": 1, "reciba": 1, "etiquetado": 1, "ya": 4, "hagan": 1, "especifiquen": 1, "restricciones": 1, "especificado": 1, "etiqueta": 1, "iv": 2, "25-": 1, "entiende": 1, "hay": 1, "circunstancias": 2, "indispensable": 1, "necesidades": 1, "b\u00e3\u00a1sicas": 1, "sector": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "exista": 1, "deficiencia": 1, "oferta": 1, "abasto": 1, "hubiere": 1, "explotado": 1, "contados": 2, "fuere": 1, "26-": 1, "informar\u00e3\u00a1": 1, "autorizadas": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 2, "necesidad": 1, "disponer": 1, "suficientes": 1, "juicio": 1, "cubran": 2, "muestren": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "cubrir": 2, "obligarse": 1, "cubrirla": 2, "causahabientes": 2, "manifiesten": 1, "posibilidades": 1, "hacerlo": 1, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "licitaci\u00e3\u00b3n": 1, "tengan": 1, "hacerlo;": 1, "licencia": 4, "determinado": 1, "convocatorias": 1, "entre": 2, "prever": 1, "compensaci\u00e3\u00b3n": 1, "licenciatario": 3, "favor": 1, "concluir": 1, "fue": 4, "otorgada": 1, "recuperar\u00e3\u00a1": 1, "plenamente": 1, "27-": 1, "otorgue": 1, "ning\u00e3\u00ban": 1, "fin": 2, "diverso": 1, "28-": 1, "situaciones": 1, "gravedad": 2, "magnitud": 1, "solo": 1, "frente": 1, "extensiva": 1, "simult\u00e3\u00a1nea": 1, "realicen": 4, "tercero": 1, "comit\u00e3\u0089": 1, "29-": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 2, "miembros": 2, "propietarios:": 1, "secretario": 4, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "representantes": 2, "designados": 1, "instituto": 2, "mexicano": 2, "industrial;": 1, "medio": 2, "ambiente": 1, "y;": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "nacionales": 1, "agr\u00e3\u00adcola": 1, "contar\u00e3\u00a1": 1, "actas": 1, "voz": 1, "pero": 1, "voto": 1, "designado": 1, "propietario": 2, "designar\u00e3\u00a1": 1, "suplente": 2, "miembro": 1, "estrictamente": 1, "desempe\u00e3\u00b1arse": 1, "30-": 1, "funciones": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 5, "dictaminar": 1, "procedencia": 3, "registro;": 1, "establecer": 1, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "pruebas": 2, "campo": 1, "laboratorio;": 1, "dar": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 1, "caracterizaci\u00e3\u00b3n": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "31-": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 1, "menos": 1, "veces": 2, "tenga": 1, "tratar": 1, "pudiendo": 1, "sesionar": 1, "cuantas": 1, "convocado": 1, "resoluciones": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "votos": 1, "terceras": 1, "partes": 2, "presentes": 1, "32-": 1, "auxiliarse": 1, "constituir": 1, "grupos": 2, "apoyo": 2, "compuestos": 1, "especialistas": 1, "productores": 2, "nombrar": 1, "especialista": 1, "integrar": 1, "acuerdo": 1, "cuarto": 1, "33-": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "menos:": 1, "obtentor;": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "haci\u00e3\u00a9ndose": 2, "constar:": 1, "protegida;": 1, "pertenece;": 1, "c)": 1, "vulgar": 1, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "cambio": 1, "aprobado": 1, "\u00e3\u00baltima;": 1, "d)": 1, "domicilio": 2, "titulares": 1, "personalidad": 1, "e)": 1, "expedido;": 1, "grav\u00e3\u00a1menes": 1, "caducidad": 2, "preventiva": 1, "nulidad": 6, "revocaci\u00e3\u00b3n": 3, "definitiva": 2, "declaratoria": 1, "han": 2, "pasado": 1, "34-": 1, "cancelaci\u00e3\u00b3n": 1, "casos:": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "soliciten": 1, "conjuntamente": 1, "transmitido": 1, "respectivo;": 1, "revocaci\u00e3\u00b3n;": 1, "orden": 1, "judicial": 1, "35-": 1, "surtan": 1, "contra": 3, "36-": 1, "garantizar\u00e3\u00a1": 1, "acceso": 1, "contenida": 1, "inscripciones": 2, "37-": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "medios": 1, "id\u00e3\u00b3neos": 1, "quinto": 3, "38-": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 4, "establece": 2, "substanciar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "apego": 1, "previsto": 1, "procedimiento": 6, "administrativo": 4, "39-": 1, "comprueba": 1, "fueron": 1, "declarar\u00e3\u00a1": 1, "dicho": 1, "previa": 3, "substanciaci\u00e3\u00b3n": 2, "conocimiento": 1, "hechos": 1, "puedan": 1, "lugar": 1, "40-": 1, "revocar": 1, "circunstancias:": 1, "16": 1, "compruebe": 2, "alterado": 1, "vegetal;": 1, "permita": 1, "sido": 3, "definidos": 1, "concederse": 1, "requerido": 1, "dejado": 1, "fracciones": 1, "41-": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 2, "contraparte": 1, "perjudicado": 1, "treinta": 2, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "manifieste": 1, "convenga": 1, "42-": 1, "adoptar": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "provisionales:": 1, "retiro": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 2, "impedir": 1, "infrinjan": 1, "tutelados": 2, "retiren": 1, "objetos": 1, "empaques": 1, "envases": 1, "embalajes": 1, "papeler\u00e3\u00ada": 1, "publicitario": 1, "infrinja": 1, "alguno": 1, "asegurar": 1, "bienes": 2, "presunto": 1, "infractor": 2, "suspensi\u00e3\u00b3n": 1, "cese": 1, "actos": 1, "constituyan": 1, "aplicado": 1, "estas": 1, "afectada": 1, "circunstancia": 1, "acta": 1, "levante": 1, "encuentra": 1, "comercio": 4, "comerciantes": 1, "abstenerse": 1, "les": 1, "igual": 2, "viveristas": 1, "fabricantes": 1, "importadores": 1, "distribuidores": 1, "quienes": 1, "responsables": 1, "recuperar": 1, "inmediato": 1, "encuentren": 2, "43-": 1, "provisionales": 2, "acreditar": 1, "inminente": 1, "sufrir": 1, "da\u00e3\u00b1o": 1, "irreparable": 1, "temor": 1, "fundado": 1, "destruyan": 1, "oculten": 1, "pierdan": 1, "alteren": 1, "fianza": 2, "proporcionando": 1, "solicitada": 1, "determinen": 1, "adoptado": 1, "medida": 4, "provisional": 2, "exhibir": 1, "contrafianza": 2, "responder": 1, "causen": 1, "levantamiento": 1, "44-": 1, "42": 2, "causados": 1, "ejecutado": 1, "quedado": 1, "fondo": 2, "controversia": 2, "declare": 1, "existi\u00e3\u00b3": 1, "ni": 1, "amenaza": 1, "solicitado": 1, "iniciado": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "45-": 1, "destino": 1, "asegurados": 1, "relativo": 1, "disponga": 1, "46-": 1, "act\u00e3\u00bae": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 2, "arbitral": 2, "presidida": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 1, "general": 2, "jur\u00e3\u00addica": 1, "propia": 1, "47-": 1, "actuar\u00e3\u00a1": 1, "amigable": 1, "componedor": 1, "estricto": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "acuerden": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 1, "sexto": 1, "48-": 1, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "indican": 1, "multas": 1, "modificar": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 2, "doscientos": 2, "mil": 13, "salario": 9, "m\u00e3\u00adnimo;": 6, "ostentarse": 1, "serlo": 1, "quinientos": 1, "divulgar": 2, "comercializar": 2, "extranjera": 1, "trescientos": 2, "oponerse": 1, "comercialmente": 1, "contenido": 1, "atribuy\u00e3\u00a9ndolas": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "diez": 3, "dejar": 1, "violar": 1, "establecidas": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 3, "violaciones": 1, "cinco": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "distrito": 4, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "antecedentes": 1, "personales": 1, "socioecon\u00e3\u00b3mica": 1, "reincidencia": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "multa": 1, "doble": 1, "l\u00e3\u00admite": 1, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "sanci\u00e3\u00b3n": 1, "transitorios": 3, "art\u00e3\u008dculo": 7, "primero-": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "vigor": 7, "d\u00e3\u00ada": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "segundo-": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "supletoria": 1, "contravenga": 1, "reglamentarias": 1, "tercero-": 1, "derogan": 3, "12": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "transitorio": 2, "reforman": 4, "adicionan": 2, "fomento": 3, "publicado": 3, "2": 2, "agosto": 2, "1994": 2, "opongan": 2, "cuarto-": 1, "inscritas": 1, "susceptibles": 1, "condiciones": 1, "previstas": 1, "establecido": 2, "tomando": 1, "asignado": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "adquiridos": 2, "dicha": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "respetados": 2, "\u00e3\u00adntegramente": 2, "quinto-": 1, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "entrada": 4, "g\u00e3\u00a9neros": 1, "presentadas": 2, "anterioridad": 1, "ordenamiento": 2, "conformidad": 1, "patentes": 2, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "amparo": 1, "solicitantes": 1, "acogerse": 1, "beneficios": 1, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "hubieren": 1, "otorgado": 1, "sexto-": 1, "10": 1, "df": 2, "3": 1, "1996-": 1, "dip": 4, "carlos": 1, "humberto": 1, "aceves": 1, "olmo": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "melchor": 1, "santos": 1, "ord\u00e3\u00b3\u00e3\u00b1ez": 1, "sabino": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "alba": 1, "secretario-": 3, "eduardo": 1, "andrade": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "89": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 2, "pol\u00e3\u00adtica": 2, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "poder": 2, "ciudad": 2, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "mes": 1, "novecientos": 1, "noventa": 1, "seis-": 1, "le\u00e3\u00b3n-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "leyes": 1, "federales": 1, "actualizar": 1, "referencia": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado": 1, "modificada": 1, "gobierno": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "tienen": 1, "9": 1, "abril": 1, "2012": 1, "cuadr\u00e3\u0081gesimo": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "1o;": 1, "2o": 1, "vii;": 1, "29": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "dejan": 1, "contravengan": 1, "21": 1, "febrero": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 1, "acosta": 1, "naranjo": 1, "jos\u00e3\u00a9": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "laura": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "secretaria-": 1, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "marzo": 1, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "alejandro": 1, "alfonso": 1, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 09-04-2012 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nERNESTO ZEDILLO PONCE DE LE\u00c3\u0093N, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n09-04-2012 09-04-2012 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nERNESTO_ZEDILLO_PONCE_DE_LE\u00c3 ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN n NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "09-04-2012": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "ernesto": 1, "zedillo": 1, "ponce": 1, "le\u00e3\u0093n": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 10, "1": 38, "\u009a": 2, "fz": 3, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "09-04-2012": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n": 4, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 120, "culo_segundo": 1, "en": 32, "obtentores": 1, "leyes_federales": 1, "dip": 4, "reconocer\u00e3": 1, "por": 8, "ley_de_la_propiedad_industrial": 1, "asignar": 1, "t\u00e3": 1, "se": 16, "mes": 2, "efecto": 1, ":": 5, "previo": 1, "10": 1, "12": 1, "eliminar": 1, "derogan_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_fomento": 2, "dem\u00e3": 1, "neros": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "cuyo": 1, "presente": 8, "podr\u00e3": 1, "\u00ad": 25, "establecer": 2, "otorgar": 2, "denominaci\u00e3": 1, "2o": 1, "habitantes": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "xico": 4, "administrativo": 3, "relativo": 1, "nccs000": 1, "cs": 1, "acoger": 1, "escrito": 1, "vmm02p0": 1, "lo": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "distrito_federal": 2, "da0ms0": 4, "hinojosa": 1, "ren\u00e3": 1, "culo_quinto": 1, "0986111": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "me": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "actualizar": 1, "aq0cs00": 1, "\u00a6": 3, "prever": 1, "pr0cn00": 1, "e_z": 1, "np00000": 10, "morf\u00e3": 1, "vmp00sf": 1, "6": 2, "solicitante": 1, "reforma": 2, "constituci\u00e3": 2, "culo_tercero": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "ptimo": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "siguiente": 5, "entrar\u00e3": 2, "otorgamiento": 1, "dirigir": 2, "mite": 1, "ejecutivo_federal": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "dice": 1, "presentar": 3, "ses": 1, "amparo": 1, "0998775": 1, "[??:2/8/1994:????:??]": 2, "fd": 2, "fp": 2, "supletorio": 1, "09-04-2012": 2, "89": 2, "ante": 1, "adquirir": 2, "y": 18, "un": 1, "\u00b3": 36, "fc": 4, "publicar": 4, "duraci\u00e3": 1, "transitorios_primero": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "desarrollo_rural": 1, "\u00a9": 7, "reglamentario": 1, "1": 38, "referir": 2, "099698": 1, "servir": 1, "diverso": 1, "\"": 2, "el": 107, "de": 45, "eduardo_andrade_s\u00e3": 1, "\u0080": 3, "2": 1, "ley_de_fomento": 1, "as": 2, "di0ms0": 1, "sabed": 1, "uno": 1, "0449861": 1, "segundo": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "a": 26, "vigor": 7, "estados_unidos_mexicanos": 4, "jos\u00e3": 1, "tener": 1, "departamento": 1, "secretar\u00e3": 4, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "registro": 1, "para": 4, "que": 21, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "\u00e2": 3, "vii": 1, "publicada": 1, "a_partir_de": 2, "contar": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "solicitud": 3, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "ser\u00e3": 4, "culo": 8, "vigencia": 1, "conformidad": 1, "especie": 1, "sus": 1, "no": 2, "como": 3, "prioridad": 1, "le": 1, "ley_sobre_producci\u00e3": 2, "df": 2, "servido": 1, "mismo": 1, "secretario": 3, "aquel": 1, "[??:??/10/1996:????:??]": 1, "dejar": 1, "romero": 1, "p00cn00": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "o": 1, "manera": 1, "\u008d": 8, "hacer_referencia": 1, "0550139": 1, "agricultura": 1, "protecci\u00e3": 5, "\u0093": 2, "respetar": 2, "\u009a": 2, "proteger": 1, "reglamento": 1, "sen": 4, "0999903": 1, "petici\u00e3": 1, "ley_federal_de_variedades_vegetales": 1, "gesimo_s\u00e3": 1, "condici\u00f3n": 1, "remitir\u00e3": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "saber": 1, "instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial": 1, "vegetal": 4, "fecha": 2, "ganader\u00e3": 1, "d\u00e3": 3, "alba": 1, "expedir": 3, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "lez": 2, "oponer": 2, "disponer": 2, "escudo_nacional": 2, "derecho": 5, "tomar": 1, "haber": 4, "\u00a1": 16, "n": 44, "variedad": 4, "su": 6, "entrada": 4, "decreto": 4, "margen": 2, "sello": 2, "as\u00e3": 2, "inscribir": 1, "otro": 1, "ntegramente": 2, "conforme_a": 1, "culo_primero": 1, "pp1cs00": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "0494509": 1, "z": 1, "con": 5, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 2, "-": 26, "sp": 2, "ley": 8, "propiedad_industrial": 3, "0686998": 1, "sabino_gonz\u00e3": 1, "29": 1, "tul_o": 1, "beneficio": 1, "pol\u00e3": 2, "ltima": 2, "\u0089": 1, "presidente": 4, "dp3cpn": 1, ";": 3, "seguir": 1, "art\u00e3": 13, "habitante": 1, "\u00b1": 1, "reformar": 2, "susceptible": 1, "menci\u00e3": 1, "observancia": 2, "estado": 1, "ordenamiento": 2, "ya": 1, "todo": 3, "vaip3s0": 1, "vmip3s0": 1, "patente": 2, "0999889": 1, "\u0081": 1, "cumplimiento": 3, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "modificar": 1, "4o": 1, "[??:3/10/1996:????:??]": 1, "tic_a": 2, "ncfs000": 3, "decir": 1, "publicaci\u00e3": 4, "adicionan": 2, "laura_arizmendi_campos": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "iii": 1, "obtentor": 2, "comercio_de_semillas": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "tanto": 1, "aplicar\u00e3": 1, "melchor_de_los_santos_ord\u00e3": 1, "nchez": 1, "nccp000": 1, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "tr\u00e3": 1, "1o": 1, "ser": 4, "m\u00e3": 2, "gonz\u00e3": 1, "vmn0000": 1, "fz": 3, "\u00e3": 5, "culo_cuarto": 1, "deber": 2, "ncms000": 1, "culo_sexto": 1, "fracci\u00e3": 4, "i_de_el_art\u00e3": 2, "este": 6, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "encontrar": 1, "derogar": 1, "mediante": 1, "registro_nacional_de_variedades_de_plantas": 2, "sin": 1, "fg": 1, "vmp00sm": 1, "dicha": 1, "culo_cuadr\u00e3": 1, "quedar": 1, "g\u00e3": 1, "certificaci\u00e3": 2, "residencia": 1, "contravenir": 2, "anterioridad": 1, "objeto": 1, "pa\u00e3": 1, "disposici\u00f3n": 3, "099689": 1, "dentro_de": 2, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "entrar": 1, "asignaci\u00e3": 1, "conducente": 1, "dof": 2, "reforman": 2, "ha": 1, "secretaria": 1, "respecto_de": 2, "carlos_humberto_aceves_de_el_olmo": 1}}