{"Transitorio": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u008d": 8, "culo_primero": 1, "": 108, "-": 24, "el": 99, "presente": 8, "ley": 8, "entrar\u00e3": 2, "\u00a1": 16, "en": 32, "vigor": 7, "d\u00e3": 3, "\u00ad": 25, "a": 22, "siguiente": 3, "de": 45, "su": 5, "publicaci\u00e3": 4, "\u00b3": 34, "n": 40, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "art\u00e3": 13, "culo_segundo": 1, "tanto": 1, "ejecutivo_federal": 1, "expedir": 3, "reglamento": 1, "se": 14, "aplicar\u00e3": 1, "manera": 1, "supletorio": 1, "y": 18, "que": 17, "no": 2, "lo": 1, "contravenir": 2, "disposici\u00f3n": 3, "administrativo": 3, "reglamentario": 1, "relativo": 1, "ley_de_la_propiedad_industrial": 1, "culo_tercero": 1, "derogar": 1, "culo": 8, "12": 1, "ley_sobre_producci\u00e3": 2, "certificaci\u00e3": 2, "comercio_de_semillas": 2, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 2, "por": 8, "reforman": 2, "adicionan": 2, "derogan_diversas_disposiciones_de_la_ley_de_fomento": 2, "protecci\u00e3": 5, "propiedad_industrial": 3, "publicar": 3, "[??:2/8/1994:????:??]": 2, "as\u00e3": 2, "como": 3, "todo": 3, "dem\u00e3": 1, "segundo": 1, "oponer": 2, "culo_cuarto": 1, "variedad": 4, "vegetal": 4, "haber": 3, "ser": 4, "inscribir": 1, "registro_nacional_de_variedades_de_plantas": 2, "referir": 2, "ser\u00e3": 4, "susceptible": 1, "otorgamiento": 1, "t\u00e3": 1, "tul_o": 1, "obtentor": 2, "previo": 1, "cumplimiento": 3, "condici\u00f3n": 1, "prever": 1, "este": 6, "duraci\u00e3": 1, "derecho": 5, "conforme_a": 1, "establecer": 2, "4o": 1, "tomar": 1, "contar": 1, "fecha": 2, "asignar": 1, "n\u00e3\u00bamero": 1, "registro": 1, "adquirir": 2, "dicha": 1, "asignaci\u00e3": 1, "respetar": 2, "\u00e3": 3, "ntegramente": 2, "culo_quinto": 1, "instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial": 1, "remitir\u00e3": 1, "secretar\u00e3": 4, "dentro_de": 2, "6": 2, "mes": 2, "entrada": 4, "solicitud": 3, "obtentores": 1, "g\u00e3": 1, "\u00a9": 7, "neros": 1, "especie": 1, "le": 1, "presentar": 3, "con": 3, "anterioridad": 1, "ordenamiento": 2, "conformidad": 1, "respecto_de": 2, "patente": 2, "para": 4, "proteger": 1, "encontrar": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "amparo": 1, "ley_de_fomento": 1, "solicitante": 1, "podr\u00e3": 1, "acoger": 1, "beneficio": 1, "otorgar": 2, "mediante": 1, "petici\u00e3": 1, "escrito": 1, "ante": 1, "agricultura": 1, "ganader\u00e3": 1, "desarrollo_rural": 1, "culo_sexto": 1, "reconocer\u00e3": 1, "prioridad": 1, "10": 1, "otro": 1, "pa\u00e3": 1, "ses": 1, "a_partir_de": 2, "m\u00e3": 2, "xico": 4, "df": 2, "[??:3/10/1996:????:??]": 1, "dip": 4, "carlos_humberto_aceves_de_el_olmo": 1, "presidente": 4, "sen": 4, "melchor_de_los_santos_ord\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "e_z": 1, "sabino_gonz\u00e3": 1, "lez": 2, "alba": 1, "secretario": 3, "eduardo_andrade_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "disponer": 2, "fracci\u00e3": 4, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "constituci\u00e3": 2, "pol\u00e3": 2, "tic_a": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "deber": 2, "observancia": 2, "decreto": 4, "residencia": 1, "poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "distrito_federal": 2, "veinti\u00e3\u00ban": 1, "as": 2, "[??:??/10/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "emilio_chuayffet_chemor": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 2, "diverso": 1, "leyes_federales": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 1, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "denominaci\u00e3": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, ";": 3, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 1, "tener": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_cuadr\u00e3": 1, "\u0081": 1, "gesimo_s\u00e3": 1, "\u0089": 1, "ptimo": 1, "1o": 1, "2o": 1, "vii": 1, "29": 1, "iii": 1, "ley_federal_de_variedades_vegetales": 1, "quedar": 1, "seguir": 1, ":": 1, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "transitorios_primero": 1, "2": 1, "entrar": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "o": 1, "mismo": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "jos\u00e3": 1, "gonz\u00e3": 1, "morf\u00e3": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "secretaria": 1, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1}}