{"Transitorio": {"transitorio": 2, "primero": 1, "": 55, "el": 88, "presente": 2, "decreto": 4, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 9, "en": 18, "vigor": 2, "a": 23, "d\u00e3": 1, "\u00ad": 10, "siguiente": 5, "de": 33, "su": 2, "publicaci\u00e3": 2, "\u00b3": 20, "n": 18, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "2": 1, "durante": 1, "ejercicio": 6, "2015": 1, "2016": 1, "2017": 1, "y": 16, "2018": 1, "se": 8, "est\u00e3": 1, ":": 1, "i": 4, "cuando": 2, "ingreso": 5, "observar": 4, "total": 1, "fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 2, "leo": 3, "para": 4, "estabilizaci\u00e3": 2, "desarrollo": 2, "correspondiente": 3, "ser": 3, "superior": 1, "estimar": 2, "mismo": 2, "a\u00e3": 3, "\u00b1": 5, "o": 4, "que": 14, "tratar": 3, "ambos": 1, "caso": 1, "descontar": 2, "pago": 1, "establecer": 1, "fracci\u00e3": 3, "art\u00e3": 4, "culo": 5, "16": 1, "ley_de_el_fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 1, "rendimiento": 1, "reserva_de_el_fondo": 1, "gobierno_federal_entregar\u00e3": 2, "entidad": 4, "federativo": 4, "municipio": 4, "con": 2, "cargo": 2, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 2, "fiscal": 3, "uno": 2, "cantidad": 2, "equivalente": 2, "monto": 5, "le": 2, "corresponder\u00e3": 1, "como": 2, "participaci\u00f3n": 2, "considerar": 1, "participable": 2, "t\u00e3": 3, "\u00a9": 6, "rminos": 3, "ley_de_ingresos_de_el_a\u00e3": 1, "resultar": 1, "excedente": 1, "registrar": 1, "entre": 3, "diferencia": 2, "existente": 1, "transferencia": 1, "referir": 1, "93": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "estimaci\u00e3": 1, "por": 3, "concepto": 1, "contener": 1, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ii": 2, "recurso": 3, "recibir": 2, "procedente": 1, "este": 3, "integrar": 1, "recaudaci\u00e3": 1, "federal": 1, "conforme_a": 4, "disponer": 3, "p\u00e3": 2, "rrafo": 2, "3": 2, "2o": 2, "ley_de_coordinaci\u00e3_\u00b3_n_fiscal": 2, "menor": 1, "haber": 3, "aplicar": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "vigente": 2, "corresponder": 3, "disposici\u00f3n": 2, "ley_federal_de_derechos": 1, "hasta": 1, "antes_de": 1, "entrada": 1, "citar": 1, "efectivamente": 1, "ley_de_coordinaci\u00e3": 1, "entregar": 1, "no": 1, "podr\u00e3": 1, "mayor": 1, "$_cup:11800000": 1, "gobierno_federal_realizar\u00e3": 1, "entrega": 1, "proceder": 1, "fracci\u00f3n": 1, "anterior": 1, "m\u00e3": 2, "segundo": 1, "tardar": 1, "[??:??/2/??:????:??]": 1, "xico": 2, "df": 1, "[??:5/8/2014:????:??]": 1, "-": 9, "dip": 2, "jos\u00e3": 1, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "secretario": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "cumplimiento": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tica": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "[??:11/8/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "ngel": 1, "osorio_chong": 1}}