{"Nombre": "LEY DEL FONDO MEXICANO DEL PETR\u00d3LEO PARA LA ESTABILIZACI\u00d3N Y EL DESARROLLO ", "Etiquetado": "LEY_DE_EL_FONDO_MEXICANO ley_de_el_fondo_mexicano NP00V00 1\nDE de SP 1\nEL el DA0MS0 1\nPETR\u00d3LEO petr\u00f3leo NCMS000 1\nPARA para SP 0.999834\nLA_ESTABILIZACI\u00d3N_Y_EL_DESARROLLO la_estabilizaci\u00f3n_y_el_desarrollo NP00O00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. Durante los ejercicios 2015, 2016, 2017 y 2018 se est\u00c3\u00a1 a lo siguiente: \n \nI. Cuando los ingresos observados totales del Fondo Mexicano del Petr\u00c3\u00b3leo para la Estabilizaci\u00c3\u00b3n y \n\nel Desarrollo en el ejercicio correspondiente sean superiores a los ingresos estimados para el \nmismo a\u00c3\u00b1o de que se trate, en ambos casos descontando los pagos establecidos en la fracci\u00c3\u00b3n I \ndel art\u00c3\u00adculo 16 de la Ley del Fondo Mexicano del Petr\u00c3\u00b3leo para la Estabilizaci\u00c3\u00b3n y el Desarrollo y \nlos rendimientos de la Reserva del Fondo, el Gobierno Federal entregar\u00c3\u00a1 a las entidades \nfederativas y municipios, con cargo al Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n del siguiente \nejercicio fiscal, una cantidad equivalente al monto que les corresponder\u00c3\u00ada como participaciones \nde considerar participable, en t\u00c3\u00a9rminos de la Ley de Ingresos del a\u00c3\u00b1o de que se trate, el monto \nque resulte de descontar del excedente que se registre entre los ingresos observados y los \ningresos estimados, la diferencia existente entre el monto observado correspondiente a la \ntransferencia del Fondo Mexicano del Petr\u00c3\u00b3leo a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 93 de la Ley Federal de \nPresupuesto y Responsabilidad Hacendaria y la estimaci\u00c3\u00b3n por el mismo concepto contenida en \nla Ley de Ingresos de la Federaci\u00c3\u00b3n del a\u00c3\u00b1o de que se trate. \n\n \nII. Cuando los recursos recibidos por las entidades federativas y los municipios procedentes de los \n\ningresos que, en t\u00c3\u00a9rminos de este Decreto, se integran a la Recaudaci\u00c3\u00b3n Federal Participable \nconforme a lo dispuesto en el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del art\u00c3\u00adculo 2o. de la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal, \nsean menores a las que hubieran recibido de haber aplicado a las asignaciones vigentes en el \na\u00c3\u00b1o que corresponda, las disposiciones de la Ley Federal de Derechos y la Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n \nFiscal vigentes hasta antes de la entrada en vigor de este Decreto, el Gobierno Federal entregar\u00c3\u00a1 \na las entidades federativas y los municipios, con cargo al Presupuesto de Egresos de la \nFederaci\u00c3\u00b3n del siguiente ejercicio fiscal, una cantidad equivalente a la diferencia entre el monto \nque les hubiera correspondido como participaciones conforme a las disposiciones citadas, y el \nmonto efectivamente observado conforme a lo dispuesto en el p\u00c3\u00a1rrafo tercero del art\u00c3\u00adculo 2o. de \nla Ley de Coordinaci\u00c3\u00b3n Fiscal. \n\n \nLos recursos que se entreguen a las entidades federativas y municipios en t\u00c3\u00a9rminos de la fracci\u00c3\u00b3n I de \n\neste transitorio no podr\u00c3\u00a1n ser mayores a 11,800 millones de pesos en el ejercicio correspondiente. El \nGobierno Federal realizar\u00c3\u00a1 la entrega de los recursos que procedan conforme a las fracciones I y II \nanteriores a m\u00c3\u00a1s tardar en el mes de febrero del ejercicio siguiente al que corresponda. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 5 de agosto de 2014.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Gonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes \n\nAndrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a once de agosto de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . durante el ejercicio 2015 , 2016 , 2017 y 2018 se est\u00e3 \u00a1 a el siguiente : i. cuando el ingreso observar total de el fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3 \u00b3 leo para el estabilizaci\u00e3 \u00b3 n y el desarrollo en el ejercicio correspondiente ser superior a el ingreso estimar para el mismo a\u00e3 \u00b1 o de que se tratar , en ambos caso descontar el pago establecer en el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 16 de el ley_de_el_fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3 \u00b3 leo para el estabilizaci\u00e3 \u00b3 n y el desarrollo y el rendimiento de el reserva_de_el_fondo , el gobierno_federal_entregar\u00e3 \u00a1 a el entidad federativo y municipio , con cargo a el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de el siguiente ejercicio fiscal , uno cantidad equivalente a el monto que le corresponder\u00e3 \u00ad a como participaci\u00f3n de considerar participable , en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley_de_ingresos_de_el_a\u00e3 \u00b1 o de que se tratar , el monto que resultar de descontar de el excedente que se registrar entre el ingreso observar y el ingreso estimar , el diferencia existente entre el monto observar correspondiente a el transferencia de el fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3 \u00b3 leo a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 93 de el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria y el estimaci\u00e3 \u00b3 n por el mismo concepto contener en el ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de el a\u00e3 \u00b1 o de que se tratar . ii . cuando el recurso recibir por el entidad federativo y el municipio procedente de el ingreso que , en t\u00e3 \u00a9 rminos de este decreto , se integrar a el recaudaci\u00e3 \u00b3 n federal participable conforme_a el disponer en el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 2o . de el ley_de_coordinaci\u00e3_\u00b3_n_fiscal , ser menor a el que haber recibir de haber aplicar a el asignaci\u00f3n vigente en el a\u00e3 \u00b1 o que corresponder , el disposici\u00f3n de el ley_federal_de_derechos y el ley_de_coordinaci\u00e3_\u00b3_n_fiscal vigente hasta antes_de el entrada en vigor de este decreto , el gobierno_federal_entregar\u00e3 \u00a1 a el entidad federativo y el municipio , con cargo a el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n de el siguiente ejercicio fiscal , uno cantidad equivalente a el diferencia entre el monto que le haber corresponder como participaci\u00f3n conforme_a el disposici\u00f3n citar , y el monto efectivamente observar conforme_a el disponer en el p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 de el art\u00e3 \u00ad culo 2o . de el ley_de_coordinaci\u00e3 \u00b3 n fiscal . el recurso que se entregar a el entidad federativo y municipio en t\u00e3 \u00a9 rminos de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de este transitorio no podr\u00e3 \u00a1 n ser mayor a $_CUP:11800000 en el ejercicio correspondiente . el gobierno_federal_realizar\u00e3 \u00a1 el entrega de el recurso que proceder conforme_a el fracci\u00f3n i y ii anterior a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar en el [??:??/2/??:??.??:??] de el ejercicio siguiente a el que corresponder . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:5/8/2014:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:11/8/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 1, "primero": 1, "el": 22, "presente": 2, "decreto": 4, "entrar\u00e3\u00a1": 1, "en": 18, "vigor": 2, "al": 5, "d\u00e3\u00ada": 1, "siguiente": 4, "de": 45, "su": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 2, "diario": 1, "oficial": 1, "la": 28, "federaci\u00e3\u00b3n": 4, "segundo": 1, "durante": 1, "los": 14, "ejercicios": 1, "2015": 1, "2016": 1, "2017": 1, "y": 16, "2018": 1, "se": 8, "est\u00e3\u00a1": 1, "a": 19, "lo": 4, "siguiente:": 1, "i": 5, "cuando": 2, "ingresos": 7, "observados": 2, "totales": 1, "del": 18, "fondo": 4, "mexicano": 3, "petr\u00e3\u00b3leo": 3, "para": 4, "estabilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "desarrollo": 2, "ejercicio": 5, "correspondiente": 3, "sean": 2, "superiores": 1, "estimados": 2, "mismo": 2, "a\u00e3\u00b1o": 4, "que": 14, "trate": 3, "ambos": 1, "casos": 1, "descontando": 1, "pagos": 1, "establecidos": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "art\u00e3\u00adculo": 5, "16": 1, "ley": 8, "rendimientos": 1, "reserva": 1, "gobierno": 3, "federal": 8, "entregar\u00e3\u00a1": 2, "las": 9, "entidades": 4, "federativas": 4, "municipios": 4, "con": 2, "cargo": 2, "presupuesto": 3, "egresos": 2, "fiscal": 5, "una": 2, "cantidad": 2, "equivalente": 2, "monto": 5, "les": 2, "corresponder\u00e3\u00ada": 1, "como": 2, "participaciones": 2, "considerar": 1, "participable": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 3, "resulte": 1, "descontar": 1, "excedente": 1, "registre": 1, "entre": 3, "diferencia": 2, "existente": 1, "observado": 2, "transferencia": 1, "refiere": 1, "93": 1, "responsabilidad": 1, "hacendaria": 1, "estimaci\u00e3\u00b3n": 1, "por": 3, "concepto": 1, "contenida": 1, "ii": 2, "recursos": 3, "recibidos": 1, "procedentes": 1, "este": 3, "integran": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "conforme": 4, "dispuesto": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 2, "tercero": 2, "2o": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "menores": 1, "hubieran": 1, "recibido": 1, "haber": 1, "aplicado": 1, "asignaciones": 1, "vigentes": 2, "corresponda": 2, "disposiciones": 2, "derechos": 1, "hasta": 1, "antes": 1, "entrada": 1, "hubiera": 1, "correspondido": 1, "citadas": 1, "efectivamente": 1, "entreguen": 1, "transitorio": 1, "no": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 1, "ser": 1, "mayores": 1, "11800": 1, "millones": 1, "pesos": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "entrega": 1, "procedan": 1, "fracciones": 1, "anteriores": 1, "m\u00e3\u00a1s": 1, "tardar": 1, "mes": 1, "febrero": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 2, "df": 1, "5": 1, "agosto": 2, "2014-": 1, "dip": 2, "jos\u00e3\u00a9": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "secretario-": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "secretaria-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "cumplimiento": 1, "89": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 1, "estados": 1, "unidos": 1, "mexicanos": 1, "debida": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "residencia": 1, "poder": 1, "ejecutivo": 1, "ciudad": 1, "distrito": 1, "once": 1, "dos": 1, "mil": 1, "catorce-": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "secretario": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 2, "primero": 1, "": 55, "el": 88, "presente": 2, "decreto": 4, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 9, "en": 18, "vigor": 2, "a": 23, "d\u00e3": 1, "\u00ad": 10, "siguiente": 5, "de": 33, "su": 2, "publicaci\u00e3": 2, "\u00b3": 20, "n": 18, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "2": 1, "durante": 1, "ejercicio": 6, "2015": 1, "2016": 1, "2017": 1, "y": 16, "2018": 1, "se": 8, "est\u00e3": 1, ":": 1, "i": 4, "cuando": 2, "ingreso": 5, "observar": 4, "total": 1, "fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 2, "leo": 3, "para": 4, "estabilizaci\u00e3": 2, "desarrollo": 2, "correspondiente": 3, "ser": 3, "superior": 1, "estimar": 2, "mismo": 2, "a\u00e3": 3, "\u00b1": 5, "o": 4, "que": 14, "tratar": 3, "ambos": 1, "caso": 1, "descontar": 2, "pago": 1, "establecer": 1, "fracci\u00e3": 3, "art\u00e3": 4, "culo": 5, "16": 1, "ley_de_el_fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 1, "rendimiento": 1, "reserva_de_el_fondo": 1, "gobierno_federal_entregar\u00e3": 2, "entidad": 4, "federativo": 4, "municipio": 4, "con": 2, "cargo": 2, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 2, "fiscal": 3, "uno": 2, "cantidad": 2, "equivalente": 2, "monto": 5, "le": 2, "corresponder\u00e3": 1, "como": 2, "participaci\u00f3n": 2, "considerar": 1, "participable": 2, "t\u00e3": 3, "\u00a9": 6, "rminos": 3, "ley_de_ingresos_de_el_a\u00e3": 1, "resultar": 1, "excedente": 1, "registrar": 1, "entre": 3, "diferencia": 2, "existente": 1, "transferencia": 1, "referir": 1, "93": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "estimaci\u00e3": 1, "por": 3, "concepto": 1, "contener": 1, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ii": 2, "recurso": 3, "recibir": 2, "procedente": 1, "este": 3, "integrar": 1, "recaudaci\u00e3": 1, "federal": 1, "conforme_a": 4, "disponer": 3, "p\u00e3": 2, "rrafo": 2, "3": 2, "2o": 2, "ley_de_coordinaci\u00e3_\u00b3_n_fiscal": 2, "menor": 1, "haber": 3, "aplicar": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "vigente": 2, "corresponder": 3, "disposici\u00f3n": 2, "ley_federal_de_derechos": 1, "hasta": 1, "antes_de": 1, "entrada": 1, "citar": 1, "efectivamente": 1, "ley_de_coordinaci\u00e3": 1, "entregar": 1, "no": 1, "podr\u00e3": 1, "mayor": 1, "$_cup:11800000": 1, "gobierno_federal_realizar\u00e3": 1, "entrega": 1, "proceder": 1, "fracci\u00f3n": 1, "anterior": 1, "m\u00e3": 2, "segundo": 1, "tardar": 1, "[??:??/2/??:????:??]": 1, "xico": 2, "df": 1, "[??:5/8/2014:????:??]": 1, "-": 9, "dip": 2, "jos\u00e3": 1, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "secretario": 2, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "az": 1, "lizama": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "cumplimiento": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tica": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "distrito_federal": 1, "[??:11/8/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "ngel": 1, "osorio_chong": 1}}}, "TF": {"ley": 50, "del": 212, "fondo": 67, "mexicano": 52, "petr\u00e3\u00b3leo": 43, "para": 72, "la": 197, "estabilizaci\u00e3\u00b3n": 13, "y": 184, "el": 222, "desarrollo": 17, "petr\u00e3\u0093leo": 3, "estabilizaci\u00e3\u0093n": 3, "texto": 1, "vigente": 2, "nueva": 1, "publicada": 1, "en": 157, "diario": 4, "oficial": 4, "de": 419, "federaci\u00e3\u00b3n": 18, "11": 2, "agosto": 3, "2014": 1, "al": 64, "margen": 1, "un": 23, "sello": 1, "con": 49, "escudo": 1, "nacional": 2, "que": 148, "dice:": 1, "estados": 12, "unidos": 9, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique": 2, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 7, "los": 170, "mexicanos": 8, "a": 148, "sus": 17, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 3, "uni\u00e3\u00b3n": 2, "se": 63, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 7, "decreto": 8, "\"el": 1, "general": 2, "decreta:": 1, "expide": 3, "ingresos": 20, "sobre": 14, "hidrocarburos": 8, "reforman": 2, "adicionan": 2, "derogan": 1, "diversas": 2, "disposiciones": 18, "federal": 27, "derechos": 2, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "fiscal": 6, "art\u00e3\u008dculos": 1, "primero": 2, "sexto": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "art\u00e3\u008dculo": 2, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "cap\u00e3\u008dtulo": 5, "i": 22, "generales": 2, "art\u00e3\u00adculo": 53, "1-": 1, "presente": 16, "es": 2, "orden": 3, "p\u00e3\u00bablico": 9, "tiene": 1, "por": 47, "objeto": 3, "establecer": 3, "las": 109, "normas": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 8, "operaci\u00e3\u00b3n": 8, "cual": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 6, "como": 36, "fin": 8, "recibir": 2, "administrar": 2, "invertir": 1, "distribuir": 2, "derivados": 5, "asignaciones": 6, "contratos": 10, "refiere": 18, "p\u00e3\u00a1rrafo": 13, "s\u00e3\u00a9ptimo": 4, "27": 4, "pol\u00e3\u00adtica": 10, "excepci\u00e3\u00b3n": 3, "impuestos": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 23, "lo": 28, "dispuesto": 10, "28": 1, "propia": 1, "transitorios": 2, "d\u00e3\u00a9cimo": 2, "cuarto": 1, "quinto": 4, "materia": 8, "energ\u00e3\u00ada": 3, "publicado": 1, "20": 1, "diciembre": 2, "2013": 1, "2-": 1, "efectos": 7, "esta": 20, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 2, "comit\u00e3\u00a9:": 1, "comit\u00e3\u00a9": 51, "t\u00e3\u00a9cnico": 3, "desarrollo;": 1, "ii": 19, "petr\u00e3\u00b3leo:": 1, "iii": 15, "reserva": 16, "fondo:": 1, "activos": 6, "destinados": 3, "ahorro": 5, "largo": 6, "plazo": 6, "3-": 1, "regulan": 1, "fideicomisos": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 4, "administraci\u00e3\u00b3n": 10, "p\u00e3\u00bablica": 4, "no": 24, "ser\u00e3\u00a1n": 13, "aplicables": 9, "banco": 18, "m\u00e3\u00a9xico": 18, "su": 37, "car\u00e3\u00a1cter": 3, "fiduciario": 29, "quedar\u00e3\u00a1": 2, "sujeto": 4, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "le": 9, "aplicable": 2, "propio": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 4, "patrimonio": 6, "fideicomitido": 4, "realizaci\u00e3\u00b3n": 1, "encomienda": 1, "fiduciaria": 2, "4-": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "1": 5, "ley;": 3, "producto": 4, "inversiones": 11, "deriven": 2, "recursos": 13, "donaciones": 1, "o": 56, "cualquier": 12, "tipo": 2, "aportaci\u00e3\u00b3n": 1, "provenientes": 1, "persona": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "moral": 1, "sin": 8, "ese": 1, "hecho": 1, "consideren": 1, "fideicomitentes": 1, "fideicomisarios": 1, "tengan": 4, "derecho": 2, "alguno": 4, "todos": 1, "legales": 1, "conforman": 1, "considerados": 1, "naturaleza": 4, "imprescriptibles": 1, "e": 7, "inembargables": 1, "5-": 1, "fideicomiso": 3, "estado": 4, "constituido": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 6, "hacienda": 6, "cr\u00e3\u00a9dito": 5, "fideicomitente": 6, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "forma": 2, "parte": 2, "ser\u00e3\u00a1": 6, "considerado": 1, "entidad": 1, "paraestatal": 1, "podr\u00e3\u00a1": 4, "bajo": 4, "ninguna": 3, "circunstancia": 3, "disminuir": 1, "6-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "integrado": 1, "tres": 3, "representantes": 3, "cuatro": 5, "miembros": 29, "independientes": 14, "titulares": 2, "quien": 3, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "as\u00e3\u00ad": 22, "gobernador": 4, "nombrados": 4, "9": 3, "podr\u00e3\u00a1n": 9, "designar": 3, "suplentes": 2, "asistir": 2, "sesiones": 11, "quienes": 2, "deber\u00e3\u00a1n": 6, "tener": 3, "nivel": 3, "subsecretario": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "citadas": 2, "subgobernador": 1, "designar\u00e3\u00a1": 2, "secretario": 7, "prosecretario": 4, "debiendo": 1, "recaer": 1, "tales": 3, "nombramientos": 2, "servidores": 3, "7-": 1, "funciones": 10, "aspectos": 2, "financieros": 7, "c\u00e3\u00a1lculo": 2, "contraprestaciones": 3, "correspondan": 5, "art\u00e3\u00adculos": 2, "35": 1, "37": 1, "apartado": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 4, "iv": 13, "llevar\u00e3\u00a1n": 2, "cabo": 12, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "ello": 2, "encomendar\u00e3\u00a1": 1, "coordinador": 15, "ejecutivo": 24, "dem\u00e3\u00a1s": 11, "personal": 7, "cargo": 10, "\u00e3\u00a9ste": 4, "designe": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 1, "actos": 2, "relacionados": 1, "dichas": 6, "anterior": 9, "atribuciones": 2, "siguientes:": 4, "ejecutar": 1, "acuerdos": 2, "instrucciones": 1, "efecto": 3, "ejercer": 2, "primer": 3, "art\u00e3\u00adculo;": 1, "realizar": 6, "conforme": 10, "citados": 2, "contratistas": 1, "respectivos": 1, "instruir": 2, "pago": 1, "mismas;": 1, "informar": 1, "bimestralmente": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 2, "financiera": 2, "incluyendo": 5, "egresos": 5, "informaci\u00e3\u00b3n": 20, "operaciones": 6, "relevantes;": 1, "proponer": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 6, "lineamientos": 6, "desempe\u00e3\u00b1o": 4, "relacionadas": 5, "conformidad": 4, "caso": 13, "necesarios": 3, "funciones;": 2, "v": 8, "autorizar": 1, "posesi\u00e3\u00b3n": 1, "vi": 5, "determine": 5, "contralor": 2, "interno": 5, "examinar": 2, "dictaminar": 2, "referido": 2, "trabajadores": 1, "satisfacer": 2, "requisitos": 4, "contrataci\u00e3\u00b3n": 2, "establecidos": 3, "todo": 3, "remuneraciones": 1, "citado": 1, "cubiertas": 1, "honorarios": 4, "fiduciarios": 3, "salarial": 1, "delegado": 1, "llevar": 3, "deber\u00e3\u00a1": 16, "cumplir": 3, "fracciones": 5, "vii": 4, "perjuicio": 4, "establecido": 3, "25": 1, "8-": 1, "contrato": 3, "constitutivo": 2, "prever": 1, "menos": 10, "siguiente:": 5, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "indefinida": 1, "irrevocable": 1, "fideicomiso;": 1, "siguientes": 7, "atribuciones:": 1, "a)": 3, "determinar": 3, "voto": 2, "favorable": 1, "cinco": 4, "miembros:": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 13, "observar": 3, "decisiones": 6, "individual": 1, "corresponde": 1, "tomar": 1, "respecto": 4, "determinaci\u00e3\u00b3n": 2, "pol\u00e3\u00adticas": 5, "par\u00e3\u00a1metros": 2, "metodolog\u00e3\u00adas": 2, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "correspondientes": 3, "dentro": 4, "elegibles": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "comprender": 1, "una": 10, "amplia": 1, "gama": 1, "instrumentos": 4, "seleccionados": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "incrementar": 1, "rendimiento": 1, "proteger": 1, "riesgos": 5, "inherentes": 1, "eventos": 1, "adversos": 1, "econom\u00e3\u00ada": 3, "nacional;": 2, "2": 1, "estrategia": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 3, "respectivas": 1, "entre": 5, "otros": 2, "est\u00e3\u00a9": 2, "referida": 2, "variaciones": 1, "valor": 1, "portafolio": 2, "correspondiente": 5, "inversiones;": 1, "3": 2, "reglas": 2, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "funcionamiento": 2, "condiciones": 2, "participaci\u00e3\u00b3n": 2, "invitados": 2, "comit\u00e3\u00a9;": 4, "4": 1, "nombramiento": 5, "propuesta": 4, "5": 2, "plan": 1, "trabajo": 1, "informe": 2, "anual": 1, "gasto": 1, "a\u00e3\u00b1o": 10, "cuesti\u00e3\u00b3n": 1, "petr\u00e3\u00b3leo;": 5, "b)": 2, "realice": 3, "transferencias": 8, "tesorer\u00e3\u00ada": 6, "16": 3, "incisos": 2, "f)": 4, "g)": 3, "acuerdo": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 4, "presupuesto": 10, "responsabilidad": 10, "hacendaria;": 2, "c)": 2, "fijar": 1, "cuales": 3, "previstas": 5, "18": 1, "resuelva": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "\u00e3\u00a9stas;": 1, "d)": 2, "aprobar": 2, "apertura": 1, "cuentas": 6, "subcuentas": 1, "determinen": 1, "mismos": 2, "correcta": 2, "recepci\u00e3\u00b3n": 1, "distribuci\u00e3\u00b3n": 2, "adem\u00e3\u00a1s": 2, "otra": 2, "necesaria": 4, "cumplimiento": 8, "e)": 2, "recomendar": 1, "c\u00e3\u00a1mara": 3, "diputados": 2, "cuando": 8, "sea": 5, "mayor": 3, "3%": 2, "bruto": 3, "previo": 2, "conducto": 1, "asignaci\u00e3\u00b3n": 1, "rubros:": 1, "sistema": 2, "pensi\u00e3\u00b3n": 1, "universal;": 1, "financiar": 1, "proyectos": 3, "ciencia": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 1, "innovaci\u00e3\u00b3n": 1, "energ\u00e3\u00adas": 1, "renovables;": 1, "fondear": 1, "veh\u00e3\u00adculo": 1, "especializado": 1, "petroleros": 2, "coordinado": 1, "infraestructura": 1, "becas": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "capital": 1, "humano": 1, "universidades": 1, "posgrados;": 1, "mejora": 1, "conectividad;": 1, "regional": 1, "industria": 1, "94": 1, "conocer": 2, "requerir": 2, "relativa": 1, "flujos": 1, "esperados": 1, "pagos": 4, "pudiera": 3, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "tesorer\u00e3\u00ada;": 1, "h)": 1, "dictaminados": 1, "auditor": 6, "externo": 4, "observaciones": 1, "haya": 3, "lugar": 3, "celebraci\u00e3\u00b3n": 2, "ordinarias": 3, "cada": 4, "trimestre": 3, "calendario": 4, "apruebe": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 3, "ordinaria": 1, "directamente": 2, "petici\u00e3\u00b3n": 1, "casos": 5, "urgentes": 1, "instruir\u00e3\u00a1": 1, "convoque": 1, "extraordinaria": 2, "momento": 4, "prever\u00e3\u00a1n": 1, "plazos": 1, "convocatorias": 1, "uso": 3, "tecnolog\u00e3\u00adas": 1, "convocatoria": 1, "necesario;": 1, "v\u00e3\u00a1lidas": 1, "presencia": 1, "siempre": 1, "asistan": 1, "dos": 6, "independientes;": 1, "deliberar\u00e3\u00a1": 1, "colegiada": 1, "adoptar\u00e3\u00a1n": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 3, "votos": 1, "presentes": 3, "calificada": 1, "previstos": 1, "calidad": 1, "empate;": 1, "procedimiento": 1, "erogarse": 1, "fijarse": 1, "observando": 1, "criterios": 1, "eficiencia": 1, "cubran": 3, "gastos": 3, "debida": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n": 4, "hacia": 1, "transparentar": 1, "rendir": 1, "manejo": 1, "aportados": 1, "proporcionar": 2, "autoridades": 2, "competentes": 2, "informes": 2, "permitan": 1, "vigilancia": 1, "fiscalizaci\u00e3\u00b3n": 4, "facilidades": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 2, "visitas": 1, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "instancias": 2, "fiscalizadoras": 1, "federales;": 1, "viii": 2, "\u00e3\u00a9sta": 2, "requiera": 3, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "contabilidad": 2, "gubernamental": 1, "ix": 1, "marco": 1, "previsto": 1, "establezcan": 1, "adecuada": 3, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "9-": 1, "titular": 1, "terceras": 1, "partes": 1, "senadores": 1, "designados": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 2, "experiencia": 2, "capacidad": 1, "prestigio": 1, "profesional": 3, "considerando": 1, "puedan": 1, "desempe\u00e3\u00b1ar": 1, "conflicto": 3, "inter\u00e3\u00a9s": 2, "reunir": 1, "contar": 2, "antig\u00e3\u00bcedad": 1, "menor": 1, "diez": 2, "a\u00e3\u00b1os": 7, "d\u00e3\u00ada": 5, "designaci\u00e3\u00b3n": 2, "alguna": 3, "\u00e3\u00a1reas": 1, "finanzas": 1, "contadur\u00e3\u00ada": 1, "actuar\u00e3\u00ada": 1, "ingenier\u00e3\u00ada": 1, "materias": 1, "haberse": 1, "desempe\u00e3\u00b1ado": 1, "durante": 8, "actividades": 5, "proporcionen": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "sustancialmente": 1, "ya": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "docente": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n;": 1, "haber": 7, "sido": 8, "condenado": 2, "sentencia": 2, "ejecutoria": 2, "delito": 2, "doloso": 1, "imponga": 1, "pena": 2, "prisi\u00e3\u00b3n": 1, "delitos": 1, "patrimoniales": 2, "dolosos": 1, "cualquiera": 1, "pena;": 1, "sancionado": 1, "mediante": 3, "resoluci\u00e3\u00b3n": 1, "administrativa": 2, "pol\u00e3\u00adtica;": 1, "servidor": 1, "gobierno": 6, "ni": 3, "ocupado": 1, "cargos": 2, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "popular": 1, "directivos": 1, "partido": 1, "pol\u00e3\u00adtico": 1, "anteriores": 5, "designaci\u00e3\u00b3n;": 1, "empleo": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 3, "simult\u00e3\u00a1neo": 1, "impida": 2, "adecuado": 2, "ejercicio": 9, "funci\u00e3\u00b3n": 4, "miembro": 6, "independiente": 2, "accionista": 1, "socio": 1, "due\u00e3\u00b1o": 1, "funcionario": 1, "directivo": 1, "representante": 1, "legal": 1, "asesor": 1, "importante": 1, "asignatario": 2, "contratista": 2, "litigio": 1, "pendiente": 1, "10": 2, "ocupar": 1, "tiempo": 3, "ning\u00e3\u00ban": 1, "gobiernos": 1, "entidades": 6, "federativas": 5, "municipales": 1, "servicios": 3, "presten": 2, "instituciones": 1, "docentes": 1, "cient\u00e3\u00adficas": 1, "culturales": 1, "beneficencia": 1, "tampoco": 1, "prestar": 1, "sector": 1, "privado": 1, "implique": 1, "encargo": 1, "dejen": 2, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "les": 5, "sobrevenga": 2, "alg\u00e3\u00ban": 3, "impedimento": 1, "continuar": 1, "desempe\u00e3\u00b1ando": 1, "hacerlo": 1, "conocimiento": 5, "proceda": 1, "nuevo": 3, "12-": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "durar\u00e3\u00a1n": 2, "ocho": 1, "ser": 7, "nuevos": 1, "periodos": 4, "vacantes": 1, "produzcan": 1, "antes": 2, "terminaci\u00e3\u00b3n": 1, "periodo": 3, "respectivo": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 2, "faltare": 1, "sustituido": 1, "si": 3, "suplencia": 1, "hubiera": 2, "a\u00e3\u00b1os;": 1, "escalonados": 1, "iniciar\u00e3\u00a1n": 1, "enero": 1, "corresponda;": 1, "tendr\u00e3\u00a1n": 2, "ejercer\u00e3\u00a1n": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "consecuencia": 1, "sesiones;": 1, "laboral": 2, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "asistencia": 1, "cuyo": 2, "monto": 9, "equivalente": 3, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "consejeros": 1, "banca": 1, "asimismo": 1, "reembolsados": 1, "costos": 2, "hospedaje": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "traslado": 1, "desde": 1, "residencia": 2, "donde": 1, "lleve": 5, "13-": 1, "participen": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "remuneraci\u00e3\u00b3n": 1, "dicha": 4, "14-": 1, "removidos": 1, "casos:": 1, "incapacidad": 1, "mental": 1, "permanente": 1, "total": 1, "correcto": 2, "incumplir": 3, "mediar": 1, "causa": 3, "justificada": 2, "deliberadamente": 1, "establece": 1, "requisito": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 2, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "impedimento;": 1, "someter": 1, "falsa": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "excusarse": 1, "votar": 1, "asuntos": 1, "inter\u00e3\u00a9s;": 1, "faltar": 1, "consecutivamente": 1, "setenta": 1, "ciento": 1, "celebradas": 1, "amerite": 1, "privativa": 1, "libertad": 1, "15-": 1, "solicitud": 1, "uno": 1, "hacer": 1, "pueda": 1, "ubicarse": 1, "supuestos": 3, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "previa": 2, "audiencia": 1, "interesado": 1, "configuran": 1, "remoci\u00e3\u00b3n": 2, "base": 4, "elementos": 1, "presenten": 1, "recabe": 1, "tal": 2, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "16-": 1, "entregados": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 3, "m\u00e3\u00a1s": 4, "tardar": 2, "d\u00e3\u00adas": 6, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "bancarios": 1, "posteriores": 3, "autorice;": 1, "hacendaria": 3, "establezca": 1, "prelaci\u00e3\u00b3n:": 1, "presupuestarios;": 1, "federativas;": 1, "extracci\u00e3\u00b3n": 2, "hidrocarburos;": 2, "sectorial": 2, "conacyt-secretar\u00e3\u00ada": 2, "energ\u00e3\u00ada-hidrocarburos": 1, "montos": 3, "destinen": 1, "fondos": 2, "investigaci\u00e3\u00b3n": 3, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 1, "institutos": 1, "energ\u00e3\u00ada-sustentabilidad": 1, "energ\u00e3\u00a9tica;": 1, "cubrir": 3, "petrolera": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 1, "superior": 1, "destinan": 1, "mantengan": 1, "47%": 1, "dichos": 2, "incluir\u00e3\u00a1n": 1, "municipios": 5, "colindantes": 1, "frontera": 1, "litorales": 1, "materialmente": 1, "salida": 1, "pa\u00e3\u00ads": 2, "este": 6, "inciso": 1, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "incluidas": 1, "anteriores;": 1, "vez": 2, "realizados": 1, "refieren": 2, "administrar\u00e3\u00a1": 1, "remanentes": 1, "generar": 1, "transferidos": 1, "manera": 2, "erogaciones": 1, "realicen": 1, "aprobados": 1, "17-": 1, "contemplar": 2, "lineamientos:": 1, "buscar": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 1, "retorno": 2, "riesgo;": 1, "diversificaci\u00e3\u00b3n": 1, "riesgo": 1, "alineada": 1, "macroecon\u00e3\u00b3mica": 1, "composici\u00e3\u00b3n": 1, "cartera": 1, "bonos": 3, "soberanos": 2, "indexados": 1, "inflaci\u00e3\u00b3n": 1, "corporativos": 1, "acciones": 3, "cumplan": 1, "l\u00e3\u00admites": 1, "exposici\u00e3\u00b3n": 1, "activo": 1, "pa\u00e3\u00adses": 1, "regiones": 1, "sectores": 1, "econ\u00e3\u00b3micos;": 1, "aprovechar": 1, "eludir": 1, "asociados": 1, "volatilidad": 1, "mercados": 3, "corto": 1, "poder": 3, "capturar": 1, "premio": 1, "plazo;": 1, "considerar": 2, "referencia": 1, "permita": 2, "evaluar": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "\u00e3\u00banico": 1, "facilitar": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "18-": 1, "permitir": 1, "necesidades": 1, "liquidez": 1, "oportuno": 1, "obligaciones": 3, "emita": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "corrientes": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "operativas": 1, "estas": 2, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "acuerden": 1, "pero": 1, "saldo": 2, "deudor": 1, "transparencia": 4, "19-": 1, "publicar": 1, "medios": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 1, "treinta": 2, "naturales": 4, "cierre": 2, "contenga": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "reporte": 2, "realizadas": 2, "principales": 1, "resultados": 4, "dicho": 2, "emplear": 1, "indicadores": 2, "puntual": 1, "medici\u00e3\u00b3n": 1, "estar": 1, "vinculado": 1, "objetivos": 1, "metas": 1, "muestren": 1, "fecha": 1, "cambios": 1, "completar": 1, "aclarar": 1, "datos": 1, "suministrados": 1, "estados;": 1, "pagados": 1, "cubiertos": 1, "comercializador": 1, "relativas": 2, "secreto": 2, "presupuestaria": 1, "contable": 1, "resulten": 2, "20-": 1, "actas": 1, "contengan": 1, "sujeta": 1, "acceso": 1, "solamente": 1, "reservadas": 1, "concierne": 1, "est\u00e3\u00a1n": 1, "obligados": 1, "guardar": 1, "confidencialidad": 6, "custodiar": 1, "cuidar": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 2, "impedir": 1, "evitar": 1, "sustracci\u00e3\u00b3n": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n": 1, "ocultamiento": 1, "indebidos": 1, "permanecer\u00e3\u00a1": 2, "vigor": 6, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "sujetos": 3, "vinculados": 1, "ella": 1, "participar": 1, "excepto": 1, "laboren": 1, "v\u00e3\u00adnculo": 1, "comercial": 2, "corporativo": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "personas": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 1, "morales": 1, "nacionales": 1, "extranjeras": 1, "lleven": 2, "fines": 1, "dure": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 1, "dependa": 1, "mismo": 3, "21-": 1, "reservada:": 1, "aquella": 2, "cuya": 1, "revelaci\u00e3\u00b3n": 1, "colocar": 1, "situaciones": 1, "desventaja": 1, "resultar": 1, "beneficio": 1, "indebido": 1, "tercero": 3, "financieras": 1, "est\u00e3\u00a1": 3, "facultado": 2, "incluidos": 1, "documenten": 1, "fiduciario;": 1, "evaluaciones": 1, "individuales": 1, "contemple": 1, "realizar;": 1, "proyecciones": 1, "estimaciones": 1, "comportamientos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "sean": 3, "constituya": 1, "privilegiada": 1, "confidencial": 1, "anal\u00e3\u00adticas": 1, "emplee": 1, "toma": 1, "recibida": 1, "deba": 1, "conservada": 1, "hayan": 3, "proporcionado": 1, "obligado": 1, "mantener": 1, "transcurrido": 1, "prevista": 1, "considerarse": 1, "22-": 1, "contrate": 1, "50": 1, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "amplias": 1, "facultades": 1, "revisar": 2, "relacionada": 1, "exploraci\u00e3\u00b3n": 1, "tomadas": 1, "analizando": 1, "modalidades": 1, "pactadas": 1, "obedecen": 1, "maximizar": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "circunstancias": 1, "observadas": 1, "enviar": 1, "copia": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "23-": 1, "inform\u00e3\u00a1tico": 1, "remota": 1, "intercambio": 1, "registro": 1, "transacciones": 1, "mismas": 1, "24-": 1, "coordinarse": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1": 1, "toda": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "operativa": 1, "responsabilidades": 1, "sanciones": 1, "25-": 1, "causen": 1, "da\u00e3\u00b1o": 1, "estimable": 1, "dinero": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "responsables": 1, "da\u00e3\u00b1os": 1, "perjuicios": 1, "actualicen": 1, "act\u00e3\u00baen": 1, "facultades;": 1, "tomen": 1, "disponible": 2, "decisi\u00e3\u00b3n": 2, "seleccionado": 1, "alternativa": 1, "leal": 1, "saber": 1, "entender": 1, "negativos": 1, "previsibles;": 1, "ambos": 2, "procedimientos": 1, "contra": 1, "necesario": 1, "acredite": 1, "dolo": 1, "mala": 1, "fe": 1, "condujeron": 1, "fincar": 1, "civil": 1, "penal": 1, "corresponda": 3, "octavo": 1, "establecen": 1, "transitorias": 1, "desarrollo:": 1, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 3, "someter\u00e3\u00a1": 1, "senado": 1, "noventa": 2, "entrada": 3, "primeros": 2, "vencer\u00e3\u00a1n": 1, "31": 1, "2015": 3, "2017": 2, "2019": 1, "2021": 1, "respectivamente": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "cu\u00e3\u00a1l": 1, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "nombrado": 1, "suscribir": 1, "denominado": 1, "suscripci\u00e3\u00b3n": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "necesarias": 1, "inicie": 1, "adoptar\u00e3\u00a1": 1, "simple": 1, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "qu\u00e3\u00b3rum": 1, "segundo": 1, "ejercicios": 1, "2016": 1, "2018": 1, "observados": 2, "totales": 1, "superiores": 1, "estimados": 2, "trate": 3, "descontando": 1, "rendimientos": 1, "entregar\u00e3\u00a1": 2, "cantidad": 2, "corresponder\u00e3\u00ada": 1, "participaciones": 2, "participable": 2, "resulte": 1, "descontar": 1, "excedente": 1, "registre": 1, "diferencia": 2, "existente": 1, "observado": 2, "transferencia": 1, "93": 1, "estimaci\u00e3\u00b3n": 1, "concepto": 1, "contenida": 1, "recibidos": 1, "procedentes": 1, "integran": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "2o": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 3, "menores": 1, "hubieran": 1, "recibido": 1, "aplicado": 1, "vigentes": 2, "hasta": 1, "correspondido": 1, "efectivamente": 1, "entreguen": 1, "transitorio": 1, "mayores": 1, "11800": 1, "millones": 1, "pesos": 1, "entrega": 1, "procedan": 1, "mes": 1, "febrero": 1, "df": 1, "2014-": 1, "dip": 2, "jos\u00e3\u00a9": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "presidente-": 2, "sen": 2, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "javier": 1, "orozco": 1, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "secretario-": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "lizama": 1, "secretaria-": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 1, "89": 1, "observancia": 1, "expido": 1, "ciudad": 1, "distrito": 1, "once": 1, "mil": 1, "catorce-": 1, "pe\u00e3\u00b1a": 1, "nieto-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 1, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\nNueva Ley publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 11 de agosto de 2014 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nENRIQUE PE\u00c3\u0091A NIETO, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "Nueva_Ley nueva_ley NP00O00 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDiario_Oficial_de_la_Federaci\u00c3 diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 NP00O00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\nel el DA0MS0 1\n11_de_agosto_de_2014 [??:11/8/2014:??.??:??] W 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n. . Fp 1\n\nENRIQUE_PE\u00c3 enrique_pe\u00e3 NP00SP0 1\n\u0091 \u0091 Fz 1\nA a SP 0.998775\nNIETO nieto NP00SP0 1\n, , Fc 1\nPresidente presidente NCMS000 1\nde de SP 0.999961\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00G00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00O00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"nueva": 1, "ley": 1, "publicada": 1, "en": 1, "el": 5, "diario": 1, "oficial": 1, "de": 6, "la": 3, "federaci\u00e3\u00b3n": 1, "11": 1, "agosto": 1, "2014": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "enrique": 1, "pe\u00e3\u0091a": 1, "nieto": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"nueva_ley": 2, "np00o00": 6, "1": 43, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "en": 2, "sp": 6, "el": 13, "da0ms0": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "\u00b3": 4, "fz": 3, "n": 4, "ncfs000": 2, "11_de_agosto_de_2014": 1, "[??:11/8/2014:????:??]": 1, "w": 1, "a": 6, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 2, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "enrique_pe\u00e3": 2, "np00sp0": 2, "\u0091": 2, "0998775": 2, "nieto": 2, "presidente": 2, "de": 2, "0999961": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "np00g00": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 67, "registrar": 1, "est\u00e3": 1, "vmm02p0": 1, "lizama": 1, "$_cup:11800000": 1, "decir": 1, "nieto": 3, "osorio_chong": 1, "excedente": 1, "se": 10, "durante": 1, "integrar": 1, "0999961": 1, "diferencia": 2, "entrada": 1, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "hasta": 1, "entregar": 1, "dp3cpn": 1, "no": 1, "a\u00e3": 3, "vigor": 2, "participable": 2, "vmp00sm": 1, "tardar": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "vmip3s0": 1, "transferencia": 1, "m\u00e3": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "mez": 1, "nueva_ley": 2, "jos\u00e3": 1, "df": 1, "np00sp0": 2, "reserva_de_el_fondo": 1, "resultar": 1, "ii": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 3, "rminos": 3, "0998775": 2, "le": 2, "fz": 3, "saber": 1, "para": 4, "\u00b1": 5, "ambos": 1, "secretario": 2, "vmn0000": 1, "a": 29, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "sp": 6, "fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 2, "participaci\u00f3n": 2, "de": 35, "ncms000": 2, "2018": 1, "0999889": 1, "monto": 5, "primero": 1, "margen": 2, "servir": 1, "su": 3, "ejercicio": 6, "sello": 2, "fd": 2, "vigente": 2, "leo": 3, "en": 20, "proceder": 1, "como": 2, "entidad": 4, "culo": 5, "correspondiente": 3, "cs": 1, "un": 1, "disponer": 3, "deber": 1, "entrega": 1, "\u0091": 2, "aq0cs00": 1, "aplicar": 1, "gobierno_federal_entregar\u00e3": 2, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ley_de_el_fondo_mexicano_de_el_petr\u00e3": 1, "enrique_pe\u00e3": 3, "r\u00e3\u00babrica": 2, "estados_unidos_mexicanos": 5, "da0ms0": 6, "fp": 2, "desarrollo": 2, "presente": 2, "transitorio": 2, "observar": 4, "-": 11, "decreto": 4, "i": 4, "93": 1, "y": 16, "tica": 1, "expedir": 1, "recaudaci\u00e3": 1, "\u0081": 1, "procedente": 1, "nccp000": 1, "este": 3, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "fg": 1, "estimaci\u00e3": 1, "cargo": 2, "cuando": 2, "miguel_\u00e3": 1, "rrafo": 2, "presidente": 4, "corresponder\u00e3": 1, "con": 4, "0449861": 1, "p\u00e3": 2, "[??:5/8/2014:????:??]": 1, "p00cn00": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "o": 4, "menor": 1, "pago": 1, "pr0cn00": 1, "federal": 1, "\"": 1, "antes_de": 1, "ley_federal_de_derechos": 1, "di0ms0": 1, "me": 2, "establecer": 1, "contener": 1, "siguiente": 7, "recibir": 2, "2": 1, "pp1cs00": 1, "0494509": 1, "servido": 1, "descontar": 2, "t\u00e3": 3, "np00o00": 6, "\u00b3": 24, "2015": 1, "ley_de_coordinaci\u00e3": 1, "cantidad": 2, "16": 1, "corresponder": 3, "constituci\u00e3": 1, "conforme_a": 4, "sen": 2, "ingreso": 5, "az": 1, "nccs000": 1, "\u00a1": 9, "3": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 1, "n": 22, "11_de_agosto_de_2014": 1, "uno": 3, "89": 1, "habitantes": 1, "ngel": 1, "recurso": 3, "observancia": 1, "considerar": 1, "2016": 1, "citar": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "xico": 2, "el": 101, "vmp00sf": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "np00g00": 1, "1": 43, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 1, "habitante": 1, "estabilizaci\u00e3": 2, "sabed": 1, "fracci\u00f3n": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "escudo_nacional": 2, "0999903": 1, "concepto": 1, "ser": 3, "fiscal": 3, "2o": 2, "que": 18, "w": 1, "sus": 1, "d\u00e3": 1, "\u00a9": 6, "entre": 3, "[??:??/2/??:????:??]": 1, "haber": 4, "existente": 1, "fc": 4, "fracci\u00e3": 3, "cumplimiento": 1, "ncfs000": 2, "ha": 1, "pol\u00e3": 1, "referir": 1, "publicada": 1, "total": 1, "podr\u00e3": 1, "equivalente": 2, "0992728": 1, "distrito_federal": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 2, "entrar\u00e3": 1, "0986111": 1, "superior": 1, "disposici\u00f3n": 2, "i_de_el_art\u00e3": 1, "efectivamente": 1, ":": 5, "segundo": 1, "estimar": 2, "gobierno_federal_realizar\u00e3": 1, "art\u00e3": 4, "099698": 1, "[??:11/8/2014:????:??]": 2, "0550139": 1, "caso": 1, "rendimiento": 1, "dirigir": 2, "mismo": 2, "por": 3, "publicar": 1, "publicaci\u00e3": 2, "anterior": 1, "federativo": 4, "tratar": 3, "2017": 1, "dice": 1, "\u00ad": 10, "dip": 2, "ley_de_coordinaci\u00e3_\u00b3_n_fiscal": 2, "ley_de_ingresos_de_el_a\u00e3": 1, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 1, "mayor": 1, "vaip3s0": 1, "municipio": 4}}