{"Transitorio": {"transitorio": 1, "de": 14, "decreto": 4, "reforma": 2, "por": 2, "el": 22, "que": 1, "se": 2, "reformar": 1, "y": 4, "derogar": 1, "diverso": 1, "disposici\u00f3n": 1, "c\u00e3": 4, "\u00b3": 13, "decir": 4, "justicia_militar": 1, "": 33, "militar_de_procedimientos_penales": 2, "penal_federal": 1, "ley_para_conservar_la_neutralidad_de_el_pa\u00e3": 1, "\u00ad": 9, "segundo": 2, "publicar": 1, "en": 6, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 2, "n": 9, "[??:21/6/2018:????:??]": 1, "art\u00e3": 2, "culo": 3, "-": 10, "fracci\u00e3": 2, "iv": 1, "164": 1, "para": 2, "quedar": 1, "como": 1, "seguir": 1, ":": 1, "\u00e2": 3, "\u0080": 3, "\u00a6": 3, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "no": 1, "presente": 2, "entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 1, "vigor": 1, "a": 7, "d\u00e3": 1, "siguiente": 1, "su": 2, "publicaci\u00e3": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "\u00a9": 2, "xico": 2, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "dip": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "presidente": 2, "sen": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "sof\u00e3": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "secretaria": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "secretario": 1, "r\u00e3\u00babricas": 1, "\"": 1, "cumplimiento": 1, "disponer": 1, "i_de_el_art\u00e3": 1, "89": 1, "constituci\u00e3": 1, "pol\u00e3": 1, "tica": 1, "estados_unidos_mexicanos": 1, "deber": 1, "observancia": 1, "expedir": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 1, "\u00b1": 1, "nieto": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}