{"Transitorio": {"transitorio": 5, "art\u00e3": 51, "\u00ad": 150, "culo": 61, "primero": 2, "": 543, "el": 529, "presente": 30, "ley_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 137, "en": 113, "vigor": 15, "90": 1, "d\u00e3": 13, "as": 3, "h\u00e3": 1, "biles": 1, "despu\u00e3": 1, "\u00a9": 55, "segundo": 22, "de": 267, "su": 36, "publicaci\u00e3": 23, "\u00b3": 200, "n": 204, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "pa\u00e3": 6, "asumir": 3, "objetivo": 1, "indicativo": 2, "o": 22, "meta": 6, "aspiracional": 1, "reducir": 2, "a": 147, "a\u00e3": 13, "\u00b1": 25, "2020": 3, "uno": 36, "30": 2, "por": 47, "100": 17, "emisi\u00f3n": 19, "con_respecto_a": 2, "l\u00e3": 2, "nea": 2, "base": 9, ";": 42, "as\u00e3": 1, "como": 18, "50": 1, "reducci\u00e3": 6, "2050": 1, "relaci\u00e3": 2, "con": 22, "emitir": 3, "2000": 1, "mencionar": 1, "podr\u00e3": 2, "alcanzar": 3, "se": 52, "si": 1, "establecer": 5, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "internacional": 4, "que": 39, "disponer": 13, "mecanismo": 2, "apoyo": 2, "financiero": 3, "y": 125, "tecnol\u00e3": 1, "gico": 3, "parte": 2, "ses": 3, "desarrollar": 1, "hacia": 1, "desarrollo": 5, "entre": 3, "incluir": 4, "estados_unidos_mexicanos": 13, "este": 11, "revisar\u00e3": 1, "cuando": 2, "publicar": 14, "siguiente": 15, "estrategia_nacional": 1, "asimismo": 2, "comprometer": 1, "manera": 2, "no": 28, "condicionar": 2, "veintid\u00e3": 2, "gas": 7, "efecto": 9, "invernadero": 5, "51": 1, "carbono": 6, "negro": 2, "2030": 3, "compromiso": 2, "contribuci\u00e3": 1, "determinar": 1, "nivel": 2, "nacional": 4, "implicar": 1, "m\u00e3": 15, "ximo": 3, "2026": 1, "desacoplar": 1, "crecimiento": 1, "econ\u00e3": 4, "mico": 3, "intensidad": 1, "unidad": 2, "producto": 1, "interno": 2, "bruto": 1, "reducir\u00e3": 1, "alrededor_de": 1, "40": 1, "2013": 4, "p\u00e3": 20, "rrafo": 20, "adicionar": 7, "dof": 3, "13-07-2018": 3, "conseguir\u00e3": 1, "trav\u00e3": 3, "diferente": 1, "sector": 4, "participante": 3, "de_acuerdo_con": 1, ":": 15, "transporte": 2, "-18": 2, "generaci\u00e3": 4, "el\u00e3": 3, "ctrica": 3, "-31": 1, "residencial": 1, "comercial": 1, "petr\u00e3": 1, "leo": 1, "-14": 1, "industria": 2, "-5": 1, "agricultura": 2, "ganader\u00e3": 2, "-8": 1, "residuo": 2, "-28": 1, "incrementar": 1, "hasta": 3, "36": 2, "70": 1, "respectivamente": 2, "sujeto": 1, "adopci\u00e3": 1, "acuerdo": 5, "global": 3, "tema": 1, "tal": 1, "precio": 1, "ajuste": 1, "arancel": 1, "contenido": 2, "cooperaci\u00e3": 1, "t\u00e3": 4, "cnica": 1, "acceso": 1, "recurso": 4, "bajo": 2, "costo": 2, "transferencia": 1, "tecnolog\u00e3": 2, "todo": 2, "ello": 1, "escala": 1, "equivalente": 1, "reto": 1, "cambio": 6, "clim\u00e3": 6, "tico": 34, "3": 6, "dependencia": 1, "entidad": 2, "administraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "federal": 5, "centralizar": 1, "paraestatal": 1, "entidades_federativas": 5, "municipios_deber\u00e3": 2, "implementar": 2, "acci\u00f3n": 4, "necesario": 5, "mitigaci\u00e3": 3, "adaptaci\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "competencia": 2, "para": 49, "aspiracionales": 1, "plazo": 5, "i_adaptaci\u00e3": 1, ")": 12, "en_materia_de": 7, "protecci\u00e3": 3, "civil": 2, "federaci\u00e3": 1, "programa": 6, "a_fin_de": 3, "antes_de": 4, "finalizar": 2, "integrar": 1, "atlas": 2, "riesgo": 2, "estatal": 1, "local": 2, "asentamiento": 1, "humano": 2, "vulnerable": 2, "ante": 4, "b": 2, "[??:30/11/2015:????:??]": 1, "municipio": 2, "coordinaci\u00e3": 6, "gobierno": 4, "deber\u00e3": 12, "contar": 6, "urbano": 2, "considerar": 3, "c": 2, "entidades_federativas_deber\u00e3": 1, "elaborar": 1, "enfrentar": 1, "d": 2, "[??:30/11/2012:????:??]": 1, "1": 11, "programa_de_ordenamiento_ecol\u00e3": 1, "general_de_el_territorio": 1, "2": 9, "subprograma_para_la_protecci\u00e3": 1, "manejo_sustentable": 1, "biodiversidad": 1, "ii": 5, "conafor_dise\u00e3": 1, "ar\u00e3": 1, "estrategia": 1, "pol\u00e3": 14, "tic_as": 1, "medida": 1, "transitar": 1, "tasa": 1, "0": 1, "rdida": 1, "ecosistema": 1, "original": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "instrumento": 2, "planeaci\u00e3": 1, "tica": 14, "forestal": 2, "sustentable": 3, "tomar": 2, "consideraci\u00e3": 1, "manejo": 2, "comunitario": 1, "2018": 1, "dem\u00e3": 2, "instancia": 1, "administrativo": 3, "cnico": 2, "secretar\u00e3": 15, "desarrollo_social": 1, "desarrollar\u00e3": 1, "construir\u00e3": 1, "infraestructura": 2, "s\u00e3": 2, "lido": 1, "metano": 2, "atm\u00e3": 1, "sfera": 1, "centro": 1, "50000": 1, "habitante": 1, "ser": 4, "viable": 1, "implementar\u00e3": 1, "energ\u00e3": 8, "a_partir_de": 6, "acorde": 2, "meta-pa\u00e3": 2, "hacienda": 3, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_en_coordinaci\u00e3": 2, "econom\u00e3": 1, "desarrollo_rural": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3": 1, "comunicaciones_y_transportes": 1, "haber": 1, "generar": 2, "forma": 1, "gradual": 1, "sistema": 12, "subsidio": 1, "promover": 3, "mayor": 1, "ventaja": 1, "uso": 3, "combustible": 2, "f\u00e3": 2, "sil": 2, "eficiencia": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "comisi\u00e3": 7, "reguladora_de_energ\u00e3": 2, "tener": 2, "constituir": 3, "incentivo": 1, "permitir": 2, "hacer": 2, "rentable": 1, "electricidad": 1, "renovable": 1, "e\u00e3": 1, "lica": 1, "solar": 1, "minihidr\u00e3": 1, "ulica": 1, "federal_de_electricidad": 2, "promover\u00e3": 1, "proveniente": 1, "fuente": 2, "limpio": 3, "alcance": 1, "por_lo_menos": 1, "35": 1, "2024": 1, "cuarto": 1, "ejecutivo": 1, "publicar\u00e3": 2, "disposici\u00f3n": 9, "operaci\u00e3": 5, "registro": 1, "cualquiera": 2, "otro": 5, "disposici\u00e3": 2, "aplicaci\u00e3": 1, "ley": 13, "dentro_de": 4, "12": 2, "mes": 8, "quinto": 1, "abrogar": 1, "fecha": 2, "[??:25/4/2005:????:??]": 1, "cre\u00e3": 1, "intersecretarial_de_cambio_clim\u00e3": 1, "grupo": 1, "trabajo": 1, "intersecretarial": 1, "funci\u00f3n": 4, "procedimiento": 1, "permanecer\u00e3": 1, "tanto": 3, "decreto": 34, "expediente": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "relacionar": 1, "solicitud": 1, "presentar": 1, "obtenci\u00e3": 1, "carta": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "proyecto": 1, "seguir\u00e3": 1, "realizar": 2, "regla": 2, "vigente": 5, "previo": 2, "estrategia_nacional_de_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_continuar\u00e3": 1, "nuevo": 1, "durante": 3, "semestre": 1, "conforme_a": 2, "nimos": 1, "programa_especial_de_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_seguir\u00e3": 1, "[??:30/11/??:????:??]": 1, "2012": 1, "6": 4, "expedir": 13, "estatuto_org\u00e3": 3, "reglamento": 1, "orden": 2, "funcionamiento": 1, "instituto_nacional_de_ecolog\u00e3": 7, "cambio_clim\u00e3": 6, "continuar\u00e3": 1, "aplicar": 1, "oponer": 2, "situaci\u00e3": 1, "personal": 1, "decir": 6, "organismo": 1, "regir\u00e3": 1, "relativo": 2, "apartado_b": 1, "123": 1, "constituci\u00e3": 12, "instituto_contar\u00e3": 1, "general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "menos": 2, "direcci\u00e3": 1, "general": 1, "instituto_deber\u00e3": 1, "tardar": 1, "5": 2, "entrada": 5, "deber": 11, "general_de_evaluaci\u00e3": 1, "\u00e3": 14, "\u0093": 1, "rgano": 2, "interno_de_control": 1, "medio_ambiente": 4, "recursos_naturales_continuar\u00e3": 1, "ejercer": 3, "control": 1, "ptimo": 1, "recursos_naturales": 2, "transferir": 2, "material": 1, "asignar": 2, "le": 2, "aquel": 2, "actualmente": 1, "correspondiente": 1, "ejercicio": 3, "a_efecto_de": 2, "ste": 1, "poder": 1, "cumplir": 2, "prever": 1, "atender\u00e3": 1, "monto": 2, "sujet\u00e3": 1, "ndose": 3, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 2, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "presupuesto": 1, "autorizar": 1, "fiscal": 1, "curso": 2, "inicio": 1, "vigencia": 2, "ser\u00e3": 2, "octavo": 1, "director_general_de_el_instituto_nacional_de_ecolog\u00e3": 1, "convocatoria": 1, "selecci\u00e3": 2, "consejero": 1, "social": 2, "emisi\u00e3": 1, "vez": 1, "contar\u00e3": 1, "consejeros": 1, "9": 1, "fondo_para_el_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_deber\u00e3": 1, "secretaria_de_hacienda": 1, "cr\u00e3": 2, "do": 3, "aprobar": 1, "comit\u00e3": 1, "fondo": 2, "referir": 1, "83": 1, "ley_estar\u00e3": 1, "a_cargo_de": 1, "sociedad_nacional_de_cr\u00e3": 1, "fungir": 1, "fiduciario": 2, "fideicomiso": 1, "sin": 2, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 1, "cuyo": 2, "responsable": 1, "natural": 1, "instituci\u00e3": 1, "realizar\u00e3": 2, "acto": 1, "cumplimiento": 11, "objeto": 1, "rminos": 1, "banco_mexicano_de_comercio_exterior": 1, "sc": 1, "extinguir\u00e3": 1, "fondo_mexicano_de_el_carbono": 1, "(": 1, "fomecar": 1, "fondo_para_el_cambio_clim\u00e3": 1, "transacci\u00f3n": 1, "regulaci\u00e3": 1, "convenio": 1, "contrato": 1, "cimo": 2, "municipios": 1, "reforma": 8, "legal": 1, "fortalecer": 1, "respectivo": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "impulso": 1, "recaudaci\u00e3": 1, "anterior": 1, "rdenes": 1, "financiar": 1, "derivar": 1, "xico": 21, "df": 7, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "-": 102, "dip": 20, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "presidente": 20, "sen": 20, "jos\u00e3": 3, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 1, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "secretario": 20, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "r\u00e3\u00babricas": 10, "\"": 10, "fracci\u00e3": 25, "i_de_el_art\u00e3": 10, "89": 10, "observancia": 10, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 10, "ciudad_de_m\u00e3": 13, "distrito_federal": 9, "[??:4/6/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "r\u00e3\u00babrica": 20, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 10, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "\u008d": 2, "xi": 2, "7o": 5, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 19, "[??:7/5/2014:????:??]": 1, "\u009a": 16, "quedar": 10, "seguir": 9, "\u00e2": 28, "\u0080": 28, "\u00a6": 28, "entrar\u00e3": 9, "[??:20/3/2014:????:??]": 1, "gonzalez_morfin": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "[??:2/5/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 9, "nieto": 9, "miguel_\u00e3": 8, "\u0081": 8, "ngel": 8, "osorio_chong": 8, "3o": 3, "[??:16/10/2014:????:??]": 1, "transitorio_\u00e3": 6, "[??:18/9/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 5, "silvano_aureoles_conejo": 2, "mar\u00e3": 3, "elena_barrera_tapia": 2, "javier_orozco_g\u00e3": 2, "mez": 2, "[??:13/10/2014:????:??]": 1, "reformar": 10, "diverso": 4, "[??:29/12/2014:????:??]": 1, "17": 1, "45": 1, "84": 1, "[??:2/12/2014:????:??]": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "az": 3, "lizama": 3, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 3, "9o": 2, "[??:2/4/2015:????:??]": 1, "[??:3/3/2015:????:??]": 1, "tom\u00e3": 1, "torres_mercado": 1, "vicepresidente": 1, "fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban": 1, "[??:30/3/2015:????:??]": 1, "47": 4, "86": 2, "107": 2, "[??:13/5/2015:????:??]": 2, "xiii": 2, "[??:26/3/2015:????:??]": 2, "julio_c\u00e3": 1, "sar": 2, "moreno_rivera": 2, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "[??:7/5/2015:????:??]": 2, "inciso": 2, "ver": 2, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "c\u00e3": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "fracci\u00f3n": 6, "vii": 2, "28": 3, "[??:27/4/2016:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "luis_humberto_fern\u00e3": 1, "ndez": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 2, "[??:27/5/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 3, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 2, "constitucional": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentario": 1, "xxi": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general_en_materia_de_delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "sica": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 2, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "rico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "caso": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "8o": 1, "10": 2, "91": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "[??:13/7/2018:????:??]": 1, "2o": 2, "iii": 3, "iv": 4, "15": 1, "v": 2, "31": 2, "37": 2, "vi": 1, "57": 1, "63": 2, "64": 1, "x": 2, "74": 1, "87": 1, "94": 3, "95": 1, "98": 1, "viii": 1, "ix": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "xxix": 1, "xxxi": 1, "xxxix": 1, "recorri\u00e3": 2, "subsecuente": 1, "26": 1, "xix": 1, "58": 1, "actual": 1, "rrafos": 2, "4": 2, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:6/6/2012:????:??]": 1, "implementaci\u00e3": 2, "comercio": 6, "se\u00e3": 1, "alado": 1, "establecer\u00e3": 2, "preliminar": 3, "prueba": 3, "mismo": 1, "tendr\u00e3": 1, "establecimiento": 1, "adecuar\u00e3": 1, "efectividad": 1, "resultado": 1, "observar": 1, "reconocer": 2, "contemplar": 1, "reducci\u00f3n": 1, "conseguir": 1, "mediante": 1, "certificado": 1, "adem\u00e3": 1, "representar": 1, "menor": 1, "circunstancia": 1, "competitividad": 2, "contexto": 1, "particularmente": 1, "actividad": 2, "mica": 1, "encontrar": 1, "exponer": 1, "cuidar": 1, "afectar": 1, "igualmente": 1, "experiencia": 1, "regional": 2, "intercambio": 1, "bono": 1, "mercadeables": 1, "lo": 1, "corsia": 1, "mercado": 1, "california": 1, "quebec": 1, "mecanismo_de_desarrollo_limpio_de_la_convenci\u00e3": 1, "sistema_de_comercio_de_emisiones_de_la_uni\u00e3": 1, "europea": 1, "180": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_protecci\u00e3": 1, "centro_nacional_de_prevenci\u00e3": 1, "desastres": 1, "servicio_meteorol\u00e3_\u00b3_gico_nacional": 1, "alerta": 1, "temprano": 1, "ocurrencia": 1, "fen\u00e3": 1, "hidrometeorol\u00e3": 1, "extremo": 1, "hurac\u00e1n": 1, "lluvia": 1, "at\u00e3": 1, "pica": 1, "ola": 2, "calor": 1, "fr\u00e3": 1, "inundaci\u00f3n": 1, "deslave": 1, "marea": 1, "alto": 1, "vulnerabilidad": 1, "poblaci\u00e3": 1, "estrat\u00e3": 1, "gica": 1, "productivo": 1, "[??:25/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:6/7/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}