{"Nombre": "LEY GENERAL DE CAMBIO CLIM\u00c1TICO ", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_CAMBIO_CLIM\u00c1TICO ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico NP00V00 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nArt\u00c3\u00adculo Primero. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor noventa d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles despu\u00c3\u00a9s de su publicaci\u00c3\u00b3n \nen el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo. El pa\u00c3\u00ads asume el objetivo indicativo o meta aspiracional de reducir al a\u00c3\u00b1o 2020 un \n\ntreinta por ciento de emisiones con respecto a la l\u00c3\u00adnea de base; as\u00c3\u00ad como un cincuenta por ciento de \nreducci\u00c3\u00b3n de emisiones al 2050 en relaci\u00c3\u00b3n con las emitidas en el a\u00c3\u00b1o 2000. Las metas mencionadas \npodr\u00c3\u00a1n alcanzarse si se establece un r\u00c3\u00a9gimen internacional que disponga de mecanismos de apoyo \nfinanciero y tecnol\u00c3\u00b3gico por parte de pa\u00c3\u00adses desarrollados hacia pa\u00c3\u00adses en desarrollo entre los que se \nincluye los Estados Unidos Mexicanos. Estas metas se revisar\u00c3\u00a1n cuando se publique la siguiente \nEstrategia Nacional. \n\n \nAsimismo, el pa\u00c3\u00ads se compromete a reducir de manera no condicionada un veintid\u00c3\u00b3s por ciento sus \n\nemisiones de gases de efecto invernadero y un cincuenta y uno por ciento sus emisiones de carbono \nnegro al a\u00c3\u00b1o 2030 con respecto a la l\u00c3\u00adnea base. Este compromiso, asumido como Contribuci\u00c3\u00b3n \ndeterminada a nivel nacional, implica alcanzar un m\u00c3\u00a1ximo de las emisiones nacionales al a\u00c3\u00b1o 2026; y \ndesacoplar las emisiones de gases de efecto invernadero del crecimiento econ\u00c3\u00b3mico, la intensidad de \nemisiones por unidad de producto interno bruto se reducir\u00c3\u00a1 en alrededor de cuarenta por ciento entre \n2013 y 2030. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 13-07-2018 \n\n \nLa reducci\u00c3\u00b3n del veintid\u00c3\u00b3s por ciento de las emisiones de gases de efecto invernadero se conseguir\u00c3\u00a1 \n\na trav\u00c3\u00a9s del compromiso de los diferentes sectores participantes, de acuerdo con las metas siguientes: \ntransporte -18 por ciento; generaci\u00c3\u00b3n el\u00c3\u00a9ctrica -31 por ciento; residencial y comercial -18 por ciento; \npetr\u00c3\u00b3leo y gas -14 por ciento; industria -5 por ciento; agricultura y ganader\u00c3\u00ada -8 por ciento y residuos -28 \npor ciento. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 13-07-2018 \n\n \nLas metas de reducci\u00c3\u00b3n de emisiones de gases de efecto invernadero y de carbono negro al 2030 se \n\npodr\u00c3\u00a1n incrementar hasta un treinta y seis por ciento y setenta por ciento respectivamente, de manera \ncondicionada sujeta a la adopci\u00c3\u00b3n de un acuerdo global que incluya temas tales como un precio al \ncarbono internacional, ajustes a aranceles por contenido de carbono, cooperaci\u00c3\u00b3n t\u00c3\u00a9cnica, acceso a \nrecursos financieros de bajo costo y a transferencia de tecnolog\u00c3\u00ada, todo ello a una escala equivalente con \nel reto del cambio clim\u00c3\u00a1tico global. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo adicionado DOF 13-07-2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Tercero. Las dependencias y entidades de la administraci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablica federal centralizada y \n\nparaestatal, las Entidades Federativas y los Municipios deber\u00c3\u00a1n de implementar las acciones necesarias \nen Mitigaci\u00c3\u00b3n y Adaptaci\u00c3\u00b3n, de acuerdo a sus atribuciones y competencias para alcanzar las siguientes \nmetas aspiracionales y plazos indicativos: \n\n \nI. Adaptaci\u00c3\u00b3n: \n \na) En materia de protecci\u00c3\u00b3n civil, la Federaci\u00c3\u00b3n, las Entidades Federativas y los Municipios deber\u00c3\u00a1n \n\nestablecer un Programa a fin de que antes de que finalice el a\u00c3\u00b1o 2013 se integren y publiquen el atlas \nnacional de riesgo, los atlas estatales y locales de riesgo de los asentamientos humanos m\u00c3\u00a1s vulnerables \nante el cambio clim\u00c3\u00a1tico: \n\n \nb) Antes del 30 de noviembre de 2015 los municipios m\u00c3\u00a1s vulnerables ante el cambio clim\u00c3\u00a1tico, en \n\ncoordinaci\u00c3\u00b3n con las Entidades Federativas y el gobierno federal, deber\u00c3\u00a1n contar con un programa de \ndesarrollo urbano que considere los efectos del cambio clim\u00c3\u00a1tico; \n\n \nc) Las Entidades Federativas deber\u00c3\u00a1n elaborar y publicar los programas locales para enfrentar al \n\ncambio clim\u00c3\u00a1tico antes de que finalice el a\u00c3\u00b1o 2013; \n \nd) Antes del 30 de noviembre de 2012, el gobierno federal deber\u00c3\u00a1 contar con: \n \n1. El Programa de Ordenamiento Ecol\u00c3\u00b3gico General del Territorio, y \n \n2. El Subprograma para la Protecci\u00c3\u00b3n y Manejo Sustentable de la Biodiversidad ante el cambio \n\nclim\u00c3\u00a1tico; y \n \nII. Mitigaci\u00c3\u00b3n: \n \na) La Conafor dise\u00c3\u00b1ar\u00c3\u00a1 estrategias, pol\u00c3\u00adticas, medidas y acciones para transitar a una tasa de cero por \n\nciento de p\u00c3\u00a9rdida de carbono en los ecosistemas originales, para su incorporaci\u00c3\u00b3n en los instrumentos de \nplaneaci\u00c3\u00b3n de la pol\u00c3\u00adtica forestal para el desarrollo sustentable, tomando en consideraci\u00c3\u00b3n el desarrollo \nsustentable y el manejo forestal comunitario. \n\n \nb) Para el a\u00c3\u00b1o 2018, los municipios, en coordinaci\u00c3\u00b3n con las Entidades Federativas y dem\u00c3\u00a1s \n\ninstancias administrativas y financieras y con el apoyo t\u00c3\u00a9cnico de la Secretar\u00c3\u00ada de Desarrollo Social, \ndesarrollar\u00c3\u00a1n y construir\u00c3\u00a1n la infraestructura para el manejo de residuos s\u00c3\u00b3lidos que no emitan metano a \nla atm\u00c3\u00b3sfera en centros urbanos de m\u00c3\u00a1s de cincuenta mil habitantes, y cuando sea viable, implementar\u00c3\u00a1n \nla tecnolog\u00c3\u00ada para la generaci\u00c3\u00b3n de energ\u00c3\u00ada el\u00c3\u00a9ctrica a partir de las emisiones de gas metano; \n\n \nc) Para el a\u00c3\u00b1o 2020, acorde con la meta-pa\u00c3\u00ads en materia de reducci\u00c3\u00b3n de emisiones, la Secretar\u00c3\u00ada de \n\nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico en coordinaci\u00c3\u00b3n con la Secretar\u00c3\u00ada de Econom\u00c3\u00ada, la Secretar\u00c3\u00ada de Energ\u00c3\u00ada, la \nSecretar\u00c3\u00ada de Agricultura, Ganader\u00c3\u00ada, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00c3\u00b3n y la Secretar\u00c3\u00ada de \nComunicaciones y Transportes, deber\u00c3\u00a1n haber generado en forma gradual un sistema de subsidios que \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\npromueva las mayores ventajas del uso de combustibles no f\u00c3\u00b3siles, la eficiencia energ\u00c3\u00a9tica y el transporte \np\u00c3\u00bablico sustentable con relaci\u00c3\u00b3n al uso de los combustibles f\u00c3\u00b3siles; \n\n \nd) Para el a\u00c3\u00b1o 2020, acorde con la meta-pa\u00c3\u00ads en materia de reducci\u00c3\u00b3n de emisiones, la Secretar\u00c3\u00ada de \n\nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico en coordinaci\u00c3\u00b3n con la Secretar\u00c3\u00ada de Energ\u00c3\u00ada y la Comisi\u00c3\u00b3n Reguladora de \nEnerg\u00c3\u00ada, deber\u00c3\u00a1n tener constituido un sistema de incentivos que promueva y permita hacer rentable la \ngeneraci\u00c3\u00b3n de electricidad a trav\u00c3\u00a9s de energ\u00c3\u00adas renovables, como la e\u00c3\u00b3lica, la solar y la minihidr\u00c3\u00a1ulica por \nparte de la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad, y \n\n \ne) La Secretar\u00c3\u00ada de Energ\u00c3\u00ada en coordinaci\u00c3\u00b3n con la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Electricidad y la Comisi\u00c3\u00b3n \n\nReguladora de Energ\u00c3\u00ada, promover\u00c3\u00a1n que la generaci\u00c3\u00b3n el\u00c3\u00a9ctrica proveniente de fuentes de energ\u00c3\u00ada \nlimpias alcance por lo menos 35 por ciento para el a\u00c3\u00b1o 2024. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Cuarto. El Ejecutivo federal publicar\u00c3\u00a1 las disposiciones para la operaci\u00c3\u00b3n y. administraci\u00c3\u00b3n \n\ndel Registro o cualquier otra disposici\u00c3\u00b3n necesaria para la aplicaci\u00c3\u00b3n de esta ley dentro de los doce \nmeses siguientes a la publicaci\u00c3\u00b3n de esta ley en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Quinto. Se abroga el acuerdo de fecha 25 de abril de 2005 por el que se cre\u00c3\u00b3 la Comisi\u00c3\u00b3n \n\nIntersecretarial de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico. \n \nLos grupos de trabajo de la comisi\u00c3\u00b3n intersecretarial, sus funciones y procedimientos permanecer\u00c3\u00a1n \n\nen tanto no se implementen los establecidos en el presente decreto. Los expedientes en tr\u00c3\u00a1mite \nrelacionados con las solicitudes presentadas para la obtenci\u00c3\u00b3n de cartas de aprobaci\u00c3\u00b3n de proyectos del \nmecanismo para un desarrollo limpio, se seguir\u00c3\u00a1n realizando bajo las reglas vigentes previas a la \npublicaci\u00c3\u00b3n de esta Ley. \n\n \nLa Estrategia Nacional de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico continuar\u00c3\u00a1 vigente hasta en tanto se publique una nueva \n\ndurante el primer semestre del a\u00c3\u00b1o 2013, conforme a los contenidos m\u00c3\u00adnimos y disposiciones de esta \nLey. \n\n \nEl Programa Especial de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico seguir\u00c3\u00a1 vigente hasta el 30 de noviembre del a\u00c3\u00b1o 2012. \n \nArt\u00c3\u00adculo Sexto. En tanto no se expidan el Estatuto Org\u00c3\u00a1nico, reglamentos y dem\u00c3\u00a1s acuerdos de \n\norden administrativo para el funcionamiento y operaci\u00c3\u00b3n del Instituto Nacional de Ecolog\u00c3\u00ada y Cambio \nClim\u00c3\u00a1tico, se continuar\u00c3\u00a1n aplicando los vigentes en lo que no se opongan a la presente Ley. La situaci\u00c3\u00b3n \ndel personal de dicho organismo se regir\u00c3\u00a1 por las disposiciones relativas al Apartado B del art\u00c3\u00adculo 123 \nde la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos. \n\n \nEl Instituto contar\u00c3\u00a1 con una Coordinaci\u00c3\u00b3n General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico con nivel, al menos de \n\nDirecci\u00c3\u00b3n General. \n \nEl Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Instituto deber\u00c3\u00a1 expedirse a m\u00c3\u00a1s tardar dentro de los cinco meses siguientes \n\ncontados a partir de la entrada en vigor de la presente Ley, debiendo incluir las atribuciones de la \nCoordinaci\u00c3\u00b3n General de Evaluaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nEl \u00c3\u0093rgano Interno de Control en la Secretar\u00c3\u00ada de Medio Ambiente y Recursos Naturales continuar\u00c3\u00a1 \n\nejerciendo las atribuciones de \u00c3\u00b3rgano interno de control del Instituto Nacional de Ecolog\u00c3\u00ada y Cambio \nClim\u00c3\u00a1tico. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo S\u00c3\u00a9ptimo. La Secretar\u00c3\u00ada de Medio Ambiente y Recursos Naturales, dentro de un plazo de dos \n\nmeses, contados a partir de la entrada en vigor del presente decreto, deber\u00c3\u00a1 transferir los recursos \necon\u00c3\u00b3micos, materiales y humanos al Instituto Nacional de Ecolog\u00c3\u00ada y Cambio Clim\u00c3\u00a1tico que tenga \nasignados, los que se le asignen y aquellos de los que disponga actualmente el Instituto Nacional de \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEcolog\u00c3\u00ada correspondientes al ejercicio de las funciones que asume, a efecto de que \u00c3\u00a9ste pueda cumplir \ncon las atribuciones previstas en esta Ley. \n\n \nLa Secretar\u00c3\u00ada de Medio Ambiente y Recursos Naturales atender\u00c3\u00a1 las disposiciones y montos \n\nestablecidos para el Instituto Nacional de Ecolog\u00c3\u00ada y Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, sujet\u00c3\u00a1ndose a lo establecido por \nel Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n y a la Ley Federal de Presupuesto y Responsabilidad \nHacendaria. \n\n \nLos montos no ejercidos del presupuesto autorizado para el Instituto Nacional de Ecolog\u00c3\u00ada en el \n\nPresupuesto de Egresos de la Federaci\u00c3\u00b3n para el ejercicio Fiscal del a\u00c3\u00b1o en curso, al inicio de la vigencia \nde este decreto, ser\u00c3\u00a1n ejercidos por el Instituto Nacional de Ecolog\u00c3\u00ada y Cambio Clim\u00c3\u00a1tico. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Octavo. El Director General del Instituto Nacional de Ecolog\u00c3\u00ada y Cambio Clim\u00c3\u00a1tico deber\u00c3\u00a1 \n\nemitir la convocatoria p\u00c3\u00bablica para la selecci\u00c3\u00b3n de los consejeros sociales en un plazo de seis meses a \npartir de la fecha de la emisi\u00c3\u00b3n del Estatuto Org\u00c3\u00a1nico y una vez hecha la comisi\u00c3\u00b3n contar\u00c3\u00a1 con tres \nmeses para realizar la selecci\u00c3\u00b3n de los Consejeros sociales. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Noveno. El Fondo para el Cambio Clim\u00c3\u00a1tico deber\u00c3\u00a1 ser constituido por la Secretaria de \n\nHacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico sus reglas de operaci\u00c3\u00b3n aprobadas por su Comit\u00c3\u00a9 T\u00c3\u00a9cnico, dentro de los seis \nmeses siguientes a la publicaci\u00c3\u00b3n de esta Ley en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nLa operaci\u00c3\u00b3n del Fondo a que se refiere el art\u00c3\u00adculo 83 de la presente Ley estar\u00c3\u00a1 a cargo de la \n\nSociedad Nacional de Cr\u00c3\u00a9dito que funja como fiduciaria del fideicomiso p\u00c3\u00bablico, sin estructura org\u00c3\u00a1nica, \nque al efecto se constituya de conformidad con las disposiciones aplicables y cuya unidad responsable \nser\u00c3\u00a1 la Secretar\u00c3\u00ada de Medio Ambiente y Recursos Naturales. Dicha instituci\u00c3\u00b3n fiduciaria realizar\u00c3\u00a1 todos \nlos actos que sean necesarios para la operaci\u00c3\u00b3n del Fondo y el cumplimiento de su objeto en t\u00c3\u00a9rminos de \nla Ley. \n\n \nEl Banco Mexicano de Comercio Exterior, SC, extinguir\u00c3\u00a1 el Fondo Mexicano del Carbono (Fomecar) \n\npara transferir sus funciones al Fondo para el Cambio Clim\u00c3\u00a1tico. Las transacciones en curso se realizar\u00c3\u00a1n \nconforme a la regulaci\u00c3\u00b3n, convenios y contratos vigentes en lo que no se opongan a la presente Ley. \n\n \nArt\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo. El gobierno federal, las Entidades Federativas, y los Municipios a efecto de cumplir \n\ncon lo dispuesto en esta Ley, deber\u00c3\u00a1n promover las reformas legales y administrativas necesarias a fin \nde fortalecer sus respectivas haciendas p\u00c3\u00bablicas, a trav\u00c3\u00a9s del impulso a su recaudaci\u00c3\u00b3n. Lo anterior, a fin \nde que dichos \u00c3\u00b3rdenes de gobierno cuenten con los recursos que respectivamente les permitan financiar \nlas acciones derivadas de la entrada en vigor de la presente Ley. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 19 de abril de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Mariano Quihuis Fragoso, Secretario.- Sen. Ludivina Menchaca \nCastellanos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cuatro de junio de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n XI del art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley General de \nCambio Clim\u00c3\u00a1tico. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 7 de mayo de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO. Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n XI del art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, \n\npara quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 20 de marzo de 2014.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Gonzalez Morfin, Presidente.- Sen. Ra\u00c3\u00bal Cervantes \n\nAndrade, Presidente.- Dip. Angelina Carre\u00c3\u00b1o Mijares, Secretaria.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio \nReza, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a dos de mayo de dos \nmil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 3o. de la Ley General de Cambio \nClim\u00c3\u00a1tico. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 16 de octubre de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 3o. de la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 18 de septiembre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \n\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Javier Orozco \nG\u00c3\u00b3mez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a trece de octubre de \ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General de Cambio \nClim\u00c3\u00a1tico. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 29 de diciembre de 2014 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 17, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 45, p\u00c3\u00a1rrafo segundo y 84 de la Ley \n\nGeneral de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 2 de diciembre de 2014.- Dip. Silvano Aureoles Conejo, Presidente.- Sen. Miguel \n\nBarbosa Huerta, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00c3\u00b3mez, Secretario.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, \nSecretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veintitr\u00c3\u00a9s de \ndiciembre de dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 9o. de la Ley General de \nCambio Clim\u00c3\u00a1tico. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de abril de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 9o. de la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, \n\npara quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 3 de marzo de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Tom\u00c3\u00a1s Torres \n\nMercado, Vicepresidente en funciones de Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. \nFernando Bribiesca Sahag\u00c3\u00ban, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 47, 86 y 107 de la Ley General de Cambio \nClim\u00c3\u00a1tico. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de mayo de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 47, fracci\u00c3\u00b3n XIII; 86 y 107 de la Ley General de Cambio \n\nClim\u00c3\u00a1tico, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de marzo de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Julio C\u00c3\u00a9sar \n\nMoreno Rivera, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Sergio Augusto Chan \nLugo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a siete de mayo de dos \nmil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el inciso a) de la fracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley \nGeneral de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de mayo de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma el inciso a) de la fracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 7o. de la Ley General de Cambio \n\nClim\u00c3\u00a1tico, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de marzo de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Julio C\u00c3\u00a9sar \n\nMoreno Rivera, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Francisca Elena \nCorrales Corrales, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a siete de mayo de dos \nmil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General de Cambio \nClim\u00c3\u00a1tico. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 1 de junio de 2016 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman las fracciones VII del art\u00c3\u00adculo 28 y II del art\u00c3\u00adculo 30 de la Ley General de \n\nCambio Clim\u00c3\u00a1tico, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 27 de abril de 2016.- Sen. Roberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas \n\nZambrano Grijalva, Presidente.- Sen. Luis Humberto Fern\u00c3\u00a1ndez Fuentes, Secretario.- Dip. Ana \nGuadalupe Perea Santos, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintisiete de mayo de dos mil \ndiecis\u00c3\u00a9is.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo D\u00c3\u00a9cimo Sexto.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 5o.; 8o., fracci\u00c3\u00b3n I; 10; 12 y 91 de la Ley General \n\nde Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \nde Cambio Clim\u00c3\u00a1tico. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de julio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 2o., fracciones II y VII; 7o., fracciones III y IV; 15, fracci\u00c3\u00b3n \n\nV; 28, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 31, segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 37, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 47, fracciones IV y VI; 57, fracci\u00c3\u00b3n IV; 63, \nprimer p\u00c3\u00a1rrafo; 64, primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n X; 74, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 87, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 94, primer p\u00c3\u00a1rrafo; \n95; y 98, primer p\u00c3\u00a1rrafo; se adicionan al art\u00c3\u00adculo 2o. una fracci\u00c3\u00b3n VIII; al art\u00c3\u00adculo 3o. las fracciones I, IX, X, \nXII, XIV, XXIX, XXXI y XXXIX, recorri\u00c3\u00a9ndose las subsecuentes en su orden; al art\u00c3\u00adculo 26 una fracci\u00c3\u00b3n \nXIII y un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo; al art\u00c3\u00adculo 28 un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; al art\u00c3\u00adculo 31 un tercer p\u00c3\u00a1rrafo; al art\u00c3\u00adculo 47 \nuna fracci\u00c3\u00b3n XIX; al art\u00c3\u00adculo 58 las fracciones III y IV, recorri\u00c3\u00a9ndose la actual III para quedar como V; al \nart\u00c3\u00adculo 63, los p\u00c3\u00a1rrafos segundo, tercero, cuarto y quinto; al art\u00c3\u00adculo 94 un segundo p\u00c3\u00a1rrafo; un segundo, \ntercero y cuarto p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo Segundo Transitorio del Decreto por el que se expide la Ley General \nde Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, publicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 6 de junio de 2012; de la Ley \nGeneral de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Previo a la implementaci\u00c3\u00b3n del sistema de comercio de emisiones se\u00c3\u00b1alado en el Art\u00c3\u00adculo \n\n94, se establecer\u00c3\u00a1n las bases preliminares para un programa de prueba sin efectos econ\u00c3\u00b3micos para los \nsectores participantes, mismo que tendr\u00c3\u00a1 una vigencia de treinta y seis meses. \n\n \nLas bases preliminares del sistema de comercio de emisiones o cualquier otra disposici\u00c3\u00b3n necesaria \n\npara su establecimiento se publicar\u00c3\u00a1n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de diez \nmeses a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \n\n \nLas bases preliminares del sistema de comercio de emisiones se adecuar\u00c3\u00a1n durante el programa de \n\nprueba de acuerdo a la efectividad y resultados observados durante dicho programa de prueba. \n \nLas bases del sistema deber\u00c3\u00a1n reconocer a los sectores participantes las acciones de mitigaci\u00c3\u00b3n \n\ncontempladas en el art\u00c3\u00adculo 37 de la presente Ley. Asimismo, el sistema de comercio de emisiones \ndeber\u00c3\u00a1 reconocer las reducciones de emisiones que se consigan mediante el uso de certificados de \nenerg\u00c3\u00ada limpia. \n\n \nAdem\u00c3\u00a1s, las bases del sistema de comercio de emisiones deber\u00c3\u00a1n considerar los sistemas de otros \n\npa\u00c3\u00adses que representen el menor costo para la implementaci\u00c3\u00b3n de dicho sistema. \n \nEn dichas bases se deber\u00c3\u00a1n considerar las circunstancias de competitividad de la industria nacional \n\nen el contexto global, particularmente en aquellos sectores cuya actividad econ\u00c3\u00b3mica se encuentra \nexpuesta a la competencia internacional, cuidando no se afecte su competitividad. Igualmente, las bases \ndel sistema de comercio de emisiones deber\u00c3\u00a1n de tomar en cuenta las experiencias internacionales y \nregionales en materia de intercambio de cr\u00c3\u00a9ditos, bonos u otros instrumentos mercadeables de reducci\u00c3\u00b3n \nde gases de efecto invernadero, como lo son CORSIA, el mercado de carbono regional entre California y \nQuebec, el Mecanismo de Desarrollo Limpio de la Convenci\u00c3\u00b3n o el Sistema de Comercio de Emisiones \nde la Uni\u00c3\u00b3n Europea. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nTercero.- En un plazo m\u00c3\u00a1ximo de 180 d\u00c3\u00adas a partir de la entrada en vigor del presente Decreto, la \nSecretar\u00c3\u00ada, en coordinaci\u00c3\u00b3n con la Secretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n, el Sistema Nacional de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, el \nCentro Nacional de Prevenci\u00c3\u00b3n de Desastres y el Servicio Meteorol\u00c3\u00b3gico Nacional, establecer\u00c3\u00a1 un \nsistema de alerta temprana ante la ocurrencia de fen\u00c3\u00b3menos hidrometeorol\u00c3\u00b3gicos extremos, incluyendo \nhuracanes, lluvias at\u00c3\u00adpicas, olas de calor, olas de fr\u00c3\u00ado y sus efectos como inundaciones, deslaves, marea \nalta, u otros que generan vulnerabilidad en la poblaci\u00c3\u00b3n, en la infraestructura estrat\u00c3\u00a9gica y en las \nactividades productivas del pa\u00c3\u00ads. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 25 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Itzel S. R\u00c3\u00ados de la \nMora, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a seis de julio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorio art\u00e3 \u00ad culo primero . el presente ley_entrar\u00e3 \u00a1 en vigor 90 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles despu\u00e3 \u00a9 segundo de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo segundo . el pa\u00e3 \u00ad segundo asumir el objetivo indicativo o meta aspiracional de reducir a el a\u00e3 \u00b1 o 2020 uno 30 por 100 de emisi\u00f3n con_respecto_a el l\u00e3 \u00ad nea de base ; as\u00e3 \u00ad como uno 50 por 100 de reducci\u00e3 \u00b3 n de emisi\u00f3n a el 2050 en relaci\u00e3 \u00b3 n con el emitir en el a\u00e3 \u00b1 o 2000 . el meta mencionar podr\u00e3 \u00a1 n alcanzar se si se establecer uno r\u00e3 \u00a9 gemir internacional que disponer de mecanismo de apoyo financiero y tecnol\u00e3 \u00b3 gico por parte de pa\u00e3 \u00ad ses desarrollar hacia pa\u00e3 \u00ad ses en desarrollo entre el que se incluir el estados_unidos_mexicanos . este meta se revisar\u00e3 \u00a1 n cuando se publicar el siguiente estrategia_nacional . asimismo , el pa\u00e3 \u00ad segundo se comprometer a reducir de manera no condicionar uno veintid\u00e3 \u00b3 segundo por 100 su emisi\u00f3n de gas de efecto invernadero y uno 51 por 100 su emisi\u00f3n de carbono negro a el a\u00e3 \u00b1 o 2030 con_respecto_a el l\u00e3 \u00ad nea base . este compromiso , asumir como contribuci\u00e3 \u00b3 n determinar a nivel nacional , implicar alcanzar uno m\u00e3 \u00a1 ximo de el emisi\u00f3n nacional a el a\u00e3 \u00b1 o 2026 ; y desacoplar el emisi\u00f3n de gas de efecto invernadero de el crecimiento econ\u00e3 \u00b3 mico , el intensidad de emisi\u00f3n por unidad de producto interno bruto se reducir\u00e3 \u00a1 en alrededor_de 40 por 100 entre 2013 y 2030 . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 13-07-2018 el reducci\u00e3 \u00b3 n de el veintid\u00e3 \u00b3 segundo por 100 de el emisi\u00f3n de gas de efecto invernadero se conseguir\u00e3 \u00a1 a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el compromiso de el diferente sector participante , de_acuerdo_con el meta siguiente : transporte -18 por 100 ; generaci\u00e3 \u00b3 n el\u00e3 \u00a9 ctrica -31 por 100 ; residencial y comercial -18 por 100 ; petr\u00e3 \u00b3 leo y gas -14 por 100 ; industria -5 por 100 ; agricultura y ganader\u00e3 \u00ad a -8 por 100 y residuo -28 por 100 . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 13-07-2018 el meta de reducci\u00e3 \u00b3 n de emisi\u00f3n de gas de efecto invernadero y de carbono negro a el 2030 se podr\u00e3 \u00a1 n incrementar hasta uno 36 por 100 y 70 por 100 respectivamente , de manera condicionar sujeto a el adopci\u00e3 \u00b3 n de uno acuerdo global que incluir tema tal como uno precio a el carbono internacional , ajuste a arancel por contenido de carbono , cooperaci\u00e3 \u00b3 n t\u00e3 \u00a9 cnica , acceso a recurso financiero de bajo costo y a transferencia de tecnolog\u00e3 \u00ad a , todo ello a uno escala equivalente con el reto de el cambio clim\u00e3 \u00a1 tico global . p\u00e3 \u00a1 rrafo adicionar dof 13-07-2018 art\u00e3 \u00ad culo 3 . el dependencia y entidad de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica federal centralizar y paraestatal , el entidades_federativas y el municipios_deber\u00e3 \u00a1 n de implementar el acci\u00f3n necesario en mitigaci\u00e3 \u00b3 n y adaptaci\u00e3 \u00b3 n , de acuerdo a su atribuci\u00f3n y competencia para alcanzar el siguiente meta aspiracionales y plazo indicativo : i._adaptaci\u00e3 \u00b3 n : a ) en_materia_de protecci\u00e3 \u00b3 n civil , el federaci\u00e3 \u00b3 n , el entidades_federativas y el municipios_deber\u00e3 \u00a1 n establecer uno programa a_fin_de que antes_de que finalizar el a\u00e3 \u00b1 o 2013 se integrar y publicar el atlas nacional de riesgo , el atlas estatal y local de riesgo de el asentamiento humano m\u00e3 \u00a1 segundo vulnerable ante el cambio clim\u00e3 \u00a1 tico : b ) antes_de el [??:30/11/2015:??.??:??] el municipio m\u00e3 \u00a1 segundo vulnerable ante el cambio clim\u00e3 \u00a1 tico , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el entidades_federativas y el gobierno federal , deber\u00e3 \u00a1 n contar con uno programa de desarrollo urbano que considerar el efecto de el cambio clim\u00e3 \u00a1 tico ; c ) el entidades_federativas_deber\u00e3 \u00a1 n elaborar y publicar el programa local para enfrentar a el cambio clim\u00e3 \u00a1 tico antes_de que finalizar el a\u00e3 \u00b1 o 2013 ; d ) antes_de el [??:30/11/2012:??.??:??] , el gobierno federal deber\u00e3 \u00a1 contar con : 1 . el programa_de_ordenamiento_ecol\u00e3 \u00b3 gico general_de_el_territorio , y 2 . el subprograma_para_la_protecci\u00e3 \u00b3 n y manejo_sustentable de el biodiversidad ante el cambio clim\u00e3 \u00a1 tico ; y ii . mitigaci\u00e3 \u00b3 n : a ) el conafor_dise\u00e3 \u00b1 ar\u00e3 \u00a1 estrategia , pol\u00e3 \u00ad tic_as , medida y acci\u00f3n para transitar a uno tasa de 0 por 100 de p\u00e3 \u00a9 rdida de carbono en el ecosistema original , para su incorporaci\u00e3 \u00b3 n en el instrumento de planeaci\u00e3 \u00b3 n de el pol\u00e3 \u00ad tica forestal para el desarrollo sustentable , tomar en consideraci\u00e3 \u00b3 n el desarrollo sustentable y el manejo forestal comunitario . b ) para el a\u00e3 \u00b1 o 2018 , el municipio , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el entidades_federativas y dem\u00e3 \u00a1 segundo instancia administrativo y financiero y con el apoyo t\u00e3 \u00a9 cnico de el secretar\u00e3 \u00ad a de desarrollo_social , desarrollar\u00e3 \u00a1 n y construir\u00e3 \u00a1 n el infraestructura para el manejo de residuo s\u00e3 \u00b3 lido que no emitir metano a el atm\u00e3 \u00b3 sfera en centro urbano de m\u00e3 \u00a1 segundo de 50000 habitante , y cuando ser viable , implementar\u00e3 \u00a1 n el tecnolog\u00e3 \u00ad a para el generaci\u00e3 \u00b3 n de energ\u00e3 \u00ad a el\u00e3 \u00a9 ctrica a_partir_de el emisi\u00f3n de gas metano ; c ) para el a\u00e3 \u00b1 o 2020 , acorde con el meta-pa\u00e3 \u00ad segundo en_materia_de reducci\u00e3 \u00b3 n de emisi\u00f3n , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_en_coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el secretar\u00e3 \u00ad a de econom\u00e3 \u00ad a , el secretar\u00e3 \u00ad a de energ\u00e3 \u00ad a , el secretar\u00e3 \u00ad a de agricultura , ganader\u00e3 \u00ad a , desarrollo_rural , pesca y alimentaci\u00e3 \u00b3 n y el secretar\u00e3 \u00ad a de comunicaciones_y_transportes , deber\u00e3 \u00a1 n haber generar en forma gradual uno sistema de subsidio que promover el mayor ventaja de el uso de combustible no f\u00e3 \u00b3 sil , el eficiencia energ\u00e3 \u00a9 tica y el transporte p\u00e3\u00bablico sustentable con relaci\u00e3 \u00b3 n a el uso de el combustible f\u00e3 \u00b3 sil ; d ) para el a\u00e3 \u00b1 o 2020 , acorde con el meta-pa\u00e3 \u00ad segundo en_materia_de reducci\u00e3 \u00b3 n de emisi\u00f3n , el secretar\u00e3 \u00ad a de hacienda y cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_en_coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el secretar\u00e3 \u00ad a de energ\u00e3 \u00ad a y el comisi\u00e3 \u00b3 n reguladora_de_energ\u00e3 \u00ad a , deber\u00e3 \u00a1 n tener constituir uno sistema de incentivo que promover y permitir hacer rentable el generaci\u00e3 \u00b3 n de electricidad a trav\u00e3 \u00a9 segundo de energ\u00e3 \u00ad as renovable , como el e\u00e3 \u00b3 lica , el solar y el minihidr\u00e3 \u00a1 ulica por parte de el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad , y y ) el secretar\u00e3 \u00ad a de energ\u00e3 \u00ad a en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_electricidad y el comisi\u00e3 \u00b3 n reguladora_de_energ\u00e3 \u00ad a , promover\u00e3 \u00a1 n que el generaci\u00e3 \u00b3 n el\u00e3 \u00a9 ctrica proveniente de fuente de energ\u00e3 \u00ad a limpio alcance por_lo_menos 35 por 100 para el a\u00e3 \u00b1 o 2024 . art\u00e3 \u00ad culo cuarto . el ejecutivo federal publicar\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n para el operaci\u00e3 \u00b3 n y . administraci\u00e3 \u00b3 n de el registro o cualquiera otro disposici\u00e3 \u00b3 n necesario para el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley dentro_de el 12 mes siguiente a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u00ad culo quinto . se abrogar el acuerdo de fecha [??:25/4/2005:??.??:??] por el que se cre\u00e3 \u00b3 el comisi\u00e3 \u00b3 n intersecretarial_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . el grupo de trabajo de el comisi\u00e3 \u00b3 n intersecretarial , su funci\u00f3n y procedimiento permanecer\u00e3 \u00a1 n en tanto no se implementar el establecer en el presente decreto . el expediente en tr\u00e3 \u00a1 mite relacionar con el solicitud presentar para el obtenci\u00e3 \u00b3 n de carta de aprobaci\u00e3 \u00b3 n de proyecto de el mecanismo para uno desarrollo limpio , se seguir\u00e3 \u00a1 n realizar bajo el regla vigente previo a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley . el estrategia_nacional_de_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_continuar\u00e3 \u00a1 vigente hasta en tanto se publicar uno nuevo durante el 1 semestre de el a\u00e3 \u00b1 o 2013 , conforme_a el contenido m\u00e3 \u00ad nimos y disposici\u00f3n de este ley . el programa_especial_de_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_seguir\u00e3 \u00a1 vigente hasta el [??:30/11/??:??.??:??] de el a\u00e3 \u00b1 o 2012 . art\u00e3 \u00ad culo 6 . en tanto no se expedir el estatuto_org\u00e3 \u00a1 no , reglamento y dem\u00e3 \u00a1 segundo acuerdo de orden administrativo para el funcionamiento y operaci\u00e3 \u00b3 n de el instituto_nacional_de_ecolog\u00e3 \u00ad a y cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , se continuar\u00e3 \u00a1 n aplicar el vigente en el que no se oponer a el presente ley . el situaci\u00e3 \u00b3 n de el personal de decir organismo se regir\u00e3 \u00a1 por el disposici\u00f3n relativo a el apartado_b de el art\u00e3 \u00ad culo 123 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos . el instituto_contar\u00e3 \u00a1 con uno coordinaci\u00e3 \u00b3 n general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico con nivel , a el menos de direcci\u00e3 \u00b3 n general . el estatuto_org\u00e3 \u00a1 no de el instituto_deber\u00e3 \u00a1 expedir se a m\u00e3 \u00a1 segundo tardar dentro_de el 5 mes siguiente contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , deber incluir el atribuci\u00f3n de el coordinaci\u00e3 \u00b3 n general_de_evaluaci\u00e3 \u00b3 n . el \u00e3 \u0093 rgano interno_de_control en el secretar\u00e3 \u00ad a de medio_ambiente y recursos_naturales_continuar\u00e3 \u00a1 ejercer el atribuci\u00f3n de \u00e3 \u00b3 rgano interno de control de el instituto_nacional_de_ecolog\u00e3 \u00ad a y cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . art\u00e3 \u00ad culo s\u00e3 \u00a9 ptimo . el secretar\u00e3 \u00ad a de medio_ambiente y recursos_naturales , dentro_de uno plazo de 2 mes , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , deber\u00e3 \u00a1 transferir el recurso econ\u00e3 \u00b3 mico , material y humano a el instituto_nacional_de_ecolog\u00e3 \u00ad a y cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico que tener asignar , el que se le asignar y aquel de el que disponer actualmente el instituto_nacional_de_ecolog\u00e3 \u00ad a correspondiente a el ejercicio de el funci\u00f3n que asumir , a_efecto_de que \u00e3 \u00a9 ste poder cumplir con el atribuci\u00f3n prever en este ley . el secretar\u00e3 \u00ad a de medio_ambiente y recursos_naturales atender\u00e3 \u00a1 el disposici\u00f3n y monto establecer para el instituto_nacional_de_ecolog\u00e3 \u00ad a y cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , sujet\u00e3 \u00a1 ndose a el establecer por el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y a el ley_federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria . el monto no ejercer de el presupuesto autorizar para el instituto_nacional_de_ecolog\u00e3 \u00ad a en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n para el ejercicio fiscal de el a\u00e3 \u00b1 o en curso , a el inicio de el vigencia de este decreto , ser\u00e3 \u00a1 n ejercer por el instituto_nacional_de_ecolog\u00e3 \u00ad a y cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . art\u00e3 \u00ad culo octavo . el director_general_de_el_instituto_nacional_de_ecolog\u00e3 \u00ad a y cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico deber\u00e3 \u00a1 emitir el convocatoria p\u00e3\u00bablica para el selecci\u00e3 \u00b3 n de el consejero social en uno plazo de 6 mes a_partir_de el fecha de el emisi\u00e3 \u00b3 n de el estatuto_org\u00e3 \u00a1 no y uno vez hacer el comisi\u00e3 \u00b3 n contar\u00e3 \u00a1 con 3 mes para realizar el selecci\u00e3 \u00b3 n de el consejeros social . art\u00e3 \u00ad culo 9 . el fondo_para_el_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_deber\u00e3 \u00a1 ser constituir por el secretaria_de_hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico su regla de operaci\u00e3 \u00b3 n aprobar por su comit\u00e3 \u00a9 t\u00e3 \u00a9 cnico , dentro_de el 6 mes siguiente a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . el operaci\u00e3 \u00b3 n de el fondo a que se referir el art\u00e3 \u00ad culo 83 de el presente ley_estar\u00e3 \u00a1 a_cargo_de el sociedad_nacional_de_cr\u00e3 \u00a9 do que fungir como fiduciario de el fideicomiso p\u00e3\u00bablico , sin estructura org\u00e3 \u00a1 nica , que a el efecto se constituir de conformidad con el disposici\u00f3n aplicable y cuyo unidad responsable ser\u00e3 \u00a1 el secretar\u00e3 \u00ad a de medio_ambiente y recurso natural . decir instituci\u00e3 \u00b3 n fiduciario realizar\u00e3 \u00a1 todo el acto que ser necesario para el operaci\u00e3 \u00b3 n de el fondo y el cumplimiento de su objeto en t\u00e3 \u00a9 rminos de el ley . el banco_mexicano_de_comercio_exterior , sc , extinguir\u00e3 \u00a1 el fondo_mexicano_de_el_carbono ( fomecar ) para transferir su funci\u00f3n a el fondo_para_el_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . el transacci\u00f3n en curso se realizar\u00e3 \u00a1 n conforme_a el regulaci\u00e3 \u00b3 n , convenio y contrato vigente en el que no se oponer a el presente ley . art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo . el gobierno federal , el entidades_federativas , y el municipios a_efecto_de cumplir con el disponer en este ley , deber\u00e3 \u00a1 n promover el reforma legal y administrativo necesario a_fin_de fortalecer su respectivo hacienda p\u00e3\u00bablicas , a trav\u00e3 \u00a9 segundo de el impulso a su recaudaci\u00e3 \u00b3 n . el anterior , a_fin_de que decir \u00e3 \u00b3 rdenes de gobierno contar con el recurso que respectivamente le permitir financiar el acci\u00f3n derivar de el entrada en vigor de el presente ley . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:19/4/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . mariano_quihuis_fragoso , secretario . - sen . ludivina_menchaca_castellanos , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:4/6/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culo transitorio de decreto de reforma decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n xi de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:7/5/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo \u00e3 \u009a no . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n xi de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio \u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:20/3/2014:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 gonzalez_morfin , presidente . - sen . ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade , presidente . - dip . angelina_carre\u00e3 \u00b1 o mijares , secretario . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:2/5/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:16/10/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:18/9/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:13/10/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:29/12/2014:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 17 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 45 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 y 84 de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:2/12/2014:??.??:??] . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00e3 \u00b3 mez , secretario . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a veintitr\u00e3 \u00a9 segundo de [??:??/12/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 9o . de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/4/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 9o . de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio \u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:3/3/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . tom\u00e3 \u00a1 segundo torres_mercado , vicepresidente en funci\u00f3n de presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretario . - dip . fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 47 , 86 y 107 de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/5/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 47 , fracci\u00e3 \u00b3 n xiii ; 86 y 107 de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/3/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . julio_c\u00e3 \u00a9 sar moreno_rivera , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretario . - dip . sergio_augusto_chan_lugo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:7/5/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el inciso a ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n ver de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/5/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el inciso a ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n ver de el art\u00e3 \u00ad culo 7o . de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/3/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . [??:??/7/??:??.??:??] c\u00e3 \u00a9 sar moreno_rivera , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretario . - dip . francisca_elena_corrales_corrales , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:7/5/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:1/6/2016:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el fracci\u00f3n vii de el art\u00e3 \u00ad culo 28 y ii de el art\u00e3 \u00ad culo 30 de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/4/2016:??.??:??] . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . luis_humberto_fern\u00e3 \u00a1 ndez fuente , secretario . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:27/5/2000:??.??:??] diecis\u00e3 \u00a9 i . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentario de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi de el art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general_en_materia_de_delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo d\u00e3 \u00a9 cimo 6 . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 5o . ; 8o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i ; 10 ; 12 y 91 de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 ngel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/7/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 2o . , fracci\u00f3n ii y vii ; 7o . , fracci\u00f3n iii y iv ; 15 , fracci\u00e3 \u00b3 n v ; 28 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 31 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 37 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 47 , fracci\u00f3n iv y vi ; 57 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv ; 63 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 64 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n x ; 74 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 87 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 94 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 95 ; y 98 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; se adicionar a el art\u00e3 \u00ad culo 2o . uno fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; a el art\u00e3 \u00ad culo 3o . el fracci\u00f3n i , ix , x , xii , xiv , xxix , xxxi y xxxix , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el subsecuente en su orden ; a el art\u00e3 \u00ad culo 26 uno fracci\u00e3 \u00b3 n xiii y uno \u00e3\u00baltimo_p\u00e3 \u00a1 rrafo ; a el art\u00e3 \u00ad culo 28 uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; a el art\u00e3 \u00ad culo 31 uno 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; a el art\u00e3 \u00ad culo 47 uno fracci\u00e3 \u00b3 n xix ; a el art\u00e3 \u00ad culo 58 el fracci\u00f3n iii y iv , recorri\u00e3 \u00a9 ndose el actual iii para quedar como v ; a el art\u00e3 \u00ad culo 63 , el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 , 3 , 4 y 5 ; a el art\u00e3 \u00ad culo 94 uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; uno 2 , 3 y 4 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo segundo_transitorio_de_el_decreto por el que se expedir el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:6/6/2012:??.??:??] ; de el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tico , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - previo a el implementaci\u00e3 \u00b3 n de el sistema de comercio de emisi\u00f3n se\u00e3 \u00b1 alado en el art\u00e3 \u00ad culo 94 , se establecer\u00e3 \u00a1 n el base preliminar para uno programa de prueba sin efecto econ\u00e3 \u00b3 mico para el sector participante , mismo que tendr\u00e3 \u00a1 uno vigencia de 36 mes . el base preliminar de el sistema de comercio de emisi\u00f3n o cualquiera otro disposici\u00e3 \u00b3 n necesario para su establecimiento se publicar\u00e3 \u00a1 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 10 mes a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . el base preliminar de el sistema de comercio de emisi\u00f3n se adecuar\u00e3 \u00a1 n durante el programa de prueba de acuerdo a el efectividad y resultado observar durante decir programa de prueba . el base de el sistema deber\u00e3 \u00a1 n reconocer a el sector participante el acci\u00f3n de mitigaci\u00e3 \u00b3 n contemplar en el art\u00e3 \u00ad culo 37 de el presente ley . asimismo , el sistema de comercio de emisi\u00f3n deber\u00e3 \u00a1 reconocer el reducci\u00f3n de emisi\u00f3n que se conseguir mediante el uso de certificado de energ\u00e3 \u00ad a limpio . adem\u00e3 \u00a1 segundo , el base de el sistema de comercio de emisi\u00f3n deber\u00e3 \u00a1 n considerar el sistema de otro pa\u00e3 \u00ad ses que representar el menor costo para el implementaci\u00e3 \u00b3 n de decir sistema . en decir base se deber\u00e3 \u00a1 n considerar el circunstancia de competitividad de el industria nacional en el contexto global , particularmente en aquel sector cuyo actividad econ\u00e3 \u00b3 mica se encontrar exponer a el competencia internacional , cuidar no se afectar su competitividad . igualmente , el base de el sistema de comercio de emisi\u00f3n deber\u00e3 \u00a1 n de tomar en contar el experiencia internacional y regional en_materia_de intercambio de cr\u00e3 \u00a9 do , bono o otro instrumento mercadeables de reducci\u00e3 \u00b3 n de gas de efecto invernadero , como lo ser corsia , el mercado de carbono regional entre california y quebec , el mecanismo_de_desarrollo_limpio_de_la_convenci\u00e3 \u00b3 n o el sistema_de_comercio_de_emisiones_de_la_uni\u00e3 \u00b3 n europea . 3 . - en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 180 d\u00e3 \u00ad as a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el secretar\u00e3 \u00ad a , en coordinaci\u00e3 \u00b3 n con el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n , el sistema_nacional_de_protecci\u00e3 \u00b3 n civil , el centro_nacional_de_prevenci\u00e3 \u00b3 n de desastres y el servicio_meteorol\u00e3_\u00b3_gico_nacional , establecer\u00e3 \u00a1 uno sistema de alerta temprano ante el ocurrencia de fen\u00e3 \u00b3 menos hidrometeorol\u00e3 \u00b3 gicos extremo , incluir hurac\u00e1n , lluvia at\u00e3 \u00ad pica , ola de calor , ola de fr\u00e3 \u00ad o y su efecto como inundaci\u00f3n , deslave , marea alto , o otro que generar vulnerabilidad en el poblaci\u00e3 \u00b3 n , en el infraestructura estrat\u00e3 \u00a9 gica y en el actividad productivo de el pa\u00e3 \u00ad segundo . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:25/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretario . - sen . itzel_s._r\u00e3 \u00ad o de el mora , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tica de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:6/7/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "art\u00e3\u00adculo": 54, "primero": 1, "la": 214, "presente": 30, "ley": 58, "entrar\u00e3\u00a1": 10, "en": 123, "vigor": 15, "noventa": 1, "d\u00e3\u00adas": 2, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "de": 438, "su": 28, "publicaci\u00e3\u00b3n": 23, "el": 149, "diario": 23, "oficial": 23, "federaci\u00e3\u00b3n": 26, "segundo": 8, "pa\u00e3\u00ads": 3, "asume": 2, "objetivo": 1, "indicativo": 1, "o": 4, "meta": 1, "aspiracional": 1, "reducir": 2, "al": 38, "a\u00e3\u00b1o": 13, "2020": 3, "un": 27, "treinta": 4, "por": 48, "ciento": 12, "emisiones": 20, "con": 24, "respecto": 2, "a": 64, "l\u00e3\u00adnea": 2, "base;": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "como": 18, "cincuenta": 3, "reducci\u00e3\u00b3n": 6, "2050": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 2, "las": 50, "emitidas": 1, "2000": 1, "metas": 5, "mencionadas": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 2, "alcanzarse": 1, "si": 1, "se": 50, "establece": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "internacional": 3, "que": 39, "disponga": 2, "mecanismos": 1, "apoyo": 2, "financiero": 1, "y": 128, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 1, "parte": 2, "pa\u00e3\u00adses": 3, "desarrollados": 1, "hacia": 1, "desarrollo": 9, "entre": 3, "los": 55, "incluye": 1, "estados": 13, "unidos": 13, "mexicanos": 13, "estas": 1, "revisar\u00e3\u00a1n": 1, "cuando": 2, "publique": 2, "siguiente": 10, "estrategia": 2, "nacional": 18, "asimismo": 2, "compromete": 1, "manera": 2, "no": 9, "condicionada": 2, "veintid\u00e3\u00b3s": 2, "sus": 8, "gases": 5, "efecto": 8, "invernadero": 5, "uno": 1, "carbono": 7, "negro": 2, "2030": 3, "base": 1, "este": 2, "compromiso": 2, "asumido": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 1, "determinada": 1, "nivel": 2, "implica": 1, "alcanzar": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 3, "nacionales": 2, "2026;": 1, "desacoplar": 1, "del": 74, "crecimiento": 1, "econ\u00e3\u00b3mico": 1, "intensidad": 1, "unidad": 2, "producto": 1, "interno": 3, "bruto": 1, "reducir\u00e3\u00a1": 1, "alrededor": 1, "cuarenta": 1, "2013": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 8, "adicionado": 3, "dof": 3, "13-07-2018": 3, "conseguir\u00e3\u00a1": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 3, "diferentes": 1, "sectores": 4, "participantes": 3, "acuerdo": 5, "siguientes:": 1, "transporte": 2, "-18": 2, "ciento;": 5, "generaci\u00e3\u00b3n": 4, "el\u00e3\u00a9ctrica": 3, "-31": 1, "residencial": 1, "comercial": 1, "petr\u00e3\u00b3leo": 1, "gas": 2, "-14": 1, "industria": 2, "-5": 1, "agricultura": 2, "ganader\u00e3\u00ada": 2, "-8": 1, "residuos": 3, "-28": 1, "incrementar": 1, "hasta": 3, "seis": 5, "setenta": 1, "respectivamente": 2, "sujeta": 1, "adopci\u00e3\u00b3n": 1, "global": 3, "incluya": 1, "temas": 1, "tales": 1, "precio": 1, "ajustes": 1, "aranceles": 1, "contenido": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00a9cnica": 1, "acceso": 1, "recursos": 7, "financieros": 1, "bajo": 2, "costo": 2, "transferencia": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 2, "todo": 1, "ello": 1, "una": 9, "escala": 1, "equivalente": 1, "reto": 1, "cambio": 37, "clim\u00e3\u00a1tico": 34, "tercero": 3, "dependencias": 1, "entidades": 7, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "federal": 29, "centralizada": 1, "paraestatal": 1, "federativas": 6, "municipios": 5, "deber\u00e3\u00a1n": 11, "implementar": 1, "acciones": 4, "necesarias": 2, "mitigaci\u00e3\u00b3n": 2, "adaptaci\u00e3\u00b3n": 1, "atribuciones": 4, "competencias": 1, "para": 56, "siguientes": 4, "aspiracionales": 1, "plazos": 1, "indicativos:": 1, "i": 12, "adaptaci\u00e3\u00b3n:": 1, "a)": 4, "materia": 9, "protecci\u00e3\u00b3n": 6, "civil": 3, "establecer": 1, "programa": 7, "fin": 3, "antes": 4, "finalice": 2, "integren": 1, "publiquen": 1, "atlas": 2, "riesgo": 2, "estatales": 1, "locales": 2, "asentamientos": 1, "humanos": 2, "m\u00e3\u00a1s": 4, "vulnerables": 2, "ante": 4, "clim\u00e3\u00a1tico:": 1, "b)": 2, "30": 4, "noviembre": 4, "2015": 4, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 8, "gobierno": 4, "contar": 2, "urbano": 1, "considere": 1, "efectos": 3, "clim\u00e3\u00a1tico;": 2, "c)": 2, "elaborar": 1, "publicar": 1, "programas": 1, "enfrentar": 1, "2013;": 1, "d)": 2, "2012": 2, "deber\u00e3\u00a1": 6, "con:": 1, "1": 2, "ordenamiento": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 2, "general": 42, "territorio": 1, "2": 3, "subprograma": 1, "manejo": 3, "sustentable": 5, "biodiversidad": 1, "ii": 5, "mitigaci\u00e3\u00b3n:": 1, "conafor": 1, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "estrategias": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 1, "medidas": 1, "transitar": 1, "tasa": 1, "cero": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 1, "ecosistemas": 1, "originales": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "instrumentos": 2, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 13, "forestal": 3, "tomando": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "comunitario": 1, "2018": 3, "dem\u00e3\u00a1s": 2, "instancias": 1, "administrativas": 2, "financieras": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 15, "social": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "construir\u00e3\u00a1n": 1, "infraestructura": 3, "s\u00e3\u00b3lidos": 1, "emitan": 1, "metano": 1, "atm\u00e3\u00b3sfera": 1, "centros": 1, "urbanos": 1, "mil": 11, "habitantes": 1, "sea": 1, "viable": 1, "implementar\u00e3\u00a1n": 1, "energ\u00e3\u00ada": 8, "partir": 6, "metano;": 1, "acorde": 2, "meta-pa\u00e3\u00ads": 2, "hacienda": 3, "cr\u00e3\u00a9dito": 4, "p\u00e3\u00bablico": 5, "econom\u00e3\u00ada": 1, "rural": 1, "pesca": 2, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 1, "comunicaciones": 1, "transportes": 1, "haber": 1, "generado": 1, "forma": 1, "gradual": 1, "sistema": 15, "subsidios": 1, "promueva": 2, "mayores": 1, "ventajas": 1, "uso": 3, "combustibles": 2, "f\u00e3\u00b3siles": 1, "eficiencia": 1, "energ\u00e3\u00a9tica": 1, "f\u00e3\u00b3siles;": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 7, "reguladora": 2, "tener": 1, "constituido": 2, "incentivos": 1, "permita": 1, "hacer": 1, "rentable": 1, "electricidad": 3, "energ\u00e3\u00adas": 1, "renovables": 1, "e\u00e3\u00b3lica": 1, "solar": 1, "minihidr\u00e3\u00a1ulica": 1, "e)": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 1, "proveniente": 1, "fuentes": 2, "limpias": 1, "alcance": 1, "lo": 17, "menos": 2, "35": 1, "2024": 1, "cuarto": 3, "ejecutivo": 11, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "disposiciones": 9, "operaci\u00e3\u00b3n": 5, "registro": 1, "cualquier": 2, "otra": 2, "disposici\u00e3\u00b3n": 2, "necesaria": 2, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "esta": 7, "dentro": 4, "doce": 1, "meses": 8, "quinto": 1, "abroga": 1, "fecha": 2, "25": 2, "abril": 5, "2005": 1, "cre\u00e3\u00b3": 1, "intersecretarial": 2, "grupos": 1, "trabajo": 1, "funciones": 4, "procedimientos": 1, "permanecer\u00e3\u00a1n": 1, "tanto": 3, "implementen": 1, "establecidos": 2, "decreto": 34, "expedientes": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "relacionados": 1, "solicitudes": 1, "presentadas": 1, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "cartas": 1, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "proyectos": 1, "mecanismo": 2, "limpio": 2, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "realizando": 1, "reglas": 2, "vigentes": 3, "previas": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "vigente": 2, "nueva": 1, "durante": 3, "primer": 9, "semestre": 1, "conforme": 2, "contenidos": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 1, "especial": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "sexto": 1, "expidan": 1, "estatuto": 3, "org\u00e3\u00a1nico": 3, "reglamentos": 1, "acuerdos": 1, "orden": 1, "administrativo": 1, "funcionamiento": 1, "instituto": 10, "ecolog\u00e3\u00ada": 8, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "aplicando": 1, "opongan": 2, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "personal": 1, "dicho": 3, "organismo": 1, "regir\u00e3\u00a1": 1, "relativas": 1, "apartado": 1, "b": 1, "123": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 12, "contar\u00e3\u00a1": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 1, "expedirse": 1, "tardar": 1, "cinco": 1, "contados": 2, "entrada": 5, "debiendo": 1, "incluir": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u0093rgano": 1, "control": 2, "medio": 4, "ambiente": 5, "naturales": 4, "ejerciendo": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "plazo": 4, "dos": 12, "transferir": 2, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "materiales": 1, "tenga": 1, "asignados": 1, "le": 1, "asignen": 1, "aquellos": 2, "actualmente": 1, "correspondientes": 1, "ejercicio": 3, "\u00e3\u00a9ste": 1, "pueda": 1, "cumplir": 2, "previstas": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "montos": 2, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "establecido": 1, "presupuesto": 4, "egresos": 2, "responsabilidad": 1, "hacendaria": 1, "ejercidos": 2, "autorizado": 1, "fiscal": 1, "curso": 2, "inicio": 1, "vigencia": 2, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "octavo": 1, "director": 1, "emitir": 1, "convocatoria": 1, "selecci\u00e3\u00b3n": 2, "consejeros": 2, "sociales": 2, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "vez": 1, "hecha": 1, "tres": 1, "realizar": 1, "noveno": 1, "fondo": 5, "ser": 1, "secretaria": 1, "aprobadas": 1, "comit\u00e3\u00a9": 1, "refiere": 1, "83": 1, "estar\u00e3\u00a1": 1, "cargo": 1, "sociedad": 1, "funja": 1, "fiduciaria": 2, "fideicomiso": 1, "sin": 2, "estructura": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "constituya": 1, "conformidad": 1, "aplicables": 1, "cuya": 2, "responsable": 1, "ser\u00e3\u00a1": 1, "dicha": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "todos": 1, "actos": 1, "sean": 1, "necesarios": 1, "cumplimiento": 11, "objeto": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "banco": 1, "mexicano": 2, "comercio": 8, "exterior": 1, "sc": 1, "extinguir\u00e3\u00a1": 1, "(fomecar)": 1, "transacciones": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "convenios": 1, "contratos": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 2, "dispuesto": 11, "promover": 1, "reformas": 1, "legales": 1, "fortalecer": 1, "respectivas": 1, "haciendas": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "impulso": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "anterior": 1, "dichos": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 1, "cuenten": 1, "les": 1, "permitan": 1, "financiar": 1, "derivadas": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 21, "df": 7, "19": 2, "2012-": 1, "dip": 20, "guadalupe": 4, "acosta": 1, "naranjo": 1, "presidente-": 20, "sen": 20, "jos\u00e3\u00a9": 3, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "mariano": 1, "quihuis": 1, "fragoso": 1, "secretario-": 8, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "secretaria-": 12, "r\u00e3\u00babricas\"": 10, "fracci\u00e3\u00b3n": 25, "89": 10, "debida": 10, "observancia": 10, "expido": 10, "residencia": 10, "poder": 10, "ciudad": 14, "distrito": 9, "cuatro": 1, "junio": 3, "doce-": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 10, "secretario": 10, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 11, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 7, "xi": 2, "7o": 5, "publicado": 10, "7": 1, "mayo": 7, "2014": 3, "art\u00e3\u008dculo": 1, "\u00e3\u009anico": 8, "quedar": 10, "sigue:": 9, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorio": 9, "d\u00e3\u00ada": 9, "20": 1, "marzo": 5, "2014-": 3, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "lilia": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "catorce-": 3, "enrique": 9, "pe\u00e3\u00b1a": 9, "nieto-": 9, "miguel": 13, "\u00e3\u0081ngel": 8, "osorio": 8, "chong-": 8, "3o": 3, "16": 1, "octubre": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 8, "18": 1, "septiembre": 1, "barbosa": 5, "huerta": 5, "silvano": 2, "aureoles": 2, "conejo": 2, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 3, "barrera": 2, "tapia": 2, "javier": 2, "orozco": 2, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "trece": 1, "reforman": 10, "diversas": 4, "29": 1, "diciembre": 3, "art\u00e3\u00adculos": 5, "17": 1, "primero;": 1, "45": 1, "84": 1, "rosa": 3, "adriana": 3, "d\u00e3\u00adaz": 3, "lizama": 3, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "adiciona": 2, "\u00e3\u00baltimo": 3, "9o": 2, "\u00e3\u009anico-": 8, "3": 1, "2015-": 3, "tom\u00e3\u00a1s": 1, "torres": 1, "mercado": 2, "vicepresidente": 1, "fernando": 1, "bribiesca": 1, "sahag\u00e3\u00ban": 1, "quince-": 3, "47": 4, "86": 2, "107": 2, "13": 3, "xiii;": 1, "26": 3, "julio": 4, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "moreno": 2, "rivera": 2, "sergio": 1, "augusto": 1, "chan": 1, "lugo": 1, "siete": 2, "inciso": 2, "vi": 2, "francisca": 1, "corrales": 2, "2016": 1, "fracciones": 6, "vii": 1, "28": 3, "27": 1, "2016-": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "luis": 1, "humberto": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 2, "ana": 2, "perea": 2, "santos": 2, "veintisiete": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "xxi": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "personas": 1, "asistencia": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "estos": 1, "electorales": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicio": 2, "profesional": 1, "docente": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 2, "gesti\u00e3\u00b3n": 1, "integral": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "bienes": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "e": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 1, "reconocimiento": 1, "entidad": 1, "federativa": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "caso": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "enero": 2, "sexto-": 1, "5o;": 1, "8o": 1, "i;": 1, "10;": 1, "12": 1, "91": 1, "23": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 2, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 2, "adicionan": 2, "2o": 2, "vii;": 1, "iii": 3, "iv;": 2, "15": 1, "v;": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 12, "31": 2, "37": 2, "iv": 2, "vi;": 1, "57": 1, "63": 2, "64": 1, "x;": 1, "74": 1, "87": 1, "94": 3, "95;": 1, "98": 1, "viii;": 1, "ix": 1, "x": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "xxix": 1, "xxxi": 1, "xxxix": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 2, "subsecuentes": 1, "orden;": 1, "xiii": 1, "tercer": 1, "xix;": 1, "58": 1, "actual": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 2, "quinto;": 1, "expide": 1, "6": 1, "2012;": 1, "primero-": 1, "segundo-": 1, "previo": 1, "implementaci\u00e3\u00b3n": 2, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "bases": 7, "preliminares": 3, "prueba": 3, "mismo": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 1, "establecimiento": 1, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "diez": 1, "adecuar\u00e3\u00a1n": 1, "efectividad": 1, "resultados": 1, "observados": 1, "reconocer": 2, "contempladas": 1, "reducciones": 1, "consigan": 1, "mediante": 1, "certificados": 1, "limpia": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "considerar": 2, "sistemas": 1, "otros": 3, "representen": 1, "menor": 1, "dichas": 1, "circunstancias": 1, "competitividad": 2, "contexto": 1, "particularmente": 1, "actividad": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "encuentra": 1, "expuesta": 1, "competencia": 1, "cuidando": 1, "afecte": 1, "igualmente": 1, "tomar": 1, "cuenta": 1, "experiencias": 1, "internacionales": 1, "regionales": 1, "intercambio": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 1, "bonos": 1, "u": 2, "mercadeables": 1, "son": 1, "corsia": 1, "regional": 1, "california": 1, "quebec": 1, "convenci\u00e3\u00b3n": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "europea": 1, "tercero-": 1, "180": 1, "centro": 1, "desastres": 1, "meteorol\u00e3\u00b3gico": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "alerta": 1, "temprana": 1, "ocurrencia": 1, "fen\u00e3\u00b3menos": 1, "hidrometeorol\u00e3\u00b3gicos": 1, "extremos": 1, "incluyendo": 1, "huracanes": 1, "lluvias": 1, "at\u00e3\u00adpicas": 1, "olas": 2, "calor": 1, "fr\u00e3\u00ado": 1, "inundaciones": 1, "deslaves": 1, "marea": 1, "alta": 1, "generan": 1, "vulnerabilidad": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "estrat\u00e3\u00a9gica": 1, "actividades": 1, "productivas": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "s": 1, "r\u00e3\u00ados": 1, "mora": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorio": 5, "art\u00e3": 51, "\u00ad": 150, "culo": 61, "primero": 2, "": 543, "el": 529, "presente": 30, "ley_entrar\u00e3": 1, "\u00a1": 137, "en": 113, "vigor": 15, "90": 1, "d\u00e3": 13, "as": 3, "h\u00e3": 1, "biles": 1, "despu\u00e3": 1, "\u00a9": 55, "segundo": 22, "de": 267, "su": 36, "publicaci\u00e3": 23, "\u00b3": 200, "n": 204, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "pa\u00e3": 6, "asumir": 3, "objetivo": 1, "indicativo": 2, "o": 22, "meta": 6, "aspiracional": 1, "reducir": 2, "a": 147, "a\u00e3": 13, "\u00b1": 25, "2020": 3, "uno": 36, "30": 2, "por": 47, "100": 17, "emisi\u00f3n": 19, "con_respecto_a": 2, "l\u00e3": 2, "nea": 2, "base": 9, ";": 42, "as\u00e3": 1, "como": 18, "50": 1, "reducci\u00e3": 6, "2050": 1, "relaci\u00e3": 2, "con": 22, "emitir": 3, "2000": 1, "mencionar": 1, "podr\u00e3": 2, "alcanzar": 3, "se": 52, "si": 1, "establecer": 5, "r\u00e3": 1, "gemir": 1, "internacional": 4, "que": 39, "disponer": 13, "mecanismo": 2, "apoyo": 2, "financiero": 3, "y": 125, "tecnol\u00e3": 1, "gico": 3, "parte": 2, "ses": 3, "desarrollar": 1, "hacia": 1, "desarrollo": 5, "entre": 3, "incluir": 4, "estados_unidos_mexicanos": 13, "este": 11, "revisar\u00e3": 1, "cuando": 2, "publicar": 14, "siguiente": 15, "estrategia_nacional": 1, "asimismo": 2, "comprometer": 1, "manera": 2, "no": 28, "condicionar": 2, "veintid\u00e3": 2, "gas": 7, "efecto": 9, "invernadero": 5, "51": 1, "carbono": 6, "negro": 2, "2030": 3, "compromiso": 2, "contribuci\u00e3": 1, "determinar": 1, "nivel": 2, "nacional": 4, "implicar": 1, "m\u00e3": 15, "ximo": 3, "2026": 1, "desacoplar": 1, "crecimiento": 1, "econ\u00e3": 4, "mico": 3, "intensidad": 1, "unidad": 2, "producto": 1, "interno": 2, "bruto": 1, "reducir\u00e3": 1, "alrededor_de": 1, "40": 1, "2013": 4, "p\u00e3": 20, "rrafo": 20, "adicionar": 7, "dof": 3, "13-07-2018": 3, "conseguir\u00e3": 1, "trav\u00e3": 3, "diferente": 1, "sector": 4, "participante": 3, "de_acuerdo_con": 1, ":": 15, "transporte": 2, "-18": 2, "generaci\u00e3": 4, "el\u00e3": 3, "ctrica": 3, "-31": 1, "residencial": 1, "comercial": 1, "petr\u00e3": 1, "leo": 1, "-14": 1, "industria": 2, "-5": 1, "agricultura": 2, "ganader\u00e3": 2, "-8": 1, "residuo": 2, "-28": 1, "incrementar": 1, "hasta": 3, "36": 2, "70": 1, "respectivamente": 2, "sujeto": 1, "adopci\u00e3": 1, "acuerdo": 5, "global": 3, "tema": 1, "tal": 1, "precio": 1, "ajuste": 1, "arancel": 1, "contenido": 2, "cooperaci\u00e3": 1, "t\u00e3": 4, "cnica": 1, "acceso": 1, "recurso": 4, "bajo": 2, "costo": 2, "transferencia": 1, "tecnolog\u00e3": 2, "todo": 2, "ello": 1, "escala": 1, "equivalente": 1, "reto": 1, "cambio": 6, "clim\u00e3": 6, "tico": 34, "3": 6, "dependencia": 1, "entidad": 2, "administraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "federal": 5, "centralizar": 1, "paraestatal": 1, "entidades_federativas": 5, "municipios_deber\u00e3": 2, "implementar": 2, "acci\u00f3n": 4, "necesario": 5, "mitigaci\u00e3": 3, "adaptaci\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "competencia": 2, "para": 49, "aspiracionales": 1, "plazo": 5, "i_adaptaci\u00e3": 1, ")": 12, "en_materia_de": 7, "protecci\u00e3": 3, "civil": 2, "federaci\u00e3": 1, "programa": 6, "a_fin_de": 3, "antes_de": 4, "finalizar": 2, "integrar": 1, "atlas": 2, "riesgo": 2, "estatal": 1, "local": 2, "asentamiento": 1, "humano": 2, "vulnerable": 2, "ante": 4, "b": 2, "[??:30/11/2015:????:??]": 1, "municipio": 2, "coordinaci\u00e3": 6, "gobierno": 4, "deber\u00e3": 12, "contar": 6, "urbano": 2, "considerar": 3, "c": 2, "entidades_federativas_deber\u00e3": 1, "elaborar": 1, "enfrentar": 1, "d": 2, "[??:30/11/2012:????:??]": 1, "1": 11, "programa_de_ordenamiento_ecol\u00e3": 1, "general_de_el_territorio": 1, "2": 9, "subprograma_para_la_protecci\u00e3": 1, "manejo_sustentable": 1, "biodiversidad": 1, "ii": 5, "conafor_dise\u00e3": 1, "ar\u00e3": 1, "estrategia": 1, "pol\u00e3": 14, "tic_as": 1, "medida": 1, "transitar": 1, "tasa": 1, "0": 1, "rdida": 1, "ecosistema": 1, "original": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "instrumento": 2, "planeaci\u00e3": 1, "tica": 14, "forestal": 2, "sustentable": 3, "tomar": 2, "consideraci\u00e3": 1, "manejo": 2, "comunitario": 1, "2018": 1, "dem\u00e3": 2, "instancia": 1, "administrativo": 3, "cnico": 2, "secretar\u00e3": 15, "desarrollo_social": 1, "desarrollar\u00e3": 1, "construir\u00e3": 1, "infraestructura": 2, "s\u00e3": 2, "lido": 1, "metano": 2, "atm\u00e3": 1, "sfera": 1, "centro": 1, "50000": 1, "habitante": 1, "ser": 4, "viable": 1, "implementar\u00e3": 1, "energ\u00e3": 8, "a_partir_de": 6, "acorde": 2, "meta-pa\u00e3": 2, "hacienda": 3, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_en_coordinaci\u00e3": 2, "econom\u00e3": 1, "desarrollo_rural": 1, "pesca": 1, "alimentaci\u00e3": 1, "comunicaciones_y_transportes": 1, "haber": 1, "generar": 2, "forma": 1, "gradual": 1, "sistema": 12, "subsidio": 1, "promover": 3, "mayor": 1, "ventaja": 1, "uso": 3, "combustible": 2, "f\u00e3": 2, "sil": 2, "eficiencia": 1, "p\u00e3\u00bablico": 3, "comisi\u00e3": 7, "reguladora_de_energ\u00e3": 2, "tener": 2, "constituir": 3, "incentivo": 1, "permitir": 2, "hacer": 2, "rentable": 1, "electricidad": 1, "renovable": 1, "e\u00e3": 1, "lica": 1, "solar": 1, "minihidr\u00e3": 1, "ulica": 1, "federal_de_electricidad": 2, "promover\u00e3": 1, "proveniente": 1, "fuente": 2, "limpio": 3, "alcance": 1, "por_lo_menos": 1, "35": 1, "2024": 1, "cuarto": 1, "ejecutivo": 1, "publicar\u00e3": 2, "disposici\u00f3n": 9, "operaci\u00e3": 5, "registro": 1, "cualquiera": 2, "otro": 5, "disposici\u00e3": 2, "aplicaci\u00e3": 1, "ley": 13, "dentro_de": 4, "12": 2, "mes": 8, "quinto": 1, "abrogar": 1, "fecha": 2, "[??:25/4/2005:????:??]": 1, "cre\u00e3": 1, "intersecretarial_de_cambio_clim\u00e3": 1, "grupo": 1, "trabajo": 1, "intersecretarial": 1, "funci\u00f3n": 4, "procedimiento": 1, "permanecer\u00e3": 1, "tanto": 3, "decreto": 34, "expediente": 1, "tr\u00e3": 1, "mite": 1, "relacionar": 1, "solicitud": 1, "presentar": 1, "obtenci\u00e3": 1, "carta": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "proyecto": 1, "seguir\u00e3": 1, "realizar": 2, "regla": 2, "vigente": 5, "previo": 2, "estrategia_nacional_de_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_continuar\u00e3": 1, "nuevo": 1, "durante": 3, "semestre": 1, "conforme_a": 2, "nimos": 1, "programa_especial_de_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_seguir\u00e3": 1, "[??:30/11/??:????:??]": 1, "2012": 1, "6": 4, "expedir": 13, "estatuto_org\u00e3": 3, "reglamento": 1, "orden": 2, "funcionamiento": 1, "instituto_nacional_de_ecolog\u00e3": 7, "cambio_clim\u00e3": 6, "continuar\u00e3": 1, "aplicar": 1, "oponer": 2, "situaci\u00e3": 1, "personal": 1, "decir": 6, "organismo": 1, "regir\u00e3": 1, "relativo": 2, "apartado_b": 1, "123": 1, "constituci\u00e3": 12, "instituto_contar\u00e3": 1, "general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "menos": 2, "direcci\u00e3": 1, "general": 1, "instituto_deber\u00e3": 1, "tardar": 1, "5": 2, "entrada": 5, "deber": 11, "general_de_evaluaci\u00e3": 1, "\u00e3": 14, "\u0093": 1, "rgano": 2, "interno_de_control": 1, "medio_ambiente": 4, "recursos_naturales_continuar\u00e3": 1, "ejercer": 3, "control": 1, "ptimo": 1, "recursos_naturales": 2, "transferir": 2, "material": 1, "asignar": 2, "le": 2, "aquel": 2, "actualmente": 1, "correspondiente": 1, "ejercicio": 3, "a_efecto_de": 2, "ste": 1, "poder": 1, "cumplir": 2, "prever": 1, "atender\u00e3": 1, "monto": 2, "sujet\u00e3": 1, "ndose": 3, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 2, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "presupuesto": 1, "autorizar": 1, "fiscal": 1, "curso": 2, "inicio": 1, "vigencia": 2, "ser\u00e3": 2, "octavo": 1, "director_general_de_el_instituto_nacional_de_ecolog\u00e3": 1, "convocatoria": 1, "selecci\u00e3": 2, "consejero": 1, "social": 2, "emisi\u00e3": 1, "vez": 1, "contar\u00e3": 1, "consejeros": 1, "9": 1, "fondo_para_el_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_deber\u00e3": 1, "secretaria_de_hacienda": 1, "cr\u00e3": 2, "do": 3, "aprobar": 1, "comit\u00e3": 1, "fondo": 2, "referir": 1, "83": 1, "ley_estar\u00e3": 1, "a_cargo_de": 1, "sociedad_nacional_de_cr\u00e3": 1, "fungir": 1, "fiduciario": 2, "fideicomiso": 1, "sin": 2, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "conformidad": 1, "aplicable": 1, "cuyo": 2, "responsable": 1, "natural": 1, "instituci\u00e3": 1, "realizar\u00e3": 2, "acto": 1, "cumplimiento": 11, "objeto": 1, "rminos": 1, "banco_mexicano_de_comercio_exterior": 1, "sc": 1, "extinguir\u00e3": 1, "fondo_mexicano_de_el_carbono": 1, "(": 1, "fomecar": 1, "fondo_para_el_cambio_clim\u00e3": 1, "transacci\u00f3n": 1, "regulaci\u00e3": 1, "convenio": 1, "contrato": 1, "cimo": 2, "municipios": 1, "reforma": 8, "legal": 1, "fortalecer": 1, "respectivo": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "impulso": 1, "recaudaci\u00e3": 1, "anterior": 1, "rdenes": 1, "financiar": 1, "derivar": 1, "xico": 21, "df": 7, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "-": 102, "dip": 20, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "presidente": 20, "sen": 20, "jos\u00e3": 3, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 1, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "secretario": 20, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "r\u00e3\u00babricas": 10, "\"": 10, "fracci\u00e3": 25, "i_de_el_art\u00e3": 10, "89": 10, "observancia": 10, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 10, "ciudad_de_m\u00e3": 13, "distrito_federal": 9, "[??:4/6/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "r\u00e3\u00babrica": 20, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 10, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "\u008d": 2, "xi": 2, "7o": 5, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 19, "[??:7/5/2014:????:??]": 1, "\u009a": 16, "quedar": 10, "seguir": 9, "\u00e2": 28, "\u0080": 28, "\u00a6": 28, "entrar\u00e3": 9, "[??:20/3/2014:????:??]": 1, "gonzalez_morfin": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "[??:2/5/2014:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 9, "nieto": 9, "miguel_\u00e3": 8, "\u0081": 8, "ngel": 8, "osorio_chong": 8, "3o": 3, "[??:16/10/2014:????:??]": 1, "transitorio_\u00e3": 6, "[??:18/9/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 5, "silvano_aureoles_conejo": 2, "mar\u00e3": 3, "elena_barrera_tapia": 2, "javier_orozco_g\u00e3": 2, "mez": 2, "[??:13/10/2014:????:??]": 1, "reformar": 10, "diverso": 4, "[??:29/12/2014:????:??]": 1, "17": 1, "45": 1, "84": 1, "[??:2/12/2014:????:??]": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "az": 3, "lizama": 3, "veintitr\u00e3": 1, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 3, "9o": 2, "[??:2/4/2015:????:??]": 1, "[??:3/3/2015:????:??]": 1, "tom\u00e3": 1, "torres_mercado": 1, "vicepresidente": 1, "fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban": 1, "[??:30/3/2015:????:??]": 1, "47": 4, "86": 2, "107": 2, "[??:13/5/2015:????:??]": 2, "xiii": 2, "[??:26/3/2015:????:??]": 2, "julio_c\u00e3": 1, "sar": 2, "moreno_rivera": 2, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "[??:7/5/2015:????:??]": 2, "inciso": 2, "ver": 2, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "c\u00e3": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "fracci\u00f3n": 6, "vii": 2, "28": 3, "[??:27/4/2016:????:??]": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "luis_humberto_fern\u00e3": 1, "ndez": 2, "ana_guadalupe_perea_santos": 2, "[??:27/5/2000:????:??]": 1, "diecis\u00e3": 1, "i": 3, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "5o": 2, "constitucional": 1, "profesi\u00f3n": 1, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "secuestro": 1, "reglamentario": 1, "xxi": 1, "73": 1, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "delitos": 1, "ley_general_en_materia_de_delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "sica": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 2, "sticos": 1, "hist\u00e3": 1, "rico": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 1, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "caso": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "8o": 1, "10": 2, "91": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "valle_laisequilla": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "[??:13/7/2018:????:??]": 1, "2o": 2, "iii": 3, "iv": 4, "15": 1, "v": 2, "31": 2, "37": 2, "vi": 1, "57": 1, "63": 2, "64": 1, "x": 2, "74": 1, "87": 1, "94": 3, "95": 1, "98": 1, "viii": 1, "ix": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "xxix": 1, "xxxi": 1, "xxxix": 1, "recorri\u00e3": 2, "subsecuente": 1, "26": 1, "xix": 1, "58": 1, "actual": 1, "rrafos": 2, "4": 2, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:6/6/2012:????:??]": 1, "implementaci\u00e3": 2, "comercio": 6, "se\u00e3": 1, "alado": 1, "establecer\u00e3": 2, "preliminar": 3, "prueba": 3, "mismo": 1, "tendr\u00e3": 1, "establecimiento": 1, "adecuar\u00e3": 1, "efectividad": 1, "resultado": 1, "observar": 1, "reconocer": 2, "contemplar": 1, "reducci\u00f3n": 1, "conseguir": 1, "mediante": 1, "certificado": 1, "adem\u00e3": 1, "representar": 1, "menor": 1, "circunstancia": 1, "competitividad": 2, "contexto": 1, "particularmente": 1, "actividad": 2, "mica": 1, "encontrar": 1, "exponer": 1, "cuidar": 1, "afectar": 1, "igualmente": 1, "experiencia": 1, "regional": 2, "intercambio": 1, "bono": 1, "mercadeables": 1, "lo": 1, "corsia": 1, "mercado": 1, "california": 1, "quebec": 1, "mecanismo_de_desarrollo_limpio_de_la_convenci\u00e3": 1, "sistema_de_comercio_de_emisiones_de_la_uni\u00e3": 1, "europea": 1, "180": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "sistema_nacional_de_protecci\u00e3": 1, "centro_nacional_de_prevenci\u00e3": 1, "desastres": 1, "servicio_meteorol\u00e3_\u00b3_gico_nacional": 1, "alerta": 1, "temprano": 1, "ocurrencia": 1, "fen\u00e3": 1, "hidrometeorol\u00e3": 1, "extremo": 1, "hurac\u00e1n": 1, "lluvia": 1, "at\u00e3": 1, "pica": 1, "ola": 2, "calor": 1, "fr\u00e3": 1, "inundaci\u00f3n": 1, "deslave": 1, "marea": 1, "alto": 1, "vulnerabilidad": 1, "poblaci\u00e3": 1, "estrat\u00e3": 1, "gica": 1, "productivo": 1, "[??:25/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "itzel_s_r\u00e3": 1, "mora": 1, "[??:6/7/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 131, "general": 69, "de": 2071, "cambio": 240, "clim\u00e3\u00a1tico": 172, "clim\u00e3\u0081tico": 11, "nueva": 2, "publicada": 4, "en": 557, "el": 574, "diario": 28, "oficial": 28, "la": 1044, "federaci\u00e3\u00b3n": 52, "6": 2, "junio": 4, "2012": 3, "texto": 2, "vigente": 5, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 8, "dof": 98, "13-07-2018": 81, "al": 148, "margen": 1, "un": 69, "sello": 1, "con": 194, "escudo": 1, "nacional": 147, "que": 301, "dice:": 1, "estados": 24, "unidos": 24, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 8, "los": 531, "mexicanos": 24, "a": 329, "sus": 73, "habitantes": 2, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 4, "uni\u00e3\u00b3n": 4, "se": 155, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 12, "decreto": 35, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 3, "art\u00e3\u00adculo": 189, "\u00e3\u009anico-": 9, "para": 277, "quedar": 11, "como": 97, "sigue:": 10, "t\u00e3\u008dtulo": 8, "primero": 2, "disposiciones": 61, "generales": 3, "cap\u00e3\u008dtulo": 23, "\u00e3\u009anico": 13, "1o": 1, "presente": 55, "es": 7, "orden": 2, "p\u00e3\u00bablico": 33, "inter\u00e3\u00a9s": 2, "y": 1135, "observancia": 11, "todo": 6, "territorio": 8, "las": 452, "zonas": 23, "sobre": 44, "naci\u00e3\u00b3n": 3, "ejerce": 3, "su": 123, "soberan\u00e3\u00ada": 4, "jurisdicci\u00e3\u00b3n": 3, "establece": 2, "enfrentar": 13, "efectos": 37, "adversos": 12, "del": 272, "reglamentaria": 3, "constituci\u00e3\u00b3n": 13, "pol\u00e3\u00adtica": 59, "materia": 64, "protecci\u00e3\u00b3n": 38, "ambiente": 38, "desarrollo": 79, "sustentable": 47, "preservaci\u00e3\u00b3n": 10, "restauraci\u00e3\u00b3n": 11, "equilibrio": 11, "ecol\u00e3\u00b3gico": 14, "2o": 4, "esta": 36, "tiene": 4, "por": 167, "objeto:": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 23, "reformado": 22, "i": 54, "garantizar": 6, "derecho": 5, "medio": 32, "sano": 2, "establecer": 24, "concurrencia": 3, "facultades": 7, "entidades": 66, "federativas": 46, "municipios": 34, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 23, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 14, "pol\u00e3\u00adticas": 35, "p\u00e3\u00bablicas": 7, "adaptaci\u00e3\u00b3n": 75, "mitigaci\u00e3\u00b3n": 78, "emisiones": 117, "gases": 26, "compuestos": 16, "efecto": 42, "invernadero;": 1, "ii": 47, "regular": 7, "invernadero": 29, "m\u00e3\u00a9xico": 28, "contribuya": 2, "lograr": 7, "estabilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "concentraciones": 1, "atm\u00e3\u00b3sfera": 10, "nivel": 16, "impida": 1, "interferencias": 1, "antrop\u00e3\u00b3genas": 2, "peligrosas": 1, "sistema": 46, "considerando": 14, "caso": 24, "lo": 41, "previsto": 3, "convenci\u00e3\u00b3n": 11, "marco": 10, "naciones": 8, "unidas": 7, "dem\u00e3\u00a1s": 41, "derivadas": 6, "misma;": 2, "fracci\u00e3\u00b3n": 94, "reformada": 20, "iii": 41, "acciones": 79, "clim\u00e3\u00a1tico;": 54, "iv": 36, "reducir": 19, "vulnerabilidad": 20, "poblaci\u00e3\u00b3n": 16, "ecosistemas": 34, "pa\u00e3\u00ads": 17, "frente": 8, "as\u00e3\u00ad": 59, "crear": 4, "fortalecer": 9, "capacidades": 14, "nacionales": 27, "respuesta": 2, "fen\u00e3\u00b3meno;": 1, "v": 31, "fomentar": 16, "educaci\u00e3\u00b3n": 15, "investigaci\u00e3\u00b3n": 29, "transferencia": 17, "tecnolog\u00e3\u00ada": 15, "e": 76, "innovaci\u00e3\u00b3n": 4, "difusi\u00e3\u00b3n": 7, "vi": 30, "bases": 15, "concertaci\u00e3\u00b3n": 4, "sociedad;": 2, "vii": 26, "promover": 59, "transici\u00e3\u00b3n": 5, "hacia": 9, "una": 29, "econom\u00e3\u00ada": 10, "competitiva": 3, "bajas": 14, "carbono": 33, "resiliente": 1, "fen\u00e3\u00b3menos": 7, "hidrometeorol\u00e3\u00b3gicos": 3, "extremos": 4, "asociados": 2, "viii": 21, "cumplimiento": 39, "acuerdo": 27, "par\u00e3\u00ads": 9, "entre": 22, "objetivos": 23, "mantener": 3, "aumento": 2, "temperatura": 2, "media": 5, "mundial": 1, "debajo": 1, "2": 4, "\u00e2\u00b0c": 2, "respecto": 10, "niveles": 3, "preindustriales": 2, "proseguir": 1, "esfuerzos": 5, "limitar": 1, "ese": 2, "15": 3, "reconociendo": 1, "ello": 3, "reducir\u00e3\u00ada": 1, "considerablemente": 1, "riesgos": 5, "adicionada": 13, "3o": 4, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 4, "par\u00e3\u00ads:": 1, "convenio": 1, "adoptado": 1, "mediante": 8, "decisi\u00e3\u00b3n": 2, "1/cp21": 1, "durante": 7, "21er": 1, "per\u00e3\u00adodo": 1, "sesiones": 4, "conferencia": 2, "partes": 2, "adaptaci\u00e3\u00b3n:": 4, "medidas": 21, "ajustes": 3, "sistemas": 21, "humanos": 14, "o": 124, "naturales": 32, "est\u00e3\u00admulos": 3, "clim\u00e3\u00a1ticos": 6, "proyectados": 1, "reales": 1, "pueden": 3, "moderar": 1, "da\u00e3\u00b1o": 3, "aprovechar": 5, "aspectos": 3, "beneficiosos": 1, "recorrida": 35, "atlas": 9, "riesgo:": 2, "documento": 2, "din\u00e3\u00a1mico": 1, "cuyas": 2, "evaluaciones": 15, "riesgo": 14, "asentamientos": 10, "regiones": 2, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "vulnerables": 8, "consideran": 4, "actuales": 4, "futuros": 4, "escenarios": 11, "16-10-2014": 1, "clim\u00e3\u00a1tico:": 2, "variaci\u00e3\u00b3n": 3, "clima": 3, "atribuido": 1, "directa": 1, "indirectamente": 1, "actividad": 6, "humana": 2, "altera": 1, "composici\u00e3\u00b3n": 1, "global": 5, "suma": 1, "variabilidad": 3, "natural": 7, "observada": 1, "per\u00e3\u00adodos": 1, "comparables": 1, "comisi\u00e3\u00b3n:": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 59, "intersecretarial": 4, "invernadero:": 2, "precursores": 3, "part\u00e3\u00adculas": 2, "absorben": 2, "emiten": 2, "radiaci\u00e3\u00b3n": 2, "infrarroja": 2, "atm\u00e3\u00b3sfera;": 2, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 3, "nacional:": 3, "informe": 6, "elaborado": 4, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 3, "compromisos": 6, "establecidos": 4, "consejo:": 1, "consejo": 28, "ix": 17, "contaminantes": 2, "vida": 10, "corta:": 1, "llamados": 1, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "forzadores": 1, "corta": 2, "son": 6, "aquellos": 5, "aerosoles": 3, "negro": 3, "cuya": 4, "despu\u00e3\u00a9s": 3, "ser": 15, "emitidos": 2, "estima": 1, "semanas": 1, "hasta": 7, "d\u00e3\u00a9cadas": 1, "rango": 1, "siempre": 2, "inferior": 1, "bi\u00e3\u00b3xido": 5, "estimada": 1, "\u00e3\u00a9sta": 3, "\u00e3\u00baltima": 2, "100": 2, "m\u00e3\u00a1s": 19, "a\u00e3\u00b1os": 10, "x": 15, "contribuciones": 10, "determinadas": 11, "conjunto": 4, "metas": 31, "asumidas": 1, "cumplir": 7, "largo": 9, "plazo": 14, "xi": 14, "convenci\u00e3\u00b3n:": 1, "xii": 13, "negro:": 1, "material": 1, "particulado": 1, "producido": 1, "combusti\u00e3\u00b3n": 1, "incompleta": 1, "combustibles": 12, "f\u00e3\u00b3siles": 12, "biomasa": 1, "contribuye": 1, "calentamiento": 1, "contaminante": 1, "xiii": 13, "corredores": 5, "biol\u00e3\u00b3gicos:": 1, "ruta": 2, "geogr\u00e3\u00a1fica": 3, "permite": 1, "intercambio": 4, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "especies": 9, "flora": 1, "fauna": 1, "silvestre": 5, "dentro": 8, "uno": 8, "funci\u00e3\u00b3n": 5, "conectividad": 3, "procesos": 13, "biol\u00e3\u00b3gicos": 5, "evitar": 7, "aislamiento": 1, "poblaciones": 3, "xiv": 10, "corsia:": 1, "esquema": 1, "reducci\u00e3\u00b3n": 38, "compensaci\u00e3\u00b3n": 2, "aviaci\u00e3\u00b3n": 2, "internacional": 10, "organizaci\u00e3\u00b3n": 5, "civil": 10, "xv": 9, "degradaci\u00e3\u00b3n:": 1, "contenido": 6, "vegetaci\u00e3\u00b3n": 4, "suelos": 5, "debido": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 2, "relaci\u00e3\u00b3n": 8, "misma": 3, "si": 3, "no": 20, "hubiera": 1, "existido": 1, "dicha": 7, "xvi": 8, "emisiones:": 2, "liberaci\u00e3\u00b3n": 2, "y/o": 2, "incluyendo": 13, "zona": 4, "periodo": 4, "tiempo": 3, "espec\u00e3\u00adficos": 2, "xvii": 7, "l\u00e3\u00adnea": 11, "base:": 2, "estimaci\u00e3\u00b3n": 8, "absorci\u00e3\u00b3n": 4, "captura": 6, "asociadas": 2, "escenario": 3, "base": 11, "xviii": 7, "descripci\u00e3\u00b3n": 1, "hipot\u00e3\u00a9tica": 1, "podr\u00e3\u00ada": 1, "ocurrir": 1, "variables": 1, "determinan": 1, "absorciones": 4, "capturas": 1, "xix": 6, "estrategia": 44, "xx": 4, "fomento": 5, "capacidad:": 1, "proceso": 4, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "institucionales": 4, "puedan": 5, "participar": 15, "todos": 3, "xxi": 5, "fondo:": 1, "fondo": 19, "xxii": 4, "fuentes": 30, "emisoras:": 2, "servicio": 5, "mecanismo": 11, "libere": 1, "gas": 15, "compuesto": 1, "xxiii": 4, "componentes": 1, "gaseosos": 1, "tanto": 9, "antrop\u00e3\u00b3genos": 1, "xxiv": 3, "inecc:": 1, "instituto": 17, "ecolog\u00e3\u00ada": 11, "xxv": 3, "inventario:": 1, "contiene": 1, "sumideros": 6, "xxvi": 3, "ley:": 1, "xxvii": 3, "limpio:": 1, "establecido": 7, "12": 3, "protocolo": 4, "kioto": 3, "xxviii": 3, "mitigaci\u00e3\u00b3n:": 2, "destinadas": 1, "mejorar": 4, "xxix": 3, "panel": 1, "intergubernamental": 2, "expertos": 1, "(ipcc):": 1, "\u00e3\u0093rgano": 2, "encargado": 1, "evaluar": 8, "conocimientos": 3, "cient\u00e3\u00adficos": 7, "relativos": 2, "xxx": 1, "programa:": 1, "programa": 42, "especial": 8, "xxxi": 2, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "necesidades": 1, "mediano": 5, "implementaci\u00e3\u00b3n": 13, "estrategias": 11, "programas": 63, "atenderlas": 1, "xxxii": 1, "kioto:": 1, "xxxiii": 1, "reducciones": 10, "certificadas": 5, "expresadas": 2, "toneladas": 6, "equivalentes": 1, "logradas": 1, "actividades": 21, "proyectos": 33, "fueron": 1, "alguna": 2, "entidad": 5, "autorizada": 1, "dichos": 6, "xxxiv": 1, "registro:": 2, "registro": 15, "xxxv": 1, "resiliencia:": 1, "capacidad": 8, "sociales": 14, "recuperarse": 1, "soportar": 2, "derivados": 4, "xxxvi": 1, "resistencia:": 1, "persistir": 1, "ante": 22, "xxxvii": 1, "probabilidad": 1, "produzca": 1, "personas": 15, "varios": 2, "originado": 1, "fen\u00e3\u00b3meno": 1, "antrop\u00e3\u00b3geno": 1, "xxxviii": 1, "secretar\u00e3\u00ada:": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 51, "recursos": 60, "xxxix": 2, "alerta": 4, "temprana:": 1, "instrumentos": 42, "medici\u00e3\u00b3n": 9, "monitoreo": 9, "terrestre": 4, "marino": 1, "a\u00e3\u00a9reo": 1, "espacial": 1, "organizados": 1, "arm\u00e3\u00b3nicamente": 1, "advertir": 1, "manera": 12, "expedita": 3, "trav\u00e3\u00a9s": 24, "medios": 3, "electr\u00e3\u00b3nicos": 2, "telecomunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 5, "relacionados": 13, "xl": 1, "sumidero:": 1, "cualquier": 13, "retira": 1, "xli": 1, "equivalentes:": 1, "unidad": 3, "medida": 1, "expresada": 1, "tendr\u00e3\u00adan": 1, "equivalente": 3, "xlii": 1, "vulnerabilidad:": 1, "susceptible": 1, "capaz": 1, "incluida": 1, "clim\u00e3\u00a1tica": 2, "est\u00e3\u00a1": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 6, "magnitud": 1, "velocidad": 1, "encuentra": 2, "expuesto": 1, "sensibilidad": 1, "4o": 1, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "contenidas": 2, "otras": 18, "leyes": 8, "relacionadas": 10, "materias": 8, "regula": 1, "este": 7, "ordenamiento": 12, "titulo": 1, "segundo": 10, "distribuci\u00e3\u0093n": 1, "competencias": 7, "federaci\u00e3\u0093n": 1, "5o": 2, "ejercer\u00e3\u00a1n": 2, "atribuciones": 14, "conformidad": 13, "distribuci\u00e3\u00b3n": 5, "prevista": 2, "ordenamientos": 4, "legales": 7, "aplicables": 17, "19-01-2018": 5, "6o": 1, "otorga": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 14, "ejercidas": 1, "poder": 12, "ejecutivo": 16, "federal": 70, "dependencias": 21, "integran": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 18, "p\u00e3\u00bablica": 23, "centralizada": 10, "paraestatal": 9, "les": 6, "confiere": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "paraestatales": 4, "jur\u00e3\u00addicas": 14, "7o": 7, "siguientes:": 19, "formular": 14, "conducir": 6, "elaborar": 19, "coordinar": 7, "aplicar": 3, "previstos": 15, "ley;": 7, "publicar": 12, "participaci\u00e3\u00b3n": 22, "sociedad": 17, "llevar": 5, "cabo": 8, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 8, "seguimiento": 6, "evaluaci\u00e3\u00b3n;": 1, "actualizar": 5, "emitir": 8, "criterios": 13, "estatales;": 2, "procedimientos": 9, "realizar": 15, "consultas": 3, "sectores": 38, "privado": 18, "fin": 9, "programa;": 5, "instrumentar": 8, "tratados": 1, "internacionales": 22, "aprobados": 3, "a)": 19, "conservaci\u00e3\u00b3n": 28, "manejo": 19, "aprovechamiento": 32, "terrestres": 2, "acu\u00e3\u00a1ticos": 1, "marinos": 2, "costeros": 1, "islas": 3, "cayos": 1, "arrecifes": 4, "h\u00e3\u00addricos;": 3, "inciso": 3, "13-05-2015": 4, "b)": 16, "agricultura": 13, "ganader\u00e3\u00ada": 10, "rural": 6, "pesca": 10, "acuacultura;": 5, "c)": 14, "educaci\u00e3\u00b3n;": 3, "d)": 13, "energ\u00e3\u00ada;": 10, "e)": 10, "planeaci\u00e3\u00b3n": 14, "desarrollo;": 1, "f)": 9, "seguridad": 8, "alimentaria;": 2, "g)": 7, "prevenci\u00e3\u00b3n": 8, "atenci\u00e3\u00b3n": 4, "enfermedades": 4, "h)": 6, "civil;": 4, "i)": 5, "transporte": 23, "comunicaciones;": 3, "j)": 3, "regional": 4, "urbano;": 5, "k)": 1, "demograf\u00e3\u00ada;": 1, "l)": 1, "determinen": 6, "leyes;": 2, "incorporar": 3, "ambiental": 8, "creaci\u00e3\u00b3n": 3, "regulaci\u00e3\u00b3n": 3, "fondo;": 1, "autorizar": 1, "comercio": 14, "emisiones;": 11, "cient\u00e3\u00adfica": 12, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 7, "despliegue": 3, "tecnolog\u00e3\u00adas": 14, "equipos": 5, "cultura": 2, "educativos": 2, "campa\u00e3\u00b1as": 3, "informaci\u00e3\u00b3n": 35, "sensibilizar": 3, "causas": 1, "clima;": 1, "07-05-2014": 1, "corresponsable": 3, "previstas": 10, "integrar": 11, "ponerlo": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 5, "t\u00e3\u00a9rminos": 9, "aplicables;": 4, "adoptar": 3, "metodolog\u00e3\u00adas": 9, "expedir": 4, "requieran": 4, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 5, "publicaci\u00e3\u00b3n": 24, "inventario": 10, "inventarios": 3, "requerir": 1, "necesaria": 3, "integraci\u00e3\u00b3n": 7, "responsables": 8, "siguientes": 14, "categor\u00e3\u00adas": 6, "generaci\u00e3\u00b3n": 20, "uso": 30, "transporte;": 1, "bosques": 4, "otros": 21, "usos": 6, "suelo;": 2, "residuos;": 4, "industriales": 7, "instancias": 2, "autoridades": 8, "competentes": 5, "administrar": 6, "registro;": 3, "valoraci\u00e3\u00b3n": 1, "econ\u00e3\u00b3mica": 4, "fortalecimiento": 8, "sectoriales": 5, "mitigaci\u00e3\u00b3n;": 1, "apoyar": 7, "competitividad": 9, "productivos": 4, "transitando": 1, "mejorando": 1, "eficiencia": 20, "energ\u00e3\u00a9tica": 13, "participando": 1, "mecanismos": 16, "financiamiento": 11, "internacionales;": 5, "determinar": 5, "indicadores": 9, "efectividad": 3, "impacto": 4, "faciliten": 1, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 32, "resultados": 14, "dise\u00e3\u00b1ar": 5, "establecimiento": 15, "econ\u00e3\u00b3micos": 17, "fiscales": 6, "financieros": 7, "mercado": 11, "vinculados": 3, "colaborar": 2, "asistencia": 2, "t\u00e3\u00a9cnica": 5, "requerida": 1, "regionales": 3, "dos": 19, "federativas;": 1, "convocar": 5, "concurrentes": 2, "\u00e3\u00a1mbito": 15, "competencias;": 2, "desarrollar": 21, "integrales": 5, "hidrocarburos": 2, "energ\u00e3\u00ada": 27, "el\u00e3\u00a9ctrica": 7, "eficiente": 10, "energ\u00e3\u00a9ticos": 2, "renovables": 14, "energ\u00e3\u00adas": 6, "resulte": 3, "aplicable;": 1, "proponer": 10, "previsiones": 3, "presupuestales": 2, "recomendaciones": 10, "finalidad": 2, "vigilar": 5, "competencia": 14, "ella": 7, "deriven": 7, "sancionar": 4, "incumplimiento;": 1, "reglamentarias": 10, "normas": 6, "oficiales": 4, "mexicanas": 4, "le": 10, "atribuyan": 2, "8o": 2, "corresponde": 3, "atribuciones:": 2, "federativa": 2, "concordancia": 3, "nacional;": 4, "dirigir": 2, "h\u00e3\u00addricos": 3, "competencia;": 5, "infraestructura": 13, "sustentable;": 3, "territorial": 6, "urbano": 9, "centros": 7, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 41, "delegaciones;": 1, "residuos": 12, "especial;": 1, "promoviendo": 3, "social": 20, "escuchando": 1, "atendiendo": 4, "general;": 1, "estatal": 7, "implementen;": 1, "gestionar": 3, "fondos": 7, "locales": 5, "implementar": 7, "materia;": 5, "celebrar": 2, "convenios": 6, "adaptaci\u00e3\u00b3n;": 6, "impulsar": 10, "privado;": 6, "dispuesto": 14, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 4, "inecc": 22, "emisoras": 7, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 6, "conforme": 21, "elaborados": 2, "delegaciones": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "incentivos": 11, "promuevan": 8, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 8, "objeto": 12, "convenir": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 6, "inversiones": 3, "concertadas": 1, "estatales": 8, "incumplimiento": 2, "se\u00e3\u00b1alen": 2, "9o": 3, "municipal": 1, "estatal;": 1, "congruencia": 4, "plan": 2, "materias:": 1, "prestaci\u00e3\u00b3n": 3, "agua": 4, "potable": 1, "saneamiento;": 1, "local": 1, "s\u00e3\u00b3lidos": 3, "municipales;": 1, "pasajeros": 1, "jurisdiccional;": 1, "gobierno": 19, "dise\u00e3\u00b1o": 7, "coadyuvar": 4, "federales": 7, "ejecutar": 4, "originan": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 3, "ayuntamientos": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 12, "coordinarse": 1, "asociarse": 1, "adicionado": 7, "02-04-2015": 1, "10": 1, "demarcaciones": 2, "territoriales": 2, "ciudad": 17, "suscribir": 2, "elementos": 8, "incluir\u00e3\u00a1n": 3, "lugar": 3, "aportaciones": 5, "financieras": 2, "corresponda": 4, "cada": 15, "parte": 8, "11": 1, "expedir\u00e3\u00a1n": 1, "necesarias": 7, "ejercer": 2, "obligaciones": 3, "aplicable": 3, "tercero": 4, "ecolog\u00e3\u008da": 1, "13": 4, "crea": 2, "organismo": 5, "descentralizado": 2, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "patrimonio": 3, "propio": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 10, "sectorizado": 1, "14": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 13, "domicilio": 2, "pudiendo": 1, "disponibilidad": 3, "presupuestal": 1, "(inecc)": 1, "estudios": 12, "instituciones": 7, "acad\u00e3\u00a9micas": 3, "privadas": 2, "extranjeras": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico;": 3, "brindar": 3, "apoyo": 8, "t\u00e3\u00a9cnico": 11, "cient\u00e3\u00adfico": 2, "ambiente;": 6, "difundir": 6, "naturales;": 5, "preparaci\u00e3\u00b3n": 1, "calificados": 1, "atender": 5, "problem\u00e3\u00a1tica": 2, "an\u00e3\u00a1lisis": 9, "prospectiva": 2, "sectorial": 2, "planes": 9, "costos": 13, "beneficios": 4, "enfrentarlo;": 1, "refiere": 2, "realizan": 1, "16": 2, "estar\u00e3\u00a1": 7, "integrado": 2, "bienes": 7, "muebles": 3, "inmuebles": 4, "derechos": 8, "transmitan": 1, "otra": 4, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "donaciones": 2, "herencias": 1, "legados": 1, "otorguen": 2, "particulares": 3, "cualquiera": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 4, "privada": 3, "internacional;": 2, "adquisiciones": 1, "cr\u00e3\u00a9ditos": 3, "pr\u00e3\u00a9stamos": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 3, "numerario": 1, "especie": 1, "obtenga": 3, "dependencia": 1, "u": 7, "organismos": 12, "productos": 3, "adquiera": 3, "t\u00e3\u00adtulo;": 1, "sean": 7, "asignados": 2, "presupuesto": 10, "egresos": 6, "ejercicio": 5, "fiscal": 6, "corresponda;": 1, "ingresos": 4, "destinen;": 1, "obtengan": 2, "espec\u00e3\u00adficos;": 1, "servicios": 12, "preste": 1, "realice;": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "obras": 2, "literarias": 1, "correspondan": 3, "aprovechamientos": 2, "fijen": 1, "reglamentos": 5, "provengan": 1, "17": 2, "junta": 5, "ser\u00e3\u00a1": 9, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "autoridad": 2, "presidida": 2, "titular": 10, "integrada": 1, "titulares": 2, "secretar\u00e3\u00adas": 3, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n;": 3, "social;": 3, "hacienda": 8, "cr\u00e3\u00a9dito": 9, "p\u00e3\u00bablico;": 3, "salud;": 2, "agrario": 3, "ciencia": 2, "29-12-2014": 3, "integrante": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 3, "colegiado": 1, "deber\u00e3\u00a1": 31, "nombrar": 1, "suplente": 1, "jer\u00e3\u00a1rquico": 1, "subsecretario": 1, "miembros": 6, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "voz": 2, "voto": 3, "decisiones": 5, "tomadas": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 5, "votos": 1, "establecidas": 5, "aquellas": 4, "estatuto": 8, "org\u00e3\u00a1nico": 9, "18": 2, "cargo": 5, "director": 5, "designado": 2, "sujeto": 2, "19": 3, "acreditar": 1, "experiencia": 3, "acad\u00e3\u00a9micos": 2, "t\u00e3\u00a9cnicos": 2, "administrativos": 3, "adem\u00e3\u00a1s": 6, "requisitos": 3, "20": 2, "facultades:": 1, "representar": 1, "legalmente": 2, "funciones;": 1, "unidades": 7, "inecc;": 2, "bienes;": 1, "manuales;": 1, "proyectos;": 1, "sugerencias": 2, "delegar": 3, "confieran": 2, "21": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "administrativas": 8, "funciones": 8, "debiendo": 5, "incluir": 5, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 2, "22": 1, "relacionada": 2, "bioseguridad": 1, "temas:": 1, "ambientales": 11, "pa\u00e3\u00ads;": 4, "saneamiento": 1, "ambiental;": 1, "prioritarios": 2, "migratorias;": 1, "territorio;": 1, "control": 8, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 4, "materiales": 4, "peligrosos": 2, "sitios": 1, "contaminados": 1, "ecotoxicol\u00e3\u00b3gicos;": 1, "posibles": 1, "ocasionen": 1, "gen\u00e3\u00a9ticamente": 3, "modificados": 2, "diversidad": 1, "biol\u00e3\u00b3gica": 1, "contribuir": 3, "definici\u00e3\u00b3n": 3, "prioridades": 3, "asignaci\u00e3\u00b3n": 2, "optimaci\u00e3\u00b3n": 1, "comunicaciones": 4, "presenten": 1, "convenci\u00e3\u00b3n;": 1, "monitorear": 1, "inventario;": 1, "c\u00e3\u00a1lculo": 3, "construcci\u00e3\u00b3n": 8, "opiniones": 5, "formulen": 1, "est\u00e3\u00a9n": 2, "educativo": 2, "libros": 3, "did\u00e3\u00a1cticos": 1, "superior": 4, "cuantificaci\u00e3\u00b3n": 1, "costo": 10, "agotamiento": 1, "provocados": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 3, "calcular": 1, "producto": 3, "interno": 12, "neto": 2, "diagn\u00e3\u00b3stico": 7, "mismos;": 3, "permitan": 4, "contaminaci\u00e3\u00b3n;": 1, "toma": 1, "consultivo": 2, "tengan": 6, "identificar": 5, "prioritarias": 6, "declaraci\u00e3\u00b3n": 1, "h\u00e3\u00a1bitat": 1, "cr\u00e3\u00adticos": 1, "\u00e3\u00a1reas": 12, "refugio;": 1, "dar": 6, "propongan": 1, "justifiquen": 1, "recategorizaci\u00e3\u00b3n": 1, "protegidas": 6, "respectivos": 6, "manejo;": 1, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "calidad": 2, "colecta": 1, "espec\u00e3\u00admenes": 1, "fines": 4, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 6, "biotecnolog\u00e3\u00ada": 1, "acceso": 8, "gen\u00e3\u00a9ticos": 2, "confinada": 1, "movilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "experimental": 1, "piloto": 1, "comercial": 2, "modificados;": 1, "otorgar": 1, "realicen": 2, "silvestre;": 1, "iniciativas": 1, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "consorcios": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 4, "ense\u00e3\u00b1anza": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "resultados;": 2, "organizar": 1, "presentar": 5, "conferencias": 1, "talleres": 1, "trabajos": 6, "desarrollos": 1, "normativos": 2, "publicaciones": 1, "peri\u00e3\u00b3dicas": 2, "cat\u00e3\u00a1logos": 1, "manuales": 1, "art\u00e3\u00adculos": 6, "informes": 4, "realice": 4, "gubernamentales": 3, "sociales;": 2, "funcionar": 1, "laboratorios": 2, "referencia": 2, "calibraci\u00e3\u00b3n": 1, "atmosf\u00e3\u00a9ricos": 1, "detecci\u00e3\u00b3n": 1, "expresamente": 1, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "evaluaci\u00e3\u0093n": 2, "23": 2, "integrar\u00e3\u00a1": 5, "seis": 7, "consejeros": 4, "representantes": 6, "comunidad": 1, "acad\u00e3\u00a9mica": 1, "industrial": 3, "amplia": 1, "particularmente": 7, "temas": 5, "durar\u00e3\u00a1n": 2, "cuatro": 3, "solo": 1, "reelectos": 2, "designados": 2, "convocatoria": 3, "trabajo": 17, "deber\u00e3\u00a1n": 30, "contar": 3, "simple": 2, "integrantes": 8, "24": 1, "acuerdos": 7, "contar\u00e3\u00a1": 7, "secretario": 12, "m\u00e3\u00adnimo": 5, "25": 3, "podr\u00e3\u00a1": 12, "realizarse": 2, "independientes": 2, "evaluadores": 1, "organizaciones": 4, "lucrativas": 1, "cuando": 12, "lleven": 2, "distinto": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 2, "correspondiente": 2, "designar\u00e3\u00a1": 2, "adjudicado": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 1, "conducente": 1, "resulten": 4, "ejecutoras": 1, "proporcionar": 3, "requiera": 4, "responsabilidades": 4, "transparencia": 6, "cuarto": 4, "pol\u00e3\u008dtica": 2, "principios": 3, "26": 4, "formulaci\u00e3\u00b3n": 4, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "de:": 1, "sustentabilidad": 3, "integran;": 1, "corresponsabilidad": 1, "estado": 3, "precauci\u00e3\u00b3n": 1, "haya": 3, "amenaza": 1, "grave": 1, "irreversible": 1, "falta": 1, "total": 4, "certidumbre": 1, "utilizarse": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "posponer": 1, "hacer": 6, "eficaz": 2, "da\u00e3\u00b1os": 5, "preservar": 2, "adopci\u00e3\u00b3n": 4, "patrones": 5, "producci\u00e3\u00b3n": 8, "consumo": 12, "transitar": 4, "carbono;": 3, "integralidad": 2, "transversalidad": 3, "adoptando": 1, "enfoque": 1, "\u00e3\u00b3rdenes": 7, "asegurar": 2, "ciudadana": 1, "responsabilidad": 6, "quien": 2, "afecten": 1, "afectar": 1, "obligado": 1, "prevenir": 4, "minimizar": 4, "mitigar": 2, "reparar": 1, "restaurar": 2, "instancia": 1, "cause;": 1, "incentiva": 1, "generar": 3, "quienes": 1, "implementan;": 1, "justicia": 1, "distintos": 1, "deben": 2, "facilitar": 3, "concientizaci\u00e3\u00b3n": 2, "poniendo": 1, "relativa": 2, "proporcionando": 2, "efectivo": 1, "judiciales": 1, "pertinentes": 1, "biodiversidad": 10, "dando": 2, "prioridad": 3, "humedales": 5, "manglares": 3, "dunas": 1, "lagunas": 1, "costeras": 4, "brindan": 1, "fundamental": 1, "vulnerabilidad;": 1, "compromiso": 3, "econ\u00e3\u00b3mico": 3, "sin": 8, "vulnerar": 2, "mercados": 3, "progresividad": 1, "progresi\u00e3\u00b3n": 1, "gradualidad": 2, "teniendo": 2, "cuenta": 2, "principio": 2, "comunes": 1, "pero": 2, "diferenciadas": 2, "respectivas": 5, "luz": 1, "diferentes": 2, "circunstancias": 2, "contexto": 4, "sostenible": 2, "erradicar": 3, "pobreza;": 1, "asimismo": 6, "considerar": 3, "necesidad": 1, "recibir": 1, "apoyos": 1, "pa\u00e3\u00adses": 7, "desarrollados": 2, "efectiva": 1, "cumplimiento;": 1, "represente": 1, "retroceso": 1, "anteriores": 1, "mejor": 2, "disponible": 1, "avances": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 2, "respetar": 1, "irrestrictamente": 1, "salud": 5, "pueblos": 1, "ind\u00e3\u00adgenas": 2, "comunidades": 1, "migrantes": 1, "ni\u00e3\u00b1os": 1, "discapacidad": 2, "situaciones": 1, "igualdad": 1, "g\u00e3\u00a9nero": 2, "empoderamiento": 1, "mujer": 1, "equidad": 2, "intergeneracional": 1, "adaptaci\u00e3\u0093n": 1, "27": 2, "sustentar\u00e3\u00a1": 1, "planificaci\u00e3\u00b3n": 2, "reporte": 16, "verificaci\u00e3\u00b3n": 9, "objetivos:": 1, "resiliencia": 3, "resistencia": 3, "humanos;": 3, "transformaci\u00e3\u00b3n": 3, "ecol\u00e3\u00b3gicos": 3, "f\u00e3\u00adsicos": 3, "oportunidades": 3, "generadas": 4, "nuevas": 3, "condiciones": 4, "clim\u00e3\u00a1ticas;": 2, "inmediata": 2, "impactadas": 2, "alimentaria": 2, "productividad": 2, "agr\u00e3\u00adcola": 3, "ganadera": 2, "pesquera": 2, "acu\u00e3\u00adcola": 3, "28": 4, "\u00e3\u00a1mbitos:": 1, "integral": 5, "riesgo;": 3, "silvicultura": 2, "marinas": 1, "alta": 3, "monta\u00e3\u00b1a": 1, "semi\u00e3\u00a1ridas": 1, "des\u00e3\u00a9rticas": 1, "forestales": 5, "suelos;": 2, "industria": 6, "servicios;": 2, "transportes": 2, "desplazamiento": 2, "provocado": 2, "01-06-2016": 2, "salubridad": 1, "estimen": 1, "29": 2, "considerar\u00e3\u00a1n": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 3, "vocaci\u00e3\u00b3n": 1, "mejoramiento": 1, "rehabilitaci\u00e3\u00b3n": 2, "playas": 3, "costas": 3, "mar\u00e3\u00adtimo": 2, "terrenos": 3, "ganados": 2, "mar": 2, "otro": 5, "dep\u00e3\u00b3sito": 2, "forme": 2, "aguas": 3, "mar\u00e3\u00adtimas": 2, "tur\u00e3\u00adstico": 2, "pesquero": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n;": 1, "cuencas": 1, "hidrol\u00e3\u00b3gicas;": 1, "mantenimiento": 2, "infraestructura;": 1, "inundables": 1, "\u00e3\u00a1ridas;": 1, "distritos": 2, "riego;": 1, "rural;": 2, "biol\u00e3\u00b3gicos;": 1, "reglas": 5, "operaci\u00e3\u00b3n": 10, "subsidio": 1, "inversi\u00e3\u00b3n;": 1, "biodiversidad;": 4, "tur\u00e3\u00adstico;": 1, "estrat\u00e3\u00a9gica": 2, "abasto": 2, "30": 5, "implementar\u00e3\u00a1n": 3, "consideren": 1, "actual": 2, "futura": 1, "preferencial": 1, "vulnerable": 1, "mayor": 5, "deltas": 2, "r\u00e3\u00ados;": 1, "utilizar": 2, "contenida": 1, "municipios;": 3, "posible": 2, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 2, "obtenci\u00e3\u00b3n": 2, "destinarlos": 1, "reubicaci\u00e3\u00b3n": 1, "contingencia": 2, "eventos": 2, "meteorol\u00e3\u00b3gicos": 2, "extremos;": 2, "destinos": 1, "tur\u00e3\u00adsticos": 1, "incluyan": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n;": 1, "formar": 1, "especializados": 2, "reforzar": 1, "epidemiol\u00e3\u00b3gicos;": 1, "temprana": 3, "pronosticar": 1, "futuros;": 1, "diagn\u00e3\u00b3sticos": 3, "vol\u00e3\u00bamenes": 2, "disponibles": 2, "territorial;": 1, "superficiales": 1, "subterr\u00e3\u00a1neas": 1, "agua;": 2, "recarga": 2, "acu\u00e3\u00adferos": 2, "tecnificaci\u00e3\u00b3n": 1, "superficie": 1, "riego": 1, "bajo": 3, "pr\u00e3\u00a1cticas": 12, "sustentables": 6, "variedades": 1, "resistentes": 1, "cultivos": 2, "reemplazo": 1, "ciclo": 2, "corto": 4, "pron\u00e3\u00b3sticos": 2, "temporadas": 1, "precipitaciones": 1, "temperaturas": 1, "anormales;": 1, "cobro": 1, "tarifarios": 1, "incorporen": 1, "pago": 3, "hidrol\u00e3\u00b3gicos": 1, "proporcionan": 2, "destinarlo": 1, "tierras;": 1, "operar": 1, "centro": 2, "alcanzar": 4, "finalidades": 1, "conocimiento": 3, "impactos": 2, "donde": 1, "jurisdicci\u00e3\u00b3n;": 1, "basadas": 1, "mar\u00e3\u00adtima": 1, "dulceacu\u00e3\u00adcolas": 1, "integridad": 3, "ecol\u00e3\u00b3gicas;": 1, "agropecuario": 1, "forestal": 5, "silv\u00e3\u00adcola": 1, "pesqueros": 1, "acu\u00e3\u00adcolas;": 1, "controlar": 2, "invasoras;": 1, "sistematizar": 1, "par\u00e3\u00a1metros": 1, "modalidades": 1, "ecol\u00e3\u00b3gica": 3, "facilite": 1, "gen\u00e3\u00a9tico": 1, "favorezca": 1, "incremento": 2, "cobertura": 2, "vegetal": 2, "nativa": 1, "sector": 20, "energ\u00e3\u00a9tico": 5, "mitigaci\u00e3\u0093n": 1, "31": 3, "regulatorios": 1, "logro": 1, "gradual": 6, "espec\u00e3\u00adficas": 4, "tomando": 3, "l\u00e3\u00adneas": 2, "establezcan": 4, "tratado": 1, "suscrito": 1, "mexicano": 5, "debe": 1, "cuidar": 1, "comprometer": 1, "limite": 1, "crecimiento": 3, "intervengan": 1, "32": 1, "instrumentar\u00e3\u00a1": 1, "priorizando": 2, "potencial": 3, "culminar": 1, "representan": 1, "elevados": 1, "impliquen": 1, "trasladen": 1, "existan": 1, "cubrir": 1, "dichas": 5, "\u00e3\u00a9stas": 1, "instrumentarse": 1, "fases": 1, "exista": 1, "\u00e3\u00a1rea": 1, "oportunidad": 1, "regulados:": 1, "cual": 3, "desarrolladas": 1, "implementarse": 1, "voluntario": 1, "objetivo": 5, "regulados": 1, "considerando:": 2, "distintas": 2, "herramientas": 3, "existentes": 1, "estudio": 3, "ellos;": 1, "formas": 1, "utilizados;": 1, "estudio;": 1, "consecuencias": 1, "consumidores": 1, "finales;": 1, "aplicado": 1, "herramienta": 1, "analizado": 2, "fuere": 1, "caso;": 1, "contribuci\u00e3\u00b3n": 7, "electricidad": 6, "externalidades": 2, "selecci\u00e3\u00b3n": 4, "el\u00e3\u00a9ctrica;": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 3, "comparado": 1, "regiones;": 1, "comprendidos": 1, "alcanzarse": 2, "costo-": 2, "menor": 3, "33": 1, "son:": 1, "fomenten": 1, "alternativas": 3, "mejoren": 2, "disminuyendo": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico;": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 4, "prioritaria": 1, "vida;": 1, "alineaci\u00e3\u00b3n": 1, "presupuestos": 1, "tres": 8, "frenar": 2, "revertir": 4, "deforestaci\u00e3\u00b3n": 6, "degradaci\u00e3\u00b3n": 4, "forestales;": 1, "medir": 2, "reportar": 3, "verificar": 3, "quema": 9, "venteo": 5, "disminuir": 4, "p\u00e3\u00a9rdidas": 3, "extracci\u00e3\u00b3n": 4, "m\u00e3\u00a1ximo": 5, "instalaciones": 2, "petroleras": 2, "gaseras": 2, "refinaci\u00e3\u00b3n;": 2, "asociado": 3, "explotaci\u00e3\u00b3n": 4, "yacimientos": 3, "minerales": 3, "carb\u00e3\u00b3n;": 2, "cogeneraci\u00e3\u00b3n": 3, "masivo": 2, "altos": 2, "est\u00e3\u00a1ndares": 3, "privilegiando": 2, "suburbano": 2, "consolidaci\u00e3\u00b3n": 2, "industrias": 4, "empresas": 4, "socialmente": 2, "canalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "satisfaga": 1, "demanda": 1, "evitando": 2, "entrada": 6, "generan": 2, "regulaciones": 1, "menos": 7, "estrictas": 1, "cumple": 1, "34": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 3, "correspondientes": 3, "energ\u00e3\u00ada:": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "proveniente": 2, "el\u00e3\u00a9ctrico": 1, "viables": 1, "econ\u00e3\u00b3micamente": 1, "mejores": 1, "fugitivas": 2, "procesamiento": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 3, "\u00e3\u00a9ste": 2, "edificaciones": 1, "transporte:": 1, "ciclov\u00e3\u00adas": 1, "motorizado": 1, "tr\u00e3\u00a1nsito": 1, "bicicleta": 1, "movilidad": 1, "urbanas": 1, "conurbadas": 1, "tiempos": 2, "traslado": 1, "autom\u00e3\u00b3viles": 1, "incidencia": 1, "respiratorias": 1, "aumentar": 1, "comprendan": 1, "directas": 6, "indirectas": 5, "desplazamientos": 2, "requeridos": 2, "dispersi\u00e3\u00b3n": 1, "procurando": 2, "espacios": 1, "urbanos": 3, "vacantes": 1, "ciudades": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 9, "viviendas": 2, "edificios": 2, "privados": 3, "comercios": 2, "oficina": 1, "casa": 1, "cuidando": 3, "confidencialidad": 1, "trabajadores": 3, "permuta": 1, "renta": 1, "vivienda": 1, "acercar": 1, "empleo": 1, "recintos": 1, "colectivo": 1, "autom\u00e3\u00b3vil": 1, "suelo": 6, "biodiversidad:": 1, "incrementar": 2, "ampliar": 1, "aplicando": 2, "ganaderos": 1, "agr\u00e3\u00adcolas": 1, "reconvertir": 1, "tierras": 1, "agropecuarias": 3, "degradadas": 1, "productivas": 2, "bien": 3, "destinarlas": 1, "esquemas": 2, "selvas": 1, "costero-marinos": 1, "particular": 1, "coral": 1, "gradualmente": 1, "otros:": 1, "evitada": 1, "combate": 2, "incendios": 2, "incentivar": 5, "ca\u00e3\u00b1a": 1, "az\u00e3\u00bacar": 1, "roza": 1, "tumba": 1, "sinergias": 1, "subsidios": 2, "contribuyan": 2, "riparia": 2, "riberas": 1, "residuos:": 1, "instalaci\u00e3\u00b3n": 1, "valorizar": 1, "metano": 3, "provenientes": 2, "industriales:": 1, "incentiven": 4, "limpias": 2, "reduzcan": 2, "emisi\u00e3\u00b3n": 2, "alternativos": 1, "cambios": 1, "conducta": 1, "producci\u00e3\u00b3n:": 1, "creen": 1, "conciencia": 1, "econ\u00e3\u00b3micos;": 2, "fundamentalmente": 2, "reconocer": 3, "propicien": 1, "empleados": 1, "cercano": 1, "entretenimiento": 1, "jornadas": 1, "continuas": 1, "35": 2, "modelos": 1, "partir": 10, "generen": 1, "menores": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 3, "combustible": 1, "36": 1, "promover\u00e3\u00a1": 5, "coordinada": 1, "financieramente": 1, "interesados": 1, "voluntaria": 2, "37": 3, "reconocidos": 3, "han": 1, "desarrollado": 1, "encuentre": 1, "debidamente": 1, "certificado": 1, "reconocimiento": 3, "establecer\u00e3\u00a1n": 11, "cumplirse": 1, "referidos": 1, "quinto": 2, "38": 1, "funcionamiento": 6, "fungir": 1, "permanente": 4, "transversal": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 2, "39": 1, "reuniones": 3, "coordinados": 1, "40": 1, "gobiernos": 3, "representante": 2, "asociaciones": 1, "municipales": 1, "reconocidas": 1, "41": 1, "analizar\u00e3\u00a1": 1, "42": 1, "43": 1, "coordinador": 1, "a\u00e3\u00b1o": 18, "forma": 7, "extraordinaria": 1, "naturaleza": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "asunto": 1, "exija": 1, "44": 1, "reglamento": 10, "tal": 1, "expida": 2, "comisi\u00e3\u0093n": 1, "45": 2, "qui\u00e3\u00a9n": 1, "esa": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 12, "transportes;": 2, "econom\u00e3\u00ada;": 2, "turismo;": 1, "marina;": 1, "relaciones": 1, "exteriores": 1, "participante": 1, "designar": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 2, "encargada": 1, "46": 1, "convocar\u00e3\u00a1": 1, "ellos": 1, "invitar": 2, "poderes": 1, "legislativo": 1, "judicial": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos": 1, "aborden": 2, "47": 6, "ejercer\u00e3\u00a1": 2, "correspondientes;": 3, "apliquen": 1, "paraestatal;": 1, "aprobar": 1, "involucrados;": 1, "contenidos": 3, "ella;": 1, "propuestas": 7, "posicionamiento": 1, "adoptarse": 1, "foros": 1, "dictaminar": 1, "limpio": 5, "tendentes": 1, "mismo": 3, "objetivo;": 1, "mes": 2, "septiembre": 2, "anual": 6, "p\u00e3\u00a1gina": 3, "internet": 3, "107": 4, "manifiesten": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 6, "respectiva": 2, "reconocimientos": 2, "destacados": 2, "solicitar": 1, "deber": 1, "fundamentar": 1, "motivar": 1, "adopte": 1, "aquellas;": 1, "interno;": 2, "revisar": 4, "informar": 2, "avance": 1, "confiera": 1, "48": 1, "supervisar": 1, "asumir": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 4, "comisi\u00e3\u00b3n;": 5, "presidir": 1, "ordinarias": 1, "extraordinarias": 1, "actividades;": 2, "firmar": 1, "designada": 1, "cartas": 2, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 3, "emitan": 2, "promueven": 1, "candidatos": 1, "propuestos": 1, "memorandos": 1, "entendimiento": 1, "documentos": 5, "pudieran": 3, "contrapartes": 1, "consenso": 2, "49": 1, "grupos": 8, "grupo": 6, "negociaciones": 1, "comit\u00e3\u00a9": 4, "determine": 9, "deba": 1, "fusionar": 1, "50": 1, "convocatorias": 1, "previo": 2, "presidente;": 1, "actas": 1, "toda": 2, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "51": 1, "consulta": 3, "quince": 2, "acad\u00e3\u00a9mico": 1, "m\u00e3\u00a9ritos": 1, "propuesta": 2, "establezca": 2, "garantizarse": 2, "intereses": 2, "52": 1, "electos": 1, "miembros;": 1, "adicional": 1, "renovaciones": 1, "escalonada": 1, "53": 1, "encargo": 1, "honor\u00e3\u00adfica": 1, "personal": 2, "independencia": 1, "empresa": 1, "formen": 1, "presten": 1, "54": 1, "participantes": 7, "procedimiento": 1, "55": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 1, "ordinaria": 1, "veces": 2, "vez": 2, "qu\u00e3\u00b3rum": 1, "legal": 1, "mitad": 1, "adopten": 1, "seno": 1, "presentes": 2, "requerir\u00e3\u00a1n": 1, "favorable": 1, "56": 1, "estructura": 2, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "57": 2, "asesorar": 1, "asuntos": 1, "recomendar": 1, "tendientes": 1, "informada": 1, "responsable": 2, "coadyuven": 1, "consejo;": 1, "tardar": 2, "febrero": 1, "otorgue": 1, "planeaci\u00e3\u0093n": 1, "58": 2, "59": 1, "comprender\u00e3\u00a1": 1, "vertientes:": 1, "proyecci\u00e3\u00b3n": 2, "periodos": 1, "constitucionales": 1, "administraciones": 1, "plazos": 5, "tendr\u00e3\u00a1n": 2, "diez": 5, "veinte": 2, "cuarenta": 3, "secci\u00e3\u0093n": 2, "60": 1, "constituye": 2, "instrumento": 2, "rector": 2, "elaborar\u00e3\u00a1": 4, "aprobada": 2, "prop\u00e3\u00b3sito": 2, "exprese": 2, "61": 1, "explicarse": 1, "desviaciones": 1, "adviertan": 1, "estimaciones": 2, "proyectadas": 1, "evaluados": 1, "actualizar\u00e3\u00a1n": 1, "proyecciones": 4, "revisiones": 3, "actualizada": 1, "ajustarse": 2, "ning\u00e3\u00ban": 2, "actualizaciones": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "menoscabo": 2, "previamente": 1, "planteados": 1, "62": 1, "fijar\u00e3\u00a1n": 1, "63": 3, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "aprobar\u00e3\u00a1": 1, "modificaciones": 3, "trayectorias": 1, "comprometidos": 1, "nacionalmente": 5, "progresiva": 2, "presentarse": 1, "igualmente": 2, "elaboradas": 1, "desarrollen": 1, "nuevos": 2, "relevantes": 1, "determinada": 5, "asumidos": 1, "seg\u00e3\u00ban": 1, "emanen": 1, "dicho": 5, "64": 2, "reflejar": 1, "ambici\u00e3\u00b3n": 1, "contendr\u00e3\u00a1": 1, "implementadas": 1, "clim\u00e3\u00a1ticos;": 1, "equipamiento": 1, "tendencias": 1, "den": 1, "logren": 1, "base;": 3, "trayectoria": 1, "meta": 2, "2050": 2, "intermedias": 1, "fuente": 2, "emisora": 1, "emisor": 1, "hoja": 1, "constituyen": 1, "porcentajes": 1, "m\u00e3\u00adnimos": 2, "requerimientos": 1, "difusi\u00e3\u00b3n;": 1, "65": 1, "congruentes": 1, "66": 1, "67": 1, "contener": 2, "sexenal": 1, "perspectiva": 2, "congruente": 1, "sexenales": 2, "agricultura;": 1, "ganader\u00e3\u00ada;": 1, "silvicultura;": 1, "pertinentes;": 1, "esperados;": 1, "metas;": 1, "financiamiento;": 1, "avances;": 1, "interinstitucional": 1, "compartidas": 1, "influyen": 1, "sectores;": 1, "68": 1, "69": 1, "publicarse": 1, "70": 1, "contemplados": 1, "ejecutarse": 1, "presupuestaria": 1, "apruebe": 1, "hacendaria": 2, "71": 1, "directrices": 1, "cumplir\u00e3\u00a1n": 1, "elaborar\u00e3\u00a1n": 1, "inicio": 2, "investigadores": 1, "72": 1, "elementos:": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "deriven;": 1, "73": 2, "74": 2, "lineamientos": 3, "plazos:": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 7, "anualmente;": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "relativas": 2, "todas": 1, "incluidas": 1, "75": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "datos": 5, "registros": 3, "originen": 1, "jurisdicciones": 1, "formatos": 1, "expidan": 3, "informaci\u00e3\u0093n": 2, "76": 1, "estad\u00e3\u00adstica": 5, "geograf\u00e3\u00ada": 4, "apego": 1, "77": 1, "ei": 1, "clave": 2, "atender\u00e3\u00a1n": 1, "participen": 1, "parte;": 1, "atmosf\u00e3\u00a9ricas": 1, "caracterizaci\u00e3\u00b3n": 1, "clim\u00e3\u00a1tica;": 1, "r\u00e3\u00ados": 2, "afectaciones": 1, "atribuibles": 2, "elevaci\u00e3\u00b3n": 1, "mar;": 1, "determinado": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "78": 1, "repercusiones": 1, "articulaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a9stos": 1, "79": 1, "integrar\u00e3\u00a1n": 1, "almacene": 1, "edite": 1, "analice": 1, "comparta": 1, "muestre": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficamente": 1, "referenciados": 1, "utilizando": 1, "80": 1, "captar": 1, "canalizar": 1, "81": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "anuales": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 7, "morales": 7, "efect\u00e3\u00baen": 1, "valor": 1, "implementados": 1, "82": 1, "destinar\u00e3\u00a1n": 1, "a:": 1, "prioritariamente": 1, "ubicados": 1, "simult\u00e3\u00a1neamente": 1, "incrementando": 1, "capital": 1, "orientadas": 1, "degradaci\u00e3\u00b3n;": 2, "conservar": 2, "sustentables;": 1, "recargar": 1, "mantos": 1, "acu\u00e3\u00adferos;": 1, "manglares;": 1, "sustentablemente": 1, "energ\u00e3\u00a9tica;": 2, "bioenerg\u00e3\u00a9ticos": 1, "segunda": 1, "generaci\u00e3\u00b3n;": 1, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 1, "carb\u00e3\u00b3n": 1, "sensibilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 2, "programas;": 1, "compra": 1, "inscritos": 2, "aprobado": 1, "suscritos": 1, "considere": 2, "estrat\u00e3\u00a9gicos": 1, "83": 2, "operar\u00e3\u00a1": 1, "fideicomiso": 2, "creado": 1, "84": 2, "presidido": 1, "alimentaci\u00e3\u00b3n": 2, "85": 1, "solicitar\u00e3\u00a1": 1, "operativo": 1, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "86": 3, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "auditor\u00e3\u00ada": 1, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "cuentas": 1, "establecen": 1, "87": 2, "agregada": 1, "fijas": 1, "m\u00e3\u00b3viles": 1, "identifiquen": 1, "sujetas": 5, "identificar\u00e3\u00a1n": 1, "subsector": 1, "reportarse": 1, "umbrales": 1, "cuales": 2, "establecimientos": 1, "sujetos": 2, "indirectas;": 1, "reportadas;": 1, "consistencia": 1, "precisi\u00e3\u00b3n": 1, "reportes": 1, "88": 1, "est\u00e3\u00a1n": 1, "obligadas": 1, "necesarios": 3, "89": 11, "resultado": 1, "inscribir": 1, "transacciones": 3, "ya": 1, "sea": 2, "m\u00e3\u00a9tricas": 1, "fecha": 4, "hubieran": 1, "verificado": 1, "operaciones": 2, "obtenidos": 1, "doble": 1, "contabilidad": 2, "verifiquen": 1, "90": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "obtenidas": 2, "acreditados": 1, "metrolog\u00e3\u00ada": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "autorizados": 2, "validar": 1, "certificaciones": 1, "realizados": 1, "econ\u00e3\u0093micos": 1, "91": 2, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1n": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 3, "92": 1, "financiero": 2, "asumen": 1, "incentiv\u00e3\u00a1ndolas": 1, "favorezcan": 1, "estos": 2, "exclusivamente": 1, "recaudatorios": 1, "fianzas": 1, "seguros": 1, "fideicomisos": 1, "dirigidos": 1, "concesiones": 1, "autorizaciones": 1, "licencias": 1, "permisos": 1, "corresponden": 1, "preestablecidos": 1, "\u00e2\u0080\u0093": 1, "mismas": 1, "prerrogativas": 1, "transferibles": 1, "gravables": 1, "quedar\u00e3\u00a1n": 1, "93": 1, "otorgamiento": 2, "con:": 2, "94": 4, "llevarse": 1, "medible": 1, "reportable": 1, "verificable": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 2, "alcanzadas": 1, "co2e": 1, "porcentaje": 1, "representa": 1, "95": 1, "vinculen": 1, "utilizadas": 1, "96": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "especificaciones": 1, "97": 1, "evaluado": 1, "pruebas": 1, "sexto": 2, "98": 2, "sujeta": 2, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "sistem\u00e3\u00a1tica": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 2, "ipcc": 1, "adici\u00e3\u00b3n": 1, "reorientaci\u00e3\u00b3n": 1, "parcialmente": 1, "hacerlas": 1, "99": 1, "junto": 1, "guiar\u00e3\u00a1n": 1, "orientar\u00e3\u00a1n": 1, "101": 1, "102": 1, "atmosf\u00e3\u00a9rica;": 1, "como:": 1, "sustituir": 1, "elevar": 1, "automotores": 1, "veh\u00e3\u00adculos": 2, "importados;": 1, "alinear": 1, "sumideros;": 1, "103": 1, "considerados": 1, "revisi\u00e3\u00b3n": 1, "incorporarlos": 1, "104": 1, "establecerse": 1, "largos": 1, "casos": 1, "105": 1, "publicados": 1, "entregados": 1, "c\u00e3\u00a1maras": 1, "diputados": 1, "senadores": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "106": 1, "persona": 1, "pongan": 1, "soliciten": 1, "incluya": 2, "detallado": 1, "alude": 1, "llevaron": 1, "anualmente": 1, "asignan": 1, "ejercieron;": 1, "108": 1, "transfieran": 1, "sujetar\u00e3\u00a1n": 1, "octavo": 2, "participaci\u00e3\u0093n": 1, "109": 1, "vigilancia": 5, "110": 1, "anterior": 2, "deber\u00e3\u00a1:": 1, "protegidas;": 1, "asesor\u00e3\u00ada": 1, "investigaciones": 1, "emprender": 1, "conjuntas;": 1, "concertar": 1, "noveno": 2, "inspecci\u00e3\u0093n": 2, "sanciones": 4, "111": 1, "conducto": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 4, "actos": 4, "inspecci\u00e3\u00b3n": 2, "proporcionada": 2, "112": 1, "requeridas": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 3, "hacerlo": 1, "d\u00e3\u00adas": 5, "h\u00e3\u00a1biles": 2, "contados": 3, "d\u00e3\u00ada": 10, "notificaci\u00e3\u00b3n": 1, "113": 1, "visitas": 1, "realizadas": 1, "existe": 1, "inminente": 1, "derivado": 1, "contravenir": 1, "omisiones": 1, "imposici\u00e3\u00b3n": 1, "ordenar": 1, "114": 1, "entreguen": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "imponer": 1, "multa": 4, "quinientos": 1, "mil": 14, "salario": 2, "distrito": 11, "inmediato": 1, "115": 1, "encontrarse": 1, "falsedad": 1, "incumplir": 1, "entrega": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 1, "independiente": 1, "penal": 2, "derivarse": 1, "reincidencia": 1, "monto": 2, "originalmente": 1, "impuesto": 1, "116": 1, "servidores": 2, "encargados": 1, "acreedores": 1, "perjuicio": 1, "art\u00e3\u008dculos": 2, "transitorios": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 10, "vigor": 15, "noventa": 1, "asume": 2, "indicativo": 1, "aspiracional": 1, "2020": 3, "treinta": 4, "ciento": 12, "cincuenta": 3, "emitidas": 1, "2000": 1, "mencionadas": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "disponga": 2, "incluye": 1, "estas": 1, "revisar\u00e3\u00a1n": 1, "publique": 2, "compromete": 1, "condicionada": 2, "veintid\u00e3\u00b3s": 2, "2030": 3, "asumido": 1, "implica": 1, "2026;": 1, "desacoplar": 1, "intensidad": 1, "bruto": 1, "reducir\u00e3\u00a1": 1, "alrededor": 1, "2013": 3, "conseguir\u00e3\u00a1": 1, "-18": 2, "ciento;": 5, "-31": 1, "residencial": 1, "petr\u00e3\u00b3leo": 1, "-14": 1, "-5": 1, "-8": 1, "-28": 1, "setenta": 1, "respectivamente": 2, "tales": 1, "precio": 1, "aranceles": 1, "escala": 1, "reto": 1, "aspiracionales": 1, "indicativos:": 1, "antes": 4, "finalice": 2, "integren": 1, "publiquen": 1, "noviembre": 4, "2015": 4, "2013;": 1, "1": 2, "subprograma": 1, "conafor": 1, "dise\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "tasa": 1, "cero": 1, "p\u00e3\u00a9rdida": 1, "originales": 1, "comunitario": 1, "2018": 3, "construir\u00e3\u00a1n": 1, "viable": 1, "metano;": 1, "acorde": 2, "meta-pa\u00e3\u00ads": 2, "haber": 1, "generado": 1, "promueva": 2, "mayores": 1, "ventajas": 1, "f\u00e3\u00b3siles;": 1, "reguladora": 2, "tener": 1, "constituido": 2, "permita": 1, "rentable": 1, "e\u00e3\u00b3lica": 1, "solar": 1, "minihidr\u00e3\u00a1ulica": 1, "alcance": 1, "2024": 1, "doce": 1, "meses": 8, "abroga": 1, "abril": 5, "2005": 1, "cre\u00e3\u00b3": 1, "permanecer\u00e3\u00a1n": 1, "implementen": 1, "expedientes": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "solicitudes": 1, "presentadas": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "realizando": 1, "vigentes": 3, "previas": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "primer": 9, "semestre": 1, "seguir\u00e3\u00a1": 1, "administrativo": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 1, "opongan": 2, "regir\u00e3\u00a1": 1, "apartado": 1, "b": 1, "123": 1, "expedirse": 1, "cinco": 1, "ejerciendo": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "transferir": 2, "tenga": 1, "asignen": 1, "actualmente": 1, "pueda": 1, "atender\u00e3\u00a1": 1, "montos": 2, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "ejercidos": 2, "autorizado": 1, "curso": 2, "vigencia": 2, "hecha": 1, "secretaria": 1, "aprobadas": 1, "funja": 1, "fiduciaria": 2, "constituya": 1, "banco": 1, "exterior": 1, "sc": 1, "extinguir\u00e3\u00a1": 1, "(fomecar)": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "contratos": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 2, "reformas": 1, "haciendas": 1, "impulso": 1, "cuenten": 1, "financiar": 1, "df": 7, "2012-": 1, "dip": 20, "guadalupe": 4, "acosta": 1, "naranjo": 1, "presidente-": 20, "sen": 20, "jos\u00e3\u00a9": 3, "gonz\u00e3\u00a1lez": 1, "morf\u00e3\u00adn": 1, "mariano": 1, "quihuis": 1, "fragoso": 1, "secretario-": 8, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "secretaria-": 12, "r\u00e3\u00babricas\"": 10, "debida": 10, "expido": 10, "residencia": 10, "doce-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 10, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "decretos": 1, "publicado": 10, "7": 1, "mayo": 7, "2014": 3, "art\u00e3\u008dculo": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorio": 9, "marzo": 5, "2014-": 3, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "ra\u00e3\u00bal": 1, "cervantes": 1, "andrade": 1, "angelina": 1, "carre\u00e3\u00b1o": 1, "mijares": 1, "lilia": 1, "merodio": 1, "reza": 1, "catorce-": 3, "enrique": 9, "pe\u00e3\u00b1a": 9, "nieto-": 9, "miguel": 13, "\u00e3\u0081ngel": 8, "osorio": 8, "chong-": 8, "octubre": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 8, "barbosa": 5, "huerta": 5, "silvano": 2, "aureoles": 2, "conejo": 2, "mar\u00e3\u00ada": 2, "elena": 3, "barrera": 2, "tapia": 2, "javier": 2, "orozco": 2, "g\u00e3\u00b3mez": 2, "trece": 1, "reforman": 10, "diversas": 4, "diciembre": 3, "primero;": 1, "rosa": 3, "adriana": 3, "d\u00e3\u00adaz": 3, "lizama": 3, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "adiciona": 2, "\u00e3\u00baltimo": 3, "3": 1, "2015-": 3, "tom\u00e3\u00a1s": 1, "torres": 1, "vicepresidente": 1, "fernando": 1, "bribiesca": 1, "sahag\u00e3\u00ban": 1, "quince-": 3, "xiii;": 1, "julio": 4, "c\u00e3\u00a9sar": 2, "moreno": 2, "rivera": 2, "sergio": 1, "augusto": 1, "chan": 1, "lugo": 1, "siete": 2, "francisca": 1, "corrales": 2, "2016": 1, "fracciones": 6, "2016-": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "luis": 1, "humberto": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 2, "ana": 2, "perea": 2, "santos": 2, "veintisiete": 1, "diecis\u00e3\u00a9is-": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "delitos": 4, "secuestro": 1, "trata": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "profesional": 1, "docente": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "gubernamental": 1, "acuacultura": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "monumentos": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 1, "nombre": 1, "enero": 2, "sexto-": 1, "5o;": 1, "i;": 1, "10;": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 2, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 2, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 1, "g": 1, "flores": 1, "ocho": 1, "dieciocho-": 2, "adicionan": 2, "vii;": 1, "iv;": 2, "v;": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 12, "vi;": 1, "x;": 1, "95;": 1, "viii;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 2, "subsecuentes": 1, "orden;": 1, "tercer": 1, "xix;": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 2, "quinto;": 1, "2012;": 1, "primero-": 1, "segundo-": 1, "preliminares": 3, "prueba": 3, "publicar\u00e3\u00a1n": 1, "adecuar\u00e3\u00a1n": 1, "observados": 1, "contempladas": 1, "consigan": 1, "certificados": 1, "limpia": 1, "representen": 1, "expuesta": 1, "afecte": 1, "tomar": 1, "experiencias": 1, "bonos": 1, "mercadeables": 1, "corsia": 1, "california": 1, "quebec": 1, "europea": 1, "tercero-": 1, "180": 1, "desastres": 1, "meteorol\u00e3\u00b3gico": 1, "ocurrencia": 1, "huracanes": 1, "lluvias": 1, "at\u00e3\u00adpicas": 1, "olas": 2, "calor": 1, "fr\u00e3\u00ado": 1, "inundaciones": 1, "deslaves": 1, "marea": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "itzel": 1, "s": 1, "mora": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 13-07-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00O00 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00O00 1\n13-07-2018 13-07-2018 Z 1\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00O00 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00O00 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00O00 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00SP0 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS s NCFS000 0.5\nCALDER\u00c3 calder\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN n NCFS000 1\nHINOJOSA hinojosa NP00O00 1\n, , Fc 1\nPresidente presidente NCMS000 1\nde de SP 0.999961\nlos el DA0MP0 0.992728\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00G00 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00O00 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "13-07-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00o00": 7, "1": 41, "\u009a": 4, "fz": 4, "ltima": 2, "ncfs000": 5, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "13-07-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "sp": 4, "el": 9, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 3, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 4, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "np00sp0": 1, "s": 2, "05": 1, "calder\u00e3": 2, "0163204": 1, "\u0093": 2, "n": 4, "hinojosa": 2, "presidente": 2, "de": 2, "0999961": 1, "los": 1, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "np00g00": 1, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 555, "iii": 3, "vmp00sf": 1, "3o": 3, "[??:6/7/2018:????:??]": 1, "funcionamiento": 1, "si": 1, "residuo": 2, "ley": 13, "alerta": 1, "estados_unidos_mexicanos": 17, "86": 2, "pica": 1, "ley_entrar\u00e3": 1, "emisi\u00e3": 1, "vmip3s0": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "regulaci\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "corsia": 1, "84": 1, "base": 9, "2012": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "responsable": 1, "17": 1, "sp": 4, "xiii": 2, "desastres": 1, "combustible": 2, "p\u00e3": 20, "sistema_nacional_de_protecci\u00e3": 1, "curso": 2, "se\u00e3": 1, "cuarto": 1, ":": 19, "bajo": 2, "cr\u00e3_\u00a9_dito_p\u00e3\u00bablico_en_coordinaci\u00e3": 2, "recursos_naturales_continuar\u00e3": 1, "xxix": 1, "alrededor_de": 1, "elaborar": 1, "fecha": 2, "ley_general_de_pesca": 1, "hidrometeorol\u00e3": 1, "sujeto": 1, "incentivo": 1, "i_de_el_art\u00e3": 10, "vicepresidente": 1, "57": 1, "[??:2/5/2014:????:??]": 1, "previo": 2, "mercado": 1, "ser": 4, "instrumento": 2, "gicos": 2, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "\u00e2": 28, "a_fin_de": 3, "\u00ad": 150, "erradicar_los_delitos": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "dirigir": 2, "ley_federal_de_presupuesto": 1, "primero": 2, "vmm02p0": 1, "delitos": 1, "fernando_bribiesca_sahag\u00e3\u00ban": 1, "cr\u00e3": 2, "vulnerable": 2, "pa\u00e3": 6, "agricultura": 2, "tomar": 2, "ejercer": 3, "protecci\u00e3": 3, "gradual": 1, "aquel": 2, "\u0093": 3, "hurac\u00e1n": 1, "transferir": 2, "material": 1, "javier_orozco_g\u00e3": 2, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "estructura": 1, "vigente": 5, "reto": 1, "fortalecer": 1, "bono": 1, "original": 1, "-18": 2, "alcance": 1, "territorial": 1, "rrafo": 20, "oponer": 2, "durante": 3, "consejero": 1, "mez": 2, "[??:29/12/2014:????:??]": 1, "95": 1, "rdida": 1, "adecuar\u00e3": 1, "mora": 1, "transacci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "inciso": 2, "tema": 1, "\"": 10, "-": 104, "transitar": 1, "minihidr\u00e3": 1, "5": 2, "manejo": 2, "vii": 2, "encontrar": 1, "pesca": 1, "residencial": 1, "nea": 2, "elena_barrera_tapia": 2, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3_\u00ad_sica_educativa": 1, "seguir\u00e3": 1, "concurrente": 1, "instituto_nacional_de_ecolog\u00e3": 7, "gobierno": 4, "permitir": 2, "legal": 1, "np00g00": 1, "mite": 1, "2050": 1, "sancionar": 1, "nimos": 1, "limpio": 3, "d": 2, "quinto": 1, "[??:25/4/2018:????:??]": 1, "gico": 3, "[??:30/11/2012:????:??]": 1, "91": 1, "equivalente": 1, "administraci\u00e3": 2, "menos": 2, "competitividad": 2, "biodiversidad": 1, "paraestatal": 1, "da0mp0": 1, "situaci\u00e3": 1, "subsecuente": 1, "83": 1, "cambio_clim\u00e3": 6, "s\u00e3": 2, "cualquiera": 2, "t\u00e3": 4, "50000": 1, "con": 24, "reglamento": 1, "gas": 7, "invernadero": 5, "antes_de": 4, "siguiente": 17, "asimismo": 2, "ley_estar\u00e3": 1, "publicada": 1, "\u00b3": 202, "da0ms0": 4, "art\u00e3": 51, "apoyo": 2, "experiencia": 1, "ventaja": 1, "sabed": 1, "objeto": 1, "alimentaci\u00e3": 1, "regir\u00e3": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "este": 11, "osorio_chong": 8, "anterior": 1, "humano": 2, "asentamiento": 1, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "culo": 61, "\u0080": 28, "[??:19/4/2012:????:??]": 1, "2": 9, "continuar\u00e3": 1, "atender\u00e3": 1, "estrategia_nacional_de_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_continuar\u00e3": 1, "despu\u00e3": 1, "recurso": 4, "vulnerabilidad": 1, "099698": 1, "determinar": 1, "carta": 1, "m\u00e3": 15, "ciudad_de_m\u00e3": 13, "90": 1, "estrategia_nacional": 1, "econ\u00e3": 4, "reconocer": 2, "por": 47, "64": 1, "contar\u00e3": 1, "\u00a1": 137, "disponer": 13, "escala": 1, "emisi\u00f3n": 19, "sustituci\u00e3": 1, "ptimo": 1, "en": 113, "sus": 1, "47": 4, "intensidad": 1, "trav\u00e3": 3, "gemir": 1, "deber\u00e3": 12, "medio_ambiente": 4, "df": 7, "inundaci\u00f3n": 1, "sergio_augusto_chan_lugo": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "incorporaci\u00e3": 1, "circunstancia": 1, "dip": 20, "gonz\u00e3_\u00a1_lez_morf\u00e3": 1, "15": 1, "pp1cs00": 1, "2o": 2, ";": 42, "referir": 1, "vi": 1, "reguladora_de_energ\u00e3": 2, "tica": 14, "indicativo": 2, "70": 1, "expedir": 13, "instituto_contar\u00e3": 1, "atlas": 2, "[??:18/9/2014:????:??]": 1, "mica": 1, "escudo_nacional": 2, "[??:6/6/2012:????:??]": 1, "ganader\u00e3": 2, "[??:26/3/2015:????:??]": 2, "-5": 1, "deporte": 1, "74": 1, "gica": 1, "integrar": 1, "miguel_barbosa_huerta": 5, "reforma": 10, "itzel_s_r\u00e3": 1, "personal": 1, "municipios_deber\u00e3": 2, "1": 52, "ndose": 3, "demarcaci\u00f3n": 1, "\u00e3\u00baltimo_p\u00e3": 3, "profesi\u00f3n": 1, "pr0cn00": 1, "medida": 1, "stica": 1, "aspiracional": 1, "sujet\u00e3": 1, "organismo": 1, "general": 1, "presupuesto": 1, "acto": 1, "98": 1, "rez": 2, "cre\u00e3": 1, "semestre": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "estatal": 1, "segundo_transitorio_de_el_decreto": 1, "actividad": 2, "transferencia": 1, "cambio": 6, "selecci\u00e3": 2, "energ\u00e3": 8, "ncms000": 3, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "necesario": 5, "banco_mexicano_de_comercio_exterior": 1, "comercio": 6, "comunitario": 1, "desarrollar": 1, "\u0081": 8, "tecnolog\u00e3": 2, "gonzalez_morfin": 1, "[??:20/3/2014:????:??]": 1, "ejercicio": 3, "prueba": 3, "mediante": 1, "convenio": 1, "de_acuerdo_con": 1, "prever": 1, "ejecutivo": 1, "bruto": 1, "aplicable": 1, "xxxi": 1, "nccs000": 1, "contrato": 1, "decir": 7, "cuando": 2, "efecto": 9, "caso": 1, "transitorio_\u00e3": 6, "hinojosa": 3, "\u009a": 20, "decreto": 34, "intersecretarial_de_cambio_clim\u00e3": 1, "cooperaci\u00e3": 1, "rgano": 2, "\u008d": 2, "relaci\u00e3": 2, "10": 2, "municipio": 2, "aq0cs00": 1, "nccp000": 1, "[??:25/4/2005:????:??]": 1, "implementaci\u00e3": 2, "establecer": 5, "establecer\u00e3": 2, "extremo": 1, "expediente": 1, "vaip3s0": 1, "observar": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3_\u00b3_n_civil": 1, "resultado": 1, "el": 538, "veintid\u00e3": 2, "segundo": 22, "contar": 6, "7o": 5, "p\u00e3\u00bablica": 2, "mitigaci\u00e3": 3, "fica": 1, "relativo": 2, "ambiente": 1, "distrito_federal": 9, "representar": 1, "andr\u00e3": 1, "regla": 2, "transitorio": 5, "impulso": 1, "facultad": 1, "nombre": 1, "dependencia": 1, "[??:4/6/2012:????:??]": 1, "v\u00e3": 1, "lido": 1, "xix": 1, "cs": 1, "alcanzar": 3, "30": 2, "nieto": 9, "implicar": 1, "26": 1, "interno_de_control": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00e3": 2, "respectivamente": 2, "entidad": 2, "arancel": 1, "producto": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "asignar": 2, "los": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "x": 2, "metano": 2, "fr\u00e3": 1, "proveniente": 1, "rico": 1, "ulica": 1, "fz": 4, "negro": 2, "municipios": 1, "-28": 1, "dof": 5, "implementar\u00e3": 1, "ltima": 2, "l\u00e3": 2, "conseguir": 1, "ante": 4, "particularmente": 1, "sen": 20, "ha": 1, "hist\u00e3": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "diferente": 1, "desarrollo_rural": 1, "instituci\u00e3": 1, "2026": 1, "ngel": 8, "constituci\u00e3": 12, "civil": 2, "az": 3, "internacional": 4, "vigencia": 2, "recaudaci\u00e3": 1, "35": 1, "reducci\u00f3n": 1, "contribuci\u00e3": 1, "silvano_aureoles_conejo": 2, "-14": 1, "petr\u00e3": 1, "ajuste": 1, "sin": 2, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "0999903": 1, "50": 1, "correspondiente": 1, "0": 1, "0998775": 1, "disposici\u00e3": 2, "eficiencia": 1, "sociedad_nacional_de_cr\u00e3": 1, "como": 18, "hacienda": 3, "v": 2, "ar\u00e3": 1, "entre": 3, "sello": 2, "o": 22, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "secretario": 20, "relacionar": 1, "mijares": 1, "ola": 2, "financiero": 3, "construir\u00e3": 1, "fen\u00e3": 1, "local": 2, "preliminar": 3, "mico": 3, "d\u00e3": 13, "seguir": 9, "sistema_de_comercio_de_emisiones_de_la_uni\u00e3": 1, "california": 1, "aspiracionales": 1, "viii": 1, "2013": 4, "13-07-2018": 5, "nuevo": 1, "libro": 1, "alto": 1, "con_respecto_a": 2, "todo": 2, "[??:2/4/2015:????:??]": 1, "orden": 2, "0992728": 1, "ix": 1, "fg": 1, "actualmente": 1, "r\u00e3\u00babricas": 10, "entidades_federativas_deber\u00e3": 1, "36": 2, "[??:30/3/2015:????:??]": 1, "se": 54, "secretar\u00e3": 15, "su": 37, "convocatoria": 1, "forma": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "sistema": 12, "rentable": 1, "octavo": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "dp3cpn": 1, "diecis\u00e3": 1, "federal_de_electricidad": 2, "operaci\u00e3": 5, "tasa": 1, "dice": 1, "alado": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "a\u00e3": 13, "lizama": 3, "sancionar_los_delitos": 1, "vmp00sm": 1, "\u00a9": 55, "4": 2, "\u00a6": 28, "0550139": 1, "0686998": 1, "federativo": 1, "fondo_para_el_cambio_clim\u00e3": 1, "cimo": 2, "[??:2/12/2014:????:??]": 1, "40": 1, "np00sp0": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "tecnol\u00e3": 1, "sc": 1, "de": 269, "r\u00e3": 1, "acorde": 2, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "pol\u00e3": 14, "a_partir_de": 6, "unidad": 2, "c\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "f\u00e3": 2, "realizar\u00e3": 2, "actual": 1, "tom\u00e3": 1, "desarrollo_social": 1, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "[??:13/10/2014:????:??]": 1, "51": 1, "centro": 1, "contenido": 2, "adicionar": 7, "subsidio": 1, "sticos": 1, "fracci\u00e3": 25, "5o": 2, "uso": 3, "podr\u00e3": 2, "habitantes": 1, "otro": 5, "funci\u00f3n": 4, "poblaci\u00e3": 1, "vigor": 15, "nica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "parte": 2, "[??:27/4/2016:????:??]": 1, "fomecar": 1, "interno": 2, "forestal": 2, "31": 2, "conafor_dise\u00e3": 1, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "conformidad": 1, "tic_as": 1, "tener": 2, "costo": 2, "mecanismo_de_desarrollo_limpio_de_la_convenci\u00e3": 1, "consejeros": 1, "180": 1, "manera": 2, "-8": 1, "2000": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "lo": 1, "servido": 1, "i_adaptaci\u00e3": 1, "por_lo_menos": 1, "3": 6, "renovable": 1, "incluir": 4, "carbono": 6, "tal": 1, "ctrica": 3, "federal": 5, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "publicar\u00e3": 2, "romero": 1, "programa": 6, "reducir\u00e3": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "geogr\u00e3": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 3, "mayor": 1, "xxxix": 1, "riesgo": 2, "fungir": 1, "sar": 2, "exponer": 1, "cuyo": 2, "ndez": 2, "0163204": 1, "ncfs000": 5, "implementar": 2, "58": 1, "me": 2, "[??:??/12/2014:????:??]": 1, "plazo": 5, "fuente": 2, "contexto": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "8o": 1, "xiv": 1, "planeaci\u00e3": 1, "deslave": 1, "cnica": 1, "inicio": 1, "generaci\u00e3": 4, "el\u00e3": 3, "comisi\u00e3": 7, "ctimas": 1, "igualmente": 1, "\u00b1": 25, "di0ms0": 1, "comercial": 1, "xii": 1, "atm\u00e3": 1, "lluvia": 1, "revisar\u00e3": 1, "acuerdo": 5, "xi": 2, "lica": 1, "luis_humberto_fern\u00e3": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "i": 3, "objetivo": 1, "mismo": 1, "z": 1, "nivel": 2, "diverso": 4, "monto": 2, "ley_federal_sobre_monumentos_y_zonas_arqueol\u00e3": 1, "05": 1, "gesti\u00e3": 1, "secuestro": 1, "[??:13/7/2018:????:??]": 1, "dem\u00e3": 2, "9o": 2, "centralizar": 1, "proyecto": 1, "econom\u00e3": 1, "natural": 1, "grupo": 1, "vez": 1, "moreno_rivera": 2, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "permanecer\u00e3": 1, "industria": 2, "mes": 8, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "fracci\u00f3n": 6, "xico": 21, "ana_guadalupe_perea_santos": 2, "disposici\u00f3n": 9, "director_general_de_el_instituto_nacional_de_ecolog\u00e3": 1, "enfrentar": 1, "np00o00": 7, "s": 2, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "reducci\u00e3": 6, "clim\u00e3": 6, "[??:30/11/??:????:??]": 1, "considerar": 3, "estad\u00e3": 1, "precio": 1, "fiscal": 1, "xxi": 1, "vmn0000": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "[??:7/5/2014:????:??]": 1, "73": 1, "[??:7/5/2015:????:??]": 2, "desacoplar": 1, "as": 3, "sil": 2, "afectar": 1, "do": 3, "crecimiento": 1, "adopci\u00e3": 1, "entidades_federativas": 5, "presente": 30, "0449861": 1, "incrementar": 1, "123": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 10, "a_cargo_de": 1, "comunicaciones_y_transportes": 1, "materia_electoral": 1, "tico": 34, "0999961": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "en_materia_de": 7, "respectivo": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "programa_de_ordenamiento_ecol\u00e3": 1, "meta": 6, "45": 1, "ecosistema": 1, "recursos_naturales": 2, "ser\u00e3": 2, "condicionar": 2, "63": 2, "certificado": 1, "tr\u00e3": 1, "generar": 2, "intersecretarial": 1, "un": 1, "programa_especial_de_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_seguir\u00e3": 1, "[??:3/3/2015:????:??]": 1, "estatuto_org\u00e3": 3, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "100": 17, "urbano": 2, "torres_mercado": 1, "comit\u00e3": 1, "regional": 2, "asumir": 3, "entrada": 5, "fiduciario": 2, "fern\u00e3": 1, "2030": 3, "cnico": 2, "acceso": 1, "cumplir": 2, "c": 2, "desarrollar\u00e3": 1, "viable": 1, "asistencia": 1, "sustentable": 3, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "87": 1, "cuidar": 1, "le": 2, "tardar": 1, "efectividad": 1, "uno": 37, "finalizar": 2, "trabajo": 1, "rdenes": 1, "rrafos": 2, "p00cn00": 1, "2020": 3, "aplicar": 1, "temprano": 1, "ste": 1, "julio_c\u00e3": 1, "hacia": 1, "europea": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "[??:16/10/2014:????:??]": 1, "12": 2, "hasta": 3, "registro": 1, "fc": 4, "fondo": 2, "estrat\u00e3": 1, "compromiso": 2, "sector": 4, "federaci\u00e3": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 19, "[??:30/11/2015:????:??]": 1, "biles": 1, "adem\u00e3": 1, "[??:1/6/2016:????:??]": 1, "centro_nacional_de_prevenci\u00e3": 1, "secretaria_de_hacienda": 1, "acci\u00f3n": 4, "107": 2, "veintitr\u00e3": 1, "menor": 1, "tanto": 3, "quedar": 10, "at\u00e3": 1, "org\u00e3": 1, "reglamentario": 1, "direcci\u00e3": 1, "dentro_de": 4, "valle_laisequilla": 1, "sfera": 1, "meta-pa\u00e3": 2, "099689": 1, "a": 151, "fd": 2, "adaptaci\u00e3": 1, "financiar": 1, "recorri\u00e3": 2, "estrategia": 1, "definici\u00e3": 1, "0999889": 1, "margen": 2, "reformar": 10, "electricidad": 1, "instancia": 1, "0494509": 1, "r\u00e3\u00babrica": 20, "deber": 11, "contemplar": 1, "89": 10, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 10, "p\u00e3\u00bablico": 3, "ello": 1, "iv": 4, "habitante": 2, "aprobar": 1, "presidente": 22, "subprograma_para_la_protecci\u00e3": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "global": 3, "2024": 1, "tendr\u00e3": 1, "trata_de_personas": 1, "angelina_carre\u00e3": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "28": 3, "haber": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 23, "reducir": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "fp": 2, "miguel_\u00e3": 8, "desarrollo": 5, "fideicomiso": 1, "coordinaci\u00e3": 6, "6": 4, "nacional": 4, "a_efecto_de": 2, "b": 2, "fondo_para_el_cambio_clim\u00e3_\u00a1_tico_deber\u00e3": 1, "general_de_evaluaci\u00e3": 1, "derivar": 1, "que": 43, "emitir": 3, "autorizar": 1, "sica": 1, "37": 2, "promover": 3, "[??:27/5/2000:????:??]": 1, "conforme_a": 2, "observancia": 10, "obtenci\u00e3": 1, "comprometer": 1, "servicio_meteorol\u00e3_\u00b3_gico_nacional": 1, "[??:13/5/2015:????:??]": 2, "solar": 1, "ses": 3, "enrique_pe\u00e3": 9, "para": 49, "e\u00e3": 1, "h\u00e3": 1, "rminos": 1, "as\u00e3": 1, "poder": 1, "servir": 1, "y": 125, "instituto_deber\u00e3": 1, "presentar": 1, "administrativo": 3, "transporte": 2, "competencia": 2, "extinguir\u00e3": 1, ")": 12, "realizar": 2, "quebec": 1, "0986111": 1, "social": 2, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "productivo": 1, "mencionar": 1, "leo": 1, "ver": 2, "2018": 1, "jos\u00e3": 3, "manejo_sustentable": 1, "calder\u00e3": 2, "hacer": 2, "aplicaci\u00e3": 1, "consideraci\u00e3": 1, "infraestructura": 2, "establecimiento": 1, "fondo_mexicano_de_el_carbono": 1, "94": 3, "saber": 1, "ley_general_en_materia_de_delitos_electorales": 1, "participante": 3, "publicaci\u00e3": 23, "-31": 1, "entrar\u00e3": 9, "intercambio": 1, "constituir": 3, "9": 1, "cumplimiento": 11, "calor": 1, "mar\u00e3": 3, "ii": 5, "no": 28, "ocurrencia": 1, "general_de_el_territorio": 1, "\u00e3": 16, "control": 1, "(": 1, "ximo": 3, "conseguir\u00e3": 1, "publicar": 15, "n": 208, "constitucional": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "procedimiento": 1, "promover\u00e3": 1, "mecanismo": 2, "mercadeables": 1, "marea": 1, "apartado_b": 1, "abrogar": 1}}