{"Nombre": "LEY DE SEGURIDAD NACIONAL", "Etiquetado": "LEY_DE_SEGURIDAD_NACIONAL ley_de_seguridad_nacional NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \n\nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- El Titular del Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 el Estatuto Laboral del Centro, \n\ndentro de los nueve meses siguientes a la entrada en vigor de la presente Ley, el cual deber\u00c3\u00a1 ser \npublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n para surtir plenos efectos. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO TERCERO.- El Consejo deber\u00c3\u00a1 quedar instalado y celebrar su primera reuni\u00c3\u00b3n, durante \n\nlos quince d\u00c3\u00adas siguientes al inicio de la vigencia de la presente Ley. \n \nART\u00c3\u008dCULO CUARTO.- El Ejecutivo Federal expedir\u00c3\u00a1 y publicar\u00c3\u00a1 el Reglamento de esta Ley, dentro \n\nde los nueve meses siguientes a la entrada en vigor del presente ordenamiento. \n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- El Ejecutivo Federal establecer\u00c3\u00a1 las medidas presupuestarias necesarias para \n\nel cumplimiento de la presente Ley. \n \nART\u00c3\u008dCULO SEXTO.- La autonom\u00c3\u00ada de gasto que el art\u00c3\u00adculo 18 de la presente Ley establece para el \n\nCentro de Investigaci\u00c3\u00b3n y Seguridad Nacional en el ejercicio de su presupuesto, se definir\u00c3\u00a1 en el \nReglamento de esta Ley, en los t\u00c3\u00a9rminos de las disposiciones presupuestarias aplicables. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO S\u00c3\u0089PTIMO.- El Poder Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n determinar\u00c3\u00a1 los juzgados a que se refiere \n\nel segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 35, dentro de los 45 d\u00c3\u00adas siguientes a entrada en vigor de la presente Ley. \n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- .......... \n \n\nART\u00c3\u008dCULO TRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de diciembre de 2004.- Dip. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Sen. \n\nDiego Fern\u00c3\u00a1ndez de Cevallos Ramos, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. \nSara I. Castellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintiocho d\u00c3\u00adas \ndel mes de enero de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nSantiago Creel Miranda.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 58 y se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al \nart\u00c3\u00adculo 56 de la Ley de Seguridad Nacional. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 26 de diciembre de 2005 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforma el art\u00c3\u00adculo 58 y se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 56 de la \n\nLey de Seguridad Nacional, para quedar como sigue: \n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Al entrar en vigor el presente Decreto y para los efectos del segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo \n\n56 de este Decreto de Reformas, en un plazo de un a\u00c3\u00b1o, deber\u00c3\u00a1n impulsarse las reformas y adiciones a \nla Ley Org\u00c3\u00a1nica del Congreso General de los Estados Unidos Mexicanos por parte del Congreso General \nde los Estados Unidos Mexicanos para contar con las atribuciones necesarias para el mejor desempe\u00c3\u00b1o \nde la Comisi\u00c3\u00b3n Bicamaral. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 22 de noviembre de 2005.- Dip. Heliodoro D\u00c3\u00adaz Esc\u00c3\u00a1rraga, Presidente.- Sen. \n\nEnrique Jackson Ram\u00c3\u00adrez, Presidente.- Dip. Marcos Morales Torres, Secretario.- Sen. Sara I. \nCastellanos Cort\u00c3\u00a9s, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de diciembre de dos mil cinco.- Vicente Fox Quesada.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nCarlos Mar\u00c3\u00ada Abascal Carranza.- R\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_art\u00e3 \u008d culo_primero . - el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . art\u00e3 \u008d culo_segundo . - el titular_de_el_ejecutivo_federal expedir\u00e3 \u00a1 el estatuto_laboral_de_el_centro , dentro_de el 9 mes siguiente a el entrada en vigor de el presente ley , el cual deber\u00e3 \u00a1 ser publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n para surtir pleno efecto . art\u00e3 \u008d culo_tercero . - el consejo deber\u00e3 \u00a1 quedar instalar y celebrar su 1 reuni\u00e3 \u00b3 n , durante el 15 d\u00e3 \u00ad as siguiente a el inicio de el vigencia de el presente ley . art\u00e3 \u008d culo_cuarto . - el ejecutivo_federal expedir\u00e3 \u00a1 y publicar\u00e3 \u00a1 el reglamento de este ley , dentro_de el 9 mes siguiente a el entrada en vigor de el presente ordenamiento . art\u00e3 \u008d culo_quinto . - el ejecutivo_federal establecer\u00e3 \u00a1 el medida presupuestario necesario para el cumplimiento de el presente ley . art\u00e3 \u008d culo_sexto . - el autonom\u00e3 \u00ad a de gasto que el art\u00e3 \u00ad culo 18 de el presente ley establecer para el centro_de_investigaci\u00e3 \u00b3 n y seguridad_nacional en el ejercicio de su presupuesto , se definir\u00e3 \u00a1 en el reglamento de este ley , en el t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n presupuestario aplicable . art\u00e3 \u008d culo_s\u00e3 \u0089 ptimo . - el poder_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n determinar\u00e3 \u00a1 el juzgado a que se referir el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 35 , dentro_de el 45 d\u00e3 \u00ad as siguiente a entrada en vigor de el presente ley . art\u00e3 \u008d culo_segundo . - .......... art\u00e3 \u008d culo_transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/12/2004:??.??:??] . - dip . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - sen . diego_fern\u00e3 \u00a1 ndez de cevallos_ramos , presidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 28 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/1/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , santiago_creel_miranda . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 58 y se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 56 de el ley_de_seguridad_nacional . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:26/12/2005:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 58 y se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 56 de el ley_de_seguridad_nacional , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - a el entrar en vigor el presente decreto y para el efecto de el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 56 de este decreto_de_reformas , en uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o , deber\u00e3 \u00a1 n impulsar se el reforma y adici\u00f3n a el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el congreso_general_de_los_estados_unidos_mexicanos por parte de el congreso_general_de_los_estados_unidos_mexicanos para contar con el atribuci\u00f3n necesario para el mejor desempe\u00e3 \u00b1 o de el comisi\u00e3 \u00b3 n bicamaral . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:22/11/2005:??.??:??] . - dip . heliodoro_d\u00e3 \u00ad az esc\u00e3 \u00a1 rraga , presidente . - sen . enrique_jackson_ram\u00e3 \u00ad rez , presidente . - dip . marcos_morales_torres , secretario . - sen . sara_i._castellanos_cort\u00e3 \u00a9 segundo , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 19 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/2005:??.??:??] . - vicente_fox_quesada . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , carlos_mar\u00e3 \u00ad a abascal_carranza . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 3, "art\u00e3\u008dculo": 10, "primero-": 2, "la": 28, "presente": 12, "ley": 11, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "en": 22, "vigor": 7, "al": 7, "d\u00e3\u00ada": 3, "siguiente": 3, "de": 57, "su": 7, "publicaci\u00e3\u00b3n": 5, "el": 31, "diario": 5, "oficial": 5, "federaci\u00e3\u00b3n": 6, "segundo-": 3, "titular": 1, "del": 14, "ejecutivo": 5, "federal": 7, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "estatuto": 1, "laboral": 1, "centro": 2, "dentro": 3, "los": 13, "nueve": 2, "meses": 2, "siguientes": 4, "a": 9, "entrada": 3, "cual": 1, "deber\u00e3\u00a1": 2, "ser": 1, "publicado": 2, "para": 9, "surtir": 1, "plenos": 1, "efectos": 2, "tercero-": 1, "consejo": 1, "quedar": 2, "instalado": 1, "y": 11, "celebrar": 1, "primera": 1, "reuni\u00e3\u00b3n": 1, "durante": 1, "quince": 1, "d\u00e3\u00adas": 4, "inicio": 1, "vigencia": 1, "cuarto-": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 2, "esta": 2, "ordenamiento": 1, "quinto-": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "las": 4, "medidas": 1, "presupuestarias": 2, "necesarias": 2, "cumplimiento": 3, "sexto-": 1, "autonom\u00e3\u00ada": 1, "gasto": 1, "que": 3, "art\u00e3\u00adculo": 9, "18": 1, "establece": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "seguridad": 3, "nacional": 3, "ejercicio": 1, "presupuesto": 1, "se": 6, "definir\u00e3\u00a1": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "disposiciones": 1, "aplicables": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "poder": 3, "judicial": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "juzgados": 1, "refiere": 1, "segundo": 4, "p\u00e3\u00a1rrafo": 4, "35": 1, "45": 1, "": 3, "transitorio": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "decreto": 7, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "df": 2, "14": 1, "diciembre": 3, "2004-": 1, "dip": 4, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "marcos": 2, "morales": 2, "torres": 2, "secretario-": 2, "sara": 2, "i": 4, "castellanos": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "lo": 2, "dispuesto": 2, "por": 4, "fracci\u00e3\u00b3n": 2, "89": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 2, "pol\u00e3\u00adtica": 2, "estados": 4, "unidos": 4, "mexicanos": 4, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "ciudad": 2, "distrito": 2, "veintiocho": 1, "mes": 2, "enero": 1, "dos": 2, "mil": 2, "cinco-": 2, "vicente": 2, "fox": 2, "quesada-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 2, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 3, "58": 2, "adiciona": 2, "un": 4, "56": 3, "26": 1, "2005": 1, "como": 1, "sigue:": 1, "entrar": 1, "este": 1, "reformas": 2, "plazo": 1, "a\u00e3\u00b1o": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "impulsarse": 1, "adiciones": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "congreso": 2, "general": 2, "parte": 1, "contar": 1, "con": 1, "atribuciones": 1, "mejor": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 1, "bicamaral": 1, "22": 1, "noviembre": 1, "2005-": 1, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "enrique": 1, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "diecinueve": 1, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_art\u00e3": 1, "\u008d": 11, "culo_primero": 1, "": 89, "-": 30, "el": 85, "presente": 12, "ley": 8, "entrar\u00e3": 3, "\u00a1": 19, "en": 22, "vigor": 7, "a": 21, "d\u00e3": 7, "\u00ad": 22, "siguiente": 7, "de": 34, "su": 7, "publicaci\u00e3": 5, "\u00b3": 20, "n": 21, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "art\u00e3": 17, "culo_segundo": 2, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "expedir\u00e3": 2, "estatuto_laboral_de_el_centro": 1, "dentro_de": 3, "9": 2, "mes": 2, "entrada": 3, "cual": 1, "deber\u00e3": 3, "ser": 1, "publicar": 2, "para": 9, "surtir": 1, "pleno": 1, "efecto": 2, "culo_tercero": 1, "consejo": 1, "quedar": 2, "instalar": 1, "y": 11, "celebrar": 1, "1": 1, "reuni\u00e3": 1, "durante": 1, "15": 1, "as": 4, "inicio": 1, "vigencia": 1, "culo_cuarto": 1, "ejecutivo_federal": 2, "publicar\u00e3": 1, "reglamento": 2, "este": 3, "ordenamiento": 1, "culo_quinto": 1, "establecer\u00e3": 1, "medida": 1, "presupuestario": 2, "necesario": 2, "cumplimiento": 3, "culo_sexto": 1, "autonom\u00e3": 1, "gasto": 1, "que": 3, "culo": 9, "18": 1, "establecer": 1, "centro_de_investigaci\u00e3": 1, "seguridad_nacional": 1, "ejercicio": 1, "presupuesto": 1, "se": 7, "definir\u00e3": 1, "t\u00e3": 1, "\u00a9": 7, "rminos": 1, "disposici\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "culo_s\u00e3": 1, "\u0089": 1, "ptimo": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "determinar\u00e3": 1, "juzgado": 1, "referir": 1, "2": 5, "p\u00e3": 4, "rrafo": 4, "35": 1, "45": 1, "culo_transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 2, "nico": 2, "decreto": 5, "m\u00e3": 2, "xico": 4, "df": 2, "[??:14/12/2004:????:??]": 1, "dip": 4, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "presidente": 4, "sen": 4, "diego_fern\u00e3": 1, "ndez": 1, "cevallos_ramos": 1, "marcos_morales_torres": 2, "secretario": 2, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 2, "segundo": 2, "secretaria": 2, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "disponer": 2, "por": 4, "fracci\u00e3": 2, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "constituci\u00e3": 2, "pol\u00e3": 2, "tic_a": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "deber": 2, "observancia": 2, "expedir": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "distrito_federal": 2, "28": 1, "[??:??/1/2005:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "santiago_creel_miranda": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reforma": 3, "58": 2, "adicionar": 2, "uno": 4, "56": 3, "ley_de_seguridad_nacional": 2, "[??:26/12/2005:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "como": 1, "seguir": 1, ":": 1, "transitorios_primero": 1, "entrar": 1, "decreto_de_reformas": 1, "plazo": 1, "a\u00e3": 1, "\u00b1": 2, "o": 2, "impulsar": 1, "adici\u00f3n": 1, "ley_org\u00e3": 1, "nica": 1, "congreso_general_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "parte": 1, "contar": 1, "con": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "mejor": 1, "desempe\u00e3": 1, "comisi\u00e3": 1, "bicamaral": 1, "[??:22/11/2005:????:??]": 1, "heliodoro_d\u00e3": 1, "az": 1, "esc\u00e3": 1, "rraga": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 1, "19": 1, "[??:??/12/2005:????:??]": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "abascal_carranza": 1}}}, "TF": {"ley": 51, "de": 481, "seguridad": 81, "nacional": 76, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 159, "el": 187, "diario": 6, "oficial": 6, "la": 288, "federaci\u00e3\u00b3n": 14, "31": 1, "enero": 2, "2005": 2, "texto": 1, "vigente": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 5, "dof": 3, "26-12-2005": 3, "al": 39, "margen": 1, "un": 21, "sello": 1, "con": 39, "escudo": 1, "que": 151, "dice:": 1, "estados": 13, "unidos": 12, "mexicanos-": 1, "presidencia": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "vicente": 3, "fox": 3, "quesada": 1, "presidente": 8, "los": 131, "mexicanos": 9, "a": 110, "sus": 11, "habitantes": 2, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 5, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 90, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 4, "decreto": 8, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 2, "nacional;": 8, "y": 177, "art\u00e3\u008dculo": 12, "50": 1, "bis": 1, "org\u00e3\u0081nica": 1, "del": 104, "poder": 7, "judicial": 7, "federaci\u00e3\u0093n": 1, "primero-": 3, "siguientes": 8, "t\u00e3\u00a9rminos:": 1, "t\u00e3\u008dtulo": 6, "primero": 1, "disposiciones": 9, "generales": 7, "cap\u00e3\u008dtulo": 11, "\u00e3\u009anico": 4, "art\u00e3\u00adculo": 92, "1-": 1, "las": 141, "presente": 34, "son": 4, "orden": 3, "p\u00e3\u00bablico": 5, "observancia": 3, "general": 13, "todo": 10, "territorio": 3, "misma": 1, "tiene": 3, "por": 57, "objeto": 2, "establecer": 4, "bases": 5, "integraci\u00e3\u00b3n": 2, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "coordinada": 1, "instituciones": 7, "autoridades": 7, "encargadas": 2, "preservar": 4, "respectivos": 2, "\u00e3\u00a1mbitos": 3, "competencia;": 1, "as\u00e3\u00ad": 9, "como": 16, "forma": 2, "t\u00e3\u00a9rminos": 9, "entidades": 8, "federativas": 7, "municipios": 3, "colaborar\u00e3\u00a1n": 1, "dicha": 4, "tarea;": 1, "regular": 2, "instrumentos": 3, "leg\u00e3\u00adtimos": 1, "para": 64, "fortalecer": 2, "controles": 1, "aplicables": 4, "materia": 20, "2-": 1, "corresponde": 2, "titular": 4, "ejecutivo": 14, "federal": 24, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "pol\u00e3\u00adtica": 8, "dictar": 1, "lineamientos": 7, "permitan": 2, "articular": 2, "acciones": 17, "dependencias": 6, "integran": 2, "consejo": 36, "3-": 1, "efectos": 6, "esta": 11, "entienden": 1, "destinadas": 1, "manera": 3, "inmediata": 2, "directa": 2, "mantener": 3, "integridad": 3, "estabilidad": 3, "permanencia": 3, "estado": 8, "mexicano": 6, "conlleven": 1, "a:": 1, "i": 22, "protecci\u00e3\u00b3n": 6, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "mexicana": 1, "frente": 1, "amenazas": 8, "riesgos": 6, "enfrente": 1, "nuestro": 1, "pa\u00e3\u00ads;": 3, "ii": 19, "preservaci\u00e3\u00b3n": 3, "soberan\u00e3\u00ada": 3, "e": 4, "independencia": 3, "nacionales": 3, "defensa": 3, "territorio;": 1, "iii": 16, "mantenimiento": 2, "constitucional": 1, "fortalecimiento": 1, "democr\u00e3\u00a1ticas": 1, "gobierno;": 1, "iv": 14, "unidad": 2, "partes": 2, "integrantes": 4, "se\u00e3\u00b1aladas": 2, "43": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 6, "mexicanos;": 2, "v": 12, "leg\u00e3\u00adtima": 1, "respecto": 3, "otros": 3, "o": 51, "sujetos": 3, "derecho": 2, "internacional": 2, "vi": 8, "democracia": 1, "fundada": 2, "desarrollo": 3, "econ\u00e3\u00b3mico": 2, "social": 2, "pol\u00e3\u00adtico": 2, "pa\u00e3\u00ads": 1, "4-": 1, "rige": 1, "principios": 3, "legalidad": 2, "responsabilidad": 4, "respeto": 5, "derechos": 5, "fundamentales": 2, "persona": 5, "humana": 1, "garant\u00e3\u00adas": 4, "individuales": 4, "sociales": 2, "confidencialidad": 5, "lealtad": 2, "transparencia": 4, "eficiencia": 2, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 10, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 9, "5-": 1, "nacional:": 2, "actos": 12, "tendentes": 5, "consumar": 2, "espionaje": 1, "sabotaje": 1, "terrorismo": 1, "rebeli\u00e3\u00b3n": 1, "traici\u00e3\u00b3n": 1, "patria": 1, "genocidio": 1, "contra": 10, "dentro": 6, "interferencia": 1, "extranjera": 1, "asuntos": 4, "puedan": 1, "implicar": 1, "una": 19, "afectaci\u00e3\u00b3n": 1, "mexicano;": 2, "impidan": 1, "actuar": 1, "delincuencia": 5, "organizada;": 3, "quebrantar": 1, "obstaculizar": 2, "bloquear": 2, "operaciones": 3, "militares": 1, "navales": 1, "aviaci\u00e3\u00b3n;": 1, "vii": 6, "atenten": 1, "personal": 8, "diplom\u00e3\u00a1tico;": 1, "viii": 6, "acto": 2, "tendente": 1, "tr\u00e3\u00a1fico": 1, "ilegal": 1, "materiales": 2, "nucleares": 1, "armas": 1, "qu\u00e3\u00admicas": 1, "biol\u00e3\u00b3gicas": 1, "convencionales": 1, "destrucci\u00e3\u00b3n": 2, "masiva;": 1, "ix": 6, "il\u00e3\u00adcitos": 1, "navegaci\u00e3\u00b3n": 1, "mar\u00e3\u00adtima;": 1, "x": 5, "financiamiento": 1, "organizaciones": 1, "terroristas;": 1, "xi": 4, "actividades": 9, "inteligencia": 10, "contrainteligencia": 2, "xii": 2, "destruir": 1, "inhabilitar": 1, "infraestructura": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 5, "estrat\u00e3\u00a9gico": 2, "indispensable": 1, "provisi\u00e3\u00b3n": 1, "bienes": 1, "servicios": 2, "p\u00e3\u00bablicos": 9, "6-": 1, "entiende": 4, "por:": 2, "consejo:": 1, "instancias:": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 4, "atribuciones": 13, "participen": 3, "indirectamente": 1, "red:": 1, "red": 3, "investigaci\u00e3\u00b3n": 9, "centro:": 2, "centro": 30, "informaci\u00e3\u00b3n": 40, "gubernamental": 4, "confidencial:": 1, "datos": 9, "personales": 4, "otorgados": 1, "instancia": 4, "servidores": 9, "proporcionados": 1, "determinar": 2, "prevenir": 2, "amenaza": 6, "7-": 1, "plan": 3, "programa": 5, "\u00e3\u00a9l": 2, "derive": 1, "definir\u00e3\u00a1n": 1, "temas": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "agenda": 6, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "cuenta": 1, "tanto": 2, "respectivo": 1, "8-": 1, "falta": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "expresa": 2, "estar\u00e3\u00a1": 6, "reglas": 3, "supletoriedad:": 1, "apoyo": 4, "deban": 2, "prestar": 2, "instancias": 18, "lo": 17, "dispuesto": 7, "establece": 4, "sistema": 2, "p\u00e3\u00bablica;": 3, "relativo": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "disciplinario": 1, "federales": 5, "aplicar\u00e3\u00a1": 2, "responsabilidades": 1, "administrativas": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "referencia": 2, "control": 5, "ser\u00e3\u00a1": 9, "aplicable": 3, "conducente": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "procedimientos": 8, "civiles": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 3, "federaci\u00e3\u00b3n;": 1, "coadyuvancia": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 10, "comunicaciones": 17, "privadas": 9, "penales": 2, "cuanto": 1, "hace": 3, "acceso": 8, "p\u00e3\u00bablica": 7, "resto": 1, "aspectos": 2, "aplicar\u00e3\u00a1n": 2, "est\u00e3\u00a1": 2, "excluida": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 4, "supletoria": 1, "procedimiento": 5, "administrativo": 2, "segundo": 5, "9-": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "estructura": 1, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "recursos": 2, "determinen": 1, "les": 5, "den": 1, "origen": 2, "propias": 2, "cuyas": 2, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "requieran": 1, "reserva": 2, "\u00e3\u00a9xito": 2, "investigaciones": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 5, "normadas": 1, "presupuestalmente": 1, "espec\u00e3\u00adfica": 2, "correspondan": 4, "acuerdo": 4, "su": 29, "competencia": 6, "10-": 1, "acordar\u00e3\u00a1": 1, "previamente": 1, "ingreso": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "contratante": 1, "guarda": 1, "secreto": 3, "conozcan": 2, "motivo": 4, "11-": 1, "titulares": 1, "deben": 3, "reunir": 1, "requisitos": 3, "siguientes:": 2, "ser": 6, "nacimiento;": 1, "tener": 4, "menos": 2, "30": 1, "a\u00e3\u00b1os": 1, "cumplidos;": 1, "acreditar": 1, "capacidad": 1, "experiencia": 1, "desempe\u00e3\u00b1o": 4, "funci\u00e3\u00b3n;": 1, "reconocida": 1, "probidad": 1, "no": 10, "estar": 1, "procesado": 1, "ni": 2, "haber": 1, "sido": 1, "condenado": 1, "delito": 2, "doloso": 1, "12-": 1, "orientadas": 2, "integrado": 1, "quien": 3, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "secretario": 23, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 4, "fungir\u00e3\u00a1": 1, "ejecutivo;": 2, "marina;": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "relaciones": 1, "exteriores;": 1, "transportes;": 1, "procurador": 1, "director": 6, "podr\u00e3\u00a1n": 7, "nombrar": 1, "suplente": 1, "caso": 11, "ausencia": 1, "presidir\u00e3\u00a1": 1, "reuni\u00e3\u00b3n": 2, "contar\u00e3\u00a1": 2, "t\u00e3\u00a9cnico": 8, "nombrado": 1, "depender\u00e3\u00a1": 1, "directamente": 2, "equipo": 2, "especializado": 1, "presupuesto": 3, "asignado": 1, "egresos": 1, "\u00e3\u0089ste": 1, "integrante": 1, "13-": 1, "es": 6, "deliberativa": 1, "cuya": 5, "finalidad": 2, "conocer\u00e3\u00a1": 1, "esfuerzos": 1, "orientados": 1, "establecimiento": 2, "pol\u00e3\u00adticas": 6, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "anual": 2, "riesgos;": 4, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 2, "peri\u00e3\u00b3dica": 1, "resultados": 2, "seguimiento": 1, "programas": 3, "internacional;": 1, "medidas": 9, "necesarias": 6, "marco": 1, "previsto": 3, "ordenamientos": 2, "aplicables;": 1, "uso": 4, "aparatos": 1, "\u00e3\u00batiles": 2, "privadas;": 1, "preste": 2, "auxilio": 3, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 6, "procuraci\u00e3\u00b3n": 3, "justicia": 3, "cualquier": 16, "otro": 3, "ramo": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 5, "acuerde": 2, "consejo;": 6, "procesos": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 2, "desclasificaci\u00e3\u00b3n": 2, "dem\u00e3\u00a1s": 7, "establezcan": 3, "otras": 4, "14-": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 3, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "promover": 3, "tiempo": 3, "efectiva": 2, "funcionamiento": 1, "facultado": 1, "celebrar": 3, "convenios": 4, "\u00e3\u00a9ste": 3, "15-": 1, "cargo": 3, "funciones:": 1, "elaborar": 3, "certificar": 1, "acuerdos": 4, "tomen": 1, "llevando": 1, "archivo": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 1, "generen": 4, "seno": 3, "mismo;": 1, "realizar": 4, "debida": 3, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 4, "seguimientos": 1, "proponer": 4, "contenido": 3, "presentar": 1, "informes": 6, "ordene": 1, "entregar": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 9, "bicamaral": 7, "documentaci\u00e3\u00b3n": 2, "refiere": 6, "57": 1, "ley;": 2, "administrar": 2, "sistematizar": 1, "redes": 1, "conjuntas": 1, "acuerden": 2, "conformidad": 2, "emita": 1, "mismo": 2, "vinculadas;": 1, "estudios": 2, "especializados": 1, "materias": 2, "relacionadas": 4, "inventario": 1, "estrat\u00e3\u00a9gica": 1, "solicitar": 4, "necesaria": 4, "requiera": 2, "expl\u00e3\u00adcitamente": 1, "xiii": 1, "se\u00e3\u00b1alen": 1, "leyes": 3, "reglamentos": 1, "sean": 3, "cumplir": 2, "anteriores": 1, "16-": 1, "reunir\u00e3\u00a1": 1, "convocatoria": 1, "periodicidad": 1, "determine": 3, "deber\u00e3\u00a1": 8, "reunirse": 1, "cuando": 7, "bimestralmente": 1, "17-": 1, "reuniones": 1, "reservado": 3, "mejor": 2, "conocimiento": 4, "parte": 6, "miembros": 1, "sometan": 1, "asistir": 1, "ellas": 1, "actas": 1, "documentos": 3, "sesiones": 2, "reservados": 2, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "causa": 1, "conforme": 5, "previa": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 8, "tambi\u00e3\u00a9n": 1, "consultas": 1, "expertos": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "investigaci\u00e3\u0093n": 1, "18-": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 1, "desconcentrado": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 2, "autonom\u00e3\u00ada": 3, "t\u00e3\u00a9cnica": 2, "operativa": 1, "gasto": 2, "adscrito": 1, "19-": 1, "operar": 2, "tareas": 1, "contribuyan": 1, "dar": 1, "sustento": 1, "gobernabilidad": 2, "derecho;": 2, "procesar": 1, "tendencia": 1, "valor": 2, "significado": 1, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "formular": 1, "conclusiones": 1, "deriven": 2, "evaluaciones": 1, "correspondientes": 2, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "salvaguardar": 1, "preparar": 1, "relacionen": 1, "aquellos": 1, "necesarios": 2, "alertar": 1, "sobre": 4, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "disuasi\u00e3\u00b3n": 1, "contenci\u00e3\u00b3n": 1, "desactivaci\u00e3\u00b3n": 1, "pretendan": 1, "vulnerar": 1, "democr\u00e3\u00a1tica": 1, "interinstitucional": 1, "diversas": 1, "municipales": 3, "delegacionales": 1, "estricto": 1, "apego": 2, "coadyuvar": 1, "sistemas": 2, "identificar": 1, "posibles": 1, "nacionales;": 1, "adquirir": 1, "desarrollar": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 4, "especializada": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 3, "confiable": 2, "gobierno": 7, "esas": 1, "posea;": 1, "especializadas": 1, "cumplimiento": 8, "encomendadas": 1, "le": 8, "solicite": 2, "cualquiera": 1, "representadas": 1, "adopten": 1, "confieran": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "estatuto": 4, "20-": 1, "mecanismos": 4, "selecci\u00e3\u00b3n": 1, "nombramiento": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "promoci\u00e3\u00b3n": 2, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "laboral": 3, "efecto": 3, "expida": 1, "garantizar\u00e3\u00a1n": 1, "est\u00e3\u00admulos": 1, "requeridos": 1, "servicio": 2, "profesional": 1, "calidad": 1, "21-": 1, "todas": 2, "funciones": 4, "desempe\u00e3\u00b1en": 1, "consideradas": 1, "confianza": 1, "est\u00e3\u00a1n": 3, "obligados": 1, "tengan": 2, "naturaleza": 5, "s\u00e3\u00b3lo": 5, "rendir": 2, "testimonio": 1, "escrito": 4, "22-": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "confiabilidad": 1, "coordinaci\u00e3\u0093n": 1, "23-": 1, "mantendr\u00e3\u00a1": 1, "24-": 1, "hecho": 1, "concreto": 1, "atente": 1, "constituya": 1, "vez": 3, "presuntamente": 1, "asunto": 2, "decidir\u00e3\u00a1n": 1, "oportunidad": 1, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "denuncia": 1, "sin": 5, "perjuicio": 2, "seguir": 1, "ejerciendo": 1, "facultades": 1, "esfera": 2, "evitar": 2, "ministerio": 2, "25-": 1, "prev\u00e3\u00a9": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 4, "sexto": 2, "celebrar\u00e3\u00a1": 2, "espec\u00e3\u00adficos": 3, "coordinar": 1, "estatales": 1, "sentido": 1, "orienten": 1, "ejercicio": 4, "confiere": 1, "resulten": 1, "competentes": 2, "auxiliar": 1, "prestar\u00e3\u00a1": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gico": 1, "intercambio": 1, "organizada": 2, "observando": 1, "momento": 2, "formalidades": 2, "legales": 4, "humanos": 2, "26-": 1, "investiguen": 1, "inminentes": 1, "concretas": 1, "organismos": 2, "constitucionalmente": 2, "aut\u00e3\u00b3nomos": 2, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "27-": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "sirva": 1, "instrumento": 2, "proceso": 1, "toma": 3, "decisiones": 2, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "esfuerzo": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 2, "mediante": 3, "celebrar\u00e3\u00a1n": 1, "establecido": 2, "14": 2, "28-": 1, "distintos": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 2, "otorga": 1, "tercero": 1, "informaci\u00e3\u0093n": 2, "29-": 1, "obtenido": 1, "partir": 2, "recolecci\u00e3\u00b3n": 2, "procesamiento": 1, "diseminaci\u00e3\u00b3n": 1, "explotaci\u00e3\u00b3n": 1, "30-": 1, "podr\u00e3\u00a1": 8, "recabada": 1, "compilada": 1, "procesada": 1, "diseminada": 1, "fines": 1, "autorizadas": 3, "31-": 1, "ejercer": 1, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "hacer": 2, "m\u00e3\u00a9todo": 1, "afectar": 1, "ning\u00e3\u00ban": 5, "32-": 1, "lesivos": 1, "disuadir": 1, "contrarrestar": 1, "intervenciones": 5, "secci\u00e3\u0093n": 5, "solicitud": 10, "33-": 1, "casos": 6, "inminente": 1, "5": 3, "legalmente": 1, "encuentren": 2, "alcance": 1, "incluyendo": 2, "an\u00e3\u00b3nima": 1, "34-": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo": 7, "noveno": 1, "16": 1, "supuestos": 2, "previstos": 3, "efectuar": 1, "escucha": 1, "monitoreo": 1, "grabaci\u00e3\u00b3n": 2, "registro": 1, "autorizada": 2, "tipo": 3, "medio": 5, "aparato": 1, "35-": 1, "anterior": 3, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "uno": 1, "contemplan": 1, "autorizarse": 1, "determinar\u00e3\u00a1": 2, "juzgados": 2, "conocer": 7, "solicitudes": 4, "presenten": 1, "intervenir": 1, "36-": 1, "judiciales": 2, "instauren": 1, "autorizar": 3, "tendr\u00e3\u00a1n": 3, "contenciosa": 1, "constancias": 1, "procesales": 1, "carecer\u00e3\u00a1n": 1, "probatorio": 1, "administrativos": 1, "coopere": 1, "distinta": 1, "reguladas": 1, "este": 4, "cap\u00e3\u00adtulo": 5, "ajustar\u00e3\u00a1n": 1, "establezca": 2, "37-": 1, "registrar\u00e3\u00a1n": 1, "libro": 1, "especial": 1, "manejar\u00e3\u00a1": 2, "tal": 2, "designe": 2, "juez": 9, "permitir\u00e3\u00a1": 1, "expedientes": 1, "alguna": 2, "salvo": 1, "juzgado": 2, "autorice": 2, "38-": 1, "34": 1, "debe": 3, "contener:": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 3, "detallada": 1, "hechos": 2, "situaciones": 1, "representen": 1, "omitir\u00e3\u00a1": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "personas": 5, "lugares": 1, "cosas": 1, "indebida": 2, "ponga": 1, "riesgo": 1, "curso": 1, "obstante": 1, "omitidos": 1, "presentados": 1, "cerrado": 1, "relacionado": 1, "acompa\u00e3\u00b1a": 1, "cual": 4, "debidamente": 2, "identificado": 1, "se\u00e3\u00b1alado": 1, "recaiga": 1, "expediente": 2, "sigilo": 1, "guardar\u00e3\u00a1": 1, "juzgado;": 1, "consideraciones": 2, "motivaran": 1, "lapso": 3, "vigencia": 3, "solicita": 1, "39-": 1, "presentada": 1, "proporcionar": 2, "acuse": 1, "recibo": 1, "emitir": 3, "veinticuatro": 1, "horas": 1, "contadas": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 3, "motivada": 1, "puede": 2, "otorgar": 2, "negar": 1, "solicitada": 2, "negarla": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "motivos": 2, "negativa": 1, "cubrirse": 1, "procedencia": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "aplicarse": 1, "emisiones": 1, "realizadas": 1, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "conocido": 1, "conocerse": 1, "entre": 1, "presentes": 1, "im\u00e3\u00a1genes": 1, "40-": 1, "medida": 2, "precisar:": 1, "act\u00e3\u00baa;": 1, "actividad": 1, "autoriza;": 1, "durante": 2, "autoriza": 1, "medida;": 1, "necesario": 1, "instalar": 1, "remover": 1, "apreciaci\u00e3\u00b3n": 1, "considere": 2, "41-": 1, "requerir": 2, "peri\u00e3\u00b3dicos": 1, "cuales": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 4, "ajustarse": 1, "prevenciones": 1, "antecede": 1, "42-": 1, "obtengan": 1, "reservada": 5, "jueces": 1, "autorizaci\u00e3\u0093n": 1, "43-": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "mayor": 1, "ciento": 1, "ochenta": 1, "d\u00e3\u00adas": 5, "naturales": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 2, "justificados": 1, "pr\u00e3\u00b3rroga": 3, "dicho": 1, "plazo;": 1, "hasta": 1, "periodo": 1, "igual": 1, "original": 2, "44-": 1, "someter\u00e3\u00a1": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 2, "ella": 1, "especificar": 1, "justifiquen": 1, "contin\u00e3\u00baa": 1, "siendo": 1, "investigar": 1, "motiven": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 3, "38": 1, "obligaciones": 1, "45-": 1, "referido": 1, "37": 1, "obligado": 1, "resoluciones": 2, "aquella": 3, "generada": 2, "mismas": 2, "llegaren": 1, "46-": 1, "empresas": 1, "provean": 1, "presten": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "obligadas": 1, "conceder": 1, "facilidades": 1, "acatar": 1, "autoricen": 1, "47-": 1, "toda": 1, "obtenga": 1, "destino": 1, "final": 1, "determinado": 1, "diligencias": 1, "excepto": 1, "instruido": 1, "ello": 1, "abstendr\u00e3\u00a1n": 1, "obtener": 1, "guardar": 1, "copia": 1, "obtenida": 1, "tales": 1, "48-": 1, "especie": 1, "producto": 1, "invariablemente": 2, "implicar\u00e3\u00a1": 1, "urgencia": 2, "49-": 1, "comprometa": 1, "existan": 1, "indicios": 1, "pueda": 3, "consumarse": 1, "inmediato": 2, "50-": 1, "cada": 1, "representada": 1, "responsable": 1, "genere": 2, "custodie": 1, "51-": 1, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "satisfaga": 1, "criterios": 1, "establecidos": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "implique": 1, "revelaci\u00e3\u00b3n": 3, "normas": 1, "m\u00e3\u00a9todos": 2, "fuentes": 2, "especificaciones": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "generaci\u00e3\u00b3n": 1, "importar": 1, "consignen": 1, "utilizada": 1, "actualizar": 1, "potenciar": 1, "52-": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 6, "custodiada": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "principio": 1, "confidencial": 1, "53-": 1, "laboren": 1, "integren": 1, "servidor": 1, "conceda": 1, "relacionada": 1, "promesa": 1, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "hayan": 1, "cesado": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 1, "otorg\u00e3\u00b3": 1, "54-": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "participe": 1, "tenga": 1, "productos": 1, "u": 1, "registros": 1, "derivados": 1, "previstas": 2, "abstenerse": 1, "difundirlo": 1, "adoptar": 1, "lleguen": 1, "publicidad": 1, "55-": 1, "definir": 1, "c\u00e3\u00b3digos": 1, "resguardo": 1, "cuarto": 1, "legislativo": 2, "56-": 1, "vinculadas": 1, "sujetas": 1, "conducto": 1, "integrada": 1, "3": 2, "senadores": 1, "diputados": 1, "rotativa": 1, "recaer\u00e3\u00a1": 1, "alternadamente": 1, "senador": 1, "diputado": 1, "adicionado": 1, "57-": 1, "atribuciones:": 1, "concretos": 1, "discuta": 1, "estudie": 1, "concerniente": 1, "actividades;": 1, "proyecto": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "respecto;": 1, "informe": 4, "58": 3, "reportes": 1, "env\u00e3\u00ade": 1, "directrices": 1, "d\u00e3\u00a9": 1, "centro;": 1, "realicen": 1, "esos": 1, "acuerdos;": 1, "revisiones": 1, "auditor\u00e3\u00adas": 1, "practiquen": 1, "instituci\u00e3\u00b3n;": 1, "enviar": 1, "recomendaci\u00e3\u00b3n": 1, "apropiada": 1, "otorgue": 1, "58-": 1, "meses": 3, "inicien": 1, "periodos": 1, "ordinarios": 1, "desarrolladas": 1, "semestre": 1, "citar": 1, "explique": 1, "reformado": 1, "59-": 1, "entreguen": 1, "peri\u00e3\u00b3dicamente": 1, "revelar": 2, "mismos": 1, "concluidos": 1, "omitir\u00e3\u00a1n": 1, "afecte": 1, "privacidad": 2, "particulares": 2, "documento": 1, "60-": 1, "resguardar": 1, "proteger": 1, "proporcione": 1, "evitando": 1, "indebido": 1, "difundida": 1, "referida": 1, "contrario": 1, "sanciones": 1, "prescriban": 1, "quinto": 1, "protecci\u00e3\u0093n": 1, "61-": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "orientar\u00e3\u00a1n": 1, "base": 1, "3o": 1, "preservando": 1, "regulan": 1, "62-": 1, "fuera": 1, "condiciones": 1, "ninguna": 1, "obligada": 1, "adscritos": 1, "63-": 1, "proporcionen": 1, "confidenciales": 1, "64-": 1, "divulgar\u00e3\u00a1": 1, "pesar": 1, "vinculaci\u00e3\u00b3n": 1, "preventivos": 1, "lesionen": 1, "dignidad": 1, "revelen": 1, "cooperaci\u00e3\u0093n": 1, "locales": 1, "65-": 1, "poderes": 1, "garantizar": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 2, "para:": 1, "aportar": 1, "local": 1, "red;": 1, "colaborar": 1, "fin": 1, "lograr": 1, "oportuna": 1, "programas;": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 1, "66-": 1, "gobiernos": 1, "virtud": 1, "facultados": 1, "causar": 1, "molestia": 1, "afecten": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "67-": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "observar\u00e3\u00a1": 1, "puntualmente": 1, "art\u00e3\u00adculos": 1, "117": 1, "118": 1, "119": 1, "art\u00e3\u008dculos": 2, "transitorios": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "vigor": 7, "d\u00e3\u00ada": 3, "segundo-": 3, "expedir\u00e3\u00a1": 2, "nueve": 2, "entrada": 3, "publicado": 2, "surtir": 1, "plenos": 1, "tercero-": 1, "quedar": 2, "instalado": 1, "primera": 1, "quince": 1, "inicio": 1, "cuarto-": 1, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "reglamento": 2, "ordenamiento": 1, "quinto-": 1, "presupuestarias": 2, "sexto-": 1, "18": 1, "definir\u00e3\u00a1": 1, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "35": 1, "45": 1, "": 2, "transitorio": 1, "\u00e3\u009anico-": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 4, "df": 2, "diciembre": 3, "2004-": 1, "dip": 4, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "diego": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "cevallos": 1, "ramos": 1, "marcos": 2, "morales": 2, "torres": 2, "secretario-": 2, "sara": 2, "castellanos": 2, "cort\u00e3\u00a9s": 2, "secretaria-": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "89": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "ciudad": 2, "distrito": 2, "veintiocho": 1, "mes": 2, "dos": 2, "mil": 2, "cinco-": 2, "quesada-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "santiago": 1, "creel": 1, "miranda-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "decretos": 1, "adiciona": 2, "56": 3, "26": 1, "sigue:": 1, "entrar": 1, "reformas": 2, "plazo": 1, "a\u00e3\u00b1o": 1, "impulsarse": 1, "adiciones": 1, "contar": 1, "22": 1, "noviembre": 1, "2005-": 1, "heliodoro": 1, "d\u00e3\u00adaz": 1, "esc\u00e3\u00a1rraga": 1, "enrique": 1, "jackson": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "diecinueve": 1, "carlos": 1, "mar\u00e3\u00ada": 1, "abascal": 1, "carranza-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 26-12-2005 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \n\nVICENTE FOX QUESADA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus habitantes sabed: \n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n26-12-2005 26-12-2005 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nVICENTE_FOX_QUESADA vicente_fox_quesada NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "26-12-2005": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 3, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "vicente": 1, "fox": 1, "quesada": 1, "presidente": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "26-12-2005": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "vicente_fox_quesada": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 101, "tic_a": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "constituci\u00e3": 2, "culo_primero": 1, "entrada": 3, "ley": 8, "se": 9, "habitante": 1, "culo_transitorio_\u00e3": 1, "pleno": 1, "siguiente": 9, "santiago_creel_miranda": 1, "quedar": 2, "89": 2, "instalar": 1, "ndez": 1, "vmp00sm": 1, "aplicable": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "58": 2, "dip": 4, "establecer\u00e3": 1, "referir": 1, "fc": 4, "seguir": 1, "az": 1, "este": 3, "art\u00e3": 17, "deber\u00e3": 3, "ser": 1, "publicada": 1, "\u009a": 4, "nccp000": 1, "el": 93, "dice": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 2, "presupuesto": 1, "[??:??/1/2005:????:??]": 1, "fd": 2, "0999903": 1, "presente": 12, "decreto_de_reformas": 1, "publicar": 3, "fg": 1, "ley_org\u00e3": 1, "gasto": 1, "vmm02p0": 1, "vmip3s0": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "vmp00sf": 1, "reuni\u00e3": 1, "fp": 2, "centro_de_investigaci\u00e3": 1, "congreso_general_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "segundo": 2, "ley_de_seguridad_nacional": 2, "plazo": 1, "medida": 1, "reforma": 5, "durante": 1, "rez": 1, "2": 5, "xico": 4, "culo_s\u00e3": 1, "28": 1, "vicente_fox_quesada": 4, "culo": 9, "heliodoro_d\u00e3": 1, "uno": 5, "abascal_carranza": 1, "adici\u00f3n": 1, "disponer": 2, "presidente": 4, "\u00ad": 22, "\u008d": 11, "expedir\u00e3": 2, "autonom\u00e3": 1, "culo_tercero": 1, "presupuestario": 2, "n": 23, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "aq0cs00": 1, "publicaci\u00e3": 5, "56": 3, "\u00a1": 19, "[??:14/12/2004:????:??]": 1, "reglamento": 2, "099689": 1, "rminos": 1, "da0ms0": 4, "di0ms0": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "culo_segundo": 2, "surtir": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "secretaria": 2, "ha": 1, "culo_sexto": 1, "\u00b1": 2, "ncms000": 1, "transitorios_primero": 1, "1": 37, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "0998775": 1, "por": 4, "sello": 2, "impulsar": 1, "diego_fern\u00e3": 1, "escudo_nacional": 2, "as": 4, "entrar\u00e3": 3, "celebrar": 1, "bicamaral": 1, "t\u00e3": 1, "estados_unidos_mexicanos": 4, "sus": 1, "necesario": 2, "esc\u00e3": 1, "nccs000": 1, "dentro_de": 3, "marcos_morales_torres": 2, "un": 1, "0449861": 1, "19": 1, "d\u00e3": 7, "con": 3, "[??:26/12/2005:????:??]": 1, "culo_cuarto": 1, "35": 1, "culo_\u00e3": 1, "dof": 2, "a": 25, "099698": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "vmn0000": 1, "poder_judicial_de_la_federaci\u00e3": 1, "15": 1, "z": 1, "me": 2, "18": 1, "\u0089": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "inicio": 1, "0986111": 1, "carlos_mar\u00e3": 1, "establecer": 1, "transitorios_art\u00e3": 1, "sen": 4, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "rraga": 1, "desempe\u00e3": 1, "sara_i_castellanos_cort\u00e3": 2, "definir\u00e3": 1, "cs": 1, "haber": 1, "disposici\u00f3n": 1, "rrafo": 4, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "vigor": 7, "vigencia": 1, "juzgado": 1, "ltima": 2, "parte": 1, "en": 22, "ordenamiento": 1, "efecto": 2, "0686998": 1, "mejor": 1, "[??:??/12/2005:????:??]": 1, "\"": 2, "decreto": 5, "entrar": 1, "\u00a9": 7, "distrito_federal": 2, "su": 8, "45": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "[??:22/11/2005:????:??]": 1, "como": 1, "que": 7, "26-12-2005": 2, "decir": 1, "dirigir": 2, "cevallos_ramos": 1, "nica": 1, "secretario": 2, "cumplimiento": 3, "o": 2, "estatuto_laboral_de_el_centro": 1, "fracci\u00e3": 2, "sp": 2, "p\u00e3": 4, "vaip3s0": 1, "nico": 2, "saber": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "mes": 2, "ejercicio": 1, "m\u00e3": 2, "culo_quinto": 1, "de": 34, "consejo": 1, "9": 2, "dp3cpn": 1, "y": 11, "expedir": 2, "sabed": 1, "seguridad_nacional": 1, "\u00e3": 2, "\u00b3": 22, "ejecutivo_federal": 2, "para": 9, "df": 2, "ncfs000": 3, "habitantes": 1, "i_de_el_art\u00e3": 2, "0494509": 1, "np00000": 9, "-": 32, "a\u00e3": 1, "determinar\u00e3": 1, "observancia": 2, "comisi\u00e3": 1, "fz": 2, ":": 5, "p00cn00": 1, "adicionar": 2, "0550139": 1, "servir": 1, "pr0cn00": 1, "contar": 1, "servido": 1, "pp1cs00": 1, "0999889": 1, "margen": 2, "deber": 2, "ptimo": 1, "pol\u00e3": 2, "cual": 1, "publicar\u00e3": 1}}