{"Transitorio": {"transitorios_primero": 7, "": 356, "este": 16, "ley": 8, "entrar\u00e3": 13, "\u00a1": 71, "en": 98, "vigor": 19, "el": 274, "1o": 1, "de": 99, "[??:??/6/1995:????:??]": 1, "2": 15, "se": 45, "derogar": 9, "todo": 8, "disposici\u00f3n": 8, "que": 35, "oponer": 4, "a": 78, "establecer": 2, "particular": 1, "diverso": 6, "recurso": 4, "administrativo": 6, "diferente": 1, "materia": 6, "regular": 1, "por": 21, "ordenamiento": 5, "tr\u00e3": 6, "mite": 4, "entrada": 5, "resolver\u00e3": 2, "n": 103, "conforme_a": 4, "3": 9, "procedimiento": 3, "encontrar": 2, "interesar": 1, "podr\u00e3": 1, "optar": 1, "su": 19, "continuaci\u00e3": 1, "\u00b3": 93, "vigente": 1, "durante": 1, "iniciaci\u00e3": 1, "o": 6, "aplicaci\u00e3": 1, "cuarto": 2, "conciliaci\u00e3": 1, "y": 57, "arbitraje": 1, "prever": 8, "presente": 18, "seguir\u00e3": 1, "sustanciar": 1, "disponer": 9, "decir": 5, "legal": 2, "m\u00e3": 8, "\u00a9": 31, "xico": 16, "df": 6, "[??:14/7/1994:????:??]": 1, "-": 92, "dip": 16, "manuel_huerta_ladr\u00e3": 1, "guevara": 1, "presidente": 12, "sen": 16, "ricardo_monreal_avila": 1, "jos\u00e3": 3, "ra\u00e3\u00bal_hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "avila": 1, "secretario": 12, "antonio_melgar_aranda": 1, "r\u00e3\u00babricas": 7, "\"": 9, "cumplimiento": 8, "fracci\u00e3": 12, "i_de_el_art\u00e3": 8, "\u00ad": 76, "culo": 40, "89": 8, "constituci\u00e3": 8, "pol\u00e3": 8, "tic_a": 8, "estados_unidos_mexicanos": 8, "para": 16, "deber": 8, "publicaci\u00e3": 18, "observancia": 8, "expedir": 9, "decreto": 32, "residencia": 4, "poder_ejecutivo_federal": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "distrito_federal": 6, "29": 1, "d\u00e3": 13, "as": 6, "[??:??/7/1994:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "jorge_carpizo": 1, "art\u00e3": 36, "\u008d": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 8, "adicionar": 7, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 13, ";": 29, "ley_federal": 2, "sobre": 2, "metrolog\u00e3": 2, "normalizaci\u00e3": 2, "ley_minera": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 3, "extranjera": 4, "ley_general_de_sociedades_mercantiles": 3, "c\u00e3": 2, "civil_para_el_distrito_federal": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "federal": 1, "publicar": 13, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 17, "[??:24/12/1996:????:??]": 1, "culo_primero": 1, "p\u00e3": 20, "rrafo": 18, "1": 9, "6": 3, "17": 5, "35": 5, "86": 1, "4": 2, "b": 1, "uno": 9, "\u00e3\u00baltimo": 3, "fracci\u00f3n": 2, "vi": 2, "xi": 1, "quedar": 6, "como": 7, "seguir": 6, ":": 8, "siguiente": 14, "salvo": 2, "10": 1, "a_de_la_ley_de_inversi\u00e3": 1, "30": 1, "h\u00e3": 3, "biles": 1, "aqu\u00e3": 1, "l": 1, "plazo": 4, "deber\u00e3": 3, "lista": 1, "referir": 3, "precepto": 1, "[??:10/12/1996:????:??]": 1, "laura_pav\u00e3": 1, "jaramillo": 1, "presidenta": 2, "felipe_amadeo_flores_espinosa": 1, "\u00e3": 2, "\u0081": 3, "n_gel": 2, "ventura_valle": 1, "carlos_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "\u00b1": 5, "e_z": 1, "hurtado": 1, "18": 1, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "reforma": 5, "[??:19/4/2000:????:??]": 1, "unico": 1, "17-a": 1, "83": 2, "recorri\u00e3": 1, "ndose": 1, "orden": 1, "actual": 1, "rrafos": 2, "15-a": 2, "t\u00e3": 2, "tul_o": 1, "69-a": 2, "69-q": 4, "70-a": 3, "4-a": 1, "mes": 5, "i_lo": 1, "69-b": 3, "69-o": 2, "bil": 2, "dependencia": 1, "organismo": 2, "descentralizar": 2, "correspondiente": 1, "acuerdo": 1, "mediante": 2, "informe": 2, "est\u00e3": 3, "operar": 2, "registro_de_personas_acreditadas": 1, "inscribir": 2, "registro": 4, "mites": 3, "le": 2, "corresponder": 2, "aplicar": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "dicha": 2, "hacer": 2, "ximo": 2, "a\u00e3": 2, "a_partir_de": 4, "ii": 4, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "manera": 1, "interconectar": 1, "personas_acreditadas": 1, "iii": 2, "i": 1, "entender\u00e3": 1, "otorgar": 1, "comisi\u00e3": 3, "federal_de_mejora_regulatoria": 3, "facultad": 1, "a_favor_de": 1, "secretar\u00e3": 3, "comercio": 3, "fomento_industrial": 2, "45": 1, "48": 1, "51": 1, "informaci\u00e3": 1, "registro_federal_de_tr\u00e3": 1, "empresariales": 1, "pasar\u00e3": 1, "formar_parte": 1, "ser\u00e3": 2, "aplicable": 1, "respectar": 1, "prohibici\u00e3": 1, "forma": 1, "distinto": 1, "humano": 1, "presupuestal": 1, "bien": 1, "ser": 2, "utilizar": 1, "ejercicio": 1, "funci\u00f3n": 3, "en_materia_de": 2, "mejora": 2, "regulatoria": 2, "asignar\u00e3": 1, "quinto": 1, "asunto": 1, "resolver": 1, "mbito": 1, "competencia": 1, "[??:23/3/2000:????:??]": 1, "dionisio_p\u00e3": 2, "rez": 5, "j\u00e3": 2, "comer": 2, "vicepresidente": 2, "francisco_jos\u00e3": 2, "paoli_bolio": 2, "porfirio_camarena_castro": 1, "francisco_j_loyo_ramos": 1, "[??:??/4/2000:????:??]": 1, "di\u00e3": 2, "dorar": 2, "carrasco_altamirano": 2, "[??:30/5/2000:????:??]": 1, "articulo_unico": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "5": 2, "69-c": 3, "rminos": 1, "ante": 1, "mismo": 2, "[??:29/4/2000:????:??]": 1, "marta_laura_carranza_aguayo": 1, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "valencia": 1, "veintitr\u00e3": 1, "segundo": 2, "[??:??/5/2000:????:??]": 1, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 2, "administraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "ley_federal_de_derechos": 2, "ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 2, "actividad_artesanal": 2, "[??:15/12/2011:????:??]": 1, "culo_quinto": 1, "69": 1, "c_bis": 1, "\u00e2": 10, "\u0080": 10, "\u00a6": 10, "[??:??/1/2012:????:??]": 1, "contar": 1, "[??:26/10/2011:????:??]": 1, "gonz\u00e3": 2, "lez": 2, "morf\u00e3": 2, "heron_escobar_garcia": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "[??:12/12/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "leyes_federales": 1, "con": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 2, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "denominaci\u00e3": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 1, "no": 2, "tener": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_cuadr\u00e3": 1, "gesimo_segundo": 1, "69-e": 2, "69-f": 2, "fecha": 1, "entrar": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravenir": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "secretaria": 4, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "ii_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "90": 1, "bis": 1, "91": 1, "92": 1, "[??:2/5/2017:????:??]": 1, "primero": 1, "[??:14/3/2017:????:??]": 1, "mar\u00e3": 3, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "osorio_chong": 1, "ley_general_de_mejora_regulatoria": 1, "[??:18/5/2018:????:??]": 2, "69-d": 1, "69-g": 1, "69-h": 1, "69-i": 1, "69-j": 1, "69-k": 1, "69-l": 1, "69-m": 1, "69-n": 1, "69-p": 1, "iv": 1, "v": 1, "vii": 1, "viii": 1, "ix": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}