{"Nombre": "LEY FEDERAL DE PROCEDIMIENTO ADMINISTRATIVO", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_PROCEDIMIENTO_ADMINISTRATIVO ley_federal_de_procedimiento_administrativo NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS \n \nPRIMERO. Esta ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor el 1o. de junio de 1995. \n \nSEGUNDO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo establecido en esta Ley, en \n\nparticular los diversos recursos administrativos de las diferentes leyes administrativas en las materias \nreguladas por este ordenamiento. Los recursos administrativos en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor de esta \nLey, se resolver\u00c3\u00a1n conforme a la ley de la materia. \n\n \nTERCERO. En los procedimientos administrativos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite, el interesado podr\u00c3\u00a1 \n\noptar por su continuaci\u00c3\u00b3n conforme al procedimiento vigente durante su iniciaci\u00c3\u00b3n o por la aplicaci\u00c3\u00b3n de \nesta Ley. \n\n \nCUARTO. Los procedimientos de conciliaci\u00c3\u00b3n y arbitraje previstos en los ordenamientos materia de la \n\npresente Ley, se seguir\u00c3\u00a1n sustanciando conforme a lo dispuesto en dichos ordenamientos legales. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de julio de 1994.- Dip. Manuel Huerta Ladr\u00c3\u00b3n de Guevara, Presidente.- Sen. \n\nRicardo Monreal Avila, Presidente.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 Ra\u00c3\u00bal Hern\u00c3\u00a1ndez Avila, Secretario.- Sen. Antonio \nMelgar Aranda, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintinueve d\u00c3\u00adas \ndel mes de julio de mil novecientos noventa y cuatro.- Carlos Salinas de Gortari.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario \nde Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jorge Carpizo.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nFederal de Procedimiento Administrativo; de la Ley Federal sobre Metrolog\u00c3\u00ada y \nNormalizaci\u00c3\u00b3n; de la Ley Minera; de la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera; de la Ley General de \nSociedades Mercantiles y del C\u00c3\u00b3digo Civil para el Distrito Federal en materia com\u00c3\u00ban, y \npara toda la Rep\u00c3\u00bablica en materia federal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 24 de diciembre de 1996 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO PRIMERO.- Se reforman el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del art\u00c3\u00adculo 1, el p\u00c3\u00a1rrafo primero de los \n\nart\u00c3\u00adculos 6 y 17, el p\u00c3\u00a1rrafo segundo del art\u00c3\u00adculo 35 y el art\u00c3\u00adculo 86; se adicionan los art\u00c3\u00adculos 4 A, 17 A, \n17 B, y un \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 35, y se derogan las fracciones VI y XI del art\u00c3\u00adculo 3 de la Ley \nFederal de Procedimiento Administrativo, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo lo previsto en el art\u00c3\u00adculo siguiente. \n\n \nSEGUNDO.- El segundo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 10 A de la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera entrar\u00c3\u00a1 en vigor a \n\nlos treinta d\u00c3\u00adas h\u00c3\u00a1biles siguientes a aqu\u00c3\u00a9l en que se publique este Decreto en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. En este plazo deber\u00c3\u00a1 publicarse la lista a que se refiere dicho precepto. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 10 de diciembre de 1996.- Sen. Laura Pav\u00c3\u00b3n Jaramillo, Presidenta.- Dip. Felipe \n\nAmadeo Flores Espinosa, Presidente.- Sen. \u00c3\u0081ngel Ventura Valle, Secretario.- Dip. Carlos N\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1ez \nHurtado, Secretario.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los dieciocho d\u00c3\u00adas del \nmes de diciembre de mil novecientos noventa y seis.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El \nSecretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Emilio Chuayffet Chemor.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de abril de 2000 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Unico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, 2, 4, 17, primer p\u00c3\u00a1rrafo, 17-A y 83; se \n\nadicionan un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 1, recorri\u00c3\u00a9ndose en su orden actual los p\u00c3\u00a1rrafos segundo y \ntercero, el art\u00c3\u00adculo 15-A, un t\u00c3\u00adtulo tercero A y los art\u00c3\u00adculos 69-A a 69-Q y 70-A, y se deroga el art\u00c3\u00adculo 4-A \nde la Ley Federal de Procedimiento Administrativo, para quedar como sigue: \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al mes siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, salvo: \n\n \nI. Lo previsto en los art\u00c3\u00adculos 69-B, primer p\u00c3\u00a1rrafo, 69-O y 69-Q, que entrar\u00c3\u00a1n en vigor al d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil \n\nsiguiente en que la dependencia u organismo descentralizado correspondiente publique en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n un acuerdo mediante el que informe que est\u00c3\u00a1 operando el \nRegistro de Personas Acreditadas o que est\u00c3\u00a1n inscritos en el Registro todos los tr\u00c3\u00a1mites que les \ncorresponde aplicar, seg\u00c3\u00ban corresponda; dicha publicaci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 hacerse en un plazo m\u00c3\u00a1ximo \nde tres a\u00c3\u00b1os a partir del mes siguiente a que se publique este Decreto; \n\n \nII. Lo previsto en el art\u00c3\u00adculo 69-B, segundo p\u00c3\u00a1rrafo, que entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada h\u00c3\u00a1bil siguiente en que \n\nel Titular del Ejecutivo Federal publique en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n un decreto \nmediante el que informe que est\u00c3\u00a1n operando de manera interconectada todos los registros de \nPersonas Acreditadas; dicha publicaci\u00c3\u00b3n deber\u00c3\u00a1 hacerse en un plazo m\u00c3\u00a1ximo de tres a\u00c3\u00b1os a \npartir del mes siguiente a que se publique este Decreto, y \n\n \nIII. Lo previsto en el art\u00c3\u00adculo 15-A, fracci\u00c3\u00b3n I, que entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los seis meses siguientes a la \n\npublicaci\u00c3\u00b3n de este Decreto. \n \nSEGUNDO.- Se entender\u00c3\u00a1n otorgadas a la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Mejora Regulatoria las facultades \n\nprevistas a favor de la Secretar\u00c3\u00ada de Comercio y Fomento Industrial en los art\u00c3\u00adculos 45, 48 y 51 de la Ley \nFederal sobre Metrolog\u00c3\u00ada y Normalizaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTERCERO.- La informaci\u00c3\u00b3n inscrita en el Registro Federal de Tr\u00c3\u00a1mites Empresariales a la entrada en \n\nvigor de este Decreto, pasar\u00c3\u00a1 a formar parte del Registro previsto en este ordenamiento y le ser\u00c3\u00a1 \naplicable el art\u00c3\u00adculo 69-Q en lo que respecta a la prohibici\u00c3\u00b3n de aplicar tr\u00c3\u00a1mites en forma distinta a lo \nprevisto en dicho Registro. \n\n \nCUARTO.- Los recursos humanos, presupuestales y los bienes, que a la entrada en vigor de este \n\nDecreto, sean utilizados por la Secretar\u00c3\u00ada de Comercio y Fomento Industrial para el ejercicio de las \nfunciones en materia de mejora regulatoria a que se refiere este ordenamiento, se asignar\u00c3\u00a1n a la \nComisi\u00c3\u00b3n Federal de Mejora Regulatoria. \n\n \nQUINTO.- Los asuntos en materia de mejora regulatoria que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en \n\nvigor del presente Decreto, ser\u00c3\u00a1n resueltos por la Comisi\u00c3\u00b3n Federal de Mejora Regulatoria, en el \u00c3\u00a1mbito \nde su competencia. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 23 de marzo de 2000.- Sen. Dionisio P\u00c3\u00a9rez J\u00c3\u00a1come, Vicepresidente en funciones.- \n\nDip. Francisco Jos\u00c3\u00a9 Paoli Bolio, Presidente.- Sen. Porfirio Camarena Castro, Secretario.- Dip. \nFrancisco J. Loyo Ramos, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los diecisiete d\u00c3\u00adas del \nmes de abril de dos mil.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nDi\u00c3\u00b3doro Carrasco Altamirano.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 30 de mayo de 2000 \n\n \nARTICULO UNICO.- Se reforman la fracci\u00c3\u00b3n II y pen\u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo 35 y el art\u00c3\u00adculo 83, y \n\nse adicionan cinco p\u00c3\u00a1rrafos al art\u00c3\u00adculo 69-C, todos de la Ley Federal de Procedimiento Administrativo, en \nlos t\u00c3\u00a9rminos siguientes:  \n\n \n.......... \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n.  \n\n \nSEGUNDO.- Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo establecido en este Decreto. \n\nLos recursos administrativos en tr\u00c3\u00a1mite ante organismos descentralizados a la entrada en vigor del \nmismo, se resolver\u00c3\u00a1n conforme a la ley de la materia.\" \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 29 de abril de 2000.- Dip. Francisco Jos\u00c3\u00a9 Paoli Bolio, Presidente.- Sen. Dionisio \n\nP\u00c3\u00a9rez J\u00c3\u00a1come, Vicepresidente en funciones.- Dip. Marta Laura Carranza Aguayo, Secretario.- Sen. \nRa\u00c3\u00bal Ju\u00c3\u00a1rez Valencia, Secretario.- R\u00c3\u00babricas\". \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nresidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a los veintitr\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00adas del \nmes de mayo de dos mil.- Ernesto Zedillo Ponce de Le\u00c3\u00b3n.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, \nDi\u00c3\u00b3doro Carrasco Altamirano.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nde Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera, de la Ley General de Sociedades Mercantiles, de la Ley Org\u00c3\u00a1nica \nde la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, de la Ley Federal de Derechos, de la Ley Federal de \nProcedimiento Administrativo y de la Ley Federal para el Fomento de la Microindustria y \nla Actividad Artesanal. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de diciembre de 2011 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO QUINTO.- Se adiciona un art\u00c3\u00adculo 69 C Bis a la Ley Federal de Procedimiento \n\nAdministrativo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el primer d\u00c3\u00ada del mes de enero de 2012 por lo que se \nrefiere a la Ley General de Sociedades Mercantiles, la Ley Org\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica \nFederal, la Ley Federal de Derechos y la Ley Federal para el Fomento de la Microindustria y la Actividad \nArtesanal. \n\n \nSEGUNDO.- Las reformas a la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera y a la Ley Federal de Procedimiento \n\nAdministrativo, entrar\u00c3\u00a1n en vigor en un plazo de seis meses contados a partir de su publicaci\u00c3\u00b3n en el \nDiario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de octubre de 2011.- Dip. Emilio Chuayffet Chemor, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Heron Escobar Garcia, Secretario.- Sen. Adri\u00c3\u00a1n Rivera P\u00c3\u00a9rez, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a doce de diciembre de \ndos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas Leyes Federales, con el objeto de actualizar \ntodos aquellos art\u00c3\u00adculos que hacen referencia a las Secretar\u00c3\u00adas de Estado cuya \ndenominaci\u00c3\u00b3n fue modificada y al Gobierno del Distrito Federal en lo conducente; as\u00c3\u00ad \ncomo eliminar la menci\u00c3\u00b3n de los departamentos administrativos que ya no tienen \nvigencia. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 9 de abril de 2012 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO CUADR\u00c3\u0081GESIMO SEGUNDO. Se reforman los art\u00c3\u00adculos 69-C, quinto p\u00c3\u00a1rrafo; 69-E, \n\nprimer p\u00c3\u00a1rrafo; 69-F, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; y 70-A, \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, de la Ley Federal de Procedimiento \nAdministrativo, para quedar como sigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPrimero. El presente decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la fecha en que entre en vigor este Decreto, se dejan sin efecto las \n\ndisposiciones que contravengan o se opongan al mismo. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 21 de febrero de 2012.- Dip. Guadalupe Acosta Naranjo, Presidente.- Sen. Jos\u00c3\u00a9 \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Morf\u00c3\u00adn, Presidente.- Dip. Laura Arizmendi Campos, Secretaria.- Sen. Ren\u00c3\u00a1n Cleominio \nZoreda Novelo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a treinta de marzo de \ndos mil doce.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Alejandro \nAlfonso Poir\u00c3\u00a9 Romero.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma el art\u00c3\u00adculo 35, fracci\u00c3\u00b3n II de la Ley Federal de \nProcedimiento Administrativo y se reforman y adicionan diversas disposiciones de los \nart\u00c3\u00adculos 90 Bis, 91 y 92 del C\u00c3\u00b3digo de Comercio. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 2 de mayo de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Primero.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 35 de la Ley Federal de Procedimiento \n\nAdministrativo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo.- Se derogan todas aquellas disposiciones legales que se opongan al presente Decreto. \n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 14 de marzo de 2017.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Guadalupe Murgu\u00c3\u00ada Guti\u00c3\u00a9rrez, Presidenta.- \n\nSen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00c3\u00ada Eugenia Ocampo Bedolla, Secretaria.- Sen. \nMar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiocho de abril de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley General de Mejora Regulatoria y se derogan \ndiversas disposiciones de la Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 18 de mayo de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Segundo.- Se derogan los art\u00c3\u00adculos 69-A; 69-B, tercer p\u00c3\u00a1rrafo; 69-C, primer p\u00c3\u00a1rrafo; 69-D; \n\n69-E; 69-F; 69-G; 69-H; 69-I; 69-J; 69-K; 69-L; 69-M; 69-N; 69-O; 69-P; 69-Q y 70-A, fracciones II, III, IV, \nV, VI, VII, VIII y IX y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo de la Ley Federal de Procedimiento Administrativo, para quedar como \nsigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Ernesto \n\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Ana Guadalupe Perea Santos, Secretaria.- Sen. Juan G. Flores \nRam\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a dieciocho de mayo de dos mil \ndieciocho.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete \nPrida.- R\u00c3\u00babrica.-  .", "Etiquetado": "transitorios_primero . este ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1o . de [??:??/6/1995:??.??:??] . 2 . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el establecer en este ley , en particular el diverso recurso administrativo de el diferente ley administrativo en el materia regular por este ordenamiento . el recurso administrativo en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de este ley , se resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el ley de el materia . 3 . en el procedimiento administrativo que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite , el interesar podr\u00e3 \u00a1 optar por su continuaci\u00e3 \u00b3 n conforme_a el procedimiento vigente durante su iniciaci\u00e3 \u00b3 n o por el aplicaci\u00e3 \u00b3 n de este ley . cuarto . el procedimiento de conciliaci\u00e3 \u00b3 n y arbitraje prever en el ordenamiento materia de el presente ley , se seguir\u00e3 \u00a1 n sustanciar conforme_a el disponer en decir ordenamiento legal . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/7/1994:??.??:??] . - dip . manuel_huerta_ladr\u00e3 \u00b3 n de guevara , presidente . - sen . ricardo_monreal_avila , presidente . - dip . jos\u00e3 \u00a9 ra\u00e3\u00bal_hern\u00e3 \u00a1 ndez avila , secretario . - sen . antonio_melgar_aranda , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 29 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/7/1994:??.??:??] . - carlos_salinas_de_gortari . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jorge_carpizo . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo ; de el ley_federal sobre metrolog\u00e3 \u00ad a y normalizaci\u00e3 \u00b3 n ; de el ley_minera ; de el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera ; de el ley_general_de_sociedades_mercantiles y de el c\u00e3 \u00b3 decir civil_para_el_distrito_federal en materia com\u00e3\u00ban , y para todo el rep\u00e3\u00bablica en materia federal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:24/12/1996:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_primero . - se reformar el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 1 , el p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el art\u00e3 \u00ad culo 6 y 17 , el p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el art\u00e3 \u00ad culo 35 y el art\u00e3 \u00ad culo 86 ; se adicionar el art\u00e3 \u00ad culo 4 a , 17 a , 17 b , y uno \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 35 , y se derogar el fracci\u00f3n vi y xi de el art\u00e3 \u00ad culo 3 de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo el prever en el art\u00e3 \u00ad culo siguiente . 2 . - el 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 10 a_de_la_ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 30 d\u00e3 \u00ad as h\u00e3 \u00a1 biles siguiente a aqu\u00e3 \u00a9 l en que se publicar este decreto en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . en este plazo deber\u00e3 \u00a1 publicar se el lista a que se referir decir precepto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:10/12/1996:??.??:??] . - sen . laura_pav\u00e3 \u00b3 n jaramillo , presidenta . - dip . felipe_amadeo_flores_espinosa , presidente . - sen . \u00e3 \u0081 n_gel ventura_valle , secretario . - dip . carlos_n\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 e_z hurtado , secretario . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 18 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/12/1996:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , emilio_chuayffet_chemor . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el ley_federal_de_procedimiento_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/4/2000:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo unico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1 , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 2 , 4 , 17 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 17-A y 83 ; se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 1 , recorri\u00e3 \u00a9 ndose en su orden actual el p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 3 , el art\u00e3 \u00ad culo 15-A , uno t\u00e3 \u00ad tul_o 3 a y el art\u00e3 \u00ad culo 69-A a 69-Q y 70-A , y se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 4-A de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo , para quedar como seguir : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el mes siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , salvo : i._lo prever en el art\u00e3 \u00ad culo 69-B , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo , 69-O y 69-Q , que entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil siguiente en que el dependencia o organismo descentralizar correspondiente publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n uno acuerdo mediante el que informe que est\u00e3 \u00a1 operar el registro_de_personas_acreditadas o que est\u00e3 \u00a1 n inscribir en el registro todo el tr\u00e3 \u00a1 mites que le corresponder aplicar , seg\u00e3\u00ban corresponder ; dicha publicaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 hacer se en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 3 a\u00e3 \u00b1 o a_partir_de el mes siguiente a que se publicar este decreto ; ii . el prever en el art\u00e3 \u00ad culo 69-B , 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , que entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a h\u00e3 \u00a1 bil siguiente en que el titular_de_el_ejecutivo_federal publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n uno decreto mediante el que informe que est\u00e3 \u00a1 n operar de manera interconectar todo el registro de personas_acreditadas ; dicha publicaci\u00e3 \u00b3 n deber\u00e3 \u00a1 hacer se en uno plazo m\u00e3 \u00a1 ximo de 3 a\u00e3 \u00b1 o a_partir_de el mes siguiente a que se publicar este decreto , y iii . el prever en el art\u00e3 \u00ad culo 15-A , fracci\u00e3 \u00b3 n i , que entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 6 mes siguiente a el publicaci\u00e3 \u00b3 n de este decreto . 2 . - se entender\u00e3 \u00a1 n otorgar a el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_mejora_regulatoria el facultad prever a_favor_de el secretar\u00e3 \u00ad a de comercio y fomento_industrial en el art\u00e3 \u00ad culo 45 , 48 y 51 de el ley_federal sobre metrolog\u00e3 \u00ad a y normalizaci\u00e3 \u00b3 n . 3 . - el informaci\u00e3 \u00b3 n inscribir en el registro_federal_de_tr\u00e3 \u00a1 mites empresariales a el entrada en vigor de este decreto , pasar\u00e3 \u00a1 a formar_parte de el registro prever en este ordenamiento y le ser\u00e3 \u00a1 aplicable el art\u00e3 \u00ad culo 69-Q en el que respectar a el prohibici\u00e3 \u00b3 n de aplicar tr\u00e3 \u00a1 mites en forma distinto a el prever en decir registro . cuarto . - el recurso humano , presupuestal y el bien , que a el entrada en vigor de este decreto , ser utilizar por el secretar\u00e3 \u00ad a de comercio y fomento_industrial para el ejercicio de el funci\u00f3n en_materia_de mejora regulatoria a que se referir este ordenamiento , se asignar\u00e3 \u00a1 n a el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_mejora_regulatoria . quinto . - el asunto en_materia_de mejora regulatoria que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto , ser\u00e3 \u00a1 n resolver por el comisi\u00e3 \u00b3 n federal_de_mejora_regulatoria , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su competencia . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:23/3/2000:??.??:??] . - sen . dionisio_p\u00e3 \u00a9 rez j\u00e3 \u00a1 comer , vicepresidente en funci\u00f3n . - dip . francisco_jos\u00e3 \u00a9 paoli_bolio , presidente . - sen . porfirio_camarena_castro , secretario . - dip . francisco_j._loyo_ramos , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el 17 d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/4/2000:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , di\u00e3 \u00b3 dorar carrasco_altamirano . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el ley_federal_de_procedimiento_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:30/5/2000:??.??:??] articulo_unico . - se reformar el fracci\u00e3 \u00b3 n ii y pen\u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo 35 y el art\u00e3 \u00ad culo 83 , y se adicionar 5 p\u00e3 \u00a1 rrafos a el art\u00e3 \u00ad culo 69-C , todo de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo , en el t\u00e3 \u00a9 rminos siguiente : .......... transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el establecer en este decreto . el recurso administrativo en tr\u00e3 \u00a1 mite ante organismo descentralizar a el entrada en vigor de el mismo , se resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el ley de el materia . \" m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:29/4/2000:??.??:??] . - dip . francisco_jos\u00e3 \u00a9 paoli_bolio , presidente . - sen . dionisio_p\u00e3 \u00a9 rez j\u00e3 \u00a1 comer , vicepresidente en funci\u00f3n . - dip . marta_laura_carranza_aguayo , secretario . - sen . ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3 \u00a1 rez valencia , secretario . - r\u00e3\u00babricas \" . en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia de el poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a el veintitr\u00e3 \u00a9 segundo d\u00e3 \u00ad as de el [??:??/5/2000:??.??:??] . - ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3 \u00b3 n . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , di\u00e3 \u00b3 dorar carrasco_altamirano . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera , de el ley_general_de_sociedades_mercantiles , de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , de el ley_federal_de_derechos , de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo y de el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria y el actividad_artesanal . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/12/2011:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_quinto . - se adicionar uno art\u00e3 \u00ad culo 69 c_bis a el ley_federal_de_procedimiento_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el 1 d\u00e3 \u00ad a de el [??:??/1/2012:??.??:??] por el que se referir a el ley_general_de_sociedades_mercantiles , el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , el ley_federal_de_derechos y el ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria y el actividad_artesanal . 2 . - el reforma a el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera y a el ley_federal_de_procedimiento_administrativo , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor en uno plazo de 6 mes contar a_partir_de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/10/2011:??.??:??] . - dip . emilio_chuayffet_chemor , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . heron_escobar_garcia , secretario . - sen . adri\u00e3 \u00a1 n rivera_p\u00e3 \u00a9 rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:12/12/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso leyes_federales , con el objeto de actualizar todo aquel art\u00e3 \u00ad culo que hacer_referencia a el secretar\u00e3 \u00ad as de estado cuyo denominaci\u00e3 \u00b3 n ser modificar y a el gobierno_de_el_distrito_federal en el conducente ; as\u00e3 \u00ad como eliminar el menci\u00e3 \u00b3 n de el departamento administrativo que ya no tener vigencia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:9/4/2012:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_cuadr\u00e3 \u0081 gesimo_segundo . se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 69-C , 5 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 69-E , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 69-F , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; y 70-A , \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el fecha en que entrar en vigor este decreto , se dejar sin efecto el disposici\u00f3n que contravenir o se oponer a el mismo . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:21/2/2012:??.??:??] . - dip . guadalupe_acosta_naranjo , presidente . - sen . jos\u00e3 \u00a9 gonz\u00e3 \u00a1 lez morf\u00e3 \u00ad n , presidente . - dip . laura_arizmendi_campos , secretaria . - sen . ren\u00e3 \u00a1 n cleominio_zoreda_novelo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:30/3/2012:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , alejandro_alfonso_poir\u00e3 \u00a9 romero . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 35 , fracci\u00e3 \u00b3 n ii_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo y se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el art\u00e3 \u00ad culo 90 bis , 91 y 92 de el c\u00e3 \u00b3 decir de comercio . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:2/5/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo primero . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 35 de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorios_primero . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . - se derogar todo aquel disposici\u00f3n legal que se oponer a el presente decreto . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:14/3/2017:??.??:??] . - dip . mar\u00e3 \u00ad a guadalupe_murgu\u00e3 \u00ad a guti\u00e3 \u00a9 rrez , presidenta . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00e3 \u00ad a eugenia_ocampo_bedolla , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:28/4/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_general_de_mejora_regulatoria y se derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:18/5/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo segundo . - se derogar el art\u00e3 \u00ad culo 69-A ; 69-B , 3 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 69-C , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 69-D ; 69-E ; 69-F ; 69-G ; 69-H ; 69-I ; 69-J ; 69-K ; 69-L ; 69-M ; 69-N ; 69-O ; 69-P ; 69-Q y 70-A , fracci\u00f3n ii , iii , iv , v , vi , vii , viii y ix y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo de el ley_federal_de_procedimiento_administrativo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:18/5/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . - .", "TF": {"transitorios": 8, "primero": 3, "esta": 4, "ley": 38, "entrar\u00e3\u00a1": 11, "en": 100, "vigor": 19, "el": 84, "1o": 1, "de": 209, "junio": 1, "1995": 1, "segundo": 10, "se": 42, "derogan": 8, "todas": 3, "las": 10, "disposiciones": 8, "que": 35, "opongan": 4, "a": 54, "lo": 19, "establecido": 2, "particular": 1, "los": 37, "diversos": 1, "recursos": 4, "administrativos": 5, "diferentes": 1, "leyes": 2, "administrativas": 1, "materias": 1, "reguladas": 1, "por": 21, "este": 12, "ordenamiento": 3, "tr\u00e3\u00a1mite": 4, "la": 112, "entrada": 5, "resolver\u00e3\u00a1n": 2, "conforme": 4, "materia": 6, "tercero": 3, "procedimientos": 2, "encuentren": 2, "interesado": 1, "podr\u00e3\u00a1": 1, "optar": 1, "su": 19, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "al": 15, "procedimiento": 15, "vigente": 1, "durante": 1, "iniciaci\u00e3\u00b3n": 1, "o": 3, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 1, "cuarto": 1, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 1, "y": 59, "arbitraje": 1, "previstos": 1, "ordenamientos": 2, "presente": 18, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "sustanciando": 1, "dispuesto": 9, "dichos": 1, "legales": 2, "m\u00e3\u00a9xico": 16, "df": 6, "14": 2, "julio": 2, "1994-": 1, "dip": 16, "manuel": 1, "huerta": 1, "ladr\u00e3\u00b3n": 1, "guevara": 1, "presidente-": 12, "sen": 16, "ricardo": 1, "monreal": 1, "avila": 2, "jos\u00e3\u00a9": 5, "ra\u00e3\u00bal": 2, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "secretario-": 11, "antonio": 1, "melgar": 1, "aranda": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 7, "cumplimiento": 8, "fracci\u00e3\u00b3n": 12, "i": 10, "del": 36, "art\u00e3\u00adculo": 30, "89": 8, "constituci\u00e3\u00b3n": 8, "pol\u00e3\u00adtica": 8, "estados": 8, "unidos": 8, "mexicanos": 8, "para": 19, "debida": 8, "publicaci\u00e3\u00b3n": 18, "observancia": 8, "expido": 8, "decreto": 32, "residencia": 8, "poder": 8, "ejecutivo": 9, "federal": 44, "ciudad": 10, "distrito": 8, "veintinueve": 1, "d\u00e3\u00adas": 5, "mes": 8, "mil": 6, "novecientos": 2, "noventa": 2, "cuatro-": 1, "carlos": 2, "salinas": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 9, "secretario": 8, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "jorge": 1, "carpizo-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 7, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 5, "reforman": 8, "adicionan": 6, "diversas": 5, "administrativo;": 1, "sobre": 2, "metrolog\u00e3\u00ada": 2, "normalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "minera;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 4, "extranjera;": 1, "general": 4, "sociedades": 3, "mercantiles": 3, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "civil": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "toda": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "publicado": 7, "diario": 17, "oficial": 17, "federaci\u00e3\u00b3n": 17, "24": 1, "diciembre": 5, "1996": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "primero-": 7, "p\u00e3\u00a1rrafo": 13, "1": 3, "art\u00e3\u00adculos": 10, "6": 1, "17": 4, "35": 5, "86;": 1, "4": 2, "b": 1, "un": 9, "\u00e3\u00baltimo": 3, "fracciones": 2, "vi": 2, "xi": 1, "3": 1, "administrativo": 13, "quedar": 6, "como": 7, "sigue:": 6, "": 4, "d\u00e3\u00ada": 8, "siguiente": 11, "salvo": 1, "previsto": 6, "segundo-": 6, "10": 2, "extranjera": 3, "treinta": 2, "h\u00e3\u00a1biles": 1, "siguientes": 2, "aqu\u00e3\u00a9l": 1, "publique": 5, "plazo": 4, "deber\u00e3\u00a1": 3, "publicarse": 1, "lista": 1, "refiere": 3, "dicho": 2, "precepto": 1, "1996-": 1, "laura": 3, "pav\u00e3\u00b3n": 1, "jaramillo": 1, "presidenta-": 2, "felipe": 3, "amadeo": 1, "flores": 2, "espinosa": 1, "\u00e3\u0081ngel": 2, "ventura": 1, "valle": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "hurtado": 1, "secretario\"": 1, "dieciocho": 2, "seis-": 1, "ernesto": 4, "zedillo": 3, "ponce": 3, "le\u00e3\u00b3n-": 3, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor-": 1, "19": 1, "abril": 6, "2000": 2, "unico-": 2, "2": 2, "primer": 5, "17-a": 1, "83;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "orden": 1, "actual": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 2, "15-a": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "69-a": 1, "69-q": 4, "70-a": 3, "deroga": 1, "4-a": 1, "salvo:": 1, "69-b": 3, "69-o": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "h\u00e3\u00a1bil": 2, "dependencia": 1, "u": 1, "organismo": 1, "descentralizado": 1, "correspondiente": 1, "acuerdo": 1, "mediante": 2, "informe": 2, "est\u00e3\u00a1": 1, "operando": 2, "registro": 5, "personas": 2, "acreditadas": 1, "est\u00e3\u00a1n": 2, "inscritos": 1, "todos": 4, "tr\u00e3\u00a1mites": 3, "les": 1, "corresponde": 1, "aplicar": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "corresponda;": 1, "dicha": 2, "hacerse": 2, "m\u00e3\u00a1ximo": 2, "tres": 2, "a\u00e3\u00b1os": 2, "partir": 4, "decreto;": 1, "ii": 5, "titular": 1, "manera": 1, "interconectada": 1, "registros": 1, "acreditadas;": 1, "iii": 2, "seis": 2, "meses": 2, "entender\u00e3\u00a1n": 1, "otorgadas": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 3, "mejora": 6, "regulatoria": 6, "facultades": 1, "previstas": 1, "favor": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 2, "comercio": 3, "fomento": 4, "industrial": 2, "45": 1, "48": 1, "51": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "tercero-": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 1, "inscrita": 1, "empresariales": 1, "pasar\u00e3\u00a1": 1, "formar": 1, "parte": 1, "le": 1, "ser\u00e3\u00a1": 1, "aplicable": 1, "respecta": 1, "prohibici\u00e3\u00b3n": 1, "forma": 1, "distinta": 1, "cuarto-": 1, "humanos": 1, "presupuestales": 1, "bienes": 1, "sean": 1, "utilizados": 1, "ejercicio": 1, "funciones": 1, "asignar\u00e3\u00a1n": 1, "quinto-": 2, "asuntos": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 1, "resueltos": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "competencia": 1, "23": 1, "marzo": 3, "2000-": 2, "dionisio": 2, "p\u00e3\u00a9rez": 3, "j\u00e3\u00a1come": 2, "vicepresidente": 2, "funciones-": 2, "francisco": 3, "paoli": 2, "bolio": 2, "porfirio": 1, "camarena": 1, "castro": 1, "j": 1, "loyo": 1, "ramos": 1, "diecisiete": 1, "dos": 6, "mil-": 2, "di\u00e3\u00b3doro": 2, "carrasco": 2, "altamirano-": 2, "30": 1, "mayo": 5, "articulo": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "83": 1, "cinco": 1, "69-c": 3, "t\u00e3\u00a9rminos": 1, "siguientes:": 1, "ante": 1, "organismos": 1, "descentralizados": 1, "mismo": 2, "materia\"": 1, "29": 1, "marta": 1, "carranza": 1, "aguayo": 1, "ju\u00e3\u00a1rez": 1, "valencia": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00bablica": 2, "derechos": 2, "microindustria": 2, "actividad": 2, "artesanal": 2, "15": 1, "2011": 1, "adiciona": 1, "69": 1, "c": 1, "bis": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "enero": 1, "2012": 2, "reformas": 1, "contados": 1, "26": 2, "octubre": 1, "2011-": 1, "chemor": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "morf\u00e3\u00adn": 2, "heron": 1, "escobar": 1, "garcia": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "rivera": 1, "doce": 1, "once-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "federales": 1, "con": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquellos": 1, "hacen": 1, "referencia": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "estado": 1, "cuya": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "fue": 1, "modificada": 1, "gobierno": 1, "conducente;": 1, "as\u00e3\u00ad": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3\u00b3n": 1, "departamentos": 1, "ya": 1, "no": 1, "tienen": 1, "vigencia": 1, "9": 1, "cuadr\u00e3\u0081gesimo": 1, "quinto": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 5, "69-e": 1, "69-f": 1, "tercer": 2, "fecha": 1, "entre": 1, "dejan": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravengan": 1, "21": 1, "febrero": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 3, "acosta": 1, "naranjo": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "secretaria-": 4, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "doce-": 1, "90": 1, "91": 1, "92": 1, "2017": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "aquellas": 1, "2017-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 3, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "morales": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "veintiocho": 1, "diecisiete-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "miguel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "expide": 1, "18": 1, "2018": 1, "69-a;": 1, "69-d;": 1, "69-e;": 1, "69-f;": 1, "69-g;": 1, "69-h;": 1, "69-i;": 1, "69-j;": 1, "69-k;": 1, "69-l;": 1, "69-m;": 1, "69-n;": 1, "69-o;": 1, "69-p;": 1, "iv": 1, "v": 1, "vii": 1, "viii": 1, "ix": 1, "transitorio": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "juan": 1, "g": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_primero": 7, "": 356, "este": 16, "ley": 8, "entrar\u00e3": 13, "\u00a1": 71, "en": 98, "vigor": 19, "el": 274, "1o": 1, "de": 99, "[??:??/6/1995:????:??]": 1, "2": 15, "se": 45, "derogar": 9, "todo": 8, "disposici\u00f3n": 8, "que": 35, "oponer": 4, "a": 78, "establecer": 2, "particular": 1, "diverso": 6, "recurso": 4, "administrativo": 6, "diferente": 1, "materia": 6, "regular": 1, "por": 21, "ordenamiento": 5, "tr\u00e3": 6, "mite": 4, "entrada": 5, "resolver\u00e3": 2, "n": 103, "conforme_a": 4, "3": 9, "procedimiento": 3, "encontrar": 2, "interesar": 1, "podr\u00e3": 1, "optar": 1, "su": 19, "continuaci\u00e3": 1, "\u00b3": 93, "vigente": 1, "durante": 1, "iniciaci\u00e3": 1, "o": 6, "aplicaci\u00e3": 1, "cuarto": 2, "conciliaci\u00e3": 1, "y": 57, "arbitraje": 1, "prever": 8, "presente": 18, "seguir\u00e3": 1, "sustanciar": 1, "disponer": 9, "decir": 5, "legal": 2, "m\u00e3": 8, "\u00a9": 31, "xico": 16, "df": 6, "[??:14/7/1994:????:??]": 1, "-": 92, "dip": 16, "manuel_huerta_ladr\u00e3": 1, "guevara": 1, "presidente": 12, "sen": 16, "ricardo_monreal_avila": 1, "jos\u00e3": 3, "ra\u00e3\u00bal_hern\u00e3": 1, "ndez": 1, "avila": 1, "secretario": 12, "antonio_melgar_aranda": 1, "r\u00e3\u00babricas": 7, "\"": 9, "cumplimiento": 8, "fracci\u00e3": 12, "i_de_el_art\u00e3": 8, "\u00ad": 76, "culo": 40, "89": 8, "constituci\u00e3": 8, "pol\u00e3": 8, "tic_a": 8, "estados_unidos_mexicanos": 8, "para": 16, "deber": 8, "publicaci\u00e3": 18, "observancia": 8, "expedir": 9, "decreto": 32, "residencia": 4, "poder_ejecutivo_federal": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "distrito_federal": 6, "29": 1, "d\u00e3": 13, "as": 6, "[??:??/7/1994:????:??]": 1, "carlos_salinas_de_gortari": 1, "r\u00e3\u00babrica": 16, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "jorge_carpizo": 1, "art\u00e3": 36, "\u008d": 4, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 8, "adicionar": 7, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 13, ";": 29, "ley_federal": 2, "sobre": 2, "metrolog\u00e3": 2, "normalizaci\u00e3": 2, "ley_minera": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 3, "extranjera": 4, "ley_general_de_sociedades_mercantiles": 3, "c\u00e3": 2, "civil_para_el_distrito_federal": 1, "com\u00e3\u00ban": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "federal": 1, "publicar": 13, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 17, "[??:24/12/1996:????:??]": 1, "culo_primero": 1, "p\u00e3": 20, "rrafo": 18, "1": 9, "6": 3, "17": 5, "35": 5, "86": 1, "4": 2, "b": 1, "uno": 9, "\u00e3\u00baltimo": 3, "fracci\u00f3n": 2, "vi": 2, "xi": 1, "quedar": 6, "como": 7, "seguir": 6, ":": 8, "siguiente": 14, "salvo": 2, "10": 1, "a_de_la_ley_de_inversi\u00e3": 1, "30": 1, "h\u00e3": 3, "biles": 1, "aqu\u00e3": 1, "l": 1, "plazo": 4, "deber\u00e3": 3, "lista": 1, "referir": 3, "precepto": 1, "[??:10/12/1996:????:??]": 1, "laura_pav\u00e3": 1, "jaramillo": 1, "presidenta": 2, "felipe_amadeo_flores_espinosa": 1, "\u00e3": 2, "\u0081": 3, "n_gel": 2, "ventura_valle": 1, "carlos_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "\u00b1": 5, "e_z": 1, "hurtado": 1, "18": 1, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "reforma": 5, "[??:19/4/2000:????:??]": 1, "unico": 1, "17-a": 1, "83": 2, "recorri\u00e3": 1, "ndose": 1, "orden": 1, "actual": 1, "rrafos": 2, "15-a": 2, "t\u00e3": 2, "tul_o": 1, "69-a": 2, "69-q": 4, "70-a": 3, "4-a": 1, "mes": 5, "i_lo": 1, "69-b": 3, "69-o": 2, "bil": 2, "dependencia": 1, "organismo": 2, "descentralizar": 2, "correspondiente": 1, "acuerdo": 1, "mediante": 2, "informe": 2, "est\u00e3": 3, "operar": 2, "registro_de_personas_acreditadas": 1, "inscribir": 2, "registro": 4, "mites": 3, "le": 2, "corresponder": 2, "aplicar": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "dicha": 2, "hacer": 2, "ximo": 2, "a\u00e3": 2, "a_partir_de": 4, "ii": 4, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "manera": 1, "interconectar": 1, "personas_acreditadas": 1, "iii": 2, "i": 1, "entender\u00e3": 1, "otorgar": 1, "comisi\u00e3": 3, "federal_de_mejora_regulatoria": 3, "facultad": 1, "a_favor_de": 1, "secretar\u00e3": 3, "comercio": 3, "fomento_industrial": 2, "45": 1, "48": 1, "51": 1, "informaci\u00e3": 1, "registro_federal_de_tr\u00e3": 1, "empresariales": 1, "pasar\u00e3": 1, "formar_parte": 1, "ser\u00e3": 2, "aplicable": 1, "respectar": 1, "prohibici\u00e3": 1, "forma": 1, "distinto": 1, "humano": 1, "presupuestal": 1, "bien": 1, "ser": 2, "utilizar": 1, "ejercicio": 1, "funci\u00f3n": 3, "en_materia_de": 2, "mejora": 2, "regulatoria": 2, "asignar\u00e3": 1, "quinto": 1, "asunto": 1, "resolver": 1, "mbito": 1, "competencia": 1, "[??:23/3/2000:????:??]": 1, "dionisio_p\u00e3": 2, "rez": 5, "j\u00e3": 2, "comer": 2, "vicepresidente": 2, "francisco_jos\u00e3": 2, "paoli_bolio": 2, "porfirio_camarena_castro": 1, "francisco_j_loyo_ramos": 1, "[??:??/4/2000:????:??]": 1, "di\u00e3": 2, "dorar": 2, "carrasco_altamirano": 2, "[??:30/5/2000:????:??]": 1, "articulo_unico": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "5": 2, "69-c": 3, "rminos": 1, "ante": 1, "mismo": 2, "[??:29/4/2000:????:??]": 1, "marta_laura_carranza_aguayo": 1, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "valencia": 1, "veintitr\u00e3": 1, "segundo": 2, "[??:??/5/2000:????:??]": 1, "ley_org\u00e3": 2, "nica": 2, "administraci\u00e3": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "ley_federal_de_derechos": 2, "ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 2, "actividad_artesanal": 2, "[??:15/12/2011:????:??]": 1, "culo_quinto": 1, "69": 1, "c_bis": 1, "\u00e2": 10, "\u0080": 10, "\u00a6": 10, "[??:??/1/2012:????:??]": 1, "contar": 1, "[??:26/10/2011:????:??]": 1, "gonz\u00e3": 2, "lez": 2, "morf\u00e3": 2, "heron_escobar_garcia": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "[??:12/12/2011:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "romero": 2, "leyes_federales": 1, "con": 1, "objeto": 1, "actualizar": 1, "aquel": 2, "hacer_referencia": 1, "estado": 1, "cuyo": 1, "denominaci\u00e3": 1, "modificar": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "conducente": 1, "as\u00e3": 1, "eliminar": 1, "menci\u00e3": 1, "departamento": 1, "ya": 1, "no": 2, "tener": 1, "vigencia": 1, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "culo_cuadr\u00e3": 1, "gesimo_segundo": 1, "69-e": 2, "69-f": 2, "fecha": 1, "entrar": 1, "dejar": 1, "sin": 1, "efecto": 1, "contravenir": 1, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "secretaria": 4, "ren\u00e3": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "ii_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "90": 1, "bis": 1, "91": 1, "92": 1, "[??:2/5/2017:????:??]": 1, "primero": 1, "[??:14/3/2017:????:??]": 1, "mar\u00e3": 3, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "rrez": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "nieto": 2, "miguel_\u00e3": 1, "osorio_chong": 1, "ley_general_de_mejora_regulatoria": 1, "[??:18/5/2018:????:??]": 2, "69-d": 1, "69-g": 1, "69-h": 1, "69-i": 1, "69-j": 1, "69-k": 1, "69-l": 1, "69-m": 1, "69-n": 1, "69-p": 1, "iv": 1, "v": 1, "vii": 1, "viii": 1, "ix": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 76, "federal": 76, "de": 779, "procedimiento": 55, "administrativo": 67, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 422, "el": 429, "diario": 25, "oficial": 26, "la": 489, "federaci\u00e3\u00b3n": 26, "4": 3, "agosto": 1, "1994": 1, "texto": 2, "vigente": 3, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 9, "dof": 79, "18-05-2018": 24, "al": 67, "margen": 1, "un": 46, "sello": 3, "con": 66, "escudo": 1, "nacional": 4, "que": 328, "dice:": 1, "estados": 12, "unidos": 11, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos": 3, "salinas": 2, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 256, "mexicanos": 10, "a": 240, "sus": 17, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 303, "ha": 3, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 22, "decreto": 34, "\"el": 1, "decreta:": 1, "titulo": 7, "primero": 10, "del": 203, "ambito": 1, "aplicacion": 1, "y": 264, "principios": 2, "generales": 6, "capitulo": 19, "unico": 3, "art\u00e3\u00adculo": 195, "1-": 1, "las": 169, "disposiciones": 28, "esta": 23, "son": 5, "orden": 8, "e": 9, "inter\u00e3\u00a9s": 10, "p\u00e3\u00bablicos": 6, "aplicar\u00e3\u00a1n": 1, "actos": 28, "procedimientos": 14, "resoluciones": 7, "administraci\u00e3\u00b3n": 23, "p\u00e3\u00bablica": 25, "centralizada": 2, "sin": 30, "perjuicio": 12, "lo": 75, "dispuesto": 18, "tratados": 1, "internacionales": 1, "m\u00e3\u00a9xico": 17, "sea": 18, "parte": 10, "presente": 29, "ordenamiento": 8, "tambi\u00e3\u00a9n": 6, "aplicar\u00e3\u00a1": 3, "organismos": 9, "descentralizados": 8, "paraestatal": 1, "respecto": 4, "autoridad": 34, "servicios": 3, "estado": 6, "preste": 1, "manera": 4, "exclusiva": 2, "contratos": 2, "particulares": 10, "s\u00e3\u00b3lo": 11, "puedan": 5, "celebrar": 3, "mismo": 19, "p\u00e3\u00a1rrafo": 35, "adicionado": 35, "19-04-2000": 32, "este": 16, "no": 89, "ser\u00e3\u00a1": 21, "aplicable": 6, "materias": 7, "car\u00e3\u00a1cter": 9, "fiscal": 4, "responsabilidades": 2, "servidores": 4, "justicia": 1, "agraria": 1, "laboral": 1, "ni": 11, "ministerio": 1, "p\u00e3\u00bablico": 17, "ejercicio": 5, "funciones": 2, "constitucionales": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 6, "competencia": 4, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "pr\u00e3\u00a1cticas": 1, "desleales": 1, "comercio": 5, "internacional": 1, "financiera": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "les": 5, "t\u00e3\u00adtulo": 5, "tercero": 12, "reformado": 13, "24-12-1996": 11, "para": 91, "efectos": 23, "queda": 1, "excluida": 1, "materia": 14, "trat\u00e3\u00a1ndose": 6, "contribuciones": 1, "accesorios": 1, "deriven": 1, "directamente": 3, "aqu\u00e3\u00a9llas": 1, "2-": 1, "salvo": 19, "por": 135, "toca": 1, "supletoriamente": 2, "diversas": 8, "leyes": 14, "administrativas": 21, "c\u00e3\u00b3digo": 6, "civiles": 1, "su": 90, "vez": 6, "conducente": 3, "segundo": 16, "regimen": 1, "juridico": 1, "administrativos": 21, "acto": 63, "3-": 1, "elementos": 5, "requisitos": 11, "administrativo:": 2, "i": 29, "ser": 15, "expedido": 8, "\u00e3\u00b3rgano": 23, "competente": 12, "trav\u00e3\u00a9s": 6, "servidor": 10, "caso": 48, "dicho": 13, "fuere": 3, "colegiado": 1, "re\u00e3\u00bana": 1, "formalidades": 4, "o": 169, "emitirlo;": 1, "ii": 24, "tener": 3, "objeto": 11, "pueda": 5, "mismo;": 4, "determinado": 2, "determinable;": 1, "preciso": 1, "cuanto": 1, "circunstancias": 2, "tiempo": 6, "lugar": 13, "previsto": 11, "ley;": 2, "iii": 20, "cumplir": 2, "finalidad": 1, "regulado": 1, "normas": 4, "concreta": 1, "perseguirse": 1, "otros": 4, "fines": 2, "distintos;": 1, "iv": 17, "hacer": 9, "constar": 7, "escrito": 28, "firma": 6, "aut\u00e3\u00b3grafa": 3, "expida": 1, "aquellos": 5, "casos": 9, "autorice": 1, "otra": 7, "forma": 4, "expedici\u00e3\u00b3n;": 1, "v": 13, "estar": 7, "fundado": 1, "motivado;": 1, "vi-": 1, "(se": 10, "deroga)": 10, "fracci\u00e3\u00b3n": 25, "derogada": 10, "vii": 6, "sujet\u00e3\u00a1ndose": 1, "relativas": 2, "previstas": 7, "viii": 5, "medie": 4, "error": 3, "sobre": 12, "causa": 8, "motivo": 3, "fin": 7, "acto;": 2, "ix": 5, "dolo": 1, "violencia": 1, "emisi\u00e3\u00b3n;": 2, "x": 3, "mencionar": 1, "cual": 13, "emana;": 1, "xi-": 1, "xii": 2, "referencia": 2, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "identificaci\u00e3\u00b3n": 8, "expediente": 12, "documentos": 22, "nombre": 11, "completo": 2, "personas;": 1, "xiii": 1, "se\u00e3\u00b1alando": 1, "fecha": 19, "xiv": 1, "deban": 1, "notificarse": 4, "deber\u00e3\u00a1": 38, "hacerse": 8, "menci\u00e3\u00b3n": 3, "oficina": 2, "encuentra": 2, "puede": 2, "consultado": 1, "respectivo;": 3, "xv": 1, "recurribles": 2, "recursos": 7, "procedan": 2, "xvi": 2, "decidiendo": 1, "expresamente": 7, "todos": 8, "puntos": 2, "propuestos": 2, "partes": 2, "establecidos": 5, "4-": 1, "general": 11, "tales": 4, "como": 34, "reglamentos": 2, "decretos": 2, "acuerdos": 1, "oficiales": 1, "mexicanas": 1, "circulares": 1, "formatos": 1, "as\u00e3\u00ad": 25, "lineamientos": 1, "criterios": 1, "metodolog\u00e3\u00adas": 1, "instructivos": 1, "directivas": 1, "reglas": 2, "manuales": 1, "tengan": 7, "establecer": 1, "obligaciones": 1, "espec\u00e3\u00adficas": 1, "cuando": 55, "existan": 1, "condiciones": 1, "cualesquiera": 2, "naturaleza": 2, "an\u00e3\u00a1loga": 1, "anteriores": 2, "expidan": 1, "dependencias": 7, "deber\u00e3\u00a1n": 14, "publicarse": 2, "produzcan": 1, "jur\u00e3\u00addicos": 4, "4-a-": 1, "deroga": 17, "derogado": 16, "nulidad": 6, "anulabilidad": 4, "5-": 1, "omisi\u00e3\u00b3n": 5, "irregularidad": 3, "exigidos": 3, "3": 4, "trate": 8, "producir\u00e3\u00a1n": 2, "seg\u00e3\u00ban": 4, "6-": 1, "cualquiera": 4, "fracciones": 4, "producir\u00e3\u00a1": 6, "declarada": 3, "superior": 11, "jer\u00e3\u00a1rquico": 6, "haya": 16, "emitido": 3, "impugnado": 10, "provenga": 2, "titular": 6, "una": 25, "dependencia": 14, "cuyo": 3, "declare": 2, "jur\u00e3\u00addicamente": 1, "nulo": 1, "inv\u00e3\u00a1lido;": 1, "presumir\u00e3\u00a1": 1, "leg\u00e3\u00adtimo": 1, "ejecutable;": 1, "subsanable": 2, "expedirse": 2, "nuevo": 4, "tendr\u00e3\u00a1n": 5, "obligaci\u00e3\u00b3n": 2, "cumplirlo": 2, "oposici\u00e3\u00b3n": 3, "ejecutar": 1, "fundando": 1, "motivando": 2, "tal": 11, "negativa": 2, "declaraci\u00e3\u00b3n": 5, "retroactivos": 2, "hubiera": 2, "consumado": 1, "bien": 2, "imposible": 1, "hecho": 3, "derecho": 12, "retrotraer": 1, "dar\u00e3\u00a1": 4, "responsabilidad": 5, "hubiere": 17, "u": 25, "ordenado": 1, "7-": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "declarado": 1, "anulable": 2, "considerar\u00e3\u00a1": 3, "v\u00e3\u00a1lido;": 1, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "presunci\u00e3\u00b3n": 1, "legitimidad": 1, "ejecutividad;": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 5, "mediante": 15, "pleno": 2, "cumplimiento": 17, "jur\u00e3\u00addico": 6, "plena": 1, "validez": 6, "eficacia": 5, "tanto": 5, "saneamiento": 1, "si": 29, "siempre": 9, "sido": 8, "v\u00e3\u00a1lido": 3, "8-": 1, "hasta": 6, "invalidez": 2, "administrativa": 15, "jurisdiccional": 2, "9-": 1, "eficaz": 1, "exigible": 2, "partir": 15, "surta": 1, "notificaci\u00e3\u00b3n": 21, "legalmente": 2, "efectuada": 2, "except\u00e3\u00baa": 1, "anterior": 11, "otorgue": 1, "beneficio": 3, "particular": 9, "\u00e3\u00a9ste": 8, "emiti\u00e3\u00b3": 2, "desde": 4, "dict\u00e3\u00b3": 1, "aqu\u00e3\u00a9lla": 4, "tenga": 7, "se\u00e3\u00b1alada": 1, "iniciar": 4, "vigencia;": 1, "virtud": 2, "cuales": 4, "realicen": 4, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 2, "vigilancia": 1, "conforme": 10, "\u00e3\u00a9sta": 8, "otras": 5, "exigibles": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "10-": 1, "requiere": 2, "aprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "autoridades": 11, "distintos": 2, "emita": 2, "conformidad": 3, "legales": 11, "aplicables": 7, "tendr\u00e3\u00a1": 12, "sino": 1, "produzca": 2, "cuarto": 7, "extincion": 1, "11-": 1, "individual": 1, "extingue": 1, "siguientes": 13, "causas:": 1, "finalidad;": 1, "expiraci\u00e3\u00b3n": 2, "plazo;": 2, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "est\u00e3\u00a9": 4, "sujeto": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "t\u00e3\u00a9rmino": 7, "suspensivo": 1, "realiza": 1, "dentro": 20, "plazo": 45, "se\u00e3\u00b1alado": 3, "propio": 4, "acaecimiento": 1, "resolutoria;": 1, "renuncia": 4, "interesado": 32, "dictado": 1, "exclusivo": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 2, "vi": 11, "revocaci\u00e3\u00b3n": 1, "exija": 3, "acuerdo": 4, "12-": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n": 2, "ante": 22, "desenvuelve": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "13-": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1": 1, "arreglo": 1, "econom\u00e3\u00ada": 4, "celeridad": 1, "legalidad": 1, "publicidad": 1, "buena": 1, "fe": 1, "14-": 1, "podr\u00e3\u00a1": 26, "iniciarse": 1, "oficio": 15, "petici\u00e3\u00b3n": 11, "interesada": 8, "15-": 1, "exigir": 1, "m\u00e3\u00a1s": 6, "promociones": 3, "precisar\u00e3\u00a1": 2, "denominaci\u00e3\u00b3n": 3, "raz\u00e3\u00b3n": 4, "social": 3, "qui\u00e3\u00a9n": 1, "qui\u00e3\u00a9nes": 1, "promuevan": 1, "representante": 9, "legal": 13, "domicilio": 16, "recibir": 3, "notificaciones": 14, "persona": 15, "personas": 15, "autorizadas": 2, "recibirlas": 1, "formula": 2, "hechos": 11, "razones": 2, "dan": 2, "dirigen": 1, "emisi\u00e3\u00b3n": 3, "firmado": 2, "menos": 6, "sepa": 1, "firmar": 3, "imprimir\u00e3\u00a1": 1, "huella": 1, "digital": 2, "promovente": 6, "adjuntar": 2, "acrediten": 2, "personalidad": 3, "cada": 9, "sean": 9, "requeridos": 1, "ordenamientos": 3, "respectivos": 1, "15-a-": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 11, "disponga": 2, "cosa": 1, "alg\u00e3\u00ban": 3, "tr\u00e3\u00a1mite:": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 10, "presentarse": 8, "solamente": 1, "original": 3, "anexos": 1, "copia": 12, "simple": 2, "le": 11, "acuse": 6, "recibo": 6, "ese": 1, "efecto;": 1, "todo": 9, "documento": 6, "certificada": 2, "\u00e3\u00a9stos": 6, "podr\u00e3\u00a1n": 24, "acompa\u00e3\u00b1arse": 2, "cotejo": 1, "regresar\u00e3\u00a1": 1, "cotejado;": 1, "entregar": 3, "permisos": 1, "registros": 4, "licencias": 1, "cualquier": 14, "organismo": 10, "descentralizado": 9, "tr\u00e3\u00a1mite": 18, "interesados": 25, "se\u00e3\u00b1alar": 2, "datos": 8, "dichos": 6, "excepto": 3, "dar": 3, "vista": 1, "terceros": 4, "estar\u00e3\u00a1n": 3, "obligados": 3, "proporcionar": 3, "juegos": 1, "adicionales": 1, "entregados": 1, "previamente": 5, "correspondiente": 12, "se\u00e3\u00b1alen": 2, "citaron": 1, "acompa\u00e3\u00b1aron": 1, "propia": 2, "aun": 1, "hagan": 3, "unidad": 2, "diversa": 1, "incluso": 1, "trata": 1, "desconcentrado": 1, "16-": 1, "relaciones": 1, "obligaciones:": 1, "solicitar": 3, "comparecencia": 3, "previa": 2, "citaci\u00e3\u00b3n": 1, "har\u00e3\u00a1": 6, "hora": 6, "atenderla;": 1, "requerir": 2, "informes": 9, "durante": 8, "realizaci\u00e3\u00b3n": 5, "visitas": 6, "verificaci\u00e3\u00b3n": 8, "previstos": 7, "leyes;": 2, "conocimiento": 10, "momento": 3, "tramitaci\u00e3\u00b3n": 9, "contenidos": 4, "ellos;": 1, "copias": 1, "presenten": 4, "junto": 2, "originales": 2, "presentaci\u00e3\u00b3n": 6, "mismos;": 1, "admitir": 1, "pruebas": 16, "permitidas": 1, "alegatos": 6, "tomados": 2, "cuenta": 4, "dictar": 8, "resoluci\u00e3\u00b3n;": 1, "abstenerse": 1, "informaci\u00e3\u00b3n": 14, "ya": 3, "encuentren": 5, "est\u00e3\u00a1": 3, "tramitando;": 1, "orientar": 1, "acerca": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 2, "vigentes": 1, "impongan": 1, "proyectos": 1, "actuaciones": 8, "solicitudes": 4, "propongan": 1, "realizar;": 1, "permitir": 2, "acceso": 3, "archivos": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 12, "tratar": 1, "respeto": 1, "facilitar": 2, "derechos": 7, "obligaciones;": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 41, "expresa": 5, "cuantas": 1, "peticiones": 2, "formulen;": 1, "iniciados": 3, "cuya": 3, "instrucci\u00e3\u00b3n": 1, "afecte": 2, "debiendo": 3, "dictarla": 1, "fijado": 1, "17-": 1, "establezca": 5, "otro": 9, "exceder": 1, "tres": 9, "meses": 5, "resuelva": 4, "corresponda": 5, "transcurrido": 4, "entender\u00e3\u00a1n": 4, "sentido": 4, "negativo": 2, "prevea": 2, "contrario": 5, "expedir": 2, "constancia": 4, "circunstancia": 3, "dos": 12, "d\u00e3\u00adas": 37, "h\u00e3\u00a1biles": 7, "solicitud": 8, "respectiva": 3, "quien": 19, "deba": 10, "resolver;": 1, "igual": 1, "prevean": 1, "entenderse": 2, "positivo": 1, "recurra": 2, "falta": 6, "entender\u00e3\u00a1": 6, "confirmada": 1, "17-a-": 1, "escritos": 4, "contengan": 2, "cumplan": 2, "prevenir": 1, "sola": 1, "subsanen": 1, "menor": 3, "cinco": 10, "contados": 3, "surtido": 3, "notificaci\u00e3\u00b3n;": 2, "desahogar": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "desechar\u00e3\u00a1": 4, "faltante": 2, "primer": 8, "tercio": 1, "respuesta": 2, "requerirse": 1, "alguna": 5, "diez": 8, "d\u00e3\u00ada": 28, "resulte": 2, "divisi\u00e3\u00b3n": 1, "computar\u00e3\u00a1": 1, "inmediata": 3, "respectivo": 6, "realizarse": 5, "mencionada": 1, "desechar": 1, "argumentando": 1, "incompleto": 1, "supuesto": 1, "requerimiento": 2, "haga": 3, "suspender\u00e3\u00a1": 4, "reanudar\u00e3\u00a1": 1, "h\u00e3\u00a1bil": 8, "inmediato": 4, "aquel": 2, "conteste": 2, "17": 5, "b-": 1, "plazos": 7, "empezar\u00e3\u00a1n": 2, "correr": 2, "18-": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "impulso": 1, "darle": 1, "corresponderles": 1, "estos": 2, "\u00e3\u00baltimos": 2, "hicieren": 1, "operar\u00e3\u00a1": 1, "caducidad": 5, "19-": 1, "promoventes": 1, "capacidad": 1, "actuar": 1, "s\u00e3\u00ad": 2, "medio": 4, "apoderado": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 3, "morales": 4, "formular": 2, "participar": 1, "interponer": 4, "desistirse": 2, "renunciar": 2, "acreditarse": 1, "instrumento": 1, "carta": 1, "poder": 11, "firmada": 1, "testigos": 3, "ratificadas": 1, "firmas": 1, "otorgante": 1, "propias": 2, "fedatario": 1, "personal": 4, "autorizar": 1, "estime": 3, "pertinente": 2, "o\u00e3\u00adr": 1, "realizar": 4, "gestiones": 2, "comparecencias": 1, "fueren": 1, "necesarios": 5, "incluyendo": 4, "interposici\u00e3\u00b3n": 7, "20-": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 8, "fungieren": 1, "varios": 1, "den": 1, "efectuar\u00e3\u00a1n": 3, "com\u00e3\u00ban": 2, "hayan": 7, "defecto": 4, "figure": 1, "impedimentos": 4, "excusas": 2, "recusaciones": 2, "21-": 1, "estar\u00e3\u00a1": 2, "impedido": 1, "intervenir": 2, "conocer": 10, "cuando:": 4, "directo": 1, "indirecto": 1, "asunto": 7, "semejante": 1, "pudiera": 2, "influir": 1, "aqu\u00e3\u00a9l;": 1, "administrador": 1, "sociedad": 1, "entidad": 3, "litigio": 1, "pendiente": 2, "interesado;": 2, "c\u00e3\u00b3nyuge": 1, "parientes": 1, "consangu\u00e3\u00adneos": 1, "l\u00e3\u00adnea": 1, "recta": 1, "limitaci\u00e3\u00b3n": 2, "grados": 1, "colaterales": 1, "grado": 2, "afines": 1, "segundo;": 1, "parentesco": 1, "consanguinidad": 1, "afinidad": 1, "administradores": 1, "entidades": 1, "sociedades": 4, "interesadas": 2, "asesores": 1, "representantes": 1, "mandatarios": 1, "intervengan": 1, "procedimiento;": 1, "exista": 5, "amistad": 1, "enemistad": 1, "manifiesta": 2, "patentes": 1, "actitudes": 1, "evidentes": 1, "demuestre": 2, "objetivamente": 1, "mencionadas": 1, "apartado": 1, "anterior;": 2, "intervenga": 1, "perito": 1, "testigo": 1, "trata;": 1, "servicio": 3, "fuera": 2, "asunto;": 1, "prevista": 2, "22-": 1, "encuentre": 6, "se\u00e3\u00b1aladas": 1, "tan": 1, "pronto": 1, "misma": 9, "excusar\u00e3\u00a1": 1, "comunicar\u00e3\u00a1": 1, "resolver\u00e3\u00a1": 3, "turnar\u00e3\u00a1": 1, "\u00e3\u00a9ste;": 1, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "excusado": 1, "bajo": 2, "supervisi\u00e3\u00b3n": 1, "23-": 1, "intervenci\u00e3\u00b3n": 1, "concurra": 1, "refiere": 11, "21": 4, "implicar\u00e3\u00a1": 1, "necesariamente": 1, "intervenido": 1, "pero": 5, "24-": 1, "alguno": 4, "subalternos": 1, "causales": 1, "impedimento": 3, "ordenar\u00e3\u00a1": 1, "inhiba": 1, "25-": 1, "inhibiere": 1, "pesar": 1, "existir": 3, "expresados": 2, "promover": 2, "recusaci\u00e3\u00b3n": 5, "26-": 1, "plantear\u00e3\u00a1": 1, "recusado": 3, "expresando": 1, "causas": 4, "funda": 1, "acompa\u00e3\u00b1ando": 1, "pertinentes": 2, "integrado": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 4, "manifestar\u00e3\u00a1": 3, "considere": 3, "procedente": 2, "informe": 6, "rendido": 1, "cierto": 1, "interpuesto": 4, "27-": 1, "contra": 15, "adoptadas": 1, "cabr\u00e3\u00a1": 1, "recurso": 30, "posibilidad": 1, "alegar": 1, "proceda": 5, "d\u00e3\u00a9": 1, "concluido": 2, "terminos": 1, "28-": 1, "diligencias": 3, "practicar\u00e3\u00a1n": 1, "horas": 6, "fijados": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "inh\u00e3\u00a1biles": 4, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "h\u00e3\u00a1biles:": 1, "s\u00e3\u00a1bados": 1, "domingos": 1, "1o": 5, "enero;": 1, "5": 2, "febrero;": 1, "marzo;": 1, "mayo;": 2, "16": 1, "septiembre;": 1, "20": 1, "noviembre;": 1, "diciembre": 7, "seis": 3, "a\u00e3\u00b1os": 4, "transmisi\u00e3\u00b3n": 1, "ejecutivo": 10, "25": 1, "vacaciones": 1, "competentes": 2, "suspendan": 1, "labores": 2, "har\u00e3\u00a1n": 3, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "suspenderse": 1, "fuerza": 2, "mayor": 5, "fortuito": 1, "debidamente": 4, "fundada": 3, "motivada": 4, "habilitar": 2, "requiera": 1, "29-": 1, "periodos": 1, "computar\u00e3\u00a1n": 1, "d\u00e3\u00adas;": 1, "fijen": 1, "mes": 13, "a\u00e3\u00b1o": 4, "concluye": 1, "n\u00e3\u00bamero": 8, "calendario": 3, "respectivamente;": 1, "\u00e3\u00baltimo": 6, "determinada": 1, "oficinas": 5, "vaya": 2, "permanecen": 1, "cerradas": 1, "horario": 1, "normal": 1, "prorrogar\u00e3\u00a1": 1, "inh\u00e3\u00a1bil": 2, "prorrogado": 1, "30-": 1, "horarios": 1, "publique": 6, "comprendidas": 1, "entre": 4, "8:00": 1, "18:00": 1, "diligencia": 10, "iniciada": 1, "concluirse": 1, "afectar": 1, "urgencia": 2, "justificada": 1, "practicar": 2, "realice": 3, "actividades": 2, "31-": 1, "establecido": 4, "ampliar": 2, "dicha": 4, "ampliaci\u00e3\u00b3n": 1, "exceda": 2, "ning\u00e3\u00ban": 2, "mitad": 1, "originalmente": 1, "perjudiquen": 1, "32-": 1, "citaciones": 1, "emplazamientos": 2, "requerimientos": 3, "aqu\u00e3\u00a9llos": 2, "exceder\u00e3\u00a1n": 1, "quinto": 3, "documentacion": 1, "informacion": 1, "33-": 1, "recabando": 2, "oportuna": 1, "correspondientes": 2, "defensa": 2, "seguridad": 7, "relativos": 2, "protegidas": 1, "secreto": 1, "comercial": 1, "industrial": 3, "causahabiente": 1, "asuntos": 3, "prohiba": 1, "34-": 1, "expedida": 3, "costa": 1, "act\u00e3\u00baa": 1, "sexto": 2, "35-": 1, "citatorios": 2, "definitivas": 1, "realizarse:": 1, "personalmente": 1, "entregado": 1, "mensajero": 1, "correo": 6, "certificado": 5, "telefax": 3, "medios": 10, "electr\u00e3\u00b3nica": 8, "aceptado": 1, "comprobarse": 1, "fehacientemente": 1, "recepci\u00e3\u00b3n": 3, "mismos": 2, "comunicaciones": 1, "electr\u00e3\u00b3nicas": 1, "certificadas": 1, "norma": 1, "mexicana": 1, "49": 1, "reformada": 1, "30-05-2000": 8, "02-05-2017": 1, "edicto": 1, "desconozca": 2, "desaparecido": 1, "ignore": 1, "extranjero": 1, "haber": 1, "dejado": 1, "anteriormente": 1, "ordinario": 1, "mensajer\u00e3\u00ada": 3, "telegrama": 1, "similar": 1, "hacerlo": 2, "definitiva": 5, "ambos": 2, "solicitantes": 1, "adjuntado": 1, "comprobante": 1, "pago": 1, "36-": 1, "personales": 3, "notificar": 4, "notificador": 3, "cerciorarse": 1, "notifique": 2, "efect\u00e3\u00baa": 1, "entienda": 1, "niega": 2, "acta": 8, "ello": 4, "notificada": 2, "legal;": 1, "dejar\u00e3\u00a1": 3, "citatorio": 3, "espere": 1, "fija": 1, "encontrare": 1, "cerrado": 2, "vecino": 1, "atendiere": 1, "negarse": 1, "recibirla": 1, "encontrarse": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 2, "instructivo": 1, "fijar\u00e3\u00a1": 1, "visible": 1, "conste": 2, "tomar\u00e3\u00a1": 1, "respectivas": 3, "determinen": 2, "titulares": 2, "afectados": 2, "segunda": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 20, "37-": 1, "edictos": 2, "realizar\u00e3\u00a1n": 2, "haciendo": 1, "publicaciones": 2, "contendr\u00e3\u00a1n": 1, "resumen": 1, "dichas": 2, "efectuarse": 2, "consecutivos": 1, "uno": 6, "peri\u00e3\u00b3dicos": 2, "diarios": 2, "circulaci\u00e3\u00b3n": 2, "territorio": 2, "38-": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 2, "hubieren": 4, "realizadas": 1, "\u00e3\u00baltima": 1, "39-": 1, "toda": 5, "m\u00e3\u00a1ximo": 4, "contener": 1, "\u00e3\u00adntegro": 1, "fundamento": 1, "apoye": 1, "indicaci\u00e3\u00b3n": 1, "es": 3, "definitivo": 1, "v\u00e3\u00ada": 3, "expresi\u00e3\u00b3n": 1, "septimo": 1, "impugnacion": 1, "40-": 1, "irregularmente": 1, "practicadas": 1, "manifestaci\u00e3\u00b3n": 2, "contenido": 1, "interponga": 1, "41-": 1, "afectado": 1, "impugnar": 3, "notificados": 1, "apegado": 1, "reglas:": 1, "afirma": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 5, "valer": 4, "conoci\u00e3\u00b3;": 1, "impugna": 2, "agravios": 7, "expresar\u00e3\u00a1n": 1, "citado": 1, "conjuntamente": 1, "acumulen": 1, "desconocimiento": 1, "interponiendo": 1, "citada": 1, "practicado": 1, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "autorizada": 2, "recibirlo": 1, "se\u00e3\u00b1alare": 2, "edictos;": 1, "quince": 6, "aqu\u00e3\u00a9l": 4, "dado": 2, "impugnando": 1, "ellos": 3, "caso;": 1, "resolver": 4, "estudiar\u00e3\u00a1": 1, "examen": 2, "administrativo;": 2, "resuelve": 2, "hubo": 1, "fue": 3, "recurrente": 11, "sabedor": 1, "manifest\u00e3\u00b3": 1, "conocerlo": 1, "dio": 1, "quedando": 1, "actuado": 1, "base": 3, "proceder\u00e3\u00a1": 5, "estudio": 1, "hubiese": 2, "formulado": 3, "practicada": 1, "consecuencia": 2, "interpuso": 1, "extempor\u00e3\u00a1neamente": 1, "octavo": 1, "iniciacion": 1, "42-": 1, "dirigidos": 2, "correos": 2, "inicial": 1, "precisamente": 1, "presentado": 1, "incompetente": 3, "remitir\u00e3\u00a1": 1, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "aperciba": 1, "ocurso": 1, "recibe": 1, "efecto": 9, "turnado": 1, "competente;": 1, "dejarse": 1, "sellada": 1, "exhiba": 1, "recibidos": 1, "presentados": 2, "fechas": 1, "indique": 1, "fechador": 2, "agregar\u00e3\u00a1": 1, "destruir": 1, "donde": 1, "aparezca": 2, "43-": 1, "rechazar": 2, "unidades": 1, "re\u00e3\u00bane": 1, "pondr\u00e3\u00a1": 2, "concedi\u00e3\u00a9ndole": 1, "declarar": 2, "44-": 1, "iniciado": 1, "adoptar": 1, "medidas": 8, "provisionales": 1, "establecidas": 2, "asegurar": 1, "recaer": 1, "existieren": 1, "suficientes": 1, "juicio": 1, "45-": 1, "quienes": 3, "inicie": 2, "tramite": 3, "disponer": 1, "acumulaci\u00e3\u00b3n": 2, "noveno": 1, "tramitacion": 1, "46-": 1, "despacho": 1, "expedientes": 4, "guardar\u00e3\u00a1": 1, "respetar\u00e3\u00a1": 1, "riguroso": 1, "naturaleza;": 1, "alteraci\u00e3\u00b3n": 1, "quede": 1, "incumplimiento": 2, "infractor": 5, "47-": 1, "cuestiones": 2, "incidentales": 1, "susciten": 1, "suspender\u00e3\u00a1n": 1, "inteligencia": 1, "incidental": 1, "resolverse": 1, "antes": 4, "dictarse": 1, "48-": 1, "incidentes": 1, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "motive": 1, "expresar\u00e3\u00a1": 2, "conviniere": 1, "fijando": 1, "versen;": 1, "desahogadas": 2, "ofrecido": 1, "fije": 1, "exceder\u00e3\u00a1": 1, "incidente": 1, "planteado": 1, "49-": 1, "determinaci\u00e3\u00b3n": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "pronunciarse": 1, "50-": 1, "admitir\u00e3\u00a1n": 1, "clase": 1, "confesional": 1, "comprendida": 1, "prohibici\u00e3\u00b3n": 2, "consten": 1, "agregados": 1, "allegarse": 1, "prueba": 1, "acordar\u00e3\u00a1": 2, "admisibilidad": 1, "ofrecidas": 4, "propuestas": 1, "fuesen": 1, "fondo": 1, "improcedentes": 1, "innecesarias": 1, "contrarias": 1, "moral": 1, "51-": 1, "desahogo": 3, "admitidas": 3, "contado": 2, "admisi\u00e3\u00b3n": 1, "ofreciesen": 1, "ameriten": 1, "ulterior": 2, "conceder\u00e3\u00a1": 1, "ocho": 1, "supervenientes": 1, "52-": 1, "notificar\u00e3\u00a1": 1, "anticipaci\u00e3\u00b3n": 1, "inicio": 2, "necesarias": 3, "53-": 1, "establezcan": 1, "juzgue": 1, "necesario": 1, "solicitar\u00e3\u00a1n": 1, "opiniones": 4, "cit\u00e3\u00a1ndose": 1, "precepto": 2, "conveniencia": 1, "solicitarlos": 1, "54-": 1, "solicitados": 1, "obligatorios": 2, "facultativos": 2, "vinculantes": 3, "ser\u00e3\u00a1n": 5, "solicit\u00e3\u00b3": 1, "incorporarse": 2, "55-": 1, "solicite": 2, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "emitirlo": 1, "recibiese": 1, "existe": 1, "objeci\u00e3\u00b3n": 1, "pretensiones": 1, "56-": 1, "concluida": 1, "pondr\u00e3\u00a1n": 1, "formulen": 2, "inferior": 2, "presentar": 2, "vencimiento": 2, "manifestaran": 1, "decisi\u00e3\u00b3n": 1, "decimo": 2, "terminacion": 1, "57-": 1, "ponen": 1, "desistimiento;": 1, "funde": 1, "prohibida": 1, "caducidad;": 1, "imposibilidad": 1, "material": 1, "continuarlo": 1, "sobrevenidas": 1, "convenio": 1, "verse": 1, "susceptibles": 1, "transacci\u00e3\u00b3n": 1, "satisfacer": 1, "alcance": 3, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "espec\u00e3\u00adfico": 1, "regula": 1, "58-": 1, "iniciaci\u00e3\u00b3n": 3, "desistimiento": 1, "afectar\u00e3\u00a1": 3, "59-": 1, "ponga": 2, "decidir\u00e3\u00a1": 1, "todas": 5, "planteadas": 1, "derivadas": 1, "decidir": 1, "mismas": 3, "poni\u00e3\u00a9ndolo": 1, "manifiesten": 1, "convenga": 2, "aporten": 1, "estimen": 1, "convenientes": 1, "tramitados": 1, "congruente": 1, "formuladas": 1, "potestad": 1, "60-": 1, "instancia": 3, "paralizaci\u00e3\u00b3n": 1, "imputables": 1, "advertir\u00e3\u00a1": 1, "transcurridos": 1, "expirado": 1, "requerido": 1, "reanudar": 1, "archivo": 2, "notific\u00e3\u00a1ndoselo": 1, "prescripci\u00e3\u00b3n": 5, "acciones": 1, "caducados": 2, "interrumpen": 1, "suspenden": 1, "30": 2, "61-": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "emergencia": 1, "emitir": 1, "sujetarse": 1, "respetando": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "individuales": 1, "verificacion": 1, "62-": 1, "comprobar": 2, "reglamentarias": 2, "llevar": 1, "cabo": 2, "ordinarias": 1, "extraordinarias;": 1, "primeras": 1, "segundas": 1, "63-": 1, "verificadores": 2, "provistos": 1, "escrita": 1, "precisarse": 1, "zona": 1, "verificarse": 1, "visita": 4, "fundamenten": 1, "64-": 1, "propietarios": 1, "responsables": 1, "encargados": 1, "ocupantes": 1, "establecimientos": 1, "facilidades": 1, "desarrollo": 1, "labor": 1, "65-": 1, "verificador": 3, "exhibir": 1, "credencial": 1, "fotograf\u00e3\u00ada": 1, "acredite": 2, "desempe\u00e3\u00b1ar": 2, "63": 1, "dejar": 3, "propietario": 1, "responsable": 1, "encargado": 1, "ocupante": 1, "establecimiento": 1, "66-": 1, "levantar\u00e3\u00a1": 1, "circunstanciada": 1, "presencia": 1, "entendido": 1, "practique": 2, "negado": 2, "proponerlos": 1, "entendi\u00e3\u00b3": 2, "aunque": 1, "67-": 1, "actas": 1, "constar:": 1, "visitado;": 1, "concluya": 1, "diligencia;": 2, "calle": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "colonia": 1, "tel\u00e3\u00a9fono": 1, "disponible": 1, "municipio": 1, "delegaci\u00e3\u00b3n": 1, "postal": 1, "federativa": 1, "ubicado": 1, "visita;": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 7, "motiv\u00e3\u00b3;": 1, "cargo": 2, "fungieron": 1, "testigos;": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n;": 1, "visitado": 2, "quisiera": 1, "hacerla;": 1, "intervinieron": 1, "llevado": 1, "negaren": 1, "asentar": 2, "relativa": 1, "68-": 1, "visitados": 1, "levantado": 2, "observaciones": 1, "ofrecer": 1, "ella": 1, "uso": 4, "69-": 1, "verificar": 1, "bienes": 2, "veh\u00e3\u00adculos": 1, "transporte": 1, "mejora": 9, "regulatoria": 9, "cap\u00e3\u00adtulo": 8, "69-a-": 1, "69-b-": 1, "crear\u00e3\u00a1": 1, "registro": 9, "acreditadas": 4, "\u00e3\u00a9stas;": 1, "asignando": 1, "citar": 1, "subsecuentes": 1, "requerir\u00e3\u00a1": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar": 2, "mencionados": 1, "15": 2, "dirige": 1, "conformar\u00e3\u00a1": 1, "clave": 1, "contribuyentes": 1, "inscrito": 1, "interconectados": 1, "inform\u00e3\u00a1ticamente": 1, "asignado": 1, "obligatorio": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 3, "18-05-2018:": 3, "derog\u00e3\u00b3": 3, "entonces": 3, "69-c-": 1, "recibir\u00e3\u00a1n": 1, "etapas": 1, "publicadas": 1, "emplear\u00e3\u00a1n": 1, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "optativo": 1, "incluidos": 1, "inscritos": 2, "alude": 1, "69-b": 4, "otorgan": 2, "firmados": 1, "aut\u00e3\u00b3grafamente": 1, "valor": 1, "probatorio": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 1, "autenticidad": 1, "manifestaciones": 1, "vertidas": 1, "secretar\u00e3\u00ada": 6, "09-04-2012": 3, "35": 6, "69": 2, "c": 2, "bis-": 1, "asimismo": 1, "frente": 1, "evitar": 1, "duplicidad": 1, "crear": 1, "sinergias": 1, "bases": 1, "est\u00e3\u00a9n": 1, "vinculados": 1, "relacionados": 1, "apertura": 2, "operaci\u00e3\u00b3n": 2, "empresas": 2, "coordinarse": 1, "facultad": 3, "organizar": 1, "unificar": 1, "implementar": 1, "sistema": 2, "inform\u00e3\u00a1tico": 1, "prever\u00e3\u00a1": 1, "electr\u00e3\u00b3nicos": 6, "empresariales": 3, "compondr\u00e3\u00a1n": 1, "conjunto": 2, "generados": 1, "requieren": 1, "descentralizada": 1, "electr\u00e3\u00b3nico": 3, "gozar\u00e3\u00a1n": 1, "equivalencia": 1, "funcional": 1, "cuenten": 1, "facultadas": 1, "generarlos": 1, "verificados": 1, "requirente": 1, "empresarial": 1, "desarrollar\u00e3\u00a1n": 1, "gobierno": 2, "convenios": 1, "municipios": 1, "pa\u00e3\u00ads": 1, "deseen": 1, "mencionado": 1, "p\u00e3\u00a1rrafos": 3, "15-12-2011": 1, "69-d-": 1, "69-e-": 1, "69-f-": 1, "69-g-": 1, "impacto": 1, "regulatorio": 1, "69-h-": 1, "69-i-": 1, "69-j-": 1, "69-k-": 1, "69-l-": 1, "69-m-": 1, "69-n-": 1, "69-o-": 1, "69-p-": 1, "69-q-": 1, "infracciones": 3, "sanciones": 7, "70-": 1, "consistir": 1, "en:": 1, "amonestaci\u00e3\u00b3n": 1, "apercibimiento;": 1, "multa;": 1, "multa": 2, "adicional": 1, "persista": 1, "infracci\u00e3\u00b3n;": 3, "arresto": 2, "36": 1, "horas;": 1, "clausura": 1, "temporal": 1, "permanente": 1, "parcial": 2, "total;": 1, "70-a-": 1, "destituir\u00e3\u00a1": 1, "puesto": 1, "inhabilitar\u00e3\u00a1": 1, "empleos": 1, "cargos": 1, "comisiones": 1, "p\u00e3\u00bablico:": 1, "empleo": 1, "incumpla": 1, "veces": 1, "17;": 1, "(antes": 1, "09-04-2012)": 1, "71-": 1, "reincidencia": 2, "duplicar\u00e3\u00a1": 1, "impuesta": 1, "infracci\u00e3\u00b3n": 2, "monto": 2, "doble": 1, "72-": 1, "imponer": 2, "sanci\u00e3\u00b3n": 3, "exponga": 1, "aporte": 1, "cuente": 2, "73-": 1, "fundar\u00e3\u00a1": 2, "motivar\u00e3\u00a1": 1, "considerando:": 1, "da\u00e3\u00b1os": 2, "producido": 1, "producirse;": 1, "intencional": 1, "acci\u00e3\u00b3n": 1, "constitutiva": 1, "gravedad": 1, "74-": 1, "o\u00e3\u00addo": 1, "75-": 1, "auxilio": 1, "lograr": 1, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 3, "76-": 1, "imponerse": 1, "modalidades": 1, "70": 1, "77-": 1, "multas": 2, "determinar\u00e3\u00a1n": 1, "separadamente": 1, "total": 3, "ellas": 1, "comprenda": 1, "infractores": 2, "impondr\u00e3\u00a1": 1, "78-": 1, "impondr\u00e3\u00a1n": 1, "penas": 1, "correspondan": 1, "delitos": 1, "incurran": 1, "79-": 1, "prescribe": 1, "continuos": 1, "cometi\u00e3\u00b3": 1, "consumada": 1, "ces\u00e3\u00b3": 1, "continua": 1, "80-": 1, "impugnare": 1, "interrumpir\u00e3\u00a1": 1, "dicte": 2, "admita": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "declararla": 1, "81-": 1, "consideran": 1, "proteger": 1, "salud": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 1, "82-": 1, "resultados": 1, "corregir": 2, "irregularidades": 2, "hubiesen": 1, "encontrado": 1, "notific\u00e3\u00a1ndolas": 1, "otorg\u00e3\u00a1ndole": 1, "adecuado": 1, "duraci\u00e3\u00b3n": 1, "estrictamente": 1, "necesaria": 1, "correcci\u00e3\u00b3n": 1, "revision": 1, "83-": 1, "pongan": 2, "resuelvan": 2, "revisi\u00e3\u00b3n": 4, "intentar": 1, "federales": 2, "presta": 1, "pueden": 1, "refieran": 1, "excluidas": 1, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 2, "interponerse": 1, "84-": 1, "alegarse": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "85-": 1, "86-": 1, "resuelto": 4, "expresar:": 1, "dirige;": 1, "perjudicado": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 1, "notificaciones;": 1, "recurre": 1, "notific\u00e3\u00b3": 1, "tuvo": 1, "causan;": 1, "haberse": 1, "entiendan": 1, "negados": 1, "reca\u00e3\u00addo": 1, "alguna;": 1, "ofrezca": 1, "directa": 1, "documentales": 1, "incluidas": 1, "act\u00e3\u00baen": 1, "87-": 1, "recurrente;": 2, "recurso;": 2, "siga": 1, "contravengan": 2, "ocasionen": 1, "perjuicios": 1, "garanticen": 1, "obtener": 1, "favorable;": 1, "garantice": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "formas": 1, "acordar": 1, "suspensi\u00e3\u00b3n": 3, "denegaci\u00e3\u00b3n": 1, "otorgada": 1, "88-": 1, "acompa\u00e3\u00b1ado": 1, "suscrito": 1, "firme": 1, "interponerlo": 1, "89-": 1, "improcedente": 2, "recurso:": 1, "promovido": 1, "impugnado;": 2, "afecten": 1, "intereses": 1, "promovente;": 1, "consumados": 1, "modo": 1, "irreparable;": 1, "consentidos": 1, "expresamente;": 1, "cuandos": 1, "tramitando": 1, "tribunales": 1, "modificar": 3, "revocar": 2, "nulificar": 1, "90-": 1, "sobrese\u00e3\u00addo": 1, "desista": 1, "agraviado": 1, "fallezca": 1, "afecta": 1, "persona;": 1, "sobrevenga": 1, "improcedencia": 1, "cesado": 1, "probare": 1, "existencia": 1, "91-": 1, "encargada": 1, "podr\u00e3\u00a1:": 1, "desecharlo": 1, "sobreseerlo;": 1, "confirmar": 1, "inexistencia": 1, "revocarlo": 1, "parcialmente;": 1, "ordenar": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "sustituya": 1, "parcialmente": 1, "favor": 2, "92-": 1, "examinar\u00e3\u00a1": 1, "teniendo": 1, "invocar": 1, "notorios;": 1, "suficiente": 1, "desvirtuar": 1, "bastar\u00e3\u00a1": 1, "punto": 1, "errores": 1, "advierta": 2, "cita": 1, "preceptos": 1, "consideren": 1, "violados": 1, "examinar": 1, "razonamientos": 1, "cuesti\u00e3\u00b3n": 1, "efectivamente": 1, "planteada": 1, "cambiar": 1, "expuestos": 1, "igualmente": 1, "ilegalidad": 1, "insuficientes": 1, "fundar": 1, "cuidadosamente": 1, "motivos": 1, "consider\u00e3\u00b3": 1, "ilegal": 1, "precisar": 1, "ordena": 1, "reposici\u00e3\u00b3n": 1, "cumplirse": 1, "cuatro": 1, "93-": 1, "impugnada": 1, "claridad": 1, "modifiquen": 1, "94-": 1, "esperar": 1, "presunta": 1, "confirmaci\u00e3\u00b3n": 1, "95-": 1, "manifiesto": 2, "hab\u00e3\u00ada": 1, "anterioridad": 1, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "tampoco": 1, "96-": 1, "tenerse": 1, "nuevos": 1, "obren": 1, "derivado": 1, "procedentes": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "habiendo": 1, "podido": 1, "aportarlos": 1, "transitorios": 8, "entrar\u00e3\u00a1": 11, "vigor": 19, "junio": 1, "1995": 1, "derogan": 8, "opongan": 4, "diversos": 1, "diferentes": 1, "reguladas": 1, "entrada": 5, "resolver\u00e3\u00a1n": 2, "optar": 1, "continuaci\u00e3\u00b3n": 1, "conciliaci\u00e3\u00b3n": 1, "arbitraje": 1, "seguir\u00e3\u00a1n": 1, "sustanciando": 1, "df": 6, "14": 2, "julio": 2, "1994-": 1, "dip": 16, "manuel": 1, "huerta": 1, "ladr\u00e3\u00b3n": 1, "guevara": 1, "presidente-": 12, "sen": 16, "ricardo": 1, "monreal": 1, "avila": 2, "jos\u00e3\u00a9": 5, "ra\u00e3\u00bal": 2, "hern\u00e3\u00a1ndez": 1, "secretario-": 11, "antonio": 1, "melgar": 1, "aranda": 1, "r\u00e3\u00babricas\"": 7, "89": 8, "constituci\u00e3\u00b3n": 8, "pol\u00e3\u00adtica": 8, "debida": 8, "observancia": 8, "expido": 8, "residencia": 8, "ciudad": 10, "distrito": 8, "veintinueve": 1, "mil": 6, "novecientos": 2, "noventa": 2, "cuatro-": 1, "gortari-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 9, "secretario": 8, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "jorge": 1, "carpizo-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 7, "art\u00e3\u008dculos": 1, "reforman": 8, "adicionan": 6, "metrolog\u00e3\u00ada": 2, "normalizaci\u00e3\u00b3n;": 1, "minera;": 1, "inversi\u00e3\u00b3n": 4, "extranjera;": 1, "mercantiles": 3, "civil": 1, "publicado": 7, "24": 1, "1996": 1, "art\u00e3\u008dculo": 3, "primero-": 7, "1": 3, "art\u00e3\u00adculos": 10, "6": 1, "86;": 1, "b": 1, "xi": 1, "quedar": 6, "sigue:": 6, "": 3, "segundo-": 6, "10": 2, "extranjera": 3, "treinta": 2, "lista": 1, "1996-": 1, "laura": 3, "pav\u00e3\u00b3n": 1, "jaramillo": 1, "presidenta-": 2, "felipe": 3, "amadeo": 1, "flores": 2, "espinosa": 1, "\u00e3\u0081ngel": 2, "ventura": 1, "valle": 1, "n\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1ez": 1, "hurtado": 1, "secretario\"": 1, "dieciocho": 2, "seis-": 1, "ernesto": 4, "zedillo": 3, "ponce": 3, "le\u00e3\u00b3n-": 3, "emilio": 2, "chuayffet": 2, "chemor-": 1, "19": 1, "abril": 6, "2000": 2, "unico-": 2, "2": 2, "17-a": 1, "83;": 1, "recorri\u00e3\u00a9ndose": 1, "actual": 1, "15-a": 2, "69-a": 1, "69-q": 4, "70-a": 3, "4-a": 1, "salvo:": 1, "69-o": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 2, "operando": 2, "est\u00e3\u00a1n": 2, "corresponde": 1, "aplicar": 2, "corresponda;": 1, "decreto;": 1, "interconectada": 1, "acreditadas;": 1, "otorgadas": 1, "facultades": 1, "fomento": 4, "45": 1, "48": 1, "51": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "tercero-": 1, "inscrita": 1, "pasar\u00e3\u00a1": 1, "formar": 1, "respecta": 1, "distinta": 1, "cuarto-": 1, "humanos": 1, "presupuestales": 1, "utilizados": 1, "asignar\u00e3\u00a1n": 1, "quinto-": 2, "resueltos": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "23": 1, "marzo": 3, "2000-": 2, "dionisio": 2, "p\u00e3\u00a9rez": 3, "j\u00e3\u00a1come": 2, "vicepresidente": 2, "funciones-": 2, "francisco": 3, "paoli": 2, "bolio": 2, "porfirio": 1, "camarena": 1, "castro": 1, "j": 1, "loyo": 1, "ramos": 1, "diecisiete": 1, "mil-": 2, "di\u00e3\u00b3doro": 2, "carrasco": 2, "altamirano-": 2, "mayo": 5, "articulo": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "83": 1, "69-c": 3, "siguientes:": 1, "materia\"": 1, "29": 1, "marta": 1, "carranza": 1, "aguayo": 1, "ju\u00e3\u00a1rez": 1, "valencia": 1, "veintitr\u00e3\u00a9s": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "microindustria": 2, "actividad": 2, "artesanal": 2, "2011": 1, "adiciona": 1, "bis": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "enero": 1, "2012": 2, "reformas": 1, "26": 2, "octubre": 1, "2011-": 1, "chemor": 1, "gonz\u00e3\u00a1lez": 2, "morf\u00e3\u00adn": 2, "heron": 1, "escobar": 1, "garcia": 1, "adri\u00e3\u00a1n": 1, "rivera": 1, "doce": 1, "once-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 3, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "alejandro": 2, "alfonso": 3, "poir\u00e3\u00a9": 2, "romero-": 2, "actualizar": 1, "hacen": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "modificada": 1, "conducente;": 1, "eliminar": 1, "departamentos": 1, "tienen": 1, "vigencia": 1, "9": 1, "cuadr\u00e3\u0081gesimo": 1, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 5, "69-e": 1, "69-f": 1, "tercer": 2, "dejan": 1, "febrero": 1, "2012-": 1, "guadalupe": 3, "acosta": 1, "naranjo": 1, "arizmendi": 1, "campos": 1, "secretaria-": 4, "ren\u00e3\u00a1n": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "doce-": 1, "90": 1, "91": 1, "92": 1, "2017": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "aquellas": 1, "2017-": 1, "mar\u00e3\u00ada": 3, "murgu\u00e3\u00ada": 1, "guti\u00e3\u00a9rrez": 1, "pablo": 1, "escudero": 1, "eugenia": 1, "ocampo": 1, "bedolla": 1, "elena": 1, "barrera": 1, "tapia": 1, "veintiocho": 1, "diecisiete-": 1, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "miguel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "expide": 1, "18": 1, "2018": 1, "69-a;": 1, "69-d;": 1, "69-e;": 1, "69-f;": 1, "69-g;": 1, "69-h;": 1, "69-i;": 1, "69-j;": 1, "69-k;": 1, "69-l;": 1, "69-m;": 1, "69-n;": 1, "69-o;": 1, "69-p;": 1, "transitorio": 1, "\u00e3\u009anico-": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "cordero": 1, "arroyo": 1, "ana": 1, "perea": 1, "santos": 1, "juan": 1, "g": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 18-05-2018 \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n\n \nCARLOS SALINAS DE GORTARI, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \n\nhabitantes sabed: \n \nQue el H. Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n18-05-2018 18-05-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nCARLOS_SALINAS_DE_GORTARI carlos_salinas_de_gortari NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_Constitucional_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nH._Congreso_de_la_Uni\u00c3 h._congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 1, "dof": 1, "18-05-2018": 1, "al": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "el": 3, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "de": 4, "la": 2, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "carlos": 1, "salinas": 1, "gortari": 1, "presidente": 1, "constitucional": 1, "los": 1, "mexicanos": 1, "a": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "h": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 9, "1": 36, "\u009a": 2, "fz": 2, "ltima": 2, "ncfs000": 3, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 1, "publicar": 1, "vmp00sf": 1, "dof": 2, "18-05-2018": 2, "z": 1, "a": 4, "el": 8, "da0ms0": 4, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "ncms000": 1, "0986111": 1, "con": 2, "sp": 2, "escudo_nacional": 2, "": 12, "fc": 4, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "decir": 1, "vmip3s0": 1, ":": 4, "fd": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "fp": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "carlos_salinas_de_gortari": 2, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "0998775": 1, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "n": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 368, "adicionar": 7, "di0ms0": 1, "heron_escobar_garcia": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "optar": 1, "89": 8, "prever": 8, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "haber": 1, "ejercicio": 1, "diverso": 6, "i": 1, "vi": 2, "tener": 1, "xico": 16, "69-g": 1, "mes": 5, "publicada": 1, "ley_federal": 2, "metrolog\u00e3": 2, "[??:14/3/2017:????:??]": 1, "099698": 1, "vicepresidente": 2, "jaramillo": 1, "arbitraje": 1, "[??:19/4/2000:????:??]": 1, "0998775": 1, "informe": 2, "transitorio_\u00e3": 1, "69-k": 1, "e_z": 1, "sustanciar": 1, "4-a": 1, "69-n": 1, "publicar": 14, "objeto": 1, "personas_acreditadas": 1, "\u00e2": 10, "regular": 1, "por": 21, "federal_de_mejora_regulatoria": 3, "5": 2, "corresponder": 2, "[??:??/5/2000:????:??]": 1, "0449861": 1, "i_de_el_art\u00e3": 8, "salvo": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 1, ":": 12, "conforme_a": 4, "ley": 8, "encontrar": 2, "ley_org\u00e3": 2, "efecto": 1, "art\u00e3": 36, "miguel_\u00e3": 1, "en_materia_de": 2, "v": 1, "69-a": 2, "51": 1, "dicha": 2, "hurtado": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "civil_para_el_distrito_federal": 1, "le": 2, "respectar": 1, "83": 2, "podr\u00e3": 1, "actividad_artesanal": 2, "comercio": 3, "69-f": 2, "secretaria": 4, "eugenia_ocampo_bedolla": 1, "aplicaci\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 7, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "operar": 2, "ximo": 2, "administrativo": 6, "tr\u00e3": 6, "vmm02p0": 1, "entrada": 5, "asignar\u00e3": 1, "interconectar": 1, "con": 3, "siguiente": 16, "69-q": 4, "as\u00e3": 1, "aq0cs00": 1, "prohibici\u00e3": 1, "se": 47, "sen": 16, "actual": 1, "recorri\u00e3": 1, "cumplimiento": 8, "ante": 1, "articulo_unico": 1, "bien": 1, "vigente": 1, "descentralizar": 2, "ley_general_de_sociedades_mercantiles": 3, "29": 1, "competencia": 1, "particular": 1, "rez": 5, "entender\u00e3": 1, "86": 1, "deber\u00e3": 3, "[??:9/4/2012:????:??]": 1, "rrafo": 18, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 13, "ordenamiento": 5, "dirigir": 2, "antonio_melgar_aranda": 1, "su": 20, "[??:26/10/2011:????:??]": 1, "pasar\u00e3": 1, "precepto": 1, "estado": 1, "17-a": 1, "15-a": 2, "[??:??/4/2000:????:??]": 1, "ii_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "ser\u00e3": 2, "entrar": 1, "como": 7, "manuel_huerta_ladr\u00e3": 1, "viii": 1, "18-05-2018": 2, "avila": 1, "69-h": 1, "[??:30/5/2000:????:??]": 1, "carrasco_altamirano": 2, "0686998": 1, "decreto": 32, "aquel": 2, "fracci\u00e3": 12, "utilizar": 1, "cleominio_zoreda_novelo": 1, "fd": 2, "laura_pav\u00e3": 1, "iii": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 4, "materia": 6, "h_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00a6": 10, "\u00e3": 4, "p00cn00": 1, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 10, "lez": 2, "69-i": 1, "dp3cpn": 1, "modificar": 1, "observancia": 8, "ndez": 1, "me": 2, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "17": 5, "\u00e3\u00baltimo": 3, "18": 1, "menci\u00e3": 1, "pr0cn00": 1, "\u00b3": 95, "ley_de_inversi\u00e3": 3, "a_favor_de": 1, "distinto": 1, "90": 1, "\u009a": 3, "adri\u00e3": 1, "j\u00e3": 2, "registro_federal_de_tr\u00e3": 1, "veintitr\u00e3": 1, "vigencia": 1, "mbito": 1, "seguir\u00e3": 1, "margen": 2, "0550139": 1, "fg": 1, "culo": 40, "extranjera": 4, "biles": 1, "69-d": 1, "[??:10/12/1996:????:??]": 1, "registro_de_personas_acreditadas": 1, "cs": 1, "valencia": 1, "[??:2/5/2017:????:??]": 1, "todo": 8, "constituci\u00e3": 8, "df": 6, "carlos_salinas_de_gortari": 3, "[??:12/12/2011:????:??]": 1, "69-j": 1, "francisco_jos\u00e3": 2, "sabed": 1, "o": 6, "guadalupe_acosta_naranjo": 1, "l": 1, "procedimiento": 3, "jorge_carpizo": 1, "recurso": 4, "federal": 1, "35": 5, "emilio_chuayffet_chemor": 2, "comisi\u00e3": 3, "de": 99, "informaci\u00e3": 1, "est\u00e3": 3, "ren\u00e3": 1, "099689": 1, "h\u00e3": 3, "sin": 1, "vmn0000": 1, "denominaci\u00e3": 1, "\u0080": 10, "hacer": 2, "rrez": 1, "eliminar": 1, "comer": 2, "mediante": 2, "vii": 1, "ley_federal_de_derechos": 2, "[??:14/7/1994:????:??]": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "bil": 2, "regulatoria": 2, "nieto": 2, "segundo": 2, "derogar": 9, "guadalupe_murgu\u00e3": 1, "y": 57, "ley_minera": 1, "establecer": 2, "nccp000": 1, "osorio_chong": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 17, "felipe_amadeo_flores_espinosa": 1, "resolver": 1, "69-l": 1, "ndose": 1, "diferente": 1, "fecha": 1, "1": 45, "porfirio_camarena_castro": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "hinojosa": 2, "secretario": 12, "[??:??/1/2012:????:??]": 1, "\u00a1": 71, "mites": 3, "tul_o": 1, "92": 1, "ncms000": 1, "vmp00sm": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "registro": 4, "cuarto": 2, "fz": 2, "seg\u00e3\u00ban": 1, "ser": 2, "\u00a9": 31, "[??:23/3/2000:????:??]": 1, "iv": 1, "ii": 4, "culo_quinto": 1, "humano": 1, "marta_laura_carranza_aguayo": 1, "vmp00sf": 1, "culo_cuadr\u00e3": 1, "sello": 2, "i_lo": 1, "a_partir_de": 4, "inscribir": 2, "d\u00e3": 13, "10": 1, "cuyo": 1, "secretar\u00e3": 3, "[??:30/3/2012:????:??]": 1, "seguir": 6, "[??:21/2/2012:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_hern\u00e3": 1, "guevara": 1, "70-a": 3, "poder_ejecutivo_federal": 4, "enrique_pe\u00e3": 2, "[??:??/6/1995:????:??]": 1, "ley_general_de_mejora_regulatoria": 1, "jos\u00e3": 3, "gonz\u00e3": 2, "ltima": 2, "ra\u00e3\u00bal_ju\u00e3": 1, "tic_a": 8, "residencia": 4, "69-b": 3, ";": 29, "reforma": 7, "\"": 9, "ncfs000": 3, "ventura_valle": 1, "habitante": 1, "titular_de_el_ejecutivo_federal": 1, "[??:??/7/1994:????:??]": 1, "interesar": 1, "en": 98, "a\u00e3": 2, "conducente": 1, "[??:24/12/1996:????:??]": 1, "ya": 1, "estados_unidos_mexicanos": 10, "pol\u00e3": 8, "[??:15/12/2011:????:??]": 1, "legal": 2, "da0ms0": 4, "que": 39, "saber": 1, "48": 1, "0999903": 1, "presupuestal": 1, "mejora": 2, "c\u00e3": 2, "fomento_industrial": 2, "[??:29/4/2000:????:??]": 1, "deber": 8, "lista": 1, "dof": 2, "paoli_bolio": 2, "hacer_referencia": 1, "laura_arizmendi_campos": 1, "aplicable": 1, "organismo": 2, "t\u00e3": 2, "aplicar": 2, "no": 2, "orden": 1, "dependencia": 1, "reformar": 8, "m\u00e3": 8, "vmip3s0": 1, "otorgar": 1, "ricardo_monreal_avila": 1, "sobre": 2, "administraci\u00e3": 2, "gesimo_segundo": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "carlos_n\u00e3\u00ba\u00e3": 1, "69": 1, "un": 1, "transitorios_primero": 7, "durante": 1, "referir": 3, "vaip3s0": 1, "dorar": 2, "asunto": 1, "c_bis": 1, "30": 1, "romero": 2, "com\u00e3\u00ban": 1, "0999889": 1, "oponer": 4, "\u008d": 4, "69-o": 2, "morf\u00e3": 2, "entrar\u00e3": 13, "uno": 10, "normalizaci\u00e3": 2, "a_de_la_ley_de_inversi\u00e3": 1, "servido": 1, "mite": 4, "4": 2, "pp1cs00": 1, "presidenta": 2, "este": 16, "contar": 1, "45": 1, "contravenir": 1, "sp": 2, "habitantes": 1, "ix": 1, "dice": 1, "dionisio_p\u00e3": 2, "correspondiente": 1, "escudo_nacional": 2, "conciliaci\u00e3": 1, "as": 6, "3": 9, "0986111": 1, "formar_parte": 1, "\u0081": 3, "departamento": 1, "actualizar": 1, "publicaci\u00e3": 18, "distrito_federal": 6, "fp": 2, "servir": 1, "manera": 1, "b": 1, "iniciaci\u00e3": 1, "sus": 1, "xi": 1, "\u00b1": 5, "continuaci\u00e3": 1, "dejar": 1, "resolver\u00e3": 2, "r\u00e3\u00babrica": 16, "acuerdo": 1, "69-c": 3, "bis": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "el": 282, "disponer": 9, "quinto": 1, "69-m": 1, "1o": 1, "facultad": 1, "p\u00e3": 20, "francisco_j_loyo_ramos": 1, "presente": 18, "aqu\u00e3": 1, "guti\u00e3": 1, "culo_primero": 1, "6": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "expedir": 9, "-": 94, "forma": 1, "pen\u00e3\u00baltimo": 1, "elena_barrera_tapia": 1, "np00000": 9, "presidente_constitucional_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "presidente": 12, "\u00ad": 76, "91": 1, "rminos": 1, "z": 1, "mismo": 2, "empresariales": 1, "n": 105, "nica": 2, "leyes_federales": 1, "disposici\u00f3n": 8, "decir": 6, "rrafos": 2, "p\u00e3\u00bablica_federal": 2, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 2, "fracci\u00f3n": 2, "ley_federal_para_el_fomento_de_la_microindustria": 2, "di\u00e3": 2, "unico": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "2": 15, "n_gel": 2, "para": 16, "ha": 1, "primero": 1, "0494509": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "a": 82, "69-e": 2, "quedar": 6, "nccs000": 1, "fc": 4, "69-p": 1, "vigor": 19, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 3, "[??:18/5/2018:????:??]": 2, "plazo": 4, "mar\u00e3": 3, "dip": 16, "funci\u00f3n": 3}}