{"Transitorio": {"transitorios_primero": 7, "": 1112, "-": 135, "el": 1459, "presente": 72, "ley": 21, "entrar\u00e3": 13, "\u00a1": 302, "en": 365, "vigor": 59, "a": 324, "90": 10, "d\u00e3": 72, "\u00ad": 281, "as": 44, "siguiente": 40, "su": 84, "publicaci\u00e3": 25, "\u00b3": 532, "n": 527, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 38, "2": 16, "se": 198, "abrogar": 7, "ley_federal": 1, "sobre": 3, "derecho_de_autor": 1, "publicar": 28, "[??:29/12/1956:????:??]": 1, "reforma": 10, "y": 309, "adici\u00f3n": 3, "[??:21/12/1963:????:??]": 1, "posterior": 5, "3": 10, "persona": 5, "moral": 3, "actualmente": 3, "inscribir": 1, "registro_p\u00e3\u00bablico_de_el_derecho_de_autor": 1, "que": 275, "tener": 7, "car\u00e3": 5, "cter": 5, "de": 664, "sociedad": 1, "autor": 1, "o": 78, "artista": 1, "int\u00e3": 1, "\u00a9": 126, "rpretes": 1, "ejecutante": 1, "podr\u00e3": 16, "ajustar": 2, "estatuto": 2, "prever": 20, "por": 85, "uno": 46, "t\u00e3": 46, "rmino": 4, "60": 7, "h\u00e3": 7, "biles": 7, "entrada": 39, "cuarto": 3, "recurso": 11, "administrativo": 15, "reconsideraci\u00e3": 1, "encontrar": 13, "tr\u00e3": 12, "mite": 8, "este": 32, "resolver\u00e3": 5, "conforme_a": 12, "ley_federal_de_derechos_de_autor": 4, "quinto": 5, "procedimiento": 4, "avenencia": 1, "iniciar": 6, "bajo": 5, "vigencia": 5, "sustanciar\u00e3": 1, "conformidad": 9, "con": 56, "mismo": 16, "excepto": 1, "aquel": 8, "cuyo": 7, "notificaci\u00e3": 1, "inicial": 1, "no": 50, "haber": 27, "efectuar": 1, "momento": 5, "cual": 9, "sujetar\u00e3": 3, "\u00e3": 31, "sta": 1, "sexto": 5, "reserva": 3, "derecho": 11, "otorgar": 8, "continuar\u00e3": 10, "rminos": 28, "se\u00e3": 18, "\u00b1": 35, "alado": 9, "pero": 2, "simple": 1, "comprobaci\u00e3": 1, "uso": 7, "cualquiera": 8, "ser": 32, "naturaleza": 3, "disposici\u00f3n": 43, "quedar\u00e3": 2, "insubsistente": 1, "vez": 2, "agotar": 1, "plazo": 27, "protecci\u00e3": 1, "referir": 44, "septimo": 1, "humano": 5, "contar": 10, "direcci\u00e3": 2, "general_de_el_derecho_de_autor": 2, "pasar\u00e3": 2, "formar_parte": 3, "instituto_nacional_de_el_derecho_de_autor": 3, "trabajador": 5, "ser\u00e3": 15, "respetar": 2, "ning\u00e3\u00ban": 3, "caso": 20, "afectar": 3, "contener": 8, "octavo": 2, "financiero": 5, "material": 4, "est\u00e3": 3, "asignar": 2, "reasignar": 1, "intervenci\u00e3": 1, "oficial\u00e3": 1, "mayor_de_la_secretar\u00e3": 1, "educaci\u00e3": 6, "p\u00e3\u00bablica": 11, "acuerdo": 6, "efecto": 22, "dictar": 1, "secretario_de_educaci\u00e3": 3, "noveno": 3, "dentro_de": 28, "30": 5, "instituto": 10, "expedir\u00e3": 2, "lista": 1, "rbitros": 1, "tarifa": 7, "arbitral": 1, "\u00e3\u00banica": 8, "tendr\u00e3": 2, "hasta": 14, "[??:31/12/1997:????:??]": 1, "m\u00e3": 17, "xico": 29, "df": 9, "[??:5/12/1996:????:??]": 1, "dip": 24, "sara_esther_muza_sim\u00e3": 1, "presidente": 23, "sen": 24, "laura_pav\u00e3": 1, "jaramillo": 1, "presidenta": 2, "jos\u00e3": 7, "luis_mart\u00e3": 1, "nez": 1, "alvarez": 1, "secretario": 8, "angel_ventura_valle": 1, "r\u00e3\u00babricas": 12, "\"": 12, "cumplimiento": 26, "disponer": 35, "fracci\u00e3": 47, "i_de_el_art\u00e3": 12, "culo": 118, "89": 14, "constituci\u00e3": 24, "pol\u00e3": 24, "tic_a": 25, "estados_unidos_mexicanos": 23, "para": 92, "deber": 17, "observancia": 12, "expedir": 25, "decreto": 86, "residencia": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "ciudad_de_m\u00e3": 14, "distrito_federal": 10, "18": 2, "[??:??/12/1996:????:??]": 1, "ernesto_zedillo_ponce_de_le\u00e3": 2, "r\u00e3\u00babrica": 24, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 12, "emilio_chuayffet_chemor": 3, "art\u00e3": 110, "\u008d": 7, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "reformar": 25, "iii": 20, "231": 4, "ley_federal_de_el_derecho_de_autor": 16, "as\u00e3": 10, "como": 31, "424": 1, "c\u00e3": 6, "decir": 30, "penal_para_el_distrito_federal": 1, "en_materia_de": 27, "fuero_com\u00e3\u00ban": 1, "todo": 15, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "fuero_federal": 1, "[??:19/5/1997:????:??]": 1, "articulo_primero": 1, "quedar": 14, "seguir": 11, ":": 18, "transitorio_unico": 1, "[??:28/4/1997:????:??]": 1, "netzahualc\u00e3": 1, "yotl": 1, "vega_garc\u00e3": 1, "judith_murgu\u00e3": 1, "corral": 1, "gladys_merl\u00e3": 1, "castro": 1, "luis_medina_aguiar": 1, "15": 1, "[??:??/5/1997:????:??]": 1, "[??:23/7/2003:????:??]": 1, "articulo_unico": 1, "27": 14, "fracci\u00f3n": 5, "i": 12, "inciso": 9, ")": 14, "29": 1, "78": 13, "1": 4, "p\u00e3": 33, "rrafo": 32, "86": 1, "88": 1, "118": 2, "\u00e3\u00baltimo": 4, "122": 1, "132": 1, "133": 1, "134": 1, "146": 1, "213": 5, ";": 33, "adicionar": 34, "26": 1, "bis": 8, "83": 1, "92": 1, "117": 1, "131": 9, "216": 1, "derogar": 11, "oponer": 9, "reglamento_de_la_ley_federal_de_el_derecho_de_autor": 1, "[??:22/5/1998:????:??]": 1, "deber\u00e3": 54, "objeto": 6, "[??:30/4/2003:????:??]": 1, "armar": 1, "salinas_torre": 1, "enrique_jackson_ram\u00e3": 1, "rez": 4, "adir": 1, "lo": 6, "cerezo_bautista": 1, "lydia_madero_garc\u00e3": 1, "secretaria": 16, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 10, "veintid\u00e3": 1, "segundo": 29, "[??:??/7/2003:????:??]": 1, "vicente_fox_quesada": 1, "santiago_creel_miranda": 1, "diverso": 20, "ley_de_la_propiedad_industrial": 1, "232": 2, "[??:27/1/2012:????:??]": 1, "\u00e2": 35, "\u0080": 43, "\u00a6": 27, "transitorio_\u00e3": 4, "\u009a": 11, "nico": 6, "[??:14/12/2011:????:??]": 1, "gonz\u00e3": 2, "lez": 2, "morf\u00e3": 2, "cora_cecilia_pinedo_alonso": 1, "adri\u00e3": 1, "rivera_p\u00e3": 1, "[??:18/1/2012:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 1, "hinojosa": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e3": 1, "romero": 1, "210": 2, "218": 2, "235": 2, "[??:10/6/2013:????:??]": 1, "controversia": 1, "ante": 5, "instituto_mexicano_de_la_propiedad_industrial": 1, "/": 3, "conclusi\u00e3": 3, "ordenamiento": 3, "existente": 3, "inicio": 3, "[??:29/4/2013:????:??]": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 3, "tanya_rellstab_carreto": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 2, "az": 2, "lizama": 2, "[??:5/6/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 8, "nieto": 8, "miguel_\u00e3": 6, "\u0081": 8, "n_gel": 6, "osorio_chong": 6, "ley_federal_de_telecomunicaciones": 42, "radiodifusi\u00e3": 58, "ley_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 6, "estado_mexicano": 13, "telecomunicaci\u00f3n": 40, "[??:14/7/2014:????:??]": 7, "culo_tercero": 1, "144": 2, "natural": 21, "sin_perjuicio_de": 9, "transitorio": 13, "ley_federal_de_radio": 1, "televisi\u00e3": 18, "dejar": 1, "sin": 9, "ley_de_v\u00e3": 1, "generales_de_comunicaci\u00e3": 1, "por_virtud_de": 5, "reglamentario": 4, "norma": 2, "oficial": 1, "mexicano": 2, "aplic\u00e3": 2, "ndose": 5, "tanto": 9, "nuevo": 5, "sustituir": 1, "salvo": 3, "instituto_federal_de_telecomunicaciones": 56, "adecuar": 2, "org\u00e3": 1, "ejecutivo_federal": 8, "emitir": 12, "180": 7, "expedici\u00e3": 1, "lineamiento": 7, "contenido": 1, "establecer": 17, "concesionario": 32, "audio": 2, "restringir": 1, "promocionar": 1, "video": 3, "juego": 1, "clasificar": 1, "normatividad": 3, "aplicable": 20, "anterior": 16, "atenci\u00e3": 2, "resoluci\u00e3": 2, "asunto": 2, "previo": 3, "realizar\u00e3": 3, "s\u00e3": 10, "p_timo": 8, "transitorio_de_el_decreto": 1, "6o": 12, "7o": 12, "28": 12, "73": 12, "94": 12, "105": 12, "[??:11/6/2013:????:??]": 10, "vig\u00e3": 12, "simo": 5, "\u0089": 43, "ptimo": 5, "concesi\u00f3n": 6, "permiso": 7, "anterioridad": 3, "mantendr\u00e3": 4, "condici\u00f3n": 11, "consignar": 1, "respectivo": 7, "tul_o": 13, "terminaci\u00e3": 3, "a_menos_que": 1, "obtener": 4, "autorizaci\u00e3": 8, "prestar": 13, "servicio": 26, "adicional": 9, "concesi\u00e3": 27, "transitar": 9, "estar\u00e3": 5, "trat\u00e3": 2, "espectro": 4, "radioel\u00e3": 3, "ctrico": 3, "modificar": 4, "en_cuanto_a": 1, "cobertura": 4, "autorizar": 6, "cantidad": 4, "megahertz": 1, "concesionados": 1, "ni": 2, "hacer": 6, "origen": 1, "determinante": 1, "otorgamiento": 2, "solicitud": 10, "pr\u00e3": 7, "rroga": 6, "sonoro": 1, "presentar": 14, "fecha": 10, "original": 1, "correspondiente": 14, "114": 1, "resultar": 5, "tratar": 1, "dof": 3, "15-06-2018/8": 1, "cimo": 12, "primero_transitorios": 1, "actual": 3, "siempre": 6, "obligaci\u00f3n": 5, "pagar": 1, "contraprestaci\u00f3n": 2, "varios": 1, "adem\u00e3": 1, "poder": 17, "consolidar": 1, "solo": 2, "existir": 3, "agente": 52, "econ\u00e3": 49, "mico": 48, "preponderante": 32, "sector": 29, "fin": 1, "promover": 4, "competencia": 13, "desarrollar": 1, "competidor": 1, "viable": 1, "largo": 2, "requerir\u00e3": 1, "concentraci\u00f3n": 3, "realizar": 14, "entre": 11, "titular": 4, "cesi\u00f3n": 1, "cambio": 1, "control": 2, "derivar": 4, "s_tas": 1, "re\u00e3\u00banan": 1, "requisito": 2, "generar": 8, "reducci\u00e3": 1, "sectorial": 2, "ndice": 7, "dominancia": 2, "\u009c": 8, "id\u00e2": 2, "\u009d": 8, "hirschman-herfindahl": 3, "ihh\u00e2": 2, "incrementar": 2, "200": 1, "punto": 2, "b": 8, "resultado": 2, "porcentaje": 1, "participaci\u00e3": 6, "menor": 2, "20": 3, "100": 6, "c": 1, "concentraci\u00e3": 4, "participar": 1, "llevar_a_cabo": 2, "d": 1, "disminuir": 2, "da\u00e3": 1, "ar": 3, "impedir": 2, "libre": 5, "concurrencia": 5, "corresponder": 13, "entender": 1, "suma": 1, "cuadrado": 1, "participaci\u00f3n": 2, "cada": 4, "(": 4, "ihh": 2, "=": 3, "\u00ef": 2, "\u0093": 6, "qi2": 1, "medida": 10, "base": 3, "indicador": 1, "n\u00e3\u00bamero": 3, "suscriptor": 1, "usuario": 6, "audiencia": 2, "tomar": 1, "valor": 2, "0": 2, "10000": 2, "calcular": 1, "determinar\u00e3": 2, "primero": 1, "contribuci\u00e3": 1, "porcentual": 1, "hi": 3, "definir": 3, "100xqi2/ihh": 1, "despu\u00e3": 2, "calcular\u00e3": 1, "id": 2, "aplicar": 3, "f\u00e3": 2, "r_mulo": 1, "utilizar": 3, "ahora": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "en_vez_de": 1, "q_i": 1, "hi2": 1, "tambi\u00e3": 2, "var\u00e3": 1, "10": 3, "aviso": 2, "escrito": 2, "contendr\u00e3": 1, "informaci\u00e3": 7, "ley_federal_de_competencia_econ\u00e3": 8, "mica": 9, "elemento": 1, "convicci\u00e3": 1, "demostrar": 2, "cumplir": 5, "investigar\u00e3": 1, "mayor": 4, "en_caso_de": 13, "sustancial": 6, "mercado": 12, "red": 9, "voz": 1, "dato": 1, "radio": 3, "seg\u00e3\u00ban": 3, "imponer": 8, "necesario": 12, "proteger": 1, "fomentar": 1, "extinguir\u00e3": 1, "una_vez_que": 5, "prestaci\u00e3": 3, "alguno": 6, "prohibici\u00e3": 4, "restricci\u00e3": 5, "expresar": 2, "determinar": 15, "acreditar\u00e3": 1, "ste": 2, "supervisar\u00e3": 1, "efectivo": 10, "ley_de_telecomunicaciones": 1, "i_los": 2, "acreditar": 3, "propio": 1, "iv": 7, "octavo_transitorio_de_el_decreto": 6, "antes": 3, "tal": 7, "establecer\u00e3": 1, "forma": 2, "documentaci\u00e3": 4, "ii": 6, "estar": 1, "cuando": 2, "menos": 1, "durante": 5, "mes": 3, "continuo": 1, "transcurrir": 3, "contin\u00e3\u00bae": 2, "anteceder": 5, "emitir\u00e3": 1, "dictamen": 2, "certificar": 4, "dar": 3, "certificaci\u00e3": 3, "solicitar": 2, "optar": 4, "5": 2, "a\u00e3": 2, "a_partir_de": 13, "octavo_transitorio": 1, "le": 16, "cimo_primero": 1, "cuarto_transitorio_de_el_decreto": 1, "acompa\u00e3": 2, "respecto_de": 5, "pretender": 1, "procedencia": 1, "presentaci\u00e3": 2, "general": 4, "proceder": 2, "resolver": 2, "entender\u00e3": 4, "sentido": 1, "negativo": 1, "asegurar": 2, "adverso": 2, "otro": 9, "factor": 1, "considerar": 6, "grupo": 1, "inter\u00e3": 3, "pertenecer": 1, "mediante": 3, "declar\u00e3": 1, "conferir": 1, "relevante": 4, "integrante": 1, "independiente": 3, "sanci\u00f3n": 2, "cimo_segundo": 1, "esquema": 2, "276": 2, "ejercer": 3, "plan": 29, "basar": 1, "situaci\u00e3": 2, "real": 1, "concreto": 1, "incluir": 4, "separaci\u00e3": 2, "estructural": 1, "desincorporaci\u00e3": 1, "total": 2, "parcial": 1, "activo": 1, "parte": 1, "social": 5, "acci\u00f3n": 4, "combinaci\u00e3": 1, "opci\u00f3n": 1, "a_efecto_de": 2, "reducir": 4, "nacional": 7, "debajo_de": 2, "50": 3, "variable": 1, "par\u00e3": 1, "metro": 1, "medici\u00e3": 1, "declaratorio": 1, "preponderancia": 2, "ejecuci\u00e3": 5, "integrar": 5, "opci\u00e3": 1, "i_a": 1, "manifestar": 2, "adherir": 1, "aceptar": 5, "asimismo": 3, "permitir": 1, "conocer": 1, "analizar": 3, "proponer": 4, "insuficiente": 1, "prevendr\u00e3": 1, "faltante": 1, "desahogar": 1, "prevenci\u00e3": 4, "juicio": 1, "suficiente": 1, "id\u00e3": 1, "nea": 1, "antelaci\u00e3": 2, "\u00e3\u00baltima": 1, "propuesta": 3, "atender": 2, "formular": 1, "analizar\u00e3": 1, "evaluar\u00e3": 1, "aprobar\u00e3": 1, "120": 2, "prorrogar": 1, "ocasi\u00f3n": 1, "aprobar": 8, "efectivamente": 4, "transferir": 1, "distinto": 1, "independencia": 1, "ese": 6, "debidamente": 2, "salvaguardar": 1, "suponer": 1, "contar\u00e3": 3, "consentir": 1, "expresamente": 1, "aplicaci\u00e3": 4, "vi": 3, "viii": 5, "ejecutar": 6, "volver": 1, "beneficio": 1, "v_el": 1, "365": 1, "involucrar": 1, "informar": 1, "periodicidad": 1, "proceso": 3, "falta": 1, "causa": 2, "imputable": 1, "ocasi\u00e3": 1, "siempre_y_cuando": 2, "justificar": 1, "aplicar\u00e3": 4, "provisionalmente": 1, "dem\u00e3": 10, "compensaci\u00e3": 3, "rec\u00e3": 2, "p_roca": 2, "fico": 3, "suspender\u00e3": 2, "ellos": 2, "vii": 2, "certificar\u00e3": 1, "v": 5, "estudio": 2, "gener\u00e3": 1, "manera": 1, "citar": 5, "negar": 1, "dejar\u00e3": 1, "suspensi\u00e3": 3, "retrotraer\u00e3": 1, "inici\u00e3": 1, "restituir": 2, "supuesto": 1, "compensar": 1, "contra": 1, "adeudar": 1, "ix": 1, "autorizar\u00e3": 2, "resultante": 1, "modelo": 1, "x_una_vez_que_el_instituto_federal_de_telecomunicaciones": 1, "proceder\u00e3": 1, "extinguir": 1, "resoluci\u00f3n": 4, "asim\u00e3": 1, "trica": 1, "octavo_de_el_decreto": 1, "alg\u00e3\u00ban": 1, "espec\u00e3": 1, "fi_ca": 1, "cimo_tercero": 2, "trav\u00e3": 4, "secretar\u00e3": 23, "comunicaciones": 4, "transportes": 4, "tendientes": 1, "instalar": 3, "compartir": 2, "requerir": 1, "banda": 3, "frecuencia": 1, "liberar": 1, "transici\u00e3": 4, "digital_terrestre": 1, "700": 1, "mhz": 1, "crecer": 1, "fortalecer": 1, "otorgar\u00e3": 1, "directamente": 1, "mantener": 1, "entidad": 5, "dependencia": 3, "asociaci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablico-privada": 1, "cimo_cuarto": 1, "implementar": 1, "sistema": 1, "profesional": 2, "aspecto": 1, "reconocimiento": 1, "comisi\u00e3": 6, "federal_de_telecomunicaciones": 1, "cimo_quinto": 1, "consejo_consultivo": 1, "ochentas": 1, "cimo_sexto": 1, "mecanismo": 3, "coordinaci\u00e3": 1, "9": 1, "v_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "cimo_s\u00e3": 1, "vigente": 4, "refrendo": 1, "r\u00e3": 4, "gemir": 4, "uni\u00e3": 1, "estado": 2, "rganos": 7, "gobierno_de_el_distrito_federal": 1, "municipio": 2, "constitucional": 1, "aut\u00e3": 1, "nomo": 1, "instituci\u00f3n": 2, "superior": 3, "p\u00e3\u00bablico": 8, "mientras_que": 1, "resto": 1, "permisionario": 3, "quien": 1, "conducente": 1, "regir\u00e3": 1, "concluir\u00e3": 1, "cimo_octavo": 1, "programa": 9, "trabajo": 2, "reorganizar": 1, "estaci\u00f3n": 4, "determinaci\u00e3": 1, "procurar\u00e3": 1, "desarrollo": 1, "migraci\u00e3": 1, "posible": 1, "am": 1, "fm": 1, "fortalecimiento": 1, "continuidad": 2, "cimo_noveno": 1, "digital": 10, "terrestre": 4, "culminar\u00e3": 1, "[??:31/12/2015:????:??]": 6, "implementar\u00e3": 1, "vincular": 1, "entrega": 4, "distribuci\u00e3": 4, "equipo": 4, "receptor": 4, "decodificador": 4, "concluir": 2, "transmisi\u00e3": 2, "ale": 8, "anal\u00e3": 4, "gicas": 4, "radiodifundido": 8, "pa\u00e3": 3, "tardar": 2, "alcanzar": 4, "nivel": 5, "penetraci\u00e3": 4, "hogar": 1, "escaso": 1, "desarrollo_social": 1, "apto": 1, "recibir": 3, "anticipadamente": 1, "reo": 6, "campa\u00e3": 1, "difusi\u00e3": 1, "respectivamente": 2, "obligar": 3, "inversi\u00f3n": 2, "instalaci\u00f3n": 2, "vigilar\u00e3": 1, "obligaci\u00e3": 2, "comunitario": 1, "ind\u00e3": 1, "gen_as": 1, "transmisi\u00f3n": 3, "157": 1, "temporal": 1, "potencia": 2, "radiar": 2, "aparente": 2, "exceder\u00e3": 3, "[??:31/12/2016:????:??]": 2, "18-12-2015": 2, "anticipar": 1, "igual": 1, "k_w": 2, "canal": 2, "vhf": 1, "uhf": 1, "transmitir": 3, "rrafos": 1, "4": 1, "ya": 2, "regi\u00e3": 1, "localidad": 1, "poblaci\u00e3": 1, "legal": 4, "interconexi\u00e3": 4, "garantizar\u00e3": 1, "precepto": 1, "exigible": 1, "perjuicio": 1, "existencia": 2, "evitar": 1, "acordar": 1, "disputa": 1, "seguir\u00e3": 1, "cita": 1, "simo_primero": 3, "promoci\u00e3": 1, "supervisi\u00e3": 1, "ley_federal_de_protecci\u00e3": 1, "consumidor": 1, "profeco": 1, "crear": 2, "especializar": 1, "inferior": 1, "subprocuradur\u00e3": 1, "estructura": 1, "ello": 1, "presupuesto": 5, "m_ara": 4, "diputados": 4, "simo_segundo": 3, "octavo_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "ximo": 2, "simo_tercero": 3, "impacto": 1, "presupuestario": 1, "motivo": 4, "personal": 2, "establecimiento": 1, "atribuci\u00f3n": 7, "actividad": 1, "a_cargo_de": 1, "cubrir\u00e3": 2, "cargo": 4, "anualmente": 1, "organismo": 3, "simo_cuarto": 3, "14": 1, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00e3": 1, "ejercicio_fiscal": 1, "2014": 1, "simo_quinto": 3, "[??:1/1/2015:????:??]": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 2, "fijo": 1, "vil": 1, "ambos": 1, "distancia": 1, "llamada": 1, "destino": 1, "consolidaci\u00e3": 2, "local": 1, "asumir": 1, "costo": 1, "originar": 1, "dicha": 2, "numeraci\u00e3": 1, "a_fin_de": 2, "inteligente": 1, "modalidad": 1, "cobro": 1, "revertir": 1, "especial": 1, "n\u00e3\u00bameros": 1, "900": 1, "simo_sexto": 2, "remitir": 1, "senado_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 1, "permanente": 2, "designaci\u00e3": 2, "presidente_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 2, "senado": 1, "designar": 2, "presidente_de_el_sistema": 1, "aqu\u00e3": 1, "l": 1, "simo_s\u00e3": 2, "representante": 2, "junta_de_gobierno_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_el_estado_mexicano": 1, "simo_octavo": 2, "miembro": 1, "consejo_ciudadano_de_el_sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 1, "simo_noveno": 2, "someter\u00e3": 1, "junta_de_gobierno": 1, "aprobaci\u00e3": 1, "proyecto": 2, "estatuto_org\u00e3": 3, "nombramiento": 1, "trig\u00e3": 10, "descentralizar": 1, "denominar": 2, "organismo_promotor_de_medios_audiovisuales": 4, "transformar": 2, "sistema_p\u00e3\u00bablico_de_radiodifusi\u00e3": 4, "presupuestal": 2, "laboral": 3, "respetar\u00e3": 1, "nombrar": 1, "menoscabo": 1, "gobernaci\u00e3": 1, "coordinar": 4, "autoridad": 2, "ejercicio": 3, "monitoreo": 1, "destinar": 3, "garantizar": 2, "158": 1, "acorde": 1, "objetivo": 1, "funci\u00f3n": 1, "i_sus": 1, "crecimiento": 1, "gasto": 1, "operaci\u00e3": 1, "equilibrio": 1, "excepci\u00e3": 1, "surtir": 1, "si": 1, "incentivar": 1, "barra": 1, "program\u00e3": 1, "dirigir": 1, "infantil": 1, "cultura": 14, "deporte": 1, "conservaci\u00e3": 1, "medio": 3, "ambiente": 1, "respeto": 1, "ni\u00e3": 1, "e_z": 1, "igualdad": 1, "g\u00e3": 1, "nero": 1, "discriminaci\u00e3": 1, "procuraci\u00e3": 1, "justicia": 1, "190": 1, "localizaci\u00e3": 1, "geogr\u00e3": 1, "fica": 1, "en_tiempo_real": 1, "nacional_de_procedimientos_penales": 1, "regla": 2, "eliminar": 1, "retrasar": 1, "portabilidad": 2, "num\u00e3": 1, "rico": 2, "electr\u00e3": 1, "nicos": 1, "tm_h:24": 1, "portaci\u00e3": 1, "identificaci\u00e3": 1, "manifestaci\u00e3": 1, "voluntad": 1, "apoderado": 1, "personalidad": 1, "264": 1, "iniciar\u00e3": 1, "noveno_transitorio": 2, "investigaci\u00e3": 1, "asociar": 1, "cuadrag\u00e3": 6, "138": 1, "208": 2, "267": 1, "67": 1, "76": 1, "ii_de_la_ley_federal_de_telecomunicaciones": 1, "recibir\u00e3": 1, "operar": 1, "explotar": 1, "quinto_transitorio_de_el_decreto": 1, "ceder": 4, "federal_de_electricidad": 3, "telecomunicaciones_de_m\u00e3": 4, "resultar\u00e3": 1, "140": 1, "exclusivamente": 1, "respecto_a": 1, "contrato": 4, "celebrar": 1, "si_ca": 1, "final": 2, "junto_con": 2, "ceder\u00e3": 1, "a_favor_de": 1, "6": 1, "impedimento": 1, "cnico": 1, "renovar": 1, "extender": 1, "per\u00e3": 1, "o_do": 1, "36": 1, "comercial": 1, "cubrir": 1, "territorio": 1, "lenguaje": 1, "subtitulaje": 1, "oculto": 1, "idioma": 1, "programaci\u00e3": 1, "06:00": 1, "tm_h:24:00": 1, "excluir": 1, "publicidad": 1, "mejor": 1, "cuenta": 1, "internacional": 1, "ente": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "federal": 1, "sujeto": 1, "relaci\u00e3": 1, "accesibilidad": 1, "discapacidad": 1, "defensor": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "acceder": 1, "compartici\u00e3": 1, "infraestructura": 1, "266": 1, "licitaci\u00e3": 1, "cadena": 1, "abrir": 1, "[??:8/7/2014:????:??]": 1, "ra\u00e3\u00bal_cervantes_andrade": 1, "mar\u00e3": 3, "elena_barrera_tapia": 3, "angelina_carre\u00e3": 1, "mijares": 1, "148": 2, "[??:17/3/2015:????:??]": 1, "[??:10/2/2015:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "[??:10/3/2015:????:??]": 1, "ley_org\u00e3": 1, "nica": 2, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "culo_d\u00e3": 1, "reforman": 1, "147": 1, "211": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "bien": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "expediente": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "formato": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "desconcentrado": 4, "paraestatal": 2, "adscribir": 1, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "rigi\u00e3": 1, "depender\u00e3": 1, "ejercer\u00e3": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "jur\u00e3": 3, "dica": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "dicas": 2, "mbito": 1, "despacho": 1, "criterio": 2, "normativa": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "referencia": 1, "en_virtud_de": 1, "prev\u00e3": 1, "materia": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "agrupar": 1, "fiscal": 1, "prioritario": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 3, "roberto_gil_zuarth": 3, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "diecis\u00e3": 3, "[??:??/12/2015:????:??]": 2, "noveno_transitorio_de_el_decreto": 1, "[??:18/12/2015:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "recorrer": 1, "subsecuente": 1, "decreto_por_el_que_se_expiden_la_ley_federal_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3": 1, "y_la_ley_de_el_sistema_p\u00e3": 1, "blico_de_radiodifusi\u00e3": 1, "n_de_el_estado_mexicano": 1, "y_se_reforman": 1, "adicionan_y_derogan_diversas_disposiciones_en_materia_de_telecomunicaciones_y_radiodifusi\u00e3": 1, "n\u00e2": 4, "publicado_en_el_diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 1, "n_el": 1, "precampa\u00e3": 1, "jornada": 1, "electoral": 2, "gobierno_federal": 1, "gobierno": 1, "federativo": 2, "sustituci\u00e3": 2, "televisi\u00f3n": 1, "verificar": 1, "2016": 1, "instituto_nacional_electoral": 1, "verificar\u00e3": 1, "disposici\u00e3": 1, "televisor": 1, "contravenci\u00e3": 1, "sancionar": 1, "ley_general_de_instituciones": 1, "procedimientos_electorales": 1, "d_f": 1, "[??:9/12/2015:????:??]": 1, "alejandra_noem\u00e3": 1, "reynoso_s\u00e3": 1, "nchez": 1, "[??:13/1/2016:????:??]": 1, "[??:14/12/2015:????:??]": 1, "ernestina_godoy_ramos": 1, "[??:11/1/2000:????:??]": 1, "215": 2, "[??:1/6/2018:????:??]": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 2, "sof\u00e3": 1, "sagrario_de_le\u00e3": 1, "maza": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "[??:31/5/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 2, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "\u00e3\u00banicamente": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "mariana_ar\u00e3": 1, "m_bula": 1, "mel\u00e3": 1, "ndez": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1}}