{"Transitorio": {"transitorios_de_la_ley_general_de_turismo_primero": 1, "": 725, "el": 592, "presente": 33, "ley": 12, "entrar\u00e3": 12, "\u00a1": 141, "en": 166, "vigor": 23, "a": 153, "siguiente": 11, "d\u00e3": 20, "\u00ad": 170, "de": 260, "su": 48, "publicaci\u00e3": 20, "\u00b3": 202, "n": 213, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 30, "2": 15, "se": 72, "abrogar": 1, "ley_federal_de_turismo": 2, "publicar": 18, "[??:31/12/1992:????:??]": 1, "y": 127, "reforma": 8, "mismo": 5, "3": 8, "disposici\u00f3n": 23, "emitir": 7, "con": 30, "fundamento": 1, "que": 75, "no": 18, "oponer": 3, "mantendr\u00e3": 2, "vigencia": 2, "hasta": 6, "tanto": 4, "nuevo": 1, "cuarto": 10, "ejecutivo_federal": 2, "deber\u00e3": 5, "reglamento": 2, "dentro_de": 2, "180": 1, "as": 3, "natural": 1, "a_partir_de": 5, "entrada": 8, "decreto": 36, "p\u00e3": 44, "rrafo": 30, "declarar": 8, "inv\u00e3": 3, "lido": 1, "por": 59, "sentencia": 7, "scjn": 1, "controversia_constitucional_dof": 1, "28-05-2013": 1, "reformar": 9, "dof": 3, "10-11-2014": 1, "los_estados": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 12, "\u00a9": 54, "xico": 21, "adecuar": 2, "legislaci\u00e3": 1, "materia": 3, "uno": 24, "a\u00e3": 2, "\u00b1": 27, "o": 28, "contar": 3, "entrar": 1, "22-12-2017/5": 1, "todo": 7, "procedimiento": 1, "recurso": 4, "administrativo": 8, "dem\u00e3": 10, "segundo": 18, "asunto": 4, "relacionar": 1, "referir": 6, "este": 18, "iniciar": 1, "anterioridad": 1, "tramitar\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 1, "conforme_a": 5, "vigente": 3, "momento": 2, "inicio": 1, "sexto": 3, "secretar\u00e3": 24, "turismo": 2, "modernizar": 1, "estructura": 2, "registro_nacional_de_turismo": 5, "para": 27, "cual": 2, "contar\u00e3": 2, "plazo": 2, "manera": 1, "coordinar": 4, "gobiernos": 1, "local": 1, "municipal": 1, "establecer": 4, "mecanismo": 2, "permitir": 2, "inscripci\u00e3": 3, "objeto": 1, "prestador": 3, "facilidad": 1, "necesario": 1, "llevar_a_cabo": 1, "tr\u00e3": 2, "mites": 1, "correspondiente": 4, "22-12-2017": 1, "concluido": 1, "proceso": 1, "modernizaci\u00e3": 1, "convocatoria": 2, "nacional": 1, "dirigir": 1, "servicio": 3, "tur\u00e3": 3, "sticos": 2, "t\u00e3": 4, "rmino": 1, "12": 1, "mes": 1, "inscribir": 1, "comenzar\u00e3": 1, "correr": 1, "despu\u00e3": 1, "fecha": 1, "vez": 1, "transcurrir": 1, "decir": 11, "efecto": 25, "estar\u00e3": 1, "s\u00e3": 11, "p_timo": 1, "convenio": 1, "acuerdo": 1, "/": 3, "contrato": 1, "as\u00e3": 12, "como": 17, "obligaci\u00f3n": 1, "derecho": 2, "adquirir": 1, "celebrar": 3, "fondo_nacional_de_fomento": 1, "bajo": 2, "acr\u00e3": 1, "nimo": 1, "fonatur": 1, "surtir\u00e3": 2, "jur\u00e3": 8, "do": 3, "octavo": 3, "acci\u00f3n": 1, "derivar": 4, "modificaci\u00f3n": 1, "realizar\u00e3": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestal": 1, "art\u00e3": 41, "\u008d": 10, "culo_segundo": 1, "-": 94, "\u00e2": 35, "\u0080": 38, "\u00a6": 29, "transitorio_\u00e3": 6, "\u009a": 12, "nico": 2, "m\u00e3": 8, "df": 5, "[??:23/4/2009:????:??]": 1, "dip": 16, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "presidente": 16, "sen": 16, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 1, "secretaria": 9, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "secretario": 8, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 19, "cumplimiento": 8, "disponer": 11, "fracci\u00e3": 30, "i_de_el_art\u00e3": 8, "culo": 46, "89": 8, "constituci\u00e3": 12, "pol\u00e3": 9, "tic_a": 9, "estados_unidos_mexicanos": 10, "deber": 11, "observancia": 9, "expedir": 12, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "distrito_federal": 15, "diecis\u00e3": 2, "i": 12, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "r\u00e3\u00babrica": 20, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "ley_de_migraci\u00e3": 2, "derogar": 4, "adicionar": 4, "diverso": 5, "ley_general_de_poblaci\u00e3": 4, "c\u00e3": 3, "penal_federal": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 1, "ley_federal": 1, "contra": 6, "delincuencia_organizada": 1, "ley_de_la_polic\u00e3": 1, "federal": 4, "ley_de_asociaciones_religiosas": 2, "culto_p\u00e3\u00bablico": 2, "ley_de_inversi\u00e3": 2, "extranjera": 2, "ley_general_de_turismo": 21, "[??:25/5/2011:????:??]": 1, "culo_noveno": 1, "43": 1, "iv_de_la_ley_general_de_turismo": 1, "quedar": 9, "seguir": 7, ":": 27, "transitorios_de_el_decreto_por_el_que_expide_la_ley_de_migraci\u00e3": 1, "\u0093": 6, "n_y_se_reforman": 1, "derogan_y_adicionan_diversas_disposiciones_de_la_ley_general_de_poblaci\u00e3": 1, "de_el_c\u00e3": 2, "digo_penal_federal": 1, "digo_federal_de_procedimientos_penales": 1, "de_la_ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada": 1, "de_la_ley_de_la_polic\u00e3": 1, "a_federal": 1, "de_la_ley_de_asociaciones_religiosas_y_culto_p\u00e3": 1, "blico": 1, "de_la_ley_de_inversi\u00e3": 1, "n_extranjera": 1, "y_de_la_ley_general_de_turismo": 1, "primero": 4, "excepto": 1, "derogaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 8, "vii": 3, "viii": 8, "3o": 3, "7": 4, "75": 1, "encontrar": 5, "reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3": 2, "referencia": 2, "otro": 5, "dicas": 3, "realizar": 1, "hacer": 3, "cuesti\u00f3n": 1, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "migratorio": 2, "entender\u00e3": 3, "resoluci\u00f3n": 3, "dictar": 4, "autoridad": 1, "durante": 2, "pleno": 1, "d_f": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "rez": 9, "mar\u00e3": 7, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "nchez": 7, "[??:24/5/2011:????:??]": 1, "jos\u00e3": 3, "francisco_blake_mora": 1, "41": 6, "[??:8/4/2013:????:??]": 1, "\u00e3": 13, "pasar": 1, "actual": 1, "ser": 11, "[??:26/2/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 3, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "elena_barrera_tapia": 4, "xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3": 2, "iga": 2, "[??:2/4/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 6, "nieto": 6, "miguel_\u00e3": 5, "\u0081": 6, "n_gel": 5, "osorio_chong": 5, "tribunal_pleno": 4, "controversia_constitucional": 2, "71/2009": 3, "promover": 2, "jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 3, "voto_particular": 1, "formular": 1, "ministro_sergio_a_valls_hern\u00e3": 1, "ndez": 8, "[??:28/5/2013:????:??]": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo_nacional": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 3, "general_de_acuerdos": 1, "actor": 2, "ponente": 2, "ministro_jos\u00e3": 1, "\u0089": 8, "fernando_franco_gonz\u00e3": 2, "lez_salas": 1, "maura_ang\u00e3": 1, "lica_sanabria_mart\u00e3": 1, "nez": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "[??:24/1/2013:????:??]": 2, "vistos": 1, ";": 34, "y_resultando": 1, "primero_a_d\u00e3": 1, "cimo_segundo": 1, "considerando": 1, "primero_a_s\u00e3": 1, "ptimo": 3, "efectos": 1, "declaratorio": 6, "invalidez": 14, "controversia": 13, "constitucional": 14, "tener": 2, "alcance": 4, "relevante": 1, "funci\u00e3": 1, "control": 2, "mexicana": 1, "bastar": 1, "observar": 1, "cu\u00e3": 1, "le": 1, "parte": 11, "legitimar": 1, "procedente": 2, "identificar": 1, "naturaleza": 3, "procesal": 1, "norma": 11, "constituir": 1, "esencia": 1, "tipo": 1, "conflicto": 1, "general": 15, "inter\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "raz\u00e3": 3, "ejercicio": 3, "competencia": 3, "facultad": 2, "distinto": 1, "rganos": 7, "representar": 1, "materializar": 1, "poder": 2, "estado": 5, "medio": 1, "decretar": 3, "entre": 4, "por_virtud_de": 1, "105": 7, "pen\u00e3\u00baltimo": 4, "\u00e3\u00baltimo": 8, "rrafos": 7, "se\u00e3": 15, "ala": 1, "siempre": 2, "versar": 2, "sobre": 4, "estados": 6, "municipios": 6, "impugnar": 8, "federaci\u00e3": 5, "caso": 6, "inciso": 2, "c": 2, ")": 6, "h": 2, "k": 2, "anterior": 1, "resoluci\u00e3": 5, "suprema_corte_de_justicia": 3, "lo": 3, "lid_as": 2, "tendr\u00e3": 5, "cuando": 6, "haber": 6, "aprobar": 4, "mayor\u00e3": 8, "por_lo_menos": 1, "8": 4, "voto": 8, "\u00e3\u00banicamente": 4, "respecto_de": 6, "\u009d": 6, "42": 3, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 2, "ii": 6, "propio": 3, "interesar": 1, "prev\u00e3": 2, "menos": 2, "[": 1, "]": 1, "numeral": 2, "destacar": 1, "consistir\u00e3": 1, "tratar": 1, "o_bien": 1, "gobierno": 1, "aspecto": 1, "sustent\u00e3": 1, "criterio": 4, "jurisprudencial": 2, "n\u00e3\u00bamero": 1, "p": 1, "j": 1, "9/99": 1, "visible": 1, "gina": 1, "281": 1, "tomo_ix": 1, "[??:??/4/1999:????:??]": 1, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "gaceta": 2, "novena_\u00e3": 1, "poco": 1, "letra": 1, "controversias_constitucionales": 1, "los_efectos_generales_de_la_declaraci\u00e3": 1, "n_de_invalidez_de_normas_generales": 1, "dependen_de_la_categor\u00e3": 1, "a_de_las_partes_actora_y_demandada": 1, "conformidad": 3, "ley_reglamentaria": 1, "llegar": 2, "variar\u00e3": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "relaci\u00e3": 7, "categor\u00e3": 2, "demandado": 3, "creador": 1, "ser\u00e3": 2, "punto": 8, "invalidar": 1, "forma": 2, "total": 1, "ordenamiento": 2, "normativo": 1, "si": 3, "demanda": 2, "obtener": 4, "declaraci\u00e3": 3, "inconstitucionalidad": 3, "municipio": 3, "asimismo": 2, "dar": 2, "alguno": 1, "presupuesto": 3, "antes": 1, "alado": 1, "aunque": 1, "limitar\u00e3": 1, "esfera": 1, "competencial": 1, "actora": 3, "obligaci\u00e3": 1, "respetar": 3, "ese": 3, "situaci\u00e3": 1, "suceder": 1, "de_acuerdo_con": 1, "citar": 1, "depender": 1, "especie": 1, "est\u00e3": 1, "supuesto": 1, "entidades_federativas": 3, "ni": 1, "de_tal_manera_que": 1, "precepto": 1, "constri\u00e3": 1, "ahora_bien": 1, "constatar": 1, "irregularidad": 1, "buscar": 1, "operatividad": 1, "acatamiento": 1, "prever": 4, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "facultar": 1, "fijar": 1, "prop\u00e3": 1, "sito": 1, "garantizar": 2, "eficacia": 1, "existir": 1, "amplio": 1, "suprema_corte": 1, "determinar": 3, "l\u00e3": 1, "nea": 1, "proceder": 1, "39": 3, "hecho": 1, "integraci\u00e3": 1, "resultar": 1, "violatorio": 1, "principio": 1, "igualdad": 1, "encontrar\u00e3": 1, "representaci\u00e3": 2, "alto_tribunal": 1, "estimar": 1, "incertidumbre": 1, "representatividad": 1, "consejo_de_promoci\u00e3": 1, "stica": 1, "entonces": 1, "traducir": 1, "ahora": 1, "permanente": 1, "legislativamente": 1, "sistema": 1, "marco": 1, "vulnerar": 1, "54": 6, "porci\u00e3": 3, "normativa": 5, "indicar": 5, "\u009c": 3, "mediante\u00e2": 2, "[??:17/6/2009:????:??]": 5, "1": 16, "transitorio": 4, "consistir": 1, "expulsi\u00e3": 1, "orden": 1, "dico": 1, "producir\u00e3": 1, "45": 1, "ii_de_el_art\u00e3": 1, "exponer": 1, "fundar": 2, "resolver": 1, "parcialmente": 1, "reconocer": 3, "validez": 3, "1o": 2, "2o": 2, "x": 2, "xviii": 2, "xx": 2, "xxi": 2, "4o": 3, "iii": 6, "xii": 4, "5o": 2, "9o": 2, "24": 2, "29": 3, "37": 3, "40": 2, "47": 3, "51": 3, "53": 2, "salvedad": 2, "resolutivo": 7, "56": 2, "66": 3, "v\u00e3": 1, "consecuencia": 1, "48": 3, "trav\u00e3": 1, "del\u00e2": 1, "rminos": 3, "precisar": 2, "quinto": 3, "publ\u00e3": 1, "quese": 2, "gaceta_oficial_de_el_distrito_federal": 1, "notif\u00e3": 1, "haci\u00e3": 1, "n_dolo": 1, "por_medio_de": 1, "oficio": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3": 1, "ir": 1, "expediente": 2, "concluir": 1, "resolvi\u00e3": 2, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "pronunciamiento": 1, "procedencia": 1, "contenido": 1, "aprob\u00e3": 5, "unanimidad": 1, "11": 1, "orar": 9, "ministros_guti\u00e3": 6, "rrez": 6, "ortiz_mena": 6, "coss\u00e3": 4, "az": 7, "luna_ramos": 5, "franco_gonz\u00e3": 6, "lez": 7, "salas": 7, "zald\u00e3": 6, "ir_r": 6, "lelo_de_larrea": 6, "pardo_rebolledo": 6, "aguilar_morales": 6, "valls_hern\u00e3": 4, "cordero_de_garc\u00e3": 6, "villegas": 6, "day\u00e3": 6, "presidente_silva_meza": 6, "determinaci\u00f3n": 1, "consistente": 3, "ministros_coss\u00e3": 2, "votar": 3, "6": 1, "propuesta": 2, "tercero": 1, "en_contra_de": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "ministros_luna_ramos": 1, "10": 3, "o_r": 3, "ministro_valls_hern\u00e3": 2, "vot\u00e3": 2, "ministro_presidente_juan_n_silva_meza": 1, "declar\u00e3": 1, "ora": 1, "ministra_margarita_beatriz_luna_ramos": 1, "asisti\u00e3": 1, "sesi\u00e3": 1, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/1/2013:????:??]": 1, "firmar": 1, "ministros_presidente": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "fe": 1, "ministro_presidente": 1, "juan_n_silva_meza": 1, "ministro_ponente": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "el_licenciado_rafael_coello_cetina": 1, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_nacion": 1, "certifica": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "58": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concordar": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "corresponder": 2, "certificar": 1, "[??:9/5/2013:????:??]": 1, "cuarto_transitorio_de_la_ley_general_de_turismo": 1, "[??:10/11/2014:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "cuarto_transitorio": 1, "[??:14/10/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 2, "silvano_aureoles_conejo": 1, "[??:5/11/2014:????:??]": 1, "vi": 2, "4": 5, "[??:20/4/2015:????:??]": 1, "[??:24/3/2015:????:??]": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "sar": 1, "moreno_rivera": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "[??:15/4/2015:????:??]": 1, "ley_org\u00e3": 1, "nica": 2, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "crear": 1, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "culo_s\u00e3": 1, "reforman": 1, "xiii": 1, "21": 1, "transitorios_primero": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "transformar": 1, "bien": 1, "material": 1, "financiero": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "documentaci\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "formato": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "contener": 2, "laboral": 1, "trabajador": 1, "prestar": 1, "educaci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica": 5, "desconcentrado": 4, "entidad": 2, "paraestatal": 2, "motivo": 2, "adscribir": 1, "respectivamente": 1, "aplicable": 5, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3": 4, "rigi\u00e3": 1, "ndose": 1, "respectivo": 1, "depender\u00e3": 1, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "otorgar": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "dica": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "mbito": 1, "mite": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "lineamiento": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "en_virtud_de": 1, "modificar": 1, "cuyo": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "noveno": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 2, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "tal": 2, "fiscal": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "aquel": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "destinar": 1, "programa": 1, "proyecto": 1, "considerar": 1, "prioritario": 1, "autorizar": 1, "cimo": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "[??:22/12/2017:????:??]": 1, "5": 1, "denominaci\u00e3": 1, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 2, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "9": 1, "xv": 1, "13": 1, "15": 1, "17": 1, "19": 1, "20": 1, "25": 1, "26": 1, "28": 1, "31": 1, "36": 1, "44": 1, "46": 1, "65": 1, "69": 1, "70": 1, "[??:7/11/2017:????:??]": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "lizama": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "valle_laisequilla": 1, "[??:21/12/2017:????:??]": 1, "63": 2, "[??:13/4/2018:????:??]": 1, "[??:20/2/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "marco_antonio_aguilar_yunes": 1, "[??:5/4/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}