{"Nombre": "LEY GENERAL DE TURISMO", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_TURISMO ley_general_de_turismo NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS DE LA LEY GENERAL DE TURISMO \n \nPrimero. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor al siguiente d\u00c3\u00ada de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n. \n \nSegundo. Se abroga la Ley Federal de Turismo publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 31 \n\nde diciembre de 1992 y las reformas a la misma, publicadas en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nTercero. Las disposiciones emitidas con fundamento en la Ley Federal de Turismo que no se \n\nopongan a la presente Ley, mantendr\u00c3\u00a1n su vigencia hasta en tanto no se publiquen nuevas \ndisposiciones. \n\n \nCuarto. El Ejecutivo Federal deber\u00c3\u00a1 emitir el Reglamento de la presente Ley, dentro de los ciento \n\nochenta d\u00c3\u00adas naturales a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \nP\u00c3\u00a1rrafo declarado inv\u00c3\u00a1lido por sentencia de la SCJN a Controversia Constitucional DOF 28-05-2013. Reformado DOF 10-11-2014 \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nLos Estados y la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico deber\u00c3\u00a1n adecuar a la presente Ley, su legislaci\u00c3\u00b3n en la materia, \ndentro de un a\u00c3\u00b1o contado a partir de entrado en vigor el presente Decreto. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo reformado DOF 22-12-2017 \n\n \nQuinto. Todos los procedimientos, recursos administrativos y dem\u00c3\u00a1s asuntos relacionados con las \n\nmaterias a que se refiere esta Ley, iniciados con anterioridad a la entrada en vigor del presente Decreto, \nse tramitar\u00c3\u00a1n y resolver\u00c3\u00a1n conforme a las disposiciones vigentes en el momento de su inicio. \n\n \nSexto. la Secretar\u00c3\u00ada de Turismo deber\u00c3\u00a1 modernizar la estructura del Registro Nacional de Turismo, \n\npara lo cual contar\u00c3\u00a1 con un plazo de un a\u00c3\u00b1o, contado a partir de la entrada en vigor del presente Decreto. \n \nLa Secretar\u00c3\u00ada, de manera coordinada con los Gobiernos locales, municipales y de la Ciudad de \n\nM\u00c3\u00a9xico, deber\u00c3\u00a1 establecer los mecanismos que permitan la inscripci\u00c3\u00b3n al Registro Nacional de Turismo, \ncon el objeto de que los prestadores cuenten con las facilidades necesarias para llevar a cabo los \ntr\u00c3\u00a1mites correspondientes. \n\nP\u00c3\u00a1rrafo reformado DOF 22-12-2017 \n\n \nConcluido el proceso de modernizaci\u00c3\u00b3n del Registro Nacional de Turismo, la Secretar\u00c3\u00ada, deber\u00c3\u00a1 \n\npublicar en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n la convocatoria nacional de inscripci\u00c3\u00b3n al Registro Nacional \nde Turismo dirigida a los prestadores de servicios tur\u00c3\u00adsticos. \n\n \nLos prestadores de servicios tur\u00c3\u00adsticos contar\u00c3\u00a1n con un t\u00c3\u00a9rmino de doce meses para inscribirse al \n\nRegistro Nacional de Turismo, que comenzar\u00c3\u00a1 a correr un d\u00c3\u00ada despu\u00c3\u00a9s de la fecha en que se publique en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n la convocatoria correspondiente. Una vez transcurrido dicho plazo para \nefectos de la inscripci\u00c3\u00b3n se estar\u00c3\u00a1 a lo establecido en el presente decreto. \n\n \nS\u00c3\u00a9ptimo. Los convenios, acuerdos y/o contratos, as\u00c3\u00ad como las obligaciones y/o derechos adquiridos, \n\ncelebrados por el Fondo Nacional de Fomento al Turismo bajo el acr\u00c3\u00b3nimo FONATUR, as\u00c3\u00ad como los que \nse celebren, surtir\u00c3\u00a1n sus efectos jur\u00c3\u00addicos. \n\n \nOctavo. Las acciones derivadas de la entrada en vigor de esta Ley, as\u00c3\u00ad como las modificaciones a la \n\nestructura administrativa de la Secretar\u00c3\u00ada, se realizar\u00c3\u00a1n conforme a la disponibilidad presupuestal de la \nmisma. \n\n \nART\u00c3\u008dCULO SEGUNDO.- \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009aNICO.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente a su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 23 de abril de 2009.- Dip. Cesar Horacio Duarte Jaquez, Presidente.- Sen. Gustavo \n\nEnrique Madero Mu\u00c3\u00b1oz, Presidente.- Dip. Margarita Arenas Guzm\u00c3\u00a1n, Secretaria.- Sen. Gabino Cu\u00c3\u00a9 \nMonteagudo, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de junio de \ndos mil nueve.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Lic. \nFernando Francisco G\u00c3\u00b3mez Mont Urueta.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nART\u00c3\u008dCULOS TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se expide la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n y se reforman, derogan y adicionan \ndiversas disposiciones de la Ley General de Poblaci\u00c3\u00b3n, del C\u00c3\u00b3digo Penal Federal, del \nC\u00c3\u00b3digo Federal de Procedimientos Penales, de la Ley Federal contra la Delincuencia \nOrganizada, de la Ley de la Polic\u00c3\u00ada Federal, de la Ley de Asociaciones Religiosas y Culto \nP\u00c3\u00bablico, de la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera, y de la Ley General de Turismo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 25 de mayo de 2011 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO NOVENO. Se reforma el art\u00c3\u00adculo 43, fracci\u00c3\u00b3n IV de la Ley General de Turismo, para \n\nquedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTRANSITORIOS DEL DECRETO POR EL QUE EXPIDE LA LEY DE MIGRACI\u00c3\u0093N Y SE \nREFORMAN, DEROGAN Y ADICIONAN DIVERSAS DISPOSICIONES DE LA LEY GENERAL \nDE POBLACI\u00c3\u0093N, DEL C\u00c3\u0093DIGO PENAL FEDERAL, DEL C\u00c3\u0093DIGO FEDERAL DE \nPROCEDIMIENTOS PENALES, DE LA LEY FEDERAL CONTRA LA DELINCUENCIA \nORGANIZADA, DE LA LEY DE LA POLIC\u00c3\u008dA FEDERAL, DE LA LEY DE ASOCIACIONES \nRELIGIOSAS Y CULTO P\u00c3\u009aBLICO, DE LA LEY DE INVERSI\u00c3\u0093N EXTRANJERA, Y DE LA LEY \nGENERAL DE TURISMO. \n\n \nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \n\nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nSEGUNDO. Las reformas a la Ley General de Poblaci\u00c3\u00b3n entrar\u00c3\u00a1n en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su \n\npublicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, excepto las derogaciones a las fracciones VII y VIII del \nart\u00c3\u00adculo 3o. y a los art\u00c3\u00adculos 7 a 75, que entrar\u00c3\u00a1n en vigor hasta que se encuentre vigente el Reglamento \nde la Ley de Migraci\u00c3\u00b3n. \n\n \nLas reformas a la Ley de Asociaciones Religiosas y Culto P\u00c3\u00bablico, a la Ley de Inversi\u00c3\u00b3n Extranjera y la \n\nLey General de Turismo, entrar\u00c3\u00a1n en vigor hasta que se encuentre vigente el Reglamento de la Ley de \nMigraci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTERCERO. Las referencias que en otras leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones jur\u00c3\u00addicas se realicen a la Ley \n\nGeneral de Poblaci\u00c3\u00b3n por lo que hace a cuestiones de car\u00c3\u00a1cter migratorio, se entender\u00c3\u00a1n referidas a la \nLey de Migraci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCUARTO. Las resoluciones dictadas por la autoridad migratoria durante la vigencia de las \n\ndisposiciones de la Ley General de Poblaci\u00c3\u00b3n que se derogan, surtir\u00c3\u00a1n sus plenos efectos jur\u00c3\u00addicos. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D. F., a 29 de abril de 2011.- Sen. Manlio Fabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jorge \n\nCarlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Renan Cleominio Zoreda Novelo, Secretario.- Dip. Mar\u00c3\u00ada \nDolores Del R\u00c3\u00ado S\u00c3\u00a1nchez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a veinticuatro de mayo \nde dos mil once.- Felipe de Jes\u00c3\u00bas Calder\u00c3\u00b3n Hinojosa.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Jos\u00c3\u00a9 \nFrancisco Blake Mora.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo al art\u00c3\u00adculo 41 de la Ley General de \nTurismo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 8 de abril de 2013 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se adiciona un segundo p\u00c3\u00a1rrafo, pasando el actual segundo a ser tercero al art\u00c3\u00adculo \n\n41 de la Ley General de Turismo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 26 de febrero de 2013.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Francisco \n\nArroyo Vieyra, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Xavier Azuara Z\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1iga, \nSecretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a dos de abril de dos \nmil trece.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nSENTENCIA dictada por el Tribunal Pleno en la Controversia Constitucional 71/2009, \npromovida por el Jefe de Gobierno del Distrito Federal, as\u00c3\u00ad como el Voto Particular \nformulado por el Ministro Sergio A. Valls Hern\u00c3\u00a1ndez. \n \n\nPublicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 28 de mayo de 2013 \n\n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Suprema Corte de \nJusticia de la Naci\u00c3\u00b3n.- Secretar\u00c3\u00ada General de Acuerdos. \n \n\nCONTROVERSIA CONSTITUCIONAL 71/2009. \nACTOR: JEFE DE GOBIERNO DEL DISTRITO \nFEDERAL. \n\n \nPONENTE: MINISTRO JOS\u00c3\u0089 FERNANDO FRANCO GONZ\u00c3\u0081LEZ SALAS. \nSECRETARIA: MAURA ANG\u00c3\u0089LICA SANABRIA MART\u00c3\u008dNEZ. \n \nM\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal. Acuerdo del Tribunal Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n, \n\ncorrespondiente al d\u00c3\u00ada veinticuatro de enero de dos mil trece. \n \n\nVISTOS; Y RESULTANDO: \n \n\nPRIMERO A D\u00c3\u0089CIMO SEGUNDO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6.. \n \n\nCONSIDERANDO: \n \n\nPRIMERO A S\u00c3\u0089PTIMO. \u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \nOCTAVO. Efectos de la declaratoria de invalidez. \n \nLa controversia constitucional tiene alcances y efectos jur\u00c3\u00addicos relevantes en su funci\u00c3\u00b3n de \n\nmecanismo de control de la Constituci\u00c3\u00b3n Mexicana. Basta con observar cu\u00c3\u00a1les son las partes legitimadas \nque la hacen procedente para identificar su naturaleza procesal. \n\n \nLas normas que constituyen la esencia de este tipo de conflictos constitucionales, son generales y de \n\ninter\u00c3\u00a9s p\u00c3\u00bablico en raz\u00c3\u00b3n de que derivan del ejercicio de la competencia y facultades de distintos \u00c3\u00b3rganos \nque representan y materializan el ejercicio del poder del Estado. \n\n \nEn este medio de control constitucional la declaratoria de invalidez decretada debe tener efectos s\u00c3\u00b3lo \n\nentre las partes en la controversia, por virtud de lo siguiente: \n \nEl art\u00c3\u00adculo 105, fracci\u00c3\u00b3n I, pen\u00c3\u00baltimo y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafos, de la Constituci\u00c3\u00b3n Federal, se\u00c3\u00b1ala: \n \n\n\"ART\u00c3\u008dCULO 105.- ... \n \n\"Siempre que las controversias versen sobre disposiciones generales de los \nEstados o de los Municipios impugnadas por la Federaci\u00c3\u00b3n, de los Municipios \nimpugnadas por los Estados, o en los casos a que se refieren los incisos c), h), y k) \nanteriores, y la resoluci\u00c3\u00b3n de la Suprema Corte de Justicia las declare inv\u00c3\u00a1lidas, \ndicha resoluci\u00c3\u00b3n tendr\u00c3\u00a1 efectos generales cuando hubiera sido aprobada por una \nmayor\u00c3\u00ada de por lo menos ocho votos. \n \nEn los dem\u00c3\u00a1s casos, las resoluciones de la Suprema Corte de Justicia tendr\u00c3\u00a1n \nefectos \u00c3\u00banicamente respecto de las partes en la \"controversia.\u00e2\u0080\u009d \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nPor otra parte, el art\u00c3\u00adculo 42 de la Ley Reglamentaria de las Fracciones I y II del propio Art\u00c3\u00adculo 105, \n\nen la parte que interesa, prev\u00c3\u00a9: \n \n\n\"ART\u00c3\u008dCULO 42.- Siempre que las controversias versen sobre disposiciones \ngenerales de los Estados o de los Municipios impugnadas por la Federaci\u00c3\u00b3n, de los \nMunicipios impugnadas por los Estados, o en los casos a que se refieren los \nincisos c), h) y k) de la fracci\u00c3\u00b3n I del art\u00c3\u00adculo 105 constitucional, y la resoluci\u00c3\u00b3n de \nla Suprema Corte de Justicia las declare inv\u00c3\u00a1lidas, dicha resoluci\u00c3\u00b3n tendr\u00c3\u00a1 efectos \ngenerales cuando hubiera sido aprobada por una mayor\u00c3\u00ada de por lo \"menos ocho \nvotos. \n \n[...] \n \nEn todos los dem\u00c3\u00a1s casos las resoluciones \"tendr\u00c3\u00a1n efectos \u00c3\u00banicamente respecto \nde las partes \"en la controversia.\u00e2\u0080\u009d \n \n\nDe estos numerales destaca que los efectos de las sentencias dictadas en controversia constitucional, \nconsistir\u00c3\u00a1 en declarar la invalidez de la norma con efectos generales cuando se trate de disposiciones \ngenerales emitidas por los Estados o los Municipios impugnadas por la Federaci\u00c3\u00b3n, de los Municipios \nimpugnadas por los Estados o bien, entre dos \u00c3\u00b3rganos de gobierno del Distrito Federal, as\u00c3\u00ad como que en \nlos dem\u00c3\u00a1s casos s\u00c3\u00b3lo tendr\u00c3\u00a1n efectos entre las partes. \n\n \nSobre este aspecto, el Tribunal Pleno sustent\u00c3\u00b3 el criterio jurisprudencial n\u00c3\u00bamero P./J. 9/99, visible en \n\nla p\u00c3\u00a1gina 281, del Tomo IX, Abril de 1999, del Semanario Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n y su Gaceta, Novena \n\u00c3\u0089poca, que a la letra dice: \n\n \n\"CONTROVERSIAS CONSTITUCIONALES. LOS EFECTOS GENERALES DE LA \nDECLARACI\u00c3\u0093N DE INVALIDEZ DE NORMAS GENERALES, DEPENDEN DE LA \nCATEGOR\u00c3\u008dA DE LAS PARTES ACTORA Y DEMANDADA. De conformidad con el \nart\u00c3\u00adculo 105, fracci\u00c3\u00b3n I, pen\u00c3\u00baltimo y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafos, de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de \nlos Estados Unidos Mexicanos, y 42 de su Ley Reglamentaria, en la invalidez que la \nSuprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n llegue a declarar, al menos por mayor\u00c3\u00ada de \nocho votos, respecto de normas generales impugnadas en una controversia \nconstitucional, el alcance de sus efectos variar\u00c3\u00a1n seg\u00c3\u00ban la relaci\u00c3\u00b3n de categor\u00c3\u00adas \nque haya entre el actor y el demandado, que es el creador de la norma general \nimpugnada. As\u00c3\u00ad, los efectos ser\u00c3\u00a1n generales hasta el punto de invalidar de forma \ntotal el ordenamiento normativo o la norma correspondiente, si la Federaci\u00c3\u00b3n \ndemanda y obtiene la declaraci\u00c3\u00b3n de \"inconstitucionalidad de normas generales \n\"expedidas por un Estado, por el Distrito Federal o por un Municipio; asimismo, si \nun Estado demanda y obtiene la declaraci\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad de normas \ngenerales expedida por un Municipio. De no darse alguno de los presupuestos \nantes se\u00c3\u00b1alados, dichos efectos, aunque generales, se limitar\u00c3\u00a1n a la esfera \ncompetencial de la parte actora, con obligaci\u00c3\u00b3n de la demandada de respetar esa \nsituaci\u00c3\u00b3n, esto sucede cuando un Municipio obtiene la declaraci\u00c3\u00b3n de invalidez de \ndisposiciones expedidas por la Federaci\u00c3\u00b3n o por un Estado; o cuando un Estado o \nel Distrito Federal obtienen la \"invalidez de una norma federal.\u00e2\u0080\u009d \n \n\nDe acuerdo con el criterio jurisprudencial citado, este Tribunal Pleno ha establecido que los efectos de \nla declaratoria de invalidez que se llegue a decretar en una controversia constitucional depende de las \ncategor\u00c3\u00adas de la parte actora y demandada. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEn la especie no se est\u00c3\u00a1 en el supuesto de normas generales emitidas por las Entidades Federativas \nni por el Distrito Federal, de tal manera que los efectos de la declaratoria de invalidez de los preceptos de \nla Ley General de Turismo se constri\u00c3\u00b1en \u00c3\u00banicamente al Distrito Federal. \n\n \nAhora bien, cuando se ha constatado la irregularidad constitucional de una norma de observancia \n\ngeneral, debe buscarse la operatividad de esa declaratoria en acatamiento a lo previsto en el art\u00c3\u00adculo 41 \nde la Ley Reglamentaria del Art\u00c3\u00adculo 105 Constitucional que faculta a esta Suprema Corte de Justicia de \nla Naci\u00c3\u00b3n, para fijar los alcances y los efectos de las sentencias de controversia constitucional que emita \ncon el prop\u00c3\u00b3sito de garantizar su eficacia. \n\n \nConforme a dicho numeral existe una facultad amplia que permite que esta Suprema Corte determine \n\nlos efectos en controversias constitucionales. \n \nEn esta l\u00c3\u00adnea, procede establecer el alcance de la declaratoria de invalidez decretada respecto del \n\nart\u00c3\u00adculo 39 de la Ley General de Turismo la cual deriva del hecho de que la forma en que se encuentra \nprevista su integraci\u00c3\u00b3n, resulta violatoria del principio de igualdad, en raz\u00c3\u00b3n de que las Entidades \nFederativas no encontrar\u00c3\u00a1n la representaci\u00c3\u00b3n adecuada. \n\n \nAs\u00c3\u00ad, este Alto Tribunal estima que si la raz\u00c3\u00b3n de inconstitucionalidad deriva de la incertidumbre sobre \n\nla representatividad de las Entidades Federativas y del Distrito Federal en el Consejo de Promoci\u00c3\u00b3n \nTur\u00c3\u00adstica, entonces el efecto de la invalidez debe traducirse en garantizar \u00c3\u00banicamente para la ahora \nactora, una representaci\u00c3\u00b3n permanente hasta en tanto se prevea legislativamente otro sistema que \nrespete el marco constitucional que ha sido vulnerado. \n\n \nPor otra parte, en relaci\u00c3\u00b3n con la invalidez del art\u00c3\u00adculo 54, en la porci\u00c3\u00b3n normativa que indica \u00e2\u0080\u009cla \n\nSecretar\u00c3\u00ada mediante\u00e2\u0080\u009d, de la Ley General de Turismo, publicada el diecisiete de junio de dos mil nueve, en \nel Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como del primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo Cuarto transitorio de la misma, \nel efecto consiste en su expulsi\u00c3\u00b3n del orden jur\u00c3\u00addico respecto del propio Distrito Federal. \n\n \nLa presente sentencia producir\u00c3\u00a1 sus efectos a partir de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \n\nFederaci\u00c3\u00b3n, de conformidad con lo dispuesto en los art\u00c3\u00adculos 41 y 45 de la Ley Reglamentaria de las \nFracciones I y II del Art\u00c3\u00adculo 105 de la Constituci\u00c3\u00b3n Federal. \n\n \nPor lo expuesto y fundado, se resuelve: \n \nPRIMERO. Es procedente y parcialmente fundada la presente controversia constitucional. \n \nSEGUNDO. Se reconoce la validez de los art\u00c3\u00adculos 1o., 2o., 3o., fracciones I, X, XVIII, XX y XXI, 4o., \n\nfracciones III, VII, VIII y XII, 5o., fracci\u00c3\u00b3n I, pen\u00c3\u00baltimo y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafos, 9o., fracci\u00c3\u00b3n VIII, y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, \n24, primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n II, 29, fracci\u00c3\u00b3n I y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 37, 40, 41, 47, 51, 53, 54, con la salvedad \nindicada en el punto resolutivo Cuarto, 56 y 66 de la Ley General de Turismo, publicada el diecisiete de \njunio de dos mil nueve, en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nTERCERO. Se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 39 de la Ley General de Turismo, publicada el \n\ndiecisiete de junio de dos mil nueve, en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n \nCUARTO. Se declara la invalidez del art\u00c3\u00adculo 54, en la porci\u00c3\u00b3n normativa que indica \u00e2\u0080\u009cla Secretar\u00c3\u00ada \n\nmediante\u00e2\u0080\u009d, de la Ley General de Turismo, publicada el diecisiete de junio de dos mil nueve, en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como del primer p\u00c3\u00a1rrafo del art\u00c3\u00adculo cuarto transitorio de la misma; y en v\u00c3\u00ada \nde consecuencia la del diverso 48 de la propia ley, en la porci\u00c3\u00b3n normativa de su p\u00c3\u00a1rrafo primero que \nindica \u00e2\u0080\u009cla Secretar\u00c3\u00ada a trav\u00c3\u00a9s del\u00e2\u0080\u009d, en los t\u00c3\u00a9rminos y para los efectos precisados en esta resoluci\u00c3\u00b3n. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nQUINTO. Publ\u00c3\u00adquese esta sentencia en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n, en la Gaceta Oficial del \nDistrito Federal y en el Semanario Judicial de la Federaci\u00c3\u00b3n y su Gaceta. \n\n \nNotif\u00c3\u00adquese; haci\u00c3\u00a9ndolo por medio de oficio a las partes y, en su oportunidad, arch\u00c3\u00advese el expediente \n\ncomo asunto concluido. \n \nAs\u00c3\u00ad lo resolvi\u00c3\u00b3 el Pleno de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00c3\u00b3n: \n \nEn relaci\u00c3\u00b3n con el pronunciamiento de procedencia contenido en el punto resolutivo Primero: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por unanimidad de once votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, Valls \nHern\u00c3\u00a1ndez, S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza. \n\n \nEn relaci\u00c3\u00b3n con el punto resolutivo Segundo. \n \nPor mayor\u00c3\u00ada de siete votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Luna Ramos, Franco \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Salas, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, se aprobaron \nlas determinaciones consistentes en reconocer la validez de los art\u00c3\u00adculos 1o., 2o., 3o., fracciones I, X, \nXVIII, XX y XXI, 4o., fracciones III, VIII y XII, 5o., fracci\u00c3\u00b3n I, pen\u00c3\u00baltimo y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafos, 9o., fracci\u00c3\u00b3n VIII, \ny \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 24, primer p\u00c3\u00a1rrafo y fracci\u00c3\u00b3n II, 29, fracci\u00c3\u00b3n I y \u00c3\u00baltimo p\u00c3\u00a1rrafo, 37, 40, 41, 47, 51, 53, 54, \ncon la salvedad indicada en el punto resolutivo Cuarto, 56 y 66 de la Ley General de Turismo, publicada \nel diecisiete de junio de dos mil nueve, en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Coss\u00c3\u00ado \nD\u00c3\u00adaz, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Valls Hern\u00c3\u00a1ndez y S\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas votaron en contra. \n\n \nPor mayor\u00c3\u00ada de seis votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, \n\nPardo Rebolledo, Aguilar Morales, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza, se aprob\u00c3\u00b3 la propuesta \nconsistente en reconocer la validez del art\u00c3\u00adculo 4o., fracci\u00c3\u00b3n VII, de la Ley General de Turismo. Los \nse\u00c3\u00b1ores Ministros Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, Luna Ramos, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Valls Hern\u00c3\u00a1ndez y S\u00c3\u00a1nchez \nCordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas votaron en contra. \n\n \nEn relaci\u00c3\u00b3n con el punto resolutivo Tercero: \n \nPor mayor\u00c3\u00ada de ocho de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez \n\nSalas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, en contra de las consideraciones; Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas y Presidente Silva Meza, se aprob\u00c3\u00b3 la propuesta consistente en \ndeclarar la invalidez del art\u00c3\u00adculo 39 de la Ley General de Turismo. Los se\u00c3\u00b1ores Ministros Luna Ramos, \nValls Hern\u00c3\u00a1ndez y P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n votaron en contra. \n\n \nEn relaci\u00c3\u00b3n con el punto resolutivo Cuarto: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza. El se\u00c3\u00b1or Ministro Valls \nHern\u00c3\u00a1ndez vot\u00c3\u00b3 en contra. \n\n \nEn relaci\u00c3\u00b3n con el punto resolutivo Quinto: \n \nSe aprob\u00c3\u00b3 por mayor\u00c3\u00ada de diez votos de los se\u00c3\u00b1ores Ministros Guti\u00c3\u00a9rrez Ortiz Mena, Coss\u00c3\u00ado D\u00c3\u00adaz, \n\nLuna Ramos, Franco Gonz\u00c3\u00a1lez Salas, Zald\u00c3\u00advar Lelo de Larrea, Pardo Rebolledo, Aguilar Morales, \nS\u00c3\u00a1nchez Cordero de Garc\u00c3\u00ada Villegas, P\u00c3\u00a9rez Day\u00c3\u00a1n y Presidente Silva Meza. El se\u00c3\u00b1or Ministro Valls \nHern\u00c3\u00a1ndez vot\u00c3\u00b3 en contra. \n\n \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nEl se\u00c3\u00b1or Ministro Presidente Juan N. Silva Meza declar\u00c3\u00b3 que el asunto se resolvi\u00c3\u00b3 en los t\u00c3\u00a9rminos \nprecisados. \n\n \nLa se\u00c3\u00b1ora Ministra Margarita Beatriz Luna Ramos no asisti\u00c3\u00b3 a la sesi\u00c3\u00b3n celebrada el veintid\u00c3\u00b3s de \n\nenero de dos mil trece. \n \nFirman los Ministros Presidente y Ponente con el Secretario General de Acuerdos que da fe. \n \nEl Ministro Presidente: Juan N. Silva Meza.- R\u00c3\u00babrica.- El Ministro Ponente: Jos\u00c3\u00a9 Fernando Franco \n\nGonz\u00c3\u00a1lez Salas.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario General de Acuerdos: Rafael Coello Cetina.- R\u00c3\u00babrica. \n \nEL LICENCIADO RAFAEL COELLO CETINA, SECRETARIO GENERAL DE ACUERDOS DE LA \n\nSUPREMA CORTE DE JUSTICIA DE LA NACION, CERTIFICA: Que esta fotocopia constante de \ncincuenta y ocho fojas \u00c3\u00batiles, concuerda fiel y exactamente con su original que corresponde a la \nsentencia del veinticuatro de enero de dos mil trece, dictada por el Tribunal Pleno en la controversia \nconstitucional 71/2009, promovida por el Jefe de Gobierno del Distrito Federal. Se certifica para su \npublicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n.- M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a nueve de mayo de dos mil \ntrece.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman los art\u00c3\u00adculos 48, 54 y Cuarto Transitorio de la Ley \nGeneral de Turismo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 10 de noviembre de 2014 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO \u00c3\u009aNICO.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 48, p\u00c3\u00a1rrafo primero, 54 y Cuarto Transitorio, p\u00c3\u00a1rrafo \n\nprimero de la Ley General de Turismo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIO \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 14 de octubre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \n\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Xavier Azuara \nZ\u00c3\u00ba\u00c3\u00b1iga, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a cinco de noviembre \nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley General de \nTurismo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 20 de abril de 2015 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico. Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n VI del art\u00c3\u00adculo 4 de la Ley General de Turismo, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 24 de marzo de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Julio C\u00c3\u00a9sar \n\nMoreno Rivera, Presidente.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Francisca Elena \nCorrales Corrales, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a quince de abril de \ndos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio \nChong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman, adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley \nOrg\u00c3\u00a1nica de la Administraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Federal, as\u00c3\u00ad como de otras leyes para crear la \nSecretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 17 de diciembre de 2015 \n\n \nART\u00c3\u008dCULO S\u00c3\u0089PTIMO.- Se REFORMAN los art\u00c3\u00adculos 7, fracci\u00c3\u00b3n XIII y 21 de la Ley General de \n\nTurismo, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTRANSITORIOS \n \n\nPRIMERO. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario \nOficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSEGUNDO. El Consejo Nacional para la Cultura y las Artes se transforma en la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, \n\npor lo que todos sus bienes y recursos materiales, financieros y humanos se transferir\u00c3\u00a1n a la mencionada \nSecretar\u00c3\u00ada, junto con los expedientes, archivos, acervos y dem\u00c3\u00a1s documentaci\u00c3\u00b3n, en cualquier formato, \nque se encuentre bajo su resguardo. \n\n \nA partir de la entrada en vigor del presente Decreto, las menciones contenidas en leyes, reglamentos \n\ny disposiciones de cualquier naturaleza, respecto del Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, se \nentender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura. \n\n \nTERCERO. Los derechos laborales de los trabajadores que presten sus servicios en el Consejo \n\nNacional para la Cultura y las Artes, en la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en los \u00c3\u00b3rganos \nadministrativos desconcentrados y en las entidades paraestatales que, con motivo de la entrada en vigor \ndel presente Decreto, queden adscritos o coordinados a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, respectivamente, ser\u00c3\u00a1n \nrespetados en todo momento, de conformidad con lo dispuesto en las leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones \naplicables. \n\n \nCUARTO. El Instituto Nacional de Antropolog\u00c3\u00ada e Historia y el Instituto Nacional de Bellas Artes y \n\nLiteratura, continuar\u00c3\u00a1n rigi\u00c3\u00a9ndose por sus respectivas leyes y dem\u00c3\u00a1s disposiciones aplicables y \ndepender\u00c3\u00a1n de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, misma que ejercer\u00c3\u00a1 las atribuciones que en dichos \nordenamientos se otorgaban a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica. \n\n \nLos \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados denominados Radio Educaci\u00c3\u00b3n e Instituto Nacional de \n\nEstudios Hist\u00c3\u00b3ricos de las Revoluciones de M\u00c3\u00a9xico, se adscribir\u00c3\u00a1n a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura y \nmantendr\u00c3\u00a1n su naturaleza jur\u00c3\u00addica. \n\n \nQUINTO. La Secretar\u00c3\u00ada de Cultura integrar\u00c3\u00a1 los diversos consejos, comisiones intersecretariales y \n\n\u00c3\u00b3rganos colegiados previstos en las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables, seg\u00c3\u00ban el \u00c3\u00a1mbito de sus \natribuciones. \n\n \nSEXTO. Los asuntos que se encuentren en tr\u00c3\u00a1mite a la entrada en vigor del presente Decreto y sean \n\ncompetencia de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura conforme a dicho Decreto, continuar\u00c3\u00a1n su despacho por esta \ndependencia, conforme a las disposiciones jur\u00c3\u00addicas aplicables. \n\n \nS\u00c3\u0089PTIMO. Todas las disposiciones, normas, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el \n\nConsejo Nacional para la Cultura y las Artes continuar\u00c3\u00a1 en vigor hasta en tanto las unidades \nadministrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nAsimismo, todas las disposiciones, lineamientos, criterios y dem\u00c3\u00a1s normativa emitida por el Secretario \n\nde Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que contengan disposiciones concernientes al Consejo Nacional para la Cultura y \nlas Artes o los \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que \u00c3\u00a9ste coordina, continuar\u00c3\u00a1 en vigor en lo que \nno se opongan al presente Decreto, en tanto las unidades administrativas competentes de la Secretar\u00c3\u00ada \nde Cultura determinen su modificaci\u00c3\u00b3n o abrogaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nOCTAVO. Las atribuciones y referencias que se hagan a la Secretar\u00c3\u00ada de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica o al \n\nSecretario de Educaci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica que en virtud del presente Decreto no fueron modificadas, y cuyas \ndisposiciones prev\u00c3\u00a9n atribuciones y competencias en las materias de cultura y arte que son reguladas en \neste Decreto se entender\u00c3\u00a1n referidas a la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura o Secretario de Cultura. \n\n \nNOVENO. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de este Decreto, se \n\ncubrir\u00c3\u00a1n con cargo al presupuesto aprobado al Consejo Nacional para la Cultura y las Artes, as\u00c3\u00ad como a \nlas entidades paraestatales y \u00c3\u00b3rganos administrativos desconcentrados que quedan agrupados en el \nsector coordinado por la Secretar\u00c3\u00ada de Cultura, por lo que no se autorizar\u00c3\u00a1n recursos adicionales para tal \nefecto durante el ejercicio fiscal que corresponda, sin perjuicio de aquellos recursos econ\u00c3\u00b3micos que, en \nsu caso, puedan destinarse a los programas o proyectos que esa dependencia del Ejecutivo Federal \nconsidere prioritarios, con cargo al presupuesto autorizado para tales efectos y en t\u00c3\u00a9rminos de las \ndisposiciones aplicables. \n\n \nD\u00c3\u0089CIMO. Se derogan todas las disposiciones que se opongan a lo dispuesto en el presente Decreto. \n \nM\u00c3\u00a9xico, D.F., a 15 de diciembre de 2015.- Dip. Jos\u00c3\u00a9 de Jes\u00c3\u00bas Zambrano Grijalva, Presidente.- Sen. \n\nRoberto Gil Zuarth, Presidente.- Dip. Ver\u00c3\u00b3nica Delgadillo Garc\u00c3\u00ada, Secretaria.- Sen. Mar\u00c3\u00ada Elena \nBarrera Tapia, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, Distrito Federal, a diecis\u00c3\u00a9is de \ndiciembre de dos mil quince.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \n\u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley General de Turismo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 22 de diciembre de 2017 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 2, fracciones I, II y VIII; 4, fracciones III, \n\nVIII y XII segundo p\u00c3\u00a1rrafo; 5, p\u00c3\u00a1rrafos primero, segundo y cuarto; 7, fracci\u00c3\u00b3n VIII; la denominaci\u00c3\u00b3n del \nCap\u00c3\u00adtulo III del T\u00c3\u00adtulo Segundo; 9, p\u00c3\u00a1rrafo primero y fracci\u00c3\u00b3n XII; 10, fracciones III y XV; 13; 15 p\u00c3\u00a1rrafo \nprimero; 17, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 19, p\u00c3\u00a1rrafo tercero; 20; 25, p\u00c3\u00a1rrafo segundo; 26; 28, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 29, \np\u00c3\u00a1rrafo primero y fracci\u00c3\u00b3n III; 31, p\u00c3\u00a1rrafos segundo y tercero; 36; 37; 44, fracci\u00c3\u00b3n III; 46, p\u00c3\u00a1rrafo primero; \n47; 51; 65, p\u00c3\u00a1rrafo primero; 66, p\u00c3\u00a1rrafo tercero; 69, p\u00c3\u00a1rrafos primero y cuarto; 70; Cuarto transitorio, \np\u00c3\u00a1rrafo segundo y Sexto transitorio, p\u00c3\u00a1rrafo segundo de la Ley General de Turismo, para quedar como \nsigue: \n\n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de \nla Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 7 de noviembre de 2017.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. \n\nJorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. Rosa Adriana D\u00c3\u00adaz Lizama, Secretaria.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s \nFern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a veintiuno de diciembre de dos mil \ndiecisiete.- Enrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- \nR\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 63 de la Ley General de \nTurismo. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 13 de abril de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se reforma la fracci\u00c3\u00b3n II del art\u00c3\u00adculo 63 de la Ley General de Turismo, para quedar \n\ncomo sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6. \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico.- El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor el d\u00c3\u00ada siguiente al de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial \nde la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 20 de febrero de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Dip. Marco Antonio \nAguilar Yunes, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a cinco de abril de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_de_la_ley_general_de_turismo_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el siguiente d\u00e3 \u00ad a de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . se abrogar el ley_federal_de_turismo publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:31/12/1992:??.??:??] y el reforma a el mismo , publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 3 . el disposici\u00f3n emitir con fundamento en el ley_federal_de_turismo que no se oponer a el presente ley , mantendr\u00e3 \u00a1 n su vigencia hasta en tanto no se publicar nuevo disposici\u00f3n . cuarto . el ejecutivo_federal deber\u00e3 \u00a1 emitir el reglamento de el presente ley , dentro_de el 180 d\u00e3 \u00ad as natural a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . p\u00e3 \u00a1 rrafo declarar inv\u00e3 \u00a1 lido por sentencia de el scjn a controversia_constitucional_dof 28-05-2013 . reformar dof 10-11-2014 los_estados y el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico deber\u00e3 \u00a1 n adecuar a el presente ley , su legislaci\u00e3 \u00b3 n en el materia , dentro_de uno a\u00e3 \u00b1 o contar a_partir_de entrar en vigor el presente decreto . p\u00e3 \u00a1 rrafo reformar dof 22-12-2017/5 . todo el procedimiento , recurso administrativo y dem\u00e3 \u00a1 segundo asunto relacionar con el materia a que se referir este ley , iniciar con anterioridad a el entrada en vigor de el presente decreto , se tramitar\u00e3 \u00a1 n y resolver\u00e3 \u00a1 n conforme_a el disposici\u00f3n vigente en el momento de su inicio . sexto . el secretar\u00e3 \u00ad a de turismo deber\u00e3 \u00a1 modernizar el estructura de el registro_nacional_de_turismo , para el cual contar\u00e3 \u00a1 con uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . el secretar\u00e3 \u00ad a , de manera coordinar con el gobiernos local , municipal y de el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , deber\u00e3 \u00a1 establecer el mecanismo que permitir el inscripci\u00e3 \u00b3 n a el registro_nacional_de_turismo , con el objeto de que el prestador contar con el facilidad necesario para llevar_a_cabo el tr\u00e3 \u00a1 mites correspondiente . p\u00e3 \u00a1 rrafo reformar dof 22-12-2017 concluido el proceso de modernizaci\u00e3 \u00b3 n de el registro_nacional_de_turismo , el secretar\u00e3 \u00ad a , deber\u00e3 \u00a1 publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el convocatoria nacional de inscripci\u00e3 \u00b3 n a el registro_nacional_de_turismo dirigir a el prestador de servicio tur\u00e3 \u00ad sticos . el prestador de servicio tur\u00e3 \u00ad sticos contar\u00e3 \u00a1 n con uno t\u00e3 \u00a9 rmino de 12 mes para inscribir se a el registro_nacional_de_turismo , que comenzar\u00e3 \u00a1 a correr uno d\u00e3 \u00ad a despu\u00e3 \u00a9 segundo de el fecha en que se publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el convocatoria correspondiente . uno vez transcurrir decir plazo para efecto de el inscripci\u00e3 \u00b3 n se estar\u00e3 \u00a1 a el establecer en el presente decreto . s\u00e3 \u00a9 p_timo . el convenio , acuerdo y / o contrato , as\u00e3 \u00ad como el obligaci\u00f3n y / o derecho adquirir , celebrar por el fondo_nacional_de_fomento a el turismo bajo el acr\u00e3 \u00b3 nimo fonatur , as\u00e3 \u00ad como el que se celebrar , surtir\u00e3 \u00a1 n su efecto jur\u00e3 \u00ad do . octavo . el acci\u00f3n derivar de el entrada en vigor de este ley , as\u00e3 \u00ad como el modificaci\u00f3n a el estructura administrativo de el secretar\u00e3 \u00ad a , se realizar\u00e3 \u00a1 n conforme_a el disponibilidad presupuestal de el mismo . art\u00e3 \u008d culo_segundo . - \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a nico . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente a su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:23/4/2009:??.??:??] . - dip . cesar horacio_duarte_jaquez , presidente . - sen . gustavo_enrique_madero_mu\u00e3 \u00b1 o_z , presidente . - dip . margarita_arenas_guzm\u00e3 \u00a1 n , secretaria . - sen . gabino_cu\u00e3 \u00a9 monteagudo , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/6/2009:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , lic . fernando_francisco_g\u00e3 \u00b3 mez mont_urueta . - r\u00e3\u00babrica . art\u00e3 \u008d culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se expedir el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n y se reformar , derogar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n , de el c\u00e3 \u00b3 decir penal_federal , de el c\u00e3 \u00b3 decir federal_de_procedimientos_penales , de el ley_federal contra el delincuencia_organizada , de el ley_de_la_polic\u00e3 \u00ad a federal , de el ley_de_asociaciones_religiosas y culto_p\u00e3\u00bablico , de el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera , y de el ley_general_de_turismo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:25/5/2011:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_noveno . se reforma el art\u00e3 \u00ad culo 43 , fracci\u00e3 \u00b3 n iv_de_la_ley_general_de_turismo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorios_de_el_decreto_por_el_que_expide_la_ley_de_migraci\u00e3 \u0093 n_y_se_reforman , derogan_y_adicionan_diversas_disposiciones_de_la_ley_general_de_poblaci\u00e3 \u0093 n , de_el_c\u00e3 \u0093 digo_penal_federal , de_el_c\u00e3 \u0093 digo_federal_de_procedimientos_penales , de_la_ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada , de_la_ley_de_la_polic\u00e3 \u008d a_federal , de_la_ley_de_asociaciones_religiosas_y_culto_p\u00e3 \u009a blico , de_la_ley_de_inversi\u00e3 \u0093 n_extranjera , y_de_la_ley_general_de_turismo . primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el reforma a el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , excepto el derogaci\u00f3n a el fracci\u00f3n vii y viii de el art\u00e3 \u00ad culo 3o . y a el art\u00e3 \u00ad culo 7 a 75 , que entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor hasta que se encontrar vigente el reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . el reforma a el ley_de_asociaciones_religiosas y culto_p\u00e3\u00bablico , a el ley_de_inversi\u00e3 \u00b3 n extranjera y el ley_general_de_turismo , entrar\u00e3 \u00a1 n en vigor hasta que se encontrar vigente el reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . 3 . el referencia que en otro ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas se realizar a el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n por el que hacer a cuesti\u00f3n de car\u00e3 \u00a1 cter migratorio , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el ley_de_migraci\u00e3 \u00b3 n . cuarto . el resoluci\u00f3n dictar por el autoridad migratorio durante el vigencia de el disposici\u00f3n de el ley_general_de_poblaci\u00e3 \u00b3 n que se derogar , surtir\u00e3 \u00a1 n su pleno efecto jur\u00e3 \u00ad do . m\u00e3 \u00a9 xico , d._f. , a [??:29/4/2011:??.??:??] . - sen . manlio_fabio_beltrones_rivera , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . renan_cleominio_zoreda_novelo , secretario . - dip . mar\u00e3 \u00ad a dolores_de_el_r\u00e3 \u00ad o s\u00e3 \u00a1 nchez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:24/5/2011:??.??:??] . - felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3 \u00b3 n hinojosa . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , jos\u00e3 \u00a9 francisco_blake_mora . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo a el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_general_de_turismo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:8/4/2013:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se adicionar uno 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo , pasar el actual segundo a ser 3 a el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_general_de_turismo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:26/2/2013:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . francisco_arroyo_vieyra , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 iga , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:2/4/2013:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . sentencia dictar por el tribunal_pleno en el controversia_constitucional 71/2009 , promover por el jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal , as\u00e3 \u00ad como el voto_particular formular por el ministro_sergio_a._valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:28/5/2013:??.??:??] a el margen uno sello con el escudo_nacional , que decir : estados_unidos_mexicanos . - suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n . - secretar\u00e3 \u00ad a general_de_acuerdos . controversia_constitucional 71/2009 . actor : jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal . ponente : ministro_jos\u00e3 \u0089 fernando_franco_gonz\u00e3 \u0081 lez_salas . secretario : maura_ang\u00e3 \u0089 lica_sanabria_mart\u00e3 \u008d nez . m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal . acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n , correspondiente a el d\u00e3 \u00ad a [??:24/1/2013:??.??:??] . vistos ; y_resultando : primero_a_d\u00e3 \u0089 cimo_segundo . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . . considerando : primero_a_s\u00e3 \u0089 ptimo . \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 octavo . efectos de el declaratorio de invalidez . el controversia constitucional tener alcance y efecto jur\u00e3 \u00ad do relevante en su funci\u00e3 \u00b3 n de mecanismo de control de el constituci\u00e3 \u00b3 n mexicana . bastar con observar cu\u00e3 \u00a1 le ser el parte legitimar que el hacer procedente para identificar su naturaleza procesal . el norma que constituir el esencia de este tipo de conflicto constitucional , ser general y de inter\u00e3 \u00a9 segundo p\u00e3\u00bablico en raz\u00e3 \u00b3 n de que derivar de el ejercicio de el competencia y facultad de distinto \u00e3 \u00b3 rganos que representar y materializar el ejercicio de el poder de el estado . en este medio de control constitucional el declaratorio de invalidez decretar deber tener efecto s\u00e3 \u00b3 el entre el parte en el controversia , por_virtud_de el siguiente : el art\u00e3 \u00ad culo 105 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , pen\u00e3\u00baltimo y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafos , de el constituci\u00e3 \u00b3 n federal , se\u00e3 \u00b1 ala : \" art\u00e3 \u008d culo 105 . - ... \" siempre que el controversia versar sobre disposici\u00f3n general de el estados o de el municipios impugnar por el federaci\u00e3 \u00b3 n , de el municipios impugnar por el estados , o en el caso a que se referir el inciso c ) , h ) , y k ) anterior , y el resoluci\u00e3 \u00b3 n de el suprema_corte_de_justicia lo declarar inv\u00e3 \u00a1 lid_as , decir resoluci\u00e3 \u00b3 n tendr\u00e3 \u00a1 efecto general cuando haber ser aprobar por uno mayor\u00e3 \u00ad a de por_lo_menos 8 voto . en el dem\u00e3 \u00a1 segundo caso , el resoluci\u00f3n de el suprema_corte_de_justicia tendr\u00e3 \u00a1 n efecto \u00e3\u00banicamente respecto_de el parte en el \" controversia . \u00e2 \u0080 \u009d por otro parte , el art\u00e3 \u00ad culo 42 de el ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i y ii de el propio art\u00e3 \u00ad culo 105 , en el parte que interesar , prev\u00e3 \u00a9 : \" art\u00e3 \u008d culo 42 . - siempre que el controversia versar sobre disposici\u00f3n general de el estados o de el municipios impugnar por el federaci\u00e3 \u00b3 n , de el municipios impugnar por el estados , o en el caso a que se referir el inciso c ) , h ) y k ) de el fracci\u00e3 \u00b3 n i de el art\u00e3 \u00ad culo 105 constitucional , y el resoluci\u00e3 \u00b3 n de el suprema_corte_de_justicia lo declarar inv\u00e3 \u00a1 lid_as , decir resoluci\u00e3 \u00b3 n tendr\u00e3 \u00a1 efecto general cuando haber ser aprobar por uno mayor\u00e3 \u00ad a de por lo \" menos 8 voto . [ ... ] en todo el dem\u00e3 \u00a1 segundo caso el resoluci\u00f3n \" tendr\u00e3 \u00a1 n efecto \u00e3\u00banicamente respecto_de el parte \" en el controversia . \u00e2 \u0080 \u009d de este numeral destacar que el efecto de el sentencia dictar en controversia constitucional , consistir\u00e3 \u00a1 en declarar el invalidez de el norma con efecto general cuando se tratar de disposici\u00f3n general emitir por el estados o el municipios impugnar por el federaci\u00e3 \u00b3 n , de el municipios impugnar por el estados o_bien , entre 2 \u00e3 \u00b3 rganos de gobierno de el distrito_federal , as\u00e3 \u00ad como que en el dem\u00e3 \u00a1 segundo caso s\u00e3 \u00b3 el tendr\u00e3 \u00a1 n efecto entre el parte . sobre este aspecto , el tribunal_pleno sustent\u00e3 \u00b3 el criterio jurisprudencial n\u00e3\u00bamero p. / j. 9/99 , visible en el p\u00e3 \u00a1 gina 281 , de el tomo_ix , [??:??/4/1999:??.??:??] , de el semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y su gaceta , novena_\u00e3 \u0089 poco , que a el letra decir : \" controversias_constitucionales . los_efectos_generales_de_la_declaraci\u00e3 \u0093 n_de_invalidez_de_normas_generales , dependen_de_la_categor\u00e3 \u008d a_de_las_partes_actora_y_demandada . de conformidad con el art\u00e3 \u00ad culo 105 , fracci\u00e3 \u00b3 n i , pen\u00e3\u00baltimo y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafos , de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y 42 de su ley_reglamentaria , en el invalidez que el suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n llegar a declarar , a el menos por mayor\u00e3 \u00ad a de 8 voto , respecto_de norma general impugnar en uno controversia constitucional , el alcance de su efecto variar\u00e3 \u00a1 n seg\u00e3\u00ban el relaci\u00e3 \u00b3 n de categor\u00e3 \u00ad as que haber entre el actor y el demandado , que ser el creador de el norma general impugnar . as\u00e3 \u00ad , el efecto ser\u00e3 \u00a1 n general hasta el punto de invalidar de forma total el ordenamiento normativo o el norma correspondiente , si el federaci\u00e3 \u00b3 n demanda y obtener el declaraci\u00e3 \u00b3 n de \" inconstitucionalidad de norma general \" expedir por uno estado , por el distrito_federal o por uno municipio ; asimismo , si uno estado demanda y obtener el declaraci\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad de norma general expedir por uno municipio . de no dar se alguno de el presupuesto antes se\u00e3 \u00b1 alado , decir efecto , aunque general , se limitar\u00e3 \u00a1 n a el esfera competencial de el parte actora , con obligaci\u00e3 \u00b3 n de el demandado de respetar ese situaci\u00e3 \u00b3 n , este suceder cuando uno municipio obtener el declaraci\u00e3 \u00b3 n de invalidez de disposici\u00f3n expedir por el federaci\u00e3 \u00b3 n o por uno estado ; o cuando uno estado o el distrito_federal obtener el \" invalidez de uno norma federal . \u00e2 \u0080 \u009d de_acuerdo_con el criterio jurisprudencial citar , este tribunal_pleno haber establecer que el efecto de el declaratorio de invalidez que se llegar a decretar en uno controversia constitucional depender de el categor\u00e3 \u00ad as de el parte actora y demandado . en el especie no se est\u00e3 \u00a1 en el supuesto de norma general emitir por el entidades_federativas ni por el distrito_federal , de_tal_manera_que el efecto de el declaratorio de invalidez de el precepto de el ley_general_de_turismo se constri\u00e3 \u00b1 en \u00e3\u00banicamente a el distrito_federal . ahora_bien , cuando se haber constatar el irregularidad constitucional de uno norma de observancia general , deber buscar se el operatividad de ese declaratorio en acatamiento a el prever en el art\u00e3 \u00ad culo 41 de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 105 constitucional que facultar a este suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n , para fijar el alcance y el efecto de el sentencia de controversia constitucional que emitir con el prop\u00e3 \u00b3 sito de garantizar su eficacia . conforme_a decir numeral existir uno facultad amplio que permitir que este suprema_corte determinar el efecto en controversia constitucional . en este l\u00e3 \u00ad nea , proceder establecer el alcance de el declaratorio de invalidez decretar respecto_de el art\u00e3 \u00ad culo 39 de el ley_general_de_turismo el cual derivar de el hecho de que el forma en que se encontrar prever su integraci\u00e3 \u00b3 n , resultar violatorio de el principio de igualdad , en raz\u00e3 \u00b3 n de que el entidades_federativas no encontrar\u00e3 \u00a1 n el representaci\u00e3 \u00b3 n adecuar . as\u00e3 \u00ad , este alto_tribunal estimar que si el raz\u00e3 \u00b3 n de inconstitucionalidad derivar de el incertidumbre sobre el representatividad de el entidades_federativas y de el distrito_federal en el consejo_de_promoci\u00e3 \u00b3 n tur\u00e3 \u00ad stica , entonces el efecto de el invalidez deber traducir se en garantizar \u00e3\u00banicamente para el ahora actora , uno representaci\u00e3 \u00b3 n permanente hasta en tanto se prever legislativamente otro sistema que respetar el marco constitucional que haber ser vulnerar . por otro parte , en relaci\u00e3 \u00b3 n con el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 54 , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que indicar \u00e2 \u0080 \u009c el secretar\u00e3 \u00ad a mediante\u00e2 \u0080 \u009d , de el ley_general_de_turismo , publicar el [??:17/6/2009:??.??:??] , en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , as\u00e3 \u00ad como de el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo cuarto transitorio de el mismo , el efecto consistir en su expulsi\u00e3 \u00b3 n de el orden jur\u00e3 \u00ad dico respecto_de el propio distrito_federal . el presente sentencia producir\u00e3 \u00a1 su efecto a_partir_de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , de conformidad con el disponer en el art\u00e3 \u00ad culo 41 y 45 de el ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i y ii_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 105 de el constituci\u00e3 \u00b3 n federal . por el exponer y fundar , se resolver : primero . ser procedente y parcialmente fundar el presente controversia constitucional . 2 . se reconocer el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , 2o . , 3o . , fracci\u00f3n i , x , xviii , xx y xxi , 4o . , fracci\u00f3n iii , vii , viii y xii , 5o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , pen\u00e3\u00baltimo y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafos , 9o . , fracci\u00e3 \u00b3 n viii , y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 24 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 37 , 40 , 41 , 47 , 51 , 53 , 54 , con el salvedad indicar en el punto resolutivo cuarto , 56 y 66 de el ley_general_de_turismo , publicar el [??:17/6/2009:??.??:??] , en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 3 . se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 39 de el ley_general_de_turismo , publicar el [??:17/6/2009:??.??:??] , en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . cuarto . se declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 54 , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa que indicar \u00e2 \u0080 \u009c el secretar\u00e3 \u00ad a mediante\u00e2 \u0080 \u009d , de el ley_general_de_turismo , publicar el [??:17/6/2009:??.??:??] , en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , as\u00e3 \u00ad como de el 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo de el art\u00e3 \u00ad culo cuarto transitorio de el mismo ; y en v\u00e3 \u00ad a de consecuencia el de el diverso 48 de el propio ley , en el porci\u00e3 \u00b3 n normativa de su p\u00e3 \u00a1 rrafo primero que indicar \u00e2 \u0080 \u009c el secretar\u00e3 \u00ad a a trav\u00e3 \u00a9 segundo del\u00e2 \u0080 \u009d , en el t\u00e3 \u00a9 rminos y para el efecto precisar en este resoluci\u00e3 \u00b3 n . quinto . publ\u00e3 \u00ad quese este sentencia en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n , en el gaceta_oficial_de_el_distrito_federal y en el semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n y su gaceta . notif\u00e3 \u00ad quese ; haci\u00e3 \u00a9 n_dolo por_medio_de oficio a el parte y , en su oportunidad , arch\u00e3 \u00ad ir se el expediente como asunto concluir . as\u00e3 \u00ad el resolvi\u00e3 \u00b3 el pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n : en relaci\u00e3 \u00b3 n con el pronunciamiento de procedencia contenido en el punto resolutivo primero : se aprob\u00e3 \u00b3 por unanimidad de 11 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el punto resolutivo segundo . por mayor\u00e3 \u00ad a de 7 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , pardo_rebolledo , aguilar_morales , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , se aprobar el determinaci\u00f3n consistente en reconocer el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 1o . , 2o . , 3o . , fracci\u00f3n i , x , xviii , xx y xxi , 4o . , fracci\u00f3n iii , viii y xii , 5o . , fracci\u00e3 \u00b3 n i , pen\u00e3\u00baltimo y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafos , 9o . , fracci\u00e3 \u00b3 n viii , y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 24 , 1 p\u00e3 \u00a1 rrafo y fracci\u00e3 \u00b3 n ii , 29 , fracci\u00e3 \u00b3 n i y \u00e3\u00baltimo p\u00e3 \u00a1 rrafo , 37 , 40 , 41 , 47 , 51 , 53 , 54 , con el salvedad indicar en el punto resolutivo cuarto , 56 y 66 de el ley_general_de_turismo , publicar el [??:17/6/2009:??.??:??] , en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez y s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas votar en contra . por mayor\u00e3 \u00ad a de 6 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , pardo_rebolledo , aguilar_morales , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza , se aprob\u00e3 \u00b3 el propuesta consistente en reconocer el validez de el art\u00e3 \u00ad culo 4o . , fracci\u00e3 \u00b3 n vii , de el ley_general_de_turismo . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez y s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas votar en contra . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el punto resolutivo tercero : por mayor\u00e3 \u00ad a de 8 de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , en_contra_de el consideraci\u00f3n ; pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas y presidente_silva_meza , se aprob\u00e3 \u00b3 el propuesta consistente en declarar el invalidez de el art\u00e3 \u00ad culo 39 de el ley_general_de_turismo . el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_luna_ramos , valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez y p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n votar en contra . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el punto resolutivo cuarto : se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez vot\u00e3 \u00b3 en contra . en relaci\u00e3 \u00b3 n con el punto resolutivo quinto : se aprob\u00e3 \u00b3 por mayor\u00e3 \u00ad a de 10 voto de el se\u00e3 \u00b1 orar ministros_guti\u00e3 \u00a9 rrez ortiz_mena , coss\u00e3 \u00ad o d\u00e3 \u00ad az , luna_ramos , franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas , zald\u00e3 \u00ad ir_r lelo_de_larrea , pardo_rebolledo , aguilar_morales , s\u00e3 \u00a1 nchez cordero_de_garc\u00e3 \u00ad a villegas , p\u00e3 \u00a9 rez day\u00e3 \u00a1 n y presidente_silva_meza . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_valls_hern\u00e3 \u00a1 ndez vot\u00e3 \u00b3 en contra . el se\u00e3 \u00b1 o_r ministro_presidente_juan_n._silva_meza declar\u00e3 \u00b3 que el asunto se resolvi\u00e3 \u00b3 en el t\u00e3 \u00a9 rminos precisar . el se\u00e3 \u00b1 ora ministra_margarita_beatriz_luna_ramos no asisti\u00e3 \u00b3 a el sesi\u00e3 \u00b3 n celebrar el veintid\u00e3 \u00b3 segundo de [??:??/1/2013:??.??:??] . firmar el ministros_presidente y ponente con el secretario_general_de_acuerdos que dar fe . el ministro_presidente : juan_n._silva_meza . - r\u00e3\u00babrica . - el ministro_ponente : jos\u00e3 \u00a9 fernando_franco_gonz\u00e3 \u00a1 lez salas . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_general_de_acuerdos : rafael_coello_cetina . - r\u00e3\u00babrica . el_licenciado_rafael_coello_cetina , secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_nacion , certifica : que este fotocopia constante de 58 fojas \u00e3\u00batiles , concordar fiel y exactamente con su original que corresponder a el sentencia de el [??:24/1/2013:??.??:??] , dictar por el tribunal_pleno en el controversia constitucional 71/2009 , promover por el jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal . se certificar para su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . - m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:9/5/2013:??.??:??] . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 48 , 54 y cuarto_transitorio_de_la_ley_general_de_turismo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:10/11/2014:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_\u00e3 \u009a nico . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 48 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 , 54 y cuarto_transitorio , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 de el ley_general_de_turismo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:14/10/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3 \u00b1 iga , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:5/11/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n vi de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_general_de_turismo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:20/4/2015:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n vi de el art\u00e3 \u00ad culo 4 de el ley_general_de_turismo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:24/3/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . [??:??/7/??:??.??:??] c\u00e3 \u00a9 sar moreno_rivera , presidente . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . francisca_elena_corrales_corrales , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a [??:15/4/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar , adicionar y derogar diverso disposici\u00f3n de el ley_org\u00e3 \u00a1 nica de el administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_federal , as\u00e3 \u00ad como de otro ley para crear el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:17/12/2015:??.??:??] art\u00e3 \u008d culo_s\u00e3 \u0089 ptimo . - se reforman el art\u00e3 \u00ad culo 7 , fracci\u00e3 \u00b3 n xiii y 21 de el ley_general_de_turismo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes se transformar en el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que todo su bien y recurso material , financiero y humano se transferir\u00e3 \u00a1 n a el mencionar secretar\u00e3 \u00ad a , junto_con el expediente , archivo , acervo y dem\u00e3 \u00a1 segundo documentaci\u00e3 \u00b3 n , en cualquiera formato , que se encontrar bajo su resguardo . a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto , el menci\u00f3n contener en ley , reglamento y disposici\u00f3n de cualquiera naturaleza , respecto_de el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura . 3 . el derecho laboral de el trabajador que prestar su servicio en el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , en el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado y en el entidad paraestatal que , con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , quedar adscribir o coordinar a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , respectivamente , ser\u00e3 \u00a1 n respetar en todo momento , de conformidad con el disponer en el ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable . cuarto . el instituto_nacional_de_antropolog\u00e3 \u00ad a y historia y el instituto_nacional_de_bellas_artes y literatura , continuar\u00e3 \u00a1 n rigi\u00e3 \u00a9 ndose por su respectivo ley y dem\u00e3 \u00a1 segundo disposici\u00f3n aplicable y depender\u00e3 \u00a1 n de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , mismo que ejercer\u00e3 \u00a1 el atribuci\u00f3n que en decir ordenamiento se otorgar a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica . el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado denominar radio_educaci\u00e3 \u00b3 n y instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3 \u00b3 rico de el revoluciones_de_m\u00e3 \u00a9 xico , se adscribir\u00e3 \u00a1 n a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura y mantendr\u00e3 \u00a1 n su naturaleza jur\u00e3 \u00ad dica . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura integrar\u00e3 \u00a1 el diverso consejo , comisi\u00f3n intersecretariales y \u00e3 \u00b3 rganos colegiado prever en el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable , seg\u00e3\u00ban el \u00e3 \u00a1 mbito de su atribuci\u00f3n . sexto . el asunto que se encontrar en tr\u00e3 \u00a1 mite a el entrada en vigor de el presente decreto y ser competencia de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura conforme_a decir decreto , continuar\u00e3 \u00a1 n su despacho por este dependencia , conforme_a el disposici\u00f3n jur\u00e3 \u00ad dicas aplicable . s\u00e3 \u0089 ptimo . todo el disposici\u00f3n , norma , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes continuar\u00e3 \u00a1 en vigor hasta en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . asimismo , todo el disposici\u00f3n , lineamiento , criterio y dem\u00e3 \u00a1 segundo normativa emitir por el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que contener disposici\u00f3n concerniente a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes o el \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que \u00e3 \u00a9 ste coordinar , continuar\u00e3 \u00a1 en vigor en el que no se oponer a el presente decreto , en tanto el unidad administrativo competente de el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura determinar su modificaci\u00e3 \u00b3 n o abrogaci\u00e3 \u00b3 n . octavo . el atribuci\u00f3n y referencia que se hacer a el secretar\u00e3 \u00ad a de educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica o a el secretario_de_educaci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica que en_virtud_de el presente decreto no ser modificar , y cuyo disposici\u00f3n prev\u00e3 \u00a9 n atribuci\u00f3n y competencia en el materia de cultura y arte que ser regular en este decreto se entender\u00e3 \u00a1 n referir a el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura o secretario_de_cultura . noveno . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de este decreto , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a el presupuesto aprobar a el consejo_nacional_para_la_cultura y el artes , as\u00e3 \u00ad como a el entidad paraestatal y \u00e3 \u00b3 rganos administrativo desconcentrado que quedar agrupar en el sector coordinar por el secretar\u00e3 \u00ad a de cultura , por el que no se autorizar\u00e3 \u00a1 n recurso adicional para tal efecto durante el ejercicio fiscal que corresponder , sin_perjuicio_de aquel recurso econ\u00e3 \u00b3 mico que , en su caso , poder destinar se a el programa o proyecto que ese dependencia de el ejecutivo_federal considerar prioritario , con cargo a el presupuesto autorizar para tal efecto y en t\u00e3 \u00a9 rminos de el disposici\u00f3n aplicable . d\u00e3 \u0089 cimo . se derogar todo el disposici\u00f3n que se oponer a el disponer en el presente decreto . m\u00e3 \u00a9 xico , d.f. , a [??:15/12/2015:??.??:??] . - dip . jos\u00e3 \u00a9 de jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva , presidente . - sen . roberto_gil_zuarth , presidente . - dip . ver\u00e3 \u00b3 nica delgadillo_garc\u00e3 \u00ad a , secretaria . - sen . mar\u00e3 \u00ad a elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , distrito_federal , a diecis\u00e3 \u00a9 i de [??:??/12/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_turismo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:22/12/2017:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 2 , fracci\u00f3n i , ii y viii ; 4 , fracci\u00f3n iii , viii y xii 2 p\u00e3 \u00a1 rrafo ; 5 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 , 2 y 4 ; 7 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; el denominaci\u00e3 \u00b3 n de el cap\u00e3 \u00ad tul_o iii_de_el_t\u00e3 \u00ad tul_o segundo ; 9 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y fracci\u00e3 \u00b3 n xii ; 10 , fracci\u00f3n iii y xv ; 13 ; 15 p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 17 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 19 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; 20 ; 25 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 ; 26 ; 28 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 29 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 y fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 31 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 2 y 3 ; 36 ; 37 ; 44 , fracci\u00e3 \u00b3 n iii ; 46 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 47 ; 51 ; 65 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 1 ; 66 , p\u00e3 \u00a1 rrafo 3 ; 69 , p\u00e3 \u00a1 rrafos 1 y 4 ; 70 ; cuarto transitorio , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 y sexto transitorio , p\u00e3 \u00a1 rrafo 2 de el ley_general_de_turismo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:7/11/2017:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . rosa_adriana_d\u00e3 \u00ad az lizama , secretaria . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:21/12/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 63 de el ley_general_de_turismo . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:13/4/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se reforma el fracci\u00e3 \u00b3 n ii de el art\u00e3 \u00ad culo 63 de el ley_general_de_turismo , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 . transitorio_\u00e3 \u009a no . - el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor el d\u00e3 \u00ad a siguiente a el de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:20/2/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . juan_gerardo_flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - dip . marco_antonio_aguilar_yunes , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:5/4/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 4, "de": 473, "la": 272, "ley": 59, "general": 36, "turismo": 34, "primero": 13, "presente": 33, "entrar\u00e3\u00a1": 9, "en": 166, "vigor": 23, "al": 26, "siguiente": 10, "d\u00e3\u00ada": 12, "su": 40, "publicaci\u00e3\u00b3n": 20, "el": 155, "diario": 30, "oficial": 31, "federaci\u00e3\u00b3n": 36, "segundo": 14, "se": 67, "abroga": 1, "federal": 42, "publicada": 7, "31": 2, "diciembre": 6, "1992": 1, "y": 130, "las": 62, "reformas": 3, "a": 75, "misma": 4, "publicadas": 1, "tercero": 5, "disposiciones": 24, "emitidas": 3, "con": 32, "fundamento": 1, "que": 77, "no": 9, "opongan": 3, "mantendr\u00e3\u00a1n": 2, "vigencia": 2, "hasta": 6, "tanto": 4, "publiquen": 1, "nuevas": 1, "cuarto": 11, "ejecutivo": 10, "deber\u00e3\u00a1": 4, "emitir": 1, "reglamento": 3, "dentro": 2, "los": 79, "ciento": 1, "ochenta": 1, "d\u00e3\u00adas": 1, "naturales": 1, "partir": 5, "entrada": 8, "del": 73, "decreto": 38, "p\u00e3\u00a1rrafo": 29, "declarado": 1, "inv\u00e3\u00a1lido": 1, "por": 63, "sentencia": 5, "scjn": 1, "controversia": 11, "constitucional": 15, "dof": 4, "28-05-2013": 1, "reformado": 3, "10-11-2014": 1, "estados": 17, "ciudad": 12, "m\u00e3\u00a9xico": 21, "deber\u00e3\u00a1n": 1, "adecuar": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "materia": 1, "un": 15, "a\u00e3\u00b1o": 2, "contado": 2, "entrado": 1, "22-12-2017": 2, "quinto": 3, "todos": 3, "procedimientos": 3, "recursos": 4, "administrativos": 5, "dem\u00e3\u00a1s": 10, "asuntos": 2, "relacionados": 1, "materias": 2, "refiere": 1, "esta": 9, "iniciados": 1, "anterioridad": 1, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "conforme": 5, "vigentes": 1, "momento": 2, "inicio": 1, "sexto": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 24, "modernizar": 1, "estructura": 2, "registro": 5, "nacional": 17, "para": 33, "lo": 23, "cual": 2, "contar\u00e3\u00a1": 1, "plazo": 2, "manera": 2, "coordinada": 1, "gobiernos": 1, "locales": 1, "municipales": 1, "establecer": 2, "mecanismos": 1, "permitan": 1, "inscripci\u00e3\u00b3n": 3, "objeto": 1, "prestadores": 3, "cuenten": 1, "facilidades": 1, "necesarias": 1, "llevar": 1, "cabo": 1, "tr\u00e3\u00a1mites": 1, "correspondientes": 1, "concluido": 2, "proceso": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 1, "publicar": 1, "convocatoria": 2, "dirigida": 1, "servicios": 3, "tur\u00e3\u00adsticos": 2, "contar\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 1, "doce": 1, "meses": 1, "inscribirse": 1, "comenzar\u00e3\u00a1": 1, "correr": 1, "despu\u00e3\u00a9s": 1, "fecha": 1, "publique": 1, "correspondiente": 3, "una": 9, "vez": 1, "transcurrido": 1, "dicho": 3, "efectos": 24, "estar\u00e3\u00a1": 1, "establecido": 2, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "convenios": 1, "acuerdos": 4, "y/o": 2, "contratos": 1, "as\u00e3\u00ad": 12, "como": 17, "obligaciones": 1, "derechos": 2, "adquiridos": 1, "celebrados": 1, "fondo": 1, "fomento": 1, "bajo": 2, "acr\u00e3\u00b3nimo": 1, "fonatur": 1, "celebren": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 2, "sus": 8, "jur\u00e3\u00addicos": 3, "octavo": 3, "acciones": 1, "derivadas": 1, "modificaciones": 1, "administrativa": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestal": 1, "art\u00e3\u008dculo": 4, "segundo-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 9, "transitorio": 12, "\u00e3\u009anico-": 9, "df": 5, "23": 1, "abril": 9, "2009-": 1, "dip": 16, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "presidente-": 16, "sen": 16, "gustavo": 1, "enrique": 7, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "margarita": 2, "arenas": 1, "guzm\u00e3\u00a1n": 1, "secretaria-": 9, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "secretario-": 7, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "cumplimiento": 8, "dispuesto": 11, "fracci\u00e3\u00b3n": 30, "i": 20, "art\u00e3\u00adculo": 36, "89": 8, "constituci\u00e3\u00b3n": 12, "pol\u00e3\u00adtica": 9, "unidos": 10, "mexicanos": 9, "debida": 8, "observancia": 9, "expido": 8, "residencia": 8, "poder": 9, "distrito": 19, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "junio": 6, "dos": 19, "mil": 17, "nueve-": 1, "felipe": 2, "jes\u00e3\u00bas": 4, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 10, "secretario": 14, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "lic": 1, "fernando": 3, "francisco": 3, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforma": 6, "expide": 2, "migraci\u00e3\u00b3n": 4, "reforman": 8, "derogan": 5, "adicionan": 3, "diversas": 4, "poblaci\u00e3\u00b3n": 4, "c\u00e3\u00b3digo": 2, "penal": 2, "penales": 2, "contra": 8, "delincuencia": 2, "organizada": 2, "polic\u00e3\u00ada": 1, "asociaciones": 3, "religiosas": 3, "culto": 3, "p\u00e3\u00bablico": 3, "inversi\u00e3\u00b3n": 2, "extranjera": 3, "publicado": 7, "25": 2, "mayo": 4, "2011": 1, "noveno": 2, "43": 1, "iv": 1, "quedar": 7, "sigue:": 7, "migraci\u00e3\u0093n": 1, "poblaci\u00e3\u0093n": 1, "c\u00e3\u0093digo": 2, "polic\u00e3\u008da": 1, "p\u00e3\u009ablico": 1, "inversi\u00e3\u0093n": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 3, "excepto": 1, "derogaciones": 1, "fracciones": 10, "vii": 3, "viii": 6, "3o": 3, "art\u00e3\u00adculos": 8, "7": 4, "75": 1, "encuentre": 3, "vigente": 2, "referencias": 2, "otras": 2, "leyes": 5, "jur\u00e3\u00addicas": 3, "realicen": 1, "hace": 1, "cuestiones": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 1, "migratorio": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 3, "referidas": 3, "resoluciones": 3, "dictadas": 2, "autoridad": 1, "migratoria": 1, "durante": 2, "plenos": 1, "d": 1, "f": 1, "29": 4, "2011-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "jorge": 2, "carlos": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "mar\u00e3\u00adn": 2, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "mar\u00e3\u00ada": 5, "dolores": 1, "r\u00e3\u00ado": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 7, "veinticuatro": 3, "once-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 2, "41": 6, "8": 1, "2013": 2, "pasando": 1, "actual": 1, "ser": 1, "26": 1, "febrero": 2, "2013-": 1, "ernesto": 3, "cordero": 9, "arroyo": 4, "vieyra": 1, "elena": 5, "barrera": 4, "tapia": 4, "xavier": 2, "azuara": 2, "z\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1iga": 2, "trece-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 6, "nieto-": 6, "miguel": 7, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "dictada": 2, "tribunal": 6, "pleno": 6, "71/2009": 3, "promovida": 2, "jefe": 3, "gobierno": 4, "voto": 1, "particular": 1, "formulado": 1, "ministro": 7, "sergio": 1, "valls": 7, "hern\u00e3\u00a1ndez": 7, "28": 2, "margen": 1, "sello": 1, "escudo": 1, "dice:": 2, "mexicanos-": 1, "suprema": 10, "corte": 10, "justicia": 9, "naci\u00e3\u00b3n-": 1, "actor:": 1, "ponente:": 2, "jos\u00e3\u0089": 1, "franco": 8, "gonz\u00e3\u0081lez": 1, "salas": 7, "secretaria:": 1, "maura": 1, "ang\u00e3\u0089lica": 1, "sanabria": 1, "mart\u00e3\u008dnez": 1, "acuerdo": 2, "naci\u00e3\u00b3n": 3, "enero": 3, "trece": 3, "vistos;": 1, "resultando:": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "considerando:": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 2, "declaratoria": 6, "invalidez": 14, "tiene": 1, "alcances": 2, "relevantes": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "mecanismo": 1, "control": 2, "mexicana": 1, "basta": 1, "observar": 1, "cu\u00e3\u00a1les": 1, "son": 3, "partes": 7, "legitimadas": 1, "hacen": 1, "procedente": 2, "identificar": 1, "naturaleza": 3, "procesal": 1, "normas": 7, "constituyen": 1, "esencia": 1, "este": 7, "tipo": 1, "conflictos": 1, "constitucionales": 3, "generales": 15, "inter\u00e3\u00a9s": 1, "raz\u00e3\u00b3n": 3, "derivan": 1, "ejercicio": 3, "competencia": 2, "facultades": 1, "distintos": 1, "\u00e3\u00b3rganos": 7, "representan": 1, "materializan": 1, "estado": 4, "medio": 2, "decretada": 2, "debe": 3, "tener": 1, "s\u00e3\u00b3lo": 2, "entre": 4, "virtud": 2, "siguiente:": 1, "105": 6, "pen\u00e3\u00baltimo": 4, "\u00e3\u00baltimo": 8, "p\u00e3\u00a1rrafos": 7, "se\u00e3\u00b1ala:": 1, "\"art\u00e3\u008dculo": 2, "105-": 1, "": 2, "\"siempre": 1, "controversias": 3, "versen": 2, "sobre": 4, "o": 18, "municipios": 6, "impugnadas": 7, "casos": 5, "refieren": 2, "incisos": 2, "c)": 2, "h)": 2, "k)": 2, "anteriores": 1, "resoluci\u00e3\u00b3n": 5, "declare": 2, "inv\u00e3\u00a1lidas": 2, "dicha": 2, "tendr\u00e3\u00a1": 2, "cuando": 6, "hubiera": 2, "sido": 3, "aprobada": 2, "mayor\u00e3\u00ada": 8, "menos": 2, "ocho": 5, "votos": 8, "tendr\u00e3\u00a1n": 2, "\u00e3\u00banicamente": 4, "respecto": 6, "\"controversia\u00e2\u0080\u009d": 1, "otra": 2, "parte": 5, "42": 2, "reglamentaria": 4, "ii": 7, "propio": 2, "interesa": 1, "prev\u00e3\u00a9:": 1, "42-": 1, "siempre": 1, "\"menos": 1, "[]": 1, "\"tendr\u00e3\u00a1n": 1, "\"en": 1, "controversia\u00e2\u0080\u009d": 1, "estos": 1, "numerales": 1, "destaca": 1, "sentencias": 2, "consistir\u00e3\u00a1": 1, "declarar": 3, "norma": 5, "trate": 1, "bien": 2, "aspecto": 1, "sustent\u00e3\u00b3": 1, "criterio": 2, "jurisprudencial": 2, "n\u00e3\u00bamero": 1, "p/j": 1, "9/99": 1, "visible": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 1, "281": 1, "tomo": 1, "ix": 1, "1999": 1, "semanario": 2, "judicial": 2, "gaceta": 3, "novena": 1, "\u00e3\u0089poca": 1, "letra": 1, "\"controversias": 1, "declaraci\u00e3\u0093n": 1, "dependen": 1, "categor\u00e3\u008da": 1, "actora": 4, "demandada": 3, "conformidad": 3, "llegue": 2, "alcance": 2, "variar\u00e3\u00a1n": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "relaci\u00e3\u00b3n": 7, "categor\u00e3\u00adas": 2, "haya": 1, "actor": 1, "demandado": 1, "es": 2, "creador": 1, "impugnada": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 2, "punto": 8, "invalidar": 1, "forma": 2, "total": 1, "ordenamiento": 1, "normativo": 1, "si": 3, "demanda": 2, "obtiene": 3, "declaraci\u00e3\u00b3n": 3, "\"inconstitucionalidad": 1, "\"expedidas": 1, "municipio;": 1, "asimismo": 2, "inconstitucionalidad": 2, "expedida": 1, "municipio": 2, "darse": 1, "alguno": 1, "presupuestos": 1, "antes": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 1, "dichos": 2, "aunque": 1, "limitar\u00e3\u00a1n": 1, "esfera": 1, "competencial": 1, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "respetar": 1, "esa": 3, "situaci\u00e3\u00b3n": 1, "esto": 1, "sucede": 1, "expedidas": 1, "estado;": 1, "obtienen": 1, "\"invalidez": 1, "federal\u00e2\u0080\u009d": 1, "citado": 1, "ha": 3, "decretar": 1, "depende": 1, "especie": 1, "est\u00e3\u00a1": 1, "supuesto": 1, "entidades": 5, "federativas": 3, "ni": 1, "tal": 2, "preceptos": 1, "constri\u00e3\u00b1en": 1, "ahora": 2, "constatado": 1, "irregularidad": 1, "buscarse": 1, "operatividad": 1, "acatamiento": 1, "previsto": 1, "faculta": 1, "fijar": 1, "emita": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "garantizar": 2, "eficacia": 1, "numeral": 1, "existe": 1, "facultad": 1, "amplia": 1, "permite": 1, "determine": 1, "l\u00e3\u00adnea": 1, "procede": 1, "39": 3, "deriva": 2, "hecho": 1, "encuentra": 1, "prevista": 1, "integraci\u00e3\u00b3n": 1, "resulta": 1, "violatoria": 1, "principio": 1, "igualdad": 1, "encontrar\u00e3\u00a1n": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 2, "adecuada": 1, "alto": 1, "estima": 1, "incertidumbre": 1, "representatividad": 1, "consejo": 7, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "tur\u00e3\u00adstica": 1, "entonces": 1, "efecto": 3, "traducirse": 1, "permanente": 1, "prevea": 1, "legislativamente": 1, "otro": 1, "sistema": 1, "respete": 1, "marco": 2, "vulnerado": 1, "54": 6, "porci\u00e3\u00b3n": 3, "normativa": 5, "indica": 3, "\u00e2\u0080\u009cla": 3, "mediante\u00e2\u0080\u009d": 2, "diecisiete": 5, "nueve": 6, "primer": 4, "consiste": 1, "expulsi\u00e3\u00b3n": 1, "orden": 1, "jur\u00e3\u00addico": 1, "producir\u00e3\u00a1": 1, "45": 1, "expuesto": 1, "fundado": 1, "resuelve:": 1, "parcialmente": 1, "fundada": 1, "reconoce": 1, "validez": 3, "1o": 2, "2o": 2, "x": 2, "xviii": 2, "xx": 2, "xxi": 2, "4o": 3, "iii": 5, "xii": 3, "5o": 2, "9o": 2, "24": 3, "37": 2, "40": 2, "47": 2, "51": 2, "53": 2, "salvedad": 2, "indicada": 2, "resolutivo": 7, "56": 2, "66": 3, "declara": 2, "misma;": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "consecuencia": 1, "diverso": 1, "48": 3, "propia": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 1, "del\u00e2\u0080\u009d": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 3, "precisados": 2, "publ\u00e3\u00adquese": 1, "notif\u00e3\u00adquese;": 1, "haci\u00e3\u00a9ndolo": 1, "oficio": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3\u00advese": 1, "expediente": 1, "asunto": 2, "resolvi\u00e3\u00b3": 2, "naci\u00e3\u00b3n:": 1, "pronunciamiento": 1, "procedencia": 1, "contenido": 1, "primero:": 1, "aprob\u00e3\u00b3": 5, "unanimidad": 1, "once": 1, "se\u00e3\u00b1ores": 9, "ministros": 10, "guti\u00e3\u00a9rrez": 6, "ortiz": 6, "mena": 6, "coss\u00e3\u00ado": 6, "d\u00e3\u00adaz": 7, "luna": 7, "ramos": 7, "gonz\u00e3\u00a1lez": 7, "zald\u00e3\u00advar": 6, "lelo": 6, "larrea": 6, "pardo": 6, "rebolledo": 6, "aguilar": 7, "morales": 6, "garc\u00e3\u00ada": 8, "villegas": 6, "p\u00e3\u00a9rez": 6, "day\u00e3\u00a1n": 6, "presidente": 8, "silva": 8, "meza": 7, "siete": 1, "aprobaron": 1, "determinaciones": 1, "consistentes": 1, "reconocer": 2, "votaron": 3, "seis": 1, "propuesta": 2, "consistente": 2, "tercero:": 1, "consideraciones;": 1, "cuarto:": 1, "diez": 2, "se\u00e3\u00b1or": 3, "vot\u00e3\u00b3": 2, "quinto:": 1, "juan": 3, "n": 2, "declar\u00e3\u00b3": 1, "se\u00e3\u00b1ora": 1, "ministra": 1, "beatriz": 1, "asisti\u00e3\u00b3": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "celebrada": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "firman": 1, "ponente": 1, "da": 1, "fe": 1, "presidente:": 1, "meza-": 1, "salas-": 1, "acuerdos:": 1, "rafael": 2, "coello": 2, "cetina-": 1, "licenciado": 1, "cetina": 1, "nacion": 1, "certifica:": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "cincuenta": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concuerda": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "corresponde": 1, "certifica": 1, "federaci\u00e3\u00b3n-": 1, "10": 2, "noviembre": 3, "2014": 1, "14": 1, "octubre": 1, "2014-": 1, "barbosa": 2, "huerta": 2, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "cinco": 2, "catorce-": 1, "vi": 2, "4": 3, "20": 2, "2015": 2, "\u00e3\u009anico": 2, "marzo": 1, "2015-": 2, "julio": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "moreno": 1, "francisca": 1, "corrales": 2, "quince": 1, "quince-": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 6, "crear": 1, "cultura": 20, "17": 2, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "xiii": 1, "21": 1, "artes": 7, "transforma": 1, "bienes": 1, "materiales": 1, "financieros": 1, "humanos": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "junto": 1, "expedientes": 1, "archivos": 1, "acervos": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 1, "cualquier": 2, "formato": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "contenidas": 1, "reglamentos": 1, "laborales": 1, "trabajadores": 1, "presten": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 6, "desconcentrados": 4, "paraestatales": 2, "motivo": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "respetados": 1, "todo": 1, "aplicables": 5, "instituto": 3, "antropolog\u00e3\u00ada": 1, "e": 2, "historia": 1, "bellas": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "respectivas": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "ejercer\u00e3\u00a1": 1, "atribuciones": 4, "ordenamientos": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "estudios": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 1, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "diversos": 1, "consejos": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "previstos": 1, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "sean": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "todas": 3, "lineamientos": 2, "criterios": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "unidades": 2, "administrativas": 2, "competentes": 2, "determinen": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "contengan": 1, "concernientes": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "coordina": 1, "hagan": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "competencias": 1, "arte": 1, "reguladas": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 2, "presupuesto": 2, "aprobado": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "sector": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "fiscal": 1, "corresponda": 1, "sin": 1, "perjuicio": 1, "aquellos": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "caso": 1, "puedan": 1, "destinarse": 1, "programas": 1, "proyectos": 1, "considere": 1, "prioritarios": 1, "autorizado": 1, "tales": 1, "15": 2, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "22": 1, "2017": 1, "1": 1, "primero;": 5, "2": 1, "viii;": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "5": 1, "cuarto;": 2, "denominaci\u00e3\u00b3n": 1, "cap\u00e3\u00adtulo": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "segundo;": 3, "9": 1, "xii;": 1, "xv;": 1, "13;": 1, "19": 1, "tercero;": 3, "20;": 1, "26;": 1, "iii;": 2, "36;": 1, "37;": 1, "44": 1, "46": 1, "47;": 1, "51;": 1, "65": 1, "69": 1, "70;": 1, "2017-": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "lizama": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 1, "63": 2, "13": 1, "2018": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "antonio": 1, "yunes": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_de_la_ley_general_de_turismo_primero": 1, "": 725, "el": 592, "presente": 33, "ley": 12, "entrar\u00e3": 12, "\u00a1": 141, "en": 166, "vigor": 23, "a": 153, "siguiente": 11, "d\u00e3": 20, "\u00ad": 170, "de": 260, "su": 48, "publicaci\u00e3": 20, "\u00b3": 202, "n": 213, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 30, "2": 15, "se": 72, "abrogar": 1, "ley_federal_de_turismo": 2, "publicar": 18, "[??:31/12/1992:????:??]": 1, "y": 127, "reforma": 8, "mismo": 5, "3": 8, "disposici\u00f3n": 23, "emitir": 7, "con": 30, "fundamento": 1, "que": 75, "no": 18, "oponer": 3, "mantendr\u00e3": 2, "vigencia": 2, "hasta": 6, "tanto": 4, "nuevo": 1, "cuarto": 10, "ejecutivo_federal": 2, "deber\u00e3": 5, "reglamento": 2, "dentro_de": 2, "180": 1, "as": 3, "natural": 1, "a_partir_de": 5, "entrada": 8, "decreto": 36, "p\u00e3": 44, "rrafo": 30, "declarar": 8, "inv\u00e3": 3, "lido": 1, "por": 59, "sentencia": 7, "scjn": 1, "controversia_constitucional_dof": 1, "28-05-2013": 1, "reformar": 9, "dof": 3, "10-11-2014": 1, "los_estados": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 12, "\u00a9": 54, "xico": 21, "adecuar": 2, "legislaci\u00e3": 1, "materia": 3, "uno": 24, "a\u00e3": 2, "\u00b1": 27, "o": 28, "contar": 3, "entrar": 1, "22-12-2017/5": 1, "todo": 7, "procedimiento": 1, "recurso": 4, "administrativo": 8, "dem\u00e3": 10, "segundo": 18, "asunto": 4, "relacionar": 1, "referir": 6, "este": 18, "iniciar": 1, "anterioridad": 1, "tramitar\u00e3": 1, "resolver\u00e3": 1, "conforme_a": 5, "vigente": 3, "momento": 2, "inicio": 1, "sexto": 3, "secretar\u00e3": 24, "turismo": 2, "modernizar": 1, "estructura": 2, "registro_nacional_de_turismo": 5, "para": 27, "cual": 2, "contar\u00e3": 2, "plazo": 2, "manera": 1, "coordinar": 4, "gobiernos": 1, "local": 1, "municipal": 1, "establecer": 4, "mecanismo": 2, "permitir": 2, "inscripci\u00e3": 3, "objeto": 1, "prestador": 3, "facilidad": 1, "necesario": 1, "llevar_a_cabo": 1, "tr\u00e3": 2, "mites": 1, "correspondiente": 4, "22-12-2017": 1, "concluido": 1, "proceso": 1, "modernizaci\u00e3": 1, "convocatoria": 2, "nacional": 1, "dirigir": 1, "servicio": 3, "tur\u00e3": 3, "sticos": 2, "t\u00e3": 4, "rmino": 1, "12": 1, "mes": 1, "inscribir": 1, "comenzar\u00e3": 1, "correr": 1, "despu\u00e3": 1, "fecha": 1, "vez": 1, "transcurrir": 1, "decir": 11, "efecto": 25, "estar\u00e3": 1, "s\u00e3": 11, "p_timo": 1, "convenio": 1, "acuerdo": 1, "/": 3, "contrato": 1, "as\u00e3": 12, "como": 17, "obligaci\u00f3n": 1, "derecho": 2, "adquirir": 1, "celebrar": 3, "fondo_nacional_de_fomento": 1, "bajo": 2, "acr\u00e3": 1, "nimo": 1, "fonatur": 1, "surtir\u00e3": 2, "jur\u00e3": 8, "do": 3, "octavo": 3, "acci\u00f3n": 1, "derivar": 4, "modificaci\u00f3n": 1, "realizar\u00e3": 1, "disponibilidad": 1, "presupuestal": 1, "art\u00e3": 41, "\u008d": 10, "culo_segundo": 1, "-": 94, "\u00e2": 35, "\u0080": 38, "\u00a6": 29, "transitorio_\u00e3": 6, "\u009a": 12, "nico": 2, "m\u00e3": 8, "df": 5, "[??:23/4/2009:????:??]": 1, "dip": 16, "cesar": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "presidente": 16, "sen": 16, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "o_z": 1, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 1, "secretaria": 9, "gabino_cu\u00e3": 1, "monteagudo": 1, "secretario": 8, "r\u00e3\u00babricas": 8, "\"": 19, "cumplimiento": 8, "disponer": 11, "fracci\u00e3": 30, "i_de_el_art\u00e3": 8, "culo": 46, "89": 8, "constituci\u00e3": 12, "pol\u00e3": 9, "tic_a": 9, "estados_unidos_mexicanos": 10, "deber": 11, "observancia": 9, "expedir": 12, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "distrito_federal": 15, "diecis\u00e3": 2, "i": 12, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "hinojosa": 2, "r\u00e3\u00babrica": 20, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "lic": 1, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "mez": 1, "mont_urueta": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "ley_de_migraci\u00e3": 2, "derogar": 4, "adicionar": 4, "diverso": 5, "ley_general_de_poblaci\u00e3": 4, "c\u00e3": 3, "penal_federal": 1, "federal_de_procedimientos_penales": 1, "ley_federal": 1, "contra": 6, "delincuencia_organizada": 1, "ley_de_la_polic\u00e3": 1, "federal": 4, "ley_de_asociaciones_religiosas": 2, "culto_p\u00e3\u00bablico": 2, "ley_de_inversi\u00e3": 2, "extranjera": 2, "ley_general_de_turismo": 21, "[??:25/5/2011:????:??]": 1, "culo_noveno": 1, "43": 1, "iv_de_la_ley_general_de_turismo": 1, "quedar": 9, "seguir": 7, ":": 27, "transitorios_de_el_decreto_por_el_que_expide_la_ley_de_migraci\u00e3": 1, "\u0093": 6, "n_y_se_reforman": 1, "derogan_y_adicionan_diversas_disposiciones_de_la_ley_general_de_poblaci\u00e3": 1, "de_el_c\u00e3": 2, "digo_penal_federal": 1, "digo_federal_de_procedimientos_penales": 1, "de_la_ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada": 1, "de_la_ley_de_la_polic\u00e3": 1, "a_federal": 1, "de_la_ley_de_asociaciones_religiosas_y_culto_p\u00e3": 1, "blico": 1, "de_la_ley_de_inversi\u00e3": 1, "n_extranjera": 1, "y_de_la_ley_general_de_turismo": 1, "primero": 4, "excepto": 1, "derogaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 8, "vii": 3, "viii": 8, "3o": 3, "7": 4, "75": 1, "encontrar": 5, "reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3": 2, "referencia": 2, "otro": 5, "dicas": 3, "realizar": 1, "hacer": 3, "cuesti\u00f3n": 1, "car\u00e3": 1, "cter": 1, "migratorio": 2, "entender\u00e3": 3, "resoluci\u00f3n": 3, "dictar": 4, "autoridad": 1, "durante": 2, "pleno": 1, "d_f": 1, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "rez": 9, "mar\u00e3": 7, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "nchez": 7, "[??:24/5/2011:????:??]": 1, "jos\u00e3": 3, "francisco_blake_mora": 1, "41": 6, "[??:8/4/2013:????:??]": 1, "\u00e3": 13, "pasar": 1, "actual": 1, "ser": 11, "[??:26/2/2013:????:??]": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 3, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "elena_barrera_tapia": 4, "xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3": 2, "iga": 2, "[??:2/4/2013:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 6, "nieto": 6, "miguel_\u00e3": 5, "\u0081": 6, "n_gel": 5, "osorio_chong": 5, "tribunal_pleno": 4, "controversia_constitucional": 2, "71/2009": 3, "promover": 2, "jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 3, "voto_particular": 1, "formular": 1, "ministro_sergio_a_valls_hern\u00e3": 1, "ndez": 8, "[??:28/5/2013:????:??]": 1, "margen": 1, "sello": 1, "escudo_nacional": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 3, "general_de_acuerdos": 1, "actor": 2, "ponente": 2, "ministro_jos\u00e3": 1, "\u0089": 8, "fernando_franco_gonz\u00e3": 2, "lez_salas": 1, "maura_ang\u00e3": 1, "lica_sanabria_mart\u00e3": 1, "nez": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "[??:24/1/2013:????:??]": 2, "vistos": 1, ";": 34, "y_resultando": 1, "primero_a_d\u00e3": 1, "cimo_segundo": 1, "considerando": 1, "primero_a_s\u00e3": 1, "ptimo": 3, "efectos": 1, "declaratorio": 6, "invalidez": 14, "controversia": 13, "constitucional": 14, "tener": 2, "alcance": 4, "relevante": 1, "funci\u00e3": 1, "control": 2, "mexicana": 1, "bastar": 1, "observar": 1, "cu\u00e3": 1, "le": 1, "parte": 11, "legitimar": 1, "procedente": 2, "identificar": 1, "naturaleza": 3, "procesal": 1, "norma": 11, "constituir": 1, "esencia": 1, "tipo": 1, "conflicto": 1, "general": 15, "inter\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "raz\u00e3": 3, "ejercicio": 3, "competencia": 3, "facultad": 2, "distinto": 1, "rganos": 7, "representar": 1, "materializar": 1, "poder": 2, "estado": 5, "medio": 1, "decretar": 3, "entre": 4, "por_virtud_de": 1, "105": 7, "pen\u00e3\u00baltimo": 4, "\u00e3\u00baltimo": 8, "rrafos": 7, "se\u00e3": 15, "ala": 1, "siempre": 2, "versar": 2, "sobre": 4, "estados": 6, "municipios": 6, "impugnar": 8, "federaci\u00e3": 5, "caso": 6, "inciso": 2, "c": 2, ")": 6, "h": 2, "k": 2, "anterior": 1, "resoluci\u00e3": 5, "suprema_corte_de_justicia": 3, "lo": 3, "lid_as": 2, "tendr\u00e3": 5, "cuando": 6, "haber": 6, "aprobar": 4, "mayor\u00e3": 8, "por_lo_menos": 1, "8": 4, "voto": 8, "\u00e3\u00banicamente": 4, "respecto_de": 6, "\u009d": 6, "42": 3, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 2, "ii": 6, "propio": 3, "interesar": 1, "prev\u00e3": 2, "menos": 2, "[": 1, "]": 1, "numeral": 2, "destacar": 1, "consistir\u00e3": 1, "tratar": 1, "o_bien": 1, "gobierno": 1, "aspecto": 1, "sustent\u00e3": 1, "criterio": 4, "jurisprudencial": 2, "n\u00e3\u00bamero": 1, "p": 1, "j": 1, "9/99": 1, "visible": 1, "gina": 1, "281": 1, "tomo_ix": 1, "[??:??/4/1999:????:??]": 1, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "gaceta": 2, "novena_\u00e3": 1, "poco": 1, "letra": 1, "controversias_constitucionales": 1, "los_efectos_generales_de_la_declaraci\u00e3": 1, "n_de_invalidez_de_normas_generales": 1, "dependen_de_la_categor\u00e3": 1, "a_de_las_partes_actora_y_demandada": 1, "conformidad": 3, "ley_reglamentaria": 1, "llegar": 2, "variar\u00e3": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "relaci\u00e3": 7, "categor\u00e3": 2, "demandado": 3, "creador": 1, "ser\u00e3": 2, "punto": 8, "invalidar": 1, "forma": 2, "total": 1, "ordenamiento": 2, "normativo": 1, "si": 3, "demanda": 2, "obtener": 4, "declaraci\u00e3": 3, "inconstitucionalidad": 3, "municipio": 3, "asimismo": 2, "dar": 2, "alguno": 1, "presupuesto": 3, "antes": 1, "alado": 1, "aunque": 1, "limitar\u00e3": 1, "esfera": 1, "competencial": 1, "actora": 3, "obligaci\u00e3": 1, "respetar": 3, "ese": 3, "situaci\u00e3": 1, "suceder": 1, "de_acuerdo_con": 1, "citar": 1, "depender": 1, "especie": 1, "est\u00e3": 1, "supuesto": 1, "entidades_federativas": 3, "ni": 1, "de_tal_manera_que": 1, "precepto": 1, "constri\u00e3": 1, "ahora_bien": 1, "constatar": 1, "irregularidad": 1, "buscar": 1, "operatividad": 1, "acatamiento": 1, "prever": 4, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "facultar": 1, "fijar": 1, "prop\u00e3": 1, "sito": 1, "garantizar": 2, "eficacia": 1, "existir": 1, "amplio": 1, "suprema_corte": 1, "determinar": 3, "l\u00e3": 1, "nea": 1, "proceder": 1, "39": 3, "hecho": 1, "integraci\u00e3": 1, "resultar": 1, "violatorio": 1, "principio": 1, "igualdad": 1, "encontrar\u00e3": 1, "representaci\u00e3": 2, "alto_tribunal": 1, "estimar": 1, "incertidumbre": 1, "representatividad": 1, "consejo_de_promoci\u00e3": 1, "stica": 1, "entonces": 1, "traducir": 1, "ahora": 1, "permanente": 1, "legislativamente": 1, "sistema": 1, "marco": 1, "vulnerar": 1, "54": 6, "porci\u00e3": 3, "normativa": 5, "indicar": 5, "\u009c": 3, "mediante\u00e2": 2, "[??:17/6/2009:????:??]": 5, "1": 16, "transitorio": 4, "consistir": 1, "expulsi\u00e3": 1, "orden": 1, "dico": 1, "producir\u00e3": 1, "45": 1, "ii_de_el_art\u00e3": 1, "exponer": 1, "fundar": 2, "resolver": 1, "parcialmente": 1, "reconocer": 3, "validez": 3, "1o": 2, "2o": 2, "x": 2, "xviii": 2, "xx": 2, "xxi": 2, "4o": 3, "iii": 6, "xii": 4, "5o": 2, "9o": 2, "24": 2, "29": 3, "37": 3, "40": 2, "47": 3, "51": 3, "53": 2, "salvedad": 2, "resolutivo": 7, "56": 2, "66": 3, "v\u00e3": 1, "consecuencia": 1, "48": 3, "trav\u00e3": 1, "del\u00e2": 1, "rminos": 3, "precisar": 2, "quinto": 3, "publ\u00e3": 1, "quese": 2, "gaceta_oficial_de_el_distrito_federal": 1, "notif\u00e3": 1, "haci\u00e3": 1, "n_dolo": 1, "por_medio_de": 1, "oficio": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3": 1, "ir": 1, "expediente": 2, "concluir": 1, "resolvi\u00e3": 2, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "pronunciamiento": 1, "procedencia": 1, "contenido": 1, "aprob\u00e3": 5, "unanimidad": 1, "11": 1, "orar": 9, "ministros_guti\u00e3": 6, "rrez": 6, "ortiz_mena": 6, "coss\u00e3": 4, "az": 7, "luna_ramos": 5, "franco_gonz\u00e3": 6, "lez": 7, "salas": 7, "zald\u00e3": 6, "ir_r": 6, "lelo_de_larrea": 6, "pardo_rebolledo": 6, "aguilar_morales": 6, "valls_hern\u00e3": 4, "cordero_de_garc\u00e3": 6, "villegas": 6, "day\u00e3": 6, "presidente_silva_meza": 6, "determinaci\u00f3n": 1, "consistente": 3, "ministros_coss\u00e3": 2, "votar": 3, "6": 1, "propuesta": 2, "tercero": 1, "en_contra_de": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "ministros_luna_ramos": 1, "10": 3, "o_r": 3, "ministro_valls_hern\u00e3": 2, "vot\u00e3": 2, "ministro_presidente_juan_n_silva_meza": 1, "declar\u00e3": 1, "ora": 1, "ministra_margarita_beatriz_luna_ramos": 1, "asisti\u00e3": 1, "sesi\u00e3": 1, "veintid\u00e3": 1, "[??:??/1/2013:????:??]": 1, "firmar": 1, "ministros_presidente": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "fe": 1, "ministro_presidente": 1, "juan_n_silva_meza": 1, "ministro_ponente": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "el_licenciado_rafael_coello_cetina": 1, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_nacion": 1, "certifica": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "58": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concordar": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "corresponder": 2, "certificar": 1, "[??:9/5/2013:????:??]": 1, "cuarto_transitorio_de_la_ley_general_de_turismo": 1, "[??:10/11/2014:????:??]": 1, "culo_\u00e3": 1, "cuarto_transitorio": 1, "[??:14/10/2014:????:??]": 1, "miguel_barbosa_huerta": 2, "silvano_aureoles_conejo": 1, "[??:5/11/2014:????:??]": 1, "vi": 2, "4": 5, "[??:20/4/2015:????:??]": 1, "[??:24/3/2015:????:??]": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "sar": 1, "moreno_rivera": 1, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "[??:15/4/2015:????:??]": 1, "ley_org\u00e3": 1, "nica": 2, "administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "crear": 1, "cultura": 13, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "culo_s\u00e3": 1, "reforman": 1, "xiii": 1, "21": 1, "transitorios_primero": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "artes": 6, "transformar": 1, "bien": 1, "material": 1, "financiero": 1, "humano": 1, "transferir\u00e3": 1, "mencionar": 1, "junto_con": 1, "archivo": 1, "acervo": 1, "documentaci\u00e3": 1, "cualquiera": 2, "formato": 1, "resguardo": 1, "menci\u00f3n": 1, "contener": 2, "laboral": 1, "trabajador": 1, "prestar": 1, "educaci\u00e3": 3, "p\u00e3\u00bablica": 5, "desconcentrado": 4, "entidad": 2, "paraestatal": 2, "motivo": 2, "adscribir": 1, "respectivamente": 1, "aplicable": 5, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "historia": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "literatura": 1, "continuar\u00e3": 4, "rigi\u00e3": 1, "ndose": 1, "respectivo": 1, "depender\u00e3": 1, "ejercer\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "otorgar": 1, "denominar": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "rico": 1, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "adscribir\u00e3": 1, "dica": 1, "integrar\u00e3": 1, "consejo": 1, "comisi\u00f3n": 1, "intersecretariales": 1, "colegiado": 1, "mbito": 1, "mite": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "lineamiento": 2, "unidad": 2, "competente": 2, "modificaci\u00e3": 2, "abrogaci\u00e3": 2, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "concerniente": 1, "ste": 1, "en_virtud_de": 1, "modificar": 1, "cuyo": 1, "arte": 1, "regular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "noveno": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 2, "agrupar": 1, "sector": 1, "autorizar\u00e3": 1, "adicional": 1, "tal": 2, "fiscal": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "aquel": 1, "econ\u00e3": 1, "mico": 1, "destinar": 1, "programa": 1, "proyecto": 1, "considerar": 1, "prioritario": 1, "autorizar": 1, "cimo": 1, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "roberto_gil_zuarth": 1, "ver\u00e3": 1, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "[??:22/12/2017:????:??]": 1, "5": 1, "denominaci\u00e3": 1, "cap\u00e3": 1, "tul_o": 2, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "9": 1, "xv": 1, "13": 1, "15": 1, "17": 1, "19": 1, "20": 1, "25": 1, "26": 1, "28": 1, "31": 1, "36": 1, "44": 1, "46": 1, "65": 1, "69": 1, "70": 1, "[??:7/11/2017:????:??]": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "lizama": 1, "andr\u00e3": 1, "fern\u00e3": 1, "valle_laisequilla": 1, "[??:21/12/2017:????:??]": 1, "63": 2, "[??:13/4/2018:????:??]": 1, "[??:20/2/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "marco_antonio_aguilar_yunes": 1, "[??:5/4/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 116, "general": 62, "de": 1351, "turismo": 89, "nueva": 1, "publicada": 10, "en": 458, "el": 429, "diario": 34, "oficial": 33, "la": 764, "federaci\u00e3\u00b3n": 39, "17": 4, "junio": 7, "2009": 1, "texto": 1, "vigente": 7, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 8, "dof": 56, "13-04-2018": 2, "nota:": 1, "los": 385, "efectos": 29, "declaratoria": 15, "invalidez": 15, "del": 180, "art\u00e3\u00adculo": 125, "39": 5, "mediante": 3, "sentencia": 10, "scjn": 5, "a": 223, "controversia": 15, "constitucional": 19, "71/2009": 4, "28-05-2013": 5, "estar\u00e3\u00a1n": 4, "sujetos": 1, "al": 76, "considerando": 1, "octavo": 4, "dicha": 3, "margen": 2, "un": 44, "sello": 2, "con": 182, "escudo": 2, "nacional": 60, "que": 281, "dice:": 3, "estados": 57, "unidos": 13, "mexicanos-": 2, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "felipe": 3, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 12, "mexicanos": 12, "sus": 47, "habitantes": 2, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 163, "ha": 4, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 11, "decreto": 41, "\"el": 1, "decreta:": 1, "expide": 4, "y": 596, "fracci\u00e3\u0093n": 2, "vi": 20, "deroga": 1, "vii": 17, "art\u00e3\u008dculo": 6, "42": 4, "org\u00e3\u0081nica": 1, "administraci\u00e3\u0093n": 1, "p\u00e3\u009ablica": 1, "federal": 92, "primero": 15, "t\u00e3\u008dtulo": 5, "cap\u00e3\u008dtulo": 24, "\u00e3\u009anico": 3, "las": 308, "disposiciones": 49, "generales": 17, "1": 2, "presente": 42, "es": 10, "orden": 5, "p\u00e3\u00bablico": 14, "e": 22, "inter\u00e3\u00a9s": 4, "social": 25, "observancia": 11, "toda": 3, "materia": 33, "tur\u00e3\u00adstica": 64, "correspondiendo": 1, "su": 83, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "forma": 6, "concurrente": 2, "ejecutivo": 30, "por": 152, "conducto": 3, "secretar\u00e3\u00ada": 107, "\u00e3\u00a1mbito": 12, "respectivas": 7, "competencias": 7, "dependencias": 24, "entidades": 32, "administraci\u00e3\u00b3n": 20, "p\u00e3\u00bablica": 27, "as\u00e3\u00ad": 43, "como": 57, "municipios": 38, "ciudad": 50, "m\u00e3\u00a9xico": 62, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "administrativo": 7, "corresponder\u00e3\u00a1": 1, "trav\u00e3\u00a9s": 11, "p\u00e3\u00a1rrafo": 50, "reformado": 33, "22-12-2017": 41, "comprende": 3, "procesos": 2, "derivan": 2, "actividades": 12, "realizan": 2, "personas": 17, "durante": 5, "viajes": 2, "estancias": 2, "temporales": 2, "lugares": 4, "distintos": 3, "entorno": 3, "habitual": 3, "fines": 5, "ocio": 2, "otros": 12, "motivos": 2, "generan": 1, "son": 8, "una": 22, "actividad": 46, "prioritaria": 1, "bajo": 9, "enfoque": 2, "econ\u00e3\u00b3mico": 2, "genera": 1, "desarrollo": 66, "regional": 7, "2": 2, "esta": 42, "tiene": 2, "objeto:": 4, "i": 45, "establecer": 15, "bases": 7, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 27, "facultades": 4, "concurrentes": 3, "entre": 18, "participaci\u00e3\u00b3n": 9, "sectores": 8, "privado;": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 48, "reformada": 16, "ii": 31, "para": 122, "pol\u00e3\u00adtica": 22, "planeaci\u00e3\u00b3n": 7, "programaci\u00e3\u00b3n": 6, "todo": 4, "territorio": 21, "criterios": 7, "beneficio": 3, "sustentabilidad": 1, "competitividad": 5, "equilibrado": 1, "corto": 2, "mediano": 2, "largo": 2, "plazo;": 1, "iii": 29, "determinar": 5, "mecanismos": 4, "conservaci\u00e3\u00b3n": 2, "mejoramiento": 2, "protecci\u00e3\u00b3n": 10, "promoci\u00e3\u00b3n": 23, "aprovechamiento": 4, "recursos": 32, "atractivos": 6, "tur\u00e3\u00adsticos": 61, "nacionales": 6, "preservando": 2, "patrimonio": 9, "natural": 3, "cultural": 5, "equilibrio": 3, "ecol\u00e3\u00b3gico": 4, "base": 2, "determinados": 2, "leyes": 17, "contribuir": 1, "creaci\u00e3\u00b3n": 5, "o": 88, "nuevos": 4, "apego": 3, "marco": 4, "jur\u00e3\u00addico": 4, "vigente;": 2, "iv": 21, "formular": 11, "reglas": 3, "procedimientos": 12, "ordenamiento": 25, "tur\u00e3\u00adstico": 58, "nacional;": 2, "v": 17, "promover": 19, "vigilar": 3, "propiciando": 1, "acceso": 5, "todos": 8, "descanso": 1, "recreaci\u00e3\u00b3n": 1, "actividad;": 1, "facilitar": 3, "discapacidad": 4, "oportunidades": 2, "necesarias": 4, "uso": 11, "disfrute": 2, "instalaciones": 6, "destinadas": 1, "dentro": 8, "programas": 38, "accesible;": 1, "salvaguardar": 1, "igualdad": 2, "g\u00e3\u00a9nero": 1, "instrumentaci\u00e3\u00b3n": 5, "pol\u00e3\u00adticas": 9, "apoyo": 3, "fomento": 19, "turismo;": 18, "viii": 16, "zonas": 16, "sustentable": 22, "operaci\u00e3\u00b3n": 6, "manera": 10, "coordinada": 4, "ejercer\u00e3\u00a1n": 2, "caso": 12, "dichas": 2, "zonas;": 1, "ix": 9, "optimizar": 1, "calidad": 6, "servicios": 71, "tur\u00e3\u00adsticos;": 16, "x": 11, "impulsar": 5, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 3, "tur\u00e3\u00adstica;": 16, "xi": 8, "fomentar": 6, "inversi\u00e3\u00b3n": 10, "privada": 2, "industria": 1, "xii": 11, "emisi\u00e3\u00b3n": 2, "jur\u00e3\u00addicas": 7, "tendientes": 6, "regular": 3, "prestadores": 28, "xiii": 8, "normas": 17, "integraci\u00e3\u00b3n": 3, "registro": 28, "xiv": 7, "orientaci\u00e3\u00b3n": 3, "asistencia": 2, "turistas": 7, "extranjeros": 3, "definiendo": 1, "derechos": 10, "obligaciones": 8, "xv": 7, "desarrollar": 1, "acciones": 26, "diversificar": 1, "todas": 8, "modalidades": 2, "tur\u00e3\u00adsticas": 6, "considerar\u00e3\u00a1n": 2, "factor": 1, "local": 12, "integrado": 4, "apoyando": 1, "propias": 1, "comunidades": 3, "3": 1, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 1, "tur\u00e3\u00adsticas:": 1, "motivos;": 1, "atlas": 5, "m\u00e3\u00a9xico:": 1, "sistem\u00e3\u00a1tico": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 7, "bienes": 10, "naturales": 19, "culturales": 8, "puedan": 3, "constituirse": 1, "sitios": 5, "aquellas": 4, "\u00e3\u00a1reas": 8, "territoriales": 3, "comisi\u00e3\u00b3n:": 1, "comisi\u00e3\u00b3n": 6, "ejecutiva": 3, "consejo:": 1, "consejo": 24, "consultivo": 4, "promoci\u00e3\u00b3n:": 1, "m\u00e3\u00a9xico;": 4, "local:": 1, "consejos": 7, "consultivos": 5, "locales": 24, "municipal:": 1, "municipales": 8, "fondo:": 1, "fondo": 12, "ley:": 1, "territorio:": 1, "instrumento": 1, "ambiental": 4, "territorial": 2, "cuya": 1, "finalidad": 1, "conocer": 5, "inducir": 1, "suelo": 4, "productivas": 3, "prop\u00e3\u00b3sito": 6, "lograr": 5, "ordenado": 2, "conformidad": 13, "aplicables": 14, "medio": 6, "ambiente": 4, "asentamientos": 3, "humanos;": 1, "tur\u00e3\u00adsticos:": 4, "f\u00e3\u00adsicas": 2, "morales": 8, "ofrezcan": 2, "proporcionen": 3, "contraten": 3, "turista": 8, "prestaci\u00e3\u00b3n": 8, "refiere": 9, "ley;": 6, "programa:": 1, "programa": 16, "sectorial": 6, "elementos": 4, "artificiales": 1, "lugar": 4, "regi\u00e3\u00b3n": 7, "constituyen": 3, "atractivo": 2, "tur\u00e3\u00adstica:": 2, "espacio": 1, "homog\u00e3\u00a9neo": 1, "puede": 2, "abarcar": 1, "dos": 25, "m\u00e3\u00a1s": 6, "cercana": 1, "distancia": 1, "complementan;": 1, "reglamento:": 1, "xvi": 5, "ruta": 2, "circuito": 1, "tem\u00e3\u00a1tico": 1, "geogr\u00e3\u00a1fico": 1, "basa": 1, "zona": 10, "marca": 1, "sobre": 10, "terreno": 1, "aparece": 1, "mapas;": 1, "xvii": 4, "secretar\u00e3\u00ada:": 3, "federal;": 1, "xviii": 5, "dirigidos": 1, "atender": 5, "solicitudes": 1, "cambio": 2, "contraprestaci\u00e3\u00b3n": 1, "lo": 56, "dispuesto": 25, "reglamento;": 1, "xix": 2, "sustentable:": 2, "aquel": 1, "cumple": 1, "siguientes": 10, "directrices:": 1, "a)": 1, "dar": 2, "\u00e3\u00b3ptimo": 1, "aptos": 1, "ayudando": 1, "conservarlos": 1, "materia;": 3, "b)": 1, "respetar": 4, "autenticidad": 1, "sociocultural": 1, "anfitrionas": 2, "conservando": 2, "valores": 4, "tradicionales": 1, "arquitect\u00e3\u00b3nicos": 2, "c)": 3, "asegurar": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 2, "viables": 1, "reporten": 1, "beneficios": 3, "socioecon\u00e3\u00b3micos": 1, "cuenten": 3, "empleo": 3, "obtenci\u00e3\u00b3n": 1, "ingresos": 2, "sociales": 10, "contribuyan": 3, "mejorar": 2, "condiciones": 8, "vida": 1, "xx": 4, "turistas:": 1, "viajan": 1, "temporalmente": 1, "fuera": 1, "residencia": 9, "utilicen": 1, "alguno": 2, "sin": 9, "perjuicio": 3, "migratorios": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 9, "xxi": 4, "fracciones": 12, "claramente": 2, "ubicadas": 1, "delimitadas": 1, "geogr\u00e3\u00a1ficamente": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 9, "establecer\u00e3\u00a1n": 3, "espec\u00e3\u00adfica": 1, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "solicitud": 3, "segundo": 15, "concurrencia": 1, "autoridades": 14, "4": 4, "atribuciones": 11, "poder": 11, "conducir": 5, "internacional;": 1, "coordinar": 7, "lleven": 1, "cabo": 7, "caso;": 2, "pa\u00e3\u00ads": 7, "mismas": 6, "sujetas": 2, "disponibilidad": 4, "aprobados": 3, "presupuesto": 4, "egresos": 2, "federaci\u00e3\u00b3n;": 2, "asuntos": 7, "relacionados": 3, "pa\u00e3\u00ads;": 2, "coadyuvar": 7, "instrumentos": 5, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "20-04-2015": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "gobierno": 14, "establecimiento": 13, "regulaci\u00e3\u00b3n": 5, "vigilancia": 3, "sustentable;": 3, "infraestructura": 4, "equipamiento": 1, "privado": 8, "acuerdos": 12, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "sector": 9, "impulso": 2, "participar": 14, "prevenci\u00e3\u00b3n": 4, "atenci\u00e3\u00b3n": 7, "emergencias": 3, "desastres": 3, "gesti\u00e3\u00b3n": 4, "integral": 7, "riesgos": 5, "conforme": 19, "civil": 3, "efecto": 8, "establezcan;": 3, "realizar": 7, "difundir": 2, "estudios": 5, "investigaciones": 2, "indicadores": 1, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 6, "establecimientos": 4, "hoteleros": 2, "hospedaje": 2, "cumplimiento": 18, "obligatorio": 1, "rep\u00e3\u00bablica;": 1, "ejercicio": 6, "atribuci\u00e3\u00b3n": 1, "podr\u00e3\u00a1": 12, "signar": 1, "convenios": 12, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 1, "verificaci\u00e3\u00b3n": 10, "anterior": 3, "imposici\u00e3\u00b3n": 2, "sanciones": 5, "haya": 4, "lugar;": 1, "dem\u00e3\u00a1s": 36, "ordenamientos": 10, "oficiales": 6, "mexicanas": 6, "ella": 4, "deriven": 3, "competencia;": 1, "fijar": 2, "imponer": 3, "acuerdo": 8, "reglamentos": 4, "correspondientes": 4, "tipo": 5, "monto": 1, "incumplimiento": 4, "violaci\u00e3\u00b3n": 2, "previstas": 9, "\u00e3\u00a9ste": 7, "5": 2, "suscribir": 1, "objeto": 14, "colaboren": 1, "atribuciones:": 3, "administrar": 2, "supervisar": 1, "establecido": 5, "territorio;": 3, "elaborar": 3, "ejecutar": 6, "operativas": 1, "complementen": 1, "previstos": 4, "este": 15, "podr\u00e3\u00a1n": 13, "habr\u00e3\u00a1n": 2, "instrumentar": 4, "gobiernos": 7, "estatal": 3, "municipal": 6, "inversiones": 4, "propiciar": 1, "zona;": 1, "compromisos": 2, "asumen": 1, "dichos": 4, "\u00e3\u00b3rdenes": 4, "\u00e3\u00a9stas": 1, "corresponde": 9, "evaluar": 7, "asuman": 1, "antes": 2, "celebre": 1, "deber\u00e3\u00a1n": 10, "sujetarse": 1, "reglamento": 16, "6": 1, "aquellos": 8, "casos": 9, "debida": 9, "asunto": 3, "raz\u00e3\u00b3n": 4, "legales": 6, "requiera": 3, "intervenci\u00e3\u00b3n": 3, "otras": 8, "ejercer\u00e3\u00a1": 2, "ejerzan": 1, "derivadas": 5, "jur\u00e3\u00addicos": 5, "cuyos": 2, "preceptos": 2, "relacionen": 1, "complementarias": 1, "formular\u00e3\u00a1n": 2, "preservar": 4, "geogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "comparten": 1, "competencia": 7, "7": 5, "emitir": 5, "opini\u00e3\u00b3n": 2, "cuestiones": 2, "relacionadas": 7, "migratoria": 2, "tengan": 3, "impacto": 4, "comunicaciones": 4, "transportes": 4, "determinaci\u00e3\u00b3n": 3, "necesidades": 3, "transporte": 1, "terrestre": 1, "rutas": 1, "a\u00e3\u00a9reas": 1, "mar\u00e3\u00adtimas": 1, "garanticen": 1, "conexi\u00e3\u00b3n": 1, "determine": 11, "propia": 5, "secretar\u00e3\u00ada;": 6, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "bilaterales": 1, "a\u00e3\u00a9reos": 1, "internacionales": 2, "destinos": 5, "colaborar": 2, "identificaci\u00e3\u00b3n": 2, "se\u00e3\u00b1alizaci\u00e3\u00b3n": 1, "v\u00e3\u00adas": 1, "federales": 7, "medidas": 2, "preservaci\u00e3\u00b3n": 2, "contaminaci\u00e3\u00b3n": 1, "ordenaci\u00e3\u00b3n": 1, "limpieza": 1, "playas": 1, "naturaleza": 10, "tur\u00e3\u00adsticas;": 5, "econom\u00e3\u00ada": 4, "competentes": 8, "capitales": 1, "proyectos": 9, "fortalecer": 1, "micro": 3, "peque\u00e3\u00b1as": 3, "medianas": 3, "empresas": 11, "ante": 9, "tr\u00e3\u00a1mites": 2, "inversionistas": 1, "integrantes": 2, "permitan": 7, "expedita": 1, "apertura": 1, "negocios": 1, "analizar": 1, "seguridad": 5, "sea": 2, "necesaria": 1, "integridad": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "turistas;": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 10, "investigaci\u00e3\u00b3n": 4, "cultura": 26, "trabajo": 1, "previsi\u00e3\u00b3n": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 2, "profesionalizaci\u00e3\u00b3n": 6, "incorporando": 1, "discapacidad;": 2, "comit\u00e3\u00a9s": 1, "aeroportuaria": 1, "mar\u00e3\u00adtima": 1, "incluyendo": 2, "\u00e3\u00b3rganos": 9, "administrativos": 8, "desconcentrados": 5, "instituto": 7, "bellas": 2, "artes": 8, "literatura": 2, "antropolog\u00e3\u00ada": 2, "historia": 2, "hist\u00e3\u00b3rico": 2, "art\u00e3\u00adstico": 2, "arqueol\u00e3\u00b3gico": 2, "17-12-2015": 2, "procuradur\u00e3\u00ada": 3, "consumidor": 4, "garantizar": 5, "usuarios": 1, "tales": 3, "m\u00e3\u00a9todos": 1, "alternativos": 2, "resuelvan": 1, "conflictos": 2, "incumplimientos": 1, "parte": 7, "junto": 2, "banco": 2, "obras": 4, "financiera": 1, "otorgamiento": 2, "cr\u00e3\u00a9ditos": 4, "p\u00e3\u00bablicas": 6, "productivos": 3, "cumplan": 1, "normativas": 1, "aplicables;": 2, "agricultura": 1, "ganader\u00e3\u00ada": 1, "rural": 1, "pesca": 3, "alimentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "deportivo-recreativa": 1, "acuacultura": 1, "8": 2, "coordinar\u00e3\u00a1": 2, "realizaci\u00e3\u00b3n": 3, "conducentes": 1, "cuando": 13, "alguna": 3, "resultado": 1, "considerablemente": 1, "afectada": 1, "est\u00e3\u00a9": 1, "peligro": 1, "serlo": 1, "fen\u00e3\u00b3menos": 1, "denominaci\u00e3\u00b3n": 2, "cap\u00e3\u00adtulo": 4, "9": 2, "local;": 4, "celebrar": 2, "previsto": 5, "aplicar": 2, "realice": 2, "directrices": 3, "plan": 3, "concertar": 2, "detonar": 3, "favor": 2, "corresponda": 2, "respectivos;": 1, "suscriban;": 1, "cuenta;": 2, "informaci\u00e3\u00b3n": 15, "difusi\u00e3\u00b3n": 2, "proyectar": 1, "operen": 1, "dise\u00e3\u00b1ar": 2, "brindar": 2, "canalizar": 2, "quejas": 5, "\u00e3\u00a9stos": 2, "autoridad": 8, "competente;": 2, "afecten": 1, "municipios;": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 20, "correspondiente;": 1, "reglamentarias": 5, "requisitos": 5, "suscriban": 1, "violaciones": 2, "reglamentarias;": 1, "opiniones": 1, "10": 3, "municipal;": 1, "les": 6, "sean": 8, "atribuidos": 1, "materias": 3, "no": 18, "est\u00e3\u00a9n": 2, "expresamente": 2, "atribuidas": 1, "cual": 11, "considerar\u00e3\u00a1": 1, "tendr\u00e3\u00a1": 13, "proponer": 5, "estrategias": 4, "fin": 7, "municipio": 4, "ser\u00e3\u00a1": 13, "presidido": 3, "titular": 7, "ayuntamiento": 1, "estar\u00e3\u00a1": 7, "funcionarios": 2, "establezcan": 7, "ser": 9, "invitadas": 3, "instituciones": 10, "privadas": 5, "determinen": 7, "cuales": 5, "participar\u00e3\u00a1n": 4, "\u00e3\u00banicamente": 7, "derecho": 6, "voz;": 1, "dise\u00e3\u00b1o": 2, "ejecuci\u00e3\u00b3n": 9, "evaluaci\u00e3\u00b3n": 5, "tur\u00e3\u00adstico;": 2, "operar": 4, "m\u00e3\u00b3dulos": 1, "turista;": 1, "recibir": 5, "conceda": 1, "u": 1, "concordancia": 1, "otorgados": 3, "concurra": 1, "11": 1, "intersecretarial": 1, "resolver": 2, "fungir": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 2, "consulta": 4, "considere": 2, "oportuno": 1, "poner": 1, "consideraci\u00e3\u00b3n": 1, "presidida": 1, "quien": 4, "voto": 4, "integrada": 1, "subsecretarios": 1, "designen": 1, "titulares": 1, "equivalentes": 1, "asimismo": 6, "invitados": 1, "principales": 1, "organizaciones": 3, "sectoriales": 1, "superior": 2, "representantes": 6, "exclusivamente": 1, "voz": 4, "12": 1, "formulaci\u00e3\u00b3n": 6, "utilizando": 1, "mecanismo": 3, "foros": 1, "memorias": 1, "publicadas": 2, "miembros": 1, "acad\u00e3\u00a9mico": 1, "13": 2, "conformar\u00e3\u00a1n": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 11, "presididos": 1, "jefe": 4, "integrados": 1, "cargo": 3, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "presidentes": 1, "estado": 6, "tercero": 6, "14": 2, "federativas": 5, "herramienta": 1, "teniendo": 2, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "cadenas": 2, "15": 3, "estimular\u00e3\u00a1n": 1, "promover\u00e3\u00a1n": 4, "iniciativa": 1, "redes": 1, "valor": 3, "torno": 1, "desarrollos": 4, "existentes": 2, "econom\u00e3\u00adas": 1, "buscar": 1, "mercado": 2, "tomando": 1, "cuenta": 3, "disponible": 2, "16": 1, "impulsar\u00e3\u00a1": 1, "promover\u00e3\u00a1": 5, "medios": 3, "otorgan": 1, "facilidades": 2, "equidad": 1, "viajen": 1, "recreativos": 1, "deportivos": 1, "educativos": 1, "adecuadas": 2, "comodidad": 1, "coordinar\u00e3\u00a1n": 1, "esfuerzos": 1, "ellas": 1, "impulsar\u00e3\u00a1n": 1, "mexicano": 1, "seguro": 1, "trabajadores": 4, "deporte": 1, "elaborar\u00e3\u00a1n": 1, "ejecutar\u00e3\u00a1n": 1, "tendiente": 1, "distintas": 2, "suscripci\u00e3\u00b3n": 1, "objetivos": 4, "accesible": 1, "18": 1, "accesibilidad": 3, "beneficiar": 1, "19": 2, "proveer": 1, "necesario": 2, "misma": 6, "obligaci\u00e3\u00b3n": 3, "tendr\u00e3\u00a1n": 7, "respecto": 8, "afluencia": 1, "supervisar\u00e3\u00a1n": 1, "cumpla": 1, "20": 3, "fomentar\u00e3\u00a1n": 1, "difundan": 2, "crear": 3, "conocimiento": 1, "21": 2, "conjunto": 1, "importancia": 1, "conservar": 1, "mostrar": 1, "esp\u00e3\u00adritu": 1, "servicio": 7, "hospitalidad": 1, "hacia": 1, "extranjero": 3, "22": 2, "elaborar\u00e3\u00a1": 1, "sujetar\u00e3\u00a1": 1, "metas": 2, "establecidas": 3, "especificar": 1, "prioridades": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 3, "procurar\u00e3\u00a1": 1, "investigar": 1, "demanda": 5, "cada": 8, "contener": 2, "metodol\u00e3\u00b3gicos": 1, "planificaci\u00e3\u00b3n": 1, "diagn\u00e3\u00b3stico": 2, "pron\u00e3\u00b3stico": 1, "situaci\u00e3\u00b3n": 2, "plazo": 5, "econ\u00e3\u00b3mica": 1, "23": 2, "considerarse": 2, "criterios:": 1, "desastre;": 1, "vocaci\u00e3\u00b3n": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 3, "distribuci\u00e3\u00b3n": 1, "predominantes;": 1, "ecol\u00e3\u00b3gicos": 2, "combinaci\u00e3\u00b3n": 1, "deseable": 1, "debe": 4, "existir": 1, "urbano": 5, "ambientales": 1, "urbanos": 2, "humanos": 3, "actividades;": 2, "decretos": 2, "constituyan": 1, "protegidas": 3, "manejo": 3, "respectivo": 5, "declaratorias": 3, "presidenciales": 1, "monumentos": 3, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 4, "art\u00e3\u00adsticos": 3, "hist\u00e3\u00b3ricos": 5, "existan": 1, "presuma": 1, "existencia": 1, "propiedad": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 4, "previsiones": 1, "contenidas": 2, "tanto": 7, "regionales": 1, "llevar\u00e3\u00a1": 3, "24": 4, "formulado": 2, "regionalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "partir": 8, "zonificaci\u00e3\u00b3n": 1, "planes": 5, "aprovechar": 3, "ordenada": 3, "lineamientos": 8, "adecuado": 1, "ubicados": 1, "declaradas": 2, "25": 3, "expedici\u00e3\u00b3n": 1, "deber\u00e3\u00a1": 15, "grupos": 1, "empresariales": 1, "acad\u00e3\u00a9micas": 1, "interesadas": 1, "26": 2, "ubique": 1, "y/o": 3, "comprendidas": 1, "tal": 3, "celebrar\u00e3\u00a1": 1, "procedentes": 1, "involucrados": 1, "27": 1, "\u00e3\u00a1rea": 2, "ordenar": 2, "describiendo": 2, "respectivos": 4, "definir": 2, "seguimiento": 2, "modificaci\u00e3\u00b3n": 4, "28": 3, "expedidos": 2, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "mismas;": 1, "29": 5, "formulados": 1, "evaluados": 1, "modificados": 1, "bases:": 1, "concordantes": 1, "har\u00e3\u00a1n": 1, "compatibles": 1, "prever\u00e3\u00a1n": 1, "involucradas": 1, "programas;": 1, "incluya": 1, "elaborado": 1, "aprobado": 2, "conjunta": 1, "trate": 4, "formas": 1, "particulares": 2, "participen": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 2, "precepto": 2, "recomendaciones": 1, "estimen": 1, "convenientes": 1, "30": 1, "respaldar": 1, "t\u00e3\u00a9cnicamente": 1, "31": 3, "actual": 2, "potencial": 2, "intervenir": 1, "fomentando": 1, "presentar": 2, "procedimiento": 7, "establecerse": 1, "32": 1, "formar": 1, "33": 1, "acompa\u00e3\u00b1ar\u00e3\u00a1": 1, "estudio": 1, "viabilidad": 1, "requerimientos": 1, "establecidos": 4, "34": 1, "delimitaci\u00e3\u00b3n": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "precisa": 2, "justifican": 1, "35": 1, "emita": 2, "publicado": 8, "36": 1, "cuarto": 12, "37": 3, "coordinarse": 1, "campa\u00e3\u00b1as": 1, "38": 1, "internacional": 2, "determinar\u00e3\u00a1": 1, "aplicar\u00e3\u00a1": 3, "empresa": 1, "mayoritaria": 1, "denominada": 1, "[el": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 4, "nivel": 3, "junta": 1, "integra": 1, "veintinueve": 1, "miembros;": 1, "quince": 2, "designados": 1, "uno": 9, "hacienda": 2, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "ocho": 6, "rotatorios": 2, "tres": 3, "a\u00e3\u00b1os": 2, "cuatro": 1, "catorce": 1, "restantes": 1, "provendr\u00e3\u00a1n": 1, "tur\u00e3\u00adsticos]": 1, "declarado": 4, "inv\u00e3\u00a1lido": 4, "40": 3, "previo": 2, "tener": 2, "41": 7, "estructura": 3, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "direcci\u00e3\u00b3n": 2, "mismos": 2, "estatuto": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 1, "regir\u00e3\u00a1": 1, "paraestatales": 4, "porcentaje": 2, "referido": 1, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 2, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "estancia": 2, "visitantes": 1, "permiso": 1, "remuneradas": 1, "ingresen": 1, "destinar\u00e3\u00a1": 1, "adicionado": 1, "08-04-2013": 1, "sectorizado": 2, "nombrado": 1, "contribuir\u00e3\u00a1": 1, "financiamiento": 2, "director": 2, "designado": 2, "43": 2, "con:": 1, "aportaciones": 1, "efect\u00e3\u00baen": 1, "particulares;": 1, "obtenga": 2, "fuentes": 1, "internacionales;": 1, "productos": 2, "operaciones": 2, "fondos;": 1, "fiscales": 2, "obtengan": 1, "proporcional": 1, "recaudaci\u00e3\u00b3n": 1, "25-05-2011": 1, "cualquier": 6, "otro": 3, "concepto": 1, "44": 2, "funciones:": 1, "identificar": 2, "susceptibles": 1, "aprovechadas": 1, "consolidar": 1, "maestros": 1, "dise\u00e3\u00b1os": 1, "garantizando": 1, "comercializaci\u00e3\u00b3n": 1, "congruencia": 1, "regi\u00e3\u00b3n;": 1, "gestiones": 1, "obtener": 5, "simplificar": 1, "autorizaciones": 1, "permisos": 1, "concesiones": 1, "urbanizaci\u00e3\u00b3n": 1, "edificaciones": 2, "centros": 2, "oferta": 1, "dicho": 4, "tomar": 1, "representan": 2, "adquirir": 2, "fraccionar": 1, "vender": 2, "arrendar": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 1, "muebles": 1, "inmuebles": 2, "constituci\u00e3\u00b3n": 13, "fideicomisos": 1, "dedicadas": 2, "cualquiera": 1, "jur\u00e3\u00addica;": 1, "publicidad": 2, "emitidos": 1, "sistema": 3, "financiero": 2, "gestionar": 1, "otorgando": 1, "garant\u00e3\u00adas": 1, "necesarias;": 1, "derivados": 2, "cartera;": 1, "descontar": 1, "t\u00e3\u00adtulos": 1, "provenientes": 1, "frente": 1, "terceros": 1, "pr\u00e3\u00a9stamos": 1, "otorguen": 1, "amortizaci\u00e3\u00b3n": 1, "capital": 2, "pago": 3, "intereses": 1, "emitan": 1, "destinar": 1, "ellos": 1, "obtengan;": 1, "ceder": 1, "traspasar": 1, "faciliten": 2, "45": 2, "comit\u00e3\u00a9": 3, "t\u00e3\u00a9cnico": 2, "entidades:": 1, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "social;": 1, "naturales;": 1, "instituci\u00e3\u00b3n": 1, "fiduciaria": 1, "encuentre": 4, "constituido": 1, "fideicomiso": 1, "contar\u00e3\u00a1": 3, "representante": 3, "mismo": 4, "concurrir\u00e3\u00a1": 1, "sesiones": 1, "pero": 2, "igual": 1, "propietario": 2, "acreditar\u00e3\u00a1": 1, "suplentes": 1, "comisario": 1, "quinto": 4, "aspectos": 1, "operativos": 1, "46": 2, "cat\u00e3\u00a1logo": 1, "constituye": 1, "contar": 2, "mejor": 1, "comunicaci\u00e3\u00b3n": 1, "obligadas": 1, "inscribirse": 5, "47": 3, "operado": 1, "48": 4, "inscripci\u00e3\u00b3n": 5, "obligatoria": 1, "quienes": 2, "cumplir": 4, "10-11-2014": 3, "inicien": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 2, "treinta": 1, "d\u00e3\u00adas": 5, "49": 1, "principio": 2, "m\u00e3\u00a1xima": 1, "contenida": 1, "desprenda": 1, "estar": 1, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "datos": 4, "confidencial": 1, "50": 1, "derive": 1, "haga": 2, "llegar": 1, "p\u00e3\u00a1gina": 2, "web": 1, "\u00e3\u00a9sta": 1, "51": 3, "quedar\u00e3\u00a1": 1, "guarda": 1, "siendo": 1, "responsabilidad": 1, "constatar": 1, "veracidad": 1, "52": 1, "expedir\u00e3\u00a1": 1, "inscritos": 1, "certificado": 1, "correspondiente": 11, "acredite": 1, "53": 3, "relaciones": 1, "partes": 8, "convengan": 1, "observ\u00e3\u00a1ndose": 1, "54": 7, "impuestas": 1, "55": 1, "discriminatorias": 1, "contra": 11, "tarifas": 3, "precios": 3, "consumo": 2, "ofertados": 1, "ni": 2, "edad": 1, "restricciones": 1, "guarden": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 8, "directa": 1, "especializaci\u00e3\u00b3n": 2, "prestador": 8, "decida": 1, "otorgar": 1, "siempre": 2, "violatorias": 1, "56": 3, "expedir": 2, "57": 1, "derechos:": 2, "organizaci\u00e3\u00b3n": 1, "mismos;": 1, "aparecer": 1, "promueva": 1, "lleve": 1, "otorgue": 2, "solicitar": 1, "personal": 3, "encargado": 1, "visitas": 6, "inspecci\u00e3\u00b3n": 1, "identifiquen": 1, "presenten": 1, "documentaci\u00e3\u00b3n": 2, "autoriza": 1, "actuaci\u00e3\u00b3n;": 1, "establezca": 3, "legislaci\u00e3\u00b3n": 4, "aplicable": 2, "58": 3, "anunciar": 1, "visiblemente": 1, "tel\u00e3\u00a9fono": 1, "correo": 1, "electr\u00e3\u00b3nico": 1, "responsable": 3, "competente": 5, "quejas;": 2, "informar": 1, "costo": 1, "total": 2, "requiera;": 1, "implementar": 1, "actualizar": 1, "oportunamente;": 1, "promociones": 1, "anunciados": 1, "ofrecidos": 2, "pactados;": 1, "a\u00e3\u00ban": 1, "factura": 2, "detallada": 2, "nota": 1, "documento": 2, "fiscal": 2, "ampare": 2, "cobros": 1, "realizados": 1, "proporcionado;": 1, "profesionalizar": 1, "empleados": 1, "disponer": 1, "incluyan": 1, "especificaciones": 1, "persona": 2, "condici\u00e3\u00b3n;": 1, "exigidos": 1, "prestar": 3, "espa\u00e3\u00b1ol": 1, "primera": 2, "lengua": 1, "impide": 1, "idiomas": 1, "lenguas": 1, "59": 2, "habr\u00e3\u00a1": 2, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "ninguna": 1, "60": 2, "incumpla": 1, "pactados": 1, "totalidad": 1, "rembolsar": 1, "bonificar": 1, "compensar": 1, "suma": 3, "incumplido": 4, "bien": 3, "equivalencia": 1, "hubiere": 1, "elecci\u00e3\u00b3n": 1, "61": 1, "independencia": 1, "asisten": 1, "consumidores": 1, "\u00e3\u00batil": 1, "veraz": 1, "contratadas;": 1, "documentos": 1, "acrediten": 1, "contrataci\u00e3\u00b3n": 1, "facturas": 1, "comprobantes": 1, "legalmente": 1, "emitidas;": 1, "acordes": 1, "cantidad": 1, "categor\u00e3\u00ada": 1, "ostente": 1, "elegido;": 1, "discriminados": 1, "disfrutar": 1, "libre": 1, "goce": 1, "permanencia": 1, "limitaciones": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 1, "higiene": 1, "62": 1, "deberes": 1, "turista:": 1, "observar": 2, "usuales": 1, "convivencia": 1, "acatar": 1, "prescripciones": 1, "mercantiles": 2, "disfruten": 1, "particularmente": 1, "r\u00e3\u00a9gimen": 1, "interior": 1, "pagar": 1, "precio": 1, "utilizados": 1, "momento": 6, "presentaci\u00e3\u00b3n": 1, "pactado": 1, "63": 3, "fomentar:": 1, "modelos": 1, "incrementen": 1, "laboran": 1, "prestan": 1, "orientados": 1, "l\u00e3\u00adneas": 1, "producto": 1, "certificaci\u00e3\u00b3n": 2, "laborales": 3, "fortalecimiento": 1, "humano;": 1, "incentivos": 1, "distintivos": 1, "certificados": 1, "reconocimientos": 1, "diversos": 2, "favorecer": 1, "alto": 2, "agilizar": 1, "conclusi\u00e3\u00b3n": 1, "64": 1, "realizar\u00e3\u00a1": 1, "complementar": 1, "ense\u00e3\u00b1anza": 1, "postgrado": 1, "dirigida": 2, "vinculadas": 1, "relativo": 2, "65": 2, "participar\u00e3\u00a1": 1, "organismos": 1, "p\u00e3\u00bablicos": 1, "privados": 1, "escuelas": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "profesionales": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "ramas": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "contenidos": 1, "alcances": 3, "citados": 1, "considerar": 1, "66": 4, "verificar": 1, "s\u00e3\u00ad": 1, "ejecutar\u00e3\u00a1": 1, "efect\u00e3\u00bae": 1, "ejerza": 1, "demarcaciones": 1, "correspondan": 1, "67": 1, "practicar\u00e3\u00a1n": 1, "horas": 4, "h\u00e3\u00a1biles": 2, "autorizado": 3, "exhiba": 1, "respectiva": 1, "expedida": 2, "especifiquen": 1, "cuyo": 1, "verificarse": 1, "hacerse": 1, "embargo": 1, "practicarse": 1, "inh\u00e3\u00a1biles": 1, "requieran": 1, "horario": 1, "funcionamiento": 1, "realizar\u00e3\u00a1n": 2, "apoderado": 1, "legal": 2, "donde": 1, "presten": 2, "publiciten": 1, "encontrarse": 1, "ninguno": 1, "anteriores": 2, "llevar\u00e3\u00a1n": 1, "atienda": 1, "verificador": 1, "recurso": 2, "revisi\u00e3\u00b3n": 2, "68": 1, "infracciones": 2, "sancionadas": 1, "iniciar": 2, "infracci\u00e3\u00b3n": 5, "trat\u00e3\u00a1ndose": 1, "conozca": 1, "turnarlas": 1, "derivado": 1, "queja": 1, "presentada": 1, "detecte": 1, "probable": 1, "emanen": 1, "requerir": 1, "estime": 1, "esclarecer": 1, "hechos": 1, "69": 2, "inscriban": 1, "plazos": 1, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "sancionados": 1, "multa": 5, "ir": 2, "quinientas": 4, "hasta": 11, "mil": 18, "veces": 5, "unidad": 3, "medida": 3, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 3, "cometa": 3, "persista": 1, "conducta": 2, "clausura": 2, "temporal": 2, "levantar\u00e3\u00a1": 2, "veinticuatro": 5, "despu\u00e3\u00a9s": 3, "quede": 2, "debidamente": 2, "inscrito": 2, "omitan": 1, "inexacta": 1, "requeridos": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 2, "cinco": 3, "proporcione": 1, "corrija": 1, "solicitada": 1, "omiso": 1, "requerimiento": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "acreedor": 1, "doscientas": 1, "si": 4, "persiste": 1, "70": 1, "sancionar\u00e3\u00a1n": 1, "71": 1, "sancionado": 1, "metrolog\u00e3\u00ada": 1, "normalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "72": 1, "art\u00e3\u00adculos": 9, "sancionada": 1, "existe": 2, "reincidencia": 2, "infractor": 1, "incurra": 1, "transcurso": 1, "seis": 3, "meses": 2, "contado": 3, "d\u00e3\u00ada": 13, "cometi\u00e3\u00b3": 1, "73": 1, "resoluciones": 4, "dictadas": 3, "fundamento": 2, "interponer": 1, "supletorias": 1, "falta": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "expresa": 1, "c\u00e3\u00b3digo": 3, "civiles": 1, "resultados": 1, "realicen": 2, "anualmente": 1, "compartir\u00e3\u00a1": 1, "tenga": 1, "registrados": 1, "recibidas": 1, "contratos": 2, "adhesi\u00e3\u00b3n": 1, "le": 1, "presentados": 1, "art\u00e3\u008dculos": 2, "transitorios": 4, "entrar\u00e3\u00a1": 9, "vigor": 23, "publicaci\u00e3\u00b3n": 20, "abroga": 1, "diciembre": 6, "1992": 1, "reformas": 3, "emitidas": 3, "opongan": 3, "mantendr\u00e3\u00a1n": 2, "vigencia": 2, "publiquen": 1, "nuevas": 1, "ciento": 1, "ochenta": 1, "entrada": 8, "adecuar": 1, "a\u00e3\u00b1o": 2, "entrado": 1, "iniciados": 1, "anterioridad": 1, "tramitar\u00e3\u00a1n": 1, "resolver\u00e3\u00a1n": 1, "vigentes": 1, "inicio": 1, "sexto": 3, "modernizar": 1, "llevar": 1, "concluido": 2, "proceso": 1, "publicar": 1, "convocatoria": 2, "doce": 1, "comenzar\u00e3\u00a1": 1, "correr": 1, "fecha": 1, "publique": 1, "vez": 1, "transcurrido": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 1, "adquiridos": 1, "celebrados": 1, "acr\u00e3\u00b3nimo": 1, "fonatur": 1, "celebren": 1, "surtir\u00e3\u00a1n": 2, "modificaciones": 1, "administrativa": 1, "presupuestal": 1, "segundo-": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 9, "transitorio": 12, "\u00e3\u009anico-": 9, "df": 5, "abril": 9, "2009-": 1, "dip": 16, "cesar": 1, "horacio": 1, "duarte": 1, "jaquez": 1, "presidente-": 16, "sen": 16, "gustavo": 1, "enrique": 7, "madero": 1, "mu\u00e3\u00b1oz": 1, "margarita": 2, "arenas": 1, "guzm\u00e3\u00a1n": 1, "secretaria-": 9, "gabino": 1, "cu\u00e3\u00a9": 1, "monteagudo": 1, "secretario-": 7, "r\u00e3\u00babricas\"": 8, "89": 8, "expido": 8, "distrito": 19, "diecis\u00e3\u00a9is": 2, "nueve-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 4, "calder\u00e3\u00b3n": 2, "hinojosa-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 10, "secretario": 14, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 8, "lic": 1, "fernando": 3, "francisco": 3, "g\u00e3\u00b3mez": 1, "mont": 1, "urueta-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 10, "migraci\u00e3\u00b3n": 4, "reforman": 8, "derogan": 5, "adicionan": 3, "diversas": 4, "penal": 2, "penales": 2, "delincuencia": 2, "organizada": 2, "polic\u00e3\u00ada": 1, "asociaciones": 3, "religiosas": 3, "culto": 3, "extranjera": 3, "mayo": 4, "2011": 1, "noveno": 2, "quedar": 7, "sigue:": 7, "migraci\u00e3\u0093n": 1, "poblaci\u00e3\u0093n": 1, "c\u00e3\u0093digo": 2, "polic\u00e3\u008da": 1, "p\u00e3\u009ablico": 1, "inversi\u00e3\u0093n": 1, "entrar\u00e3\u00a1n": 3, "excepto": 1, "derogaciones": 1, "3o": 3, "75": 1, "referencias": 2, "hace": 1, "migratorio": 1, "entender\u00e3\u00a1n": 3, "referidas": 3, "plenos": 1, "d": 1, "f": 1, "2011-": 1, "manlio": 1, "fabio": 1, "beltrones": 1, "rivera": 2, "jorge": 2, "carlos": 2, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "mar\u00e3\u00adn": 2, "renan": 1, "cleominio": 1, "zoreda": 1, "novelo": 1, "mar\u00e3\u00ada": 5, "dolores": 1, "r\u00e3\u00ado": 1, "s\u00e3\u00a1nchez": 7, "once-": 1, "jos\u00e3\u00a9": 3, "blake": 1, "mora-": 1, "adiciona": 2, "2013": 2, "pasando": 1, "febrero": 2, "2013-": 1, "ernesto": 3, "cordero": 9, "arroyo": 4, "vieyra": 1, "elena": 5, "barrera": 4, "tapia": 4, "xavier": 2, "azuara": 2, "z\u00e3\u00ba\u00e3\u00b1iga": 2, "trece-": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 6, "nieto-": 6, "miguel": 7, "\u00e3\u0081ngel": 5, "osorio": 5, "chong-": 5, "dictada": 2, "tribunal": 6, "pleno": 6, "promovida": 2, "particular": 1, "ministro": 7, "sergio": 1, "valls": 7, "hern\u00e3\u00a1ndez": 7, "suprema": 10, "corte": 10, "justicia": 9, "naci\u00e3\u00b3n-": 1, "actor:": 1, "ponente:": 2, "jos\u00e3\u0089": 1, "franco": 8, "gonz\u00e3\u0081lez": 1, "salas": 7, "secretaria:": 1, "maura": 1, "ang\u00e3\u0089lica": 1, "sanabria": 1, "mart\u00e3\u008dnez": 1, "enero": 3, "trece": 3, "vistos;": 1, "resultando:": 1, "d\u00e3\u0089cimo": 2, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 1, "considerando:": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 2, "relevantes": 1, "control": 2, "mexicana": 1, "basta": 1, "cu\u00e3\u00a1les": 1, "legitimadas": 1, "hacen": 1, "procedente": 2, "procesal": 1, "esencia": 1, "constitucionales": 3, "materializan": 1, "decretada": 2, "s\u00e3\u00b3lo": 2, "virtud": 2, "siguiente:": 1, "105": 6, "pen\u00e3\u00baltimo": 4, "\u00e3\u00baltimo": 8, "p\u00e3\u00a1rrafos": 7, "se\u00e3\u00b1ala:": 1, "\"art\u00e3\u008dculo": 2, "105-": 1, "": 1, "\"siempre": 1, "controversias": 3, "versen": 2, "impugnadas": 7, "refieren": 2, "incisos": 2, "h)": 2, "k)": 2, "resoluci\u00e3\u00b3n": 5, "declare": 2, "inv\u00e3\u00a1lidas": 2, "hubiera": 2, "sido": 3, "aprobada": 2, "mayor\u00e3\u00ada": 8, "menos": 2, "votos": 8, "\"controversia\u00e2\u0080\u009d": 1, "otra": 2, "reglamentaria": 4, "propio": 2, "interesa": 1, "prev\u00e3\u00a9:": 1, "42-": 1, "\"menos": 1, "[]": 1, "\"tendr\u00e3\u00a1n": 1, "\"en": 1, "controversia\u00e2\u0080\u009d": 1, "estos": 1, "numerales": 1, "destaca": 1, "sentencias": 2, "consistir\u00e3\u00a1": 1, "declarar": 3, "norma": 5, "aspecto": 1, "sustent\u00e3\u00b3": 1, "criterio": 2, "jurisprudencial": 2, "n\u00e3\u00bamero": 1, "p/j": 1, "9/99": 1, "visible": 1, "281": 1, "tomo": 1, "1999": 1, "semanario": 2, "judicial": 2, "gaceta": 3, "novena": 1, "\u00e3\u0089poca": 1, "letra": 1, "\"controversias": 1, "declaraci\u00e3\u0093n": 1, "dependen": 1, "categor\u00e3\u008da": 1, "actora": 4, "demandada": 3, "llegue": 2, "alcance": 2, "variar\u00e3\u00a1n": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "categor\u00e3\u00adas": 2, "actor": 1, "demandado": 1, "creador": 1, "impugnada": 1, "punto": 8, "invalidar": 1, "normativo": 1, "obtiene": 3, "declaraci\u00e3\u00b3n": 3, "\"inconstitucionalidad": 1, "\"expedidas": 1, "municipio;": 1, "inconstitucionalidad": 2, "darse": 1, "presupuestos": 1, "aunque": 1, "limitar\u00e3\u00a1n": 1, "esfera": 1, "competencial": 1, "esa": 3, "esto": 1, "sucede": 1, "expedidas": 1, "estado;": 1, "obtienen": 1, "\"invalidez": 1, "federal\u00e2\u0080\u009d": 1, "citado": 1, "decretar": 1, "depende": 1, "especie": 1, "est\u00e3\u00a1": 1, "supuesto": 1, "constri\u00e3\u00b1en": 1, "ahora": 2, "constatado": 1, "irregularidad": 1, "buscarse": 1, "operatividad": 1, "acatamiento": 1, "faculta": 1, "eficacia": 1, "numeral": 1, "facultad": 1, "amplia": 1, "permite": 1, "l\u00e3\u00adnea": 1, "procede": 1, "deriva": 2, "hecho": 1, "encuentra": 1, "prevista": 1, "resulta": 1, "violatoria": 1, "encontrar\u00e3\u00a1n": 1, "representaci\u00e3\u00b3n": 2, "adecuada": 1, "estima": 1, "incertidumbre": 1, "representatividad": 1, "entonces": 1, "traducirse": 1, "permanente": 1, "prevea": 1, "legislativamente": 1, "respete": 1, "vulnerado": 1, "porci\u00e3\u00b3n": 3, "normativa": 5, "indica": 3, "\u00e2\u0080\u009cla": 3, "mediante\u00e2\u0080\u009d": 2, "diecisiete": 5, "nueve": 6, "primer": 4, "consiste": 1, "expulsi\u00e3\u00b3n": 1, "producir\u00e3\u00a1": 1, "expuesto": 1, "fundado": 1, "resuelve:": 1, "parcialmente": 1, "fundada": 1, "reconoce": 1, "validez": 3, "1o": 2, "2o": 2, "4o": 3, "5o": 2, "9o": 2, "salvedad": 2, "indicada": 2, "resolutivo": 7, "declara": 2, "misma;": 1, "v\u00e3\u00ada": 1, "consecuencia": 1, "diverso": 1, "del\u00e2\u0080\u009d": 1, "precisados": 2, "publ\u00e3\u00adquese": 1, "notif\u00e3\u00adquese;": 1, "haci\u00e3\u00a9ndolo": 1, "oficio": 1, "oportunidad": 1, "arch\u00e3\u00advese": 1, "expediente": 1, "resolvi\u00e3\u00b3": 2, "naci\u00e3\u00b3n:": 1, "pronunciamiento": 1, "procedencia": 1, "contenido": 1, "primero:": 1, "aprob\u00e3\u00b3": 5, "unanimidad": 1, "once": 1, "se\u00e3\u00b1ores": 9, "ministros": 10, "guti\u00e3\u00a9rrez": 6, "ortiz": 6, "mena": 6, "coss\u00e3\u00ado": 6, "d\u00e3\u00adaz": 7, "luna": 7, "ramos": 7, "gonz\u00e3\u00a1lez": 7, "zald\u00e3\u00advar": 6, "lelo": 6, "larrea": 6, "pardo": 6, "rebolledo": 6, "aguilar": 7, "garc\u00e3\u00ada": 8, "villegas": 6, "p\u00e3\u00a9rez": 6, "day\u00e3\u00a1n": 6, "silva": 8, "meza": 7, "siete": 1, "aprobaron": 1, "determinaciones": 1, "consistentes": 1, "reconocer": 2, "votaron": 3, "propuesta": 2, "consistente": 2, "tercero:": 1, "consideraciones;": 1, "cuarto:": 1, "diez": 2, "se\u00e3\u00b1or": 3, "vot\u00e3\u00b3": 2, "quinto:": 1, "juan": 3, "n": 2, "declar\u00e3\u00b3": 1, "se\u00e3\u00b1ora": 1, "ministra": 1, "beatriz": 1, "asisti\u00e3\u00b3": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "celebrada": 1, "veintid\u00e3\u00b3s": 1, "firman": 1, "ponente": 1, "da": 1, "fe": 1, "presidente:": 1, "meza-": 1, "salas-": 1, "acuerdos:": 1, "rafael": 2, "coello": 2, "cetina-": 1, "licenciado": 1, "cetina": 1, "nacion": 1, "certifica:": 1, "fotocopia": 1, "constante": 1, "cincuenta": 1, "fojas": 1, "\u00e3\u00batiles": 1, "concuerda": 1, "fiel": 1, "exactamente": 1, "original": 1, "certifica": 1, "federaci\u00e3\u00b3n-": 1, "noviembre": 3, "2014": 1, "octubre": 1, "2014-": 1, "barbosa": 2, "huerta": 2, "silvano": 1, "aureoles": 1, "conejo": 1, "catorce-": 1, "2015": 2, "marzo": 1, "2015-": 2, "julio": 1, "c\u00e3\u00a9sar": 1, "moreno": 1, "francisca": 1, "corrales": 2, "quince-": 2, "s\u00e3\u0089ptimo-": 1, "transforma": 1, "materiales": 1, "financieros": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "mencionada": 1, "expedientes": 1, "archivos": 1, "acervos": 1, "formato": 1, "resguardo": 1, "menciones": 1, "motivo": 2, "queden": 1, "adscritos": 1, "coordinados": 1, "respectivamente": 1, "respetados": 1, "continuar\u00e3\u00a1n": 2, "rigi\u00e3\u00a9ndose": 1, "depender\u00e3\u00a1n": 1, "otorgaban": 1, "denominados": 1, "radio": 1, "revoluciones": 1, "adscribir\u00e3\u00a1n": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "comisiones": 1, "intersecretariales": 1, "colegiados": 1, "encuentren": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 1, "despacho": 1, "dependencia": 2, "emitida": 2, "continuar\u00e3\u00a1": 2, "unidades": 2, "administrativas": 2, "abrogaci\u00e3\u00b3n": 2, "contengan": 1, "concernientes": 1, "coordina": 1, "hagan": 1, "fueron": 1, "modificadas": 1, "cuyas": 1, "prev\u00e3\u00a9n": 1, "arte": 1, "reguladas": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "quedan": 1, "agrupados": 1, "coordinado": 1, "autorizar\u00e3\u00a1n": 1, "adicionales": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 1, "destinarse": 1, "prioritarios": 1, "zambrano": 1, "grijalva": 1, "roberto": 1, "gil": 1, "zuarth": 1, "ver\u00e3\u00b3nica": 1, "delgadillo": 1, "2017": 1, "primero;": 5, "viii;": 2, "p\u00e3\u00a1rrafo;": 1, "cuarto;": 2, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "segundo;": 3, "xii;": 1, "xv;": 1, "13;": 1, "tercero;": 3, "20;": 1, "26;": 1, "iii;": 2, "36;": 1, "37;": 1, "47;": 1, "51;": 1, "70;": 1, "2017-": 1, "rosa": 1, "adriana": 1, "lizama": 1, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "veintiuno": 1, "diecisiete-": 1, "2018": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "gerardo": 1, "flores": 1, "antonio": 1, "yunes": 1, "dieciocho-": 1, "dr": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00c3\u009altima reforma publicada DOF 13-04-2018 \n\n \nNota: Los efectos de la declaratoria de invalidez del art\u00c3\u00adculo 39, publicada mediante Sentencia de la SCJN a la \n\nControversia Constitucional 71/2009 en el DOF 28-05-2013, estar\u00c3\u00a1n sujetos al considerando octavo de dicha \nSentencia. \n\n \n \n \nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \nRep\u00c3\u00bablica. \n \n\nFELIPE DE JES\u00c3\u009aS CALDER\u00c3\u0093N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \nhabitantes sabed: \n\n \nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00c3\u00b3n, se ha servido dirigirme el siguiente \n \n", "Etiquetado": "\u00c3 \u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nltima ltima NCFS000 0.686998\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n13-04-2018 13-04-2018 Z 1\nNota nota NP00000 1\n: : Fd 1\nLos el DA0MP0 0.992728\nefectos efecto NCMP000 1\nde de SP 0.999961\nla el DA0FS0 0.98926\ndeclaratoria declaratorio AQ0FS00 1\nde de SP 0.999961\ninvalidez invalidez NCFS000 1\nde de SP 1\nel el DA0MS0 1\nart\u00c3 art\u00e3 NCMS000 0.163204\n\u00ad \u00ad Fz 1\nculo culo NCMS000 1\n39 39 Z 1\n, , Fc 1\npublicada publicar VMP00SF 1\nmediante mediante SP 0.99763\nSentencia_de_la_SCJN sentencia_de_la_scjn NP00000 1\na a SP 0.998775\nla el DA0FS0 0.98926\nControversia_Constitucional controversia_constitucional NP00000 1\n71/2009 71/2009 Z 1\nen en SP 1\nel el DA0MS0 1\nDOF dof NP00000 1\n28-05-2013 28-05-2013 Z 1\n, , Fc 1\nestar\u00c3 estar\u00e3 RG 0.0802679\n\u00a1 \u00a1 Faa 1\nn n NCFS000 1\nsujetos sujeto AQ0MP00 0.511294\na a SP 1\nel el DA0MS0 1\nconsiderando considerando NCMS000 0.186667\noctavo 8 AO0MS00 0.978495\nde de SP 0.999961\ndicha decir VMP00SF 0.819767\nSentencia sentencia NP00000 1\n. . Fp 1\n\nA a SP 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00c3\u00bablica presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00c3 felipe_de_jes\u00e3 NP00000 1\n\u009a \u009a Fz 1\nS_CALDER\u00c3 s_calder\u00e3 NP00000 1\n\u0093 \u0093 Fz 1\nN_HINOJOSA n_hinojosa NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00c3 honorable_congreso_de_la_uni\u00e3 NP00000 1\n\u00b3 \u00b3 Fz 1\nn n NCFS000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF": {"\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 1, "publicada": 2, "dof": 2, "13-04-2018": 1, "nota:": 1, "los": 2, "efectos": 1, "de": 8, "la": 5, "declaratoria": 1, "invalidez": 1, "del": 1, "art\u00e3\u00adculo": 1, "39": 1, "mediante": 1, "sentencia": 2, "scjn": 1, "a": 2, "controversia": 1, "constitucional": 1, "71/2009": 1, "en": 1, "el": 4, "28-05-2013": 1, "estar\u00e3\u00a1n": 1, "sujetos": 1, "al": 2, "considerando": 1, "octavo": 1, "dicha": 1, "margen": 1, "un": 1, "sello": 1, "con": 1, "escudo": 1, "nacional": 1, "que": 2, "dice:": 1, "estados": 2, "unidos": 2, "mexicanos-": 1, "presidencia": 1, "rep\u00e3\u00bablica": 1, "felipe": 1, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 1, "mexicanos": 1, "sus": 1, "habitantes": 1, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 1, "uni\u00e3\u00b3n": 1, "se": 1, "ha": 1, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 1}, "TF_Etiquetado": {"\u00e3": 2, "np00000": 15, "1": 66, "\u009a": 4, "fz": 5, "ltima": 2, "ncfs000": 5, "0686998": 1, "reforma": 2, "099689": 1, "publicada": 2, "publicar": 2, "vmp00sf": 3, "dof": 4, "13-04-2018": 2, "z": 4, "nota": 2, ":": 6, "fd": 3, "los": 1, "el": 17, "da0mp0": 1, "0992728": 1, "efectos": 1, "efecto": 1, "ncmp000": 1, "de": 8, "sp": 11, "0999961": 3, "la": 2, "da0fs0": 2, "098926": 2, "declaratoria": 1, "declaratorio": 1, "aq0fs00": 1, "invalidez": 2, "da0ms0": 7, "art\u00e3": 2, "ncms000": 4, "0163204": 1, "\u00ad": 2, "culo": 2, "39": 2, "": 18, "fc": 6, "mediante": 2, "099763": 1, "sentencia_de_la_scjn": 2, "a": 8, "0998775": 2, "controversia_constitucional": 2, "71/2009": 2, "en": 2, "28-05-2013": 2, "estar\u00e3": 2, "rg": 1, "00802679": 1, "\u00a1": 2, "faa": 1, "n": 4, "sujetos": 1, "sujeto": 1, "aq0mp00": 1, "0511294": 1, "considerando": 2, "0186667": 1, "octavo": 1, "8": 1, "ao0ms00": 1, "0978495": 1, "dicha": 1, "decir": 2, "0819767": 1, "sentencia": 2, "fp": 3, "margen": 2, "nccs000": 1, "un": 1, "uno": 1, "di0ms0": 1, "099698": 1, "sello": 2, "0986111": 1, "con": 2, "escudo_nacional": 2, "que": 4, "pr0cn00": 1, "0550139": 1, "dice": 1, "vmip3s0": 1, "estados_unidos_mexicanos": 2, "-": 2, "fg": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "s_calder\u00e3": 2, "\u0093": 2, "n_hinojosa": 2, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "sus": 1, "su": 1, "dp3cpn": 1, "0999903": 1, "habitantes": 1, "habitante": 1, "nccp000": 1, "sabed": 1, "saber": 1, "vmm02p0": 1, "cs": 1, "0449861": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "\u00b3": 2, "se": 2, "p00cn00": 1, "0494509": 1, "ha": 1, "haber": 1, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "servido": 1, "servir": 1, "vmp00sm": 1, "dirigir": 2, "vmn0000": 1, "me": 2, "pp1cs00": 1, "siguiente": 2, "aq0cs00": 1}}, "TF_E": {"": 743, "legislaci\u00e3": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 8, "constitucional": 14, "ii_de_el_art\u00e3": 1, "[??:20/4/2015:????:??]": 1, "voto": 8, "099689": 1, "a_federal": 1, "hinojosa": 2, "iv_de_la_ley_general_de_turismo": 1, "salvedad": 2, "0163204": 1, "inscripci\u00e3": 3, "0999903": 1, "ltima": 2, "n_hinojosa": 2, "modernizaci\u00e3": 1, "i": 12, "aq0cs00": 1, "sector": 1, "presidente": 16, "declar\u00e3": 1, "no": 18, "ahora": 1, "punto": 8, "[??:??/6/2009:????:??]": 1, "entrar\u00e3": 12, "financiero": 1, "publ\u00e3": 1, "a": 161, "servicio": 3, "reconocer": 3, "\u0089": 8, "saber": 1, "reforman": 1, "o_r": 3, "secretaria": 9, "conformidad": 3, "pardo_rebolledo": 6, "fz": 5, "0978495": 1, "estructura": 2, "decretar": 3, "xv": 1, "dip": 16, "entrada": 8, "violatorio": 1, "segundo": 18, "naturaleza": 3, "[??:29/4/2011:????:??]": 1, "asunto": 4, "federal": 4, "procedencia": 1, "xx": 2, "aq0fs00": 1, "resultar": 1, "objeto": 1, "ncms000": 4, "legitimar": 1, "sus": 1, "con": 32, "traducir": 1, "se\u00e3": 15, ")": 6, "cuesti\u00f3n": 1, "renan_cleominio_zoreda_novelo": 1, "municipio": 3, "ahora_bien": 1, "controversia_constitucional": 4, "dem\u00e3": 10, "0686998": 1, "8": 5, "normativa": 5, "despacho": 1, "ha": 1, "63": 2, "octavo": 4, "siempre": 2, "secretar\u00e3": 24, "esencia": 1, "culos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "publicar": 20, "relevante": 1, "46": 1, "derogaci\u00f3n": 1, "pol\u00e3": 9, "-": 96, "materia": 3, "necesario": 1, "presidencia_de_la_rep\u00e3\u00bablica": 2, "ser": 11, "ndez": 8, "adecuar": 2, "mecanismo": 2, "roberto_gil_zuarth": 1, "quese": 2, "24": 2, "]": 1, "valls_hern\u00e3": 4, "dof": 7, "literatura": 1, "denominaci\u00e3": 1, "marco_antonio_aguilar_yunes": 1, "ver\u00e3": 1, "mayor\u00e3": 8, "llegar": 2, "est\u00e3": 1, "\u00b3": 204, "control": 2, "econ\u00e3": 1, "entonces": 1, "original": 1, "proyecto": 1, "transitorio_\u00e3": 6, "elena_barrera_tapia": 4, "culto_p\u00e3\u00bablico": 2, "nez": 1, ":": 33, "supuesto": 1, "vmip3s0": 1, "da0ms0": 7, "p\u00e3\u00bablica": 5, "obligaci\u00e3": 1, "publicaci\u00e3": 20, "motivo": 2, "se": 74, "p\u00e3": 44, "visible": 1, "en_virtud_de": 1, "considerar": 1, "[??:5/4/2018:????:??]": 1, "facultar": 1, "tratar": 1, "de_acuerdo_con": 1, "antes": 1, "rafael_coello_cetina": 1, "propio": 3, "controversia_constitucional_dof": 1, "sentencia": 9, "general": 15, "erogaci\u00f3n": 1, "nieto": 6, "nica": 2, "099698": 1, "0999889": 1, "cargo": 2, "ministros_guti\u00e3": 6, "entrar": 1, "r\u00e3\u00babrica": 20, "sello": 3, "44": 1, "ley_reglamentaria": 1, "felipe_de_jes\u00e3": 2, "xico": 21, "conflicto": 1, "adicionar": 4, "semanario_judicial_de_la_federaci\u00e3": 2, "expediente": 2, "pasar": 1, "ndose": 1, "silvano_aureoles_conejo": 1, "le": 1, "orden": 1, "ley_org\u00e3": 1, "ley_federal": 1, "\u00e3": 15, "zald\u00e3": 6, "concerniente": 1, "adscribir\u00e3": 1, "abrogar": 1, "inscribir": 1, "dentro_de": 2, "prioritario": 1, "cesar": 1, "mite": 1, "28": 1, "como": 17, "66": 3, "integrar\u00e3": 1, "acr\u00e3": 1, "cuyo": 1, "39": 5, "declaratoria": 1, "de_la_ley_de_asociaciones_religiosas_y_culto_p\u00e3": 1, "ley_reglamentaria_de_las_fracciones_i": 2, "impugnar": 8, "validez": 3, "poder": 2, "2": 15, "competencial": 1, "sabed": 1, "ste": 1, "garantizar": 2, "fiscal": 1, "37": 3, "normativo": 1, "n": 217, "reforma": 10, "nota": 2, "habitante": 1, "depender": 1, "formato": 1, "tr\u00e3": 2, "58": 1, "despu\u00e3": 1, "lido": 1, "[??:24/5/2011:????:??]": 1, "material": 1, "procedente": 2, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "fracci\u00e3": 30, "tipo": 1, "materializar": 1, "controversias_constitucionales": 1, "expulsi\u00e3": 1, "51": 3, "unanimidad": 1, "4": 5, "tendr\u00e3": 5, "denominar": 1, "vulnerar": 1, "rg": 1, "y_de_la_ley_general_de_turismo": 1, "\u009c": 3, "versar": 2, "orar": 9, "dirigir": 3, "[??:15/12/2015:????:??]": 1, "mico": 1, "tener": 2, "por": 59, "rminos": 3, "disposici\u00f3n": 23, "manera": 1, "funci\u00e3": 1, "convenio": 1, "ordenamiento": 2, "igualdad": 1, "[??:20/2/2018:????:??]": 1, "federaci\u00e3": 5, "20": 1, "dar": 2, "historia": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "nccp000": 1, "indicar": 5, "vmn0000": 1, "cter": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00e3": 2, "certificar": 1, "luna_ramos": 5, "\u008d": 10, "nchez": 7, "miguel_barbosa_huerta": 2, "rigi\u00e3": 1, "encontrar\u00e3": 1, "\u00e2": 35, "controversia": 13, "registro_nacional_de_turismo": 5, "pr0cn00": 1, "trav\u00e3": 1, "fijar": 1, "ora": 1, "fojas": 1, "mites": 1, "0186667": 1, "resolutivo": 7, "reglamento_de_la_ley_de_migraci\u00e3": 2, "[??:8/4/2013:????:??]": 1, "71/2009": 5, "contar": 3, "decreto": 36, "transitorios_de_la_ley_general_de_turismo_primero": 1, "6": 1, "arch\u00e3": 1, "ley_de_inversi\u00e3": 2, "vaip3s0": 1, "transitorio": 4, "francisca_elena_corrales_corrales": 1, "fern\u00e3": 1, "efecto": 26, "z": 4, "certifica": 1, "43": 1, "radio_educaci\u00e3": 1, "anterior": 1, "0986111": 1, "esfera": 1, "los_estados": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "70": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 2, "0511294": 1, "autoridad": 1, "sentencia_de_la_scjn": 2, "digo_penal_federal": 1, "porci\u00e3": 3, "surtir\u00e3": 2, "aprobar": 4, "secretario_de_educaci\u00e3": 2, "car\u00e3": 1, "az": 7, "v\u00e3": 1, "francisco_blake_mora": 1, "osorio_chong": 5, "revoluciones_de_m\u00e3": 1, "ministros_luna_ramos": 1, "relaci\u00e3": 7, "constante": 1, "identificar": 1, "contrato": 1, "1o": 2, "fg": 1, "vmp00sf": 3, "0998775": 2, "dependen_de_la_categor\u00e3": 1, "\u009a": 16, "sticos": 2, "tramitar\u00e3": 1, "asimismo": 2, "principio": 1, "00802679": 1, "incertidumbre": 1, "/": 3, "disponer": 11, "votar": 3, "destinar": 1, "47": 3, "sujetos": 1, "norma": 11, "[??:13/4/2018:????:??]": 1, "4o": 3, "distrito_federal": 15, "notif\u00e3": 1, "junto_con": 1, "abrogaci\u00e3": 2, ";": 34, "delgadillo_garc\u00e3": 1, "t\u00e3": 4, "interesar": 1, "continuar\u00e3": 4, "categor\u00e3": 2, "c\u00e3": 3, "reformar": 9, "gobiernos": 1, "cultura": 13, "np00000": 15, "haci\u00e3": 1, "22-12-2017/5": 1, "nico": 2, "prestar": 1, "existir": 1, "fe": 1, "procedimiento": 1, "oponer": 3, "prever": 4, "encontrar": 5, "inter\u00e3": 1, "fotocopia": 1, "coss\u00e3": 4, "transformar": 1, "culo_noveno": 1, "seg\u00e3\u00ban": 2, "fiel": 1, "xxi": 2, "13": 1, "destacar": 1, "5o": 2, "correspondiente": 4, "diverso": 5, "ley_federal_de_turismo": 2, "primero_a_s\u00e3": 1, "day\u00e3": 6, "ir_r": 6, "respecto_de": 6, "culo_s\u00e3": 1, "l\u00e3": 1, "ministro_ponente": 1, "quinto": 3, "s_calder\u00e3": 2, "53": 2, "artes": 6, "cual": 2, "suprema_corte_de_justicia": 3, "sujeto": 1, "[??:17/6/2009:????:??]": 5, "h": 2, "lica_sanabria_mart\u00e3": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 8, "instituto_nacional_de_antropolog\u00e3": 1, "salas": 7, "que": 79, "extranjera": 2, "maura_ang\u00e3": 1, "rico": 1, "\"": 19, "75": 1, "contar\u00e3": 2, "10": 3, "representatividad": 1, "paraestatal": 2, "integraci\u00e3": 1, "[??:24/1/2013:????:??]": 2, "rez": 9, "competencia": 3, "consejo_de_promoci\u00e3": 1, "transitorios_primero": 1, "concluir": 1, "cuarto_transitorio_de_la_ley_general_de_turismo": 1, "exactamente": 1, "ministro_jos\u00e3": 1, "n_extranjera": 1, "o_bien": 1, "amplio": 1, "vigor": 23, "exponer": 1, "[??:??/4/1999:????:??]": 1, "turismo": 2, "disponibilidad": 1, "0819767": 1, "primero_a_d\u00e3": 1, "iga": 2, "prev\u00e3": 2, "regular": 1, "21": 1, "da0fs0": 2, "contener": 2, "stica": 1, "lizama": 1, "sp": 11, "098926": 2, "de_la_ley_de_la_polic\u00e3": 1, "aspecto": 1, "40": 2, "n_gel": 5, "fernando_francisco_g\u00e3": 1, "[??:25/5/2011:????:??]": 1, "resolver": 1, "competente": 2, "presupuestal": 1, "unidad": 2, "del\u00e2": 1, "un": 1, "habitantes": 1, "durante": 2, "secretario": 8, "formular": 1, "secretario_de_cultura": 1, "fonatur": 1, "demanda": 2, "culo_\u00e3": 1, "2o": 2, "cuarto": 10, "cimo_segundo": 1, "juan_n_silva_meza": 1, "sobre": 4, "54": 6, "\u00e3\u00baltimo": 8, "1": 82, "celebrar": 3, "buscar": 1, "[??:9/5/2013:????:??]": 1, "cimo": 1, "d_f": 1, "quedar": 9, "12": 1, "gustavo_enrique_madero_mu\u00e3": 1, "proceder": 1, "aplicable": 5, "fd": 3, "parcialmente": 1, "jes\u00e3\u00bas_zambrano_grijalva": 1, "rosa_adriana_d\u00e3": 1, "0449861": 1, "observar": 1, "281": 1, "servido": 1, "el": 609, "primero": 4, "ministro_presidente": 1, "fernando_franco_gonz\u00e3": 2, "autorizar\u00e3": 1, "especie": 1, "fecha": 1, "xavier_azuara_z\u00e3\u00ba\u00e3": 2, "administraci\u00e3": 1, "de_la_ley_de_inversi\u00e3": 1, "lo": 3, "sen": 16, "culo": 48, "[??:31/12/1992:????:??]": 1, "\u00a6": 29, "transitorios_de_el_decreto_por_el_que_expide_la_ley_de_migraci\u00e3": 1, "vigente": 3, "mez": 1, "consecuencia": 1, "declarar": 8, "\u00b1": 27, "resoluci\u00e3": 5, "25": 1, "o_z": 1, "nccs000": 1, "obtener": 4, "0992728": 1, "22-12-2017": 1, "blico": 1, "cap\u00e3": 1, "creador": 1, "s\u00e3": 11, "ii": 6, "comisi\u00f3n": 1, "servir": 1, "adicional": 1, "margarita_arenas_guzm\u00e3": 1, "letra": 1, "secretario_general_de_acuerdos": 2, "[??:10/11/2014:????:??]": 1, "alado": 1, "tribunal_pleno": 4, "0550139": 1, "nacional": 1, "acuerdo": 1, "lid_as": 2, "ir": 1, "bajo": 2, "constatar": 1, "moreno_rivera": 1, "vigencia": 2, "pronunciamiento": 1, "dp3cpn": 1, "local": 1, "relacionar": 1, "aquel": 1, "establecer": 4, "hasta": 6, "pleno": 1, "da0mp0": 1, "observancia": 9, "29": 3, "constituir": 1, "do": 3, "me": 2, "cordero_de_garc\u00e3": 6, "permitir": 2, "forma": 2, "65": 1, "propuesta": 2, "menos": 2, "precepto": 1, "presidente_silva_meza": 6, "inv\u00e3": 3, "respectivamente": 1, "[??:??/12/2015:????:??]": 1, "\u00ad": 172, "i_de_el_art\u00e3": 8, "referir": 6, "invalidar": 1, "educaci\u00e3": 3, "cuando": 6, "prestador": 3, "tul_o": 2, "89": 8, "a_partir_de": 5, "k": 2, "reglamento": 2, "expedir": 12, "pen\u00e3\u00baltimo": 4, "dico": 1, "gina": 1, "iii_de_el_t\u00e3": 1, "referencia": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 30, "procesal": 1, "ese": 3, "transferir\u00e3": 1, "medio": 1, "as\u00e3": 12, "numeral": 2, "sito": 1, "7": 4, "tal": 2, "ley_de_la_polic\u00e3": 1, "nea": 1, "suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 3, "concordar": 1, "representaci\u00e3": 2, "\u0080": 38, "xviii": 2, "obligaci\u00f3n": 1, "penal_federal": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "mexicana": 1, "36": 1, "ejecutivo_federal": 2, "deber\u00e3": 5, "entidades_federativas": 3, "lez_salas": 1, "n_de_invalidez_de_normas_generales": 1, "n_dolo": 1, "oportunidad": 1, "consejo_nacional_para_la_cultura": 6, "diecis\u00e3": 2, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "mbito": 1, "a_de_las_partes_actora_y_demandada": 1, "modificaci\u00e3": 2, "mes": 1, "respetar": 3, "archivo": 1, "valle_laisequilla": 1, "delincuencia_organizada": 1, "fp": 3, "facilidad": 1, "villegas": 6, "comenzar\u00e3": 1, "convocatoria": 2, "general_de_acuerdos": 1, "ptimo": 3, "ley_general_de_turismo": 21, "enrique_pe\u00e3": 6, "adscribir": 1, "mar\u00e3": 7, "consistente": 3, "corresponder": 2, "13-04-2018": 2, "anterioridad": 1, "aq0mp00": 1, "mont_urueta": 1, "actor": 2, "180": 1, "acuerdo_de_el_tribunal_pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "operatividad": 1, "instituto_nacional_de_bellas_artes": 1, "fundar": 2, "alto_tribunal": 1, "31": 1, "10-11-2014": 1, "nimo": 1, "los": 1, "momento": 2, "citar": 1, "dependencia": 2, "sesi\u00e3": 1, "municipal": 1, "monteagudo": 1, "[??:23/4/2009:????:??]": 1, "vmp00sm": 1, "0494509": 1, "cu\u00e3": 1, "proceso": 1, "asisti\u00e3": 1, "dolores_de_el_r\u00e3": 1, "secretario_general_de_acuerdos_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_nacion": 1, "gaceta_oficial_de_el_distrito_federal": 1, "bastar": 1, "ciudad_de_m\u00e3": 12, "p\u00e3\u00bablico": 1, "ni": 1, "menci\u00f3n": 1, "presupuesto": 3, "facultad": 2, "agrupar": 1, "atribuci\u00f3n": 4, "determinar": 3, "trabajador": 1, "n_y_se_reforman": 1, "representar": 1, "ser\u00e3": 2, "consistir": 1, "todo": 7, "invalidez": 16, "pp1cs00": 1, "cs": 1, "dicas": 3, "desconcentrado": 4, "otorgar": 1, "[??:24/3/2015:????:??]": 1, "vii": 3, "y": 127, "oficio": 1, "deber": 11, "9/99": 1, "seguir": 7, "[??:26/2/2013:????:??]": 1, "ministros_presidente": 1, "estados_unidos_mexicanos": 12, "estados": 6, "adquirir": 1, "estimar": 1, "rrafo": 30, "dicha": 1, "[??:22/12/2017:????:??]": 1, "total": 1, "lineamiento": 2, "17": 1, "28-05-2013": 3, "9": 1, "cuarto_transitorio": 1, "\u00e3\u00banicamente": 4, "dice": 1, "situaci\u00e3": 1, "veintid\u00e3": 1, "[??:14/10/2014:????:??]": 1, "56": 2, "45": 1, "de_el_c\u00e3": 2, "resolvi\u00e3": 2, "[??:17/12/2015:????:??]": 1, "generar": 1, "[??:5/11/2014:????:??]": 1, "fundamento": 1, "modernizar": 1, "derecho": 2, "felipe_de_jes\u00e3\u00bas_calder\u00e3": 2, "en": 168, "decir": 13, "presente": 33, "inicio": 1, "gaceta": 2, "irregularidad": 1, "intersecretariales": 1, "j": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "plazo": 2, "autorizar": 1, "laboral": 1, "ao0ms00": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "vi": 2, "de": 268, "resguardo": 1, "ala": 1, "aunque": 1, "derogan_y_adicionan_diversas_disposiciones_de_la_ley_general_de_poblaci\u00e3": 1, "lez": 7, "sar": 1, "poco": 1, "actual": 1, "tercero": 1, "franco_gonz\u00e3": 6, "la": 2, "hacer": 3, "bien": 1, "limitar\u00e3": 1, "ejercicio": 3, "mediante": 2, "contra": 6, "por_lo_menos": 1, "contenido": 1, "sin_perjuicio_de": 1, "ncfs000": 5, "conforme_a": 5, "caso": 6, "ministros_coss\u00e3": 2, "consideraci\u00f3n": 1, "noveno": 1, "vmm02p0": 1, "consistir\u00e3": 1, "respectivo": 1, "por_virtud_de": 1, "[??:21/12/2017:????:??]": 1, "sistema": 1, "programa": 1, "escudo_nacional": 3, "vistos": 1, "recurso": 4, "r\u00e3\u00babricas": 8, "constituci\u00e3": 12, "humano": 1, "publicada": 2, "[??:??/7/??:????:??]": 1, "art\u00e3": 43, "[??:??/1/2013:????:??]": 1, "entidad": 2, "tic_a": 9, "inconstitucionalidad": 3, "as": 3, "cumplimiento": 8, "entre": 4, "el_licenciado_rafael_coello_cetina": 1, "entender\u00e3": 3, "3": 8, "p_timo": 1, "3o": 3, "[??:2/4/2013:????:??]": 1, "ejercer\u00e3": 1, "[??:7/11/2017:????:??]": 1, "promover": 2, "llevar_a_cabo": 1, "ley": 12, "legislativamente": 1, "mismo": 5, "dica": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 3, "15": 1, "gobierno": 1, "producir\u00e3": 1, "demandado": 3, "si": 3, "documentaci\u00e3": 1, "[??:28/5/2013:????:??]": 1, "[": 1, "realizar": 1, "su": 49, "48": 3, "coordinar": 4, "iniciar": 1, "aguilar_morales": 6, "consejo": 1, "dictar": 4, "hecho": 1, "horacio_duarte_jaquez": 1, "y_resultando": 1, "jefe_de_gobierno_de_el_distrito_federal": 3, "5": 1, "este": 18, "suprema_corte": 1, "andr\u00e3": 1, "acatamiento": 1, "iii": 6, "p00cn00": 1, "colegiado": 1, "tomo_ix": 1, "099763": 1, "26": 1, "declaraci\u00e3": 3, "instituto_nacional_de_estudios_hist\u00e3": 1, "francisco_arroyo_vieyra": 1, "concluido": 1, "xiii": 1, "jurisprudencial": 2, "actora": 3, "resoluci\u00f3n": 3, "ministro_sergio_a_valls_hern\u00e3": 1, "estado": 5, "acervo": 1, "siguiente": 13, "eficacia": 1, "mediante\u00e2": 2, "administrativo": 8, "transcurrir": 1, "fracci\u00f3n": 8, "nuevo": 1, "excepto": 1, "novena_\u00e3": 1, "permanente": 1, "sexto": 3, "declaratorio": 7, "mencionar": 1, "alguno": 1, "tanto": 4, "fondo_nacional_de_fomento": 1, "lelo_de_larrea": 6, "vez": 1, "digo_federal_de_procedimientos_penales": 1, "suceder": 1, "a\u00e3": 2, "viii": 8, "ortiz_mena": 6, "p\u00e3\u00bablica_federal": 1, "otro": 5, "depender\u00e3": 1, "margen": 3, "cubrir\u00e3": 1, "estar\u00e3": 3, "parte": 11, "haber": 7, "11": 1, "prop\u00e3": 1, "ministro_presidente_juan_n_silva_meza": 1, "lic": 1, "realizar\u00e3": 1, "considerando": 3, "alcance": 4, "105": 7, "los_efectos_generales_de_la_declaraci\u00e3": 1, "\u0093": 8, "x": 2, "ley_de_migraci\u00e3": 2, "41": 6, "o": 28, "\u00e3\u00batiles": 1, "miguel_\u00e3": 5, "emitir": 7, "resolver\u00e3": 1, "fc": 6, "ley_general_de_poblaci\u00e3": 4, "inciso": 2, "de_tal_manera_que": 1, "natural": 1, "ley_de_asociaciones_religiosas": 2, "precisar": 2, "42": 3, "jos\u00e3": 3, "municipios": 6, "tur\u00e3": 3, "uno": 25, "federal_de_procedimientos_penales": 1, "raz\u00e3": 3, "para": 27, "sustent\u00e3": 1, "aprob\u00e3": 5, "vot\u00e3": 2, "ncmp000": 1, "69": 1, "criterio": 4, "xii": 4, "m\u00e3": 8, "df": 5, "jur\u00e3": 8, "culo_segundo": 1, "variar\u00e3": 1, "por_medio_de": 1, "\u009d": 6, "ministra_margarita_beatriz_luna_ramos": 1, "voto_particular": 1, "faa": 1, "\u00a9": 54, "de_la_ley_federal_contra_la_delincuencia_organizada": 1, "cualquiera": 2, "arte": 1, "c": 2, "modificaci\u00f3n": 1, "modificar": 1, "rmino": 1, "[??:15/4/2015:????:??]": 1, "pleno_de_la_suprema_corte_de_justicia_de_la_naci\u00e3": 1, "rrez": 6, "rganos": 7, "firmar": 1, "di0ms0": 1, "scjn": 1, "\u00a1": 143, "n\u00e3\u00bamero": 1, "mantendr\u00e3": 2, "derivar": 4, "correr": 1, "rrafos": 7, "migratorio": 2, "ministro_valls_hern\u00e3": 2, "0999961": 3, "efectos": 2, "p": 1, "marco": 1, "constri\u00e3": 1, "d\u00e3": 20, "gabino_cu\u00e3": 1, "19": 1, "ponente": 2, "distinto": 1, "9o": 2, "acci\u00f3n": 1, "crear": 1, "\u0081": 6, "derogar": 4, "en_contra_de": 1}}