{"Transitorio": {"transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "por": 5, "el": 173, "que": 12, "se": 16, "reformar": 2, "diverso": 1, "disposici\u00f3n": 5, "de": 66, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "\u00ad": 32, "culo": 7, "5o": 1, "": 176, "constitucional": 1, "relativo": 1, "a": 33, "ejercicio": 2, "profesi\u00f3n": 1, "en": 46, "distrito_federal": 2, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "\u00b3": 61, "n": 66, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "y": 44, "geogr\u00e3": 1, "\u00a1": 33, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "en_materia_de": 5, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "fracci\u00e3": 6, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "73": 1, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "para": 12, "protecci\u00e3": 2, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "este": 6, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "sica": 2, "educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 2, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 2, "art\u00e3": 4, "sticos": 2, "hist\u00e3": 3, "rico": 3, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 2, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "\u00a9": 21, "xico": 5, "como": 4, "entidad": 3, "federativo": 3, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "su": 13, "caso": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "publicar": 5, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "vig\u00e3": 1, "simo": 1, "cuarto": 3, "-": 20, "1": 1, ";": 5, "6": 5, "viii": 1, "37": 1, "fracci\u00f3n": 1, "ix": 1, "xi": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "40": 1, "44": 1, "xiii": 1, "45": 1, "48": 1, "vi_de_la_ley_federal_de_archivos": 1, "quedar": 1, "seguir": 1, ":": 1, "\u00e2": 6, "\u0080": 6, "\u00a6": 6, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 2, "no": 8, "presente": 18, "decreto": 5, "entrar\u00e3": 2, "vigor": 14, "d\u00e3": 11, "siguiente": 3, "publicaci\u00e3": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "dip": 4, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "mar\u00e3": 1, "presidente": 4, "sen": 4, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "andr\u00e3": 1, "segundo": 2, "fern\u00e3": 1, "ndez": 2, "valle_laisequilla": 1, "secretario": 3, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "cumplimiento": 4, "disponer": 3, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "deber": 2, "observancia": 2, "expedir": 7, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u00b1": 7, "nieto": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "ley_general_de_archivos": 2, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "\u00e3": 3, "transitorios_primero": 1, "ley": 18, "365": 1, "as": 3, "contar": 6, "a_partir_de": 8, "2": 1, "entrada": 12, "abrogar": 1, "derogar": 1, "todo": 1, "aquel": 3, "contravenir": 1, "3": 2, "tanto": 1, "norma": 1, "archiv\u00e3": 4, "sticas": 2, "correspondiente": 1, "continuar\u00e3": 1, "aplicar": 2, "reglamentario": 2, "vigente": 1, "materia": 1, "oponer": 1, "uno": 9, "plazo": 3, "a\u00e3": 5, "o": 6, "legislatura": 1, "cada": 4, "deber\u00e3": 14, "armonizar": 1, "ordenamiento": 2, "relacionar": 1, "con": 8, "consejo_nacional": 2, "emitir\u00e3": 1, "lineamiento": 1, "mecanismo": 1, "criterio": 1, "conservaci\u00e3": 1, "resguardo": 1, "documento": 4, "acuerdo": 1, "caracter\u00e3": 1, "econ\u00e3": 1, "mica": 1, "cultural": 1, "social": 1, "regi\u00e3": 1, "municipio": 1, "tener": 1, "condici\u00f3n": 1, "presupuestario": 1, "ni": 1, "t\u00e3": 2, "cnicas": 1, "poblaci\u00e3": 1, "menor": 1, "70": 1, "habitante": 1, "quinto": 2, "secretar\u00e3": 3, "gobernaci\u00e3": 3, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "funci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "mbito": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "llevar_a_cabo": 1, "gesti\u00f3n": 1, "necesario": 2, "autorizar": 1, "conforme_a": 1, "aplicable": 1, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "ocupacional": 1, "archivo_general": 4, "sexto": 2, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "sujeto": 6, "obligar": 6, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 2, "respectivo": 1, "presupuesto": 2, "aprobar": 1, "fiscal": 1, "subsecuente": 2, "asimismo": 1, "realizar": 1, "previsi\u00f3n": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "presupuestal": 1, "dar": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "s\u00e3": 2, "p_timo": 2, "\u0093": 1, "rgano": 1, "gobierno_de_el_archivo_general": 1, "periodo": 1, "mayor": 2, "estatuto_org\u00e3": 1, "nico": 3, "octavo": 1, "archivo_general_de_la_naci\u00e3": 1, "permanecer\u00e3": 2, "sectorizado": 2, "hasta": 2, "[??:31/12/2018:????:??]": 2, "[??:1/1/2019:????:??]": 1, "incluir\u00e3": 1, "dentro_de": 5, "relaci\u00e3": 1, "entidades_paraestatales_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_paraestatal": 1, "noveno": 1, "proveer\u00e3": 1, "recurso": 1, "humano": 1, "material": 1, "tecnol\u00e3": 1, "financiero": 1, "requerir": 1, "cimo": 8, "consejos_locales": 1, "empezar": 1, "sesionar": 1, "mes": 5, "posterior": 2, "adecuaci\u00e3": 1, "local": 1, "primero": 1, "implementar": 1, "sistema": 1, "institucional": 1, "integrar": 1, "elaborar": 1, "reglamento": 1, "tercero": 1, "pondr\u00e3": 1, "operaci\u00e3": 1, "plataforma": 1, "registro_nacional_de_archivos": 1, "encontrar": 1, "archivo": 6, "concentraci\u00e3": 1, "antes_de": 3, "haber": 2, "ser": 6, "organizar": 1, "valorar": 1, "le": 2, "proceso": 1, "cnicos": 1, "objetivo": 2, "identificar": 4, "contenido": 2, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "informaci\u00e3": 2, "determinar": 1, "disposici\u00e3": 1, "documental": 2, "avance": 2, "trabajo": 2, "final": 2, "mediante": 2, "instrumento": 2, "consulta": 2, "portal": 2, "electr\u00e3": 2, "transferir": 2, "general": 1, "decir": 1, "ordenar": 2, "describir": 2, "clasificar": 2, "sticamente": 2, "as\u00e3": 1, "promover": 1, "uso": 1, "difusi\u00e3": 1, "favorecer": 1, "divulgaci\u00e3": 1, "investigaci\u00e3": 1, "prever": 1, "programa": 2, "anual": 1, "establecimiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "tendientes": 1, "derivar": 1, "ejecutivo_federal": 1, "180": 1, "natural": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "mariana_ar\u00e3": 1, "m_bula": 1, "mel\u00e3": 1, "secretaria": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}