{"Nombre": "LEY FEDERAL DE ARCHIVOS", "Etiquetado": "LEY_FEDERAL_DE_ARCHIVOS ley_federal_de_archivos NP00000 1\n", "T\u00edtulos": {"Transitorio": {"Contenido": "TRANSITORIOS DE DECRETOS DE REFORMA \n \n\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \nArt\u00c3\u00adculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00c3\u00b3n Estad\u00c3\u00adstica y Geogr\u00c3\u00a1fica, la Ley General para \nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00c3\u00b3n \nXXI del Art\u00c3\u00adculo 73 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \ny para la Protecci\u00c3\u00b3n y Asistencia a las V\u00c3\u00adctimas de estos Delitos, la Ley General en \nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00c3\u00b3n en \nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00c3\u00b3n, la Ley General del Servicio Profesional \nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00c3\u00adsica Educativa, la Ley General de \nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \nEcol\u00c3\u00b3gico y la Protecci\u00c3\u00b3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00c3\u00b3n y Gesti\u00c3\u00b3n Integral de \nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00c3\u00a1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00c3\u00b3n Civil, la \nLey General de Cultura F\u00c3\u00adsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00c3\u00b3gicos, Art\u00c3\u00adsticos e Hist\u00c3\u00b3ricos, la Ley de \nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \nReconocimiento de la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico como entidad federativa, sustituci\u00c3\u00b3n del nombre \nde Distrito Federal y definici\u00c3\u00b3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \ndemarcaciones territoriales. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 19 de enero de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo Vig\u00c3\u00a9simo Cuarto.- Se reforman los art\u00c3\u00adculos 1; 6, fracci\u00c3\u00b3n VIII; 37, fracciones IX, XI, XII y \n\nXIV; 40; 44, fracci\u00c3\u00b3n XIII; 45, y 48, fracci\u00c3\u00b3n VI de la Ley Federal de Archivos, para quedar como sigue: \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorio \n \n\n\u00c3\u009anico. El presente Decreto entrar\u00c3\u00a1 en vigor al d\u00c3\u00ada siguiente de su publicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la \nFederaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00c3\u00adrez Mar\u00c3\u00adn, Presidente.- Sen. \n\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00c3\u00a9s Fern\u00c3\u00a1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \nJuan G. Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Miguel \u00c3\u0081ngel Osorio Chong.- R\u00c3\u00babrica. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\nDECRETO por el que se expide la Ley General de Archivos. \n \n\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n el 15 de junio de 2018 \n\n \nArt\u00c3\u00adculo \u00c3\u009anico.- Se expide la Ley General de Archivos \n \n\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6 \n \n\nTransitorios \n \n\nPrimero. La presente Ley entrar\u00c3\u00a1 en vigor a los 365 d\u00c3\u00adas siguientes contados a partir de su \npublicaci\u00c3\u00b3n en el Diario Oficial de la Federaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nSegundo. A partir de la entrada en vigor de la Ley se abroga la Ley Federal de Archivos y se derogan \n\ntodas aquellas disposiciones que contravengan la presente Ley. \n \nTercero. En tanto se expidan las normas archiv\u00c3\u00adsticas correspondientes, se continuar\u00c3\u00a1 aplicando lo \n\ndispuesto en las disposiciones reglamentarias vigentes en la materia, en lo que no se oponga a la \npresente Ley. \n\n \nCuarto. En un plazo de un a\u00c3\u00b1o, a partir de la entrada en vigor de la presente Ley, las legislaturas de \n\ncada entidad federativa, deber\u00c3\u00a1n armonizar sus ordenamientos relacionados con la presente Ley. \n \nEl Consejo Nacional emitir\u00c3\u00a1 lineamientos, mecanismos y criterios para la conservaci\u00c3\u00b3n y resguardo de \n\ndocumentos de acuerdo a las caracter\u00c3\u00adsticas econ\u00c3\u00b3micas, culturales y sociales de cada regi\u00c3\u00b3n en los \nmunicipios que no tengan condiciones presupuestarias ni t\u00c3\u00a9cnicas y cuenten con una poblaci\u00c3\u00b3n menor a \n70,000 habitantes. \n\n \nQuinto. Las Secretar\u00c3\u00adas de Gobernaci\u00c3\u00b3n, de Hacienda y Cr\u00c3\u00a9dito P\u00c3\u00bablico y de la Funci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica, en el \n\n\u00c3\u00a1mbito de sus atribuciones, deber\u00c3\u00a1n llevar a cabo las gestiones necesarias para que se autorice \nconforme a las disposiciones aplicables la estructura org\u00c3\u00a1nica y ocupacional del Archivo General. \n\n \nSexto. Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor de la presente Ley para los \n\nsujetos obligados, se cubrir\u00c3\u00a1n con cargo a sus respectivos presupuestos aprobados para el presente \nejercicio fiscal y los subsecuentes. \n\n \nAsimismo, las entidades federativas deber\u00c3\u00a1n realizar las previsiones y adecuaciones presupuestales \n\nnecesarias para dar cumplimiento a las obligaciones establecidas en esta Ley. \n \nS\u00c3\u00a9ptimo. El \u00c3\u0093rgano de Gobierno del Archivo General, deber\u00c3\u00a1 expedir y publicar en el Diario Oficial de \n\nla Federaci\u00c3\u00b3n en un periodo no mayor a un a\u00c3\u00b1o, contado a partir de la entrada en vigor de la presente \nLey, el Estatuto Org\u00c3\u00a1nico del Archivo General. \n\n \nOctavo. El Archivo General de la Naci\u00c3\u00b3n permanecer\u00c3\u00a1 sectorizado a la Secretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n \n\nhasta el 31 de diciembre de 2018. \n \nA partir del 1 de enero de 2019, se incluir\u00c3\u00a1 dentro de la relaci\u00c3\u00b3n de Entidades Paraestatales de la \n\nAdministraci\u00c3\u00b3n P\u00c3\u00bablica Paraestatal como no sectorizado. \n \nNoveno. La Secretar\u00c3\u00ada de Gobernaci\u00c3\u00b3n, con cargo a su presupuesto, proveer\u00c3\u00a1 los recursos humanos, \n\nmateriales, tecnol\u00c3\u00b3gicos y financieros que requiera el Archivo General para el cumplimiento del presente \nordenamiento, hasta el 31 de diciembre de 2018. \n\n\n\n \n\n \n\n \n \n\n \n\n  \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo. Los Consejos Locales, deber\u00c3\u00a1n empezar a sesionar dentro de los seis meses posteriores a \n\nla adecuaci\u00c3\u00b3n de sus leyes locales. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Primero. Los sujetos obligados deber\u00c3\u00a1n implementar su sistema institucional, dentro de los \n\nseis meses posteriores a la entrada en vigor de la presente Ley. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Segundo. El Consejo Nacional deber\u00c3\u00a1 integrarse dentro de tres meses a partir de la entrada \n\nen vigor de la presente Ley, y elaborar su reglamento en los seis meses subsecuentes. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Tercero. El Archivo General pondr\u00c3\u00a1 en operaci\u00c3\u00b3n la plataforma del Registro Nacional de \n\nArchivos, dentro de los seis meses siguientes a la entrada en vigor de la presente Ley. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Cuarto. Aquellos documentos que se encuentren en los archivos de concentraci\u00c3\u00b3n y que \n\nantes de la entrada en vigor de la presente Ley no han sido organizados y valorados, se les deber\u00c3\u00a1 \naplicar estos procesos t\u00c3\u00a9cnicos archiv\u00c3\u00adsticos, con el objetivo de identificar el contenido y car\u00c3\u00a1cter de la \ninformaci\u00c3\u00b3n y determinar su disposici\u00c3\u00b3n documental. \n\n \nLos avances de estos trabajos deber\u00c3\u00a1n ser publicados al final de cada a\u00c3\u00b1o mediante instrumentos de \n\nconsulta en el portal electr\u00c3\u00b3nico del sujeto obligado. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Quinto. Los documentos transferidos a un archivo hist\u00c3\u00b3rico o a los archivos generales, antes \n\nde la entrada en vigor de la Ley, permanecer\u00c3\u00a1n en dichos archivos y deber\u00c3\u00a1n ser identificados, \nordenados, descritos y clasificados archiv\u00c3\u00adsticamente, con el objetivo de identificar el contenido y car\u00c3\u00a1cter \nde la informaci\u00c3\u00b3n, as\u00c3\u00ad como para promover el uso y difusi\u00c3\u00b3n favoreciendo la divulgaci\u00c3\u00b3n e investigaci\u00c3\u00b3n. \n\n \nAquellos sujetos obligados que cuenten con archivos hist\u00c3\u00b3ricos, deber\u00c3\u00a1n prever en el Programa anual \n\nel establecimiento de acciones tendientes a identificar, ordenar, describir y clasificar archiv\u00c3\u00adsticamente, \nlos documentos que les hayan sido transferidos antes de la entrada en vigor de la Ley. \n\n \nLos avances de estos trabajos deber\u00c3\u00a1n ser publicados al final de cada a\u00c3\u00b1o mediante instrumentos de \n\nconsulta en el portal electr\u00c3\u00b3nico del sujeto obligado. \n \nD\u00c3\u00a9cimo Sexto. Las disposiciones reglamentarias derivadas de esta Ley deber\u00c3\u00a1n ser expedidas por el \n\nEjecutivo Federal en un plazo no mayor a ciento ochenta d\u00c3\u00adas naturales, contados a partir de la entrada \nen vigor del presente Decreto. \n\n \nD\u00c3\u00a9cimo S\u00c3\u00a9ptimo. En un plazo de un a\u00c3\u00b1o, contado a partir de la entrada en vigor de la presente Ley, \n\nlos sujetos obligados deber\u00c3\u00a1n establecer programas de capacitaci\u00c3\u00b3n en materia de gesti\u00c3\u00b3n documental y \nadministraci\u00c3\u00b3n de archivos. \n\n \nCiudad de M\u00c3\u00a9xico, a 26 de abril de 2018.- Sen. Ernesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Edgar \n\nRomo Garc\u00c3\u00ada, Presidente.- Sen. Juan Gerardo Flores Ram\u00c3\u00adrez, Secretario.- Dip. Mariana Ar\u00c3\u00a1mbula \nMel\u00c3\u00a9ndez, Secretaria.- R\u00c3\u00babricas.\" \n\n \nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00c3\u00b3n I del Art\u00c3\u00adculo 89 de la Constituci\u00c3\u00b3n Pol\u00c3\u00adtica de los \n\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00c3\u00b3n y observancia, expido el presente Decreto en la \nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00c3\u00a9xico, a trece de junio de dos mil dieciocho.- \nEnrique Pe\u00c3\u00b1a Nieto.- R\u00c3\u00babrica.- El Secretario de Gobernaci\u00c3\u00b3n, Dr. Jes\u00c3\u00bas Alfonso Navarrete Prida.- \nR\u00c3\u00babrica. .", "Etiquetado": "transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3 \u00b3 n estad\u00e3 \u00ad stica y geogr\u00e3 \u00a1 fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00e3 \u00b3 n xxi_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 73 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00e3 \u00b3 n y asistencia a el v\u00e3 \u00ad ctimas de este delitos , el ley_general en_materia_de delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3 \u00b3 n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00e3 \u00b3 n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3 \u00ad sica educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3 \u00b3 gico y el protecci\u00e3 \u00b3 n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00e3 \u00b3 n y gesti\u00e3 \u00b3 n integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e3 \u00a1 tic_o , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00e3 \u00b3 n civil , el ley_general_de_cultura_f\u00e3 \u00ad sica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal sobre monumentos y zonas_arqueol\u00e3 \u00b3 gicos , art\u00e3 \u00ad sticos y hist\u00e3 \u00b3 rico , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico como entidad federativo , sustituci\u00e3 \u00b3 n de el nombre de distrito_federal y definici\u00e3 \u00b3 n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo vig\u00e3 \u00a9 simo cuarto . - se reformar el art\u00e3 \u00ad culo 1 ; 6 , fracci\u00e3 \u00b3 n viii ; 37 , fracci\u00f3n ix , xi , xii y xiv ; 40 ; 44 , fracci\u00e3 \u00b3 n xiii ; 45 , y 48 , fracci\u00e3 \u00b3 n vi_de_la_ley_federal_de_archivos , para quedar como seguir : \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorio_\u00e3 \u009a no . el presente decreto entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el d\u00e3 \u00ad a siguiente de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00e3 \u00ad rez mar\u00e3 \u00ad n , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e3 \u00a9 segundo fern\u00e3 \u00a1 ndez de el valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , miguel_\u00e3 \u0081 n_gel osorio_chong . - r\u00e3\u00babrica . decreto por el que se expedir el ley_general_de_archivos . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n el [??:15/6/2018:??.??:??] art\u00e3 \u00ad culo \u00e3 \u009a no . - se expedir el ley_general_de_archivos \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 \u00e2 \u0080 \u00a6 transitorios_primero . el presente ley entrar\u00e3 \u00a1 en vigor a el 365 d\u00e3 \u00ad as siguiente contar a_partir_de su publicaci\u00e3 \u00b3 n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n . 2 . a_partir_de el entrada en vigor de el ley se abrogar el ley_federal_de_archivos y se derogar todo aquel disposici\u00f3n que contravenir el presente ley . 3 . en tanto se expedir el norma archiv\u00e3 \u00ad sticas correspondiente , se continuar\u00e3 \u00a1 aplicar el disponer en el disposici\u00f3n reglamentario vigente en el materia , en el que no se oponer a el presente ley . cuarto . en uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o , a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , el legislatura de cada entidad federativo , deber\u00e3 \u00a1 n armonizar su ordenamiento relacionar con el presente ley . el consejo_nacional emitir\u00e3 \u00a1 lineamiento , mecanismo y criterio para el conservaci\u00e3 \u00b3 n y resguardo de documento de acuerdo a el caracter\u00e3 \u00ad sticas econ\u00e3 \u00b3 mica , cultural y social de cada regi\u00e3 \u00b3 n en el municipio que no tener condici\u00f3n presupuestario ni t\u00e3 \u00a9 cnicas y contar con uno poblaci\u00e3 \u00b3 n menor a 70 habitante . quinto . el secretar\u00e3 \u00ad as de gobernaci\u00e3 \u00b3 n , de hacienda y cr\u00e3 \u00a9 do p\u00e3\u00bablico y de el funci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica , en el \u00e3 \u00a1 mbito de su atribuci\u00f3n , deber\u00e3 \u00a1 n llevar_a_cabo el gesti\u00f3n necesario para que se autorizar conforme_a el disposici\u00f3n aplicable el estructura org\u00e3 \u00a1 nica y ocupacional de el archivo_general . sexto . el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente ley para el sujeto obligar , se cubrir\u00e3 \u00a1 n con cargo a su respectivo presupuesto aprobar para el presente ejercicio fiscal y el subsecuente . asimismo , el entidad federativo deber\u00e3 \u00a1 n realizar el previsi\u00f3n y adecuaci\u00f3n presupuestal necesario para dar cumplimiento a el obligaci\u00f3n establecer en este ley . s\u00e3 \u00a9 p_timo . el \u00e3 \u0093 rgano de gobierno_de_el_archivo_general , deber\u00e3 \u00a1 expedir y publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00e3 \u00b3 n en uno periodo no mayor a uno a\u00e3 \u00b1 o , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , el estatuto_org\u00e3 \u00a1 nico de el archivo_general . octavo . el archivo_general_de_la_naci\u00e3 \u00b3 n permanecer\u00e3 \u00a1 sectorizado a el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n hasta el [??:31/12/2018:??.??:??] . a_partir_de el [??:1/1/2019:??.??:??] , se incluir\u00e3 \u00a1 dentro_de el relaci\u00e3 \u00b3 n de entidades_paraestatales_de_la_administraci\u00e3 \u00b3 n p\u00e3\u00bablica_paraestatal como no sectorizado . noveno . el secretar\u00e3 \u00ad a de gobernaci\u00e3 \u00b3 n , con cargo a su presupuesto , proveer\u00e3 \u00a1 el recurso humano , material , tecnol\u00e3 \u00b3 gicos y financiero que requerir el archivo_general para el cumplimiento de el presente ordenamiento , hasta el [??:31/12/2018:??.??:??] . d\u00e3 \u00a9 cimo . el consejos_locales , deber\u00e3 \u00a1 n empezar a sesionar dentro_de el 6 mes posterior a el adecuaci\u00e3 \u00b3 n de su ley local . d\u00e3 \u00a9 cimo primero . el sujeto obligar deber\u00e3 \u00a1 n implementar su sistema institucional , dentro_de el 6 mes posterior a el entrada en vigor de el presente ley . d\u00e3 \u00a9 cimo segundo . el consejo_nacional deber\u00e3 \u00a1 integrar se dentro_de 3 mes a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , y elaborar su reglamento en el 6 mes subsecuente . d\u00e3 \u00a9 cimo tercero . el archivo_general pondr\u00e3 \u00a1 en operaci\u00e3 \u00b3 n el plataforma de el registro_nacional_de_archivos , dentro_de el 6 mes siguiente a el entrada en vigor de el presente ley . d\u00e3 \u00a9 cimo cuarto . aquel documento que se encontrar en el archivo de concentraci\u00e3 \u00b3 n y que antes_de el entrada en vigor de el presente ley no haber ser organizar y valorar , se le deber\u00e3 \u00a1 aplicar este proceso t\u00e3 \u00a9 cnicos archiv\u00e3 \u00ad sticos , con el objetivo de identificar el contenido y car\u00e3 \u00a1 cter de el informaci\u00e3 \u00b3 n y determinar su disposici\u00e3 \u00b3 n documental . el avance de este trabajo deber\u00e3 \u00a1 n ser publicar a el final de cada a\u00e3 \u00b1 o mediante instrumento de consulta en el portal electr\u00e3 \u00b3 nico de el sujeto obligar . d\u00e3 \u00a9 cimo quinto . el documento transferir a uno archivo hist\u00e3 \u00b3 rico o a el archivo general , antes_de el entrada en vigor de el ley , permanecer\u00e3 \u00a1 n en decir archivo y deber\u00e3 \u00a1 n ser identificar , ordenar , describir y clasificar archiv\u00e3 \u00ad sticamente , con el objetivo de identificar el contenido y car\u00e3 \u00a1 cter de el informaci\u00e3 \u00b3 n , as\u00e3 \u00ad como para promover el uso y difusi\u00e3 \u00b3 n favorecer el divulgaci\u00e3 \u00b3 n y investigaci\u00e3 \u00b3 n . aquel sujeto obligar que contar con archivo hist\u00e3 \u00b3 rico , deber\u00e3 \u00a1 n prever en el programa anual el establecimiento de acci\u00f3n tendientes a identificar , ordenar , describir y clasificar archiv\u00e3 \u00ad sticamente , el documento que le haber ser transferir antes_de el entrada en vigor de el ley . el avance de este trabajo deber\u00e3 \u00a1 n ser publicar a el final de cada a\u00e3 \u00b1 o mediante instrumento de consulta en el portal electr\u00e3 \u00b3 nico de el sujeto obligar . d\u00e3 \u00a9 cimo sexto . el disposici\u00f3n reglamentario derivar de este ley deber\u00e3 \u00a1 n ser expedir por el ejecutivo_federal en uno plazo no mayor a 180 d\u00e3 \u00ad as natural , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente decreto . d\u00e3 \u00a9 cimo s\u00e3 \u00a9 p_timo . en uno plazo de uno a\u00e3 \u00b1 o , contar a_partir_de el entrada en vigor de el presente ley , el sujeto obligar deber\u00e3 \u00a1 n establecer programa de capacitaci\u00e3 \u00b3 n en_materia_de gesti\u00e3 \u00b3 n documental y administraci\u00e3 \u00b3 n de archivo . ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:26/4/2018:??.??:??] . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . edgar_romo_garc\u00e3 \u00ad a , presidente . - sen . juan_gerardo_flores_ram\u00e3 \u00ad rez , secretario . - dip . mariana_ar\u00e3 \u00a1 m_bula mel\u00e3 \u00a9 ndez , secretaria . - r\u00e3\u00babricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00e3 \u00b3 n i_de_el_art\u00e3 \u00ad culo 89 de el constituci\u00e3 \u00b3 n pol\u00e3 \u00ad tic_a de el estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00e3 \u00b3 n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e3 \u00a9 xico , a [??:13/6/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00e3 \u00b1 a nieto . - r\u00e3\u00babrica . - el secretario_de_gobernaci\u00e3 \u00b3 n , dr._jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00e3\u00babrica . .", "TF": {"transitorios": 2, "de": 137, "decretos": 1, "reforma": 1, "decreto": 6, "por": 5, "el": 38, "que": 12, "se": 15, "reforman": 2, "diversas": 1, "disposiciones": 5, "la": 90, "ley": 45, "reglamentaria": 2, "del": 21, "art\u00e3\u00adculo": 6, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "al": 5, "ejercicio": 2, "las": 16, "profesiones": 1, "en": 51, "distrito": 2, "federal": 9, "sistema": 3, "nacional": 4, "informaci\u00e3\u00b3n": 3, "estad\u00e3\u00adstica": 1, "y": 42, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "general": 27, "para": 16, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "los": 25, "delitos": 4, "materia": 7, "secuestro": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 6, "xxi": 1, "73": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 3, "pol\u00e3\u00adtica": 3, "estados": 3, "unidos": 3, "mexicanos": 3, "erradicar": 1, "trata": 1, "personas": 1, "protecci\u00e3\u00b3n": 3, "asistencia": 1, "a": 32, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "estos": 4, "electorales": 1, "medios": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "electoral": 1, "educaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicio": 1, "profesional": 1, "docente": 1, "infraestructura": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "bibliotecas": 1, "contabilidad": 1, "gubernamental": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "desarrollo": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "prevenci\u00e3\u00b3n": 1, "gesti\u00e3\u00b3n": 2, "integral": 1, "residuos": 1, "cambio": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "bienes": 1, "nacionales": 1, "civil": 1, "cultura": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas": 1, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 1, "art\u00e3\u00adsticos": 1, "e": 2, "hist\u00e3\u00b3ricos": 2, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "archivos": 11, "reconocimiento": 1, "ciudad": 5, "m\u00e3\u00a9xico": 5, "como": 4, "entidad": 2, "federativa": 2, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 1, "su": 9, "caso": 1, "facultades": 1, "concurrentes": 1, "demarcaciones": 1, "territoriales": 1, "publicado": 2, "diario": 5, "oficial": 5, "federaci\u00e3\u00b3n": 5, "19": 1, "enero": 3, "2018": 4, "vig\u00e3\u00a9simo": 1, "cuarto-": 1, "art\u00e3\u00adculos": 1, "1;": 1, "6": 1, "viii;": 1, "37": 1, "fracciones": 1, "ix": 1, "xi": 1, "xii": 1, "xiv;": 1, "40;": 1, "44": 1, "xiii;": 1, "45": 1, "48": 1, "vi": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorio": 1, "\u00e3\u009anico": 1, "presente": 18, "entrar\u00e3\u00a1": 2, "vigor": 14, "d\u00e3\u00ada": 1, "siguiente": 1, "publicaci\u00e3\u00b3n": 4, "23": 1, "noviembre": 1, "2017-": 1, "dip": 4, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "mar\u00e3\u00adn": 1, "presidente-": 4, "sen": 4, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 2, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "secretario-": 3, "juan": 2, "g": 1, "flores": 2, "r\u00e3\u00babricas\"": 2, "cumplimiento": 4, "lo": 4, "dispuesto": 3, "i": 2, "89": 2, "debida": 2, "observancia": 2, "expido": 2, "residencia": 2, "poder": 2, "ejecutivo": 3, "ocho": 1, "dos": 2, "mil": 2, "dieciocho-": 2, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "r\u00e3\u00babrica-": 2, "secretario": 2, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 5, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 2, "expide": 2, "15": 1, "junio": 2, "\u00e3\u009anico-": 1, "primero": 2, "365": 1, "d\u00e3\u00adas": 2, "siguientes": 2, "contados": 2, "partir": 8, "segundo": 2, "entrada": 12, "abroga": 1, "derogan": 1, "todas": 1, "aquellas": 1, "contravengan": 1, "tercero": 2, "tanto": 1, "expidan": 1, "normas": 1, "archiv\u00e3\u00adsticas": 1, "correspondientes": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "aplicando": 1, "reglamentarias": 2, "vigentes": 1, "no": 6, "oponga": 1, "cuarto": 2, "un": 8, "plazo": 3, "a\u00e3\u00b1o": 5, "legislaturas": 1, "cada": 4, "deber\u00e3\u00a1n": 11, "armonizar": 1, "sus": 4, "ordenamientos": 1, "relacionados": 1, "con": 8, "consejo": 2, "emitir\u00e3\u00a1": 1, "lineamientos": 1, "mecanismos": 1, "criterios": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n": 1, "resguardo": 1, "documentos": 4, "acuerdo": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "culturales": 1, "sociales": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "municipios": 1, "tengan": 1, "condiciones": 1, "presupuestarias": 1, "ni": 1, "t\u00e3\u00a9cnicas": 1, "cuenten": 2, "una": 1, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "menor": 1, "70000": 1, "habitantes": 1, "quinto": 2, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "hacienda": 1, "cr\u00e3\u00a9dito": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "funci\u00e3\u00b3n": 1, "p\u00e3\u00bablica": 2, "\u00e3\u00a1mbito": 1, "atribuciones": 1, "llevar": 1, "cabo": 1, "gestiones": 1, "necesarias": 2, "autorice": 1, "conforme": 1, "aplicables": 1, "estructura": 1, "org\u00e3\u00a1nica": 1, "ocupacional": 1, "archivo": 7, "sexto": 2, "erogaciones": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "sujetos": 4, "obligados": 4, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "cargo": 2, "respectivos": 1, "presupuestos": 1, "aprobados": 1, "fiscal": 1, "subsecuentes": 2, "asimismo": 1, "entidades": 2, "federativas": 1, "realizar": 1, "previsiones": 1, "adecuaciones": 1, "presupuestales": 1, "dar": 1, "obligaciones": 1, "establecidas": 1, "esta": 2, "s\u00e3\u00a9ptimo": 2, "\u00e3\u0093rgano": 1, "gobierno": 1, "deber\u00e3\u00a1": 3, "expedir": 1, "publicar": 1, "periodo": 1, "mayor": 2, "contado": 2, "estatuto": 1, "org\u00e3\u00a1nico": 1, "octavo": 1, "naci\u00e3\u00b3n": 1, "permanecer\u00e3\u00a1": 1, "sectorizado": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 2, "hasta": 2, "31": 2, "diciembre": 2, "1": 1, "2019": 1, "incluir\u00e3\u00a1": 1, "dentro": 5, "relaci\u00e3\u00b3n": 1, "paraestatales": 1, "administraci\u00e3\u00b3n": 2, "paraestatal": 1, "noveno": 1, "presupuesto": 1, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "recursos": 1, "humanos": 1, "materiales": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 1, "financieros": 1, "requiera": 1, "ordenamiento": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 8, "consejos": 1, "locales": 2, "empezar": 1, "sesionar": 1, "seis": 4, "meses": 5, "posteriores": 2, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "leyes": 1, "implementar": 1, "institucional": 1, "integrarse": 1, "tres": 1, "elaborar": 1, "reglamento": 1, "pondr\u00e3\u00a1": 1, "operaci\u00e3\u00b3n": 1, "plataforma": 1, "registro": 1, "aquellos": 2, "encuentren": 1, "concentraci\u00e3\u00b3n": 1, "antes": 3, "han": 1, "sido": 2, "organizados": 1, "valorados": 1, "les": 2, "aplicar": 1, "procesos": 1, "t\u00e3\u00a9cnicos": 1, "archiv\u00e3\u00adsticos": 1, "objetivo": 2, "identificar": 3, "contenido": 2, "car\u00e3\u00a1cter": 2, "determinar": 1, "disposici\u00e3\u00b3n": 1, "documental": 2, "avances": 2, "trabajos": 2, "ser": 4, "publicados": 2, "final": 2, "mediante": 2, "instrumentos": 2, "consulta": 2, "portal": 2, "electr\u00e3\u00b3nico": 2, "sujeto": 2, "obligado": 2, "transferidos": 2, "hist\u00e3\u00b3rico": 1, "o": 1, "generales": 1, "permanecer\u00e3\u00a1n": 1, "dichos": 1, "identificados": 1, "ordenados": 1, "descritos": 1, "clasificados": 1, "archiv\u00e3\u00adsticamente": 2, "as\u00e3\u00ad": 1, "promover": 1, "uso": 1, "difusi\u00e3\u00b3n": 1, "favoreciendo": 1, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "investigaci\u00e3\u00b3n": 1, "prever": 1, "programa": 1, "anual": 1, "establecimiento": 1, "acciones": 1, "tendientes": 1, "ordenar": 1, "describir": 1, "clasificar": 1, "hayan": 1, "derivadas": 1, "expedidas": 1, "ciento": 1, "ochenta": 1, "naturales": 1, "establecer": 1, "programas": 1, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 1, "26": 1, "abril": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "gerardo": 1, "mariana": 1, "ar\u00e3\u00a1mbula": 1, "mel\u00e3\u00a9ndez": 1, "secretaria-": 1, "trece": 1, "dr": 1, "jes\u00e3\u00bas": 1, "alfonso": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1, "": 1}, "TF_Etiquetado": {"transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "por": 5, "el": 173, "que": 12, "se": 16, "reformar": 2, "diverso": 1, "disposici\u00f3n": 5, "de": 66, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "\u00ad": 32, "culo": 7, "5o": 1, "": 176, "constitucional": 1, "relativo": 1, "a": 33, "ejercicio": 2, "profesi\u00f3n": 1, "en": 46, "distrito_federal": 2, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "\u00b3": 61, "n": 66, "estad\u00e3": 1, "stica": 1, "y": 44, "geogr\u00e3": 1, "\u00a1": 33, "fica": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "sancionar_los_delitos": 1, "en_materia_de": 5, "secuestro": 1, "reglamentaria": 1, "fracci\u00e3": 6, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "73": 1, "constituci\u00e3": 3, "pol\u00e3": 3, "tic_a": 3, "estados_unidos_mexicanos": 3, "sancionar": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "trata_de_personas": 1, "para": 12, "protecci\u00e3": 2, "asistencia": 1, "v\u00e3": 1, "ctimas": 1, "este": 6, "delitos": 1, "ley_general": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "materia_electoral": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "sica": 2, "educativa": 1, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "gico": 1, "ambiente": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "gesti\u00e3": 2, "integral_de_los_residuos": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "tic_o": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "civil": 1, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "deporte": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "ley_federal": 1, "sobre": 1, "monumentos": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "gicos": 2, "art\u00e3": 4, "sticos": 2, "hist\u00e3": 3, "rico": 3, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "libro": 1, "ley_federal_de_archivos": 2, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "\u00a9": 21, "xico": 5, "como": 4, "entidad": 3, "federativo": 3, "sustituci\u00e3": 1, "nombre": 1, "definici\u00e3": 1, "su": 13, "caso": 1, "facultad": 1, "concurrente": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "territorial": 1, "publicar": 5, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "vig\u00e3": 1, "simo": 1, "cuarto": 3, "-": 20, "1": 1, ";": 5, "6": 5, "viii": 1, "37": 1, "fracci\u00f3n": 1, "ix": 1, "xi": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "40": 1, "44": 1, "xiii": 1, "45": 1, "48": 1, "vi_de_la_ley_federal_de_archivos": 1, "quedar": 1, "seguir": 1, ":": 1, "\u00e2": 6, "\u0080": 6, "\u00a6": 6, "transitorio_\u00e3": 1, "\u009a": 2, "no": 8, "presente": 18, "decreto": 5, "entrar\u00e3": 2, "vigor": 14, "d\u00e3": 11, "siguiente": 3, "publicaci\u00e3": 4, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "dip": 4, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "rez": 3, "mar\u00e3": 1, "presidente": 4, "sen": 4, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "andr\u00e3": 1, "segundo": 2, "fern\u00e3": 1, "ndez": 2, "valle_laisequilla": 1, "secretario": 3, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "\"": 2, "cumplimiento": 4, "disponer": 3, "i_de_el_art\u00e3": 2, "89": 2, "deber": 2, "observancia": 2, "expedir": 7, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "\u00b1": 7, "nieto": 2, "r\u00e3\u00babrica": 4, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "miguel_\u00e3": 1, "\u0081": 1, "n_gel": 1, "osorio_chong": 1, "ley_general_de_archivos": 2, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "\u00e3": 3, "transitorios_primero": 1, "ley": 18, "365": 1, "as": 3, "contar": 6, "a_partir_de": 8, "2": 1, "entrada": 12, "abrogar": 1, "derogar": 1, "todo": 1, "aquel": 3, "contravenir": 1, "3": 2, "tanto": 1, "norma": 1, "archiv\u00e3": 4, "sticas": 2, "correspondiente": 1, "continuar\u00e3": 1, "aplicar": 2, "reglamentario": 2, "vigente": 1, "materia": 1, "oponer": 1, "uno": 9, "plazo": 3, "a\u00e3": 5, "o": 6, "legislatura": 1, "cada": 4, "deber\u00e3": 14, "armonizar": 1, "ordenamiento": 2, "relacionar": 1, "con": 8, "consejo_nacional": 2, "emitir\u00e3": 1, "lineamiento": 1, "mecanismo": 1, "criterio": 1, "conservaci\u00e3": 1, "resguardo": 1, "documento": 4, "acuerdo": 1, "caracter\u00e3": 1, "econ\u00e3": 1, "mica": 1, "cultural": 1, "social": 1, "regi\u00e3": 1, "municipio": 1, "tener": 1, "condici\u00f3n": 1, "presupuestario": 1, "ni": 1, "t\u00e3": 2, "cnicas": 1, "poblaci\u00e3": 1, "menor": 1, "70": 1, "habitante": 1, "quinto": 2, "secretar\u00e3": 3, "gobernaci\u00e3": 3, "hacienda": 1, "cr\u00e3": 1, "do": 1, "p\u00e3\u00bablico": 1, "funci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "mbito": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "llevar_a_cabo": 1, "gesti\u00f3n": 1, "necesario": 2, "autorizar": 1, "conforme_a": 1, "aplicable": 1, "estructura": 1, "org\u00e3": 1, "nica": 1, "ocupacional": 1, "archivo_general": 4, "sexto": 2, "erogaci\u00f3n": 1, "generar": 1, "motivo": 1, "sujeto": 6, "obligar": 6, "cubrir\u00e3": 1, "cargo": 2, "respectivo": 1, "presupuesto": 2, "aprobar": 1, "fiscal": 1, "subsecuente": 2, "asimismo": 1, "realizar": 1, "previsi\u00f3n": 1, "adecuaci\u00f3n": 1, "presupuestal": 1, "dar": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "establecer": 2, "s\u00e3": 2, "p_timo": 2, "\u0093": 1, "rgano": 1, "gobierno_de_el_archivo_general": 1, "periodo": 1, "mayor": 2, "estatuto_org\u00e3": 1, "nico": 3, "octavo": 1, "archivo_general_de_la_naci\u00e3": 1, "permanecer\u00e3": 2, "sectorizado": 2, "hasta": 2, "[??:31/12/2018:????:??]": 2, "[??:1/1/2019:????:??]": 1, "incluir\u00e3": 1, "dentro_de": 5, "relaci\u00e3": 1, "entidades_paraestatales_de_la_administraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica_paraestatal": 1, "noveno": 1, "proveer\u00e3": 1, "recurso": 1, "humano": 1, "material": 1, "tecnol\u00e3": 1, "financiero": 1, "requerir": 1, "cimo": 8, "consejos_locales": 1, "empezar": 1, "sesionar": 1, "mes": 5, "posterior": 2, "adecuaci\u00e3": 1, "local": 1, "primero": 1, "implementar": 1, "sistema": 1, "institucional": 1, "integrar": 1, "elaborar": 1, "reglamento": 1, "tercero": 1, "pondr\u00e3": 1, "operaci\u00e3": 1, "plataforma": 1, "registro_nacional_de_archivos": 1, "encontrar": 1, "archivo": 6, "concentraci\u00e3": 1, "antes_de": 3, "haber": 2, "ser": 6, "organizar": 1, "valorar": 1, "le": 2, "proceso": 1, "cnicos": 1, "objetivo": 2, "identificar": 4, "contenido": 2, "car\u00e3": 2, "cter": 2, "informaci\u00e3": 2, "determinar": 1, "disposici\u00e3": 1, "documental": 2, "avance": 2, "trabajo": 2, "final": 2, "mediante": 2, "instrumento": 2, "consulta": 2, "portal": 2, "electr\u00e3": 2, "transferir": 2, "general": 1, "decir": 1, "ordenar": 2, "describir": 2, "clasificar": 2, "sticamente": 2, "as\u00e3": 1, "promover": 1, "uso": 1, "difusi\u00e3": 1, "favorecer": 1, "divulgaci\u00e3": 1, "investigaci\u00e3": 1, "prever": 1, "programa": 2, "anual": 1, "establecimiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "tendientes": 1, "derivar": 1, "ejecutivo_federal": 1, "180": 1, "natural": 1, "capacitaci\u00e3": 1, "administraci\u00e3": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "mariana_ar\u00e3": 1, "m_bula": 1, "mel\u00e3": 1, "secretaria": 1, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1}}}, "TF": {"ley": 115, "federal": 82, "de": 1021, "archivos": 171, "nueva": 1, "publicada": 2, "en": 263, "el": 330, "diario": 8, "oficial": 9, "la": 520, "federaci\u00e3\u00b3n": 12, "23": 3, "enero": 5, "2012": 1, "\u00e3\u009altima": 1, "reforma": 2, "dof": 12, "19-01-2018": 11, "abrogada": 1, "a": 167, "partir": 11, "del": 145, "15-06-2019": 1, "por": 88, "decreto": 9, "15-06-2018": 1, "al": 60, "margen": 1, "un": 66, "sello": 1, "con": 105, "escudo": 1, "nacional": 56, "que": 194, "dice:": 1, "estados": 9, "unidos": 9, "mexicanos-": 1, "presidencia": 3, "rep\u00e3\u00bablica": 5, "felipe": 2, "jes\u00e3\u009as": 1, "calder\u00e3\u0093n": 1, "hinojosa": 1, "presidente": 6, "los": 337, "mexicanos": 7, "sus": 41, "habitantes": 2, "sabed:": 1, "honorable": 1, "congreso": 2, "uni\u00e3\u00b3n": 3, "se": 75, "ha": 3, "servido": 1, "dirigirme": 1, "siguiente": 5, "\"el": 1, "general": 106, "decreta": 1, "art\u00e3\u00adculo": 103, "\u00e3\u009anico-": 2, "expide": 3, "t\u00e3\u008dtulo": 7, "primero": 4, "disposiciones": 39, "generales": 3, "cap\u00e3\u00adtulo": 11, "\u00e3\u009anico": 5, "1": 4, "objeto": 5, "esta": 24, "es": 7, "establecer": 17, "las": 144, "permitan": 5, "organizaci\u00e3\u00b3n": 21, "y": 382, "conservaci\u00e3\u00b3n": 34, "posesi\u00e3\u00b3n": 6, "poderes": 6, "organismos": 5, "constitucionales": 7, "aut\u00e3\u00b3nomos": 6, "autonom\u00e3\u00ada": 3, "legal": 2, "as\u00e3\u00ad": 26, "como": 48, "mecanismos": 5, "coordinaci\u00e3\u00b3n": 11, "concertaci\u00e3\u00b3n": 2, "entre": 4, "entidades": 22, "federativas": 11, "municipios": 8, "demarcaciones": 4, "territoriales": 4, "ciudad": 10, "m\u00e3\u00a9xico": 15, "para": 101, "patrimonio": 14, "documental": 35, "naci\u00e3\u00b3n": 62, "fomentar": 5, "resguardo": 4, "difusi\u00e3\u00b3n": 7, "acceso": 34, "privados": 13, "relevancia": 2, "hist\u00e3\u00b3rica": 3, "social": 3, "t\u00e3\u00a9cnica": 8, "cient\u00e3\u00adfica": 1, "o": 120, "cultural": 2, "reformado": 3, "2": 2, "presente": 41, "observancia": 4, "obligatoria": 1, "servidores": 6, "p\u00e3\u00bablicos": 17, "federales": 5, "refiere": 12, "108": 1, "constituci\u00e3\u00b3n": 6, "pol\u00e3\u00adtica": 9, "3": 1, "interpretaci\u00e3\u00b3n": 1, "orden": 3, "administrativo": 4, "corresponde:": 1, "i": 28, "archivo": 109, "\u00e3\u00a1mbito": 6, "poder": 49, "ejecutivo": 51, "federal;": 15, "ii": 24, "autoridad": 9, "determine": 5, "secundarias": 9, "aplicables": 16, "otros": 11, "sujetos": 57, "obligados": 49, "4": 1, "efectos": 1, "su": 82, "aplicaci\u00e3\u00b3n": 3, "entender\u00e3\u00a1": 1, "por:": 3, "administraci\u00e3\u00b3n": 24, "documentos:": 1, "conjunto": 6, "m\u00e3\u00a9todos": 3, "pr\u00e3\u00a1cticas": 5, "destinados": 3, "planear": 1, "dirigir": 1, "controlar": 2, "producci\u00e3\u00b3n": 1, "circulaci\u00e3\u00b3n": 1, "uso": 14, "selecci\u00e3\u00b3n": 2, "destino": 7, "final": 6, "documentos": 88, "archivo;": 6, "archivo:": 3, "org\u00e3\u00a1nico": 2, "cualquier": 7, "soporte": 2, "son": 5, "producidos": 3, "recibidos": 2, "particulares": 7, "ejercicio": 9, "atribuciones": 12, "desarrollo": 12, "actividades;": 1, "iii": 18, "actualizado:": 1, "aqu\u00e3\u00a9l": 3, "permite": 1, "correcta": 4, "legislativo": 5, "judicial": 5, "\u00e3\u00b3rganos": 7, "tres": 5, "\u00e3\u00b3rdenes": 2, "gobierno;": 3, "iv": 17, "concentraci\u00e3\u00b3n:": 1, "unidad": 10, "responsable": 10, "cuya": 2, "consulta": 18, "espor\u00e3\u00a1dica": 2, "parte": 9, "unidades": 6, "administrativas": 13, "permanecen": 1, "\u00e3\u00a9l": 1, "hasta": 7, "final;": 2, "v": 10, "tr\u00e3\u00a1mite:": 1, "cotidiano": 2, "necesario": 3, "una": 16, "administrativa;": 1, "vi": 11, "hist\u00e3\u00b3rico:": 2, "fuente": 2, "p\u00e3\u00bablico": 15, "administrar": 2, "organizar": 5, "describir": 3, "conservar": 5, "divulgar": 3, "memoria": 9, "institucional": 8, "integrada": 1, "colecciones": 4, "documentales": 5, "facticias": 1, "nacional;": 4, "vii": 8, "privado": 1, "inter\u00e3\u00a9s": 8, "p\u00e3\u00bablico:": 1, "ostenten": 1, "hist\u00e3\u00b3rico": 20, "particulares;": 2, "viii": 8, "\u00e3\u0081rea": 1, "coordinadora": 7, "archivos:": 4, "creada": 1, "desarrollar": 6, "criterios": 15, "materia": 24, "archivos;": 17, "elaborar": 12, "instrumentos": 12, "control": 14, "archiv\u00e3\u00adstico;": 2, "coordinar": 5, "procedimientos": 6, "valoraci\u00e3\u00b3n": 5, "documentaci\u00e3\u00b3n;": 1, "programa": 3, "capacitaci\u00e3\u00b3n": 3, "asesor\u00e3\u00ada": 4, "archiv\u00e3\u00adsticos;": 1, "coadyuvar": 4, "comit\u00e3\u00a9": 14, "informaci\u00e3\u00b3n": 50, "\u00e3\u00a1rea": 10, "tecnolog\u00e3\u00adas": 4, "formalizaci\u00e3\u00b3n": 1, "inform\u00e3\u00a1tica": 2, "actividades": 6, "arriba": 1, "se\u00e3\u00b1aladas": 2, "creaci\u00e3\u00b3n": 5, "manejo": 1, "preservaci\u00e3\u00b3n": 10, "gesti\u00e3\u00b3n": 17, "electr\u00e3\u00b3nicos": 6, "automatizaci\u00e3\u00b3n": 2, "ix": 8, "baja": 6, "documental:": 5, "eliminaci\u00e3\u00b3n": 1, "aquella": 2, "documentaci\u00e3\u00b3n": 14, "haya": 2, "prescrito": 2, "valores": 7, "administrativos": 7, "legales": 6, "fiscales": 4, "contables": 4, "no": 26, "contenga": 2, "hist\u00e3\u00b3ricos;": 3, "x": 5, "cat\u00e3\u00a1logo": 7, "disposici\u00e3\u00b3n": 10, "registro": 13, "sistem\u00e3\u00a1tico": 2, "establece": 4, "plazos": 1, "vigencia": 5, "clasificaci\u00e3\u00b3n": 10, "reserva": 3, "confidencialidad": 1, "xi": 6, "archiv\u00e3\u00adstica:": 2, "proceso": 2, "identificaci\u00e3\u00b3n": 3, "agrupaci\u00e3\u00b3n": 1, "expedientes": 8, "homog\u00e3\u00a9neos": 1, "base": 8, "estructura": 5, "funcional": 1, "obligados;": 6, "xii": 5, "informaci\u00e3\u00b3n:": 1, "instancia": 6, "respectiva": 1, "cada": 16, "sujeto": 13, "obligado": 13, "establecida": 1, "transparencia": 12, "p\u00e3\u00bablica": 28, "gubernamental;": 3, "xiii": 5, "comit\u00e3\u00a9:": 1, "t\u00e3\u00a9cnico": 5, "consultivo": 3, "37": 3, "ley;": 4, "xiv": 3, "consejo": 29, "acad\u00e3\u00a9mico": 7, "asesor:": 1, "integrado": 6, "acad\u00e3\u00a9micos": 2, "expertos": 2, "destacados": 2, "disciplinas": 2, "afines": 2, "archiv\u00e3\u00adstica": 13, "36": 3, "xv": 3, "representantes": 5, "niveles": 1, "gobierno": 10, "instituciones": 10, "acad\u00e3\u00a9micas": 2, "privados;": 2, "xvi": 3, "medidas": 9, "asegurar": 6, "prevenci\u00e3\u00b3n": 2, "alteraciones": 1, "f\u00e3\u00adsicas": 3, "xvii": 3, "cuadro": 5, "instrumento": 3, "refleja": 1, "funciones": 7, "obligado;": 2, "xviii": 2, "dependencias": 9, "entidades:": 2, "org\u00e3\u00a1nica": 2, "incluidas": 1, "desconcentrados": 1, "procuradur\u00e3\u00ada": 2, "rep\u00e3\u00bablica;": 3, "xix": 2, "final:": 1, "tr\u00e3\u00a1mite": 12, "concentraci\u00e3\u00b3n": 18, "cuyo": 2, "plazo": 17, "fin": 6, "darlos": 1, "transferirlos": 1, "hist\u00e3\u00b3rico;": 5, "xx": 2, "documento": 10, "registra": 1, "acto": 1, "jur\u00e3\u00addico": 2, "fiscal": 2, "contable": 1, "creado": 1, "recibido": 1, "manejado": 1, "usado": 1, "facultades": 2, "independientemente": 1, "encuentren;": 1, "xxi": 3, "electr\u00e3\u00b3nico:": 1, "almacena": 1, "medio": 1, "precisa": 1, "dispositivo": 1, "electr\u00e3\u00b3nico": 10, "lectura;": 1, "xxii": 2, "posee": 1, "secundarios": 1, "largo": 3, "contener": 2, "relevante": 2, "instituci\u00e3\u00b3n": 2, "generadora": 1, "privada": 1, "integra": 2, "colectiva": 2, "fundamental": 2, "conocimiento": 4, "historia": 6, "xxiii": 2, "expediente:": 1, "constituida": 1, "uno": 2, "varios": 1, "ordenados": 2, "relacionados": 4, "mismo": 2, "asunto": 2, "actividad": 4, "xxiv": 3, "fondo:": 1, "org\u00e3\u00a1nicamente": 1, "identifica": 1, "nombre": 2, "este": 3, "\u00e3\u00baltimo;": 1, "xxv": 2, "gu\u00e3\u00ada": 2, "simple": 2, "esquema": 1, "descripci\u00e3\u00b3n": 3, "series": 3, "indica": 1, "caracter\u00e3\u00adsticas": 3, "fundamentales": 1, "conforme": 9, "datos": 7, "generales;": 1, "xxvi": 2, "instituto:": 1, "instituto": 11, "protecci\u00e3\u00b3n": 5, "datos;": 1, "xxvii": 2, "inventarios": 3, "documentales:": 1, "describen": 2, "permiten": 1, "localizaci\u00e3\u00b3n": 5, "(inventario": 3, "general)": 1, "transferencia": 8, "transferencia)": 1, "documental);": 1, "xxviii": 2, "ley:": 2, "xxix": 2, "metadato:": 1, "contexto": 1, "contenido": 5, "trav\u00e3\u00a9s": 5, "tiempo": 1, "sirven": 1, "identificarlos": 1, "facilitar": 1, "b\u00e3\u00basqueda": 1, "acceso;": 2, "xxx": 1, "\u00e3\u0093rganos": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos:": 1, "electoral": 2, "comisi\u00e3\u00b3n": 8, "derechos": 3, "humanos": 3, "banco": 2, "estad\u00e3\u00adstica": 3, "geograf\u00e3\u00ada": 2, "universidades": 3, "dem\u00e3\u00a1s": 22, "educaci\u00e3\u00b3n": 7, "superior": 3, "otorgue": 1, "otro": 3, "establecido": 4, "mexicanos;": 1, "xxxi": 1, "naci\u00e3\u00b3n:": 1, "u": 6, "originales": 3, "libros": 3, "naturaleza": 3, "sean": 8, "f\u00e3\u00a1cilmente": 3, "sustituibles": 2, "dan": 1, "cuenta": 1, "evoluci\u00e3\u00b3n": 1, "estado": 5, "personas": 2, "e": 20, "han": 2, "contribuido": 1, "valor": 12, "testimonial": 1, "evidencia": 1, "informativo": 1, "les": 6, "confiere": 2, "asigna": 1, "condici\u00e3\u00b3n": 2, "bienes": 2, "culturales": 2, "da": 1, "pertenencia": 1, "pa\u00e3\u00ads;": 2, "xxxii": 1, "conservaci\u00e3\u00b3n:": 2, "periodo": 4, "guarda": 1, "caso": 19, "consiste": 2, "combinaci\u00e3\u00b3n": 1, "t\u00e3\u00a9rmino": 2, "precautorio": 1, "establezca": 5, "conformidad": 14, "xxxiii": 1, "reglamento:": 1, "reglamento": 22, "normativo": 1, "equivalente": 10, "emitan": 2, "distintos": 20, "xxxiv": 1, "secci\u00e3\u00b3n:": 1, "divisiones": 1, "fondo": 2, "basada": 1, "aplicables;": 4, "xxxv": 1, "serie:": 1, "divisi\u00e3\u00b3n": 1, "secci\u00e3\u00b3n": 6, "corresponde": 1, "misma": 1, "atribuci\u00e3\u00b3n": 1, "versan": 1, "sobre": 7, "espec\u00e3\u00adfico;": 1, "xxxvi": 1, "obligados:": 1, "a)": 3, "b)": 3, "c\u00e3\u00a1mara": 4, "diputados": 2, "senadores": 1, "permanente": 4, "auditor\u00e3\u00ada": 2, "cualquiera": 2, "\u00e3\u00b3rganos;": 1, "c)": 3, "judicatura": 2, "d)": 1, "aut\u00e3\u00b3nomos;": 1, "e)": 1, "tribunales": 1, "federales;": 1, "f)": 1, "\u00e3\u00b3rgano": 6, "xxxvii": 1, "transferencia:": 1, "traslado": 1, "controlado": 1, "(transferencia": 2, "primaria)": 1, "deben": 1, "conservarse": 2, "manera": 4, "secundaria);": 1, "xxxviii": 1, "(valores": 2, "primarios);": 1, "bien": 7, "evidenciales": 1, "testimoniales": 1, "informativas": 1, "hist\u00e3\u00b3ricos": 35, "secundarios);": 1, "xxxix": 1, "an\u00e3\u00a1lisis": 1, "acciones": 5, "transferencia;": 2, "xl": 1, "durante": 4, "cual": 7, "mantiene": 1, "jur\u00e3\u00addicas": 2, "vigentes": 2, "5": 1, "regir\u00e3\u00a1n": 1, "siguientes": 11, "principios:": 1, "adoptar": 3, "\u00e3\u00adndole": 2, "administrativa": 8, "ambiental": 2, "tecnol\u00e3\u00b3gica": 2, "adecuada": 3, "procedencia:": 1, "original": 1, "producido": 1, "distinguirlo": 1, "fondos": 2, "semejantes;": 1, "integridad:": 1, "garantizar": 3, "completos": 1, "veraces": 1, "reflejar": 1, "exactitud": 1, "contenida;": 1, "disponibilidad:": 1, "pertinentes": 1, "6": 2, "objetivos": 2, "promover": 8, "t\u00e3\u00a9cnicas": 2, "garanticen": 3, "expedita": 3, "sistemas": 7, "modernos": 1, "contribuyan": 1, "eficiencia": 1, "gubernamental": 13, "avance": 1, "institucional;": 1, "oportuno": 1, "contenida": 1, "ello": 3, "rendici\u00e3\u00b3n": 1, "cuentas": 1, "mediante": 5, "custodia": 10, "contienen": 1, "regular": 1, "sistema": 14, "\u00e3\u00a9stos": 2, "preserven": 1, "actualizados": 2, "publicaci\u00e3\u00b3n": 9, "medios": 2, "relativa": 2, "indicadores": 2, "recursos": 6, "aqu\u00e3\u00a9lla": 3, "tenga": 1, "alto": 2, "sociedad;": 1, "hacer": 5, "eficiente": 1, "p\u00e3\u00bablica;": 2, "investigaci\u00e3\u00b3n": 7, "documental;": 4, "disponibilidad": 3, "integridad": 6, "poseen": 1, "generados": 3, "favoreciendo": 2, "m\u00e3\u00a9xico;": 3, "favorecer": 1, "utilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "mejorar": 2, "colaboraci\u00e3\u00b3n": 4, "autoridades": 6, "municipales": 1, "fracci\u00e3\u00b3n": 15, "reformada": 7, "contribuir": 2, "promoci\u00e3\u00b3n": 1, "cultura": 4, "reconocimiento": 2, "eje": 1, "7": 2, "bajo": 4, "ninguna": 2, "excepci\u00e3\u00b3n": 1, "podr\u00e3\u00a1n": 11, "sustraer": 1, "concluir": 1, "empleo": 4, "cargo": 8, "segundo": 4, "organizaci\u00e3\u0093n": 1, "administraci\u00e3\u0093n": 1, "8": 2, "cuando": 7, "especialidad": 1, "lo": 23, "requieran": 1, "propondr\u00e3\u00a1": 1, "deber\u00e3\u00a1": 19, "formar": 1, "espec\u00e3\u00adficos": 5, "lineamientos": 18, "efecto": 5, "expidan": 2, "determinen": 7, "directrices": 9, "instancias": 3, "31": 4, "observar\u00e3\u00a1n": 1, "titulares": 2, "dichas": 1, "determinar": 6, "expedidos": 1, "seg\u00e3\u00ban": 4, "corresponda": 4, "9": 1, "asegurar\u00e3\u00a1n": 1, "adecuado": 1, "funcionamiento": 7, "deber\u00e3\u00a1n": 31, "necesarias": 4, "acuerdo": 6, "dispuesto": 9, "apruebe": 1, "internos": 1, "\u00e3\u00a1reas": 1, "realicen": 1, "contralor\u00e3\u00ada": 1, "interna": 1, "vigilar\u00e3\u00a1n": 1, "estricto": 1, "cumplimiento": 11, "respectivas": 2, "10": 1, "contar\u00e3\u00a1n": 3, "encargada": 1, "aplicar": 5, "normas": 4, "archiv\u00e3\u00adsticos": 6, "determinados": 1, "marco": 3, "lograr": 1, "homogeneidad": 1, "11": 2, "cubrir": 2, "perfil": 1, "estipule": 1, "reglamento;": 1, "ser\u00e3\u00a1": 11, "nombrado": 5, "titular": 12, "dependencia": 7, "entidad": 12, "formar\u00e3\u00a1": 3, "asesor": 6, "voz": 2, "voto": 3, "12": 2, "tendr\u00e3\u00a1": 8, "funciones:": 3, "someter": 2, "autorizaci\u00e3\u00b3n": 3, "operaci\u00e3\u00b3n": 3, "integraci\u00e3\u00b3n": 5, "plan": 2, "anual": 3, "archiv\u00e3\u00adstico": 5, "establecimiento": 2, "contengan": 2, "clasificada": 3, "reservada": 2, "y/o": 1, "confidencial": 7, "responsables": 4, "inventario": 3, "descriptivos": 1, "normativa": 2, "operativamente": 1, "presentar": 1, "contemplen": 1, "emprender": 1, "escala": 1, "modernizaci\u00e3\u00b3n": 3, "mejoramiento": 1, "continuo": 1, "servicios": 4, "ser": 15, "publicado": 3, "portal": 4, "internet": 1, "respectivos": 3, "informes": 1, "anuales": 1, "cumplimiento;": 1, "normatividad": 3, "vigente": 1, "establecidas": 4, "destinadas": 2, "13": 3, "nombrar": 3, "respectivamente": 2, "14": 1, "existir\u00e3\u00a1": 1, "conservar\u00e3\u00a1n": 2, "necesarios": 1, "ser\u00e3\u00a1n": 4, "nombrados": 1, "quien": 2, "debidamente": 1, "capacitado": 1, "cumplir": 3, "inherentes": 1, "cuales": 3, "siguientes:": 4, "integrar": 3, "encuentre": 1, "activa": 1, "sido": 8, "mientras": 1, "conserve": 1, "tal": 4, "car\u00e3\u00a1cter;": 1, "elaboraci\u00e3\u00b3n": 5, "general;": 1, "debida": 6, "clasificada;": 1, "se\u00e3\u00b1ale": 3, "15": 3, "adscrito": 2, "donde": 1, "conservar\u00e3\u00a1": 2, "espor\u00e3\u00a1dico": 1, "debe": 1, "mantenerse": 1, "razones": 1, "contar": 8, "conocimientos": 3, "experiencia": 3, "precautoriamente": 1, "semiactiva": 1, "secundaria;": 1, "valorar": 2, "resguardadas": 1, "16": 1, "transferir": 2, "ultimo": 1, "convenir": 1, "transferencias": 3, "correspondientes": 3, "contrario": 1, "propio": 1, "17": 1, "estar\u00e3\u00a1": 6, "constituir\u00e3\u00a1": 1, "encargado": 1, "estimular": 3, "aprovechamiento": 2, "difundir": 5, "acervo": 7, "nivel": 1, "m\u00e3\u00adnimo": 2, "director": 7, "validar": 1, "deba": 1, "permanentemente": 1, "tener": 5, "dictamen": 3, "recibir": 1, "18": 3, "todo": 1, "dicho": 4, "incluir\u00e3\u00a1": 2, "menos": 3, "procesos": 3, "relativos": 1, "entrada": 20, "salida": 3, "correspondencia;": 1, "seguimiento;": 1, "funciones;": 1, "ordenaci\u00e3\u00b3n": 1, "expedientes;": 1, "serie": 1, "expediente;": 1, "prevaloraci\u00e3\u00b3n": 1, "informaci\u00e3\u00b3n;": 1, "19": 4, "propicien": 1, "archiv\u00e3\u00adstica;": 2, "documentales;": 1, "baja;": 1, "proporcionar\u00e3\u00a1n": 1, "t\u00e3\u00a9rminos": 7, "podr\u00e3\u00a1": 3, "proporcionar": 3, "p\u00e3\u00a1rrafo": 5, "anterior": 11, "previa": 4, "suscripci\u00e3\u00b3n": 1, "convenios": 4, "20": 1, "instrumentar": 1, "automatizados": 2, "registrar": 2, "se\u00e3\u00b1alados": 2, "captura": 1, "procedentes": 1, "diferentes": 1, "funcionalidad": 2, "adem\u00e3\u00a1s": 1, "sea": 5, "necesidades": 1, "secundario": 1, "especificaciones": 1, "hayan": 6, "desarrollado": 1, "adquirido": 1, "herramientas": 1, "inform\u00e3\u00a1ticas": 1, "adecuadas": 3, "21": 2, "secretar\u00e3\u00ada": 10, "funci\u00e3\u00b3n": 6, "emitir\u00e3\u00a1": 4, "establezcan": 4, "bases": 1, "tanto": 4, "formato": 1, "f\u00e3\u00adsico": 2, "tengan": 4, "objeto:": 1, "invariablemente": 1, "mismos": 5, "t\u00e3\u00a9cnicos": 2, "corresponden": 1, "soportes": 1, "tradicionales;": 1, "mantener": 1, "preservar": 2, "metadatos": 1, "creados": 2, "sistema;": 1, "incorporar": 3, "autenticidad": 3, "seguridad": 1, "registren": 1, "actualizaci\u00e3\u00b3n": 1, "migraci\u00e3\u00b3n": 1, "respaldo": 1, "afecte": 2, "documenten": 1, "cambios": 1, "jur\u00e3\u00addico-administrativos": 1, "tecnol\u00e3\u00b3gicos": 2, "programas": 2, "dispositivos": 1, "equipos": 1, "lleven": 1, "cabo": 2, "influyan": 1, "asimismo": 3, "forma": 4, "completa": 1, "actualizada": 1, "publicar": 3, "sociedad": 2, "emitir": 2, "se\u00e3\u00b1ala": 1, "emita": 3, "22": 1, "notificar": 1, "m\u00e3\u00a1s": 8, "tardar": 6, "abril": 2, "a\u00e3\u00b1o": 11, "listado": 1, "desclasificados": 1, "previo": 3, "fundamento": 2, "fracciones": 4, "deban": 2, "acta": 1, "entrega-recepci\u00e3\u00b3n": 1, "separarse": 2, "emitido": 2, "entregar": 2, "quienes": 2, "sustituyan": 1, "organizados": 2, "encontraban": 1, "si": 2, "fecha": 2, "servidor": 3, "separe": 1, "existe": 1, "nombramiento": 2, "designaci\u00e3\u00b3n": 1, "sustituir\u00e3\u00a1": 1, "entrega": 1, "informe": 1, "har\u00e3\u00a1": 1, "designe": 1, "24": 1, "alguna": 2, "desaparezca": 1, "extinga": 1, "cambie": 1, "adscripci\u00e3\u00b3n": 2, "correspondiente": 2, "dispondr\u00e3\u00a1": 1, "todos": 1, "trasladados": 1, "correspondan": 4, "desaparici\u00e3\u00b3n": 2, "cambio": 3, "\u00e3\u00baltima;": 1, "liquidaci\u00e3\u00b3n": 2, "extinci\u00e3\u00b3n": 2, "fusi\u00e3\u00b3n": 1, "enajenaci\u00e3\u00b3n": 2, "se\u00e3\u00b1alar\u00e3\u00a1": 1, "transferir\u00e3\u00a1n": 1, "trat\u00e3\u00a1ndose": 2, "obligaci\u00e3\u00b3n": 1, "liquidador": 1, "remitir": 1, "copia": 1, "resguardar\u00e3\u00a1": 1, "tercero": 4, "25": 2, "competencias": 1, "establecer\u00e3\u00a1n": 2, "reglamentos": 1, "acuerdos": 1, "car\u00e3\u00a1cter": 6, "encargadas": 1, "ordenamiento": 2, "emisi\u00e3\u00b3n": 1, "regulaci\u00e3\u00b3n": 1, "secundaria": 2, "atender\u00e3\u00a1n": 1, "cuarto": 5, "hist\u00e3\u0093ricos": 1, "autorizaci\u00e3\u0093n": 1, "enajenaci\u00e3\u0093n": 1, "26": 2, "aplicable": 4, "procedimiento": 3, "previsto": 3, "efectuar\u00e3\u00a1": 1, "propios": 1, "contenidos": 1, "identificados": 3, "confidenciales": 9, "susceptibles": 1, "reservados": 1, "27": 5, "respecto": 2, "determinado": 1, "30": 2, "a\u00e3\u00b1os": 5, "70": 1, "personales": 2, "afecten": 1, "esfera": 1, "\u00e3\u00adntima": 1, "indebida": 2, "pueda": 4, "dar": 3, "origen": 1, "discriminaci\u00e3\u00b3n": 1, "conlleve": 1, "riesgo": 3, "grave": 1, "\u00e3\u00a9ste": 1, "estos": 5, "identificar\u00e3\u00a1n": 1, "permanecer\u00e3\u00a1n": 3, "vez": 1, "cumplido": 1, "dichos": 4, "transferidos": 5, "clasificados": 2, "28": 1, "solicitar": 1, "casos": 3, "condiciones": 4, "debido": 1, "pongan": 1, "sin": 7, "perjuicio": 3, "ordenar": 2, "acervos": 7, "cuentan": 1, "\u00e3\u00b3ptimas": 1, "antes": 6, "se\u00e3\u00b1alado": 2, "calidad": 2, "formar\u00e3\u00a1n": 1, "concluya": 2, "29": 1, "considerados": 3, "observar": 1, "reciban": 1, "solicitud": 2, "orientar": 1, "solicitante": 1, "realiz\u00e3\u00b3": 1, "primaria": 1, "atender": 1, "solicitudes": 1, "relacionadas": 4, "procedente": 1, "cuando:": 1, "solicite": 1, "estudio": 3, "considere": 1, "pa\u00e3\u00ads": 4, "siempre": 1, "realizar": 3, "investigador": 1, "persona": 1, "realice": 1, "quede": 1, "escrito": 1, "ni": 3, "identificable": 1, "titular;": 1, "mayor": 4, "invasi\u00e3\u00b3n": 1, "privacidad": 1, "resultar": 1, "beneficie": 1, "clara": 1, "evidente": 1, "confidencial;": 1, "solicitada": 1, "bi\u00e3\u00b3grafo": 1, "autorizado": 1, "salir": 1, "pertenecido": 1, "pertenezcan": 1, "casas": 1, "curiales": 1, "32": 1, "venta": 1, "declarado": 1, "trate": 1, "acordes": 1, "monumentos": 2, "zonas": 2, "arqueol\u00e3\u00b3gicos": 2, "art\u00e3\u00adsticos": 2, "gozar\u00e3\u00a1": 1, "derecho": 1, "respectivo": 3, "33": 1, "p\u00e3\u00bablicas": 3, "comodato": 1, "estabilizaci\u00e3\u00b3n": 2, "posterior": 1, "citada": 2, "compruebe": 1, "encuentran": 2, "peligro": 2, "destrucci\u00e3\u00b3n": 2, "p\u00e3\u00a9rdida": 1, "expropiaci\u00e3\u00b3n": 1, "opini\u00e3\u00b3n": 1, "legislaci\u00e3\u00b3n": 1, "34": 1, "comprobaci\u00e3\u00b3n": 1, "quinto": 4, "35": 2, "crea": 1, "colegiado": 1, "tiene": 1, "nacionales": 5, "presidido": 1, "integren": 1, "interrelaci\u00e3\u00b3n": 1, "intercambio": 1, "sist\u00e3\u00a9mica": 1, "homogeneizaci\u00e3\u00b3n": 1, "metodol\u00e3\u00b3gica": 1, "propiciando": 1, "cooperaci\u00e3\u00b3n": 1, "fuentes": 1, "relevantes": 1, "existentes": 2, "privadas": 2, "nacionales;": 1, "mejores": 4, "internacionales;": 1, "propiciar": 1, "nuevas": 1, "entorno": 1, "preservaci\u00e3\u00b3n;": 1, "formaci\u00e3\u00b3n": 1, "recomendar": 1, "sensibilizaci\u00e3\u00b3n": 1, "acerca": 1, "importancia": 1, "activos": 1, "centros": 1, "esencial": 1, "colectiva;": 1, "encuentren": 3, "previstos": 1, "conformaci\u00e3\u00b3n": 1, "participaci\u00e3\u00b3n": 1, "incluirse;": 1, "celebraci\u00e3\u00b3n": 1, "foros": 2, "congresos": 1, "conferencias;": 1, "estudios": 1, "capacitaciones": 1, "intercambios": 1, "experiencias": 1, "presidir\u00e3\u00a1;": 1, "representante": 15, "designado": 4, "dos": 5, "designados": 4, "senadores;": 1, "humanos;": 1, "electoral;": 1, "inform\u00e3\u00a1tica;": 1, "electo": 4, "reuni\u00e3\u00b3n": 3, "judiciales": 1, "encuentro": 1, "judiciales;": 1, "legislativos": 1, "instituto;": 1, "institutos": 1, "consejos": 2, "conferencia": 1, "mexicana": 1, "docencia": 1, "asociaci\u00e3\u00b3n": 3, "superior;": 2, "universitarios": 1, "elegido": 1, "red": 1, "bibliotecas": 2, "38": 1, "sesionar\u00e3\u00a1": 2, "sede": 1, "forma:": 1, "integrantes": 1, "mencionan": 1, "suplente": 2, "solo": 1, "re\u00e3\u00bane": 1, "qu\u00e3\u00b3rum": 1, "mitad": 1, "miembros": 4, "decisiones": 1, "tomar\u00e3\u00a1n": 1, "mayor\u00e3\u00ada": 1, "votos": 1, "presentes": 1, "sesi\u00e3\u00b3n": 1, "empate": 1, "contar\u00e3\u00a1": 6, "secretario": 5, "39": 1, "mecanismo": 1, "articulaci\u00e3\u00b3n": 1, "\u00e3\u00a1mbitos": 1, "sector": 1, "internacionales": 5, "conducir\u00e3\u00a1": 2, "previstas": 4, "40": 1, "declarados": 5, "aquellos": 6, "soliciten": 1, "acepten": 1, "sexto": 4, "naci\u00e3\u0093n": 1, "41": 1, "organismo": 1, "descentralizado": 1, "rector": 1, "central": 1, "domicilio": 1, "personalidad": 1, "jur\u00e3\u00addica": 1, "propia": 1, "cabal": 1, "metas": 1, "econ\u00e3\u00b3micos": 2, "42": 1, "le": 5, "asesorar\u00e3\u00a1": 1, "desarrollados": 1, "especializadas": 1, "vinculadas": 2, "alcanzar": 1, "mejor": 1, "disponga": 1, "43": 1, "denominar\u00e3\u00a1": 1, "estar": 1, "estrechamente": 1, "conformado": 1, "oficiales": 2, "fungir\u00e3\u00a1n": 1, "formalmente": 1, "representen": 1, "operar\u00e3\u00a1": 1, "44": 4, "atribuciones:": 1, "presidir": 1, "proponer": 3, "adopci\u00e3\u00b3n": 3, "resguardar": 1, "voluntaria": 1, "incorpore": 1, "acervos;": 1, "declarar": 1, "ajusten": 1, "definici\u00e3\u00b3n": 2, "prevista": 2, "autorizar": 1, "permisos": 1, "naci\u00e3\u00b3n;": 2, "aqu\u00e3\u00a9llos": 1, "sustituibles;": 1, "reunir": 2, "gr\u00e3\u00a1fico": 2, "bibliogr\u00e3\u00a1fico": 2, "hemerogr\u00e3\u00a1fico": 2, "resguarda": 2, "realidad": 2, "analizar": 1, "decidir": 1, "investigaciones": 1, "materias": 1, "hist\u00e3\u00b3ricas": 1, "archiv\u00e3\u00adsticas": 2, "encaminadas": 1, "entidades;": 1, "gestionar": 1, "recuperaci\u00e3\u00b3n": 1, "incorporaci\u00e3\u00b3n": 1, "dictar": 2, "preparar": 1, "distribuir": 1, "onerosa": 1, "gratuita": 1, "obras": 1, "apoyar": 2, "complementarios": 1, "otras": 2, "concentrar": 1, "instalaciones": 1, "publicaciones": 1, "pol\u00e3\u00adticas": 2, "bibliohemerogr\u00e3\u00a1fico": 1, "especializado": 1, "temas": 1, "afines;": 1, "vigilar": 1, "incumplimiento": 2, "recomendaciones": 2, "reglamentarias": 5, "\u00e3\u0093rgano": 7, "interno": 1, "afectaciones": 1, "responsabilidades": 3, "correspondientes;": 3, "profesional": 2, "archivistas": 1, "educativas": 1, "privadas;": 1, "participar": 1, "eventos": 1, "materia;": 1, "otorgar": 1, "materiales": 3, "p\u00e3\u00a9rdida;": 1, "este;": 1, "objetivos;": 1, "cooperar": 1, "encargados": 1, "ciencia": 1, "tecnolog\u00e3\u00ada": 1, "mantenimiento": 1, "asegure": 1, "tiempo;": 1, "expedir": 2, "copias": 1, "certificadas": 1, "transcripciones": 1, "paleogr\u00e3\u00a1ficas": 1, "dict\u00e3\u00a1menes": 1, "reprograf\u00e3\u00ada": 1, "usuario": 1, "pago": 1, "mexicanas": 1, "ante": 1, "competente": 1, "rescate": 2, "propiedad": 2, "indebidamente": 1, "confieran": 1, "45": 2, "celebrar": 1, "prop\u00e3\u00b3sito": 1, "v\u00e3\u00adnculos": 1, "primera": 1, "46": 1, "planeaci\u00e3\u00b3n": 1, "despacho": 1, "asuntos": 1, "competen": 1, "gobernaci\u00e3\u00b3n;": 1, "hacienda": 2, "cr\u00e3\u00a9dito": 2, "p\u00e3\u00bablico;": 1, "pero": 1, "59": 1, "paraestatales": 3, "confiera": 2, "47": 1, "58": 1, "aquellas": 3, "segunda": 1, "48": 2, "requisitos:": 1, "ciudadano": 1, "mexicano;": 1, "grado": 2, "doctor": 1, "m\u00e3\u00adnima": 1, "cinco": 1, "direcci\u00e3\u00b3n": 1, "sustantiva": 1, "mismo;": 1, "haber": 2, "condenado": 1, "alg\u00e3\u00ban": 3, "delito": 1, "doloso;": 1, "treinta": 1, "edad": 1, "d\u00e3\u00ada": 4, "designaci\u00e3\u00b3n;": 1, "c\u00e3\u00b3nyuge": 1, "relaci\u00e3\u00b3n": 2, "parentesco": 1, "consanguinidad": 1, "afinidad": 1, "civil": 3, "jefe": 2, "departamento": 1, "procurador": 1, "senador": 1, "diputado": 1, "local": 1, "dirigente": 1, "partido": 1, "gobernador": 1, "49": 1, "catastral": 1, "resguardado": 1, "potestativa": 1, "integrar\u00e3\u00a1": 1, "infraestructura": 2, "beneficiados": 1, "registrarse": 1, "sujetarse": 1, "emitidas": 1, "establecer\u00e3\u00a1": 1, "50": 1, "adscritos": 1, "luego": 1, "actualizar": 2, "anualmente": 1, "requisitos": 2, "propietarios": 2, "inscritos": 1, "informar\u00e3\u00a1n": 1, "patrimonial": 1, "51": 1, "inscriban": 1, "asistencia": 2, "estimular\u00e3\u00a1": 1, "presidenciales": 2, "52": 2, "mandato": 1, "efectuar": 1, "procedan": 2, "53": 1, "efectuarse": 1, "s\u00e3\u0089ptimo": 1, "infracciones": 1, "sanciones": 3, "54": 1, "penales": 1, "civiles": 1, "causa": 2, "responsabilidad": 1, "obligaciones": 2, "ilegible": 1, "extraer": 2, "destruir": 1, "ocultar": 1, "inutilizar": 1, "alterar": 1, "manchar": 1, "raspar": 1, "mutilar": 1, "total": 1, "parcialmente": 1, "resguarde": 1, "recinto": 1, "fines": 1, "atribuciones;": 1, "trasladar": 1, "fuera": 1, "territorio": 1, "anuencia": 1, "t\u00e3\u00adtulo": 1, "oneroso": 1, "gratuito": 1, "p\u00e3\u00bablicos;": 1, "impedir": 1, "obstaculizar": 1, "justificada;": 1, "poner": 1, "actuar": 1, "negligencia": 1, "omitir": 1, "55": 1, "contravengan": 3, "har\u00e3\u00a1n": 1, "acreedores": 1, "apremio": 1, "independientes": 1, "penal": 1, "56": 1, "usuarios": 1, "posean": 1, "buen": 1, "mal": 1, "material": 1, "sustracci\u00e3\u00b3n": 1, "realizada": 1, "sancionada": 1, "transitorios": 3, "entrar\u00e3\u00a1": 3, "vigor": 22, "designar": 1, "refieren": 3, "art\u00e3\u00adculos": 4, "establecidos": 1, "meses": 7, "despu\u00e3\u00a9s": 4, "expedir\u00e3\u00a1": 4, "posteriores": 5, "sensibles": 1, "cumplan": 1, "proceder\u00e3\u00a1": 1, "autorizar\u00e3\u00a1": 1, "permanencia": 2, "evaluar\u00e3\u00a1": 1, "verificar": 1, "conveniencia": 1, "s\u00e3\u00a9ptimo": 3, "180": 2, "d\u00e3\u00adas": 4, "h\u00e3\u00a1biles": 2, "inicio": 1, "octavo": 2, "dentro": 7, "noveno": 2, "publicar\u00e3\u00a1": 1, "d\u00e3\u00a9cimo": 9, "decimoprimero": 1, "elegir": 1, "decimosegundo": 1, "derogan": 2, "todas": 2, "d": 1, "f": 1, "diciembre": 3, "2011-": 1, "sen": 6, "jose": 1, "gonzalez": 1, "morfin": 1, "presidente-": 6, "dip": 6, "emilio": 1, "chuayffet": 1, "chemor": 1, "ludivina": 1, "menchaca": 1, "castellanos": 1, "secretaria-": 2, "balfre": 1, "vargas": 1, "cortez": 1, "secretario-": 4, "r\u00e3\u00babricas\"": 3, "89": 3, "expido": 3, "residencia": 3, "distrito": 3, "dieciocho": 1, "mil": 3, "doce-": 1, "jes\u00e3\u00bas": 2, "calder\u00e3\u00b3n": 1, "hinojosa-": 1, "r\u00e3\u00babrica-": 3, "gobernaci\u00e3\u00b3n": 6, "alejandro": 1, "alfonso": 2, "poir\u00e3\u00a9": 1, "romero-": 1, "r\u00e3\u00babrica": 3, "art\u00e3\u008dculos": 1, "decretos": 1, "reforman": 2, "diversas": 1, "reglamentaria": 2, "5o": 1, "constitucional": 1, "relativo": 1, "profesiones": 1, "geogr\u00e3\u00a1fica": 1, "prevenir": 2, "sancionar": 2, "delitos": 4, "secuestro": 1, "73": 1, "erradicar": 1, "trata": 1, "v\u00e3\u00adctimas": 1, "electorales": 1, "impugnaci\u00e3\u00b3n": 1, "servicio": 1, "docente": 1, "f\u00e3\u00adsica": 2, "educativa": 1, "contabilidad": 1, "equilibrio": 1, "ecol\u00e3\u00b3gico": 1, "ambiente": 1, "forestal": 1, "sustentable": 1, "vida": 1, "silvestre": 1, "integral": 1, "residuos": 1, "clim\u00e3\u00a1tico": 1, "pesca": 1, "acuacultura": 1, "sustentables": 1, "deporte": 1, "sociedades": 1, "cooperativas": 1, "fomento": 1, "lectura": 1, "libro": 1, "federativa": 2, "sustituci\u00e3\u00b3n": 1, "concurrentes": 1, "2018": 4, "vig\u00e3\u00a9simo": 1, "cuarto-": 1, "1;": 1, "viii;": 1, "xiv;": 1, "40;": 1, "xiii;": 1, "quedar": 1, "sigue:": 1, "\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u00a6": 2, "transitorio": 1, "noviembre": 1, "2017-": 1, "jorge": 1, "carlos": 1, "ram\u00e3\u00adrez": 3, "mar\u00e3\u00adn": 1, "ernesto": 2, "cordero": 2, "arroyo": 2, "andr\u00e3\u00a9s": 1, "fern\u00e3\u00a1ndez": 1, "valle": 1, "laisequilla": 1, "juan": 2, "g": 1, "flores": 2, "ocho": 1, "dieciocho-": 2, "enrique": 2, "pe\u00e3\u00b1a": 2, "nieto-": 2, "miguel": 1, "\u00e3\u0081ngel": 1, "osorio": 1, "chong-": 1, "junio": 2, "365": 1, "contados": 2, "abroga": 1, "continuar\u00e3\u00a1": 1, "aplicando": 1, "oponga": 1, "legislaturas": 1, "armonizar": 1, "ordenamientos": 1, "econ\u00e3\u00b3micas": 1, "sociales": 1, "regi\u00e3\u00b3n": 1, "presupuestarias": 1, "cuenten": 2, "poblaci\u00e3\u00b3n": 1, "menor": 1, "70000": 1, "secretar\u00e3\u00adas": 1, "llevar": 1, "gestiones": 1, "autorice": 1, "ocupacional": 1, "erogaciones": 1, "generen": 1, "motivo": 1, "cubrir\u00e3\u00a1n": 1, "presupuestos": 1, "aprobados": 1, "subsecuentes": 2, "previsiones": 1, "adecuaciones": 1, "presupuestales": 1, "contado": 2, "estatuto": 1, "permanecer\u00e3\u00a1": 1, "sectorizado": 2, "2019": 1, "paraestatal": 1, "presupuesto": 1, "proveer\u00e3\u00a1": 1, "financieros": 1, "requiera": 1, "locales": 2, "empezar": 1, "sesionar": 1, "seis": 4, "adecuaci\u00e3\u00b3n": 1, "leyes": 1, "implementar": 1, "integrarse": 1, "pondr\u00e3\u00a1": 1, "plataforma": 1, "valorados": 1, "objetivo": 2, "identificar": 3, "avances": 2, "trabajos": 2, "publicados": 2, "descritos": 1, "archiv\u00e3\u00adsticamente": 2, "divulgaci\u00e3\u00b3n": 1, "prever": 1, "tendientes": 1, "clasificar": 1, "derivadas": 1, "expedidas": 1, "ciento": 1, "ochenta": 1, "naturales": 1, "2018-": 1, "edgar": 1, "romo": 1, "garc\u00e3\u00ada": 1, "gerardo": 1, "mariana": 1, "ar\u00e3\u00a1mbula": 1, "mel\u00e3\u00a9ndez": 1, "trece": 1, "dr": 1, "navarrete": 1, "prida-": 1}, "TF_E": {"": 176, "ley": 18, "a": 33, "[??:15/6/2018:????:??]": 1, "ley_federal_de_archivos": 2, "integrar": 1, "se": 16, "valle_laisequilla": 1, "3": 2, "resguardo": 1, "secretar\u00e3": 3, "car\u00e3": 2, "\u009a": 2, "\u00b1": 7, "cargo": 2, "realizar": 1, "publicaci\u00e3": 4, "p\u00e3\u00bablico": 1, "proveer\u00e3": 1, "40": 1, "xii": 1, "protecci\u00e3": 2, "plataforma": 1, "-": 20, "entrar\u00e3": 2, "tercero": 1, "andr\u00e3": 1, "econ\u00e3": 1, "\u00a1": 33, "quinto": 2, "ley_general_de_cultura_f\u00e3": 1, "p_timo": 2, "constituci\u00e3": 3, "d\u00e3": 11, "gesti\u00f3n": 1, "operaci\u00e3": 1, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "fern\u00e3": 1, "delitos": 1, "estructura": 1, "autorizar": 1, "motivo": 1, "stica": 1, "ley_general_de_protecci\u00e3": 1, "valorar": 1, "clasificar": 2, "proceso": 1, "cubrir\u00e3": 1, "territorial": 1, "nica": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e3": 1, "federativo": 3, "entrada": 12, "legislatura": 1, "[??:1/1/2019:????:??]": 1, "documental": 2, "simo": 1, "nombre": 1, "transitorios_primero": 1, "general": 1, "describir": 2, "habitante": 1, "44": 1, "secretario_de_gobernaci\u00e3": 2, "vi_de_la_ley_federal_de_archivos": 1, "archivo_general_de_la_naci\u00e3": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "conservaci\u00e3": 1, "continuar\u00e3": 1, "anual": 1, "lineamiento": 1, "ley_federal": 1, "investigaci\u00e3": 1, "tic_a": 3, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "previsi\u00f3n": 1, "mecanismo": 1, "pondr\u00e3": 1, "sticos": 2, "osorio_chong": 1, "avance": 2, "cimo": 8, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00e3": 1, "educativa": 1, "juan_g_flores_ram\u00e3": 1, "ix": 1, "que": 12, "\u0080": 6, "fiscal": 1, "\u00e3": 3, "cnicas": 1, "relacionar": 1, "programa": 2, "el": 173, "n": 66, "determinar": 1, "promover": 1, "uno": 9, "r\u00e3\u00babrica": 4, "siguiente": 3, "observancia": 2, "ejercicio": 2, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "r\u00e3\u00babricas": 2, "identificar": 4, "periodo": 1, "cnicos": 1, "monumentos": 1, "natural": 1, "estados_unidos_mexicanos": 3, "relativo": 1, "reglamentario": 2, "derogar": 1, "definici\u00e3": 1, "[??:26/4/2018:????:??]": 1, "70": 1, "ambiente": 1, "hacienda": 1, "establecer": 2, "registro_nacional_de_archivos": 1, ";": 5, "presupuestario": 1, "secuestro": 1, "armonizar": 1, "establecimiento": 1, "mediante": 2, "sica": 2, "rez": 3, "documento": 4, "condici\u00f3n": 1, "juan_gerardo_flores_ram\u00e3": 1, "relaci\u00e3": 1, "xiii": 1, "dip": 4, "sticas": 2, "asimismo": 1, "noveno": 1, "org\u00e3": 1, "profesi\u00f3n": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "secretario": 3, "archivo_general": 4, "transferir": 2, "sancionar": 1, "sistema": 1, "erogaci\u00f3n": 1, "ctimas": 1, "mica": 1, "uso": 1, "tic_o": 1, "zonas_arqueol\u00e3": 1, "posterior": 2, "geogr\u00e3": 1, "gobernaci\u00e3": 3, "materia": 1, "portal": 2, "xico": 5, "\u00ad": 32, "mar\u00e3": 1, "integral_de_los_residuos": 1, "electr\u00e3": 2, "edgar_romo_garc\u00e3": 1, "2": 1, "regi\u00e3": 1, "diverso": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "criterio": 1, "sujeto": 6, "mayor": 2, "do": 1, "permanecer\u00e3": 2, "abrogar": 1, "consulta": 2, "mbito": 1, "transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "sancionar_los_delitos": 1, "ni": 1, "disposici\u00e3": 1, "generar": 1, "final": 2, "derivar": 1, "reglamentaria": 1, "entidad": 3, "todo": 1, "seguir": 1, "trabajo": 2, "secretaria": 1, "reformar": 2, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 2, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00e3": 1, "disponer": 3, "a_partir_de": 8, "capacitaci\u00e3": 1, "n_gel": 1, "administraci\u00e3": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "humano": 1, "instrumento": 2, "cultural": 1, "aprobar": 1, "v\u00e3": 1, "publicar": 5, "m_bula": 1, "1": 1, "informaci\u00e3": 2, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "sticamente": 2, "antes_de": 3, "cada": 4, "\u00e2": 6, "180": 1, "45": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "s\u00e3": 2, "xi": 1, "su": 13, "conforme_a": 1, "ordenar": 2, "correspondiente": 1, "deber\u00e3": 14, "norma": 1, "archivo": 6, "vigor": 14, "\u00a9": 21, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "presente": 18, "institucional": 1, "con": 8, "gico": 1, "libro": 1, "sen": 4, "aplicar": 2, "reglamento": 1, "estad\u00e3": 1, "tener": 1, "estatuto_org\u00e3": 1, "acuerdo": 1, "gesti\u00e3": 2, "cuarto": 3, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "\u0093": 1, "miguel_\u00e3": 1, "en_materia_de": 5, "caso": 1, "a\u00e3": 5, "concentraci\u00e3": 1, "p\u00e3\u00bablica": 1, "mes": 5, "ciudad_de_m\u00e3": 4, "objetivo": 2, "\u00a6": 6, "hist\u00e3": 3, "ley_general": 1, "ley_general_de_pesca": 1, "prever": 1, "fracci\u00f3n": 1, "6": 5, "caracter\u00e3": 1, "subsecuente": 2, "adecuaci\u00e3": 1, "sesionar": 1, "fica": 1, "asistencia": 1, "civil": 1, "cter": 2, "consejo_nacional": 2, "\u0081": 1, "presupuestal": 1, "ejecutivo_federal": 1, "aplicable": 1, "decreto": 5, "89": 2, "primero": 1, "dr_jes\u00e3\u00bas_alfonso_navarrete_prida": 1, "menor": 1, "empezar": 1, "trata_de_personas": 1, "funci\u00e3": 1, "archiv\u00e3": 4, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "incluir\u00e3": 1, "contenido": 2, "[??:13/6/2018:????:??]": 1, "como": 4, "encontrar": 1, "tendientes": 1, "pol\u00e3": 3, "gicos": 2, "ley_general_de_archivos": 2, "adecuaci\u00f3n": 1, "ocupacional": 1, "sustituci\u00e3": 1, "presidente": 4, "deporte": 1, "haber": 2, "diario_oficial_de_la_federaci\u00e3": 5, "divulgaci\u00e3": 1, "transitorio_\u00e3": 1, "art\u00e3": 4, "demarcaci\u00f3n": 1, "quedar": 1, "xxi_de_el_art\u00e3": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "en": 46, "y": 44, "i_de_el_art\u00e3": 2, "requerir": 1, "de": 66, "\"": 2, "plazo": 3, "le": 2, "facultad": 1, "o": 6, "mariana_ar\u00e3": 1, "concurrente": 1, "vig\u00e3": 1, "entidades_paraestatales_de_la_administraci\u00e3": 1, "implementar": 1, "difusi\u00e3": 1, "sectorizado": 2, "xiv": 1, "nico": 3, "recurso": 1, "decir": 1, "aquel": 3, "as": 3, "organizar": 1, "contravenir": 1, "rico": 3, "48": 1, "365": 1, "acci\u00f3n": 1, "viii": 1, "constitucional": 1, "distrito_federal": 2, "5o": 1, "nieto": 2, "deber": 2, "tecnol\u00e3": 1, "financiero": 1, "jorge_carlos_ram\u00e3": 1, "segundo": 2, "tanto": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "37": 1, "este": 6, "culo": 7, "obligar": 6, "para": 12, "73": 1, "favorecer": 1, "respectivo": 1, ":": 1, "necesario": 2, "octavo": 1, "ley_general_de_educaci\u00e3": 1, "vigente": 1, "materia_electoral": 1, "contar": 6, "emitir\u00e3": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00e3": 1, "sobre": 1, "oponer": 1, "no": 8, "\u00b3": 61, "p\u00e3\u00bablica_paraestatal": 1, "dar": 1, "delitos_electorales": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e3": 1, "hasta": 2, "consejos_locales": 1, "ordenamiento": 2, "ndez": 2, "dentro_de": 5, "material": 1, "enrique_pe\u00e3": 2, "expedir": 7, "sexto": 2, "llevar_a_cabo": 1, "fracci\u00e3": 6, "cumplimiento": 4, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00e3": 1, "municipio": 1, "elaborar": 1, "cr\u00e3": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00e3": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "rgano": 1, "presupuesto": 2, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "[??:31/12/2018:????:??]": 2, "t\u00e3": 2, "gobierno_de_el_archivo_general": 1, "poblaci\u00e3": 1, "social": 1, "local": 1, "ser": 6, "mel\u00e3": 1, "disposici\u00f3n": 5, "por": 5, "ley_general_para_la_prevenci\u00e3": 1, "as\u00e3": 1}}