{"TEXTO VIGENTE": {"Contenido": "\n\u00daltima reforma publicada DOF 24-04-2018 \r\n\r\n \r\n \r\n \r\nAl margen un sello con el Escudo Nacional, que dice: Estados Unidos Mexicanos.- Presidencia de la \r\nRep\u00fablica. \r\n \r\n\r\nFELIPE DE JES\u00daS CALDER\u00d3N HINOJOSA, Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, a sus \r\nhabitantes sabed: \r\n\r\n \r\nQue el Honorable Congreso de la Uni\u00f3n, se ha servido dirigirme el siguiente \r\n \r\n\r", "TF": {"el": 3, "sabed:": 1, "sello": 1, "mexicanos": 1, "al": 1, "calder\u00d3n": 1, "24-04-2018": 1, "publicada": 1, "escudo": 1, "margen": 1, "dice:": 1, "presidencia": 1, "presidente": 1, "la": 2, "jes\u00das": 1, "nacional": 1, "hinojosa": 1, "sus": 1, "honorable": 1, "los": 1, "reforma": 1, "uni\u00f3n": 1, "dirigirme": 1, "de": 4, "rep\u00fablica": 1, "que": 2, "siguiente": 1, "congreso": 1, "ha": 1, "a": 1, "mexicanos-": 1, "unidos": 2, "habitantes": 1, "servido": 1, "dof": 1, "felipe": 1, "un": 1, "\u00daltima": 1, "estados": 2, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "\u00daltima \u00faltimo AO0FS00 1\nreforma reforma NCFS000 0.99689\npublicada publicar VMP00SF 1\nDOF dof NP00000 1\n24-04-2018 24-04-2018 Z 1\nA a NP00000 1\nel el DA0MS0 1\nmargen margen NCCS000 1\nun uno DI0MS0 0.99698\nsello sello NCMS000 0.986111\ncon con SP 1\nel el DA0MS0 1\nEscudo_Nacional escudo_nacional NP00000 1\n, , Fc 1\nque que PR0CN00 0.550139\ndice decir VMIP3S0 1\n: : Fd 1\nEstados_Unidos_Mexicanos estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n. . Fp 1\n- - Fg 1\nPresidencia_de_la_Rep\u00fablica presidencia_de_la_rep\u00fablica NP00000 1\n. . Fp 1\n\nFELIPE_DE_JES\u00daS_CALDER\u00d3N_HINOJOSA felipe_de_jes\u00fas_calder\u00f3n_hinojosa NP00000 1\n, , Fc 1\nPresidente_de_los_Estados_Unidos_Mexicanos presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos NP00000 1\n, , Fc 1\na a SP 0.998775\nsus su DP3CPN 0.999903\nhabitantes habitante NCCP000 1\nsabed saber VMM02P0 1\n: : Fd 1\nQue que CS 0.449861\nel el DA0MS0 1\nHonorable_Congreso_de_la_Uni\u00f3n honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n NP00000 1\n, , Fc 1\nse se P00CN00 0.494509\nha haber VAIP3S0 0.999889\nservido servir VMP00SM 1\ndirigir dirigir VMN0000 1\nme me PP1CS00 1\nel el DA0MS0 1\nsiguiente siguiente AQ0CS00 1\n", "TF_Etiquetado": {"": 12, "el": 8, "0449861": 1, "habitante": 1, "099698": 1, "sello": 2, "aq0cs00": 1, "0550139": 1, "presidencia_de_la_rep\u00fablica": 2, "\u00faltimo": 1, "felipe_de_jes\u00fas_calder\u00f3n_hinojosa": 1, "con": 2, "cs": 1, "24-04-2018": 2, "publicada": 1, "da0ms0": 4, "margen": 2, "vaip3s0": 1, "0999889": 1, "pp1cs00": 1, "vmip3s0": 1, "vmn0000": 1, "fd": 2, "dice": 1, "p00cn00": 1, "ha": 1, "-": 2, "nccs000": 1, "1": 33, "honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n": 2, "decir": 1, "0999903": 1, "sus": 1, "escudo_nacional": 2, ":": 4, "ncms000": 1, "dp3cpn": 1, "di0ms0": 1, "fp": 2, "me": 2, "0998775": 1, "saber": 1, "reforma": 2, "fg": 1, "099689": 1, "0986111": 1, "publicar": 1, "sabed": 1, "fc": 4, "que": 4, "vmp00sf": 1, "np00000": 8, "0494509": 1, "ncfs000": 1, "vmp00sm": 1, "felipe_de_jes\u00das_calder\u00d3n_hinojosa": 1, "a": 4, "ao0fs00": 1, "servir": 1, "siguiente": 2, "habitantes": 1, "servido": 1, "sp": 2, "dof": 2, "haber": 1, "su": 1, "dirigir": 2, "pr0cn00": 1, "un": 1, "vmm02p0": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "\u00daltima": 1, "z": 1, "nccp000": 1, "se": 2, "uno": 1}}, "TF_E": {"": 553, "d\u00eda": 15, "excepci\u00f3n": 1, "acordar": 2, "tratar": 9, "i_orientar": 1, "ornato": 1, "infectar": 1, "otro": 2, "presente": 95, "caracter\u00edstica": 12, "cuota": 2, "retirar": 1, "igual": 1, "exigir": 1, "acad\u00e9mico": 4, "caducidad": 6, "registro_p\u00fablico_mar\u00edtimo_nacional": 1, "reforma": 9, "alimenticio": 6, "ley_federal_de_transparencia": 2, "regional": 7, "espacial": 1, "oficialmente": 1, "precisi\u00f3n": 1, "iv_bis": 2, "tecnol\u00f3gico": 29, "x_efectuar": 1, "incorporar": 2, "mencionar": 4, "haber": 32, "respecto": 1, "de_la_sanidad": 2, "declaratorio": 2, "instituto_nacional_de_pesca": 5, "petici\u00f3n": 2, "previsi\u00f3n": 6, "hora": 1, "ornamental": 2, "formato": 1, "respetar": 2, "servidores_p\u00fablicos_federales": 1, "expresamente": 5, "presidir": 2, "consignar": 4, "observaci\u00f3n": 5, "did\u00e1ctico": 9, "sistematizar": 1, "tipo": 4, "acorde": 3, "v_expedir": 1, "recaer": 1, "did\u00e1ctica": 1, "terminaci\u00f3n": 3, "fuerza": 1, "xvii": 10, "entidades_federativas": 10, "sobre": 1, "numeral": 1, "organismo": 29, "viii": 16, "prelaci\u00f3n": 2, "manejo": 38, "ayuntamiento": 1, "restar": 1, "anuario": 1, "aditivo": 1, "activo": 2, "mes": 2, "ind\u00edgena": 8, "k": 1, "precio": 1, "reconversi\u00f3n": 2, "estatales": 1, "reporte": 1, "distrito_federal": 13, "comit\u00e9": 2, "gravedad": 1, "reciente": 1, "difundir": 4, "se\u00f1alar": 21, "moral": 15, "desembarcar": 1, "[??:29/5/2012:????:??]": 1, "[??:21/10/2014:????:??]": 1, "total": 9, "secretar\u00eda_de_salud": 2, "exceder": 5, "situaci\u00f3n": 6, "autopropulsado": 1, "posteriormente": 1, "contaminar": 3, "saber": 1, "sabed": 1, "explotar": 3, "precautorio": 1, "facilidad": 2, "delimitaci\u00f3n": 1, "prioridad": 3, "me": 2, "amigable": 1, "flora": 9, "organizaci\u00f3n": 15, "servido": 1, "concepto": 2, "contravenir": 2, "surtir": 1, "adquirir": 1, "etiqueta": 1, "ambos": 1, "trasladar": 1, "vaip3s0": 1, "a_partir_de": 1, "pp1cs00": 1, "ficha": 1, "objeto": 21, "titular": 20, "acu\u00edcola_para_el_combate": 1, "restricci\u00f3n": 1, "nombre": 3, "comisi\u00f3n": 1, "adaptaci\u00f3n": 5, "equidad": 1, "expedici\u00f3n": 6, "incentivar": 2, "recuperaci\u00f3n": 9, "ova": 1, "autoridad": 48, "sanidad": 32, "estrategia": 1, "orden": 10, "comunicaci\u00f3n": 1, "plaga": 10, "hasta": 1, "naturaleza": 4, "extensionismo": 1, "jer\u00e1rquico": 1, "vmm02p0": 1, "\u00fanico": 2, "enviar": 1, "manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "xlii": 3, "pr\u00f3rroga": 1, "0550139": 1, "diversificaci\u00f3n": 6, "aislamiento": 1, "trazabilidad": 8, "suspensi\u00f3n": 3, "mayor": 5, "aprobar": 6, "v_procurar": 1, "vocaci\u00f3n": 2, "tratados": 3, "prote\u00edna": 1, "personal": 6, "ribera": 1, "venta": 7, "docencia": 1, "cartogr\u00e1fico": 2, "origen": 29, "ilegal": 2, "valor": 9, "fin": 19, "comprobar": 4, "tratados_internacionales": 2, "surgir": 1, "transitorios_art\u00edculo_primero": 1, "peque\u00f1o": 2, "procedencia": 8, "exploraci\u00f3n": 1, "l": 2, "promover": 40, "crecimiento": 4, "ingresar": 3, "consecuci\u00f3n": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 2, "cultivo": 27, "zonas_arqueol\u00f3gicos": 1, "prohibir": 7, "reservar": 1, "[??:21/1/2014:????:??]": 1, "fortuito": 1, "funcionamiento": 9, "aconsejar": 1, "r\u00fabricas": 13, "requerir": 31, "veh\u00edculo": 4, "tecnificaci\u00f3n": 4, "reconocimiento": 3, "semarnat": 4, "trata_de_personas": 1, "polic\u00eda": 1, "denominar": 5, "titular_de_el_instituto": 1, "v\u00eda": 3, "reclutamiento": 2, "entrar": 14, "diagn\u00f3stico": 5, "productor": 17, "realizar": 70, "formaci\u00f3n": 2, "probar": 1, "siempre_y_cuando": 4, "disposici\u00f3n": 121, "disfrute": 1, "asentir": 1, "grado": 1, "industrial": 3, "concurrencia": 2, "interpretar": 1, "agregar": 1, "vivero": 2, "xxxiv": 2, "i_buenas": 1, "equilibrio": 2, "generaci\u00f3n": 2, "xii": 11, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "xxxix": 2, "quinto": 1, "responsable": 6, "xiv": 12, "xix": 7, "compromiso": 2, "xxxii": 2, "comprender": 10, "estrado": 1, "adquisici\u00f3n": 2, "requisito": 30, "selectividad": 2, "vmp00sf": 1, "erradicar_los_delitos": 1, "abrir": 1, "adecuar": 5, "ncfs000": 1, "activaci\u00f3n": 1, "vmp00sm": 1, "debidamente": 6, "recurso": 114, "capacitar": 1, "est\u00edmulo": 2, "v_la": 6, "apercibimiento": 1, "orientaci\u00f3n": 1, "este": 4, "v_promover\u00e1": 1, "constituciones": 1, "congruencia": 1, "espec\u00edfico": 7, "efecto": 26, "verificaci\u00f3n": 12, "sitio": 5, "primario": 20, "mariano_quihuis_fragoso": 1, "-": 131, "farmac\u00e9utico": 5, "terrestre": 3, "declaraci\u00f3n": 3, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "lucro": 1, "s\u00e1balo": 1, "vinculaci\u00f3n": 2, "registro_de_pesca": 1, "vigilar": 2, "secretar\u00eda_de_marina": 4, "explotaci\u00f3n": 7, "alimento": 10, "dof": 4, "infracci\u00f3n": 24, "exponer": 1, "producir": 5, "cambio": 7, "incompleto": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_pesquera": 2, "reserva": 2, "m\u00ednimo": 11, "retiro": 2, "naci\u00f3n": 4, "servicio_nacional_de_sanidad": 3, "coordinar": 21, "rector": 2, "salvo": 3, "domicilio": 3, "de_la_acuacultura": 1, "v_dictar": 1, "enajenaci\u00f3n_de_bienes": 1, "n\u00famero": 8, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 5, "xlvii": 1, "vigilancia_pesquera": 1, "concurrente": 1, "relacionar": 14, "motivar": 8, "procesamiento_primario": 1, "df": 9, "principalmente": 1, "de": 85, "empacado": 1, "calificar": 1, "sustituir": 2, "prohibici\u00f3n": 2, "red_nacional_de_informaci\u00f3n": 4, "imprimir": 1, "improrrogable": 1, "publicaci\u00f3n": 27, "individuo": 2, "pa\u00eds": 20, "i_dise\u00f1ar": 2, "ministerio_p\u00fablico": 1, "regi\u00f3n": 8, "i_afecten": 1, "intencional": 1, "estados": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 11, "planear": 2, "astillero": 1, "exhibici\u00f3n": 1, "[??:28/4/2015:????:??]": 1, "oferta": 3, "artificial": 1, "xvi": 9, "bien": 10, "lote": 1, "compartir": 1, "aplicable": 61, "considerando": 1, "futuro": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_acuacultura": 2, "probatorio": 2, "amparar": 4, "terreno": 2, "i_la": 9, "demostrar": 2, "justificar": 5, "infraestructura": 10, "revisi\u00f3n": 4, "emisi\u00f3n": 1, "concluir": 4, "subproducto": 9, "ludivina_menchaca_castellanos": 1, "con": 11, "salario": 5, "epidemia": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "organizativo": 2, "superficie": 1, "capturar": 10, "informaci\u00f3n_pesquera": 1, "saneamiento": 1, "jos\u00e9_gonz\u00e1lez_morf\u00edn": 2, "representaci\u00f3n": 1, "documentalmente": 1, "atribuir": 3, "hacer_uso": 2, "canalizaci\u00f3n": 1, "reducir": 4, "xxv": 4, "cocci\u00f3n": 1, "xxx": 5, "gobierno": 25, "hist\u00f3ricos": 1, "presidente_de_los_estados_unidos_mexicanos": 2, "xxi": 8, "medida": 41, "ley_general_de_cultura_f\u00edsica": 1, "sanitario": 27, "acreedor": 1, "encontrar": 15, "alimentaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 8, "contribuci\u00f3n": 2, "consolidar": 1, "servir": 4, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_de_pesca": 2, "ix": 14, "gu\u00eda": 3, "ir": 1, "v_los": 1, "iv": 47, "ii": 56, "exterior": 2, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "alimentar": 1, "duplicar": 1, "aclimataci\u00f3n": 1, "municipal": 3, "acuacultores": 4, "sobreexplotar": 3, "determinaci\u00f3n": 2, "transcurrir": 3, "combatir": 1, "pescar": 3, "leyes_de_ingresos": 2, "lineamiento": 8, "incremento": 4, "calidad_agroalimentaria": 3, "preferencia": 3, "seguimiento": 1, "hacer": 16, "restaurar": 2, "campo": 1, "cultural": 1, "programa": 52, "supervisar": 4, "comit\u00e9_mixto": 1, "especialmente": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 3, "omisi\u00f3n": 6, "destacar": 1, "reciprocidad": 3, "salobre": 2, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "vigencia": 6, "felipe_de_jes\u00fas_calder\u00f3n_hinojosa": 4, "v_las": 2, "preengordar": 1, "monitoreo": 7, "indebido": 1, "5o": 1, "0999903": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 4, "pr\u00e1ctica": 22, "donar": 1, "aportar": 2, "bando": 1, "sembrar": 1, "jur\u00eddico": 17, "aprovechar": 3, "jornada": 1, "end\u00e9mico": 3, "manual": 1, "resoluci\u00f3n": 15, "miguel_barbosa_huerta": 6, "certificar": 9, "informativo": 3, "perteneciente": 1, "instrumentaci\u00f3n": 3, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "acuicultores": 3, "esquema": 4, "ubicar": 3, "elaboraci\u00f3n": 7, "veda": 11, "presupuestario": 1, "cumplimiento": 47, "reproductor": 6, "transitorios_primero": 7, "inmediato": 4, "circunstanciado": 1, "delito": 2, "actuaci\u00f3n": 2, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 3, "interdisciplinario": 1, "descarga": 2, "implicar": 3, "mismo": 23, "transversalidad": 1, "abundancia": 1, "civil": 1, "t\u00e9cnica": 1, "armonizaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 27, "pol\u00edtica": 15, "informaci\u00f3n_p\u00fablica_gubernamental": 1, "impugnar": 2, "celebraci\u00f3n": 2, "accesorio": 1, "foro": 2, "rematar": 1, "efectuar": 12, "seguir": 14, "mercado": 8, "0494509": 1, "ao0fs00": 1, "i_de_el_art\u00edculo": 13, "afectar": 9, "vivo": 21, "ciencia": 1, "c\u00e9sar_moreno_rivera": 2, "penal": 3, "151": 1, "seguro": 2, "desviar": 1, "propio": 18, "preciso": 1, "xiii": 14, "experimentaci\u00f3n": 2, "cuantificable": 1, "liberar": 1, "derecho": 18, "ley_general_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "continuar": 2, "organismos_de_cuenca": 1, "no": 60, "imputable": 1, "cuyo": 2, "asegurar": 3, "estad\u00edstica": 2, "empaque": 1, "v_investigaci\u00f3n": 1, "tif": 14, "ncms000": 1, "estad\u00edstico": 4, "permisible": 2, "cap\u00edtulo_\u00fanico_de_el_t\u00edtulo_cuarto_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "publicar": 34, "posicionar": 1, "obligaci\u00f3n": 5, "optar": 1, "prestar": 1, "introducir": 3, "modificaci\u00f3n": 3, "i_el_programa_nacional_de_acuacultura": 1, "expedir": 53, "dulce": 3, "soberan\u00eda": 3, "legislaturas_de_las_entidades_federativas": 1, "levantar": 3, "rep\u00fablica": 1, "anualmente": 2, "participaci\u00f3n": 22, "apto": 1, "ley_general_de_pesca": 25, "i_establecer\u00e1": 1, "menor": 3, "menos": 6, "actualizar": 10, "art\u00edculo": 66, "coordinaci\u00f3n": 30, "intransferible": 3, "cient\u00edfico": 31, "comunidad": 16, "vez": 6, "relaci\u00f3n": 4, "decir": 48, "rendir": 2, "secretar\u00eda_de_agricultura": 2, "acuerdo_de_el_titular_de_la_secretar\u00eda": 1, "sujeto": 13, "formulaci\u00f3n": 8, "fortalecimiento": 4, "ecol\u00f3gico": 3, "acreditaci\u00f3n": 1, "mixto": 1, "encargar": 1, "aporte": 1, "granja": 2, "previo": 16, "someter": 1, "comunitario": 1, "de_la_distribuci\u00f3n_de_competencias": 1, "anotar": 1, "carta": 1, "funcionar": 1, "promulgar": 1, "per\u00edodo": 1, "existente": 3, "monoexplotaci\u00f3n": 1, "procesado_ras": 1, "servicio_de_administraci\u00f3n": 1, "i_campa\u00f1as": 1, "cosa": 1, "24-04-2018": 2, "vmn0000": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 18, "cargo": 3, "estipular": 1, "manejar": 2, "carga": 1, "quedar": 18, "individualmente": 1, "enfermedad": 22, "desahogar": 1, "incurrir": 6, "fr\u00edo": 1, "i_promover\u00e1": 1, "h\u00e1bil": 8, "convenir": 5, "convenio": 15, "derivar": 31, "viaje": 1, "aplicaci\u00f3n": 16, "alto": 5, "instituto": 5, "erradicar": 6, "colecci\u00f3n": 1, "financiero": 8, "i_los": 3, "estadio": 2, "evaluar": 5, "89": 12, "equivalente": 9, "mejora": 3, "siempre": 10, "positivo": 1, "anterioridad": 3, "secretar\u00edas_de_relaciones_exteriores": 1, "donaci\u00f3n": 2, "cuarto": 1, "cr\u00e9dito": 2, "criterio": 4, "entidad": 44, "dise\u00f1ar": 2, "cuant\u00eda": 3, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "beneficio": 3, "francisco_javier_ram\u00edrez_acu\u00f1a": 1, "persistir": 1, "inscripci\u00f3n": 5, "adiestramiento": 1, "incidente": 1, "de_el_objeto": 1, "i_no": 1, "comit\u00e9_asesor_t\u00e9cnico": 1, "introducci\u00f3n": 10, "institucional": 1, "inferior": 2, "principios_generales": 1, "fauna": 10, "facilitar": 3, "absoluto": 1, "distribuidor": 1, "figura": 1, "cantidad": 2, "naturalmente": 1, "construir": 1, "incrementar": 9, "perder": 1, "sospechar": 2, "estimaci\u00f3n": 1, "productivo": 28, "1": 46, "desahogo": 1, "inducir": 5, "opci\u00f3n": 2, "[??:26/4/2012:????:??]": 1, "instituto_de_pesca": 1, "otorgamiento": 8, "mar": 4, "informe": 5, "ley_general_de_salud": 1, "causante": 1, "dato": 3, "hombre": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "secretar\u00edas_de_agricultura": 1, "deportivo": 4, "garantizar": 10, "sp": 2, "su": 32, "p00cn00": 1, "autorizaci\u00f3n": 8, "se": 50, "secuestro": 1, "principio": 6, "trasbordo": 1, "exclusivo": 5, "forma": 22, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 36, "delitos": 1, "diligencia": 7, "importaci\u00f3n": 10, "instancia": 3, "homologaci\u00f3n": 1, "entrada": 6, "abarcar": 2, "eviscerado": 1, "importador": 1, "derogar": 2, "xli": 4, "determinar": 49, "ra\u00fal_cervantes_andrade": 1, "imposici\u00f3n": 6, "v_pesca": 1, "xlv": 1, "revocar": 2, "citar": 1, "fp": 2, "en": 99, "distinto": 3, "recibir": 6, "organizar": 4, "rastreo": 1, "preservaci\u00f3n": 4, "satisfacer": 1, "prevalencia": 4, "precisar": 1, "proveniente": 7, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00f3n": 1, "convocar": 1, "\u00e1mbito": 9, "financiamiento": 3, "herramienta": 1, "dispersi\u00f3n": 1, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00edculo": 1, "marino": 6, "marina": 2, "modalidad": 2, "\u00fanicamente": 2, "ley_general_para_prevenir": 2, "i_realicen": 1, "ordenar": 6, "calidad": 20, "registrar": 4, "ejemplar": 2, "fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero": 5, "extracci\u00f3n": 9, "amparo": 9, "i_se": 1, "suspender": 5, "xi": 13, "xl": 3, "sistema": 21, "programa_nacional_de_pesca": 2, "xx": 5, "inmediatamente": 1, "procedimiento": 17, "fijo": 3, "xv": 13, "organismos_auxiliares": 1, "[??:13/12/2013:????:??]": 1, "llegar": 1, "nccs000": 1, "adjunto": 1, "riesgo": 17, "2": 17, "inter\u00e9s": 6, "1o": 1, "ajustar": 1, "xxix-l": 1, "plan_nacional_de_desarrollo": 4, "contribuir": 3, "bajo": 1, "mantenimiento": 2, "descentralizar": 3, "condicionante": 1, "11": 1, "lucrar": 1, "13": 2, "12": 1, "15": 1, "14": 2, "17": 4, "16": 1, "conducir": 1, "aumentar": 1, "n\u00e1utico": 1, "localidad": 2, "sustituci\u00f3n": 4, "aprovechable": 1, "detecci\u00f3n": 1, "estudio": 7, "territorio": 9, "clim\u00e1tico": 6, "sello": 2, "sectorizado": 1, "da0ms0": 4, "arreglo": 1, "fundar": 5, "jose_gildardo_guerrero_torres": 1, "lorena_cu\u00e9llar_cisneros": 1, "semilla": 2, "materia_electoral": 1, "a_flote": 1, "hidr\u00e1ulico": 1, "verificador": 1, "interior": 2, "biodiversidad": 1, "formular": 7, "equitativo": 1, "subsecuente": 1, "incumplimiento": 3, "enhielado": 1, "salvaguarda": 1, "leyes_estatales_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00fablicos": 1, "unidad": 28, "pol\u00edtica_nacional_de_pesca": 3, "[??:10/11/2014:????:??]": 1, "procedente": 5, "federal": 27, "conformidad": 37, "acu\u00e1tico": 35, "i_remate": 1, "parque": 2, "[??:14/10/2014:????:??]": 1, "levantamiento": 2, "ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico": 1, "poblaci\u00f3n": 10, "sectorial": 1, "cronograma": 1, "xxvii": 6, "igualdad": 1, "dice": 1, "de_la_pol\u00edtica_nacional_de_pesca_y_acuacultura_sustentables": 1, "internacional": 11, "[??:30/5/2012:????:??]": 1, "divisa": 2, "xxxiii": 2, "estatus": 3, "prueba": 10, "inocuidad_y_calidad": 1, "silvano_aureoles_conejo": 4, "lengua": 1, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "vender": 2, "referir": 28, "clasificar": 1, "en_todo_caso": 4, "primo": 1, "observancia": 13, "exportaci\u00f3n": 9, "creaci\u00f3n": 10, "establecimientos_tif": 1, "perjuicio": 1, "coordinador_general": 1, "tramitaci\u00f3n": 2, "de_las_infracciones": 1, "opini\u00f3n": 11, "temporada": 2, "contar": 27, "relativo": 16, "peso": 2, "emanar": 1, "enlatar": 2, "actividad": 99, "instruir": 1, "xliv": 1, "comprobante": 1, "3": 4, "estar": 28, "por_virtud_de": 2, "aviso": 8, "abastecimiento": 2, "municipios": 5, "manifestar": 1, "de_la_sanidad_de_especies_acu\u00edcolas": 1, "punto": 1, "dip": 26, "retenci\u00f3n": 1, "27": 1, "como": 16, "originario": 1, "proponer": 13, "v_clausura": 1, "celebrar": 10, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "cumplir": 23, "indicador": 4, "garant\u00eda": 2, "estados_unidos_mexicanos": 2, "r\u00fabrica": 26, "detener": 1, "vmip3s0": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "por": 24, "monumentos": 1, "afectado": 1, "64": 2, "empresarial": 2, "mejoramiento": 2, "contrario": 1, "entregar": 6, "ambiente": 11, "arte": 30, "preventivo": 2, "graciela_salda\u00f1a_fraire": 1, "administrar": 6, "revertir": 1, "comit\u00e9s_de_sanidad_acu\u00edcola": 1, "revocaci\u00f3n": 5, "ley_general": 1, "favorecer": 2, "tr\u00e1nsito": 3, "identificaci\u00f3n": 3, "mar\u00edtimo": 4, "intelectual": 1, "6o": 1, "concesionario": 6, "ordenamiento": 32, "solidario": 1, "rodear": 1, "[??:5/11/2014:????:??]": 1, "conformar": 2, "vinculante": 1, "estuarinos": 2, "caso": 60, "traducir": 1, "v_reconocer": 1, "federativo": 34, "transitorios": 1, "habitante": 5, "capit\u00e1n": 1, "solicitar": 15, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "[??:23/1/2014:????:??]": 1, "a_efecto_de": 1, "consulta": 1, "registro_nacional_de_pesca": 11, "medio": 18, "x_concertar": 1, "obligar": 5, "recurrencia": 1, "hecho": 2, "consumidor": 3, "quehacer": 1, "efectivo": 1, "medir": 1, "persona": 34, "conservaci\u00f3n": 26, "escaso": 2, "contemplar": 4, "informaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "costa": 3, "estatal": 5, "dependencia": 21, "costo": 1, "repoblar": 1, "trayectoria": 1, "[??:2/6/2015:????:??]": 1, "[??:17/4/2012:????:??]": 1, "v_integrar_el_consejo_de_pesca": 1, "raz\u00f3n": 2, "calificaci\u00f3n": 1, "sancionar": 6, "p\u00e1rrafo": 22, "reincidente": 2, "investigaci\u00f3n": 43, "lagunarios": 4, "cancelaci\u00f3n": 1, "af\u00edn": 1, "i_establecer": 2, "enajenaci\u00f3n_de_bienes_de_el_sector_p\u00fablico": 1, "trascendente": 1, "laboratorio": 9, "espada": 1, "extensivo": 1, "comit\u00e9_asesor_t\u00e9cnico_cient\u00edfico_de_el_inapesca": 1, "4": 1, "patr\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 26, "larva": 2, "de_las_concesiones_y_permisos_de_acuacultura": 1, "imponer": 5, "tanto": 6, "aspecto": 10, "alta_mar": 3, "potencialidad": 1, "lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez": 3, "contenido": 4, "maquinaria": 1, "procesar": 3, "juan_g_flores_ram\u00edrez": 2, "estimular": 1, "conducto": 3, "conducta": 2, "xviii": 7, "x_promover": 2, "permisionario": 5, "construcci\u00f3n": 9, "pat\u00f3geno": 1, "definici\u00f3n": 5, "reproducci\u00f3n": 9, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "directamente": 8, "reglamentaria": 1, "pesquer\u00eda": 17, "asesor": 1, "reglamentario": 21, "p\u00e1gina": 2, "fabricar": 1, "patrimonio": 1, "definir": 7, "escala": 2, "autoridad_de_el_agua": 1, "mecanismo": 16, "javier_orozco_g\u00f3mez": 3, "intervenir": 4, "nutrici\u00f3n": 1, "programa_integral_de_inspecci\u00f3n": 3, "sanci\u00f3n": 14, "proceder": 8, "art\u00edsticos": 1, "extinci\u00f3n": 2, "ley_federal_de_entidades_paraestatales": 1, "ofrecer": 4, "subasta": 2, "buscar": 2, "v_el": 2, "[??:1/1/2015:????:??]": 1, "ocupar": 1, "convenios_internacionales": 1, "[??:9/4/2015:????:??]": 1, "ii_ter": 2, "practicar": 6, "distribuci\u00f3n": 7, "amonestaci\u00f3n": 2, "huevo": 1, "pertinente": 2, "diversidad": 2, "empresa": 1, "evidencia": 3, "menoscabo": 1, "pescador": 7, "a\u00f1o": 9, "instrumento": 23, "transformaci\u00f3n": 4, "navegaci\u00f3n": 2, "transformar": 2, "poder_ejecutivo_federal": 2, "sucesivo": 1, "premio": 4, "conducci\u00f3n": 1, "bit\u00e1cora": 4, "firmar": 2, "quelonio": 1, "jurisdiccional": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "competitividad": 5, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 13, "dicha": 1, "l\u00ednea": 2, "mam\u00edfero": 1, "hacienda": 1, "decomiso": 4, "completo": 2, "riguroso": 1, "t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "seleccionar": 1, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "equipo": 19, "liquidaci\u00f3n": 1, "deporte": 1, "xxvi": 4, "colindar": 1, "de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_de_pesca_y_acuacultura": 1, "ejecutar": 6, "crear": 1, "proveedor": 1, "general": 11, "generar": 8, "recolectar": 6, "parcial": 8, "formalidad": 3, "operaci\u00f3n": 18, "envasar": 5, "tipo_inspecci\u00f3n_federal": 6, "ameritar": 1, "dem\u00e1s": 1, "5": 1, "cr\u00eda": 2, "suscribir": 3, "selecci\u00f3n": 1, "registro": 7, "78": 1, "responsabilidad_hacendaria": 2, "t\u00edtulo_d\u00e9cimo_quinto": 1, "intercambio": 1, "incorporaci\u00f3n": 2, "descomposici\u00f3n": 1, "cuerpo": 14, "gobierno_federal": 2, "v_facturar": 1, "grupo": 9, "restringir": 2, "fiscal": 6, "b\u00e1sico": 2, "transporte": 4, "comprobaci\u00f3n": 1, "fernando_bribiesca_sahag\u00fan": 2, "presidenta": 1, "recolecci\u00f3n": 14, "s\u00f3lo": 3, "original": 1, "monto": 1, "acreditado": 2, "correo": 2, "recursos_naturales": 1, "v_aprovechar": 1, "beneficiario": 1, "acuse": 2, "tecnolog\u00eda": 11, "z": 1, "excedente": 7, "de_el_premio_a_la_pesca_y_acuacultura_sustentables": 2, "cartera": 1, "estructura": 5, "aplicar": 25, "interesar": 25, "existir": 4, "educativo": 2, "comercial": 31, "electr\u00f3nico": 2, "autoconsumo": 1, "de_la_legal_procedencia": 1, "prorrogar": 6, "adjuntar": 2, "presupuesto": 4, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 7, "comerciar": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e9s": 1, "pueblo": 3, "clausura": 3, "senasica": 37, "v_definir\u00e1n": 1, "conocimiento": 9, "dirigir": 5, "largo": 3, "d_f": 1, "promar": 1, "c\u00e1maras_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00f3n": 1, "obstaculizar": 1, "esfuerzo": 7, "perspectiva": 1, "bandera": 10, "comit\u00e9s": 1, "tradicional": 2, "propiciar": 3, "com\u00fan": 1, "residuo": 2, "m\u00e9todo": 14, "permanentemente": 1, "sus": 1, "guadalupe_acosta_naranjo": 2, "exportar": 1, "0986111": 1, "ubicaci\u00f3n": 3, "zona": 46, "eficacia": 2, "ex\u00f3tico": 2, "transportar": 8, "selectivo": 4, "ilegalmente": 1, "p\u00fablico": 28, "expresar": 4, "congelar": 11, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_estad\u00edstica": 1, "evitar": 1, "recreativo": 3, "social": 14, "testigo": 2, "de_la_pesca": 1, "cuantificar": 1, "dependiente": 1, "vii": 24, "reincidencia": 3, "ampliar": 3, "corto": 1, "objeci\u00f3n": 1, "ambientalmente": 2, "solicitud": 30, "previamente": 5, "intervenci\u00f3n": 2, "asentar": 4, "objetivo": 12, "transbordar": 2, "ense\u00f1anza": 5, "prever": 22, "mejorar": 4, "trabajo": 2, "permanente": 1, "condici\u00f3n": 23, "instrumentar": 4, "incluir": 19, "documentar": 1, "competer": 2, "transitorio_\u00fanico": 4, "particular": 6, "impulso": 2, "descargar": 3, "obtenci\u00f3n": 2, "v_de_la_ley_general_de_pesca": 1, "dictar": 6, "sustentable": 26, "biotecnolog\u00eda": 2, "v": 6, "zona_de_refugio": 1, "v_establecimientos_tipo_inspecci\u00f3n_federal": 1, "an\u00e1lisis": 3, "xlvi": 1, "v_fomentar\u00e1": 1, "iniciar": 6, "cocer": 4, "i_regular": 1, "margen": 2, "ley_de_pesca": 3, "impacto": 10, "almacenar": 3, "felipe_de_jes\u00das_calder\u00d3n_hinojosa": 1, "suficiente": 1, "respectivo": 28, "xxxv": 2, "cuarentena_do": 1, "oficina": 1, "xxxi": 4, "acto": 15, "acta": 10, "acuerdos_internacionales": 4, "ley_de_navegaci\u00f3n": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "gozar": 1, "ley_de_energ\u00eda_para_el_campo": 1, "distribuir": 3, "fc": 4, "fd": 2, "conducente": 2, "fg": 1, "ley_de_bioseguridad_de_organismos_gen\u00e9ticamente_modificados": 1, "0999889": 1, "captura": 43, "a": 77, "est\u00e1ndar": 1, "fundamentar": 2, "delimitar": 2, "secretar\u00eda": 151, "dotar": 1, "fundamental": 1, "prop\u00f3sito": 9, "personalmente": 1, "interponer": 1, "torneo": 1, "administraci\u00f3n": 15, "asesoramiento": 1, "alojar": 1, "20": 2, "susceptible": 9, "instrumentos_de_la_pol\u00edtica_pesquera": 1, "29": 3, "estudios": 1, "territorial": 17, "consejo_estatal_de_pesca": 1, "adoptar": 2, "pena": 2, "veterinario": 3, "v_descripci\u00f3n": 1, "movilizaci\u00f3n": 2, "aportaci\u00f3n": 3, "consecuencia": 1, "ya": 1, "laura_barrera_fortoul": 1, "cuarentena": 6, "desvirtuar": 1, "mantener": 9, "presentaci\u00f3n": 4, "m\u00e1s": 7, "visitar": 2, "cubrir": 1, "incidencia": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "contingencia": 4, "adem\u00e1s": 1, "dispositivo_nacional_de_emergencia_de_sanidad_acu\u00edcola": 1, "modernizaci\u00f3n": 2, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "sistema_de_informaci\u00f3n_pesquera": 1, "designar": 3, "admisi\u00f3n": 2, "refrigerar": 6, "humano": 28, "caracterizaci\u00f3n": 1, "transparencia": 2, "base": 23, "algal": 1, "art\u00edculo_d\u00e9cimo_s\u00e9ptimo": 1, "secretario": 13, "obra": 6, "secretaria": 13, "de_la_investigaci\u00f3n_y_capacitaci\u00f3n_pesquera_y_acu\u00edcola": 1, "il\u00edcito": 1, "vida": 5, "involucrar": 3, "autonom\u00eda": 1, "concesionadas": 1, "universidad": 4, "comercializaci\u00f3n": 12, "extinguir": 1, "inventario": 3, "propiedad": 2, "admitir": 1, "ley_de_aguas_nacionales": 2, "concurso": 1, "estuarinas": 1, "unidades_de_manejo_acu\u00edcola": 1, "\"": 12, "estado": 8, "apoyos": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "prove\u00eddo": 1, "eficiencia": 4, "para": 32, "implementaci\u00f3n": 8, "norma": 61, "basar": 9, "afectaci\u00f3n": 1, "favorable": 1, "concesi\u00f3n": 79, "x_establecer": 1, "cap\u00edtulo_\u00fanico": 1, "inapesca": 25, "reconocer": 6, "resguardar": 1, "formar_parte": 1, "tm_d:90": 1, "i_las": 4, "revisar": 1, "decisi\u00f3n": 4, "abasto": 2, "t\u00e9rmino": 51, "playa": 1, "i_la_carta_nacional_pesquera": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "cepa": 1, "x_aviso": 1, "impulsar": 5, "autorizar": 18, "poner": 8, "disoluci\u00f3n": 1, "instituir": 1, "violar": 1, "pasar": 3, "pesca_comercial": 1, "vulnerabilidad": 1, "nivel": 6, "apoyar": 10, "copia": 6, "fresco": 4, "programa_nacional_de_investigaci\u00f3n_cient\u00edfica_tecnol\u00f3gica": 1, "73": 1, "suprimir": 1, "mediano": 1, "cosecha": 8, "t\u00edtulo_noveno": 1, "a_bordo": 4, "disponible": 2, "artes": 1, "ejecutivo_federal": 2, "deshecho": 1, "[??:22/2/2018:????:??]": 1, "gramo": 2, "xliii": 1, "sector": 19, "alterar": 3, "reglamento": 63, "acceso": 6, "elaborar": 2, "presidente_de_la_rep\u00fablica": 2, "eslora": 1, "publicada": 1, "expediente": 4, "hielo": 1, "referencia": 1, "sustentar": 1, "contaminaci\u00f3n": 5, "emitir": 27, "financiera_rural": 1, "factor": 3, "8": 2, "ley_federal_de_archivos": 1, "asimismo": 6, "seguridad": 3, "t\u00edtulo_iv_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "salud": 5, "corrida": 1, "finalidad": 3, "b": 2, "coadyuvar": 3, "tratamiento": 2, "especie": 105, "utilizaci\u00f3n": 2, "remate": 1, "metrolog\u00eda": 7, "x": 5, "deportivo_recreativo": 20, "esencial": 1, "ser": 150, "i_evaluar\u00e1": 1, "xxiii": 5, "reglamento_de_la_ley_de_pesca": 1, "turnar": 2, "individual": 3, "cultura": 2, "sen": 26, "originalmente": 1, "poseer": 2, "higi\u00e9nico_sanitario": 1, "constar": 6, "v_los_tratados": 1, "promoci\u00f3n": 1, "vulnerar": 1, "de_la_investigaci\u00f3n_y_capacitaci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 20, "parecer": 1, "colectar": 2, "competente": 34, "c": 2, "cortar": 6, "legislatura": 2, "necesario": 22, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "considerar": 15, "carta_nacional_pesquera": 12, "asunto": 1, "delitos_electorales": 1, "operar": 11, "np00000": 8, "dictamen": 11, "da\u00f1o": 4, "orientador": 1, "agente": 5, "xxxvii": 2, "eslab\u00f3n": 1, "consumo": 47, "adopci\u00f3n": 2, "cimentar": 1, "libre": 8, "red_de_informaci\u00f3n_acu\u00edcola": 1, "equilibrar": 3, "criar": 3, "conjunto": 14, "variedad": 2, "reformar": 12, "dp3cpn": 1, "ley_federal": 8, "artificialmente": 1, "sufrir": 1, "recibo": 2, "auxiliar": 2, "recurrir": 1, "judicial": 2, "respecto_a": 2, "esparcimiento": 1, "planta": 5, "dominio": 2, "acuerdo": 30, "certificado": 16, "sospecha": 1, "premiar": 1, "declarar": 4, "conforme_a": 1, "i_el_estado_mexicano": 1, "consejos_estatales_de_pesca": 3, "gen\u00e9tico": 1, "maricultura": 1, "deterioro": 1, "fomento": 15, "decomisar": 3, "epidemiol\u00f3gico": 1, "andr\u00e9s_fern\u00e1ndez_de_el_valle_laisequilla": 1, "consejo_nacional_de_pesca": 4, "i_acuacultura": 2, "consecutivo": 2, "perecedero": 1, "tm_d:60": 1, "configurar": 1, "conapesca": 1, "federaci\u00f3n": 14, "recorrer": 5, "pr0cn00": 1, "ocurrir": 2, "y": 116, "mar\u00eda_guadalupe_murgu\u00eda_guti\u00e9rrez": 1, "concreto": 1, "competitivo": 1, "despojo": 1, "dorar": 1, "hacer_referencia": 2, "verificar": 4, "alev\u00edn": 2, "arresto": 1, "duraci\u00f3n": 7, "alternativa": 2, "descabezar": 1, "calor": 1, "funci\u00f3n": 12, "requerimiento": 2, "administrativo": 24, "flotante": 2, "desconocer": 3, "arribo": 3, "puesta": 1, "v_ubicaci\u00f3n": 1, "tomar": 4, "marco": 2, "establecer": 123, "099689": 1, "alegato": 2, "instalaci\u00f3n": 20, "demanda": 2, "x_programas": 1, "i_nombre": 3, "v\u00edctimas": 1, "bis": 2, "reposici\u00f3n": 1, "x_impulsar": 1, "afrontar": 1, "d": 2, "semi": 1, "convertir": 1, "incidental": 5, "vincular": 6, "marlin": 1, "signar": 1, "xxi_de_el_art\u00edculo": 1, "conciliar": 1, "anulaci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 8, "conceder": 1, "tambi\u00e9n": 3, "acuacultura": 152, "permitir": 19, "s\u00e9sil": 1, "pez": 3, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "evaluaci\u00f3n": 11, "tener": 36, "sancionar_los_delitos": 1, "actualizaci\u00f3n": 11, "preservar": 1, "atenci\u00f3n": 1, "consejo_de_pesca": 1, "mercanc\u00eda": 6, "cauce": 1, "inversi\u00f3n": 8, "i_propietarios": 1, "nuevo": 6, "plazo": 28, "prevenir": 4, "i_con": 1, "regular": 19, "administrativamente": 1, "fungir": 1, "maria_elena_alvarez_bernal": 1, "plan": 24, "anterior": 15, "ley_federal_de_sanidad_animal": 1, "integral": 11, "integrar": 13, "jurisdicci\u00f3n": 26, "establecimiento": 31, "limitar": 2, "negligente": 1, "cometer": 9, "ren\u00e1n_cleominio_zoreda_novelo": 2, "programa_nacional_de_acuacultura": 1, "facultad": 10, "indirectamente": 1, "silvestre": 1, ":": 17, "personalidad": 1, "poder": 75, "fase": 4, "dar_a_conocer": 1, "manufactura": 9, "crianza": 2, "despacho": 2, "talla": 6, "portuario": 1, "encaminar": 3, "x_el": 1, "mar\u00eda_elena_barrera_tapia": 3, "consejo_estatal": 1, "un": 1, "indicar": 2, "escrito": 2, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 10, "aprovechamiento": 30, "gen\u00e9ticamente": 1, "dr_jes\u00fas_alfonso_navarrete_prida": 1, "fracci\u00f3n": 49, "correctivo": 2, "implementar": 2, "proteger": 6, "independientemente": 3, "diverso": 8, "obligatorio": 4, "competencia": 14, "motivo": 4, "industrializaci\u00f3n": 4, "materia": 36, "supletorio": 1, "arancel": 1, "cuenta": 3, "circunscripci\u00f3n": 1, "servicio": 12, "intesectorial": 1, "reportar": 5, "comercio": 2, "chiro": 1, "industrializar": 3, "pretender": 14, "visita": 7, "mitigaci\u00f3n": 4, "elemento": 7, "ecosistema": 12, "urgente": 2, "acondicionar": 2, "i_informaci\u00f3n": 1, "preferentemente": 2, "legal": 25, "ley_de_coordinaci\u00f3n_fiscal": 1, "desembarque": 2, "privar": 6, "xxii": 4, "localizaci\u00f3n": 2, "asesorar": 1, "xxix": 5, "federal_de_presupuesto": 2, "intensivo": 1, "temporalidad": 1, "suscripci\u00f3n": 1, "agua": 45, "0449861": 1, "edgar_romo_garc\u00eda": 1, "dom\u00e9stico": 8, "municipio": 9, "normalizaci\u00f3n": 10, "disponibilidad": 6, "erradicaci\u00f3n": 1, "entender": 11, "estimar": 1, "quiebra": 1, "099698": 1, "capacitaci\u00f3n": 9, "vela": 1, "priorizar": 2, "asistencia": 2, "incumplir": 2, "prevenci\u00f3n": 8, "rescate": 2, "asesor\u00eda": 2, "emergente": 5, "ciclo": 4, "firme": 1, "i_en": 1, "i_el": 3, "suponer": 3, "emergencia": 6, "capital": 2, "recuperar": 1, "escudo_nacional": 2, "acci\u00f3n": 37, "iniciativa": 1, "inexistente": 3, "reglamento_de_la_ley_general_de_pesca": 1, "rescatar": 2, "destinar": 14, "acatar": 2, "ley": 156, "constatar": 1, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "coadyuvancia": 3, "erogaci\u00f3n": 2, "matr\u00edcula": 6, "producto": 76, "sanciones_y_responsabilidades": 1, "residente": 1, "repoblamiento": 1, "contaminante": 5, "oficial": 54, "acu\u00edcola": 99, "tama\u00f1o": 1, "legislaci\u00f3n": 5, "constitutivo": 2, "infracciones": 1, "causar": 4, "consejo": 2, "[??:10/3/2015:????:??]": 1, "atender": 3, "refugio": 2, "motor": 1, "combate": 1, "presidente": 24, "dejar": 1, "uso": 18, "antibi\u00f3tico": 1, "exhaustivo": 1, "oponer": 4, "producci\u00f3n": 48, "cualquiera": 2, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00edsica_educativa": 1, "descripci\u00f3n": 3, "funcionalidad": 1, "biol\u00f3gico": 16, "[??:4/6/2012:????:??]": 1, "de_el_fomento_a_la_pesca_y_a_la_acuacultura": 1, "\u00edndole": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "colecta": 1, "amenazar": 1, "iii": 53, "[??:5/12/2014:????:??]": 2, "esfera": 1, "f": 2, "provenir": 1, "iv_ter": 2, "contravenci\u00f3n": 2, "sistema_producto": 1, "cliente": 1, "control": 20, "dedicar": 23, "constancia": 2, "extranjero": 23, "dimensi\u00f3n": 1, "menci\u00f3n": 2, "proceso": 8, "nativo": 6, "tal": 1, "152": 1, "cadena": 9, "filetear": 1, "ben\u00e9fico": 1, "i_determinar": 1, "importar": 4, "especificar": 3, "sic": 2, "difusi\u00f3n": 3, "independencia": 1, "congruente": 2, "circular": 2, "especial": 2, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00fablicos": 1, "falta": 1, "excepcionalmente": 1, "conferir": 3, "ley_federal_para_la_administraci\u00f3n": 1, "atlas_nacional_de_riesgo": 1, "otorgar": 39, "omitir": 2, "gobierno_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "desangrar": 1, "disponer": 39, "por_ende": 1, "inspecci\u00f3n": 37, "nulidad": 2, "borda": 1, "recursos_acu\u00edcolas": 3, "primero": 1, "llevar_a_cabo": 23, "directo": 6, "satelital": 2, "130": 2, "operativo": 1, "134": 1, "fomentar": 18, "139": 1, "ingreso": 3, "superior": 2, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 9, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 18, "xxviii": 4, "temporal": 8, "li": 1, "equipamiento": 2, "t\u00f3xico": 2, "exclusivamente": 6, "denominaci\u00f3n": 3, "2015": 1, "puerto": 6, "aceptar": 2, "consenso": 1, "observador": 1, "criadero": 2, "material": 3, "[??:5/2/2015:????:??]": 1, "condicionar": 2, "dar": 10, "brindar": 1, "x_pesca": 1, "escuela": 2, "colaboraci\u00f3n": 6, "v_fomentar": 1, "empleado": 1, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "derivado": 25, "secretar\u00eda_de_relaciones_exteriores": 1, "v_participar": 1, "xxiv": 4, "unidad_de_manejo_acu\u00edcola": 1, "di0ms0": 1, "traslado": 4, "descubrimiento": 1, "bueno": 18, "constitucional": 1, "meta": 1, "82": 1, "80": 1, "apoyo": 12, "86": 1, "84": 1, "nccp000": 1, "engordar": 3, "ejercicio": 16, "orientar": 9, "articulaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 7, "h\u00e1bitat": 1, "causa": 10, "municipales": 1, "art\u00edculos_transitorios_de_decretos_de_reforma_decreto": 1, "red": 5, "8o": 2, "tercero": 5, "ordenador": 1, "pablo_escudero_morales": 1, "que": 30, "asumir": 4, "m\u00e9xico": 17, "precepto": 3, "resumen": 1, "v_brindar": 1, "notificaci\u00f3n": 9, "\u00f3rgano": 8, "recomendaci\u00f3n": 4, "aver\u00eda": 2, "promovente": 1, "cap\u00edtulo_iv": 1, "instalar": 2, "detectar": 4, "tr\u00e1mite": 6, "potencial": 2, "alejandra_noem\u00ed_reynoso_s\u00e1nchez": 1, "supletoriamente": 2, "auditor\u00eda": 1, "capaz": 1, "plan_de_desarrollo": 1, "concertaci\u00f3n": 4, "especializar": 2, "0998775": 1, "subsanar": 1, "f\u00edsico": 20, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 13, "depuraci\u00f3n": 1, "v_arte": 1, "de_la_planeaci\u00f3n_para_el_desarrollo_y_de_el_ordenamiento_acu\u00edcola": 1, "natural": 22, "lista": 1, "art\u00edculo_\u00fanico": 10, "acuacultura_sustentables": 32, "controlar": 5, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "llevar": 3, "estabulaci\u00f3n": 1, "observar": 15, "inspeccionar": 2, "cr\u00e9ditos": 1, "recursos_pesqueros": 1, "concesionado": 1, ";": 17, "ciudad_de_m\u00e9xico": 26, "m\u00e1ximo": 4, "propuesta": 2, "vigilancia_para_el_combate": 2, "presencia": 5, "ejercer": 10, "peligro": 3, "servidor": 1, "modificar": 4, "nacionalidad": 4, "licencia": 2, "documento": 17, "lugar": 8, "abastecer": 1, "empleo": 2, "hist\u00f3rico": 1, "prestador": 4, "sustanciaci\u00f3n": 1, "clase": 1, "centro": 7, "descentralizaci\u00f3n": 1, "audiencia": 2, "embarcaci\u00f3n": 43, "medicamento": 1, "avance": 2, "laborable": 1, "tripulaci\u00f3n": 1, "empacar": 4, "salubridad": 2, "carta_nacional_acu\u00edcola": 9, "corresponsabilidad": 1, "\u00daltima": 1, "de_cualquier_forma": 1, "informar": 3, "inocuidad": 28, "realizaci\u00f3n": 20, "gallo": 1, "manera": 6, "particularmente": 2, "fecha": 12, "s\u00edmbolo": 2, "a\u00e9reo": 3, "infractor": 7, "resello": 1, "local": 13, "libro": 2, "disposiciones_generales": 3, "vigor": 20, "corresponder": 28, "apropiar": 1, "familiar": 1, "dise\u00f1o": 1, "sustancia": 2, "fallecimiento": 2, "tierra": 2, "127": 2, "128": 1, "aduanero": 3, "vigilancia": 24, "optimizaci\u00f3n": 1, "[??:17/3/2015:????:??]": 1, "desarrollo_rural": 3, "h": 1, "disminuir": 2, "[??:29/5/2015:????:??]": 1, "gran": 2, "reglamentar": 1, "concordancia": 3, "desarrollar": 13, "vicepresidenta": 1, "transfronterizo": 1, "postentrada": 1, "qu\u00edmico": 8, "instituci\u00f3n": 13, "xxxviii": 2, "permiso": 112, "\u00faltimo": 2, "identificar": 3, "planeaci\u00f3n": 6, "pesca_ilegal": 3, "de_la_administraci\u00f3n_de_la_acuacultura": 1, "poseedor": 1, "mexicano": 37, "ministerio_p\u00fablico_federal": 1, "destino": 6, "arrojar": 3, "confirmar": 1, "solicitante": 13, "postlarva": 2, "ocasionar": 1, "frente": 1, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00f3n": 1, "explosivo": 1, "le": 1, "ambiental": 12, "flota": 1, "xxxvi": 2, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "r\u00e9gimen": 2, "v_elaborar": 1, "utilizar": 11, "v_propuesta": 1, "proyecto": 15, "denegaci\u00f3n": 1, "contener": 19, "recabar": 1, "acu\u00edcolas": 120, "cs": 1, "labor": 2, "productividad": 3, "primordial": 2, "violaci\u00f3n": 2, "cuidar": 1, "t\u00edtulo_d\u00e9cimo_primero": 1, "capacidad": 10, "comercializar": 6, "econ\u00f3mico": 22, "inclusi\u00f3n": 2, "ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00fablicos": 1, "notificar": 4, "multa": 9, "escribir": 5, "de_la_informaci\u00f3n_sobre_pesca_y_acuacultura": 1, "instaurar": 1, "acreditar": 22, "accesible": 2, "usuario": 1, "abrogar": 1, "responsabilidad": 6, "eficaz": 2, "fondo": 6, "vi": 30, "enfoque": 3, "pesca": 186, "inspector": 1, "deber": 99, "costero": 3, "cap\u00edtulo": 11, "parte": 43, "transferir": 4, "referente": 2, "concentrar": 1, "dieta": 2, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 13, "franja": 1, "repoblaci\u00f3n": 10, "tiempo": 2, "procesamiento": 22, "supuesto": 2, "intermediarios_financieros_rurales": 1, "tendientes": 6, "consultivo": 1, "correspondiente": 32, "en_materia_de": 6, "representante": 4, "cultivar": 6, "t\u00edtulo": 10, "constituir": 2, "establecimientos_tipo_inspecci\u00f3n_federal_de_recursos_pesqueros": 1, "resultado": 11, "siguiente": 44, "i": 9, "normatividad": 1, "demarcaci\u00f3n": 10, "l\u00edmite": 5, "pendiente": 1, "uno": 14, "[??:4/12/2014:????:??]": 2, "inminente": 2, "aq0cs00": 1, "presidencia_de_la_rep\u00fablica": 2, "art\u00edculo_primero": 1, "[??:7/6/2012:????:??]": 1, "falsedad": 3, "momento": 4, "educaci\u00f3n": 2, "extraer": 4, "inspecci\u00f3n_y_vigilancia": 1, "alimentario": 3, "nacional": 35, "resultar": 7, "de_los_permisos_para_descargar_en_puertos_extranjeros_y_transbordar_especies_capturadas_por_embarcaciones_pesqueras_de_bandera_mexicana": 1, "dispositivo": 2, "destrucci\u00f3n": 2, "enhielados": 4, "enfrentar": 1, "acuerdos": 2, "fortalecer": 6, "i_fomentar": 1, "exceptuar": 1, "definitivo": 9, "surcar": 1, "resolver": 9, "integrante": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "desarrollo": 57, "transferencia": 7, "[??:16/6/2017:????:??]": 1, "validez": 4, "jorge_carlos_ram\u00edrez_mar\u00edn": 1, "arraigo": 1, "pago": 2, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "habitar": 1, "pesquera": 2, "presentar": 10, "documentaci\u00f3n": 2, "conservar": 6, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "gesti\u00f3n": 2, "necesidad": 1, "especificaci\u00f3n": 4, "art\u00edculo_segundo": 2, "innovaci\u00f3n": 8, "119": 2, "adicional": 2, "negar": 3, "ganader\u00eda": 3, "comestible": 1, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "adicionar": 16, "integraci\u00f3n": 10, "sustentabilidad": 1, "preferente": 2, "competencias_y_concurrencia_en_materia_de_pesca_y_acuacultura": 1, "\u00e9poca": 10, "v_no": 1, "actual": 8, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 4, "compatible": 2, "acopio": 2, "quilla": 1, "toma": 1, "armon\u00eda": 1, "de_el_fomento": 1, "ejecuci\u00f3n": 6, "el": 340, "barco_f\u00e1brica": 4, "obtener": 31, "banca": 1, "receptor": 1, "falsificar": 1, "sucesorio": 2, "i_realizar": 2, "constituci\u00f3n": 2, "sujetar": 12, "auxilio": 1, "continental": 5, "adelanto": 1, "patolog\u00eda": 1, "decreto": 46, "proporcionar": 8, "\u0085": 38, "posici\u00f3n": 1, "martin_garc\u00eda_avil\u00e9s": 1, "\u0094": 3, "tramitar": 1, "ii_bis": 2, "\u0093": 3, "i_organizar": 1, "ha": 1, "vigente": 12, "biog\u00e9nico": 1, "habitantes": 1, "j": 1, "siembra": 5, "[??:19/6/2017:????:??]": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua": 1, "insumo": 2, "circunstancia": 4, "contraer": 1, "existencia": 2, "irregularidad": 4, "etapa": 4, "alcance": 2, "periodo": 6, "estar_en_contacto": 1, "estricto": 1, "informaci\u00f3n": 33, "profesi\u00f3n": 1, "mejor": 1, "propietario": 2, "comit\u00e9_mixto_de_el_fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero": 1, "simular": 1, "alejandro_alfonso_poir\u00e9_romero": 2, "fijar": 9, "investigar": 1, "honorable_congreso_de_la_uni\u00f3n": 2, "certificaci\u00f3n": 14, "frecuencia": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "ley_general_de_educaci\u00f3n": 1, "abreviatura": 2, "pesquero": 219, "sostenible": 1, "e_coeficiente": 2, "i_amonestaci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 17, "volumen": 9, "movilizar": 1, "4o": 4, "geogr\u00e1fico": 7, "eje": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "rural": 9, "[??:16/10/2014:????:??]": 1, "asociar": 1}, "T\u00edtulos": {"T\u00cdTULO D\u00c9CIMO TERCERO \r": {"TF": {"y": 1, "inspecci\u00d3n": 1, "vigilancia": 1}, "nombre": "\nINSPECCI\u00d3N Y VIGILANCIA \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "inspecci\u00f3n_y_vigilancia", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"ART\u00cdCULO 131": {"contenido": "- En materia de notificaci\u00f3n de actos de inspecci\u00f3n y vigilancia a que se refiere este \r\n\r\nT\u00edtulo, adem\u00e1s de las formas comprendidas en la Ley Federal de Procedimiento Administrativo, la \r\nSecretar\u00eda podr\u00e1 realizar notificaciones por estrados, las cuales se har\u00e1n fijando durante quince d\u00edas \r\nconsecutivos el documento que se pretenda notificar en un sitio abierto al p\u00fablico de las oficinas de la \r\nautoridad competente que efect\u00fae la notificaci\u00f3n y publicando el documento citado, durante el mismo \r\nplazo, en la p\u00e1gina electr\u00f3nica que al efecto establezca la propia Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nDicha autoridad dejar\u00e1 constancia de ello en el expediente respectivo. En estos casos, se tendr\u00e1 como \r\nfecha de notificaci\u00f3n la del decimosexto d\u00eda siguiente al primer d\u00eda en que se hubiera fijado o publicado el \r\ndocumento. \r\n\r\n \r\nPor lo que hace a los dem\u00e1s requisitos y formalidades que deben observarse en la realizaci\u00f3n de \r\n\r\nvisitas de inspecci\u00f3n y vigilancia, son aplicables supletoriamente a este cap\u00edtulo las disposiciones, de la \r\nLey Federal de Procedimiento Administrativo, as\u00ed como los que se\u00f1ala la Ley Federal sobre Metrolog\u00eda y \r\nNormalizaci\u00f3n respecto de la evaluaci\u00f3n de la conformidad de las normas oficiales mexicanas. \r\n\r\n \r\nRespecto de los actos de verificaci\u00f3n que realice el SENASICA para la comprobaci\u00f3n del \r\n\r\ncumplimiento de las disposiciones relativas a la sanidad de especies acu\u00edcolas, es aplicable de forma \r\nsupletoria en lo que corresponda, lo dispuesto en la Ley Federal de Sanidad Animal. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"d\u00eda": 2, "citado": 1, "expediente": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "hace": 1, "publicado": 1, "estos": 1, "notificaciones": 1, "podr\u00e1": 1, "forma": 1, "disposiciones": 2, "la": 15, "lo": 3, "fecha": 1, "requisitos": 1, "d\u00edas": 1, "administrativo": 2, "oficiales": 1, "decimosexto": 1, "formas": 1, "cuales": 1, "electr\u00f3nica": 1, "de": 22, "consecutivos": 1, "dispuesto": 1, "vigilancia": 2, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "tendr\u00e1": 1, "supletoria": 1, "visitas": 1, "el": 6, "en": 10, "fijado": 1, "es": 1, "estrados": 1, "p\u00e1gina": 1, "har\u00e1n": 1, "establezca": 1, "federal": 4, "relativas": 1, "as\u00ed": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "sobre": 1, "quince": 1, "cumplimiento": 1, "respecto": 2, "especies": 1, "que": 10, "como": 2, "ley": 4, "competente": 1, "realizar": 1, "plazo": 1, "efect\u00fae": 1, "o": 1, "notificaci\u00f3n": 3, "mismo": 1, "sanidad": 2, "hubiera": 1, "deben": 1, "refiere": 1, "por": 2, "durante": 2, "son": 1, "fijando": 1, "procedimiento": 2, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 1, "supletoriamente": 1, "corresponda": 1, "p\u00fablico": 1, "pretenda": 1, "los": 3, "formalidades": 1, "comprendidas": 1, "a": 4, "para": 1, "cap\u00edtulo": 1, "notificar": 1, "metrolog\u00eda": 1, "dejar\u00e1": 1, "aplicable": 1, "primer": 1, "un": 1, "del": 2, "abierto": 1, "este": 2, "mexicanas": 1, "constancia": 1, "realice": 1, "al": 3, "efecto": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "publicando": 1, "materia": 1, "sitio": 1, "respectivo": 1, "-": 1, "actos": 2, "inspecci\u00f3n": 2, "animal": 1, "propia": 1, "casos": 1, "documento": 3, "adem\u00e1s": 1, "ello": 1, "oficinas": 1, "autoridad": 2, "se\u00f1ala": 1, "normas": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 6, "dicha": 1, "siguiente": 1, "comprobaci\u00f3n": 1, "observarse": 1, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 5, "se": 5}, "Etiquetado": "notificaci\u00f3n acto inspecci\u00f3n vigilancia referir t\u00edtulo forma comprender ley_federal_de_procedimiento_administrativo secretar\u00eda poder realizar notificaci\u00f3n estrado hacer fijar consecutivo documento pretender notificar sitio abrir p\u00fablico oficina autoridad competente efectuar notificaci\u00f3n publicar documento citar mismo plazo p\u00e1gina electr\u00f3nico efecto establecer propio secretar\u00eda decir autoridad dejar constancia expediente respectivo caso tener fecha notificaci\u00f3n 16 d\u00eda siguiente 1 d\u00eda haber fijar publicar documento hacer requisito formalidad deber observar realizaci\u00f3n visita inspecci\u00f3n vigilancia ser aplicable supletoriamente cap\u00edtulo disposici\u00f3n ley_federal_de_procedimiento_administrativo se\u00f1alar ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n evaluaci\u00f3n conformidad norma oficial mexicano acto verificaci\u00f3n realizar senasica comprobaci\u00f3n cumplimiento disposici\u00f3n relativo sanidad especie acu\u00edcolas ser aplicable forma supletorio corresponder disponer ley_federal_de_sanidad_animal", "TF_Etiquetado": {"citar": 1, "constancia": 1, "d\u00eda": 2, "cumplimiento": 1, "tener": 1, "observar": 1, "acu\u00edcolas": 1, "visita": 1, "propio": 1, "efecto": 1, "expediente": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 2, "verificaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "relativo": 1, "formalidad": 1, "supletoriamente": 1, "deber": 1, "ser": 2, "p\u00e1gina": 1, "dejar": 1, "forma": 2, "sitio": 1, "supletorio": 1, "respectivo": 1, "competente": 1, "fecha": 1, "comprobaci\u00f3n": 1, "mexicano": 1, "1": 1, "consecutivo": 1, "oficina": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "acto": 2, "decir": 1, "se\u00f1alar": 1, "cap\u00edtulo": 1, "poder": 1, "ley_federal_de_sanidad_animal": 1, "documento": 3, "realizar": 2, "comprender": 1, "establecer": 1, "electr\u00f3nico": 1, "fijar": 2, "publicar": 2, "estrado": 1, "norma": 1, "corresponder": 1, "requisito": 1, "efectuar": 1, "conformidad": 1, "autoridad": 2, "pretender": 1, "abrir": 1, "p\u00fablico": 1, "t\u00edtulo": 1, "vigilancia": 2, "referir": 1, "especie": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "siguiente": 1, "plazo": 1, "notificar": 1, "16": 1, "disponer": 1, "caso": 1, "metrolog\u00eda": 1, "aplicable": 2, "haber": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 2, "notificaci\u00f3n": 4, "hacer": 2, "mismo": 1, "sanidad": 1, "ley_federal": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "ART\u00cdCULO 130": {"contenido": "- Recibida el acta de inspecci\u00f3n por la autoridad ordenadora, requerir\u00e1 al interesado, \r\n\r\nmediante notificaci\u00f3n personal o por correo certificado con acuse de recibo, para que adopte de \r\ninmediato las medidas necesarias para cumplir con las disposiciones jur\u00eddicas aplicables, as\u00ed como con \r\nlas concesiones y permisos respectivos, fundando y motivando el requerimiento, se\u00f1alando el plazo que \r\ncorresponda, y para que dentro del t\u00e9rmino de quince d\u00edas exponga lo que a su derecho convenga, y en \r\nsu caso, aporte las pruebas que considere procedentes, en relaci\u00f3n con la actuaci\u00f3n de la autoridad. \r\n\r\n \r\nSi el visitado, en el plazo que se\u00f1ala el primer p\u00e1rrafo de \u00e9ste art\u00edculo ofrece pruebas, la autoridad, en \r\n\r\nel t\u00e9rmino de tres d\u00edas h\u00e1biles, acordar\u00e1 su admisi\u00f3n y en el mismo prove\u00eddo fijar\u00e1 fecha para la \r\naudiencia de desahogo de pruebas, la que deber\u00e1 celebrarse dentro de los cinco d\u00edas h\u00e1biles siguientes \r\na la fecha en que se notifique; y de la cual se levantar\u00e1 acta que ser\u00e1 suscrita por los que hayan \r\nintervenido. \r\n\r\n\r\n \r\nAdmitidas y desahogadas las pruebas ofrecidas por el interesado, o habiendo transcurrido el plazo a \r\n\r\nque se refiere el primer p\u00e1rrafo de este art\u00edculo, sin que haya hecho uso de ese derecho, se pondr\u00e1n a su \r\ndisposici\u00f3n las actuaciones, para que en un plazo de tres d\u00edas h\u00e1biles presente por escrito sus alegatos. \r\n\r\n\r\n \r\nUna vez recibidos los alegatos o transcurrido el t\u00e9rmino para presentarlos, la Secretar\u00eda proceder\u00e1, \r\n\r\ndentro de los veinte d\u00edas siguientes, a dictar por escrito la resoluci\u00f3n respectiva, misma que se notificar\u00e1 \r\nal interesado, personalmente o por correo certificado con acuse de recibo. \r\n\r\n \r\nEn los casos en que proceda, la Secretar\u00eda har\u00e1 del conocimiento del Ministerio P\u00fablico Federal la \r\n\r\nrealizaci\u00f3n de actos u omisiones constatados en el ejercicio de sus facultades que pudieran configurar \r\nuno o m\u00e1s delitos. \r\n\r\n \r", "TF": {"p\u00e1rrafo": 2, "correo": 2, "levantar\u00e1": 1, "art\u00edculo": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "h\u00e1biles": 3, "presentarlos": 1, "primer": 2, "acuse": 2, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 12, "personal": 1, "lo": 1, "fecha": 2, "ordenadora": 1, "vez": 1, "requerimiento": 1, "exponga": 1, "relaci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 5, "deber\u00e1": 1, "desahogadas": 1, "de": 18, "hayan": 1, "fundando": 1, "har\u00e1": 1, "ofrecidas": 1, "pondr\u00e1n": 1, "fijar\u00e1": 1, "conocimiento": 1, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "personalmente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "convenga": 1, "el": 13, "en": 10, "audiencia": 1, "concesiones": 1, "admitidas": 1, "necesarias": 1, "omisiones": 1, "ejercicio": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 1, "ese": 1, "un": 1, "sus": 2, "quince": 1, "facultades": 1, "admisi\u00f3n": 1, "proceder\u00e1": 1, "inmediato": 1, "actuaciones": 1, "que": 16, "como": 1, "actuaci\u00f3n": 1, "plazo": 4, "ofrece": 1, "notifique;": 1, "o": 5, "cumplir": 1, "una": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "misma": 1, "delitos": 1, "mismo": 1, "medidas": 1, "con": 5, "habiendo": 1, "alegatos": 2, "este": 1, "refiere": 1, "considere": 1, "por": 7, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "permisos": 1, "respectivos": 1, "corresponda": 1, "motivando": 1, "requerir\u00e1": 1, "uso": 1, "adopte": 1, "los": 5, "las": 6, "prove\u00eddo": 1, "para": 6, "recibo": 2, "veinte": 1, "cinco": 1, "p\u00fablico": 1, "celebrarse": 1, "constatados": 1, "ministerio": 1, "suscrita": 1, "dictar": 1, "caso": 1, "pudieran": 1, "haya": 1, "del": 3, "escrito": 2, "tres": 2, "certificado": 2, "siguientes": 2, "transcurrido": 2, "\u00e9ste": 1, "t\u00e9rmino": 3, "al": 2, "intervenido": 1, "configurar": 1, "derecho": 2, "respectiva": 1, "-": 1, "actos": 1, "mediante": 1, "hecho": 1, "cual": 1, "desahogo": 1, "acta": 2, "casos": 1, "sin": 1, "notificar\u00e1": 1, "procedentes": 1, "interesado": 3, "recibidos": 1, "autoridad": 3, "se\u00f1ala": 1, "visitado": 1, "aporte": 1, "acordar\u00e1": 1, "se\u00f1alando": 1, "a": 5, "recibida": 1, "su": 4, "proceda": 1, "dentro": 3, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "u": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 7, "uno": 1, "pruebas": 4, "se": 5}, "Etiquetado": "recibir acta inspecci\u00f3n autoridad ordenador requerir interesar notificaci\u00f3n personal correo certificar acuse recibo adoptar inmediato medida necesario cumplir disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable concesi\u00f3n permiso respectivo fundar motivar requerimiento se\u00f1alar plazo corresponder t\u00e9rmino exponer derecho convenir caso aporte prueba considerar procedente relaci\u00f3n actuaci\u00f3n autoridad visitar plazo se\u00f1alar 1 p\u00e1rrafo art\u00edculo ofrecer prueba autoridad t\u00e9rmino h\u00e1bil acordar admisi\u00f3n mismo prove\u00eddo fijar fecha audiencia desahogo prueba deber celebrar h\u00e1bil siguiente fecha notificar levantar acta ser suscribir haber intervenir admitir desahogar prueba ofrecer interesar haber transcurrir plazo referir 1 p\u00e1rrafo art\u00edculo haber hacer_uso derecho poner disposici\u00f3n actuaci\u00f3n plazo h\u00e1bil presente escrito alegato vez recibir alegato transcurrir t\u00e9rmino presentar secretar\u00eda proceder siguiente dictar escribir resoluci\u00f3n respectivo notificar interesar personalmente correo certificar acuse recibo caso proceder secretar\u00eda hacer conocimiento ministerio_p\u00fablico_federal realizaci\u00f3n acto omisi\u00f3n constatar ejercicio facultad poder configurar m\u00e1s delito", "TF_Etiquetado": {"permiso": 1, "acordar": 1, "p\u00e1rrafo": 2, "omisi\u00f3n": 1, "correo": 2, "art\u00edculo": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "acuse": 2, "presente": 1, "personal": 1, "fecha": 2, "vez": 1, "requerimiento": 1, "relaci\u00f3n": 1, "adoptar": 1, "interesar": 3, "motivar": 1, "prueba": 4, "alegato": 2, "personalmente": 1, "aporte": 1, "jur\u00eddico": 1, "referir": 1, "conocimiento": 1, "haber": 3, "m\u00e1s": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "visitar": 1, "disposici\u00f3n": 2, "ser": 1, "audiencia": 1, "recibir": 2, "ejercicio": 1, "requerir": 1, "exponer": 1, "ministerio_p\u00fablico_federal": 1, "intervenir": 1, "ordenador": 1, "proceder": 2, "desahogar": 1, "admisi\u00f3n": 1, "inmediato": 1, "convenir": 1, "ofrecer": 2, "delito": 1, "actuaci\u00f3n": 2, "constatar": 1, "plazo": 4, "necesario": 1, "celebrar": 1, "considerar": 1, "cumplir": 1, "procedente": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "mismo": 1, "se\u00f1alar": 2, "admitir": 1, "certificar": 2, "presentar": 1, "hacer_uso": 1, "facultad": 1, "poder": 1, "prove\u00eddo": 1, "fijar": 1, "recibo": 2, "corresponder": 1, "concesi\u00f3n": 1, "medida": 1, "notificar": 2, "dictar": 1, "caso": 2, "escribir": 1, "aplicable": 1, "h\u00e1bil": 3, "escrito": 1, "t\u00e9rmino": 3, "deber": 1, "configurar": 1, "derecho": 2, "poner": 1, "secretar\u00eda": 2, "respectivo": 2, "1": 2, "acto": 1, "desahogo": 1, "acta": 2, "transcurrir": 2, "suscribir": 1, "autoridad": 3, "hacer": 1, "siguiente": 2, "fundar": 1, "levantar": 1, "inspecci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 126": {"contenido": "- El personal de la Secretar\u00eda debidamente autorizado para la realizaci\u00f3n de los actos \r\n\r\na que se refiere el presente cap\u00edtulo, podr\u00e1 llevar a cabo visitas de inspecci\u00f3n para lo cual deber\u00e1 contar \r\ncon el documento oficial que los acredite o autorice a practicar la inspecci\u00f3n o verificaci\u00f3n, as\u00ed como la \r\norden escrita debidamente fundada y motivada, expedida por la autoridad competente de la Secretar\u00eda, \r\nen la que se precisar\u00e1 el lugar o la zona que habr\u00e1 de inspeccionarse, el objeto de la diligencia y el \r\nalcance de la misma. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 6, "en": 1, "cabo": 1, "alcance": 1, "refiere": 1, "por": 1, "autorice": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "practicar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "contar": 1, "autorizado": 1, "habr\u00e1": 1, "fundada": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 10, "personal": 1, "lo": 1, "-": 1, "diligencia": 1, "actos": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "cual": 1, "cap\u00edtulo": 1, "precisar\u00e1": 1, "documento": 1, "lugar": 1, "misma": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 7, "motivada": 1, "que": 4, "como": 1, "competente": 1, "a": 3, "orden": 1, "debidamente": 2, "acredite": 1, "expedida": 1, "o": 3, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "llevar": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "inspeccionarse": 1, "escrita": 1, "y": 2, "autoridad": 1, "visitas": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "personal secretar\u00eda debidamente autorizar realizaci\u00f3n acto referir presente cap\u00edtulo poder llevar_a_cabo visita inspecci\u00f3n deber contar documento oficial acreditar autorizar practicar inspecci\u00f3n verificaci\u00f3n orden escribir debidamente fundar motivar expedir autoridad competente secretar\u00eda precisar lugar zona haber inspeccionar objeto diligencia alcance mismo", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "alcance": 1, "inspeccionar": 1, "fundar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "contar": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "cap\u00edtulo": 1, "autorizar": 2, "zona": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "personal": 1, "competente": 1, "diligencia": 1, "precisar": 1, "acto": 1, "poder": 1, "documento": 1, "lugar": 1, "motivar": 1, "expedir": 1, "autoridad": 1, "visita": 1, "referir": 1, "orden": 1, "debidamente": 2, "escribir": 1, "haber": 1, "practicar": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 2, "mismo": 1, "acreditar": 1}}, "ART\u00cdCULO 127": {"contenido": " En toda visita de inspecci\u00f3n se levantar\u00e1 acta, en la que se har\u00e1n constar en forma \r\n\r\ncircunstanciada los hechos que se hubiesen presentado durante la diligencia, cumpliendo las \r\nformalidades previstas para tal efecto en la Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \r\n\r\n \r\nConcluido el levantamiento del acta, el inspector o verificador proporcionar\u00e1 al visitado o a la persona \r\n\r\ncon quien se entienda la diligencia, la informaci\u00f3n respecto a la autoridad que emiti\u00f3 la orden de visita de \r\ninspecci\u00f3n o verificaci\u00f3n; asimismo, har\u00e1 de su conocimiento el plazo o t\u00e9rmino con el que cuenta para \r\nmanifestar lo que a su derecho convenga ante dicha autoridad, y los dem\u00e1s datos sobre las \r\nconsecuencias jur\u00eddicas de la visita de inspecci\u00f3n o verificaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nLos hechos, omisiones o irregularidades administrativas detectadas en las visitas de inspecci\u00f3n que \r\n\r\nest\u00e9n debidamente asentados en el acta respectiva se tendr\u00e1n por ciertos, salvo prueba en contrario. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nA continuaci\u00f3n se proceder\u00e1 a firmar el acta por la persona con quien se entendi\u00f3 la diligencia, por los \r\n\r\ntestigos y por el personal autorizado, quien entregar\u00e1 copia del acta al interesado. Si la persona con \r\nquien se entendi\u00f3 la diligencia o los testigos, se negaren a firmar el acta, o el interesado se negare a \r\naceptar copia de la misma, dichas circunstancias se asentar\u00e1n en ella, sin que esto afecte su validez y \r\nvalor probatorio. \r\n\r\n \r", "TF": {"previstas": 1, "levantar\u00e1": 1, "consecuencias": 1, "levantamiento": 1, "autorizado": 1, "forma": 1, "la": 14, "personal": 1, "lo": 1, "presentado": 1, "diligencia": 4, "administrativo": 1, "valor": 1, "aceptar": 1, "entendi\u00f3": 2, "prueba": 1, "asimismo": 1, "asentar\u00e1n": 1, "de": 9, "negaren": 1, "administrativas": 1, "concluido": 1, "irregularidades": 1, "validez": 1, "conocimiento": 1, "visitas": 1, "convenga": 1, "el": 9, "en": 8, "toda": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "omisiones": 1, "har\u00e1n": 1, "federal": 1, "constar": 1, "sobre": 1, "del": 2, "respecto": 1, "manifestar": 1, "testigos": 2, "proceder\u00e1": 1, "interesado": 2, "que": 7, "ley": 1, "probatorio": 1, "har\u00e1": 1, "circunstanciada": 1, "plazo": 1, "ciertos": 1, "o": 8, "misma": 1, "quien": 4, "con": 4, "afecte": 1, "por": 4, "durante": 1, "proporcionar\u00e1": 1, "procedimiento": 1, "ante": 1, "hubiesen": 1, "contrario": 1, "salvo": 1, "entregar\u00e1": 1, "los": 5, "cumpliendo": 1, "firmar": 2, "formalidades": 1, "a": 7, "para": 2, "verificador": 1, "detectadas": 1, "debidamente": 1, "tendr\u00e1n": 1, "negare": 1, "asentados": 1, "ella": 1, "datos": 1, "entienda": 1, "t\u00e9rmino": 1, "esto": 1, "al": 2, "verificaci\u00f3n": 1, "efecto": 1, "tal": 1, "inspector": 1, "derecho": 1, "respectiva": 1, "hechos": 2, "cuenta": 1, "inspecci\u00f3n": 4, "acta": 6, "sin": 1, "persona": 3, "copia": 2, "verificaci\u00f3n;": 1, "autoridad": 2, "visitado": 1, "visita": 3, "las": 3, "dicha": 1, "orden": 1, "circunstancias": 1, "est\u00e9n": 1, "su": 3, "si": 1, "dem\u00e1s": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "emiti\u00f3": 1, "se": 11}, "Etiquetado": "visita inspecci\u00f3n levantar acta hacer constar forma circunstanciado hecho haber presentar diligencia cumplir formalidad prever efecto ley_federal_de_procedimiento_administrativo concluir levantamiento acta inspector verificador proporcionar visitar persona entender diligencia informaci\u00f3n autoridad emitir orden visita inspecci\u00f3n verificaci\u00f3n asimismo hacer conocimiento plazo t\u00e9rmino contar manifestar derecho convenir decir autoridad dato consecuencia jur\u00eddico visita inspecci\u00f3n verificaci\u00f3n hecho omisi\u00f3n irregularidad administrativo detectar visita inspecci\u00f3n estar debidamente asentar acta respectivo tener prueba contrario continuaci\u00f3n proceder firmar acta persona entender diligencia testigo personal autorizar entregar copia acta interesar persona entender diligencia testigo negar firmar acta interesar negar aceptar copia mismo decir circunstancia asentar afectar validez valor probatorio", "TF_Etiquetado": {"irregularidad": 1, "estar": 1, "levantamiento": 1, "presentar": 1, "afectar": 1, "copia": 2, "t\u00e9rmino": 1, "omisi\u00f3n": 1, "detectar": 1, "verificaci\u00f3n": 2, "efecto": 1, "contar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "inspector": 1, "formalidad": 1, "prueba": 1, "autorizar": 1, "derecho": 1, "forma": 1, "probatorio": 1, "entregar": 1, "concluir": 1, "respectivo": 1, "asentar": 2, "diligencia": 4, "emitir": 1, "constar": 1, "decir": 2, "hecho": 2, "tener": 1, "acta": 6, "interesar": 2, "aceptar": 1, "prever": 1, "circunstancia": 1, "proporcionar": 1, "firmar": 2, "consecuencia": 1, "persona": 3, "manifestar": 1, "administrativo": 1, "asimismo": 1, "personal": 1, "verificador": 1, "valor": 1, "contrario": 1, "convenir": 1, "circunstanciado": 1, "dato": 1, "autoridad": 2, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "mismo": 1, "visita": 4, "jur\u00eddico": 1, "hacer": 2, "orden": 1, "debidamente": 1, "plazo": 1, "validez": 1, "negar": 2, "conocimiento": 1, "haber": 1, "cumplir": 1, "levantar": 1, "inspecci\u00f3n": 4, "proceder": 1, "entender": 3, "testigo": 2, "continuaci\u00f3n": 1, "visitar": 1}}, "ART\u00cdCULO 124": {"contenido": "- Para verificar y comprobar el cumplimiento de esta Ley, sus disposiciones \r\n\r\nreglamentarias, las normas oficiales que de ella deriven, la Secretar\u00eda realizar\u00e1 los actos de inspecci\u00f3n y \r\nvigilancia, por conducto de personal debidamente autorizado y con la participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de \r\nMarina en los casos en que corresponda. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "esta": 1, "verificar": 1, "por": 1, "disposiciones": 1, "marina": 1, "autorizado": 1, "realizar\u00e1": 1, "participaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "la": 3, "personal": 1, "reglamentarias": 1, "-": 1, "actos": 1, "los": 2, "sus": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "casos": 1, "comprobar": 1, "para": 1, "ella": 1, "de": 6, "corresponda": 1, "que": 2, "normas": 1, "ley": 1, "oficiales": 1, "las": 1, "debidamente": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "conducto": 1, "y": 3, "con": 1}, "Etiquetado": "verificar comprobar cumplimiento ley disposici\u00f3n reglamentario norma oficial derivar secretar\u00eda realizar acto inspecci\u00f3n vigilancia conducto personal debidamente autorizar participaci\u00f3n secretar\u00eda_de_marina caso corresponder", "TF_Etiquetado": {"participaci\u00f3n": 1, "verificar": 1, "reglamentario": 1, "autorizar": 1, "secretar\u00eda_de_marina": 1, "personal": 1, "acto": 1, "cumplimiento": 1, "comprobar": 1, "norma": 1, "corresponder": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "vigilancia": 1, "realizar": 1, "debidamente": 1, "caso": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conducto": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 125": {"contenido": "- En las labores de inspecci\u00f3n y vigilancia del cumplimiento de esta Ley y de las \r\n\r\ndisposiciones que de ella deriven, se podr\u00e1n utilizar todos aquellos instrumentos que aporten los \r\ndescubrimientos y avances cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos, siempre que su utilizaci\u00f3n no se encuentre \r\nrestringida o prohibida por la ley. \r\n\r\n \r\nEn la inspecci\u00f3n y vigilancia de actividades pesqueras que se realicen en sistemas lagunarios, \r\n\r\nestuarinos, mar territorial y la zona econ\u00f3mica exclusiva, la Secretar\u00eda podr\u00e1 utilizar sistemas de \r\nlocalizaci\u00f3n y monitoreo satelital. Para estos efectos, dicha autoridad determinar\u00e1, mediante \r\ndisposiciones reglamentarias o en las concesiones y permisos, las embarcaciones que requieran el \r\nequipo especializado de monitoreo, para la operaci\u00f3n de dichos sistemas. \r\n\r\n \r\nLos elementos que arrojen los instrumentos a que se refiere este Art\u00edculo se considerar\u00e1n como \r\n\r\nmedios de prueba, y tendr\u00e1n el valor probatorio que se determine en las disposiciones jur\u00eddicas \r\naplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"exclusiva": 1, "satelital": 1, "lagunarios": 1, "art\u00edculo": 1, "estos": 1, "podr\u00e1": 1, "zona": 1, "disposiciones": 3, "la": 5, "actividades": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "monitoreo": 2, "territorial": 1, "valor": 1, "prueba": 1, "de": 9, "vigilancia": 2, "prohibida": 1, "cient\u00edficos": 1, "el": 2, "en": 5, "aplicables": 1, "concesiones": 1, "instrumentos": 2, "reglamentarias": 1, "cumplimiento": 1, "pesqueras": 1, "restringida": 1, "que": 8, "como": 1, "ley": 2, "probatorio": 1, "podr\u00e1n": 1, "labores": 1, "o": 2, "utilizar": 2, "realicen": 1, "dichos": 1, "encuentre": 1, "refiere": 1, "sistemas": 3, "por": 1, "medios": 1, "determine": 1, "permisos": 1, "siempre": 1, "embarcaciones": 1, "los": 3, "equipo": 1, "elementos": 1, "dicha": 1, "efectos": 1, "para": 2, "determinar\u00e1": 1, "econ\u00f3mica": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1n": 1, "aporten": 1, "tecnol\u00f3gicos": 1, "del": 1, "este": 1, "esta": 1, "aquellos": 1, "estuarinos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "arrojen": 1, "no": 1, "-": 1, "mediante": 1, "considerar\u00e1n": 1, "todos": 1, "mar": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "especializado": 1, "requieran": 1, "autoridad": 1, "las": 5, "a": 1, "su": 1, "descubrimientos": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "jur\u00eddicas": 1, "y": 9, "avances": 1, "se": 6}, "Etiquetado": "labor inspecci\u00f3n vigilancia cumplimiento ley disposici\u00f3n derivar poder utilizar instrumento aportar descubrimiento avance cient\u00edfico tecnol\u00f3gico siempre utilizaci\u00f3n no encontrar restringir prohibir ley inspecci\u00f3n vigilancia actividad pesquero realizar sistema lagunarios estuarinos mar territorial zona econ\u00f3mico exclusivo secretar\u00eda poder utilizar sistema localizaci\u00f3n monitoreo satelital efecto decir autoridad determinar disposici\u00f3n reglamentario concesi\u00f3n permiso embarcaci\u00f3n requerir equipo especializar monitoreo operaci\u00f3n decir sistema elemento arrojar instrumento referir art\u00edculo considerar medio prueba tener valor probatorio determinar disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable", "TF_Etiquetado": {"requerir": 1, "prohibir": 1, "tener": 1, "permiso": 1, "exclusivo": 1, "satelital": 1, "lagunarios": 1, "efecto": 1, "instrumento": 2, "monitoreo": 2, "secretar\u00eda": 1, "reglamentario": 1, "operaci\u00f3n": 1, "siempre": 1, "probatorio": 1, "cient\u00edfico": 1, "no": 1, "actividad": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "labor": 1, "territorial": 1, "decir": 2, "valor": 1, "arrojar": 1, "cumplimiento": 1, "elemento": 1, "art\u00edculo": 1, "poder": 2, "referir": 1, "mar": 1, "prueba": 1, "zona": 1, "pesquero": 1, "restringir": 1, "aportar": 1, "econ\u00f3mico": 1, "autoridad": 1, "derivar": 1, "sistema": 3, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "jur\u00eddico": 1, "avance": 1, "vigilancia": 2, "realizar": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "estuarinos": 1, "determinar": 2, "considerar": 1, "medio": 1, "aplicable": 1, "equipo": 1, "utilizar": 2, "encontrar": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "especializar": 1, "disposici\u00f3n": 3, "descubrimiento": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 128": {"contenido": " La persona con quien se entienda la diligencia estar\u00e1 obligada a permitir al personal \r\n\r\nautorizado el acceso al lugar o lugares sujetos a inspecci\u00f3n en los t\u00e9rminos previstos en la orden escrita \r\na que se hace referencia en el art\u00edculo 126, as\u00ed como a proporcionar toda clase de informaci\u00f3n que \r\nconduzca a la verificaci\u00f3n del cumplimiento de esta Ley y dem\u00e1s disposiciones que de ella deriven. La \r\ninformaci\u00f3n deber\u00e1 mantenerse por la autoridad en absoluta reserva, si as\u00ed lo solicita el interesado, salvo \r\nen caso de requerimiento judicial. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"entienda": 1, "el": 3, "en": 5, "salvo": 1, "previstos": 1, "por": 1, "al": 2, "informaci\u00f3n": 2, "toda": 1, "si": 1, "permitir": 1, "art\u00edculo": 1, "estar\u00e1": 1, "autorizado": 1, "hace": 1, "absoluta": 1, "conduzca": 1, "esta": 1, "requerimiento": 1, "referencia": 1, "disposiciones": 1, "la": 6, "personal": 1, "lo": 1, "deber\u00e1": 1, "acceso": 1, "diligencia": 1, "as\u00ed": 2, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "sujetos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "ella": 1, "proporcionar": 1, "mantenerse": 1, "lugar": 1, "persona": 1, "deriven": 1, "obligada": 1, "lugares": 1, "clase": 1, "interesado": 1, "que": 3, "126": 1, "ley": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "solicita": 1, "a": 5, "orden": 1, "judicial": 1, "caso": 1, "o": 1, "de": 4, "inspecci\u00f3n": 1, "del": 1, "escrita": 1, "quien": 1, "y": 1, "autoridad": 1, "reserva": 1, "como": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "persona entender diligencia estar obligar permitir personal autorizar acceso lugar lugar sujeto inspecci\u00f3n t\u00e9rmino prever orden escribir hacer_referencia art\u00edculo proporcionar clase informaci\u00f3n conducir verificaci\u00f3n cumplimiento ley disposici\u00f3n derivar informaci\u00f3n deber mantener autoridad absoluto reserva as\u00ed solicitar interesar salvo requerimiento judicial", "TF_Etiquetado": {"salvo": 1, "hacer_referencia": 1, "t\u00e9rmino": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "permitir": 1, "art\u00edculo": 1, "informaci\u00f3n": 2, "deber": 1, "autorizar": 1, "requerimiento": 1, "personal": 1, "obligar": 1, "acceso": 1, "diligencia": 1, "as\u00ed": 1, "estar": 1, "cumplimiento": 1, "prever": 1, "conducir": 1, "proporcionar": 1, "lugar": 2, "sujeto": 1, "persona": 1, "clase": 1, "autoridad": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "interesar": 1, "orden": 1, "mantener": 1, "judicial": 1, "escribir": 1, "solicitar": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "entender": 1, "reserva": 1, "disposici\u00f3n": 1, "absoluto": 1}}, "ART\u00cdCULO 129": {"contenido": "- La autoridad competente podr\u00e1 solicitar el auxilio de la fuerza p\u00fablica para efectuar \r\n\r\nla visita de inspecci\u00f3n, cuando alguna persona obstaculice o se oponga a la pr\u00e1ctica de la diligencia, con \r\nindependencia de las sanciones a que haya lugar. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "cuando": 1, "solicitar": 1, "haya": 1, "sanciones": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 5, "competente": 1, "-": 1, "diligencia": 1, "auxilio": 1, "fuerza": 1, "lugar": 1, "persona": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "para": 1, "de": 4, "efectuar": 1, "p\u00fablica": 1, "autoridad": 1, "independencia": 1, "oponga": 1, "visita": 1, "las": 1, "a": 2, "alguna": 1, "obstaculice": 1, "o": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "que": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "autoridad competente poder solicitar auxilio fuerza p\u00fablico efectuar visita inspecci\u00f3n persona obstaculizar oponer pr\u00e1ctica diligencia independencia sanci\u00f3n haber lugar", "TF_Etiquetado": {"lugar": 1, "persona": 1, "diligencia": 1, "obstaculizar": 1, "haber": 1, "oponer": 1, "p\u00fablico": 1, "visita": 1, "solicitar": 1, "auxilio": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "efectuar": 1, "fuerza": 1, "autoridad": 1, "independencia": 1, "sanci\u00f3n": 1, "competente": 1, "poder": 1, "pr\u00e1ctica": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF_Etiquetado": {"inspecci\u00f3n_y_vigilancia": 1}}, "Transitorio": {"Contenido": "\nART\u00cdCULO \u00daNICO.- Se reforma la fracci\u00f3n IV del art\u00edculo 17; y se adiciona una fracci\u00f3n XL, \r\n\r\nrecorri\u00e9ndose la actual en su orden, al Art\u00edculo 8; una fracci\u00f3n XVII, recorri\u00e9ndose la actual en su orden, \r\nal art\u00edculo 13; una fracci\u00f3n XI al Art\u00edculo 86, a la Ley General de Pesca y Acuacultura Sustentables, para \r\nquedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085. \r\n \r\n\r\nTRANSITORIOS \r\n \r\n\r\nPRIMERO.- El presente decreto entrar\u00e1 en vigor al d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial \r\nde la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSEGUNDO.- Con la entrada en vigor del presente Decreto, el Poder Ejecutivo Federal deber\u00e1 revisar \r\n\r\ny modificar el Reglamento de la Ley General de Pesca y Acuacultura Sustentables, en un t\u00e9rmino que no \r\nexceda los 60 d\u00edas naturales. \r\n\r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 13 de diciembre de 2013.- Dip. Ricardo Anaya Cort\u00e9s, Presidente.- Sen. Ra\u00fal \r\n\r\nCervantes Andrade, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00f3mez, Secretario.- Sen. Mar\u00eda Elena Barrera \r\nTapia, Secretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a veintiuno de enero de \r\ndos mil catorce.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforma y adiciona el art\u00edculo 20 de la Ley General de Pesca y \r\nAcuacultura Sustentables. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 10 de noviembre de 2014 \r\n\r\n \r\nArt\u00edculo \u00danico.- Se reforman las fracciones XIII y XIV; y se adiciona la fracci\u00f3n XV, del art\u00edculo 20 de \r\n\r\nla Ley General de Pesca y Acuacultura Sustentables, para quedar como sigue: \r\n \r\n\u0085\u0085\u0085. \r\n \r\n\r\nTransitorios \r\n \r\n\r\nArt\u00edculo Primero.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda 1 de enero del a\u00f1o 2015. \r\n \r\nArt\u00edculo Segundo.- Las erogaciones que, en su caso, deban realizarse con el fin de dar cumplimiento \r\n\r\nal presente Decreto estar\u00e1n sujetas al presupuesto autorizado en el Presupuesto de Egresos de la \r\nFederaci\u00f3n y se ejecutar\u00e1n observando las prioridades que se establezcan en el Plan Nacional de \r\nDesarrollo, debiendo observar las disposiciones aplicables en materia presupuestaria a partir del ejercicio \r\nfiscal 2015. \r\n\r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 14 de octubre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \r\n\r\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Mar\u00eda Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Fernando Bribiesca \r\nSahag\u00fan, Secretario.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a cinco de noviembre \r\nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se adicionan diversas disposiciones a la Ley General de Pesca y \r\nAcuacultura Sustentables. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 5 de diciembre de 2014 \r\n\r\n \r\nArt\u00edculo \u00danico.- Se adicionan las fracciones IV Bis y IV Ter al art\u00edculo 4o.; las fracciones II Bis, II Ter \r\n\r\ny VII al art\u00edculo 78 de la Ley General de Pesca y Acuacultura Sustentables, para quedar como sigue: \r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nTransitorio \r\n \r\n\r\n\u00danico.- El presente Decreto entrara en vigor al d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de \r\nla Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 21 de octubre de 2014.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Silvano \r\n\r\nAureoles Conejo, Presidente.- Sen. Lucero Salda\u00f1a P\u00e9rez, Secretaria.- Dip. Fernando Bribiesca \r\nSahag\u00fan, Secretario.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a cuatro de diciembre \r\nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforman y adicionan diversas disposiciones de la Ley General \r\nde Pesca y Acuacultura Sustentables. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 5 de diciembre de 2014 \r\n\r\n \r\nArt\u00edculo \u00danico. Se reforman los art\u00edculos 17, fracci\u00f3n VI, 82 y 84, fracci\u00f3n V de la Ley General de \r\n\r\nPesca y Acuacultura Sustentables, para quedar como sigue: \r\n \r\n\u0085\u0085\u0085. \r\n \r\n\r\nTransitorio \r\n \r\n\r\n\u00danico. El presente decreto entrar\u00e1 en vigor el siguiente d\u00eda al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de \r\nla Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 16 de octubre de 2014.- Dip. Silvano Aureoles Conejo, Presidente.- Sen. Miguel \r\n\r\nBarbosa Huerta, Presidente.- Dip. Laura Barrera Fortoul, Secretaria.- Sen. Lilia Guadalupe Merodio \r\nReza, Secretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a cuatro de diciembre \r\nde dos mil catorce.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nDECRETO por el que se adicionan diversas disposiciones al art\u00edculo 17 de la Ley General \r\nde Pesca y Acuacultura Sustentables. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 17 de marzo de 2015 \r\n\r\n \r\nArt\u00edculo \u00danico. Se adicionan las fracciones IX, X, XI, XII, XIII y XIV, pasando las actuales IX y X a ser \r\n\r\nXV y XVI al art\u00edculo 17 de la Ley General de Pesca y Acuacultura Sustentables, para quedar como sigue: \r\n \r\n\u0085\u0085.. \r\n \r\n\r\nTransitorios \r\n \r\n\r\nPrimero. El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el siguiente d\u00eda al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial \r\nde la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSegundo. Las medidas, programas e instrumentos econ\u00f3micos relativos al desarrollo de la actividad \r\n\r\npesquera y acu\u00edcola, estar\u00e1n sujetas a lo establecido en las Leyes de Ingresos, Federal de Presupuesto y \r\nResponsabilidad Hacendaria y de Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n para el ejercicio fiscal que \r\ncorresponda. \r\n\r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 5 de febrero de 2015.- Dip. Silvano Aureoles Conejo, Presidente.- Sen. Miguel \r\n\r\nBarbosa Huerta, Presidente.- Dip. Javier Orozco G\u00f3mez, Secretario.- Sen. Lucero Salda\u00f1a P\u00e9rez, \r\nSecretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a diez de marzo de dos \r\nmil quince.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforma y adiciona la Ley General de Pesca y Acuacultura \r\nSustentables, en materia de inspecci\u00f3n y vigilancia. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 2 de junio de 2015 \r\n\r\n \r\nArt\u00edculo \u00danico. Se reforman los art\u00edculos 127, p\u00e1rrafos primero y segundo; 128 y 130, actual p\u00e1rrafo \r\n\r\nsegundo, y se adicionan los art\u00edculos 127, con un tercer p\u00e1rrafo, recorri\u00e9ndose el actual en su orden; y \r\n130, con un segundo p\u00e1rrafo, recorri\u00e9ndose los actuales en su orden, a la Ley General de Pesca y \r\nAcuacultura Sustentables, para quedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085.. \r\n \r\n\r\nTransitorio \r\n \r\n\r\n\u00danico. El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de \r\nla Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 9 de abril de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Julio C\u00e9sar \r\n\r\nMoreno Rivera, Presidente.- Sen. Lucero Salda\u00f1a P\u00e9rez, Secretaria.- Dip. Graciela Salda\u00f1a Fraire, \r\nSecretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a veintinueve de mayo \r\nde dos mil quince.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforma el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 64 de la Ley General de \r\nPesca y Acuacultura Sustentables. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 4 de junio de 2015 \r\n\r\n \r\nArt\u00edculo \u00danico. Se reforma el segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 64 de la Ley General de Pesca y \r\n\r\nAcuacultura Sustentables, para quedar como sigue: \r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nTransitorio \r\n \r\n\r\n\u00danico. El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de \r\nla Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nM\u00e9xico, D. F., a 28 de abril de 2015.- Sen. Miguel Barbosa Huerta, Presidente.- Dip. Julio C\u00e9sar \r\n\r\nMoreno Rivera, Presidente.- Sen. Mar\u00eda Elena Barrera Tapia, Secretaria.- Dip. Javier Orozco G\u00f3mez, \r\nSecretario.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a primero de junio de \r\ndos mil quince.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio \r\nChong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDECRETO por el que se reforma la fracci\u00f3n XXI del art\u00edculo 4o. de la Ley General de \r\nPesca y Acuacultura Sustentables. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 19 de junio de 2017 \r\n\r\n \r\nArt\u00edculo \u00danico.- Se reforma la fracci\u00f3n XXI del art\u00edculo 4o. de la Ley General de Pesca y Acuacultura \r\n\r\nSustentables, para quedar como sigue: \r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nTransitorios \r\n \r\n\r\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial \r\nde la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSegundo.- Las menciones contenidas en otras leyes, reglamentos y, en general en cualquier \r\n\r\ndisposici\u00f3n respecto al Instituto Nacional de Pesca, cuyo nombre se modifica por virtud de este Decreto, \r\nse entender\u00e1n referidas al Instituto Nacional de Pesca y Acuacultura. \r\n\r\n \r\nCiudad de M\u00e9xico, a 28 de abril de 2017.- Sen. Pablo Escudero Morales, Presidente.- Dip. Mar\u00eda \r\n\r\nGuadalupe Murgu\u00eda Guti\u00e9rrez, Presidenta.- Sen. Lorena Cu\u00e9llar Cisneros, Secretaria.- Dip. Ana \r\nGuadalupe Perea Santos, Secretaria.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, a diecis\u00e9is de junio de dos mil \r\ndiecisiete.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio Chong.- \r\nR\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nDECRETO por el que se reforman diversas disposiciones de la Ley Reglamentaria del \r\nArt\u00edculo 5o. Constitucional relativo al ejercicio de las profesiones en el Distrito Federal, la \r\nLey del Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Estad\u00edstica y Geogr\u00e1fica, la Ley General para \r\nPrevenir y Sancionar los Delitos en Materia de Secuestro, Reglamentaria de la fracci\u00f3n \r\nXXI del Art\u00edculo 73 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley \r\nGeneral para Prevenir, Sancionar y Erradicar los Delitos en Materia de Trata de Personas \r\ny para la Protecci\u00f3n y Asistencia a las V\u00edctimas de estos Delitos, la Ley General en \r\nMateria de Delitos Electorales, la Ley General del Sistema de Medios de Impugnaci\u00f3n en \r\nMateria Electoral, la Ley General de Educaci\u00f3n, la Ley General del Servicio Profesional \r\nDocente, la Ley General de la Infraestructura F\u00edsica Educativa, la Ley General de \r\nBibliotecas, la Ley General de Contabilidad Gubernamental, la Ley General del Equilibrio \r\nEcol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente, la Ley General de Desarrollo Forestal Sustentable, \r\nla Ley General de Vida Silvestre, la Ley General para la Prevenci\u00f3n y Gesti\u00f3n Integral de \r\nlos Residuos, la Ley General de Cambio Clim\u00e1tico, la Ley General de Pesca y Acuacultura \r\nSustentables, la Ley General de Bienes Nacionales, la Ley General de Protecci\u00f3n Civil, la \r\nLey General de Cultura F\u00edsica y Deporte, la Ley General de Sociedades Cooperativas, la \r\nLey Federal sobre Monumentos y Zonas Arqueol\u00f3gicos, Art\u00edsticos e Hist\u00f3ricos, la Ley de \r\nFomento para la Lectura y el Libro, y la Ley Federal de Archivos, en Materia de \r\nReconocimiento de la Ciudad de M\u00e9xico como entidad federativa, sustituci\u00f3n del nombre \r\nde Distrito Federal y definici\u00f3n, en su caso, de las facultades concurrentes para las \r\ndemarcaciones territoriales. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 19 de enero de 2018 \r\n\r\n \r\nArt\u00edculo D\u00e9cimo S\u00e9ptimo.- Se reforman los art\u00edculos 1o.; 6o.; 11, primer p\u00e1rrafo; 12, primer p\u00e1rrafo; \r\n\r\n13, primer p\u00e1rrafo y sus fracciones I, V, VI, VII y XVII; 14, primer p\u00e1rrafo y las fracciones I, II, IV y VI; 15; \r\n27, fracci\u00f3n I; 29, p\u00e1rrafo segundo, fracci\u00f3n VIII y 80 de la Ley General de Pesca y Acuacultura \r\nSustentables, para quedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085.. \r\n \r\n\r\nTransitorios \r\n \r\n\r\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor al d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial de \r\nla Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSegundo.- En tanto entra en vigor la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Ciudad de M\u00e9xico, las disposiciones a \r\n\r\nlas que este Decreto hace referencia a las Legislaturas de las Entidades Federativas se entender\u00e1n \r\nconferidas a la Asamblea Legislativa del Distrito Federal para el caso de la Ciudad de M\u00e9xico. \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085.. \r\n \r\nCiudad de M\u00e9xico, a 23 de noviembre de 2017.- Dip. Jorge Carlos Ram\u00edrez Mar\u00edn, Presidente.- Sen. \r\n\r\nErnesto Cordero Arroyo, Presidente.- Dip. Andr\u00e9s Fern\u00e1ndez del Valle Laisequilla, Secretario.- Sen. \r\nJuan G. Flores Ram\u00edrez, Secretario.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, a ocho de enero de dos mil dieciocho.- \r\nEnrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Miguel \u00c1ngel Osorio Chong.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nDECRETO por el que se adicionan diversas disposiciones de la Ley General de Pesca y \r\nAcuacultura Sustentables. \r\n \r\n\r\nPublicado en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 24 de abril de 2018 \r\n\r\n \r\nArt\u00edculo \u00danico.- Se adiciona una fracci\u00f3n XLI, recorri\u00e9ndose la actual XLI para quedar como XLII al \r\n\r\nart\u00edculo 8o. y un T\u00cdTULO D\u00c9CIMO QUINTO denominado \u0093DEL PREMIO A LA PESCA Y ACUACULTURA \r\nSUSTENTABLES\u0094, con un Cap\u00edtulo \u00danico que contiene los art\u00edculos 151 y 152, a la Ley General de \r\nPesca y Acuacultura Sustentables, para quedar como sigue: \r\n\r\n \r\n\u0085\u0085\u0085 \r\n \r\n\r\nTransitorios \r\n \r\n\r\nPrimero.- El presente Decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Diario Oficial \r\nde la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nSegundo.- Las erogaciones que se generen con motivo de la entrada en vigor del presente Decreto, \r\n\r\nse cubrir\u00e1n con cargo al presupuesto autorizado a la Secretar\u00eda y a las dependencias y entidades que, en \r\nsu caso, resulten competentes, para el presente ejercicio fiscal y los subsecuentes. \r\n\r\n \r\nCiudad de M\u00e9xico, a 22 de febrero de 2018.- Dip. Edgar Romo Garc\u00eda, Presidente.- Sen. Ernesto \r\n\r\nCordero Arroyo, Presidente.- Dip. Alejandra Noem\u00ed Reynoso S\u00e1nchez, Secretaria.- Sen. Juan G. \r\nFlores Ram\u00edrez, Secretario.- R\u00fabricas.\" \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, a diecisiete de abril de dos mil \r\ndieciocho.- Enrique Pe\u00f1a Nieto.- R\u00fabrica.- El Secretario de Gobernaci\u00f3n, Dr. Jes\u00fas Alfonso Navarrete \r\nPrida.- R\u00fabrica. \r\n\r.", "TF": {"": 1, "d\u00eda": 10, "veintinueve": 1, "laura": 1, "ciudad": 16, "art\u00edculo": 38, "gubernamental": 1, "primer": 4, "diciembre": 5, "presente": 24, "econ\u00f3micos": 1, "entender\u00e1n": 2, "barrera": 4, "reforma": 7, "ecol\u00f3gico": 1, "presupuestaria": 1, "escudero": 1, "educativa": 1, "presupuesto": 5, "elena": 3, "nacionales": 1, "ejecutivo": 11, "lectura": 1, "competentes": 1, "expido": 10, "dip": 20, "disposici\u00f3n": 1, "sigue:": 10, "pe\u00f1a": 10, "1o;": 1, "ocho": 1, "asistencia": 1, "autorizado": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "ter": 2, "rivera": 2, "cargo": 1, "instrumentos": 1, "diecisiete": 1, "quedar": 11, "xvii": 1, "sobre": 1, "archivos": 1, "mar\u00edn": 1, "mar\u00eda": 4, "flores": 2, "ram\u00edrez": 3, "ley": 43, "arroyo": 2, "xiv;": 1, "instituto": 2, "junio": 5, "erradicar": 1, "oficial": 18, "cervantes": 1, "acu\u00edcola": 1, "cooperativas": 1, "c\u00e9sar": 2, "julio": 2, "2013-": 1, "transitorios": 6, "\u0085\u0085\u0085": 7, "vii": 2, "febrero": 2, "estar\u00e1n": 2, "diecis\u00e9is": 1, "dependencias": 1, "exceda": 1, "realizarse": 1, "cisneros": 1, "virtud": 1, "presidenta-": 1, "vi;": 1, "menciones": 1, "f": 1, "valle": 1, "del": 39, "leyes": 2, "enrique": 10, "152": 1, "andrade": 1, "gobernaci\u00f3n": 10, "residencia": 10, "1": 1, "nombre": 2, "t\u00cdtulo": 1, "sistema": 2, "huerta": 6, "a": 34, "orden": 3, "concurrentes": 1, "su": 26, "federativas": 1, "secretario-": 8, "inspecci\u00f3n": 1, "se": 29, "primero": 3, "xlii": 1, "garc\u00eda": 1, "2017-": 2, "130": 2, "13;": 1, "reynoso": 1, "24": 1, "27": 1, "20": 2, "21": 1, "electorales": 1, "la": 127, "lo": 11, "r\u00fabrica": 10, "28": 2, "29": 1, "ricardo": 1, "d\u00edas": 1, "personas": 1, "2015": 5, "2014": 3, "2017": 1, "fin": 1, "entrada": 2, "barbosa": 6, "marzo": 2, "deber\u00e1": 1, "ernesto": 2, "dar": 1, "presidente-": 19, "dispuesto": 10, "chong-": 9, "sahag\u00fan": 2, "anaya": 1, "xli": 2, "lorena": 1, "cubrir\u00e1n": 1, "lucero": 3, "prioridades": 1, "carlos": 1, "el": 87, "en": 84, "guti\u00e9rrez": 1, "constitucional": 1, "8;": 1, "89": 10, "informaci\u00f3n": 1, "80": 1, "86": 1, "84": 1, "alejandra": 1, "4o;": 1, "ejercicio": 4, "hacendaria": 1, "dieciocho-": 2, "respecto": 1, "reconocimiento": 1, "r\u00fabrica-": 10, "8o": 1, "diversas": 5, "que": 17, "secretario": 10, "s\u00e9ptimo-": 1, "m\u00e9xico": 23, "noem\u00ed": 1, "g": 2, "arqueol\u00f3gicos": 1, "cu\u00e9llar": 1, "contiene": 1, "actuales": 2, "navarrete": 1, "medidas": 1, "entidades": 2, "xi": 2, "prida-": 1, "xl": 1, "mexicanos": 11, "17;": 1, "pablo": 1, "xv": 2, "secretaria-": 12, "equilibrio": 1, "legislativa": 1, "xii": 1, "guadalupe": 3, "quinto": 1, "2": 1, "xiv": 1, "las": 22, "p\u00e1rrafo;": 2, "segundo": 6, "abril": 5, "programas": 1, "territoriales": 1, "denominado": 1, "11": 1, "10": 1, "13": 2, "12": 1, "14": 2, "17": 4, "16": 1, "19": 2, "diario": 18, "\u0093del": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "este": 2, "ana": 1, "cort\u00e9s": 1, "t\u00e9rmino": 1, "observar": 1, "alfonso": 1, "laisequilla": 1, "para": 30, "secretar\u00eda": 1, "lilia": 1, "infraestructura": 1, "cuatro": 2, "distrito": 10, "sustentables\u0094": 1, "veintiuno": 1, "primero-": 5, "tapia": 3, "reglamentos": 1, "73": 1, "plan": 1, "cualquier": 1, "x": 2, "78": 1, "adiciona": 5, "federal": 24, "cambio": 1, "debiendo": 1, "dos": 10, "debida": 10, "reglamento": 1, "andr\u00e9s": 1, "p\u00e9rez": 3, "hace": 1, "publicado": 9, "estos": 1, "referencia": 1, "segundo-": 5, "referidas": 1, "segundo;": 1, "sus": 1, "libro": 1, "vigor": 13, "conferidas": 1, "df": 6, "de": 225, "bibliotecas": 1, "127": 2, "128": 1, "publicaci\u00f3n": 19, "vigilancia": 1, "conejo": 4, "unidos": 11, "observancia": 10, "partir": 1, "profesional": 1, "estados": 11, "entrara": 1, "ser": 1, "merodio": 1, "cultura": 1, "clim\u00e1tico": 1, "sen": 20, "relativo": 1, "graciela": 1, "actividad": 1, "electoral": 1, "xvi": 1, "ra\u00fal": 1, "un": 5, "deban": 1, "morales": 1, "octubre": 3, "entidad": 1, "aureoles": 4, "facultades": 1, "como": 12, "ambiente": 1, "javier": 3, "22": 1, "23": 1, "edgar": 1, "una": 4, "delitos": 4, "2018-": 1, "con": 7, "revisar": 1, "jes\u00fas": 1, "por": 20, "monumentos": 1, "60": 1, "medios": 1, "64": 2, "aplicables": 1, "corresponda": 1, "\u0085\u0085": 4, "transitorio": 4, "tercer": 1, "demarcaciones": 1, "2018": 2, "establecido": 1, "fortoul": 1, "forestal": 1, "cinco": 1, "salda\u00f1a": 4, "bribiesca": 2, "hist\u00f3ricos": 1, "murgu\u00eda": 1, "xxi": 3, "impugnaci\u00f3n": 1, "caso": 4, "viii": 1, "contabilidad": 1, "ix": 2, "zonas": 1, "responsabilidad": 1, "vi": 2, "iv": 4, "ii": 3, "pesca": 23, "sustentable": 1, "2015-": 3, "cap\u00edtulo": 1, "santos": 1, "fomento": 1, "juan": 2, "legislaturas": 1, "9": 1, "docente": 1, "i;": 1, "osorio": 9, "federaci\u00f3n": 20, "quince-": 3, "mil": 10, "entra": 1, "siguiente": 9, "i": 12, "modifica": 1, "y": 87, "romo": 1, "sociedades": 1, "sancionar": 2, "p\u00e1rrafo": 8, "educaci\u00f3n": 1, "ejecutar\u00e1n": 1, "fracciones": 6, "disposiciones": 7, "vida": 1, "xvii;": 1, "nacional": 4, "5o": 1, "4": 1, "5": 3, "protecci\u00f3n": 3, "diecisiete-": 1, "mayo": 1, "relativos": 1, "tanto": 1, "v\u00edctimas": 1, "bis": 2, "observando": 1, "desarrollo": 3, "entrar\u00e1": 9, "d": 1, "fraire": 1, "enero": 4, "fernando": 2, "erogaciones": 2, "subsecuentes": 1, "moreno": 2, "orozco": 3, "diez": 1, "otras": 1, "d\u00e9cimo": 1, "gesti\u00f3n": 1, "acuacultura": 22, "orden;": 1, "motivo": 1, "servicio": 1, "adicionan": 7, "generen": 1, "sustentables": 20, "silvano": 4, "cumplimiento": 11, "6o;": 1, "reforman": 6, "jorge": 1, "reza": 1, "r\u00fabricas\"": 10, "\u00danico": 8, "actual": 5, "s\u00e1nchez": 1, "prevenir": 2, "ingresos": 1, "fern\u00e1ndez": 1, "nieto-": 10, "trata": 1, "secuestro": 1, "civil": 1, "integral": 1, "asamblea": 1, "\u00c1ngel": 9, "pol\u00edtica": 12, "\u00danico-": 6, "premio": 1, "constituci\u00f3n": 12, "sujetas": 2, "art\u00edculos": 5, "egresos": 2, "los": 22, "resulten": 1, "decreto": 34, "silvestre": 1, "f\u00edsica": 2, "residuos": 1, "poder": 11, "pasando": 1, "modificar": 1, "noviembre": 3, "naturales": 1, "bienes": 1, "reglamentaria": 2, "definici\u00f3n": 1, "d\u00c9cimo": 1, "miguel": 15, "deporte": 1, "recorri\u00e9ndose": 5, "151": 1, "g\u00f3mez": 3, "perea": 1, "v": 2, "catorce-": 4, "fracci\u00f3n": 23, "15;": 1, "al": 25, "general": 39, "82": 1, "xiii": 2, "federativa": 1, "materia": 7, "no": 1, "cuyo": 1, "estad\u00edstica": 1, "contenidas": 1, "pesquera": 1, "art\u00edsticos": 1, "a\u00f1o": 1, "2014-": 3, "fiscal": 3, "e": 2, "profesiones": 1, "establezcan": 1, "dr": 1, "4o": 2, "cordero": 2, "art\u00cdculo": 1, "geogr\u00e1fica": 1}, "Etiquetado": "art\u00edculo_\u00fanico . - se reforma el fracci\u00f3n iv de el art\u00edculo 17 ; y se adicionar uno fracci\u00f3n xl , recorrer se el actual en su orden , a el art\u00edculo 8 ; uno fracci\u00f3n xvii , recorrer se el actual en su orden , a el art\u00edculo 13 ; uno fracci\u00f3n xi a el art\u00edculo 86 , a el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 . transitorios_primero . - el presente decreto entrar en vigor a el d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . 2 . - con el entrada en vigor de el presente decreto , el poder_ejecutivo_federal deber revisar y modificar el reglamento_de_la_ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , en uno t\u00e9rmino que no exceder el TM_d:60 natural . m\u00e9xico , d.f. , a [??:13/12/2013:??.??:??] . - dip . ricardo_anaya_cort\u00e9s , presidente . - sen . ra\u00fal_cervantes_andrade , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00f3mez , secretario . - sen . mar\u00eda_elena_barrera_tapia , secretaria . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:21/1/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reforma y adicionar el art\u00edculo 20 de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:10/11/2014:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . - se reformar el fracci\u00f3n xiii y xiv ; y se adicionar el fracci\u00f3n xv , de el art\u00edculo 20 de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 . transitorios_art\u00edculo_primero . - el presente decreto entrar en vigor el [??:1/1/2015:??.??:??] . art\u00edculo_segundo . - el erogaci\u00f3n que , en su caso , deber realizar se con el fin de dar cumplimiento a el presente decreto estar sujeto a el presupuesto autorizar en el presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n y se ejecutar observar el prioridad que se establecer en el plan_nacional_de_desarrollo , deber observar el disposici\u00f3n aplicable en materia presupuestario a_partir_de el ejercicio fiscal 2015 . m\u00e9xico , d.f. , a [??:14/10/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . mar\u00eda_elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . fernando_bribiesca_sahag\u00fan , secretario . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:5/11/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se adicionar diverso disposici\u00f3n a el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:5/12/2014:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . - se adicionar el fracci\u00f3n iv_bis y iv_ter a el art\u00edculo 4o . ; el fracci\u00f3n ii_bis , ii_ter y vii a el art\u00edculo 78 de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 transitorio_\u00fanico . - el presente decreto entrar en vigor a el d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . m\u00e9xico , d.f. , a [??:21/10/2014:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez , secretaria . - dip . fernando_bribiesca_sahag\u00fan , secretario . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:4/12/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reformar y adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:5/12/2014:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . se reformar el art\u00edculo 17 , fracci\u00f3n vi , 82 y 84 , fracci\u00f3n v_de_la_ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 . transitorio_\u00fanico . el presente decreto entrar en vigor el siguiente d\u00eda a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . m\u00e9xico , d.f. , a [??:16/10/2014:??.??:??] . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . laura_barrera_fortoul , secretaria . - sen . lilia_guadalupe_merodio_reza , secretaria . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:4/12/2014:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se adicionar diverso disposici\u00f3n a el art\u00edculo 17 de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:17/3/2015:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . se adicionar el fracci\u00f3n ix , x , xi , xii , xiii y xiv , pasar el actual ix y x a ser xv y xvi a el art\u00edculo 17 de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 . . transitorios_primero . el presente decreto entrar en vigor el siguiente d\u00eda a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . 2 . el medida , programa y instrumento econ\u00f3mico relativo a el desarrollo de el actividad pesquero y acu\u00edcola , estar sujeto a el establecer en el leyes_de_ingresos , federal_de_presupuesto y responsabilidad_hacendaria y de presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n para el ejercicio fiscal que corresponder . m\u00e9xico , d.f. , a [??:5/2/2015:??.??:??] . - dip . silvano_aureoles_conejo , presidente . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . javier_orozco_g\u00f3mez , secretario . - sen . lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez , secretaria . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:10/3/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reforma y adicionar el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , en_materia_de inspecci\u00f3n y vigilancia . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:2/6/2015:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . se reformar el art\u00edculo 127 , p\u00e1rrafo 1 y 2 ; 128 y 130 , actual p\u00e1rrafo 2 , y se adicionar el art\u00edculo 127 , con uno 3 p\u00e1rrafo , recorrer se el actual en su orden ; y 130 , con uno 2 p\u00e1rrafo , recorrer se el actual en su orden , a el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 . . transitorio_\u00fanico . el presente decreto entrar en vigor el d\u00eda siguiente a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . m\u00e9xico , d.f. , a [??:9/4/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . [??:??/7/??:??.??:??] c\u00e9sar_moreno_rivera , presidente . - sen . lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez , secretaria . - dip . graciela_salda\u00f1a_fraire , secretaria . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a [??:29/5/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reformar el 2 p\u00e1rrafo de el art\u00edculo 64 de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:4/6/2015:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . se reforma el 2 p\u00e1rrafo de el art\u00edculo 64 de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 transitorio_\u00fanico . el presente decreto entrar en vigor el d\u00eda siguiente a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . m\u00e9xico , d._f. , a [??:28/4/2015:??.??:??] . - sen . miguel_barbosa_huerta , presidente . - dip . [??:??/7/??:??.??:??] c\u00e9sar_moreno_rivera , presidente . - sen . mar\u00eda_elena_barrera_tapia , secretaria . - dip . javier_orozco_g\u00f3mez , secretario . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , distrito_federal , a 1 de [??:??/6/2015:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reforma el fracci\u00f3n xxi de el art\u00edculo 4o . de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:19/6/2017:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . - se reforma el fracci\u00f3n xxi de el art\u00edculo 4o . de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 transitorios_primero . - el presente decreto entrar en vigor el d\u00eda siguiente a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . 2 . - el menci\u00f3n contener en otro ley , reglamento y , en general en cualquiera disposici\u00f3n respecto_a el instituto_nacional_de_pesca , cuyo nombre se modificar por_virtud_de este decreto , se entender referir a el instituto_nacional_de_pesca y acuacultura . ciudad_de_m\u00e9xico , a [??:28/4/2017:??.??:??] . - sen . pablo_escudero_morales , presidente . - dip . mar\u00eda_guadalupe_murgu\u00eda_guti\u00e9rrez , presidenta . - sen . lorena_cu\u00e9llar_cisneros , secretaria . - dip . ana_guadalupe_perea_santos , secretaria . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , a [??:16/6/2017:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se reformar diverso disposici\u00f3n de el ley_reglamentaria_de_el_art\u00edculo 5o . constitucional relativo a el ejercicio de el profesi\u00f3n en el distrito_federal , el ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_estad\u00edstica y geogr\u00e1fica , el ley_general_para_prevenir y sancionar_los_delitos en_materia_de secuestro , reglamentaria de el fracci\u00f3n xxi_de_el_art\u00edculo 73 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , el ley_general_para_prevenir , sancionar y erradicar_los_delitos en_materia_de trata_de_personas y para el protecci\u00f3n y asistencia a el v\u00edctimas de este delitos , el ley_general en_materia_de delitos_electorales , el ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00f3n en materia_electoral , el ley_general_de_educaci\u00f3n , el ley_general_de_el_servicio_profesional_docente , el ley_general_de_la_infraestructura_f\u00edsica_educativa , el ley_general_de_bibliotecas , el ley_general_de_contabilidad_gubernamental , el ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico y el protecci\u00f3n a el ambiente , el ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable , el ley_general_de_vida_silvestre , el ley_general_para_la_prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos , el ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico , el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , el ley_general_de_bienes_nacionales , el ley_general_de_protecci\u00f3n_civil , el ley_general_de_cultura_f\u00edsica y deporte , el ley_general_de_sociedades_cooperativas , el ley_federal sobre monumentos y zonas_arqueol\u00f3gicos , art\u00edsticos y hist\u00f3ricos , el ley_de_fomento_para_la_lectura y el libro , y el ley_federal_de_archivos , en_materia_de reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico como entidad federativo , sustituci\u00f3n de el nombre de distrito_federal y definici\u00f3n , en su caso , de el facultad concurrente para el demarcaci\u00f3n territorial . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:19/1/2018:??.??:??] art\u00edculo_d\u00e9cimo_s\u00e9ptimo . - se reformar el art\u00edculo 1o . ; 6o . ; 11 , 1 p\u00e1rrafo ; 12 , 1 p\u00e1rrafo ; 13 , 1 p\u00e1rrafo y su fracci\u00f3n i , v , vi , vii y xvii ; 14 , 1 p\u00e1rrafo y el fracci\u00f3n i , ii , iv y vi ; 15 ; 27 , fracci\u00f3n i ; 29 , p\u00e1rrafo 2 , fracci\u00f3n viii y 80 de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 . . transitorios_primero . - el presente decreto entrar en vigor a el d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . 2 . - en tanto entrar en vigor el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico , el disposici\u00f3n a el que este decreto hacer_referencia a el legislaturas_de_las_entidades_federativas se entender conferir a el asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal para el caso de el ciudad_de_m\u00e9xico . \u0085 \u0085 . . ciudad_de_m\u00e9xico , a [??:23/11/2017:??.??:??] . - dip . jorge_carlos_ram\u00edrez_mar\u00edn , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . andr\u00e9s_fern\u00e1ndez_de_el_valle_laisequilla , secretario . - sen . juan_g._flores_ram\u00edrez , secretario . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , a [??:8/1/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , miguel_\u00e1ngel_osorio_chong . - r\u00fabrica . decreto por el que se adicionar diverso disposici\u00f3n de el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables . publicar en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n el [??:24/4/2018:??.??:??] art\u00edculo_\u00fanico . - se adicionar uno fracci\u00f3n xli , recorrer se el actual xli para quedar como xlii a el art\u00edculo 8o . y uno t\u00edtulo_d\u00e9cimo_quinto denominar \u0093 de_el_premio_a_la_pesca_y_acuacultura_sustentables \u0094 , con uno cap\u00edtulo_\u00fanico que contener el art\u00edculo 151 y 152 , a el ley_general_de_pesca y acuacultura_sustentables , para quedar como seguir : \u0085 \u0085 \u0085 transitorios_primero . - el presente decreto entrar en vigor el d\u00eda siguiente a el de su publicaci\u00f3n en el diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n . 2 . - el erogaci\u00f3n que se generar con motivo de el entrada en vigor de el presente decreto , se cubrir con cargo a el presupuesto autorizar a el secretar\u00eda y a el dependencia y entidad que , en su caso , resultar competente , para el presente ejercicio fiscal y el subsecuente . ciudad_de_m\u00e9xico , a [??:22/2/2018:??.??:??] . - dip . edgar_romo_garc\u00eda , presidente . - sen . ernesto_cordero_arroyo , presidente . - dip . alejandra_noem\u00ed_reynoso_s\u00e1nchez , secretaria . - sen . juan_g._flores_ram\u00edrez , secretario . - r\u00fabricas . \" en cumplimiento de el disponer por el fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo 89 de el constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos , y para su deber publicaci\u00f3n y observancia , expedir el presente decreto en el residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal , en el ciudad_de_m\u00e9xico , a [??:17/4/2018:??.??:??] . - enrique_pe\u00f1a_nieto . - r\u00fabrica . - el secretario_de_gobernaci\u00f3n , dr._jes\u00fas_alfonso_navarrete_prida . - r\u00fabrica . .", "TF_Etiquetado": {"": 430, "[??:14/10/2014:????:??]": 1, "xlii": 1, "reglamento": 1, "d\u00eda": 9, "motivo": 1, "hacer_referencia": 1, "cuyo": 1, "ley_general_de_cambio_clim\u00e1tico": 1, "tanto": 1, "p\u00e1rrafo": 11, "ley_general_de_pesca": 18, "constitucional": 1, "iv_bis": 1, "130": 2, "ley_de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_estad\u00edstica": 1, "art\u00edculo": 20, "ley_general_de_cultura_f\u00edsica": 1, "cargo": 1, "ernesto_cordero_arroyo": 2, "viii": 1, "otro": 1, "miguel_\u00e1ngel_osorio_chong": 9, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 11, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 18, "presente": 24, "ley_general_de_bibliotecas": 1, "\u0094": 1, "v\u00edctimas": 1, "r\u00fabrica": 20, "3": 1, "de_el_premio_a_la_pesca_y_acuacultura_sustentables": 1, "prioridad": 1, "5o": 1, "sancionar": 1, "2015": 1, "8": 1, "fin": 1, "libro": 1, "entrada": 2, "concurrente": 1, "vigor": 13, "ley_general_de_la_infraestructura_f\u00edsica_educativa": 1, "sujeto": 2, "establecer": 2, "reforma": 6, "df": 6, "[??:10/3/2015:????:??]": 1, "laura_barrera_fortoul": 1, "de": 63, "[??:5/2/2015:????:??]": 1, "silvano_aureoles_conejo": 4, "ley_reglamentaria_de_el_art\u00edculo": 1, "12": 1, "[??:2/6/2015:????:??]": 1, "dar": 1, "127": 2, "128": 1, "15": 1, "publicaci\u00f3n": 19, "cumplimiento": 11, "vigilancia": 1, "referir": 1, "desarrollo": 1, "[??:17/3/2015:????:??]": 1, "xli": 2, "asamblea_legislativa_de_el_distrito_federal": 1, "lucero_salda\u00f1a_p\u00e9rez": 3, "observancia": 10, "[??:21/1/2014:????:??]": 1, "xxi_de_el_art\u00edculo": 1, "juan_g_flores_ram\u00edrez": 2, "[??:29/5/2015:????:??]": 1, "80": 1, "miguel_barbosa_huerta": 6, "entender": 2, "[??:19/1/2018:????:??]": 1, "x": 2, "instituto_nacional_de_pesca": 2, "dip": 20, "disposici\u00f3n": 8, "cubrir": 1, "el": 261, "en": 79, "profesi\u00f3n": 1, "ser": 1, "ley_general_de_desarrollo_forestal_sustentable": 1, "definici\u00f3n": 1, "[??:28/4/2017:????:??]": 1, "ley_general_de_bienes_nacionales": 1, "reconocimiento_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "ra\u00fal_cervantes_andrade": 1, "reglamentaria": 1, "89": 10, "asistencia": 1, "82": 1, "sen": 20, "relativo": 2, "86": 1, "84": 1, "8o": 1, "presupuesto": 2, "ejercicio": 4, "actividad": 1, "[??:28/4/2015:????:??]": 1, "javier_orozco_g\u00f3mez": 3, "xvi": 1, "quedar": 11, "xvii": 2, "sobre": 1, "por_virtud_de": 1, "presupuestario": 1, ";": 15, "[??:??/6/2015:????:??]": 1, "adicionar": 12, "entidad": 2, "[??:17/4/2018:????:??]": 1, "transitorios_primero": 5, "trata_de_personas": 1, "denominar": 1, "respecto_a": 1, "20": 2, "reglamento_de_la_ley_general_de_pesca": 1, "27": 1, "que": 17, "leyes_de_ingresos": 1, "como": 12, "secretario": 8, "entrar": 11, "secretaria": 12, "pablo_escudero_morales": 1, "competente": 1, "m\u00e9xico": 7, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 2, "[??:8/1/2018:????:??]": 1, "realizar": 1, "ley_general_para_prevenir": 2, "actual": 7, "[??:1/1/2015:????:??]": 1, "erogaci\u00f3n": 2, "iv_ter": 1, "[??:9/4/2015:????:??]": 1, "d_f": 1, "ley_general_de_contabilidad_gubernamental": 1, "ii_ter": 1, "ley_general_de_sociedades_cooperativas": 1, "generar": 1, "delitos_electorales": 1, "acu\u00edcola": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_la_ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "delitos": 1, "legislaturas_de_las_entidades_federativas": 1, "distrito_federal": 9, "estar": 2, "con": 7, "vi": 3, "[??:23/11/2017:????:??]": 1, "xi": 2, "ley_general_para_la_prevenci\u00f3n": 1, "art\u00edculo_d\u00e9cimo_s\u00e9ptimo": 1, "xl": 1, "ix": 2, "contener": 2, "vii": 2, "por": 19, "monumentos": 1, "edgar_romo_garc\u00eda": 1, "ley_federal": 1, "64": 2, "instrumento": 1, "ley": 1, "[??:21/10/2014:????:??]": 1, "zonas_arqueol\u00f3gicos": 1, "presidenta": 1, "xv": 2, "presidente": 19, "\"": 10, "secretar\u00eda": 1, "i": 3, "[??:13/12/2013:????:??]": 1, "exceder": 1, "xii": 1, "[??:4/6/2015:????:??]": 1, "territorial": 1, "ambiente": 1, "\u0093": 1, "2": 11, "facultad": 1, "xiv": 2, "t\u00e9rmino": 1, "[??:??/7/??:????:??]": 2, ":": 10, "reformar": 7, "1o": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 10, "este": 3, "\u0085": 29, "[??:22/2/2018:????:??]": 1, "cualquiera": 1, "para": 26, "ley_general": 1, "modificar": 2, "plan_nacional_de_desarrollo": 1, "decreto": 34, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 10, "corresponder": 1, "6o": 1, "expedir": 10, "[??:10/11/2014:????:??]": 1, "seguir": 10, "alejandra_noem\u00ed_reynoso_s\u00e1nchez": 1, "transitorio_\u00fanico": 4, "erradicar_los_delitos": 1, "federal_de_presupuesto": 1, "siguiente": 9, "xxi": 2, "general": 1, "medida": 1, "art\u00edculo_\u00fanico": 9, "poder_ejecutivo_federal": 1, "[??:5/12/2014:????:??]": 2, "[??:5/11/2014:????:??]": 1, "ii": 1, "13": 2, "v_de_la_ley_general_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 20, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "17": 4, "[??:24/4/2018:????:??]": 1, "sancionar_los_delitos": 1, "caso": 4, "i_de_el_art\u00edculo": 10, "aplicable": 1, "[??:19/6/2017:????:??]": 1, "mar\u00eda_elena_barrera_tapia": 3, "ley_general_de_vida_silvestre": 1, "federativo": 1, "c\u00e9sar_moreno_rivera": 2, "protecci\u00f3n": 2, "deporte": 1, "v": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "enrique_pe\u00f1a_nieto": 10, "acuacultura": 1, "ejecutar": 1, "151": 1, "revisar": 1, "152": 1, "dr_jes\u00fas_alfonso_navarrete_prida": 1, "fracci\u00f3n": 29, "observar": 2, "lilia_guadalupe_merodio_reza": 1, "ley_de_fomento_para_la_lectura": 1, "iv": 2, "menci\u00f3n": 1, "14": 1, "cap\u00edtulo_\u00fanico": 1, "xiii": 2, "art\u00edculo_segundo": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 14, "diverso": 5, "a_partir_de": 1, "deber": 13, "lorena_cu\u00e9llar_cisneros": 1, "ley_federal_de_archivos": 1, "autorizar": 2, "11": 1, "materia": 1, "ley_general_de_protecci\u00f3n_civil": 1, "materia_electoral": 1, "no": 1, "r\u00fabricas": 10, "econ\u00f3mico": 1, "andr\u00e9s_fern\u00e1ndez_de_el_valle_laisequilla": 1, "-": 107, "jorge_carlos_ram\u00edrez_mar\u00edn": 1, "1": 6, "inspecci\u00f3n": 1, "pasar": 1, "nombre": 2, "demarcaci\u00f3n": 1, "resultar": 1, "ana_guadalupe_perea_santos": 1, "tm_d:60": 1, "transitorios_art\u00edculo_primero": 1, "fiscal": 3, "responsabilidad_hacendaria": 1, "t\u00edtulo_d\u00e9cimo_quinto": 1, "publicar": 9, "art\u00edsticos": 1, "ley_general_de_el_servicio_profesional_docente": 1, "pesquero": 1, "conferir": 1, "graciela_salda\u00f1a_fraire": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "[??:16/6/2017:????:??]": 1, "73": 1, "en_materia_de": 5, "29": 1, "gesti\u00f3n_integral_de_los_residuos": 1, "78": 1, "a": 56, "orden": 4, "subsecuente": 1, "natural": 1, "secuestro": 1, "ricardo_anaya_cort\u00e9s": 1, "recorrer": 5, "disponer": 10, "dependencia": 1, "ley_general_de_educaci\u00f3n": 1, "fernando_bribiesca_sahag\u00fan": 2, "su": 27, "4o": 3, "ley_general_de_el_sistema_de_medios_de_impugnaci\u00f3n": 1, "ii_bis": 1, "programa": 1, "y": 88, "mar\u00eda_guadalupe_murgu\u00eda_guti\u00e9rrez": 1, "[??:16/10/2014:????:??]": 1, "uno": 9, "[??:4/12/2014:????:??]": 2, "se": 35, "hist\u00f3ricos": 1}}, "T\u00cdTULO S\u00c9PTIMO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"ART\u00cdCULO 62": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, de conformidad con el inter\u00e9s nacional y de acuerdo con los Tratados \r\n\r\ny Acuerdos Internacionales de los que M\u00e9xico sea parte, determinar\u00e1 y en su caso, declarar\u00e1 si existen \r\nexcedentes por especie; en tal circunstancia permitir\u00e1, con car\u00e1cter de excepci\u00f3n, que embarcaciones \r\nextranjeras participen de dichos excedentes, en la zona econ\u00f3mica exclusiva y mediante el cumplimiento \r\nde los requisitos y condiciones que para cada caso establezca la propia dependencia. En todo caso, se \r\nestar\u00e1 siempre a la m\u00e1s rigurosa reciprocidad. \r\n\r\n \r\nLa declaraci\u00f3n de excedentes a que se refiere el p\u00e1rrafo anterior, se establecer\u00e1 exclusivamente \r\n\r\nmediante Acuerdo del Titular de la Secretar\u00eda, basado en un dictamen elaborado por el INAPESCA y con \r\nla opini\u00f3n del Consejo Nacional de Pesca y Acuacultura, el cual se publicar\u00e1 en el Diario Oficial de la \r\nFederaci\u00f3n. Los permisos respectivos los expedir\u00e1 la Secretar\u00eda, ser\u00e1n intransferibles y se sujetar\u00e1n a la \r\nsuscripci\u00f3n de convenios con los Estados que lo soliciten y, en el caso de personas f\u00edsicas y morales de \r\nnacionalidad extranjera, previa solicitud y cumplimiento de los requisitos establecidos en el reglamento de \r\nesta Ley. \r\n\r\n \r\nLos permisos se expedir\u00e1n por embarcaci\u00f3n, por temporada de pesca o por el tiempo que determine \r\n\r\nla Secretar\u00eda, que consignar\u00e1 en cada uno de ellos la vigencia, zona de captura, artes y equipos de \r\npesca, recurso o recursos pesqueros permitidos y las condiciones de operaci\u00f3n. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nTendr\u00e1n prelaci\u00f3n en la captura de dichos excedentes en la zona econ\u00f3mica exclusiva, las \r\n\r\nembarcaciones de bandera extranjera que acrediten que su quilla se fabric\u00f3 en astilleros mexicanos. \r\n \r", "TF": {"reglamento": 1, "exclusiva": 2, "excepci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "reciprocidad": 1, "equipos": 1, "zona": 3, "tratados": 1, "la": 14, "lo": 1, "nacional": 2, "temporada": 1, "requisitos": 2, "exclusivamente": 1, "personas": 1, "expedir\u00e1": 1, "acuerdos": 1, "suscripci\u00f3n": 1, "de": 22, "previa": 1, "establecidos": 1, "m\u00e1s": 1, "estados": 1, "caso": 4, "el": 9, "en": 12, "determine": 1, "acuacultura": 1, "bandera": 1, "opini\u00f3n": 1, "sea": 1, "car\u00e1cter": 1, "todo": 1, "soliciten": 1, "establezca": 1, "pesqueros": 1, "permitir\u00e1": 1, "morales": 1, "astilleros": 1, "cumplimiento": 2, "prelaci\u00f3n": 1, "elaborado": 1, "acuerdo": 2, "que": 9, "ley": 1, "embarcaciones": 2, "m\u00e9xico": 1, "publicar\u00e1": 1, "o": 2, "oficial": 1, "dichos": 2, "quilla": 1, "extranjeras": 1, "dictamen": 1, "con": 5, "anterior": 1, "convenios": 1, "consejo": 1, "especie;": 1, "mexicanos": 1, "refiere": 1, "por": 5, "cada": 2, "estar\u00e1": 1, "permisos": 2, "respectivos": 1, "solicitud": 1, "siempre": 1, "rigurosa": 1, "existen": 1, "los": 8, "recursos": 1, "vigencia": 1, "ellos": 1, "las": 2, "inter\u00e9s": 1, "basado": 1, "f\u00edsicas": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "determinar\u00e1": 1, "condiciones": 2, "econ\u00f3mica": 2, "recurso": 1, "inapesca": 1, "diario": 1, "tendr\u00e1n": 1, "expedir\u00e1n": 1, "un": 1, "del": 2, "circunstancia": 1, "declarar\u00e1": 1, "establecer\u00e1": 1, "fabric\u00f3": 1, "extranjera": 2, "pesca": 3, "tal": 1, "propia": 1, "consignar\u00e1": 1, "parte": 1, "titular": 1, "-": 1, "mediante": 2, "cual": 1, "esta": 1, "nacionalidad": 1, "participen": 1, "tiempo": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "operaci\u00f3n": 1, "y": 13, "federaci\u00f3n": 1, "excedentes": 4, "acrediten": 1, "ser\u00e1n": 1, "captura": 2, "a": 3, "artes": 1, "permitidos": 1, "dependencia": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 4, "si": 1, "conformidad": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "intransferibles": 1, "uno": 1, "se": 7}, "Etiquetado": "secretar\u00eda conformidad inter\u00e9s nacional tratados acuerdos_internacionales m\u00e9xico ser parte determinar caso declarar existir excedente especie circunstancia permitir excepci\u00f3n embarcaci\u00f3n extranjero participar decir excedente zona econ\u00f3mico exclusivo cumplimiento requisito condici\u00f3n caso establecer propio dependencia en_todo_caso estar siempre m\u00e1s riguroso reciprocidad declaraci\u00f3n excedente referir p\u00e1rrafo anterior establecer exclusivamente acuerdo_de_el_titular_de_la_secretar\u00eda basar dictamen elaborar inapesca opini\u00f3n consejo_nacional_de_pesca acuacultura publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n permiso respectivo expedir secretar\u00eda ser intransferible sujetar suscripci\u00f3n convenio estados solicitar caso persona f\u00edsico moral nacionalidad extranjero previo solicitud cumplimiento requisito establecer reglamento ley permiso expedir embarcaci\u00f3n temporada pesca tiempo determinar secretar\u00eda consignar vigencia zona captura arte equipo pesca recurso recurso pesquero permitir condici\u00f3n operaci\u00f3n tener prelaci\u00f3n captura decir excedente zona econ\u00f3mico exclusivo embarcaci\u00f3n bandera extranjero acreditar quilla fabricar astillero mexicano", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "excepci\u00f3n": 1, "permiso": 2, "exclusivo": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "elaborar": 1, "reciprocidad": 1, "zona": 3, "tratados": 1, "excedente": 4, "nacional": 1, "exclusivamente": 1, "decir": 2, "tener": 1, "existir": 1, "acuerdo_de_el_titular_de_la_secretar\u00eda": 1, "establecer": 3, "suscripci\u00f3n": 1, "previo": 1, "referir": 1, "especie": 1, "determinar": 2, "m\u00e1s": 1, "en_todo_caso": 1, "acreditar": 1, "ser": 2, "acuacultura": 1, "bandera": 1, "opini\u00f3n": 1, "permitir": 2, "temporada": 1, "consignar": 1, "participar": 1, "fabricar": 1, "mexicano": 1, "estar": 1, "cumplimiento": 2, "prelaci\u00f3n": 1, "intransferible": 1, "convenio": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico": 1, "solicitar": 1, "quilla": 1, "dictamen": 1, "anterior": 1, "moral": 1, "ley": 1, "solicitud": 1, "siempre": 1, "riguroso": 1, "sujetar": 1, "arte": 1, "vigencia": 1, "f\u00edsico": 1, "equipo": 1, "condici\u00f3n": 2, "basar": 1, "embarcaci\u00f3n": 3, "requisito": 2, "econ\u00f3mico": 2, "inapesca": 1, "pesca": 2, "caso": 3, "inter\u00e9s": 1, "estados": 1, "circunstancia": 1, "declarar": 1, "extranjero": 3, "propio": 1, "operaci\u00f3n": 1, "parte": 1, "respectivo": 1, "consejo_nacional_de_pesca": 1, "acuerdos_internacionales": 1, "nacionalidad": 1, "tiempo": 1, "persona": 1, "publicar": 1, "astillero": 1, "pesquero": 1, "captura": 2, "expedir": 2, "recurso": 2, "dependencia": 1, "secretar\u00eda": 3, "conformidad": 1, "declaraci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 63": {"contenido": "- Los interesados en obtener permiso para pescar en altamar o en aguas de \r\n\r\njurisdicci\u00f3n extranjera, as\u00ed como los interesados en descargar en puertos extranjeros, con embarcaciones \r\nde matr\u00edcula y bandera mexicanas, deber\u00e1n cumplir para ello los requisitos que establezcan el \r\nreglamento de esta Ley y los Tratados o Acuerdos Internacionales de los que M\u00e9xico sea parte, as\u00ed como \r\ncon los requisitos y permisos que para este efecto los pa\u00edses les requieran. Los permisos respectivos los \r\nexpedir\u00e1 la Secretar\u00eda \u00fanicamente a personas de nacionalidad mexicana. \r\n\r\n \r\nLas cuotas que otorguen al pa\u00eds los gobiernos extranjeros, para el aprovechamiento o explotaci\u00f3n de \r\n\r\nsus recursos pesqueros, ser\u00e1n administradas por la Secretar\u00eda. \r\n \r\nEn caso de que los propios gobiernos permitan a los particulares adquirir directamente licencias, \r\n\r\npermisos o sus equivalentes para pesca comercial, sus titulares, a solicitud de la Secretar\u00eda, \r\ncomprobar\u00e1n que las capturas realizadas se efectuaron al amparo de dichas licencias, permisos o \r\nequivalentes. \r\n\r\n \r\nLos titulares de los permisos para pescar en altamar o en aguas de jurisdicci\u00f3n extranjera, con \r\n\r\nembarcaciones de matr\u00edcula y bandera mexicanas, est\u00e1n obligados a presentar el aviso de arribo, en los \r\nt\u00e9rminos que establezca el Reglamento de esta Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"reglamento": 2, "puertos": 1, "permiso": 1, "as\u00ed": 2, "tratados": 1, "la": 3, "gobiernos": 2, "requisitos": 2, "personas": 1, "expedir\u00e1": 1, "arribo": 1, "comercial": 1, "acuerdos": 1, "de": 14, "extranjeros": 2, "t\u00e9rminos": 1, "comprobar\u00e1n": 1, "pa\u00eds": 1, "particulares": 1, "directamente": 1, "cuotas": 1, "el": 4, "en": 9, "presentar": 1, "bandera": 2, "sea": 1, "dichas": 1, "mexicana": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "pesqueros": 1, "otorguen": 1, "permitan": 1, "sus": 3, "aviso": 1, "solicitud": 1, "les": 1, "que": 7, "como": 2, "licencias": 2, "ley": 2, "embarcaciones": 2, "m\u00e9xico": 1, "\u00fanicamente": 1, "matr\u00edcula": 2, "o": 6, "cumplir": 1, "aguas": 2, "altamar": 2, "con": 3, "efectuaron": 1, "por": 1, "obtener": 1, "jurisdicci\u00f3n": 2, "permisos": 5, "capturas": 1, "respectivos": 1, "adquirir": 1, "titulares": 2, "los": 15, "interesados": 2, "administradas": 1, "para": 6, "internacionales": 1, "descargar": 1, "realizadas": 1, "caso": 1, "pa\u00edses": 1, "aprovechamiento": 1, "este": 1, "mexicanas": 2, "esta": 2, "extranjera": 2, "al": 2, "pesca": 1, "efecto": 1, "recursos": 1, "parte": 1, "propios": 1, "-": 1, "nacionalidad": 1, "ello": 1, "pescar": 2, "equivalentes": 2, "requieran": 1, "amparo": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 4, "explotaci\u00f3n": 1, "establezcan": 1, "est\u00e1n": 1, "secretar\u00eda": 3, "y": 4, "obligados": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "interesar obtener permiso pescar alta_mar agua jurisdicci\u00f3n extranjero interesar descargar puerto extranjero embarcaci\u00f3n matr\u00edcula bandera mexicano deber cumplir requisito establecer reglamento ley tratados acuerdos_internacionales m\u00e9xico ser parte requisito permiso efecto pa\u00eds requerir permiso respectivo expedir secretar\u00eda \u00fanicamente persona nacionalidad mexicano cuota otorgar pa\u00eds gobierno extranjero aprovechamiento explotaci\u00f3n recurso pesquero ser administrar secretar\u00eda propio gobierno permitir particular adquirir directamente licencia permiso equivalente pesca comercial titular solicitud secretar\u00eda comprobar captura realizar efectuar amparo decir licencia permiso equivalente titular permiso pescar alta_mar agua jurisdicci\u00f3n extranjero embarcaci\u00f3n matr\u00edcula bandera mexicano estar obligar presentar aviso arribo t\u00e9rmino establecer reglamento ley", "TF_Etiquetado": {"comercial": 1, "estar": 1, "extranjero": 4, "ser": 2, "t\u00e9rmino": 1, "permiso": 6, "particular": 1, "obtener": 1, "arribo": 1, "efectuar": 1, "propio": 1, "bandera": 2, "efecto": 1, "equivalente": 2, "aprovechamiento": 1, "reglamento": 2, "jurisdicci\u00f3n": 2, "deber": 1, "adquirir": 1, "pesca": 1, "tratados": 1, "parte": 1, "titular": 2, "respectivo": 1, "cuota": 1, "mexicano": 3, "m\u00e9xico": 1, "solicitud": 1, "aviso": 1, "decir": 1, "puerto": 1, "acuerdos_internacionales": 1, "nacionalidad": 1, "administrar": 1, "licencia": 2, "persona": 1, "establecer": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "pescar": 2, "captura": 1, "agua": 2, "embarcaci\u00f3n": 2, "requisito": 2, "gobierno": 2, "interesar": 2, "amparo": 1, "pesquero": 1, "otorgar": 1, "presentar": 1, "ley": 2, "alta_mar": 2, "descargar": 1, "\u00fanicamente": 1, "requerir": 1, "realizar": 1, "pa\u00eds": 2, "recurso": 1, "matr\u00edcula": 2, "directamente": 1, "cumplir": 1, "expedir": 1, "secretar\u00eda": 3, "comprobar": 1, "permitir": 1, "obligar": 1}}, "ART\u00cdCULO 60": {"contenido": "- La pesca se puede realizar mediante concesi\u00f3n o permiso. Requieren permiso la \r\npesca comercial, de fomento, deportivo-recreativa, did\u00e1ctica y las dem\u00e1s actividades que expresamente \r\nse se\u00f1alen en esta Ley. Se proh\u00edbe la operaci\u00f3n de barcos-f\u00e1brica y de plantas flotantes. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 1, "esta": 1, "flotantes": 1, "permiso": 2, "proh\u00edbe": 1, "pesca": 2, "expresamente": 1, "se\u00f1alen": 1, "operaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "la": 3, "plantas": 1, "deportivo-recreativa": 1, "actividades": 1, "-": 1, "did\u00e1ctica": 1, "mediante": 1, "comercial": 1, "de": 3, "puede": 1, "requieren": 1, "que": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "barcos-f\u00e1brica": 1, "las": 1, "realizar": 1, "o": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 2, "se": 3}, "Etiquetado": "pesca poder realizar concesi\u00f3n permiso requerir permiso pesca comercial fomento deportivo_recreativo did\u00e1ctico actividad expresamente se\u00f1alar ley prohibir operaci\u00f3n barco_f\u00e1brica planta flotante", "TF_Etiquetado": {"realizar": 1, "operaci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "comercial": 1, "requerir": 1, "se\u00f1alar": 1, "actividad": 1, "barco_f\u00e1brica": 1, "permiso": 2, "prohibir": 1, "deportivo_recreativo": 1, "pesca": 2, "planta": 1, "did\u00e1ctico": 1, "expresamente": 1, "flotante": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "poder": 1}}, "ART\u00cdCULO 61": {"contenido": "- El establecimiento y operaci\u00f3n de artes de pesca fijas o cimentadas en aguas de \r\n\r\njurisdicci\u00f3n federal, as\u00ed como su cambio de localizaci\u00f3n o dimensiones, s\u00f3lo podr\u00e1 realizarse si se cuenta \r\npreviamente con permiso de la Secretar\u00eda, sujet\u00e1ndose a las disposiciones en materia de impacto \r\nambiental contenidas en la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente y aquellas \r\nque sean de la competencia de otras autoridades. Su temporalidad no podr\u00e1 exceder a la se\u00f1alada en el \r\npermiso correspondiente y el interesado deber\u00e1 cumplir con los requisitos que establezcan el reglamento \r\nde esta Ley y las normas oficiales. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 4, "en": 4, "reglamento": 1, "ambiental": 1, "otras": 1, "aquellas": 1, "permiso": 2, "disposiciones": 1, "exceder": 1, "general": 1, "pesca": 1, "dimensiones": 1, "su": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "sean": 1, "impacto": 1, "establecimiento": 1, "operaci\u00f3n": 1, "sujet\u00e1ndose": 1, "equilibrio": 1, "previamente": 1, "cuenta": 1, "aguas": 1, "deber\u00e1": 1, "-": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "contenidas": 1, "esta": 1, "oficiales": 1, "podr\u00e1": 2, "protecci\u00f3n": 1, "se\u00f1alada": 1, "fijas": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "interesado": 1, "de": 9, "materia": 1, "realizarse": 1, "al": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "no": 1, "como": 1, "normas": 1, "ley": 2, "ambiente": 1, "las": 2, "a": 2, "autoridades": 1, "artes": 1, "la": 5, "correspondiente": 1, "o": 2, "cumplir": 1, "federal": 1, "si": 1, "cambio": 1, "del": 1, "establezcan": 1, "y": 5, "cimentadas": 1, "s\u00f3lo": 1, "temporalidad": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "establecimiento operaci\u00f3n arte pesca fijo cimentar agua jurisdicci\u00f3n federal cambio localizaci\u00f3n dimensi\u00f3n s\u00f3lo poder realizar contar previamente permiso secretar\u00eda sujetar disposici\u00f3n impacto ambiental contener ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente ser competencia autoridad temporalidad no poder exceder se\u00f1alar permiso correspondiente interesar deber cumplir requisito establecer reglamento ley norma oficial", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 1, "contener": 1, "permiso": 2, "dimensi\u00f3n": 1, "pesca": 1, "cimentar": 1, "contar": 1, "fijo": 1, "competencia": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "impacto": 1, "establecimiento": 1, "operaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "no": 1, "federal": 1, "sujetar": 1, "localizaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "arte": 1, "se\u00f1alar": 1, "poder": 2, "protecci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "temporalidad": 1, "norma": 1, "agua": 1, "requisito": 1, "interesar": 1, "autoridad": 1, "ambiental": 1, "ley": 1, "ambiente": 1, "realizar": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "exceder": 1, "cumplir": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "cambio": 1, "s\u00f3lo": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 66": {"contenido": "- La captura incidental estar\u00e1 limitada y no podr\u00e1 exceder del volumen que determine \r\n\r\nla Secretar\u00eda, para cada pesquer\u00eda, seg\u00fan las zonas, \u00e9pocas y artes de pesca, de conformidad con lo que \r\nestablece la presente Ley y dem\u00e1s disposiciones que de ella se deriven. Los excedentes de los \r\nvol\u00famenes de captura incidental que determine dicha autoridad en tales disposiciones, ser\u00e1n \r\nconsiderados como pesca realizada sin concesi\u00f3n o permiso. \r\n\r\n \r\nEl aprovechamiento de los productos pesqueros obtenidos en la captura incidental se sujetar\u00e1 a las \r\n\r\nnormas oficiales que al efecto se expidan, salvo lo previsto en esta Ley para la pesca deportivo-\r\nrecreativa. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"como": 1, "el": 1, "vol\u00famenes": 1, "incidental": 3, "zonas": 1, "estar\u00e1": 1, "previsto": 1, "permiso": 1, "disposiciones": 2, "cada": 1, "pesquer\u00eda": 1, "en": 3, "efecto": 1, "determine": 2, "considerados": 1, "salvo": 1, "pesqueros": 1, "establece": 1, "podr\u00e1": 1, "captura": 3, "presente": 1, "exceder": 1, "productos": 1, "lo": 2, "tales": 1, "-": 1, "los": 3, "esta": 1, "oficiales": 1, "las": 2, "sin": 1, "a": 1, "aprovechamiento": 1, "para": 2, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 6, "al": 1, "obtenidos": 1, "seg\u00fan": 1, "no": 1, "excedentes": 1, "normas": 1, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 1, "ser\u00e1n": 1, "\u00e9pocas": 1, "dicha": 1, "deportivo-": 1, "artes": 1, "pesca": 3, "la": 5, "volumen": 1, "autoridad": 1, "realizada": 1, "o": 1, "sujetar\u00e1": 1, "expidan": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "que": 5, "recreativa": 1, "con": 1, "se": 3, "limitada": 1}, "Etiquetado": "captura incidental estar limitar no poder exceder volumen determinar secretar\u00eda pesquer\u00eda zona \u00e9poca arte pesca conformidad establecer presente ley disposici\u00f3n derivar excedente volumen captura incidental determinar decir autoridad disposici\u00f3n ser considerar pesca realizar concesi\u00f3n permiso aprovechamiento producto pesquero obtener captura incidental sujetar norma oficial efecto expedir prever ley pesca deportivo recreativo", "TF_Etiquetado": {"incidental": 3, "ser": 1, "permiso": 1, "obtener": 1, "volumen": 2, "pesca": 3, "pesquer\u00eda": 1, "efecto": 1, "aprovechamiento": 1, "zona": 1, "limitar": 1, "captura": 3, "presente": 1, "exceder": 1, "sujetar": 1, "excedente": 1, "estar": 1, "arte": 1, "prever": 1, "poder": 1, "establecer": 1, "norma": 1, "pesquero": 1, "expedir": 1, "autoridad": 1, "derivar": 1, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 1, "\u00e9poca": 1, "decir": 1, "realizar": 1, "deportivo": 1, "producto": 1, "determinar": 2, "considerar": 1, "no": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "recreativo": 1, "conformidad": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "ART\u00cdCULO 67": {"contenido": "- Los permisos para la pesca deportivo-recreativa se expedir\u00e1n a personas f\u00edsicas \r\nnacionales o extranjeras y ser\u00e1n individuales, improrrogables e intransferibles. Requerir\u00e1n permiso para \r\nefectuar este tipo de pesca la persona que la realice por s\u00ed y los prestadores de servicios a terceros para \r\nllevar a cabo dicha actividad, de conformidad con los programas correspondientes. \r\n\r\n \r\nLo anterior es aplicable, sin perjuicio del pago de derechos que deba efectuarse por la utilizaci\u00f3n de \r\n\r\nembarcaciones en las que se realicen actividades de pesca deportivo-recreativa, de conformidad con lo \r\ndispuesto en la ley de la materia. \r\n\r\n \r", "TF": {"anterior": 1, "este": 1, "servicios": 1, "en": 2, "cabo": 1, "improrrogables": 1, "nacionales": 1, "permiso": 1, "por": 2, "pesca": 3, "prestadores": 1, "permisos": 1, "es": 1, "s\u00ed": 1, "requerir\u00e1n": 1, "dispuesto": 1, "realice": 1, "tipo": 1, "la": 6, "actividad": 1, "deportivo-recreativa": 2, "actividades": 1, "dicha": 1, "-": 1, "los": 3, "individuales": 1, "personas": 1, "terceros": 1, "expedir\u00e1n": 1, "materia": 1, "f\u00edsicas": 1, "persona": 1, "para": 3, "efectuarse": 1, "de": 8, "programas": 1, "deba": 1, "intransferibles": 1, "que": 3, "ley": 1, "embarcaciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "a": 3, "derechos": 1, "e": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "efectuar": 1, "correspondientes": 1, "aplicable": 1, "o": 1, "sin": 1, "realicen": 1, "llevar": 1, "del": 1, "conformidad": 2, "lo": 2, "y": 2, "pago": 1, "perjuicio": 1, "extranjeras": 1, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "permiso pesca deportivo_recreativo expedir persona f\u00edsico nacional extranjero ser individual improrrogable intransferible requerir permiso efectuar tipo pesca persona realizar prestador servicio tercero llevar_a_cabo decir actividad conformidad programa correspondiente anterior ser aplicable pago derecho deber efectuar utilizaci\u00f3n embarcaci\u00f3n realizar actividad pesca deportivo_recreativo conformidad disponer ley materia", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "llevar_a_cabo": 1, "extranjero": 1, "ser": 2, "permiso": 2, "pesca": 3, "individual": 1, "deber": 1, "servicio": 1, "derecho": 1, "intransferible": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "tipo": 1, "actividad": 2, "tercero": 1, "nacional": 1, "decir": 1, "f\u00edsico": 1, "programa": 1, "persona": 2, "prestador": 1, "materia": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "efectuar": 2, "ley": 1, "realizar": 2, "improrrogable": 1, "utilizaci\u00f3n": 1, "disponer": 1, "aplicable": 1, "conformidad": 2, "pago": 1, "deportivo_recreativo": 2}}, "ART\u00cdCULO 64": {"contenido": "- La Secretar\u00eda podr\u00e1 otorgar permisos para realizar pesca de fomento a las personas \r\n\r\nque acrediten capacidad t\u00e9cnica y cient\u00edfica para tal fin, en los t\u00e9rminos de la presente Ley, de su \r\nreglamento y de las normas oficiales que al efecto se expidan. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda deber\u00e1 coordinarse con el INAPESCA para que \u00e9ste emita las opiniones de car\u00e1cter \r\n\r\nt\u00e9cnico y cient\u00edficas para permitir la pesca de fomento, en el caso de cient\u00edficos, t\u00e9cnicos e instituciones \r\nde investigaci\u00f3n extranjeros, para lo cual har\u00e1 del conocimiento de las Secretar\u00edas de Relaciones \r\nExteriores y de Marina, las peticiones que reciba de extranjeros o de organismos internacionales, sin \r\nperjuicio de los dem\u00e1s requisitos que deban cumplirse en t\u00e9rminos de la legislaci\u00f3n aplicable. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 3, "reglamento": 1, "capacidad": 1, "relaciones": 1, "al": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnica": 1, "pesca": 2, "efecto": 1, "o": 1, "tal": 1, "exteriores": 1, "car\u00e1cter": 1, "permisos": 1, "t\u00e9cnico": 1, "podr\u00e1": 1, "organismos": 1, "fomento": 2, "presente": 1, "la": 5, "lo": 1, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "requisitos": 1, "marina": 1, "los": 2, "\u00e9ste": 1, "deban": 1, "personas": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "t\u00e9rminos": 2, "oficiales": 1, "cient\u00edficas": 1, "fin": 1, "sin": 1, "a": 1, "reciba": 1, "secretar\u00edas": 1, "cual": 1, "para": 5, "deber\u00e1": 1, "coordinarse": 1, "internacionales": 1, "de": 15, "cumplirse": 1, "emita": 1, "extranjeros": 2, "que": 5, "otorgar": 1, "normas": 1, "ley": 1, "har\u00e1": 1, "peticiones": 1, "las": 5, "realizar": 1, "instituciones": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "e": 1, "inapesca": 1, "opiniones": 1, "acrediten": 1, "conocimiento": 1, "aplicable": 1, "su": 1, "expidan": 1, "secretar\u00eda": 2, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "cient\u00edficos": 1, "y": 4, "permitir": 1, "perjuicio": 1, "caso": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder otorgar permiso realizar pesca fomento persona acreditar capacidad t\u00e9cnico cient\u00edfico fin t\u00e9rmino presente ley reglamento norma oficial efecto expedir secretar\u00eda deber coordinar inapesca emitir opini\u00f3n car\u00e1cter t\u00e9cnico cient\u00edfico permitir pesca fomento caso cient\u00edfico t\u00e9cnico instituci\u00f3n investigaci\u00f3n extranjero hacer conocimiento secretar\u00edas_de_relaciones_exteriores marina petici\u00f3n recibir extranjero organismo internacional requisito deber cumplir t\u00e9rmino legislaci\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "t\u00e9rmino": 2, "permiso": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "pesca": 2, "coordinar": 1, "opini\u00f3n": 1, "efecto": 1, "extranjero": 2, "car\u00e1cter": 1, "deber": 2, "t\u00e9cnico": 3, "fomento": 2, "cient\u00edfico": 3, "presente": 1, "secretar\u00edas_de_relaciones_exteriores": 1, "internacional": 1, "petici\u00f3n": 1, "emitir": 1, "organismo": 1, "fin": 1, "poder": 1, "capacidad": 1, "instituci\u00f3n": 1, "persona": 1, "norma": 1, "expedir": 1, "otorgar": 1, "marina": 1, "ley": 1, "realizar": 1, "requisito": 1, "inapesca": 1, "recibir": 1, "caso": 1, "conocimiento": 1, "aplicable": 1, "cumplir": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 2, "hacer": 1, "permitir": 1, "acreditar": 1, "legislaci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 65": {"contenido": "- La Secretar\u00eda podr\u00e1 otorgar permisos para realizar pesca did\u00e1ctica a las instituciones \r\n\r\nde ense\u00f1anza que desarrollen programas educativos de pesca las cuales deber\u00e1n informar a la \r\nSecretar\u00eda, acerca del volumen y especies obtenidas, dentro del plazo que se determine en el permiso. \r\n\r\n \r\nLa captura producto de las actividades realizadas al amparo de estos permisos podr\u00e1 comercializarse, \r\n\r\nsiempre que el producto de su venta se aplique exclusivamente al desarrollo de las labores propias de la \r\ninstituci\u00f3n, en los t\u00e9rminos que establezca el reglamento. \r\n\r\n \r", "TF": {"realizadas": 1, "el": 3, "en": 2, "reglamento": 1, "desarrollen": 1, "cuales": 1, "ense\u00f1anza": 1, "permiso": 1, "al": 2, "pesca": 2, "instituci\u00f3n": 1, "determine": 1, "estos": 1, "permisos": 2, "podr\u00e1": 2, "educativos": 1, "siempre": 1, "establezca": 1, "captura": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 4, "actividades": 1, "venta": 1, "-": 1, "did\u00e1ctica": 1, "los": 1, "exclusivamente": 1, "informar": 1, "t\u00e9rminos": 1, "comercializarse": 1, "acerca": 1, "a": 2, "para": 1, "especies": 1, "de": 7, "programas": 1, "que": 4, "otorgar": 1, "las": 4, "realizar": 1, "desarrollo": 1, "instituciones": 1, "plazo": 1, "aplique": 1, "producto": 2, "volumen": 1, "su": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 2, "labores": 1, "del": 2, "y": 1, "amparo": 1, "obtenidas": 1, "se": 2, "propias": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder otorgar permiso realizar pesca did\u00e1ctico instituci\u00f3n ense\u00f1anza desarrollar programa educativo pesca deber informar secretar\u00eda volumen especie obtener plazo determinar permiso captura producto actividad realizar amparo permiso poder comercializar siempre producto venta aplicar exclusivamente desarrollo labor propio instituci\u00f3n t\u00e9rmino establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ense\u00f1anza": 1, "permiso": 3, "obtener": 1, "pesca": 2, "instituci\u00f3n": 2, "desarrollar": 1, "deber": 1, "siempre": 1, "did\u00e1ctico": 1, "captura": 1, "actividad": 1, "venta": 1, "labor": 1, "aplicar": 1, "informar": 1, "t\u00e9rmino": 1, "poder": 2, "educativo": 1, "establecer": 1, "desarrollo": 1, "comercializar": 1, "exclusivamente": 1, "amparo": 1, "otorgar": 1, "realizar": 2, "especie": 1, "plazo": 1, "propio": 1, "producto": 2, "determinar": 1, "volumen": 1, "secretar\u00eda": 2, "programa": 1}}, "TF_Etiquetado": {"disposiciones_generales": 1}, "ART\u00cdCULO 68": {"contenido": "- Las especies denominadas marlin, pez vela, pez espada, s\u00e1balo o chiro, pez gallo y \r\n\r\ndorado, en todas sus variedades biol\u00f3gicas, quedan destinadas de manera exclusiva para la pesca \r\ndeportivo-recreativa, dentro de una franja de cincuenta millas n\u00e1uticas, contadas a partir de la l\u00ednea de \r\nbase desde la cual se mide el mar territorial. \r\n\r\n \r\nNo podr\u00e1n realizarse actividades de pesca distintas a las de investigaci\u00f3n, sobre las especies \r\n\r\ndestinadas a la pesca deportivo-recreativa en las \u00e1reas de reproducci\u00f3n que establezca la Secretar\u00eda \r\nmediante disposiciones reglamentarias. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "destinadas": 2, "exclusiva": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "n\u00e1uticas": 1, "vela": 1, "pesca": 3, "quedan": 1, "manera": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "cincuenta": 1, "dentro": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "pez": 3, "la": 5, "biol\u00f3gicas": 1, "deportivo-recreativa": 2, "actividades": 1, "-": 1, "espada": 1, "territorial": 1, "mediante": 1, "todas": 1, "sobre": 1, "cual": 1, "sus": 1, "millas": 1, "gallo": 1, "franja": 1, "\u00e1reas": 1, "l\u00ednea": 1, "mar": 1, "para": 1, "especies": 2, "variedades": 1, "de": 8, "partir": 1, "chiro": 1, "s\u00e1balo": 1, "base": 1, "que": 1, "dorado": 1, "las": 4, "a": 3, "podr\u00e1n": 1, "no": 1, "contadas": 1, "mide": 1, "o": 1, "marlin": 1, "denominadas": 1, "una": 1, "desde": 1, "reglamentarias": 1, "y": 1, "distintas": 1, "realizarse": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "especie denominar marlin pez vela pez espada s\u00e1balo chiro pez gallo dorar variedad biol\u00f3gico quedar destinar manera exclusivo pesca deportivo_recreativo franja n\u00e1utico contar l\u00ednea base medir mar territorial no poder realizar actividad pesca distinto investigaci\u00f3n especie destinar pesca deportivo_recreativo \u00e1rea reproducci\u00f3n establecer secretar\u00eda disposici\u00f3n reglamentario", "TF_Etiquetado": {"manera": 1, "distinto": 1, "dorar": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "exclusivo": 1, "vela": 1, "pesca": 3, "contar": 1, "reglamentario": 1, "pez": 3, "no": 1, "actividad": 1, "territorial": 1, "espada": 1, "disposici\u00f3n": 1, "quedar": 1, "variedad": 1, "biol\u00f3gico": 1, "medir": 1, "poder": 1, "gallo": 1, "franja": 1, "l\u00ednea": 1, "mar": 1, "establecer": 1, "denominar": 1, "chiro": 1, "s\u00e1balo": 1, "base": 1, "destinar": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "especie": 2, "marlin": 1, "secretar\u00eda": 1, "n\u00e1utico": 1, "deportivo_recreativo": 2, "\u00e1rea": 1}}, "ART\u00cdCULO 69": {"contenido": "- Las personas que practiquen la pesca deportivo-recreativa desde tierra no requerir\u00e1n \r\n\r\npermiso, y estar\u00e1n obligados a utilizar las artes de pesca y respetar las tallas m\u00ednimas y l\u00edmites de \r\ncaptura que autorice la Secretar\u00eda conforme a las disposiciones que para tal efecto se emitan. \r\n\r\n \r", "TF": {"respetar": 1, "permiso": 1, "disposiciones": 1, "autorice": 1, "pesca": 2, "efecto": 1, "estar\u00e1n": 1, "tal": 1, "m\u00ednimas": 1, "requerir\u00e1n": 1, "captura": 1, "la": 2, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "emitan": 1, "personas": 1, "practiquen": 1, "para": 1, "de": 2, "que": 3, "tierra": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 4, "a": 2, "artes": 1, "no": 1, "utilizar": 1, "secretar\u00eda": 1, "desde": 1, "tallas": 1, "y": 3, "obligados": 1, "se": 1, "conforme": 1}, "Etiquetado": "persona practicar pesca deportivo_recreativo tierra no requerir permiso estar obligar utilizar arte pesca respetar talla m\u00ednimo l\u00edmite captura autorizar secretar\u00eda disposici\u00f3n efecto emitir", "TF_Etiquetado": {"respetar": 1, "permiso": 1, "pesca": 2, "efecto": 1, "autorizar": 1, "utilizar": 1, "requerir": 1, "no": 1, "obligar": 1, "emitir": 1, "estar": 1, "arte": 1, "persona": 1, "deportivo_recreativo": 1, "talla": 1, "tierra": 1, "captura": 1, "practicar": 1, "m\u00ednimo": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "disposiciones": 1, "generales": 1}, "nombre": "\nDISPOSICIONES GENERALES \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "disposiciones_generales", "ART\u00cdCULO 71": {"contenido": "- Los prestadores de servicios o los titulares de los permisos de la pesca deportivo-\r\n\r\nrecreativa, deber\u00e1n entregar a la Secretar\u00eda la bit\u00e1cora de pesca correspondiente, en los t\u00e9rminos del \r\nreglamento de la presente Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"servicios": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "pesca": 2, "prestadores": 1, "permisos": 1, "correspondiente": 1, "entregar": 1, "la": 4, "titulares": 1, "-": 1, "bit\u00e1cora": 1, "los": 4, "t\u00e9rminos": 1, "de": 5, "ley": 1, "a": 1, "deportivo-": 1, "deber\u00e1n": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "recreativa": 1, "presente": 1}, "Etiquetado": "prestador servicio titular permiso pesca deportivo recreativo deber entregar secretar\u00eda bit\u00e1cora pesca correspondiente t\u00e9rmino reglamento presente ley", "TF_Etiquetado": {"servicio": 1, "entregar": 1, "reglamento": 1, "deportivo": 1, "titular": 1, "prestador": 1, "correspondiente": 1, "t\u00e9rmino": 1, "permiso": 1, "bit\u00e1cora": 1, "pesca": 2, "secretar\u00eda": 1, "recreativo": 1, "ley": 1, "presente": 1, "deber": 1}}, "ART\u00cdCULO 70": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, con base en el dictamen emitido por el INAPESCA y acorde a los \r\n\r\nplanes de manejo pesquero sancionados, establecer\u00e1 las \u00e9pocas, zonas y tallas m\u00ednimas de pesca, el \r\nn\u00famero m\u00e1ximo de ejemplares susceptibles de captura por pescador deportivo y por d\u00eda, as\u00ed como las \r\ncaracter\u00edsticas particulares de las artes y m\u00e9todos de pesca permitidos, en las disposiciones \r\nreglamentarias que deriven de esta Ley. Lo anterior considerando, entre otros aspectos, las condiciones \r\ndel recurso de que se trate y las caracter\u00edsticas del lugar donde se pretenda desarrollar dicha actividad. \r\n\r\n \r", "TF": {"como": 1, "el": 3, "en": 2, "zonas": 1, "d\u00eda": 1, "trate": 1, "desarrollar": 1, "entre": 1, "por": 3, "disposiciones": 1, "emitido": 1, "pescador": 1, "pesca": 2, "donde": 1, "establecer\u00e1": 1, "condiciones": 1, "artes": 1, "otros": 1, "m\u00e1ximo": 1, "esta": 1, "m\u00e9todos": 1, "\u00e9pocas": 1, "aspectos": 1, "la": 1, "acorde": 1, "reglamentarias": 1, "-": 1, "pretenda": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "n\u00famero": 1, "tallas": 1, "actividad": 1, "anterior": 1, "sancionados": 1, "lugar": 1, "dicha": 1, "manejo": 1, "deriven": 1, "captura": 1, "de": 8, "pesquero": 1, "base": 1, "que": 2, "susceptibles": 1, "ley": 1, "caracter\u00edsticas": 2, "las": 6, "a": 1, "recurso": 1, "ejemplares": 1, "deportivo": 1, "inapesca": 1, "particulares": 1, "permitidos": 1, "m\u00ednimas": 1, "lo": 1, "secretar\u00eda": 1, "considerando": 1, "del": 2, "planes": 1, "y": 5, "dictamen": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda base dictamen emitir inapesca acorde plan manejo pesquero sancionar establecer \u00e9poca zona talla m\u00ednimo pesca n\u00famero m\u00e1ximo ejemplar susceptible captura pescador deportivo d\u00eda caracter\u00edstica particular arte m\u00e9todo pesca permitir disposici\u00f3n reglamentario derivar ley anterior considerando aspecto condici\u00f3n recurso tratar caracter\u00edstica lugar pretender desarrollar decir actividad", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "d\u00eda": 1, "sancionar": 1, "tratar": 1, "pescador": 1, "pesca": 2, "permitir": 1, "desarrollar": 1, "m\u00e1ximo": 1, "reglamentario": 1, "zona": 1, "captura": 1, "secretar\u00eda": 1, "susceptible": 1, "recurso": 1, "m\u00e9todo": 1, "considerando": 1, "emitir": 1, "arte": 1, "n\u00famero": 1, "caracter\u00edstica": 2, "decir": 1, "actividad": 1, "lugar": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "condici\u00f3n": 1, "pesquero": 1, "base": 1, "plan": 1, "derivar": 1, "particular": 1, "aspecto": 1, "ley": 1, "\u00e9poca": 1, "pretender": 1, "deportivo": 1, "inapesca": 1, "disposici\u00f3n": 1, "acorde": 1, "talla": 1, "ejemplar": 1, "dictamen": 1, "m\u00ednimo": 1}}, "ART\u00cdCULO 72": {"contenido": "- La pesca de consumo dom\u00e9stico que efect\u00faen los residentes en las riberas y en las \r\n\r\ncostas, no requiere concesi\u00f3n o permiso. \r\n \r\nS\u00f3lo podr\u00e1 efectuarse con redes y l\u00edneas manuales que pueda utilizar individualmente el pescador, \r\n\r\nobservando y respetando las vedas y las normas oficiales que se expidan. \r\n \r\nTrat\u00e1ndose de zonas concesionadas se podr\u00e1 practicar la pesca de consumo dom\u00e9stico, siempre y \r\n\r\ncuando no se capturen las especies materia de las concesiones otorgadas a terceros. \r\n \r\nEn los casos que se requiera, la Secretar\u00eda establecer\u00e1, en normas oficiales, las artes de pesca de \r\n\r\nconsumo dom\u00e9stico y sus especificaciones t\u00e9cnicas, considerando entre otros aspectos, las condiciones \r\nbiol\u00f3gicas, tecnol\u00f3gicas y ambientales. \r\n\r\n \r\nLas cantidades permitidas por pesquer\u00eda o especie se especificar\u00e1n en el reglamento de la presente \r\n\r\nLey, y en las normas correspondientes. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 2, "concesiones": 1, "en": 6, "zonas": 1, "establecer\u00e1": 1, "efect\u00faen": 1, "permiso": 1, "cuando": 1, "consumo": 3, "presente": 1, "pesca": 3, "pesquer\u00eda": 1, "capturen": 1, "practicar": 1, "residentes": 1, "especificaciones": 1, "respetando": 1, "otros": 1, "dom\u00e9stico": 3, "reglamento": 1, "podr\u00e1": 2, "expidan": 1, "siempre": 1, "otorgadas": 1, "especificar\u00e1n": 1, "aspectos": 1, "la": 4, "biol\u00f3gicas": 1, "manuales": 1, "-": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "requiere": 1, "los": 2, "t\u00e9cnicas": 1, "condiciones": 1, "requiera": 1, "individualmente": 1, "l\u00edneas": 1, "riberas": 1, "oficiales": 2, "observando": 1, "casos": 1, "redes": 1, "a": 1, "permitidas": 1, "efectuarse": 1, "especies": 1, "pueda": 1, "de": 7, "sus": 1, "materia": 1, "ambientales": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 4, "por": 1, "normas": 3, "costas": 1, "concesi\u00f3n": 1, "pescador": 1, "ley": 1, "las": 10, "vedas": 1, "especie": 1, "terceros": 1, "entre": 1, "artes": 1, "correspondientes": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "no": 2, "o": 2, "utilizar": 1, "concesionadas": 1, "considerando": 1, "y": 8, "cantidades": 1, "s\u00f3lo": 1, "se": 5, "con": 1}, "Etiquetado": "pesca consumo dom\u00e9stico efectuar residente ribera costa no requerir concesi\u00f3n permiso s\u00f3lo poder efectuar red l\u00ednea manual poder utilizar individualmente pescador observar respetar veda norma oficial expedir tratar zona concesionadas poder practicar pesca consumo dom\u00e9stico siempre_y_cuando no capturar especie materia concesi\u00f3n otorgar tercero caso requerir secretar\u00eda establecer norma oficial arte pesca consumo dom\u00e9stico especificaci\u00f3n t\u00e9cnico considerar aspecto condici\u00f3n biol\u00f3gico tecnol\u00f3gico ambiental cantidad permitir pesquer\u00eda especie especificar reglamento presente ley norma correspondiente", "TF_Etiquetado": {"respetar": 1, "cantidad": 1, "manual": 1, "permiso": 1, "tratar": 1, "pescador": 1, "pesca": 3, "pesquer\u00eda": 1, "permitir": 1, "siempre_y_cuando": 1, "reglamento": 1, "capturar": 1, "concesi\u00f3n": 2, "t\u00e9cnico": 1, "oficial": 2, "zona": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 2, "presente": 1, "no": 2, "ribera": 1, "tercero": 1, "especificar": 1, "arte": 1, "individualmente": 1, "veda": 1, "observar": 1, "red": 1, "l\u00ednea": 1, "establecer": 1, "especie": 2, "norma": 3, "materia": 1, "condici\u00f3n": 1, "expedir": 1, "efectuar": 2, "secretar\u00eda": 1, "ambiental": 1, "otorgar": 1, "aspecto": 1, "ley": 1, "dom\u00e9stico": 3, "consumo": 3, "costa": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "especificaci\u00f3n": 1, "caso": 1, "residente": 1, "practicar": 1, "poder": 3, "utilizar": 1, "concesionadas": 1, "biol\u00f3gico": 1, "s\u00f3lo": 1, "considerar": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"de_la_pesca": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {"de_los_permisos_para_descargar_en_puertos_extranjeros_y_transbordar_especies_capturadas_por_embarcaciones_pesqueras_de_bandera_mexicana": 1}, "ART\u00cdCULO 74": {"contenido": "- Se requiere permiso para la descarga en puertos mexicanos, que realicen \r\n\r\nembarcaciones pesqueras de bandera extranjera, de productos pesqueros vivos, frescos, enhielados o \r\ncongelados provenientes de la pesca comercial. Para ello los interesados deber\u00e1n adjuntar a su solicitud \r\nel t\u00edtulo correspondiente al amparo del cual se realiz\u00f3 la actividad pesquera, expedido por la autoridad \r\ncompetente del pa\u00eds de origen, y cumplir con los dem\u00e1s requisitos que se establezcan en el reglamento \r\nde esta Ley. \r\n\r\n \r\nEn los casos de emergencia, contingencias clim\u00e1ticas y aver\u00edas en las embarcaciones se estar\u00e1 a lo \r\n\r\ndispuesto en el Reglamento de la presente Ley. \r\n \r\n\r", "TF": {"provenientes": 1, "el": 3, "dispuesto": 1, "en": 5, "pesquera": 1, "esta": 1, "mexicanos": 1, "puertos": 1, "permiso": 1, "por": 1, "al": 1, "congelados": 1, "pesca": 1, "bandera": 1, "su": 1, "estar\u00e1": 1, "ello": 1, "establezcan": 1, "reglamento": 2, "solicitud": 1, "pesqueras": 1, "correspondiente": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 5, "pesqueros": 1, "lo": 1, "frescos": 1, "-": 1, "requiere": 1, "los": 3, "requisitos": 1, "origen": 1, "emergencia": 1, "cual": 1, "interesados": 1, "casos": 1, "extranjera": 1, "enhielados": 1, "comercial": 1, "para": 2, "vivos": 1, "de": 7, "clim\u00e1ticas": 1, "realiz\u00f3": 1, "aver\u00edas": 1, "contingencias": 1, "adjuntar": 1, "que": 2, "ley": 2, "productos": 1, "embarcaciones": 2, "competente": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 1, "a": 2, "pa\u00eds": 1, "expedido": 1, "presente": 1, "descarga": 1, "autoridad": 1, "o": 1, "cumplir": 1, "actividad": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "y": 2, "amparo": 1, "se": 4, "con": 1}, "Etiquetado": "requerir permiso descarga puerto mexicano realizar embarcaci\u00f3n pesquero bandera extranjero producto pesquero vivo fresco enhielados congelar proveniente pesca comercial interesar deber adjuntar solicitud t\u00edtulo correspondiente amparo realizar actividad pesquero expedir autoridad competente pa\u00eds origen cumplir requisito establecer reglamento ley caso emergencia contingencia clim\u00e1tico aver\u00eda embarcaci\u00f3n estar disponer reglamento presente ley", "TF_Etiquetado": {"requisito": 1, "estar": 1, "extranjero": 1, "permiso": 1, "contingencia": 1, "pesca": 1, "bandera": 1, "clim\u00e1tico": 1, "establecer": 1, "reglamento": 2, "deber": 1, "proveniente": 1, "solicitud": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "presente": 1, "actividad": 1, "mexicano": 1, "origen": 1, "emergencia": 1, "puerto": 1, "interesar": 1, "enhielados": 1, "disponer": 1, "comercial": 1, "pa\u00eds": 1, "fresco": 1, "pesquero": 3, "embarcaci\u00f3n": 2, "expedir": 1, "adjuntar": 1, "amparo": 1, "ley": 2, "competente": 1, "t\u00edtulo": 1, "realizar": 2, "congelar": 1, "producto": 1, "descarga": 1, "vivo": 1, "cumplir": 1, "autoridad": 1, "caso": 1, "aver\u00eda": 1}}, "TF": {"mexicana": 1, "": 1, "pesqueras": 1, "en": 1, "para": 1, "puertos": 1, "de": 2, "capturadas": 1, "bandera": 1, "transbordar": 1, "los": 1, "extranjeros": 1, "por": 1, "especies": 1, "y": 1, "embarcaciones": 1, "permisos": 1, "descargar": 1}, "nombre": "\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nDE LOS PERMISOS PARA DESCARGAR EN PUERTOS EXTRANJEROS Y TRANSBORDAR \r\nESPECIES CAPTURADAS POR EMBARCACIONES PESQUERAS DE BANDERA \r\n\r\nMEXICANA \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_los_permisos_para_descargar_en_puertos_extranjeros_y_transbordar_especies_capturadas_por_embarcaciones_pesqueras_de_bandera_mexicana", "ART\u00cdCULO 73": {"contenido": "- El permiso para descargar en puertos extranjeros o transbordar especies capturadas \r\npor embarcaciones pesqueras de bandera mexicana, ser\u00e1 otorgado por la Secretar\u00eda, siempre y cuando \r\nlos interesados proporcionen, adjunta a la solicitud del permiso, la informaci\u00f3n que se determine en el \r\nreglamento de esta Ley. \r\n\r\n \r\nEn los casos de emergencia, contingencias clim\u00e1ticas y aver\u00edas en las embarcaciones se estar\u00e1 a lo \r\n\r\ndispuesto en el Reglamento de la presente Ley. \r\n \r", "TF": {"el": 3, "en": 5, "reglamento": 2, "esta": 1, "puertos": 1, "permiso": 2, "capturadas": 1, "bandera": 1, "determine": 1, "ser\u00e1": 1, "informaci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "mexicana": 1, "pesqueras": 1, "dispuesto": 1, "adjunta": 1, "presente": 1, "la": 4, "lo": 1, "-": 1, "proporcionen": 1, "transbordar": 1, "los": 2, "otorgado": 1, "emergencia": 1, "especies": 1, "interesados": 1, "estar\u00e1": 1, "casos": 1, "para": 1, "por": 2, "de": 4, "siempre": 1, "clim\u00e1ticas": 1, "aver\u00edas": 1, "contingencias": 1, "extranjeros": 1, "que": 1, "cuando": 1, "ley": 2, "embarcaciones": 2, "descargar": 1, "las": 1, "a": 2, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "y": 2, "se": 2}, "Etiquetado": "permiso descargar puerto extranjero transbordar especie capturar embarcaci\u00f3n pesquero bandera mexicano ser otorgar secretar\u00eda siempre_y_cuando interesar proporcionar adjunto solicitud permiso informaci\u00f3n determinar reglamento ley caso emergencia contingencia clim\u00e1tico aver\u00eda embarcaci\u00f3n estar disponer reglamento presente ley", "TF_Etiquetado": {"extranjero": 1, "ser": 1, "permiso": 2, "contingencia": 1, "bandera": 1, "clim\u00e1tico": 1, "informaci\u00f3n": 1, "reglamento": 2, "capturar": 1, "solicitud": 1, "presente": 1, "adjunto": 1, "mexicano": 1, "transbordar": 1, "estar": 1, "emergencia": 1, "puerto": 1, "interesar": 1, "proporcionar": 1, "pesquero": 1, "embarcaci\u00f3n": 2, "otorgar": 1, "ley": 2, "descargar": 1, "especie": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "siempre_y_cuando": 1, "secretar\u00eda": 1, "disponer": 1, "aver\u00eda": 1}}}, "TF": {"pesca": 1, "de": 1, "la": 1}, "nombre": "\nDE LA PESCA \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "de_la_pesca"}, "T\u00cdTULO QUINTO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"TF_Etiquetado": {"de_la_investigaci\u00f3n_y_capacitaci\u00f3n": 1}, "ART\u00cdCULO 31": {"contenido": "- El INAPESCA promover\u00e1 y coordinar\u00e1 la integraci\u00f3n de la Red Nacional de \r\n\r\nInformaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Pesca y Acuacultura, con el objeto de vincular y fortalecer la investigaci\u00f3n \r\ncient\u00edfica y el desarrollo tecnol\u00f3gico, as\u00ed como desarrollo, innovaci\u00f3n y transferencia tecnol\u00f3gica para el \r\nmanejo y administraci\u00f3n de los recursos pesqueros y el desarrollo ordenado de la acuacultura. \r\n\r\n \r\nLa Red Nacional de Informaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Pesca y Acuacultura estar\u00e1 integrada por los \r\n\r\ncentros de investigaci\u00f3n, universidades, escuelas o cualquier instituci\u00f3n acad\u00e9mica con reconocimiento \r\nen el \u00e1mbito de las ciencias marinas, pesqueras y de acuacultura, que sea aceptado para su \r\nincorporaci\u00f3n a la Red. \r\n\r\n \r\nEl INAPESCA evaluar\u00e1 los resultados de las investigaciones realizadas por las instituciones \r\n\r\nintegrantes de la Red y, en su caso, les otorgar\u00e1 la validez para que puedan ser tomadas en cuenta por \r\nlas unidades administrativas de la Secretar\u00eda, para establecer las medidas de regulaci\u00f3n, manejo y \r\nconservaci\u00f3n de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"incorporaci\u00f3n": 1, "el": 7, "investigaciones": 1, "en": 5, "cualquier": 1, "acad\u00e9mica": 1, "validez": 1, "acu\u00edcolas": 1, "por": 3, "universidades": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "acuacultura": 4, "pesca": 2, "administraci\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 1, "o": 1, "estar\u00e1": 1, "resultados": 1, "informaci\u00f3n": 2, "aceptado": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "otorgar\u00e1": 1, "secretar\u00eda": 1, "ser": 1, "unidades": 1, "pesqueras": 1, "objeto": 1, "la": 9, "pesqueros": 2, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "ciencias": 1, "nacional": 2, "as\u00ed": 1, "los": 4, "recursos": 2, "su": 2, "\u00e1mbito": 1, "integrantes": 1, "red": 4, "conservaci\u00f3n": 1, "cuenta": 1, "manejo": 2, "integraci\u00f3n": 1, "puedan": 1, "para": 4, "fortalecer": 1, "de": 14, "integrada": 1, "sea": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "marinas": 1, "promover\u00e1": 1, "les": 1, "que": 2, "centros": 1, "como": 1, "coordinar\u00e1": 1, "administrativas": 1, "las": 5, "a": 1, "desarrollo": 3, "instituciones": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "e": 2, "inapesca": 2, "transferencia": 1, "caso": 1, "vincular": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "ordenado": 1, "establecer": 1, "realizadas": 1, "escuelas": 1, "reconocimiento": 1, "y": 12, "medidas": 1, "evaluar\u00e1": 1, "tomadas": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "inapesca promover coordinar integraci\u00f3n red_nacional_de_informaci\u00f3n investigaci\u00f3n pesca acuacultura objeto vincular fortalecer investigaci\u00f3n cient\u00edfico desarrollo tecnol\u00f3gico desarrollo innovaci\u00f3n transferencia tecnol\u00f3gico manejo administraci\u00f3n recurso pesquero desarrollo ordenar acuacultura red_nacional_de_informaci\u00f3n investigaci\u00f3n pesca acuacultura estar integrar centro investigaci\u00f3n universidad escuela instituci\u00f3n acad\u00e9mico reconocimiento \u00e1mbito ciencia marino pesquero acuacultura ser aceptar incorporaci\u00f3n red inapesca evaluar resultado investigaci\u00f3n realizar instituci\u00f3n integrante red caso otorgar validez poder ser tomar cuenta unidad administrativo secretar\u00eda establecer medida regulaci\u00f3n manejo conservaci\u00f3n recurso pesquero acu\u00edcolas", "TF_Etiquetado": {"incorporaci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n": 1, "marino": 1, "unidad": 1, "acad\u00e9mico": 1, "\u00e1mbito": 1, "investigaci\u00f3n": 5, "acuacultura": 4, "pesca": 2, "coordinar": 1, "instituci\u00f3n": 2, "acu\u00edcolas": 1, "establecer": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "ser": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "secretar\u00eda": 1, "cuenta": 1, "estar": 1, "administrativo": 1, "escuela": 1, "ciencia": 1, "reconocimiento": 1, "tomar": 1, "aceptar": 1, "manejo": 2, "integraci\u00f3n": 1, "fortalecer": 1, "centro": 1, "pesquero": 3, "evaluar": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "ordenar": 1, "red_nacional_de_informaci\u00f3n": 2, "otorgar": 1, "medida": 1, "integrante": 1, "cient\u00edfico": 1, "realizar": 1, "desarrollo": 3, "resultado": 1, "tecnol\u00f3gico": 2, "recurso": 2, "inapesca": 2, "transferencia": 1, "caso": 1, "vincular": 1, "integrar": 1, "poder": 1, "validez": 1, "red": 2, "universidad": 1, "promover": 1}}, "ART\u00cdCULO 30": {"contenido": "- El INAPESCA contar\u00e1 con un Comit\u00e9 Asesor T\u00e9cnico y Cient\u00edfico, que se integrar\u00e1 \r\n\r\npor el Titular del Instituto, quien lo presidir\u00e1, un Coordinador General y por representantes de la Red \r\nNacional de Informaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Pesca y Acuacultura. El Comit\u00e9 asesor t\u00e9cnico cient\u00edfico se \r\nintegrar\u00e1, organizar\u00e1 y funcionar\u00e1 en los t\u00e9rminos que se\u00f1ale el reglamento que para tal efecto se dicte. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 4, "funcionar\u00e1": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "representantes": 1, "por": 2, "investigaci\u00f3n": 1, "general": 1, "pesca": 1, "efecto": 1, "asesor": 2, "informaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 2, "tal": 1, "cient\u00edfico": 2, "titular": 1, "la": 1, "lo": 1, "-": 1, "presidir\u00e1": 1, "nacional": 1, "organizar\u00e1": 1, "los": 1, "contar\u00e1": 1, "red": 1, "para": 1, "de": 2, "integrar\u00e1": 2, "se\u00f1ale": 1, "que": 3, "t\u00e9rminos": 1, "acuacultura": 1, "coordinador": 1, "instituto": 1, "e": 1, "inapesca": 1, "dicte": 1, "un": 2, "del": 1, "quien": 1, "y": 4, "con": 1, "se": 3, "comit\u00e9": 2}, "Etiquetado": "inapesca contar comit\u00e9_asesor_t\u00e9cnico cient\u00edfico integrar titular_de_el_instituto presidir coordinador_general representante red_nacional_de_informaci\u00f3n investigaci\u00f3n pesca acuacultura comit\u00e9 asesor t\u00e9cnico cient\u00edfico integrar organizar funcionar t\u00e9rmino se\u00f1alar reglamento efecto dictar", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "t\u00e9rmino": 1, "se\u00f1alar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "integrar": 2, "presidir": 1, "asesor": 1, "organizar": 1, "contar": 1, "t\u00e9cnico": 1, "cient\u00edfico": 2, "coordinador_general": 1, "titular_de_el_instituto": 1, "red_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "representante": 1, "funcionar": 1, "inapesca": 1, "dictar": 1, "comit\u00e9_asesor_t\u00e9cnico": 1, "efecto": 1, "comit\u00e9": 1}}, "TF": {"": 1, "la": 1, "capacitaci\u00d3n": 1, "de": 1, "investigaci\u00d3n": 1, "y": 1}, "nombre": "\nDE LA INVESTIGACI\u00d3N Y CAPACITACI\u00d3N \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_la_investigaci\u00f3n_y_capacitaci\u00f3n", "ART\u00cdCULO 28": {"contenido": "- La investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en pesca y acuacultura, as\u00ed como la \r\ncapacitaci\u00f3n en estas materias, tendr\u00e1n como prop\u00f3sitos esenciales: \r\n\r\n \r\nI. Orientar las decisiones de las autoridades competentes en materia de pesca y acuacultura, relativas \r\n\r\na la conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de los recursos pesqueros y \r\nacu\u00edcolas; \r\n\r\n \r\nII. Incrementar la capacidad para identificar, cuantificar, aprovechar, administrar, transformar, \r\n\r\nconservar e incrementar las especies pesqueras y acu\u00edcolas; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nIII. Promover el dise\u00f1o de nuevas artes y m\u00e9todos de pesca selectivos y ambientalmente seguros; \r\n \r\nIV. Establecer procedimientos de evaluaci\u00f3n para determinar el estado de las pesquer\u00edas del pa\u00eds; \r\n \r\nV. Brindar elementos para determinar las condiciones en que deben realizarse la pesca y los cultivos \r\n\r\nde especies acu\u00edcolas, de manera que se lleven a cabo en equilibrio con el medio ambiente; \r\n \r\nVI. Desarrollar investigaci\u00f3n en materia de sanidad e inocuidad acu\u00edcola y pesquera, y \r\n \r\nVII. Brindar elementos para el establecimiento de medidas encaminadas a protecci\u00f3n de especies \r\n\r\npesqueras sobreexplotadas. \r\n \r", "TF": {"manera": 1, "selectivos": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "pa\u00eds;": 1, "inocuidad": 1, "desarrollar": 1, "decisiones": 1, "encaminadas": 1, "la": 5, "cient\u00edfica": 1, "protecci\u00f3n": 2, "cultivos": 1, "establecer": 1, "dise\u00f1o": 1, "materias": 1, "brindar": 2, "aprovechar": 1, "determinar": 2, "tecnol\u00f3gica": 1, "promover": 1, "lleven": 1, "el": 4, "en": 6, "cabo": 1, "conservar": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 2, "aprovechamiento": 1, "estas": 1, "identificar": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "pesqueros": 1, "orientar": 1, "relativas": 1, "as\u00ed": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "transformar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "esenciales:": 1, "especies": 3, "que": 2, "como": 2, "m\u00e9todos": 1, "competentes": 1, "autoridades": 1, "acu\u00edcola": 1, "sanidad": 1, "medidas": 1, "con": 1, "cuantificar": 1, "vii": 1, "acu\u00edcolas": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "ambientalmente": 1, "establecimiento": 1, "pesqueras": 2, "equilibrio": 1, "nuevas": 1, "los": 2, "procedimientos": 1, "administrar": 1, "elementos": 2, "capacidad": 1, "para": 4, "realizarse": 1, "ambiente;": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "sobreexplotadas": 1, "tendr\u00e1n": 1, "seguros;": 1, "del": 1, "v": 1, "deben": 1, "vi": 1, "incrementar": 2, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 4, "sustentable": 1, "recursos": 1, "materia": 2, "medio": 1, "-": 1, "pesquer\u00edas": 1, "pesquera": 1, "de": 12, "conservaci\u00f3n": 1, "estado": 1, "las": 5, "a": 3, "e": 2, "artes": 1, "i": 1, "y": 11, "se": 1}, "Etiquetado": "investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico pesca acuacultura capacitaci\u00f3n materia tener prop\u00f3sito esencial i._orientar decisi\u00f3n autoridad competente pesca acuacultura relativo conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n aprovechamiento sustentable recurso pesquero acu\u00edcolas ii incrementar capacidad identificar cuantificar aprovechar administrar transformar conservar incrementar especie pesquero acu\u00edcolas iii promover dise\u00f1o nuevo arte m\u00e9todo pesca selectivo ambientalmente seguro iv establecer procedimiento evaluaci\u00f3n determinar estado pesquer\u00eda pa\u00eds v._brindar elemento determinar condici\u00f3n deber realizar pesca cultivo especie acu\u00edcolas manera llevar_a_cabo equilibrio medio ambiente vi desarrollar investigaci\u00f3n sanidad inocuidad acu\u00edcola pesquero vii brindar elemento establecimiento medida encaminar protecci\u00f3n especie pesquero sobreexplotar", "TF_Etiquetado": {"vi": 1, "cultivo": 1, "manera": 1, "desarrollar": 1, "decisi\u00f3n": 1, "cuantificar": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "vii": 1, "incrementar": 2, "investigaci\u00f3n": 2, "acuacultura": 2, "ii": 1, "pesca": 4, "pesquer\u00eda": 1, "sustentable": 1, "procedimiento": 1, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 3, "relativo": 1, "i_orientar": 1, "deber": 1, "transformar": 1, "establecimiento": 1, "materia": 1, "equilibrio": 1, "cient\u00edfico": 1, "medio": 1, "iii": 1, "llevar_a_cabo": 1, "conservar": 1, "m\u00e9todo": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "arte": 1, "ambientalmente": 1, "tener": 1, "elemento": 2, "estado": 1, "administrar": 1, "protecci\u00f3n": 2, "capacidad": 1, "establecer": 1, "brindar": 1, "pa\u00eds": 1, "dise\u00f1o": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "pesquero": 4, "condici\u00f3n": 1, "nuevo": 1, "aprovechar": 1, "autoridad": 1, "selectivo": 1, "medida": 1, "iv": 1, "competente": 1, "ambiente": 1, "identificar": 1, "realizar": 1, "especie": 3, "tecnol\u00f3gico": 1, "recurso": 1, "encaminar": 1, "determinar": 2, "seguro": 1, "v_brindar": 1, "sobreexplotar": 1, "acu\u00edcola": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "promover": 1, "sanidad": 1, "prop\u00f3sito": 1, "esencial": 1, "inocuidad": 1}}, "ART\u00cdCULO 29": {"contenido": "- El INAPESCA ser\u00e1 el \u00f3rgano administrativo con personalidad jur\u00eddica y patrimonio \r\n\r\npropio, encargado de dirigir, coordinar y orientar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en materia de \r\npesca y acuacultura, as\u00ed como el desarrollo, innovaci\u00f3n y transferencia tecnol\u00f3gica que requiera el sector \r\npesquero y acu\u00edcola. \r\n\r\n\r\n \r\nPara el cumplimiento de su objetivo el INAPESCA contar\u00e1, entre otras, con las siguientes atribuciones: \r\n \r\nI.  Realizar investigaciones cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas de la flora y fauna acu\u00e1ticas, en materia de \r\n\r\npesca y acuacultura; \r\n \r\nII.  Emitir opini\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico y cient\u00edfico para la administraci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los \r\n\r\nrecursos pesqueros y acu\u00edcolas; \r\n \r\nIII.  Coordinar la formulaci\u00f3n e integraci\u00f3n del Programa Nacional de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica \r\n\r\nTecnol\u00f3gica en Pesca y Acuacultura, con base en las propuestas de las instituciones educativas \r\ny acad\u00e9micas, de investigaci\u00f3n, universidades, y organizaciones de productores; \r\n\r\n \r\nIV.  Coordinar la integraci\u00f3n y funcionamiento de la Red Nacional de Informaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en \r\n\r\nPesca y Acuacultura, para la articulaci\u00f3n de acciones, la optimizaci\u00f3n de recursos humanos, \r\nfinancieros y de infraestructura; \r\n\r\n \r\nV.  Elaborar y proponer la expedici\u00f3n y actualizaci\u00f3n de la Carta Nacional Pesquera y la Carta \r\n\r\nNacional Acu\u00edcola; \r\n \r\nVI.  Dar asesoramiento cient\u00edfico y t\u00e9cnico a los pescadores y acuicultores, que as\u00ed lo soliciten, para \r\n\r\nconservar, repoblar, fomentar, cultivar y desarrollar especies pesqueras y acu\u00edcolas; \r\n \r\nVII.  Apoyar, desarrollar y promover la transferencia de los resultados de la investigaci\u00f3n y de la \r\n\r\ntecnolog\u00eda generada por el Instituto de forma accesible a los productores pesqueros y \r\nacu\u00edcolas; \r\n\r\n \r\nVIII.  Formular estudios y propuestas para el ordenamiento de la actividad pesquera y acu\u00edcola en \r\n\r\ncoordinaci\u00f3n con centros de investigaci\u00f3n, universidades, autoridades federales y de los \r\ngobiernos de las entidades federativas; \r\n\r\nIX.  Coadyuvar en la realizaci\u00f3n de an\u00e1lisis de riesgo sobre la introducci\u00f3n, establecimiento y \r\n\r\ndiseminaci\u00f3n de plagas y enfermedades acu\u00edcolas; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\nX.  Promover y coordinar la participaci\u00f3n y vinculaci\u00f3n de los centros de investigaci\u00f3n, de las \r\nuniversidades e instituciones de educaci\u00f3n superior con el sector productivo para el desarrollo y \r\nejecuci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n aplicada y de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en materia de \r\npesca y acuacultura; \r\n\r\n \r\nXI.  Promover los estudios t\u00e9cnicos y el desarrollo de la acuacultura de especies nativas; \r\n \r\nXII.  Emitir opiniones y dict\u00e1menes t\u00e9cnicos, en las \u00e1reas de competencia del Instituto; \r\n \r\nXIII.  Formular y ejecutar programas de adiestramiento y capacitaci\u00f3n al sector pesquero y acu\u00edcola; \r\n \r\nXIV.  Difundir sus actividades y los resultados de sus investigaciones, sin perjuicio de los derechos de \r\n\r\npropiedad intelectual y de la informaci\u00f3n que por su naturaleza deba reservarse conforme a la \r\nley de la materia; \r\n\r\n \r\nXV.  Elaborar los planes de manejo de las actividades pesqueras y acu\u00edcolas por recurso o recursos; \r\n \r\nXVI.  Difundir y publicar los resultados de las investigaciones que realicen de conformidad con la Ley \r\n\r\nFederal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica; \r\n \r\nXVII.  Designar observadores a bordo en las embarcaciones o en las instalaciones pesqueras o \r\n\r\nacu\u00edcolas, para fines de investigaciones; y \r\n \r\nXVIII.  Las dem\u00e1s que expresamente le atribuya \u00e9sta Ley, sus disposiciones reglamentarias, las \r\n\r\nnormas oficiales que de ella deriven, las leyes y reglamentos correspondientes vinculados al \r\n\u00e1mbito de la pesca y la acuacultura. \r\n\r\n \r\nEl INAPESCA contar\u00e1 con centros regionales y estatales de investigaci\u00f3n acu\u00edcola y pesquera. \r\n \r", "TF": {"sector": 3, "productores": 1, "participaci\u00f3n": 1, "instalaciones": 1, "carta": 2, "derechos": 1, "elaborar": 2, "investigaci\u00f3n": 9, "coordinar": 4, "xi": 1, "investigaciones;": 1, "desarrollar": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "materia;": 1, "asesoramiento": 1, "cient\u00edficas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "superior": 1, "forma": 1, "le": 1, "cient\u00edfico": 2, "reglamentarias": 1, "la": 26, "lo": 1, "actividades": 2, "educativas": 1, "estudios": 2, "nacional": 4, "gobiernos": 1, "observadores": 1, "requiera": 1, "administrativo": 1, "xvii": 1, "oficiales": 1, "fines": 1, "\u00e1reas": 1, "sobre": 1, "reservarse": 1, "de": 54, "optimizaci\u00f3n": 1, "cient\u00edfica": 2, "jur\u00eddica": 1, "centros": 3, "dar": 1, "coadyuvar": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 3, "instituciones": 2, "acciones": 1, "opiniones": 1, "transferencia": 2, "pescadores": 1, "correspondientes": 1, "tecnol\u00f3gica": 4, "dirigir": 1, "promover": 3, "x": 1, "xviii": 1, "perjuicio": 1, "el": 12, "federales": 1, "en": 11, "realizaci\u00f3n": 1, "otras": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 2, "universidades": 3, "acuacultura": 5, "opini\u00f3n": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 3, "acuicultores": 1, "innovaci\u00f3n": 2, "car\u00e1cter": 1, "p\u00fablica;": 1, "realicen": 1, "acu\u00edcolas;": 4, "pesqueros": 2, "productores;": 1, "orientar": 1, "aplicada": 1, "articulaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 2, "emitir": 2, "sus": 3, "formulaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnicos": 2, "cumplimiento": 1, "acuacultura;": 2, "publicar": 1, "red": 1, "designar": 1, "manejo": 1, "integraci\u00f3n": 2, "especies": 2, "planes": 1, "deba": 1, "transparencia": 1, "base": 1, "que": 6, "como": 1, "ley": 3, "embarcaciones": 1, "disposiciones": 1, "realizar": 1, "proponer": 1, "instituto": 1, "formular": 2, "adiestramiento": 1, "dict\u00e1menes": 1, "generada": 1, "conservar": 1, "reglamentos": 1, "autoridades": 1, "acu\u00edcola": 3, "estatales": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "resultados": 3, "xvi": 1, "\u00f3rgano": 1, "conforme": 1, "con": 7, "regionales": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "nativas;": 1, "difundir": 2, "vii": 1, "por": 3, "an\u00e1lisis": 1, "vinculados": 1, "o": 3, "atribuya": 1, "ser\u00e1": 1, "\u00e1mbito": 1, "federal": 1, "xv": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "t\u00e9cnico": 2, "acad\u00e9micas": 1, "recursos;": 1, "pesqueras": 3, "xii": 1, "entidades": 1, "riesgo": 1, "objetivo": 1, "financieros": 1, "los": 11, "humanos": 1, "contar\u00e1": 2, "encargado": 1, "personalidad": 1, "xiv": 1, "para": 7, "infraestructura;": 1, "acceso": 1, "ordenamiento": 1, "iv": 1, "iii": 1, "acu\u00edcola;": 2, "establecimiento": 1, "flora": 1, "inapesca": 3, "pesca": 6, "proyectos": 1, "introducci\u00f3n": 1, "ella": 1, "expresamente": 1, "del": 2, "viii": 1, "accesible": 1, "v": 1, "fauna": 1, "siguientes": 1, "ejecutar": 1, "ix": 1, "investigaciones": 3, "\u00e9sta": 1, "propuestas": 2, "vi": 1, "al": 2, "plagas": 1, "atribuciones:": 1, "ii": 1, "propio": 1, "intelectual": 1, "xiii": 1, "su": 2, "recursos": 2, "competencia": 1, "materia": 3, "naturaleza": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "-": 1, "instituto;": 1, "dem\u00e1s": 1, "leyes": 1, "sin": 1, "conformidad": 1, "pesquera": 3, "apoyar": 1, "soliciten": 1, "deriven": 1, "expedici\u00f3n": 1, "bordo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "pesquero": 2, "programas": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "normas": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "cultivar": 1, "las": 13, "a": 5, "e": 3, "entre": 1, "recurso": 1, "enfermedades": 1, "i": 1, "organizaciones": 1, "patrimonio": 1, "repoblar": 1, "programa": 1, "productivo": 1, "y": 53, "federativas;": 1}, "Etiquetado": "inapesca ser \u00f3rgano administrativo personalidad jur\u00eddico patrimonio propio encargar dirigir coordinar orientar investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico pesca acuacultura desarrollo innovaci\u00f3n transferencia tecnol\u00f3gico requerir sector pesquero acu\u00edcola cumplimiento objetivo inapesca contar siguiente atribuci\u00f3n i._realizar investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico flora fauna acu\u00e1tico pesca acuacultura ii emitir opini\u00f3n car\u00e1cter t\u00e9cnico cient\u00edfico administraci\u00f3n conservaci\u00f3n recurso pesquero acu\u00edcolas iii coordinar formulaci\u00f3n integraci\u00f3n programa_nacional_de_investigaci\u00f3n_cient\u00edfica_tecnol\u00f3gica pesca acuacultura base propuesta instituci\u00f3n educativo acad\u00e9mico investigaci\u00f3n universidad organizaci\u00f3n productor iv coordinar integraci\u00f3n funcionamiento red_nacional_de_informaci\u00f3n investigaci\u00f3n pesca acuacultura articulaci\u00f3n acci\u00f3n optimizaci\u00f3n recurso humano financiero infraestructura v._elaborar proponer expedici\u00f3n actualizaci\u00f3n carta_nacional_pesquera carta_nacional_acu\u00edcola vi dar asesoramiento cient\u00edfico t\u00e9cnico pescador acuicultores as\u00ed solicitar conservar repoblar fomentar cultivar desarrollar especie pesquero acu\u00edcolas vii apoyar desarrollar promover transferencia resultado investigaci\u00f3n tecnolog\u00eda generar instituto forma accesible productor pesquero acu\u00edcolas viii formular estudio propuesta ordenamiento actividad pesquero acu\u00edcola coordinaci\u00f3n centro investigaci\u00f3n universidad autoridad federal gobierno entidad federativo ix coadyuvar realizaci\u00f3n an\u00e1lisis riesgo introducci\u00f3n establecimiento diseminaci\u00f3n plaga enfermedad acu\u00edcolas x._promover coordinar participaci\u00f3n vinculaci\u00f3n centro investigaci\u00f3n universidad instituci\u00f3n educaci\u00f3n superior sector productivo desarrollo ejecuci\u00f3n proyecto investigaci\u00f3n aplicar innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico pesca acuacultura xi promover estudio t\u00e9cnico desarrollo acuacultura especie nativo xii emitir opini\u00f3n dictamen t\u00e9cnico \u00e1rea competencia instituto xiii formular ejecutar programa adiestramiento capacitaci\u00f3n sector pesquero acu\u00edcola xiv difundir actividad resultado investigaci\u00f3n derecho propiedad intelectual informaci\u00f3n naturaleza deber reservar ley materia xv elaborar plan manejo actividad pesquero acu\u00edcolas recurso recurso xvi difundir publicar resultado investigaci\u00f3n realizar conformidad ley_federal_de_transparencia acceso informaci\u00f3n_p\u00fablica xvii designar observador a_bordo embarcaci\u00f3n instalaci\u00f3n pesquero acu\u00edcolas fin investigaci\u00f3n xviii expresamente atribuir ley disposici\u00f3n reglamentario norma oficial derivar ley reglamento correspondiente vincular \u00e1mbito pesca acuacultura inapesca contar centro regional estatal investigaci\u00f3n acu\u00edcola pesquero", "TF_Etiquetado": {"sector": 3, "reglamento": 1, "dar": 1, "acad\u00e9mico": 1, "elaborar": 1, "investigaci\u00f3n": 12, "coordinar": 4, "xi": 1, "desarrollar": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "asesoramiento": 1, "participaci\u00f3n": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "superior": 1, "forma": 1, "a_bordo": 1, "cient\u00edfico": 4, "tecnolog\u00eda": 1, "jur\u00eddico": 1, "aplicar": 1, "administrativo": 1, "informaci\u00f3n_p\u00fablica": 1, "educativo": 1, "especie": 2, "ley_federal_de_transparencia": 1, "regional": 1, "encargar": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "red_nacional_de_informaci\u00f3n": 1, "coadyuvar": 1, "cumplimiento": 1, "desarrollo": 3, "optimizaci\u00f3n": 1, "tecnol\u00f3gico": 4, "transferencia": 2, "vincular": 1, "dirigir": 1, "promover": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "designar": 1, "xviii": 1, "x_promover": 1, "ser": 1, "conservar": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "educaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "reservar": 1, "acuacultura": 7, "humano": 1, "opini\u00f3n": 2, "instituci\u00f3n": 2, "contar": 2, "informaci\u00f3n": 1, "acuicultores": 1, "innovaci\u00f3n": 2, "car\u00e1cter": 1, "reglamentario": 1, "programa_nacional_de_investigaci\u00f3n_cient\u00edfica_tecnol\u00f3gica": 1, "requerir": 1, "patrimonio": 1, "orientar": 1, "acceso": 1, "articulaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 1, "emitir": 2, "xvii": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "publicar": 1, "enfermedad": 1, "entidad": 1, "manejo": 1, "integraci\u00f3n": 2, "acci\u00f3n": 1, "xvi": 1, "base": 1, "\u00e1rea": 1, "derivar": 1, "ley": 3, "productor": 2, "realizar": 1, "proponer": 1, "instituto": 2, "adiestramiento": 1, "carta_nacional_pesquera": 1, "solicitar": 1, "v_elaborar": 1, "oficial": 1, "acu\u00edcola": 4, "universidad": 3, "financiero": 1, "proyecto": 1, "\u00f3rgano": 1, "dictamen": 1, "estudio": 2, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "difundir": 2, "vii": 1, "pescador": 1, "acu\u00edcolas": 6, "federal": 1, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 4, "establecimiento": 1, "i_realizar": 1, "xii": 1, "riesgo": 1, "objetivo": 1, "atribuir": 1, "disposici\u00f3n": 1, "xiv": 1, "personalidad": 1, "expresamente": 1, "norma": 1, "intelectual": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "flora": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "inapesca": 3, "propio": 1, "fin": 1, "estatal": 1, "introducci\u00f3n": 1, "xiii": 1, "viii": 1, "accesible": 1, "fauna": 1, "ejecutar": 1, "generar": 1, "ix": 1, "an\u00e1lisis": 1, "observador": 1, "vi": 1, "funcionamiento": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 6, "federativo": 1, "nativo": 1, "competencia": 1, "propuesta": 2, "deber": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "naturaleza": 1, "productivo": 1, "infraestructura": 1, "materia": 1, "formular": 2, "apoyar": 1, "expedici\u00f3n": 1, "centro": 3, "pesquero": 9, "vinculaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "plan": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "cultivar": 1, "resultado": 3, "siguiente": 1, "recurso": 4, "atribuci\u00f3n": 1, "plaga": 1, "actividad": 3, "repoblar": 1, "programa": 1, "carta_nacional_acu\u00edcola": 1, "acu\u00e1tico": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"de_la_investigaci\u00f3n_y_capacitaci\u00f3n_pesquera_y_acu\u00edcola": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 33": {"contenido": "- La Carta Nacional Pesquera, contendr\u00e1: \r\n \r\nI. El inventario de los recursos pesqueros que se encuentran en aguas de jurisdicci\u00f3n federal, \r\n\r\nsusceptibles de aprovechamiento; \r\n \r\nII. El esfuerzo pesquero susceptible de aplicarse por especie o grupo de especies en un \u00e1rea \r\n\r\ndeterminada; \r\n \r\nIII. Los lineamientos, estrategias y dem\u00e1s previsiones para la conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n y \r\n\r\naprovechamiento de los recursos pesqueros, para la realizaci\u00f3n de actividades productivas y dem\u00e1s \r\nobras o actividades que puedan afectar los ecosistemas respectivos y las artes y m\u00e9todos de pesca; \r\n\r\n \r\nIV. Las normas aplicables en materia de preservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, aprovechamiento de los recursos \r\n\r\npesqueros, incluyendo las relativas a la sanidad, calidad e inocuidad de los productos pesqueros, y \r\n \r\nV. La dem\u00e1s informaci\u00f3n que se determine en el Reglamento de la presente Ley. \r\n \r", "TF": {"el": 3, "aplicables": 1, "inventario": 1, "reglamento": 1, "encuentran": 1, "especie": 1, "por": 1, "incluyendo": 1, "esfuerzo": 1, "ii": 1, "contendr\u00e1:": 1, "determine": 1, "en": 4, "relativas": 1, "aprovechamiento": 2, "recursos": 3, "jurisdicci\u00f3n": 1, "pesqueros": 4, "productos": 1, "respectivos": 1, "aprovechamiento;": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "m\u00e9todos": 1, "presente": 1, "la": 6, "federal": 1, "actividades": 2, "-": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 1, "los": 6, "dem\u00e1s": 3, "informaci\u00f3n": 1, "carta": 1, "protecci\u00f3n": 2, "productivas": 1, "pesquera": 1, "estrategias": 1, "materia": 1, "puedan": 1, "para": 2, "susceptible": 1, "especies": 1, "de": 12, "determinada;": 1, "pesquero": 1, "pesca;": 1, "calidad": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "susceptibles": 1, "normas": 1, "ley": 1, "grupo": 1, "iv": 1, "iii": 1, "las": 3, "a": 1, "aplicarse": 1, "obras": 1, "e": 1, "artes": 1, "i": 1, "ecosistemas": 1, "afectar": 1, "o": 2, "aguas": 1, "un": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "v": 1, "y": 6, "sanidad": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "previsiones": 1, "se": 2, "inocuidad": 1}, "Etiquetado": "carta_nacional_pesquera contener i._el inventario recurso pesquero encontrar agua jurisdicci\u00f3n federal susceptible aprovechamiento ii esfuerzo pesquero susceptible aplicar especie grupo especie \u00e1rea determinar iii lineamiento estrategia previsi\u00f3n conservaci\u00f3n protecci\u00f3n restauraci\u00f3n aprovechamiento recurso pesquero realizaci\u00f3n actividad productivo obra actividad poder afectar ecosistema respectivo arte m\u00e9todo pesca iv norma aplicable preservaci\u00f3n protecci\u00f3n aprovechamiento recurso pesquero incluir relativo sanidad calidad inocuidad producto pesquero v._la informaci\u00f3n determinar reglamento presente ley", "TF_Etiquetado": {"inventario": 1, "reglamento": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "contener": 1, "esfuerzo": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "inocuidad": 1, "aprovechamiento": 3, "ley": 1, "informaci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 1, "relativo": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "susceptible": 2, "productivo": 1, "m\u00e9todo": 1, "aplicar": 1, "arte": 1, "v_la": 1, "actividad": 2, "poder": 1, "protecci\u00f3n": 2, "respectivo": 1, "i_el": 1, "norma": 1, "pesquero": 5, "incluir": 1, "lineamiento": 1, "calidad": 1, "agua": 1, "obra": 1, "estrategia": 1, "grupo": 1, "iv": 1, "iii": 1, "especie": 2, "recurso": 3, "producto": 1, "determinar": 2, "carta_nacional_pesquera": 1, "aplicable": 1, "afectar": 1, "encontrar": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "sanidad": 1, "ecosistema": 1, "previsi\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1}}, "ART\u00cdCULO 32": {"contenido": "- La Carta Nacional Pesquera es la presentaci\u00f3n cartogr\u00e1fica y escrita que contiene el \r\nresumen de la informaci\u00f3n necesaria del diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n integral de la actividad pesquera y \r\nacu\u00edcola, as\u00ed como de los indicadores sobre la disponibilidad y conservaci\u00f3n de los recursos pesqueros y \r\nacu\u00edcolas, en aguas de jurisdicci\u00f3n federal. Su contenido tendr\u00e1 car\u00e1cter informativo para los sectores \r\nproductivos y ser\u00e1 vinculante en la toma de decisiones de la autoridad pesquera en la adopci\u00f3n e \r\nimplementaci\u00f3n de instrumentos y medidas para el control del esfuerzo pesquero, en la resoluci\u00f3n de \r\nsolicitudes de concesiones y permisos para la realizaci\u00f3n de actividades pesqueras y acu\u00edcolas, y en la \r\nimplementaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de acciones y medidas relacionadas con dichos actos administrativos. \r\n\r\n \r\nLa elaboraci\u00f3n y actualizaci\u00f3n de la Carta Nacional Pesquera estar\u00e1 a cargo de la INAPESCA, con la \r\n\r\nparticipaci\u00f3n que le corresponda a las dem\u00e1s unidades administrativas de la Secretar\u00eda y las \r\ncontribuciones del sector acad\u00e9mico y productivo, que deber\u00e1n hacerse del conocimiento del Comit\u00e9 \r\nAsesor T\u00e9cnico Cient\u00edfico del INAPESCA y deber\u00e1 publicarse en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n \r\nanualmente y podr\u00e1n publicarse actualizaciones de las fichas individuales, sin que el total de la Carta \r\npierda su validez. \r\n\r\n \r", "TF": {"sector": 1, "anualmente": 1, "indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 1, "acad\u00e9mico": 1, "conocimiento": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "contenido": 1, "as\u00ed": 1, "le": 1, "cient\u00edfico": 1, "la": 18, "actividades": 1, "nacional": 2, "publicarse": 2, "vinculante": 1, "cartogr\u00e1fica": 1, "hacerse": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 18, "actualizaci\u00f3n": 1, "administrativas": 1, "tendr\u00e1": 1, "disponibilidad": 1, "validez": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "informativo": 1, "el": 4, "en": 6, "acu\u00edcolas": 2, "concesiones": 1, "esfuerzo": 1, "asesor": 1, "informaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "es": 1, "cargo": 1, "total": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 1, "pesqueros": 1, "decisiones": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "individuales": 1, "sobre": 1, "carta": 3, "que": 4, "relacionadas": 1, "como": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "contiene": 1, "podr\u00e1n": 1, "necesaria": 1, "resumen": 1, "oficial": 1, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 1, "dichos": 1, "administrativos": 1, "medidas": 2, "con": 2, "contribuciones": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "integral": 1, "adopci\u00f3n": 1, "estar\u00e1": 1, "ser\u00e1": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 1, "permisos": 1, "t\u00e9cnico": 1, "corresponda": 1, "pesqueras": 1, "pierda": 1, "aguas": 1, "los": 3, "las": 3, "para": 3, "implementaci\u00f3n": 2, "fichas": 1, "inapesca": 2, "diario": 1, "actualizaciones": 1, "del": 6, "escrita": 1, "control": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "recursos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "productivo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "-": 1, "actos": 1, "sin": 1, "pesquera": 4, "solicitudes": 1, "pesquero": 1, "productivos": 1, "autoridad": 1, "toma": 1, "sectores": 1, "acciones": 1, "a": 2, "e": 1, "su": 2, "actividad": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 17, "comit\u00e9": 1}, "Etiquetado": "carta_nacional_pesquera ser presentaci\u00f3n cartogr\u00e1fico escribir contener resumen informaci\u00f3n necesario diagn\u00f3stico evaluaci\u00f3n integral actividad pesquero acu\u00edcola indicador disponibilidad conservaci\u00f3n recurso pesquero acu\u00edcolas agua jurisdicci\u00f3n federal contenido tener car\u00e1cter informativo sector productivo ser vinculante toma decisi\u00f3n autoridad pesquero adopci\u00f3n implementaci\u00f3n instrumento medida control esfuerzo pesquero resoluci\u00f3n solicitud concesi\u00f3n permiso realizaci\u00f3n actividad pesquero acu\u00edcolas implementaci\u00f3n ejecuci\u00f3n acci\u00f3n medida relacionar decir acto administrativo elaboraci\u00f3n actualizaci\u00f3n carta_nacional_pesquera estar inapesca participaci\u00f3n corresponder unidad administrativo secretar\u00eda contribuci\u00f3n sector acad\u00e9mico productivo deber hacer conocimiento comit\u00e9_asesor_t\u00e9cnico_cient\u00edfico_de_el_inapesca deber publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n anualmente poder publicar actualizaci\u00f3n ficha individual total carta perder validez", "TF_Etiquetado": {"sector": 2, "control": 1, "carta_nacional_pesquera": 2, "ejecuci\u00f3n": 1, "ser": 2, "decisi\u00f3n": 1, "contener": 1, "tener": 1, "permiso": 1, "integral": 1, "esfuerzo": 1, "perder": 1, "adopci\u00f3n": 1, "acad\u00e9mico": 1, "instrumento": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 2, "informaci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "contenido": 1, "deber": 2, "ficha": 1, "solicitud": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "actividad": 2, "productivo": 2, "acci\u00f3n": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "cartogr\u00e1fico": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "administrativo": 2, "acto": 1, "total": 1, "estar": 1, "actualizaci\u00f3n": 2, "vinculante": 1, "conocimiento": 1, "poder": 1, "relacionar": 1, "corresponder": 1, "anualmente": 1, "implementaci\u00f3n": 2, "comit\u00e9_asesor_t\u00e9cnico_cient\u00edfico_de_el_inapesca": 1, "publicar": 2, "pesquero": 5, "disponibilidad": 1, "autoridad": 1, "agua": 1, "inapesca": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "concesi\u00f3n": 1, "medida": 2, "carta": 1, "unidad": 1, "hacer": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "informativo": 1, "individual": 1, "recurso": 1, "necesario": 1, "validez": 1, "resumen": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "indicador": 1, "acu\u00edcola": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "toma": 1, "escribir": 1, "participaci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 35": {"contenido": "- Bajo el marco de coordinaci\u00f3n y durante la elaboraci\u00f3n del proyecto y previo a la \r\n\r\npublicaci\u00f3n de la Carta Nacional Pesquera y sus actualizaciones, la Secretar\u00eda deber\u00e1 solicitar la opini\u00f3n \r\nde las dependencias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal que deban intervenir, de conformidad con sus \r\natribuciones, para que en un plazo no mayor de treinta d\u00edas la emitan. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "administraci\u00f3n": 1, "durante": 1, "opini\u00f3n": 1, "en": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 7, "federal": 1, "-": 1, "intervenir": 1, "nacional": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "sus": 2, "deban": 1, "emitan": 1, "carta": 1, "dependencias": 1, "d\u00edas": 1, "pesquera": 1, "marco": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 6, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "previo": 1, "bajo": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 1, "atribuciones": 1, "plazo": 1, "no": 1, "actualizaciones": 1, "solicitar": 1, "treinta": 1, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "proyecto": 1, "mayor": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "marco coordinaci\u00f3n elaboraci\u00f3n proyecto previo publicaci\u00f3n carta_nacional_pesquera actualizaci\u00f3n secretar\u00eda deber solicitar opini\u00f3n dependencia administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal deber intervenir conformidad atribuci\u00f3n plazo no mayor emitir", "TF_Etiquetado": {"coordinaci\u00f3n": 1, "marco": 1, "plazo": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "carta_nacional_pesquera": 1, "solicitar": 1, "mayor": 1, "secretar\u00eda": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 1, "previo": 1, "emitir": 1, "intervenir": 1, "no": 1, "proyecto": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "deber": 2, "dependencia": 1}}, "ART\u00cdCULO 34": {"contenido": "- La SEMARNAT participar\u00e1 en la revisi\u00f3n del proyecto de Carta Nacional Pesquera y \r\n\r\nsus actualizaciones. Para tales efectos, contar\u00e1 con un plazo de cuarenta y cinco d\u00edas contados a partir \r\nde que reciba el proyecto, enviado por el INAPESCA, pudiendo solicitar informaci\u00f3n adicional si as\u00ed lo \r\nrequiere y emitir, en su caso, las observaciones y recomendaciones que considere pertinentes, \r\ndebidamente motivadas y fundamentadas, las cuales ser\u00e1n tomadas en cuenta por el INAPESCA en la \r\nformulaci\u00f3n del documento definitivo. \r\n\r\n \r\nSi en el plazo se\u00f1alado la SEMARNAT no realiza observaciones o recomendaciones al proyecto de \r\n\r\nCarta Nacional Pesquera o a sus actualizaciones, se entender\u00e1 que no existe objeci\u00f3n de su parte al \r\ncontenido de dicho proyecto y el INAPESCA lo turnar\u00e1 a la Secretar\u00eda para su expedici\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 5, "en": 5, "fundamentadas": 1, "cuales": 1, "al": 2, "considere": 1, "por": 2, "reciba": 1, "solicitar": 1, "existe": 1, "dicho": 1, "o": 2, "objeci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "participar\u00e1": 1, "se\u00f1alado": 1, "adicional": 1, "parte": 1, "la": 5, "ser\u00e1n": 1, "lo": 2, "tales": 1, "-": 1, "cuarenta": 1, "cuenta": 1, "nacional": 2, "as\u00ed": 1, "emitir": 1, "sus": 2, "d\u00edas": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "contar\u00e1": 1, "carta": 2, "expedici\u00f3n": 1, "documento": 1, "pesquera": 2, "semarnat": 2, "efectos": 1, "para": 2, "observaciones": 2, "de": 6, "definitivo": 1, "cinco": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 3, "contados": 1, "realiza": 1, "recomendaciones": 2, "pertinentes": 1, "las": 2, "a": 3, "debidamente": 1, "plazo": 2, "inapesca": 3, "entender\u00e1": 1, "turnar\u00e1": 1, "pudiendo": 1, "no": 2, "actualizaciones": 2, "revisi\u00f3n": 1, "su": 3, "enviado": 1, "partir": 1, "contenido": 1, "si": 2, "un": 1, "del": 2, "requiere": 1, "y": 6, "proyecto": 4, "motivadas": 1, "tomadas": 1, "caso": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "semarnat participar revisi\u00f3n proyecto carta_nacional_pesquera actualizaci\u00f3n efecto contar plazo contar recibir proyecto enviar inapesca poder solicitar informaci\u00f3n adicional as\u00ed requerir emitir caso observaci\u00f3n recomendaci\u00f3n considerar pertinente debidamente motivar fundamentar ser tomar cuenta inapesca formulaci\u00f3n documento definitivo plazo se\u00f1alar semarnat no realizar observaci\u00f3n recomendaci\u00f3n proyecto carta_nacional_pesquera actualizaci\u00f3n entender no existir objeci\u00f3n parte contenido decir proyecto inapesca turnar secretar\u00eda expedici\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "se\u00f1alar": 1, "turnar": 1, "solicitar": 1, "recibir": 1, "efecto": 1, "contar": 2, "informaci\u00f3n": 1, "considerar": 1, "observaci\u00f3n": 2, "participar": 1, "adicional": 1, "requerir": 1, "no": 2, "contenido": 1, "cuenta": 1, "as\u00ed": 1, "emitir": 1, "decir": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "actualizaci\u00f3n": 2, "existir": 1, "poder": 1, "documento": 1, "tomar": 1, "semarnat": 2, "motivar": 1, "expedici\u00f3n": 1, "definitivo": 1, "secretar\u00eda": 1, "objeci\u00f3n": 1, "parte": 1, "realizar": 1, "debidamente": 1, "plazo": 2, "inapesca": 3, "pertinente": 1, "caso": 1, "carta_nacional_pesquera": 2, "revisi\u00f3n": 1, "fundamentar": 1, "entender": 1, "proyecto": 4, "recomendaci\u00f3n": 2, "enviar": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"pesquera": 1, "la": 1, "capacitaci\u00d3n": 1, "de": 1, "investigaci\u00d3n": 1, "acu\u00cdcola": 1, "y": 2}, "nombre": "\nDE LA INVESTIGACI\u00d3N Y CAPACITACI\u00d3N PESQUERA Y ACU\u00cdCOLA \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "de_la_investigaci\u00f3n_y_capacitaci\u00f3n_pesquera_y_acu\u00edcola"}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO PRIMERO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"ART\u00cdCULO 103": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, ejercer\u00e1 sus atribuciones y facultades en materia de sanidad de \r\nespecies acu\u00edcolas a trav\u00e9s del SENASICA, de conformidad con esta Ley, sus disposiciones \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nreglamentarias, las normas oficiales que de ella deriven y los dem\u00e1s ordenamientos que resulten \r\naplicables. \r\n\r\n \r\nCuando, por raz\u00f3n de la materia y de conformidad con la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica \r\n\r\nFederal u otras disposiciones legales aplicables, se requiera de la intervenci\u00f3n de otras dependencias, la \r\nSecretar\u00eda ejercer\u00e1 sus atribuciones en coordinaci\u00f3n con las mismas. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda y los gobiernos de las entidades federativas, en los t\u00e9rminos de los acuerdos y \r\n\r\nconvenios que se celebren, ejercer\u00e1n sus funciones en forma coordinada. \r\n \r", "TF": {"en": 4, "esta": 1, "ejercer\u00e1": 2, "otras": 2, "cuando": 1, "administraci\u00f3n": 1, "aplicables": 2, "acu\u00edcolas": 1, "legales": 1, "celebren": 1, "u": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 2, "disposiciones": 2, "intervenci\u00f3n": 1, "la": 7, "federal": 1, "reglamentarias": 1, "entidades": 1, "convenios": 1, "-": 1, "los": 4, "resulten": 1, "sus": 4, "coordinada": 1, "org\u00e1nica": 1, "oficiales": 1, "dependencias": 1, "ella": 1, "ordenamientos": 1, "deriven": 1, "especies": 1, "facultades": 1, "de": 11, "forma": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "gobiernos": 1, "p\u00fablica": 1, "raz\u00f3n": 1, "que": 3, "por": 1, "t\u00e9rminos": 1, "normas": 1, "ley": 2, "acuerdos": 1, "funciones": 1, "las": 3, "a": 1, "atribuciones": 2, "trav\u00e9s": 1, "senasica": 1, "mismas": 1, "requiera": 1, "secretar\u00eda": 3, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "conformidad": 2, "y": 5, "sanidad": 1, "federativas": 1, "se": 2, "con": 3}, "Etiquetado": "secretar\u00eda ejercer atribuci\u00f3n facultad sanidad especie acu\u00edcolas senasica conformidad ley disposici\u00f3n reglamentario norma oficial derivar ordenamiento resultar aplicable materia conformidad ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal disposici\u00f3n legal aplicable requerir intervenci\u00f3n dependencia secretar\u00eda ejercer atribuci\u00f3n coordinaci\u00f3n mismo secretar\u00eda gobierno entidad federativo t\u00e9rmino acuerdo convenio celebrar ejercer funci\u00f3n forma coordinar", "TF_Etiquetado": {"t\u00e9rmino": 1, "coordinar": 1, "federativo": 1, "acu\u00edcolas": 1, "reglamentario": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "ejercer": 3, "intervenci\u00f3n": 1, "legal": 1, "resultar": 1, "facultad": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "entidad": 1, "acuerdo": 1, "norma": 1, "forma": 1, "gobierno": 1, "convenio": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "funci\u00f3n": 1, "ordenamiento": 1, "requerir": 1, "especie": 1, "senasica": 1, "celebrar": 1, "dependencia": 1, "aplicable": 2, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 3, "conformidad": 2, "mismo": 1, "sanidad": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "TF_Etiquetado": {"de_la_sanidad_de_especies_acu\u00edcolas": 1}, "ART\u00cdCULO 108": {"contenido": "- Las Entidades Federativas, se coordinar\u00e1n con la Secretar\u00eda, con el objeto de: \r\n \r\nI. Organizar, apoyar y supervisar el funcionamiento de los Organismos Auxiliares; \r\n \r\nII. Inducir el cumplimiento de las disposiciones legales y las medidas de seguridad de sanidad \r\n\r\nacu\u00edcola establecidas; \r\n \r\nIII. Difundir permanentemente la informaci\u00f3n y conocimientos sobre sanidad acu\u00edcola, y \r\n \r\nIV. Realizar acciones de saneamiento acu\u00edcola. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 3, "difundir": 1, "conocimientos": 1, "disposiciones": 1, "iv": 1, "ii": 1, "informaci\u00f3n": 1, "organizar": 1, "funcionamiento": 1, "legales": 1, "auxiliares;": 1, "saneamiento": 1, "organismos": 1, "de:": 1, "objeto": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "permanentemente": 1, "sobre": 1, "inducir": 1, "cumplimiento": 1, "acciones": 1, "apoyar": 1, "seguridad": 1, "de": 5, "iii": 1, "las": 3, "realizar": 1, "establecidas;": 1, "i": 1, "la": 2, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00edcola": 3, "supervisar": 1, "y": 4, "sanidad": 2, "medidas": 1, "federativas": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "entidades_federativas coordinar secretar\u00eda objeto i._organizar apoyar supervisar funcionamiento organismos_auxiliares ii inducir cumplimiento disposici\u00f3n legal medida seguridad sanidad acu\u00edcola establecer iii difundir permanentemente informaci\u00f3n conocimiento sanidad acu\u00edcola iv realizar acci\u00f3n saneamiento acu\u00edcola", "TF_Etiquetado": {"difundir": 1, "iv": 1, "ii": 1, "coordinar": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "saneamiento": 1, "organismos_auxiliares": 1, "objeto": 1, "medida": 1, "acci\u00f3n": 1, "legal": 1, "permanentemente": 1, "entidades_federativas": 1, "inducir": 1, "cumplimiento": 1, "apoyar": 1, "seguridad": 1, "i_organizar": 1, "iii": 1, "realizar": 1, "conocimiento": 1, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00edcola": 3, "supervisar": 1, "sanidad": 2, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "la": 1, "especies": 1, "de": 2, "acu\u00cdcolas": 1, "sanidad": 1}, "nombre": "\nDE LA SANIDAD DE ESPECIES ACU\u00cdCOLAS \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_la_sanidad_de_especies_acu\u00edcolas", "ART\u00cdCULO 104": {"contenido": "- La Secretar\u00eda expedir\u00e1 las Normas Oficiales Mexicanas y establecer\u00e1 las medidas \r\n\r\nde diagn\u00f3stico, detecci\u00f3n, erradicaci\u00f3n, prevenci\u00f3n, y control para evitar la introducci\u00f3n y dispersi\u00f3n de \r\nenfermedades, determinar y clasificar las patolog\u00edas de alto riesgo; as\u00ed como para evaluar los da\u00f1os, \r\nrestaurar las \u00e1reas afectadas y establecer procesos de seguimiento. \r\n\r\n \r", "TF": {"control": 1, "mexicanas": 1, "\u00e1reas": 1, "evaluar": 1, "patolog\u00edas": 1, "establecer\u00e1": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "da\u00f1os": 1, "afectadas": 1, "la": 2, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "expedir\u00e1": 1, "establecer": 1, "para": 2, "procesos": 1, "de": 4, "dispersi\u00f3n": 1, "enfermedades": 1, "secretar\u00eda": 1, "como": 1, "normas": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "oficiales": 1, "seguimiento": 1, "las": 4, "alto": 1, "clasificar": 1, "restaurar": 1, "determinar": 1, "introducci\u00f3n": 1, "evitar": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "y": 5, "medidas": 1, "riesgo;": 1, "detecci\u00f3n": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda expedir normas_oficiales_mexicanas establecer medida diagn\u00f3stico detecci\u00f3n erradicaci\u00f3n prevenci\u00f3n control evitar introducci\u00f3n dispersi\u00f3n enfermedad determinar clasificar patolog\u00eda alto riesgo evaluar da\u00f1o restaurar \u00e1rea afectar establecer proceso seguimiento", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "evaluar": 1, "proceso": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "riesgo": 1, "patolog\u00eda": 1, "enfermedad": 1, "alto": 1, "establecer": 2, "dispersi\u00f3n": 1, "expedir": 1, "\u00e1rea": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "medida": 1, "seguimiento": 1, "normas_oficiales_mexicanas": 1, "clasificar": 1, "restaurar": 1, "determinar": 1, "afectar": 1, "introducci\u00f3n": 1, "evitar": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "da\u00f1o": 1, "detecci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 105": {"contenido": "- Requerir\u00e1n de certificado de sanidad acu\u00edcola, de manera previa a su realizaci\u00f3n, \r\n\r\nlas siguientes actividades: \r\n \r\nI. La importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n y tr\u00e1nsito internacional de especies acu\u00e1ticas, sus productos y \r\n\r\nsubproductos y de productos biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos, farmac\u00e9uticos o alimenticios para uso o consumo de \r\ndichas especies; \r\n\r\n \r\nII. La movilizaci\u00f3n de especies acu\u00edcolas vivas, en cualesquiera de sus fases de desarrollo, que se \r\n\r\ncultiven en instalaciones ubicadas en el territorio nacional, que se haga de una unidad de producci\u00f3n \r\nacu\u00edcola a otra, as\u00ed como sus productos y subproductos y de productos biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos, \r\nfarmac\u00e9uticos o alimenticios para uso o consumo de dichas especies; \r\n\r\n \r\nIII. Los establecimientos en operaci\u00f3n en los que se produzcan, procesen, comercialicen, transporten \r\n\r\ny almacenen productos y subproductos acu\u00edcolas, as\u00ed como productos qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, \r\nfarmac\u00e9uticos y alimenticios para el uso o consumo de dichas especies; \r\n\r\n \r\nIV. Uso y aplicaci\u00f3n de antibi\u00f3ticos, medicamentos veterinarios, aditivos y dem\u00e1s sustancias qu\u00edmicas \r\n\r\na los organismos de cultivo, y \r\n \r\nV. La introducci\u00f3n de especies acu\u00edcolas vivas a un cuerpo de agua de jurisdicci\u00f3n federal. \r\n \r\nRespecto de la importaci\u00f3n de especies acu\u00e1ticas a que se refiere la fracci\u00f3n I de este art\u00edculo, ser\u00e1 \r\n\r\nrequisito para obtener el certificado de sanidad que el solicitante cuente con la autorizaci\u00f3n \r\ncorrespondiente expedida por la autoridad competente del pa\u00eds de origen y acredite dicha situaci\u00f3n en el \r\nexpediente respectivo. \r\n\r\n \r", "TF": {"biol\u00f3gicos": 3, "manera": 1, "subproductos": 3, "instalaciones": 1, "fases": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "aditivos": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 7, "otra": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 2, "qu\u00edmicos": 3, "pa\u00eds": 1, "de": 24, "agua": 1, "ubicadas": 1, "comercialicen": 1, "previa": 1, "desarrollo": 1, "acredite": 1, "expedida": 1, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "expediente": 1, "el": 5, "en": 6, "ser\u00e1": 1, "actividades:": 1, "dichas": 3, "organismos": 1, "requerir\u00e1n": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "especies;": 3, "sus": 3, "solicitante": 1, "respecto": 1, "qu\u00edmicas": 1, "especies": 4, "cultiven": 1, "como": 2, "productos": 6, "competente": 1, "producci\u00f3n": 1, "o": 5, "una": 1, "acu\u00edcola": 2, "que": 5, "con": 1, "refiere": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "por": 1, "obtener": 1, "consumo": 3, "acu\u00edcolas": 3, "jurisdicci\u00f3n": 1, "internacional": 1, "uso": 4, "situaci\u00f3n": 1, "los": 3, "sustancias": 1, "origen": 1, "las": 1, "dicha": 1, "para": 4, "tr\u00e1nsito": 1, "requisito": 1, "establecimientos": 1, "vivas": 2, "iii": 1, "procesen": 1, "introducci\u00f3n": 1, "un": 1, "del": 1, "v": 1, "certificado": 2, "medicamentos": 1, "siguientes": 1, "almacenen": 1, "este": 1, "territorio": 1, "fracci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "antibi\u00f3ticos": 1, "alimenticios": 3, "cualesquiera": 1, "operaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "respectivo": 1, "acu\u00e1ticas": 2, "cuente": 1, "-": 1, "produzcan": 1, "transporten": 1, "veterinarios": 1, "cuerpo": 1, "farmac\u00e9uticos": 3, "autoridad": 1, "sanidad": 2, "unidad": 1, "a": 5, "haga": 1, "i": 2, "su": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 13, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "requerir certificado sanidad acu\u00edcola manera previo realizaci\u00f3n siguiente actividad i._la importaci\u00f3n exportaci\u00f3n tr\u00e1nsito internacional especie acu\u00e1tico producto subproducto producto biol\u00f3gico qu\u00edmico farmac\u00e9utico alimenticio uso consumo decir especie ii movilizaci\u00f3n especie acu\u00edcolas vivo fase desarrollo cultivar instalaci\u00f3n ubicar territorio nacional hacer unidad producci\u00f3n acu\u00edcola producto subproducto producto biol\u00f3gico qu\u00edmico farmac\u00e9utico alimenticio uso consumo decir especie iii establecimiento operaci\u00f3n producir procesar comercializar transportar almacenar producto subproducto acu\u00edcolas producto qu\u00edmico biol\u00f3gico farmac\u00e9utico alimenticio uso consumo decir especie iv uso aplicaci\u00f3n antibi\u00f3tico medicamento veterinario aditivo sustancia qu\u00edmico organismo cultivo v._la introducci\u00f3n especie acu\u00edcolas vivo cuerpo agua jurisdicci\u00f3n federal importaci\u00f3n especie acu\u00e1tico referir fracci\u00f3n i art\u00edculo ser requisito obtener certificado sanidad solicitante contar autorizaci\u00f3n correspondiente expedir autoridad competente pa\u00eds origen acreditar decir situaci\u00f3n expediente respectivo", "TF_Etiquetado": {"requisito": 1, "territorio": 1, "manera": 1, "ser": 1, "pa\u00eds": 1, "fracci\u00f3n": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "contar": 1, "obtener": 1, "consumo": 3, "ii": 1, "qu\u00edmico": 4, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 3, "procesar": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 1, "expediente": 1, "almacenar": 1, "establecimiento": 1, "importaci\u00f3n": 2, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "actividad": 1, "iii": 1, "ubicar": 1, "origen": 1, "situaci\u00f3n": 1, "antibi\u00f3tico": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "decir": 4, "farmac\u00e9utico": 3, "solicitante": 1, "v_la": 1, "organismo": 1, "i": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "fase": 1, "cuerpo": 1, "operaci\u00f3n": 1, "respectivo": 1, "alimenticio": 3, "sustancia": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "veterinario": 1, "comercializar": 1, "acreditar": 1, "agua": 1, "aditivo": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "previo": 1, "desarrollo": 1, "iv": 1, "cultivar": 1, "medicamento": 1, "producci\u00f3n": 1, "unidad": 1, "hacer": 1, "especie": 7, "competente": 1, "siguiente": 1, "i_la": 1, "producto": 6, "referir": 1, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "vivo": 2, "introducci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "uso": 4, "producir": 1, "acu\u00edcola": 2, "biol\u00f3gico": 3, "subproducto": 3, "acu\u00e1tico": 2, "sanidad": 2, "autorizaci\u00f3n": 1, "certificado": 2, "transportar": 1}}, "ART\u00cdCULO 106": {"contenido": "- Tambi\u00e9n requerir\u00e1n certificado de sanidad acu\u00edcola: \r\n \r\nI. Las instalaciones en las que se realicen actividades acu\u00edcolas; \r\n \r\nII. Las especies acu\u00e1ticas vivas que se capturen de poblaciones naturales y se destinen a la \r\n\r\nacuacultura, y \r\n \r\nIII. Las unidades de cuarentena. \r\n \r\nPara los efectos de este art\u00edculo, la Secretar\u00eda tomar\u00e1 en cuenta la opini\u00f3n del SENASICA para \r\n\r\nestablecer en normas oficiales los lineamientos sanitarios para el funcionamiento y operaci\u00f3n de \r\n\r\n\r\n\r\nunidades de producci\u00f3n acu\u00edcola y de unidades de cuarentena, as\u00ed como las especificaciones sanitarias \r\npara el cultivo, siembra y cosecha de organismos acu\u00e1ticos. \r\n\r\n \r", "TF": {"producci\u00f3n": 1, "este": 1, "poblaciones": 1, "en": 3, "instalaciones": 1, "el": 2, "acu\u00e1ticos": 1, "tambi\u00e9n": 1, "tomar\u00e1": 1, "acuacultura": 1, "ii": 1, "opini\u00f3n": 1, "capturen": 1, "art\u00edculo": 1, "funcionamiento": 1, "iii": 1, "especificaciones": 1, "organismos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "requerir\u00e1n": 1, "realicen": 1, "acu\u00edcolas;": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "actividades": 1, "-": 1, "cuenta": 1, "as\u00ed": 1, "los": 2, "naturales": 1, "cultivo": 1, "oficiales": 1, "sanitarias": 1, "sanitarios": 1, "efectos": 1, "establecer": 1, "para": 4, "especies": 1, "de": 9, "cuarentena": 2, "secretar\u00eda": 1, "que": 2, "como": 1, "cosecha": 1, "normas": 1, "vivas": 1, "lineamientos": 1, "destinen": 1, "acu\u00edcola:": 1, "las": 5, "a": 1, "senasica": 1, "i": 1, "la": 3, "siembra": 1, "unidades": 3, "acu\u00edcola": 1, "del": 1, "y": 5, "sanidad": 1, "certificado": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "tambi\u00e9n requerir certificar sanidad acu\u00edcola i._las instalaci\u00f3n realizar actividad acu\u00edcolas ii especie acu\u00e1tico vivo capturar poblaci\u00f3n natural destinar acuacultura iii unidad cuarentena efecto art\u00edculo secretar\u00eda tomar contar opini\u00f3n senasica establecer norma oficial lineamiento sanitario funcionamiento operaci\u00f3n unidad producci\u00f3n acu\u00edcola unidad cuarentena especificaci\u00f3n sanitario cultivo siembra cosecha organismo acu\u00e1tico", "TF_Etiquetado": {"tambi\u00e9n": 1, "contar": 1, "acuacultura": 1, "ii": 1, "especificaci\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 1, "certificar": 1, "i_las": 1, "acu\u00edcolas": 1, "capturar": 1, "funcionamiento": 1, "operaci\u00f3n": 1, "requerir": 1, "actividad": 1, "lineamiento": 1, "organismo": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "tomar": 1, "establecer": 1, "norma": 1, "cuarentena": 2, "instalaci\u00f3n": 1, "destinar": 1, "cosecha": 1, "iii": 1, "producci\u00f3n": 1, "unidad": 3, "realizar": 1, "especie": 1, "natural": 1, "sanitario": 2, "senasica": 1, "cultivo": 1, "siembra": 1, "vivo": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00edcola": 2, "acu\u00e1tico": 2, "sanidad": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1}}, "ART\u00cdCULO 107": {"contenido": "- Los certificados de sanidad acu\u00edcola podr\u00e1n ser expedidos directamente por el \r\n\r\nSENASICA o a trav\u00e9s de los organismos de certificaci\u00f3n, acreditados y aprobados en t\u00e9rminos de la Ley \r\nFederal sobre Metrolog\u00eda y Normalizaci\u00f3n y del reglamento de esta Ley. \r\n\r\n \r\nLos Comit\u00e9s de Sanidad Acu\u00edcola ser\u00e1n \u00f3rganos auxiliares para que el SENASICA lleve a cabo la \r\n\r\nprevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico y control de enfermedades. La organizaci\u00f3n y funcionamiento de dichos Comit\u00e9s \r\nse determinar\u00e1 en el reglamento que al efecto se expida. \r\n\r\n \r\nLos dem\u00e1s requisitos y previsiones para obtener el certificado de sanidad correspondiente se \r\n\r\nestablecer\u00e1n en las disposiciones reglamentarias y en las normas oficiales que deriven de esta Ley. El \r\nSENASICA expedir\u00e1 el certificado, siempre que el interesado cumpla con dichos requisitos y previsiones. \r\n\r\n \r\nEn las concesiones y los permisos para acuacultura comercial se establecer\u00e1n las condiciones \r\n\r\nsanitarias que requiera la introducci\u00f3n de organismos a instalaciones dedicadas a la producci\u00f3n de las \r\nprimeras fases de desarrollo de cualquier organismo acu\u00e1tico. \r\n\r\n \r", "TF": {"reglamento": 2, "instalaciones": 1, "fases": 1, "disposiciones": 1, "la": 5, "establecer\u00e1n": 2, "requisitos": 2, "requiera": 1, "oficiales": 1, "expedidos": 1, "comercial": 1, "de": 14, "\u00f3rganos": 1, "cumpla": 1, "enfermedades": 1, "certificados": 1, "desarrollo": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 3, "directamente": 1, "expida": 1, "acreditados": 1, "el": 7, "en": 5, "ser": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 1, "comit\u00e9s": 2, "funcionamiento": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "organismos": 2, "federal": 1, "reglamentarias": 1, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "organismo": 1, "dedicadas": 1, "que": 5, "diagn\u00f3stico": 1, "producci\u00f3n": 1, "sanitarias": 1, "podr\u00e1n": 1, "aprobados": 1, "o": 1, "acu\u00edcola": 2, "dichos": 2, "sanidad": 3, "con": 1, "por": 1, "obtener": 1, "ley": 3, "primeras": 1, "permisos": 1, "cabo": 1, "siempre": 1, "los": 5, "para": 3, "determinar\u00e1": 1, "condiciones": 1, "expedir\u00e1": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "metrolog\u00eda": 1, "introducci\u00f3n": 1, "del": 1, "certificado": 2, "control": 1, "lleve": 1, "esta": 2, "al": 1, "efecto": 1, "correspondiente": 1, "auxiliares": 1, "-": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "interesado": 1, "cualquier": 1, "normas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 5, "a": 4, "trav\u00e9s": 1, "previsiones": 2, "dem\u00e1s": 1, "acu\u00e1tico": 1, "y": 9, "se": 4}, "Etiquetado": "certificado sanidad acu\u00edcola poder ser expedir directamente senasica organismo certificaci\u00f3n acreditar aprobar t\u00e9rmino ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n reglamento ley comit\u00e9s_de_sanidad_acu\u00edcola ser \u00f3rgano auxiliar senasica llevar_a_cabo prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico control enfermedad organizaci\u00f3n funcionamiento decir comit\u00e9s determinar reglamento efecto expedir requisito previsi\u00f3n obtener certificado sanidad correspondiente establecer disposici\u00f3n reglamentario norma oficial derivar ley senasica expedir certificado siempre interesar cumplir decir requisito previsi\u00f3n concesi\u00f3n permiso acuacultura comercial establecer condici\u00f3n sanitario requerir introducci\u00f3n organismo instalaci\u00f3n dedicar producci\u00f3n 1 fase desarrollo organismo acu\u00e1tico", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "dedicar": 1, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 2, "ser": 2, "t\u00e9rmino": 1, "permiso": 1, "funcionamiento": 1, "comercial": 1, "obtener": 1, "acuacultura": 1, "comit\u00e9s": 1, "efecto": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "introducci\u00f3n": 1, "aprobar": 1, "reglamentario": 1, "fase": 1, "siempre": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "1": 1, "decir": 2, "comit\u00e9s_de_sanidad_acu\u00edcola": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "poder": 1, "ley_federal": 1, "establecer": 2, "desarrollo": 1, "norma": 1, "condici\u00f3n": 1, "auxiliar": 1, "expedir": 3, "interesar": 1, "derivar": 1, "organismo": 3, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 1, "acreditar": 1, "producci\u00f3n": 1, "sanitario": 1, "requisito": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 3, "determinar": 1, "metrolog\u00eda": 1, "directamente": 1, "cumplir": 1, "oficial": 1, "acu\u00edcola": 1, "acu\u00e1tico": 1, "sanidad": 2, "\u00f3rgano": 1, "enfermedad": 1, "certificado": 3, "disposici\u00f3n": 1, "previsi\u00f3n": 2}}}, "TF_Etiquetado": {"inocuidad_y_calidad": 1, "de_la_sanidad": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"ART\u00cdCULO 114": {"contenido": "- Quedan prohibidas la importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n, temporal o definitiva y el tr\u00e1nsito \r\n\r\ninternacional de organismos acu\u00edcolas, derivados, alimentos, deshechos y despojos, cuando sean \r\noriginarios o procedan de zonas o pa\u00edses que no han sido reconocidos como libres de enfermedades \r\nemergentes o end\u00e9micas. El reconocimiento de zonas o pa\u00edses como libres de enfermedades, lo realizar\u00e1 \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nla Secretar\u00eda en t\u00e9rminos del Reglamento de esta Ley, mediante acuerdos que publicar\u00e1 en el Diario \r\nOficial de la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nEn todo caso, la Secretar\u00eda, previo an\u00e1lisis de riesgo y en los t\u00e9rminos que se establezcan en la \r\n\r\ngesti\u00f3n del riesgo, podr\u00e1 suspender la prohibici\u00f3n y condicionar la importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n de las \r\nmercanc\u00edas en riesgo. \r\n\r\n \r\nCuando el riesgo sanitario o la situaci\u00f3n concreta a prevenirse, no est\u00e9 contemplada en una norma \r\n\r\noficial espec\u00edfica, los interesados deber\u00e1n cumplir los requisitos m\u00ednimos establecidos en las normas \r\noficiales aplicables en situaciones generales u observar el procedimiento que se regula en el Reglamento \r\nde esta Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"reglamento": 2, "emergentes": 1, "m\u00ednimos": 1, "se": 2, "podr\u00e1": 1, "han": 1, "la": 8, "lo": 1, "temporal": 1, "importaci\u00f3n": 2, "requisitos": 1, "oficiales": 1, "originarios": 1, "definitiva": 1, "acuerdos": 1, "de": 10, "generales": 1, "enfermedades": 2, "condicionar": 1, "previo": 1, "regula": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "reconocimiento": 1, "sido": 1, "diario": 1, "el": 6, "en": 10, "est\u00e9": 1, "gesti\u00f3n": 1, "sean": 1, "realizar\u00e1": 1, "todo": 1, "organismos": 1, "deber\u00e1n": 1, "deshechos": 1, "quedan": 1, "t\u00e9rminos": 2, "mercanc\u00edas": 1, "que": 4, "como": 2, "ley": 2, "publicar\u00e1": 1, "contemplada": 1, "o": 8, "cumplir": 1, "oficial": 2, "una": 1, "despojos": 1, "end\u00e9micas": 1, "suspender": 1, "cuando": 2, "procedimiento": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 1, "reconocidos": 1, "internacional": 1, "riesgo": 4, "situaci\u00f3n": 1, "los": 3, "interesados": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "libres": 2, "sanitario": 1, "caso": 1, "pa\u00edses": 2, "del": 2, "situaciones": 1, "espec\u00edfica": 1, "an\u00e1lisis": 1, "zonas": 2, "esta": 2, "observar": 1, "derivados": 1, "prevenirse": 1, "no": 2, "-": 1, "mediante": 1, "norma": 1, "prohibidas": 1, "federaci\u00f3n": 1, "normas": 1, "procedan": 1, "las": 2, "a": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 2, "u": 1, "concreta": 1, "alimentos": 1, "y": 4, "establecidos": 1, "prohibici\u00f3n": 1}, "Etiquetado": "quedar prohibir importaci\u00f3n exportaci\u00f3n temporal definitivo tr\u00e1nsito internacional organismo acu\u00edcolas derivado alimento deshecho despojo ser originario proceder zona pa\u00eds no haber ser reconocer libre enfermedad emergente end\u00e9mico reconocimiento zona pa\u00eds libre enfermedad realizar secretar\u00eda t\u00e9rmino reglamento ley acuerdo publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n en_todo_caso secretar\u00eda previo an\u00e1lisis riesgo t\u00e9rmino establecer gesti\u00f3n riesgo poder suspender prohibici\u00f3n condicionar importaci\u00f3n exportaci\u00f3n mercanc\u00eda riesgo riesgo sanitario situaci\u00f3n concreto prevenir no estar contemplar norma oficial espec\u00edfico interesar deber cumplir requisito m\u00ednimo establecer norma oficial aplicable situaci\u00f3n general observar procedimiento regular reglamento ley", "TF_Etiquetado": {"suspender": 1, "interesar": 1, "an\u00e1lisis": 1, "prevenir": 1, "reglamento": 2, "despojo": 1, "prohibir": 1, "t\u00e9rmino": 2, "observar": 1, "gesti\u00f3n": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "procedimiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "cumplir": 1, "deber": 1, "ser": 2, "importaci\u00f3n": 2, "zona": 2, "emergente": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "no": 2, "temporal": 1, "riesgo": 4, "situaci\u00f3n": 2, "internacional": 1, "quedar": 1, "estar": 1, "libre": 2, "organismo": 1, "publicar": 1, "proceder": 1, "enfermedad": 2, "establecer": 2, "espec\u00edfico": 1, "mercanc\u00eda": 1, "tr\u00e1nsito": 1, "norma": 2, "definitivo": 1, "requisito": 1, "deshecho": 1, "condicionar": 1, "previo": 1, "ley": 2, "general": 1, "originario": 1, "realizar": 1, "pa\u00eds": 2, "contemplar": 1, "sanitario": 1, "alimento": 1, "en_todo_caso": 1, "end\u00e9mico": 1, "reconocer": 1, "aplicable": 1, "haber": 1, "poder": 1, "oficial": 2, "secretar\u00eda": 2, "derivado": 1, "regular": 1, "reconocimiento": 1, "acuerdo": 1, "concreto": 1, "m\u00ednimo": 1, "prohibici\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 117": {"contenido": "- La Secretar\u00eda podr\u00e1 acordar y convenir con los gobiernos de las entidades \r\n\r\nfederativas, los municipios, \u00f3rganos de coadyuvancia y particulares interesados, la creaci\u00f3n de uno o \r\nvarios fondos de contingencia para afrontar inmediatamente las emergencias sanitarias que surjan por la \r\npresencia de enfermedades emergentes o de notificaci\u00f3n obligatoria, erradicadas, desconocidas o \r\ninexistentes que pongan en peligro la producci\u00f3n acu\u00edcola en el territorio nacional, as\u00ed como, las \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nemergencias de contaminaci\u00f3n en los alimentos cuando se detecte un incremento en los niveles de \r\ncontaminantes o la presencia de residuos t\u00f3xicos que vulneren su inocuidad. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "surjan": 1, "emergentes": 1, "desconocidas": 1, "acordar": 1, "por": 1, "contingencia": 1, "con": 1, "en": 4, "obligatoria": 1, "su": 1, "contaminantes": 1, "pongan": 1, "incremento": 1, "podr\u00e1": 1, "presencia": 2, "t\u00f3xicos": 1, "erradicadas": 1, "la": 5, "peligro": 1, "entidades": 1, "-": 1, "inexistentes": 1, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 1, "acu\u00edcola": 1, "interesados": 1, "cuando": 1, "sanitarias": 1, "municipios": 1, "los": 4, "varios": 1, "inmediatamente": 1, "para": 1, "residuos": 1, "emergencias": 2, "de": 9, "\u00f3rganos": 1, "detecte": 1, "convenir": 1, "niveles": 1, "enfermedades": 1, "que": 3, "vulneren": 1, "como": 1, "inocuidad": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 3, "afrontar": 1, "particulares": 1, "alimentos": 1, "un": 1, "o": 4, "secretar\u00eda": 1, "creaci\u00f3n": 1, "fondos": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "territorio": 1, "y": 2, "coadyuvancia": 1, "federativas": 1, "se": 1, "uno": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder acordar convenir gobierno entidad federativo municipio \u00f3rgano coadyuvancia particular interesar creaci\u00f3n fondo contingencia afrontar inmediatamente emergencia sanitario surgir presencia enfermedad emergente notificaci\u00f3n obligatorio erradicar desconocer inexistente poner peligro producci\u00f3n acu\u00edcola territorio nacional emergencia contaminaci\u00f3n alimento detectar incremento nivel contaminante presencia residuo t\u00f3xico vulnerar inocuidad", "TF_Etiquetado": {"territorio": 1, "fondo": 1, "acordar": 1, "contingencia": 1, "detectar": 1, "federativo": 1, "inocuidad": 1, "obligatorio": 1, "presencia": 2, "emergente": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "peligro": 1, "nacional": 1, "t\u00f3xico": 1, "producci\u00f3n": 1, "emergencia": 2, "desconocer": 1, "interesar": 1, "poder": 1, "enfermedad": 1, "entidad": 1, "inmediatamente": 1, "nivel": 1, "vulnerar": 1, "surgir": 1, "inexistente": 1, "convenir": 1, "gobierno": 1, "poner": 1, "particular": 1, "municipio": 1, "afrontar": 1, "sanitario": 1, "erradicar": 1, "alimento": 1, "contaminante": 1, "secretar\u00eda": 1, "creaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcola": 1, "notificaci\u00f3n": 1, "incremento": 1, "\u00f3rgano": 1, "coadyuvancia": 1, "residuo": 1}}, "ART\u00cdCULO 109": {"contenido": "- Las medidas sanitarias tienen por objeto prevenir, controlar, combatir y erradicar \r\n\r\nenfermedades y plagas de las especies acu\u00e1ticas vivas, con la finalidad de proteger su salud y la del \r\nhombre. Las medidas sanitarias ser\u00e1n establecidas por el SENASICA. \r\n\r\n \r\nCorresponde a la Secretar\u00eda con la opini\u00f3n del SENASICA la emisi\u00f3n de normas oficiales relativas a \r\n\r\nesta materia, y cuando la situaci\u00f3n lo amerite, podr\u00e1n ser emergentes. Las normas oficiales podr\u00e1n \r\ncomprender alguna o algunas de las siguientes medidas: \r\n\r\n \r\nI. Campa\u00f1as sanitarias, entendidas como el conjunto de medidas para prevenir, controlar o erradicar \r\n\r\nenfermedades o plagas de las especies acu\u00e1ticas vivas en un \u00e1rea o zona determinada; \r\n \r\nII. La cuarentena, siendo una medida basada en el aislamiento, observaci\u00f3n y restricci\u00f3n de la \r\n\r\nmovilizaci\u00f3n de especies acu\u00e1ticas vivas, por la sospecha o existencia de una enfermedad de las \r\nmismas, sujeta a control; \r\n\r\n \r\nIII. El diagn\u00f3stico e identificaci\u00f3n de enfermedades y plagas de las especies mencionadas; \r\n \r\nIV. La retenci\u00f3n y disposici\u00f3n de especies acu\u00e1ticas vivas, sus productos, subproductos y productos \r\n\r\nqu\u00edmicos, farmac\u00e9uticos, biol\u00f3gicos y alimenticios, para uso o consumo de dichas especies, que puedan \r\nocasionar enfermedades o plagas en los mismos, y \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\nV. Las dem\u00e1s que se establezcan en las propias normas oficiales, as\u00ed como aquellas que, conforme a \r\n\r\nlos avances y adelantos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos, sean eficaces para la atenci\u00f3n de cada caso de \r\nenfermedad o plaga. \r\n\r\n \r", "TF": {"biol\u00f3gicos": 1, "medidas:": 1, "emergentes": 1, "aquellas": 1, "aislamiento": 1, "subproductos": 1, "as\u00ed": 1, "zona": 1, "la": 11, "medida": 1, "qu\u00edmicos": 1, "oficiales": 3, "mismos": 1, "puedan": 1, "cuando": 1, "salud": 1, "de": 16, "cuarentena": 1, "determinada;": 1, "enfermedades": 4, "adelantos": 1, "control;": 1, "senasica": 2, "cient\u00edficos": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 4, "en": 4, "ser": 1, "opini\u00f3n": 1, "sean": 1, "dichas": 1, "observaci\u00f3n": 1, "relativas": 1, "algunas": 1, "tecnol\u00f3gicos": 1, "sus": 1, "enfermedad": 2, "ocasionar": 1, "atenci\u00f3n": 1, "tienen": 1, "especies": 6, "retenci\u00f3n": 1, "que": 3, "\u00e1rea": 1, "como": 2, "diagn\u00f3stico": 1, "productos": 2, "sanitarias": 3, "podr\u00e1n": 2, "erradicar": 2, "prevenir": 2, "o": 8, "emisi\u00f3n": 1, "siguientes": 1, "lo": 1, "medidas": 3, "conforme": 1, "con": 2, "movilizaci\u00f3n": 1, "por": 3, "consumo": 1, "cada": 1, "corresponde": 1, "conjunto": 1, "uso": 1, "situaci\u00f3n": 1, "basada": 1, "los": 2, "existencia": 1, "comprender": 1, "para": 3, "identificaci\u00f3n": 1, "vivas": 4, "iii": 1, "campa\u00f1as": 1, "ii": 1, "controlar": 2, "caso": 1, "entendidas": 1, "un": 1, "del": 2, "v": 1, "sospecha": 1, "propias": 1, "esta": 1, "plaga": 1, "siendo": 1, "plagas": 4, "iv": 1, "establecidas": 1, "proteger": 1, "alimenticios": 1, "materia": 1, "objeto": 1, "una": 2, "acu\u00e1ticas": 4, "-": 1, "eficaces": 1, "restricci\u00f3n": 1, "mencionadas;": 1, "combatir": 1, "sujeta": 1, "farmac\u00e9uticos": 1, "hombre": 1, "normas": 3, "amerite": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 10, "a": 4, "e": 1, "finalidad": 1, "i": 1, "alguna": 1, "mismas": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 12, "avances": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "medida sanitario tener objeto prevenir controlar combatir erradicar enfermedad plaga especie acu\u00e1tico vivo finalidad proteger salud hombre medida sanitario ser establecer senasica corresponder secretar\u00eda opini\u00f3n senasica emisi\u00f3n norma oficial relativo materia situaci\u00f3n ameritar poder ser emergente norma oficial poder comprender siguiente medida i._campa\u00f1as sanitario entender conjunto medida prevenir controlar erradicar enfermedad plaga especie acu\u00e1tico vivo \u00e1rea zona determinar ii cuarentena ser medida basar aislamiento observaci\u00f3n restricci\u00f3n movilizaci\u00f3n especie acu\u00e1tico vivo sospecha existencia enfermedad mismo sujeto control iii diagn\u00f3stico identificaci\u00f3n enfermedad plaga especie mencionar iv retenci\u00f3n disposici\u00f3n especie acu\u00e1tico vivo producto subproducto producto qu\u00edmico farmac\u00e9utico biol\u00f3gico alimenticio uso consumo decir especie poder ocasionar enfermedad plaga v._las establecer propio norma oficial avance adelanto cient\u00edfico tecnol\u00f3gico ser eficaz atenci\u00f3n caso enfermedad plaga", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "i_campa\u00f1as": 1, "ser": 4, "eficaz": 1, "tener": 1, "movilizaci\u00f3n": 1, "iv": 1, "ii": 1, "existencia": 1, "proteger": 1, "opini\u00f3n": 1, "atenci\u00f3n": 1, "relativo": 1, "senasica": 2, "observaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "emergente": 1, "objeto": 1, "v_las": 1, "emisi\u00f3n": 1, "uso": 1, "iii": 1, "situaci\u00f3n": 1, "conjunto": 1, "ameritar": 1, "adelanto": 1, "decir": 1, "farmac\u00e9utico": 1, "restricci\u00f3n": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "norma": 3, "enfermedad": 6, "ocasionar": 1, "combatir": 1, "sujeto": 1, "comprender": 1, "establecer": 2, "alimenticio": 1, "mencionar": 1, "salud": 1, "entender": 1, "cuarentena": 1, "zona": 1, "corresponder": 1, "finalidad": 1, "retenci\u00f3n": 1, "\u00e1rea": 1, "hombre": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "propio": 1, "consumo": 1, "medida": 5, "avance": 1, "cient\u00edfico": 1, "especie": 6, "tecnol\u00f3gico": 1, "siguiente": 1, "sanitario": 3, "erradicar": 2, "controlar": 2, "producto": 2, "determinar": 1, "caso": 1, "prevenir": 2, "plaga": 5, "qu\u00edmico": 1, "vivo": 4, "poder": 3, "oficial": 3, "secretar\u00eda": 1, "aislamiento": 1, "biol\u00f3gico": 1, "subproducto": 1, "acu\u00e1tico": 4, "mismo": 1, "basar": 1, "disposici\u00f3n": 1, "sospecha": 1}}, "ART\u00cdCULO 116": {"contenido": "- Cuando se detecte o se tenga evidencia cient\u00edfica sobre la presencia o entrada \r\n\r\ninminente de enfermedades emergentes o de notificaci\u00f3n obligatoria, erradicadas, desconocidas o \r\ninexistentes en el pa\u00eds, que pongan en situaci\u00f3n de emergencia sanitaria a una o varias especies \r\nacu\u00edcolas en todo o en parte del territorio nacional, la Secretar\u00eda instrumentar\u00e1 el Dispositivo Nacional de \r\nEmergencia de Sanidad Acu\u00edcola, que implicar\u00e1 la publicaci\u00f3n inmediata del Acuerdo en el que se \r\nestablezca la instrumentaci\u00f3n urgente y coordinada de las medidas sanitarias que deber\u00e1n aplicarse, \r\ncuando la evidencia cient\u00edfica confirme la presencia de alguna enfermedad emergente o de notificaci\u00f3n \r\nobligatoria, erradicada, desconocida o inexistente, o la epidemia de una enfermedad end\u00e9mica. \r\n\r\n \r\nTambi\u00e9n se justificar\u00e1 la activaci\u00f3n del dispositivo de emergencia y la aplicaci\u00f3n inmediata de medidas \r\n\r\nde inocuidad, cuando se sospeche o se tenga evidencia cient\u00edfica sobre un incremento en los niveles de \r\ncontaminantes o la presencia de residuos t\u00f3xicos en alimentos para consumo humano o acu\u00edcola, que \r\nafecten su inocuidad. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda podr\u00e1 determinar en los acuerdos por los que se instrumente el Dispositivo, los \r\n\r\nproductos para uso o consumo de los organismos acu\u00e1ticos cuya aplicaci\u00f3n es la adecuada para el \r\ncontrol de la enfermedad a controlar o erradicar, as\u00ed como las medidas de inocuidad aplicables para \r\nreducir los riesgos de contaminaci\u00f3n alimentaria. \r\n\r\n \r", "TF": {"inminente": 1, "emergentes": 1, "inocuidad": 3, "podr\u00e1": 1, "alimentaria": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "erradicadas": 1, "la": 13, "contaminaci\u00f3n": 1, "cient\u00edfica": 3, "nacional": 2, "desconocidas": 1, "dispositivo": 3, "entrada": 1, "justificar\u00e1": 1, "emergencia": 3, "acuerdos": 1, "epidemia": 1, "de": 18, "afecten": 1, "enfermedades": 1, "desconocida": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "instrumentar\u00e1": 1, "pa\u00eds": 1, "end\u00e9mica": 1, "determinar": 1, "reducir": 1, "implicar\u00e1": 1, "el": 5, "en": 8, "tambi\u00e9n": 1, "acu\u00edcolas": 1, "humano": 1, "todo": 1, "es": 1, "organismos": 1, "emergente": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "as\u00ed": 1, "riesgos": 1, "sobre": 2, "enfermedad": 3, "inmediata": 2, "adecuada": 1, "especies": 1, "inexistente": 1, "varias": 1, "niveles": 1, "que": 6, "por": 1, "productos": 1, "sanitarias": 1, "erradicar": 1, "o": 14, "una": 2, "acu\u00edcola": 2, "notificaci\u00f3n": 2, "incremento": 1, "sanidad": 1, "medidas": 3, "acu\u00e1ticos": 1, "como": 1, "evidencia": 3, "cuando": 3, "consumo": 2, "aplicables": 1, "contaminantes": 1, "pongan": 1, "instrumente": 1, "uso": 1, "situaci\u00f3n": 1, "los": 6, "residuos": 1, "erradicada": 1, "para": 4, "detecte": 1, "activaci\u00f3n": 1, "controlar": 1, "sanitaria": 1, "un": 1, "del": 3, "acuerdo": 1, "sospeche": 1, "control": 1, "territorio": 1, "confirme": 1, "obligatoria": 2, "tenga": 2, "presencia": 3, "cuya": 1, "t\u00f3xicos": 1, "parte": 1, "-": 1, "inexistentes": 1, "coordinada": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "las": 2, "a": 2, "aplicarse": 1, "urgente": 1, "alguna": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "alimentos": 1, "y": 2, "se": 7}, "Etiquetado": "detectar tener evidencia cient\u00edfico presencia entrada inminente enfermedad emergente notificaci\u00f3n obligatorio erradicar desconocer inexistente pa\u00eds poner situaci\u00f3n emergencia sanitario especie acu\u00edcolas parte territorio nacional secretar\u00eda instrumentar dispositivo_nacional_de_emergencia_de_sanidad_acu\u00edcola implicar publicaci\u00f3n inmediato acuerdo establecer instrumentaci\u00f3n urgente coordinar medida sanitario deber aplicar evidencia cient\u00edfico confirmar presencia enfermedad emergente notificaci\u00f3n obligatorio erradicar desconocer inexistente epidemia enfermedad end\u00e9mico tambi\u00e9n justificar activaci\u00f3n dispositivo emergencia aplicaci\u00f3n inmediato medida inocuidad sospechar tener evidencia cient\u00edfico incremento nivel contaminante presencia residuo t\u00f3xico alimento consumo humano acu\u00edcola afectar inocuidad secretar\u00eda poder determinar acuerdo instrumentar dispositivo producto uso consumo organismo acu\u00e1tico aplicaci\u00f3n ser adecuar control enfermedad controlar erradicar medida inocuidad aplicable reducir riesgo contaminaci\u00f3n alimentario", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "inminente": 1, "territorio": 1, "ser": 1, "tener": 2, "acu\u00edcola": 1, "epidemia": 1, "consumo": 2, "detectar": 1, "coordinar": 1, "contaminaci\u00f3n": 1, "dispositivo_nacional_de_emergencia_de_sanidad_acu\u00edcola": 1, "acu\u00edcolas": 1, "sospechar": 1, "obligatorio": 2, "deber": 1, "presencia": 3, "emergente": 2, "cient\u00edfico": 3, "controlar": 1, "uso": 1, "medida": 3, "residuo": 1, "riesgo": 1, "situaci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "poder": 1, "t\u00f3xico": 1, "aplicar": 1, "emergencia": 2, "evidencia": 3, "confirmar": 1, "desconocer": 2, "organismo": 1, "dispositivo": 2, "aplicaci\u00f3n": 2, "entrada": 1, "enfermedad": 4, "instrumentaci\u00f3n": 1, "nivel": 1, "reducir": 1, "establecer": 1, "pa\u00eds": 1, "tambi\u00e9n": 1, "inmediato": 2, "humano": 1, "inexistente": 2, "instrumentar": 2, "incremento": 1, "poner": 1, "adecuar": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "activaci\u00f3n": 1, "parte": 1, "especie": 1, "alimentario": 1, "sanitario": 2, "erradicar": 3, "urgente": 1, "justificar": 1, "determinar": 1, "end\u00e9mico": 1, "alimento": 1, "aplicable": 1, "afectar": 1, "contaminante": 1, "secretar\u00eda": 2, "implicar": 1, "notificaci\u00f3n": 2, "acu\u00e1tico": 1, "acuerdo": 2, "producto": 1, "inocuidad": 3}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "ART\u00cdCULO 115": {"contenido": "- Para fines de exportaci\u00f3n la Secretar\u00eda, a petici\u00f3n y con cargo a los interesados, \r\n\r\npodr\u00e1 llevar el control sanitario en las unidades de producci\u00f3n en las que se cr\u00eden, alojen o manejen \r\nespecies acu\u00edcolas vivas, as\u00ed como en los establecimientos en los que se almacenen, transformen y/o \r\nprocesen derivados, alimentos y productos para uso o consumo de \u00e9stos, a fin de certificar el \r\ncumplimiento de los requisitos sanitarios establecidos por la autoridad competente del pa\u00eds al que se \r\ndestinar\u00e1n las mercanc\u00edas. \r\n\r\n \r\nEn el caso de la exportaci\u00f3n de productos para uso o consumo acu\u00edcola, la Secretar\u00eda, a solicitud de \r\n\r\nlos interesados, expedir\u00e1 la certificaci\u00f3n de libre venta, de origen y de regulaci\u00f3n vigente de empresas y \r\nproductos regulados. \r\n\r\n \r\nCuando se opte por la destrucci\u00f3n o el tratamiento, el interesado solicitar\u00e1 a la Secretar\u00eda, la \r\n\r\nevaluaci\u00f3n del riesgo sanitario, en cuyo caso el ingreso de las mercanc\u00edas se har\u00e1 bajo el procedimiento \r\nde cuarentena postentrada, y el interesado deber\u00e1 solicitar a la autoridad aduanera la suspensi\u00f3n del \r\ndespacho aduanero, y en su caso, el cambio de r\u00e9gimen aduanero. \r\n\r\n \r", "TF": {"-": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "ingreso": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 10, "venta": 1, "requisitos": 1, "origen": 1, "libre": 1, "expedir\u00e1": 1, "fin": 1, "fines": 1, "deber\u00e1": 1, "por": 2, "de": 15, "cuarentena": 1, "aduanera": 1, "aduanero": 2, "tratamiento": 1, "pa\u00eds": 1, "exportaci\u00f3n": 2, "cr\u00eden": 1, "transformen": 1, "el": 9, "en": 7, "regulaci\u00f3n": 1, "postentrada": 1, "almacenen": 1, "cargo": 1, "solicitar\u00e1": 1, "as\u00ed": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "mercanc\u00edas": 2, "especies": 1, "que": 3, "como": 1, "productos": 3, "har\u00e1": 1, "producci\u00f3n": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 4, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 1, "con": 1, "cuando": 1, "consumo": 2, "certificar": 1, "procedimiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "solicitud": 1, "petici\u00f3n": 1, "uso": 2, "competente": 1, "riesgo": 1, "los": 5, "despacho": 1, "interesados": 2, "empresas": 1, "sanitarios": 1, "regulados": 1, "para": 3, "destinar\u00e1n": 1, "alojen": 1, "establecimientos": 1, "bajo": 1, "vivas": 1, "vigente": 1, "y/o": 1, "sanitario": 2, "caso": 3, "procesen": 1, "llevar": 1, "del": 3, "destrucci\u00f3n": 1, "control": 1, "manejen": 1, "al": 1, "solicitar": 1, "derivados": 1, "r\u00e9gimen": 1, "cuyo": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "interesado": 2, "autoridad": 2, "las": 4, "a": 6, "opte": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 3, "cambio": 1, "se": 5, "alimentos": 1, "y": 6, "establecidos": 1}, "Etiquetado": "fin exportaci\u00f3n secretar\u00eda petici\u00f3n cargo interesar poder llevar control sanitario unidad producci\u00f3n criar alojar manejar especie acu\u00edcolas vivo establecimiento almacenar transformar procesar derivado alimento producto uso consumo certificar cumplimiento requisito sanitario establecer autoridad competente pa\u00eds destinar mercanc\u00eda caso exportaci\u00f3n producto uso consumo acu\u00edcola secretar\u00eda solicitud interesar expedir certificaci\u00f3n libre venta origen regulaci\u00f3n vigente empresa producto regular optar destrucci\u00f3n tratamiento interesar solicitar secretar\u00eda evaluaci\u00f3n riesgo sanitario caso ingreso mercanc\u00eda hacer procedimiento cuarentena postentrada interesar deber solicitar autoridad aduanero suspensi\u00f3n despacho aduanero caso cambio r\u00e9gimen aduanero", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "empresa": 1, "venta": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "optar": 1, "tratamiento": 1, "procesar": 1, "postentrada": 1, "certificar": 1, "procedimiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "almacenar": 1, "transformar": 1, "establecimiento": 1, "cargo": 1, "aduanero": 3, "expedir": 1, "uso": 2, "manejar": 1, "criar": 1, "derivado": 1, "vigente": 1, "petici\u00f3n": 1, "solicitar": 2, "origen": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "libre": 1, "interesar": 4, "solicitud": 1, "fin": 1, "poder": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "pa\u00eds": 1, "mercanc\u00eda": 2, "despacho": 1, "cuarentena": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "requisito": 1, "r\u00e9gimen": 1, "regular": 1, "autoridad": 2, "deber": 1, "ingreso": 1, "alojar": 1, "competente": 1, "cumplimiento": 1, "producci\u00f3n": 1, "unidad": 1, "hacer": 1, "especie": 1, "sanitario": 3, "alimento": 1, "producto": 3, "riesgo": 1, "caso": 3, "exportaci\u00f3n": 2, "vivo": 1, "consumo": 2, "secretar\u00eda": 3, "llevar": 1, "acu\u00edcola": 1, "cambio": 1, "destinar": 1}}, "Etiquetado": "", "ART\u00cdCULO 113": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, mediante Acuerdos, determinar\u00e1 los requisitos y medidas sanitarias \r\n\r\nque deber\u00e1n cumplirse para movilizar a zonas libres o en vigilancia, organismos acu\u00edcolas vivos, \r\nproductos y subproductos, alimentos y productos para uso o consumo por \u00e9stos, cuarentenados, as\u00ed \r\ncomo los veh\u00edculos, maquinaria, materiales o equipo y otros art\u00edculos reglamentados que hayan estado \r\nen contacto con ellos. \r\n\r\n \r\nLas mercanc\u00edas que se pretendan ingresar al territorio nacional, en importaci\u00f3n temporal o definitiva, o \r\n\r\nen tr\u00e1nsito internacional, deber\u00e1n provenir de pa\u00edses que cuenten con servicios veterinarios equivalentes \r\na los que se regulan en esta Ley y su reglamento. \r\n\r\n \r\nLos servicios veterinarios de inspecci\u00f3n, verificaci\u00f3n y certificaci\u00f3n para las mercanc\u00edas destinadas al \r\n\r\ncomercio exterior las realizar\u00e1 exclusivamente el SENASICA, quien podr\u00e1 solicitar el apoyo de los \r\norganismos de coadyuvancia para que realicen determinados actos en los t\u00e9rminos del Reglamento de \r\nesta Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"reglamento": 2, "subproductos": 1, "podr\u00e1": 1, "la": 1, "temporal": 1, "nacional": 1, "internacional": 1, "requisitos": 1, "exclusivamente": 1, "definitiva": 1, "acuerdos": 1, "de": 5, "hayan": 1, "cuarentenados": 1, "vigilancia": 1, "senasica": 1, "maquinaria": 1, "cuenten": 1, "ingresar": 1, "el": 2, "en": 6, "realizar\u00e1": 1, "apoyo": 1, "organismos": 2, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 2, "determinados": 1, "as\u00ed": 1, "pretendan": 1, "t\u00e9rminos": 1, "contacto": 1, "materiales": 1, "mercanc\u00edas": 2, "vivos": 1, "que": 6, "como": 1, "ley": 2, "productos": 2, "sanitarias": 1, "solicitar": 1, "o": 5, "quien": 1, "medidas": 1, "con": 2, "veh\u00edculos": 1, "por": 1, "consumo": 1, "acu\u00edcolas": 1, "destinadas": 1, "otros": 1, "importaci\u00f3n": 1, "uso": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 6, "ellos": 1, "equipo": 1, "para": 4, "tr\u00e1nsito": 1, "cumplirse": 1, "determinar\u00e1": 1, "libres": 1, "provenir": 1, "pa\u00edses": 1, "del": 1, "coadyuvancia": 1, "servicios": 2, "territorio": 1, "zonas": 1, "esta": 2, "al": 2, "\u00e9stos": 1, "exterior": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "-": 1, "actos": 1, "mediante": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "veterinarios": 2, "comercio": 1, "regulan": 1, "equivalentes": 1, "estado": 1, "las": 3, "a": 2, "su": 1, "movilizar": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "reglamentados": 1, "y": 6, "alimentos": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda acuerdos determinar requisito medida sanitario deber cumplir movilizar zona libre vigilancia organismo acu\u00edcolas vivo producto subproducto alimento producto uso consumo cuarentena_do veh\u00edculo maquinaria material equipo art\u00edculo reglamentar haber estar_en_contacto mercanc\u00eda pretender ingresar territorio nacional importaci\u00f3n temporal definitivo tr\u00e1nsito internacional deber provenir pa\u00eds contar servicio veterinario equivalente regular ley reglamento servicio veterinario inspecci\u00f3n verificaci\u00f3n certificaci\u00f3n mercanc\u00eda destinar comercio exterior realizar exclusivamente senasica poder solicitar apoyo organismo coadyuvancia realizar determinar acto t\u00e9rmino reglamento ley", "TF_Etiquetado": {"territorio": 1, "reglamento": 2, "acto": 1, "veterinario": 2, "estar_en_contacto": 1, "contar": 1, "consumo": 1, "poder": 1, "art\u00edculo": 1, "exterior": 1, "acu\u00edcolas": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "nacional": 1, "deber": 2, "servicio": 2, "internacional": 1, "zona": 1, "apoyo": 1, "uso": 1, "temporal": 1, "cuarentena_do": 1, "t\u00e9rmino": 1, "equivalente": 1, "veh\u00edculo": 1, "importaci\u00f3n": 1, "exclusivamente": 1, "libre": 1, "organismo": 2, "equipo": 1, "acuerdos": 1, "mercanc\u00eda": 2, "tr\u00e1nsito": 1, "material": 1, "comercio": 1, "definitivo": 1, "requisito": 1, "regular": 1, "destinar": 1, "solicitar": 1, "pretender": 1, "ley": 2, "medida": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "realizar": 2, "pa\u00eds": 1, "sanitario": 1, "alimento": 1, "producto": 2, "determinar": 2, "senasica": 1, "maquinaria": 1, "haber": 1, "vivo": 1, "cumplir": 1, "movilizar": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "subproducto": 1, "provenir": 1, "reglamentar": 1, "coadyuvancia": 1, "ingresar": 1}}, "ART\u00cdCULO 112": {"contenido": "- Por razones sanitarias y de protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica, el SENASICA podr\u00e1 \r\n\r\nproponer a la Secretar\u00eda la prohibici\u00f3n de la importaci\u00f3n de especies acu\u00e1ticas. Para estos efectos, dicha \r\nautoridad deber\u00e1 fundar y motivar su resoluci\u00f3n bas\u00e1ndose, entre otras cosas, en elementos e \r\ninformaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica, y considerando los compromisos establecidos en Tratados y Acuerdos \r\nInternacionales sanitarios y comerciales de los que M\u00e9xico sea parte. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "otras": 1, "por": 1, "t\u00e9cnica": 1, "su": 1, "sea": 1, "informaci\u00f3n": 1, "bas\u00e1ndose": 1, "estos": 1, "podr\u00e1": 1, "tratados": 1, "acuerdos": 1, "la": 4, "acu\u00e1ticas": 1, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 2, "internacionales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "elementos": 1, "dicha": 1, "efectos": 1, "motivar": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "salud": 1, "de": 5, "p\u00fablica": 1, "razones": 1, "autoridad": 1, "prohibici\u00f3n": 1, "compromisos": 1, "m\u00e9xico": 1, "sanitarias": 1, "a": 1, "proponer": 1, "e": 1, "entre": 1, "considerando": 1, "senasica": 1, "fundar": 1, "sanitarios": 1, "cosas": 1, "secretar\u00eda": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "comerciales": 1, "y": 6, "que": 1, "parte": 1, "establecidos": 1}, "Etiquetado": "raz\u00f3n sanitario protecci\u00f3n salud p\u00fablico senasica poder proponer secretar\u00eda prohibici\u00f3n importaci\u00f3n especie acu\u00e1tico efecto decir autoridad deber fundar motivar resoluci\u00f3n basar cosa elemento informaci\u00f3n cient\u00edfico t\u00e9cnico considerar compromiso establecer tratados acuerdos_internacionales sanitario comercial m\u00e9xico ser parte", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "cosa": 1, "efecto": 1, "informaci\u00f3n": 1, "comercial": 1, "deber": 1, "t\u00e9cnico": 1, "tratados": 1, "cient\u00edfico": 1, "importaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "acuerdos_internacionales": 1, "poder": 1, "protecci\u00f3n": 1, "motivar": 1, "establecer": 1, "especie": 1, "parte": 1, "salud": 1, "basar": 1, "raz\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "prohibici\u00f3n": 1, "p\u00fablico": 1, "m\u00e9xico": 1, "elemento": 1, "proponer": 1, "sanitario": 2, "senasica": 1, "considerar": 1, "fundar": 1, "secretar\u00eda": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "compromiso": 1, "acu\u00e1tico": 1}}, "ART\u00cdCULO 111": {"contenido": "- La aplicaci\u00f3n, inspecci\u00f3n y vigilancia de los lineamientos, acuerdos, normas y \r\n\r\ndem\u00e1s disposiciones en materia sanitaria a que se refiere este cap\u00edtulo, corresponder\u00e1 exclusivamente al \r\nSENASICA en los t\u00e9rminos de esta Ley. \r\n\r\n \r\nEl cumplimiento de dichas disposiciones podr\u00e1 ser evaluado por organismos auxiliares, organismos de \r\n\r\ncertificaci\u00f3n, unidades de verificaci\u00f3n y laboratorios de pruebas, aprobados por el propio SENASICA de \r\nconformidad con lo dispuesto en la Ley Federal sobre Metrolog\u00eda y Normalizaci\u00f3n y el reglamento de esta \r\nLey. \r\n\r\n \r", "TF": {"este": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 2, "el": 3, "podr\u00e1": 1, "refiere": 1, "por": 2, "al": 1, "propio": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "cap\u00edtulo": 1, "organismos": 2, "materia": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 2, "federal": 1, "auxiliares": 1, "-": 1, "lineamientos": 1, "los": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "ser": 1, "corresponder\u00e1": 1, "acuerdos": 1, "de": 8, "evaluado": 1, "laboratorios": 1, "exclusivamente": 1, "que": 1, "normas": 1, "ley": 3, "dispuesto": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "a": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 2, "sanitaria": 1, "unidades": 1, "dem\u00e1s": 1, "metrolog\u00eda": 1, "conformidad": 1, "lo": 1, "y": 5, "aprobados": 1, "pruebas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "aplicaci\u00f3n inspecci\u00f3n vigilancia lineamiento acuerdo norma disposici\u00f3n materia sanitario referir cap\u00edtulo corresponder exclusivamente senasica t\u00e9rmino ley cumplimiento decir disposici\u00f3n poder ser evaluar organismo auxiliar organismo certificaci\u00f3n unidad verificaci\u00f3n laboratorio prueba aprobar propio senasica conformidad disponer ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n reglamento ley", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 1, "t\u00e9rmino": 1, "evaluar": 1, "propio": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "aprobar": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "laboratorio": 1, "exclusivamente": 1, "decir": 1, "organismo": 2, "unidad": 1, "poder": 1, "ley_federal": 1, "prueba": 1, "norma": 1, "corresponder": 1, "auxiliar": 1, "lineamiento": 1, "ley": 2, "certificaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "referir": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "sanitario": 1, "senasica": 2, "disponer": 1, "metrolog\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "acuerdo": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "ART\u00cdCULO 110": {"contenido": "- Para la aplicaci\u00f3n de medidas sanitarias, la Secretar\u00eda declarar\u00e1 mediante acuerdo \r\n\r\nque se publicar\u00e1 en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n, el estatus sanitario de las entidades federativas, \r\ncomo zona libre, zona en vigilancia, zona de escasa prevalencia y zona infectada de enfermedades o \r\nplagas de especies acu\u00e1ticas vivas, considerando entre otros factores: \r\n\r\n \r\nI. La prevalencia y recurrencia de enfermedades en la zona; \r\n \r\nII. Las condiciones geogr\u00e1ficas y de los ecosistemas; y \r\n \r\nIII. La eficacia de las medidas sanitarias que se hayan aplicado, en su caso. \r\n \r\nEl SENASICA considerar\u00e1 dicha zonificaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n de las medidas sanitarias procedentes. \r\n \r", "TF": {"factores:": 1, "el": 3, "en": 4, "zonificaci\u00f3n": 1, "aplicado": 1, "vigilancia": 1, "entre": 1, "plagas": 1, "ii": 1, "su": 1, "ecosistemas;": 1, "considerar\u00e1": 1, "otros": 1, "vivas": 1, "zona": 4, "aplicaci\u00f3n": 2, "la": 7, "prevalencia": 2, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "procedentes": 1, "mediante": 1, "libre": 1, "sanitarias": 3, "estatus": 1, "para": 2, "recurrencia": 1, "especies": 1, "de": 10, "zona;": 1, "hayan": 1, "eficacia": 1, "y": 4, "considerando": 1, "que": 2, "como": 1, "condiciones": 1, "escasa": 1, "iii": 1, "declarar\u00e1": 1, "las": 4, "dicha": 1, "publicar\u00e1": 1, "sanitario": 1, "geogr\u00e1ficas": 1, "enfermedades": 2, "infectada": 1, "i": 1, "diario": 1, "senasica": 1, "caso": 1, "o": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "acuerdo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "medidas": 3, "federativas": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "aplicaci\u00f3n medida sanitario secretar\u00eda declarar acuerdo publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n estatus sanitario entidad federativo zona libre zona vigilancia zona escaso prevalencia zona infectar enfermedad plaga especie acu\u00e1tico vivo considerar factor i._la prevalencia recurrencia enfermedad zona ii condici\u00f3n geogr\u00e1fico ecosistema iii eficacia medida sanitario haber aplicar caso senasica considerar decir zonificaci\u00f3n aplicaci\u00f3n medida sanitario procedente", "TF_Etiquetado": {"declarar": 1, "i_la": 1, "zonificaci\u00f3n": 1, "ii": 1, "federativo": 1, "iii": 1, "infectar": 1, "zona": 5, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "procedente": 1, "prevalencia": 2, "aplicar": 1, "decir": 1, "libre": 1, "enfermedad": 2, "entidad": 1, "estatus": 1, "recurrencia": 1, "publicar": 1, "factor": 1, "condici\u00f3n": 1, "eficacia": 1, "escaso": 1, "medida": 3, "vigilancia": 1, "especie": 1, "sanitario": 4, "senasica": 1, "considerar": 2, "plaga": 1, "haber": 1, "vivo": 1, "secretar\u00eda": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "acu\u00e1tico": 1, "acuerdo": 1, "ecosistema": 1, "caso": 1}}}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 119": {"contenido": "- Los est\u00e1ndares de calidad de los productos pesqueros y acu\u00edcolas desde su captura \r\n\r\no cosecha y hasta su procesamiento primario, ser\u00e1n determinados por el SENASICA a efecto de crear las \r\ncondiciones necesarias para inducir el ordenamiento de los mercados tanto nacional como de exportaci\u00f3n \r\npesqueros y acu\u00edcolas. \r\n\r\n \r\nLa calidad de los productos a que se refiere este art\u00edculo se acreditar\u00e1 a trav\u00e9s del certificado que \r\n\r\nexpida el SENASICA, conforme lo que se establezca en las normas oficiales mexicanas. Los certificados \r\ntendr\u00e1n las caracter\u00edsticas, vigencia, requisitos y formalidades que establezcan las disposiciones \r\nreglamentarias, y los Acuerdos y Tratados Internacionales en la materia de los que M\u00e9xico sea parte. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"crear": 1, "el": 3, "del": 1, "en": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "este": 1, "refiere": 1, "tanto": 1, "por": 1, "mexicanas": 1, "establezca": 1, "efecto": 1, "o": 1, "sea": 1, "acu\u00edcolas": 2, "necesarias": 1, "nacional": 1, "certificados": 1, "materia": 1, "acreditar\u00e1": 1, "captura": 1, "mercados": 1, "la": 2, "pesqueros": 2, "primario": 1, "-": 1, "determinados": 1, "los": 7, "requisitos": 1, "inducir": 1, "ordenamiento": 1, "disposiciones": 1, "formalidades": 1, "m\u00e9xico": 1, "para": 1, "establezcan": 1, "procesamiento": 1, "parte": 1, "internacionales": 1, "de": 7, "tratados": 1, "calidad": 2, "est\u00e1ndares": 1, "como": 1, "cosecha": 1, "normas": 1, "condiciones": 1, "productos": 2, "acuerdos": 1, "oficiales": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 4, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "senasica": 2, "tendr\u00e1n": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "su": 2, "vigencia": 1, "hasta": 1, "desde": 1, "expida": 1, "lo": 1, "y": 6, "que": 5, "reglamentarias": 1, "conforme": 1, "certificado": 1, "se": 3, "art\u00edculo": 1}, "Etiquetado": "est\u00e1ndar calidad producto pesquero acu\u00edcolas captura cosecha procesamiento primario ser determinar senasica crear condici\u00f3n necesario inducir ordenamiento mercado tanto nacional exportaci\u00f3n pesquero acu\u00edcolas calidad producto referir art\u00edculo acreditar certificado expedir senasica conformar establecer norma oficial mexicano certificado tener caracter\u00edstica vigencia requisito formalidad establecer disposici\u00f3n reglamentario acuerdos tratados_internacionales materia m\u00e9xico ser parte", "TF_Etiquetado": {"crear": 1, "ser": 2, "tener": 1, "cosecha": 1, "art\u00edculo": 1, "acu\u00edcolas": 2, "formalidad": 1, "reglamentario": 1, "materia": 1, "vigencia": 1, "captura": 1, "caracter\u00edstica": 1, "primario": 1, "mexicano": 1, "nacional": 1, "conformar": 1, "inducir": 1, "tratados_internacionales": 1, "establecer": 2, "acuerdos": 1, "procesamiento": 1, "norma": 1, "condici\u00f3n": 1, "pesquero": 2, "expedir": 1, "calidad": 2, "tanto": 1, "mercado": 1, "ordenamiento": 1, "m\u00e9xico": 1, "parte": 1, "referir": 1, "requisito": 1, "est\u00e1ndar": 1, "necesario": 1, "senasica": 2, "producto": 2, "determinar": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "oficial": 1, "acreditar": 1, "certificado": 2, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 118": {"contenido": "- La inocuidad y la calidad de los productos acu\u00edcolas y pesqueros a que se refiere \r\n\r\neste cap\u00edtulo comprende los productos de la pesca y la acuacultura, desde su captura o cosecha y hasta \r\nsu procesamiento primario. \r\n\r\n \r\nEl SENASICA podr\u00e1 proponer a la Secretar\u00eda la inclusi\u00f3n en las normas oficiales, las medidas de \r\n\r\ninocuidad de dichos productos, desde su producci\u00f3n primaria, hasta su procesamiento primario \r\nincluyendo actividades tales como: cortado, refrigerado y congelado, sin perjuicio de las atribuciones que \r\nles correspondan a las autoridades competentes en materia de salubridad general. \r\n\r\n \r\nLa inocuidad de los productos a que se refiere este art\u00edculo se acreditar\u00e1 a trav\u00e9s del certificado que \r\n\r\nexpida el SENASICA, de conformidad con lo que se establezca en las normas de la materia. \r\n \r", "TF": {"del": 1, "este": 2, "incluyendo": 1, "en": 3, "el": 2, "refiere": 2, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "inocuidad": 3, "acu\u00edcolas": 1, "autoridades": 1, "cap\u00edtulo": 1, "comprende": 1, "o": 1, "materia": 2, "congelado": 1, "acreditar\u00e1": 1, "captura": 1, "la": 8, "pesqueros": 1, "primario": 2, "actividades": 1, "-": 1, "los": 3, "correspondan": 1, "dichos": 1, "oficiales": 1, "podr\u00e1": 1, "art\u00edculo": 1, "sin": 1, "conformidad": 1, "general": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "procesamiento": 2, "como:": 1, "de": 9, "cortado": 1, "calidad": 1, "que": 5, "cosecha": 1, "normas": 2, "establezca": 1, "productos": 4, "refrigerado": 1, "competentes": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 5, "a": 5, "proponer": 1, "atribuciones": 1, "trav\u00e9s": 1, "senasica": 2, "primaria": 1, "su": 4, "salubridad": 1, "hasta": 2, "secretar\u00eda": 1, "les": 1, "desde": 2, "expida": 1, "lo": 1, "y": 5, "medidas": 1, "con": 1, "certificado": 1, "tales": 1, "se": 4, "perjuicio": 1}, "Etiquetado": "inocuidad calidad producto acu\u00edcolas pesquero referir cap\u00edtulo comprender producto pesca acuacultura captura cosecha procesamiento primario senasica poder proponer secretar\u00eda inclusi\u00f3n norma oficial medida inocuidad decir producto producci\u00f3n primario procesamiento primario incluir actividad cortar refrigerar congelar atribuci\u00f3n corresponder autoridad competente salubridad general inocuidad producto referir art\u00edculo acreditar certificado expedir senasica conformidad establecer norma materia", "TF_Etiquetado": {"salubridad": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "inocuidad": 3, "acu\u00edcolas": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 1, "captura": 1, "actividad": 1, "primario": 3, "decir": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "poder": 1, "comprender": 1, "establecer": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "procesamiento": 2, "refrigerar": 1, "norma": 2, "pesquero": 1, "incluir": 1, "expedir": 1, "calidad": 1, "autoridad": 1, "corresponder": 1, "cosecha": 1, "general": 1, "medida": 1, "producci\u00f3n": 1, "referir": 2, "proponer": 1, "cortar": 1, "senasica": 2, "producto": 4, "congelar": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "competente": 1, "conformidad": 1, "acreditar": 1, "certificado": 1, "art\u00edculo": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"SECCI\u00d3N I \r": {"ART\u00cdCULO 119 Bis 1": {"contenido": ".- Para los efectos de este cap\u00edtulo, son atribuciones de la Secretar\u00eda: \r\n \r\nI. Determinar y establecer las medidas y criterios aplicables en materia de buenas pr\u00e1cticas que \r\n\r\nhabr\u00e1n de aplicarse en la producci\u00f3n primaria y el procesamiento primario de recursos, partes y \r\nderivados de origen pesquero y acu\u00edcola para consumo humano en establecimientos TIF, para reducir los \r\ncontaminantes o riesgos que puedan estar presentes en \u00e9stos; as\u00ed como aquellas medidas y criterios que \r\nconforme al principio de reciprocidad sean necesarios para reconocer las buenas pr\u00e1cticas equivalentes \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nque apliquen otros pa\u00edses para el caso de recursos pesqueros y recursos acu\u00edcolas para consumo \r\nhumano que se destinen al comercio exterior; \r\n\r\n \r\nII. Regular y certificar por s\u00ed o mediante terceros, la aplicaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas pesqueras, \r\n\r\nacu\u00edcolas y de manufactura en unidades dedicadas a la pesca o a la acuacultura y en establecimientos \r\nTIF dedicados al procesamiento primario de recursos, partes y derivados de origen pesquero y acu\u00edcola \r\npara consumo humano; as\u00ed como revocar los certificados emitidos, por las causas que se establecen en \r\nesta Ley; \r\n\r\n \r\nIII. Expedir normas oficiales mexicanas y otras disposiciones en materia de sanidad e inocuidad \r\n\r\npesquera y acu\u00edcola, y de buenas pr\u00e1cticas pesqueras, acu\u00edcolas y de manufactura, aplicables a \r\nunidades dedicadas a la pesca o a la acuacultura y a establecimientos TIF dedicados al procesamiento \r\nde recursos, partes y derivados de origen pesquero y acu\u00edcola para consumo humano; \r\n\r\n \r\nIV. Verificar e inspeccionar la aplicaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas en establecimientos TIF dedicados al \r\n\r\nprocesamiento de recursos, partes y derivados de origen pesquero y acu\u00edcola para consumo humano, as\u00ed \r\ncomo de las actividades de sanidad e inocuidad pesquera y acu\u00edcola relacionadas directa o \r\nindirectamente con la producci\u00f3n y procesamiento primario de dichos recursos, partes y derivados, y \r\n\r\n \r\nV. Fomentar y establecer los programas destinados a la prevenci\u00f3n y control de contaminantes, a \r\n\r\ntrav\u00e9s de esquemas de buenas pr\u00e1cticas pesqueras y acu\u00edcolas y buenas pr\u00e1cticas de manufactura en \r\nlas unidades dedicadas a la pesca y la acuacultura y en los establecimientos TIF dedicados al \r\nprocesamiento primario de recursos, partes y derivados de origen pesquero y acu\u00edcola destinados a \r\nintegrarse a la cadena alimenticia para consumo humano. \r\n\r\n \r\nLas atribuciones y facultades previstas en este art\u00edculo ser\u00e1n realizadas y ejercidas por la Secretar\u00eda a \r\n\r\ntrav\u00e9s del SENASICA. Lo anterior, sin perjuicio de las atribuciones y facultades que le corresponden a la \r\nSecretar\u00eda de Salud en materia de control sanitario de productos y servicios, cuyo ejercicio se realizar\u00e1 \r\npor dicha Secretar\u00eda conforme a las disposiciones de salubridad general. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"principio": 1, "directa": 1, "-": 1, "verificar": 1, "establecen": 1, "inocuidad": 2, "reciprocidad": 1, "integrarse": 1, "previstas": 1, "s\u00ed": 1, "le": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "la": 15, "lo": 1, "actividades": 1, "origen": 5, "oficiales": 1, "terceros": 1, "establecer": 2, "puedan": 1, "alimenticia": 1, "salud": 1, "de": 34, "secretar\u00eda:": 1, "certificados": 1, "consumo": 6, "senasica": 1, "exterior;": 1, "determinar": 1, "reconocer": 1, "sin": 1, "presentes": 1, "revocar": 1, "el": 2, "en": 13, "otras": 1, "acu\u00edcolas": 4, "acuacultura": 3, "humano": 4, "partes": 6, "prevenci\u00f3n": 1, "realizar\u00e1": 1, "ejercicio": 1, "pesqueros": 1, "as\u00ed": 3, "riesgos": 1, "estar": 1, "art\u00edculo": 1, "emitidos": 1, "dedicadas": 3, "facultades": 2, "que": 7, "relacionadas": 1, "como": 3, "productos": 1, "producci\u00f3n": 2, "disposiciones": 2, "dedicados": 4, "o": 5, "cadena": 1, "unidades": 3, "acu\u00edcola": 7, "necesarios": 1, "sanidad": 2, "medidas": 2, "conforme": 2, "destinados": 2, "con": 1, "anterior": 1, "causas": 1, "fomentar": 1, "apliquen": 1, "por": 4, "servicios": 1, "son": 1, "certificar": 1, "aplicables": 2, "contaminantes": 2, "buenas": 7, "otros": 1, "pesqueras": 3, "ley;": 1, "los": 5, "indirectamente": 1, "dicha": 1, "efectos": 1, "manufactura": 3, "para": 10, "perjuicio": 1, "programas": 1, "expedir": 1, "habr\u00e1n": 1, "establecimientos": 5, "esquemas": 1, "e": 3, "general": 1, "iii": 1, "sanitario": 1, "reducir": 1, "realizadas": 1, "caso": 1, "cuyo": 1, "pa\u00edses": 1, "del": 1, "v": 1, "humano;": 2, "sean": 1, "control": 2, "este": 2, "mexicanas": 1, "esta": 1, "al": 6, "inspeccionar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "derivados": 6, "recursos": 8, "pr\u00e1cticas": 7, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 3, "primaria": 1, "criterios": 2, "aquellas": 1, "mediante": 1, "dichos": 1, "tif": 5, "\u00e9stos;": 1, "pesquera": 2, "procesamiento": 6, "ejercidas": 1, "comercio": 1, "pesquero": 5, "equivalentes": 1, "regular": 1, "normas": 1, "destinen": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 8, "a": 14, "aplicarse": 1, "atribuciones": 3, "trav\u00e9s": 2, "i": 1, "salubridad": 1, "corresponden": 1, "secretar\u00eda": 3, "primario": 4, "y": 37, "se": 3}, "Etiquetado": "efecto cap\u00edtulo ser atribuci\u00f3n secretar\u00eda i._determinar establecer medida criterio aplicable bueno pr\u00e1ctica haber aplicar producci\u00f3n primario procesamiento primario recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano establecimiento tif reducir contaminante riesgo poder estar presente medida criterio principio reciprocidad ser necesario reconocer bueno pr\u00e1ctica equivalente aplicar pa\u00eds caso recurso pesquero recurso acu\u00edcolas consumo humano destinar comercio exterior ii regular certificar tercero aplicaci\u00f3n bueno pr\u00e1ctica pesquero acu\u00edcolas manufactura unidad dedicar pesca acuacultura establecimiento tif dedicar procesamiento primario recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano revocar certificado emitir causa establecer ley iii expedir norma oficial mexicano disposici\u00f3n sanidad inocuidad pesquero acu\u00edcola bueno pr\u00e1ctica pesquero acu\u00edcolas manufactura aplicable unidad dedicar pesca acuacultura establecimiento tif dedicar procesamiento recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano iv verificar inspeccionar aplicaci\u00f3n bueno pr\u00e1ctica establecimiento tif dedicar procesamiento recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano actividad sanidad inocuidad pesquero acu\u00edcola relacionar directo indirectamente producci\u00f3n procesamiento primario decir recurso parte derivado v._fomentar establecer programa destinar prevenci\u00f3n control contaminante esquema bueno pr\u00e1ctica pesquero acu\u00edcolas bueno pr\u00e1ctica manufactura unidad dedicar pesca acuacultura establecimiento tif dedicar procesamiento primario recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola destinar integrar cadena alimenticio consumo humano atribuci\u00f3n facultad prever art\u00edculo ser realizar ejercer secretar\u00eda senasica anterior atribuci\u00f3n facultad corresponder secretar\u00eda_de_salud control sanitario producto servicio ejercicio realizar dicha secretar\u00eda disposici\u00f3n salubridad general", "TF_Etiquetado": {"principio": 1, "directo": 1, "verificar": 1, "ejercer": 1, "inocuidad": 2, "reciprocidad": 1, "aplicaci\u00f3n": 2, "presente": 1, "medida": 2, "equivalente": 1, "aplicar": 2, "decir": 1, "relacionar": 1, "establecer": 3, "pr\u00e1ctica": 7, "alimenticio": 1, "pa\u00eds": 1, "v_fomentar": 1, "senasica": 1, "reconocer": 1, "haber": 1, "derivado": 6, "disposici\u00f3n": 2, "art\u00edculo": 1, "bueno": 7, "ser": 3, "acuacultura": 3, "humano": 6, "prevenci\u00f3n": 1, "servicio": 1, "esquema": 1, "actividad": 1, "mexicano": 1, "emitir": 1, "estar": 1, "causa": 1, "atribuci\u00f3n": 3, "tercero": 1, "destinar": 3, "ley": 1, "producci\u00f3n": 2, "realizar": 2, "necesario": 1, "producto": 1, "contaminante": 2, "cadena": 1, "acu\u00edcola": 7, "sanidad": 2, "revocar": 1, "anterior": 1, "consumo": 6, "integrar": 1, "certificar": 1, "acu\u00edcolas": 4, "establecimiento": 5, "secretar\u00eda_de_salud": 1, "riesgo": 1, "facultad": 2, "indirectamente": 1, "origen": 5, "prever": 1, "poder": 1, "manufactura": 3, "norma": 1, "corresponder": 1, "expedir": 1, "criterio": 2, "general": 1, "iii": 1, "sanitario": 1, "reducir": 1, "caso": 1, "aplicable": 2, "certificado": 1, "control": 2, "dedicar": 7, "inspeccionar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "efecto": 1, "exterior": 1, "cap\u00edtulo": 1, "oficial": 1, "parte": 6, "primario": 5, "i_determinar": 1, "tif": 5, "procesamiento": 6, "comercio": 1, "pesquero": 11, "regular": 1, "ejercicio": 1, "unidad": 3, "dicha": 1, "recurso": 8, "salubridad": 1, "secretar\u00eda": 3, "programa": 1}}, "TF_Etiquetado": {"disposiciones_generales": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis": {"contenido": ".- Para los efectos de este cap\u00edtulo, se entiende por: \r\n \r\nI. Buenas pr\u00e1cticas pesqueras y acu\u00edcolas: Conjunto de procedimientos, actividades, condiciones y \r\n\r\ncontroles que se establezcan en normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas que formule \r\ny expida la Secretar\u00eda, aplicables desde el procesamiento primario hasta la puesta a disposici\u00f3n del \r\nconsumidor, de recursos pesqueros y recursos acu\u00edcolas para consumo humano, en las unidades \r\ndedicadas a la pesca o a la acuacultura y en los establecimientos Tipo Inspecci\u00f3n Federal dedicados al \r\nprocesamiento primario de dichos recursos, con el objeto de disminuir los riesgos asociados a agentes \r\nf\u00edsicos, qu\u00edmicos o biol\u00f3gicos que los contaminen durante en su captura, procesamiento primario o \r\nrecolecci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nII. Buenas pr\u00e1cticas de manufactura: Conjunto de procedimientos, actividades, condiciones y \r\n\r\ncontroles de tipo general que se establezcan en normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones \r\njur\u00eddicas que formule y expida la Secretar\u00eda, aplicables en los establecimientos Tipo Inspecci\u00f3n Federal \r\ndedicados al procesamiento primario de recursos pesqueros y recursos acu\u00edcolas para consumo humano, \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nincluyendo actividades de cortado, cocido, envasado, enlatado, refrigerado y congelado con el objeto de \r\ndisminuir los riesgos de contaminaci\u00f3n f\u00edsica, qu\u00edmica o biol\u00f3gica. \r\n\r\n \r\nIII. Cadena de valor: El conjunto de elementos y agentes involucrados en los procesos productivos de \r\n\r\nlos recursos, partes y derivados de origen pesquero y acu\u00edcola para consumo humano, incluidos el \r\nabastecimiento de equipo t\u00e9cnico, insumos productivos, el procesamiento primario, acopio, \r\ntransformaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nIV. Certificaci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas: Procedimiento que inicia a petici\u00f3n de parte y que concluye, \r\n\r\nde ser procedente, con un certificado, mediante el cual el SENASICA o terceros acreditados en los \r\nt\u00e9rminos de las disposiciones federales sobre normalizaci\u00f3n, hace constar que un establecimiento Tipo \r\nInspecci\u00f3n Federal dedicado al procesamiento primario de recursos, partes y derivados de origen \r\npesquero y acu\u00edcola para consumo humano, cumple con las buenas pr\u00e1cticas pesqueras, acu\u00edcolas y de \r\nmanufactura que le sean aplicables. \r\n\r\n \r\nV. Establecimientos Tipo Inspecci\u00f3n Federal: Las instalaciones que comprenden las \r\n\r\nembarcaciones de captura; los barcos-f\u00e1brica; las zonas de producci\u00f3n de maricultura, las granjas \r\nacu\u00edcolas y los dem\u00e1s establecimientos en donde se capturan, extraen, recolectan, siembran, producen, \r\ncr\u00edan, engordan, acondicionan, procesan, cortan, cuecen, envasan, empacan, refrigeran, congelan o \r\nindustrializan recursos, partes y derivados de origen pesquero y acu\u00edcola para consumo humano, con \r\nfines de transporte y venta en el pa\u00eds o para exportaci\u00f3n, y que est\u00e1n sujetas a regulaci\u00f3n de la \r\nSecretar\u00eda en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Salud, conforme a sus respectivos \u00e1mbitos de \r\ncompetencia y cuya certificaci\u00f3n es a petici\u00f3n de parte. \r\n\r\n \r\nVI. Procesamiento primario: Las actividades de captura, extracci\u00f3n, recolecci\u00f3n, producci\u00f3n, \r\n\r\nsiembra, crianza, estabulaci\u00f3n, depuraci\u00f3n, cortado, envasado, empacado, refrigerado, congelado, \r\ntransporte y/o industrializaci\u00f3n, de recursos, partes y derivados de origen pesquero o acu\u00edcola, para \r\nconsumo humano. \r\n\r\n \r\nVII. Trazabilidad: Conjunto de actividades t\u00e9cnicas y administrativas sistematizadas determinadas por \r\n\r\nla Secretar\u00eda que permiten registrar los procesos relacionados con la captura, extracci\u00f3n, cultivo, \r\nrecolecci\u00f3n, crianza, engorda, reproducci\u00f3n, cortado, cocido, envasado, enlatado, empacado, refrigerado, \r\ncongelado, transportado, industrializado, distribuido o importado de recursos, partes y derivados de \r\norigen pesquero o acu\u00edcola; as\u00ed como aquellas tendientes a registrar la aplicaci\u00f3n de los productos \r\nqu\u00edmicos, farmac\u00e9uticos, biol\u00f3gicos y alimenticios para uso en especies acu\u00e1ticas o para consumo de \r\n\u00e9stas, desde su origen hasta su destino, a trav\u00e9s de una o varias etapas especificadas de su producci\u00f3n, \r\ntransformaci\u00f3n y distribuci\u00f3n, identificando en cada etapa su ubicaci\u00f3n espacial y en su caso los factores \r\nde riesgo de sanidad acu\u00edcola y de contaminaci\u00f3n que pueden estar presentes en cada una de las \r\nactividades. \r\n\r\n \r\nVIII. TIF: Abreviatura referente a establecimientos Tipo Inspecci\u00f3n Federal y al s\u00edmbolo que acredita la \r\n\r\ncertificaci\u00f3n correspondiente a este tipo de instalaciones, misma que podr\u00e1 utilizarse, previo cumplimiento \r\nde las disposiciones de esta Ley, en dichos establecimientos y recursos, partes y derivados de origen \r\npesquero y acu\u00edcola para consumo humano, para garantizar su inocuidad. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"extraen": 1, "biol\u00f3gicos": 2, "trazabilidad:": 1, "determinadas": 1, "instalaciones": 2, "aquellas": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "inocuidad": 1, "hace": 1, "producen": 1, "sujetas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "le": 1, "disposiciones": 4, "la": 11, "actividades": 6, "venta": 1, "sistematizadas": 1, "s\u00edmbolo": 1, "mediante": 1, "qu\u00edmicos": 2, "sus": 1, "oficiales": 2, "terceros": 1, "puesta": 1, "industrializado": 1, "etapas": 1, "involucrados": 1, "salud": 1, "de": 51, "empacado": 2, "enlatado": 2, "estar": 1, "contaminen": 1, "procedente": 1, "t\u00e9rminos": 1, "registrar": 2, "cumplimiento": 1, "administrativas": 1, "relacionados": 1, "pa\u00eds": 1, "acredita": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "objeto": 2, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "especificadas": 1, "disminuir": 2, "desde": 2, "expida": 2, "cocido": 2, "agentes": 2, "envasado": 3, "disposici\u00f3n": 1, "el": 9, "federales": 1, "en": 16, "transformaci\u00f3n": 2, "ser": 1, "envasan": 1, "podr\u00e1": 1, "reproducci\u00f3n": 1, "\u00e9stas": 1, "acuacultura": 1, "humano": 7, "partes": 6, "engorda": 1, "qu\u00edmica": 1, "correspondiente": 1, "es": 1, "presentes": 1, "constar": 1, "acu\u00edcolas:": 1, "procesan": 1, "pesqueros": 2, "previo": 1, "abreviatura": 1, "as\u00ed": 1, "riesgos": 2, "pr\u00e1cticas:": 1, "respectivos": 1, "sobre": 1, "especies": 1, "inicia": 1, "abastecimiento": 1, "asociados": 1, "engordan": 1, "formule": 2, "pueden": 1, "viii": 1, "dedicadas": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "varias": 1, "acreditados": 1, "por:": 1, "que": 15, "refrigeran": 1, "como": 1, "dedicado": 1, "ley": 1, "productos": 1, "congelado": 3, "barcos-f\u00e1brica;": 1, "producci\u00f3n": 3, "aplicaci\u00f3n": 1, "tendientes": 1, "una": 2, "controles": 2, "dedicados": 2, "o": 12, "cadena": 1, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 6, "dichos": 2, "distribuci\u00f3n": 2, "misma": 1, "cuecen": 1, "extracci\u00f3n": 2, "concluye": 1, "biol\u00f3gica": 1, "conforme": 1, "contaminaci\u00f3n": 2, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 7, "capturan": 1, "procesos": 2, "riesgo": 1, "vii": 1, "por": 1, "incluyendo": 1, "durante": 1, "consumo": 8, "primario:": 1, "cada": 2, "acu\u00edcola;": 1, "donde": 1, "procedimiento": 1, "aplicables": 3, "acu\u00edcolas": 4, "buenas": 4, "zonas": 1, "federal": 4, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 1, "cumple": 1, "distribuido": 1, "pesqueras": 2, "embarcaciones": 1, "petici\u00f3n": 2, "uso": 1, "valor:": 1, "trav\u00e9s": 1, "origen": 7, "conjunto": 4, "los": 14, "t\u00e9cnicas": 1, "congelan": 1, "identificando": 1, "procedimientos": 2, "f\u00edsica": 1, "equipo": 1, "permiten": 1, "elementos": 1, "efectos": 1, "manufactura": 1, "cual": 1, "para": 12, "parte": 2, "depuraci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "establecimientos": 6, "captura;": 1, "destino": 1, "condiciones": 2, "iv": 1, "iii": 1, "comprenden": 1, "y/o": 1, "transportado": 1, "incluidos": 1, "siembran": 1, "caso": 1, "siembra": 1, "acondicionan": 1, "un": 2, "del": 1, "fines": 1, "importado": 1, "v": 1, "cr\u00edan": 1, "etapa": 1, "certificado": 1, "sean": 1, "este": 2, "mexicanas": 2, "insumos": 1, "entiende": 1, "esta": 1, "estabulaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "alimenticios": 1, "al": 4, "recolectan": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "derivados": 6, "recursos": 11, "manufactura:": 1, "pr\u00e1cticas": 3, "maricultura": 1, "cap\u00edtulo": 1, "est\u00e1n": 1, "cuya": 1, "competencia": 1, "tif:": 1, "captura": 3, "secretar\u00eda": 5, "primario": 6, "-": 1, "dem\u00e1s": 3, "crianza": 2, "consumidor": 1, "\u00e1mbitos": 1, "certificaci\u00f3n": 3, "referente": 1, "granjas": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "procesamiento": 7, "pesquero": 6, "industrializan": 1, "productivos": 2, "farmac\u00e9uticos": 1, "espacial": 1, "sanidad": 1, "normas": 2, "factores": 1, "refrigerado": 3, "las": 10, "a": 12, "tipo": 7, "garantizar": 1, "i": 1, "transporte": 2, "f\u00edsicos": 1, "acopio": 1, "su": 7, "establezcan": 2, "hasta": 2, "cortado": 3, "inspecci\u00f3n": 5, "empacan": 1, "utilizarse": 1, "jur\u00eddicas": 2, "y": 36, "recolecci\u00f3n": 3, "cortan": 1, "se": 4, "federal:": 1}, "Etiquetado": "efecto cap\u00edtulo entender i._buenas pr\u00e1ctica pesquero acu\u00edcolas conjunto procedimiento actividad condici\u00f3n control establecer norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico formular expedir secretar\u00eda aplicable procesamiento primario puesta disposici\u00f3n consumidor recurso pesquero recurso acu\u00edcolas consumo humano unidad dedicar pesca acuacultura establecimiento tipo_inspecci\u00f3n_federal dedicar procesamiento primario decir recurso objeto disminuir riesgo asociar agente f\u00edsico qu\u00edmico biol\u00f3gico contaminar captura procesamiento primario recolecci\u00f3n ii bueno pr\u00e1ctica manufactura conjunto procedimiento actividad condici\u00f3n control tipo general establecer norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico formular expedir secretar\u00eda aplicable establecimiento tipo_inspecci\u00f3n_federal dedicar procesamiento primario recurso pesquero recurso acu\u00edcolas consumo humano incluir actividad cortar cocer envasar enlatar refrigerar congelar objeto disminuir riesgo contaminaci\u00f3n f\u00edsico qu\u00edmico biol\u00f3gico iii cadena valor conjunto elemento agente involucrar proceso productivo recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano incluir abastecimiento equipo t\u00e9cnico insumo productivo procesamiento primario acopio transformaci\u00f3n distribuci\u00f3n comercializaci\u00f3n iv certificaci\u00f3n bueno pr\u00e1ctica procedimiento iniciar parte concluir ser procedente certificado senasica 3 acreditado t\u00e9rmino disposici\u00f3n federal normalizaci\u00f3n hacer constar establecimiento tipo_inspecci\u00f3n_federal dedicar procesamiento primario recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano cumplir bueno pr\u00e1ctica pesquero acu\u00edcolas manufactura ser aplicable v._establecimientos_tipo_inspecci\u00f3n_federal instalaci\u00f3n comprender embarcaci\u00f3n captura barco_f\u00e1brica zona producci\u00f3n maricultura granja acu\u00edcolas establecimiento capturar extraer recolectar sembrar producir criar engordar acondicionar procesar cortar cocer envasar empacar refrigerar congelar industrializar recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano fin transporte venta pa\u00eds exportaci\u00f3n estar sujeto regulaci\u00f3n secretar\u00eda coordinaci\u00f3n secretar\u00eda_de_salud respectivo \u00e1mbito competencia certificaci\u00f3n ser parte vi procesamiento primario actividad captura extracci\u00f3n recolecci\u00f3n producci\u00f3n siembra crianza estabulaci\u00f3n depuraci\u00f3n cortar envasar empacar refrigerar congelar transporte industrializaci\u00f3n recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano vii trazabilidad conjunto actividad t\u00e9cnico administrativo sistematizar determinar secretar\u00eda permitir registrar proceso relacionar captura extracci\u00f3n cultivo recolecci\u00f3n crianza engordar reproducci\u00f3n cortar cocer envasar enlatar empacar refrigerar congelar transportar industrializar distribuir importar recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola tendientes registrar aplicaci\u00f3n producto qu\u00edmico farmac\u00e9utico biol\u00f3gico alimenticio uso especie acu\u00e1tico consumo origen destino etapa especificar producci\u00f3n transformaci\u00f3n distribuci\u00f3n identificar etapa ubicaci\u00f3n espacial caso factor riesgo sanidad acu\u00edcola contaminaci\u00f3n poder estar presente actividad viii tif abreviatura referente establecimiento tipo_inspecci\u00f3n_federal s\u00edmbolo acreditar certificaci\u00f3n correspondiente tipo instalaci\u00f3n poder utilizar previo cumplimiento disposici\u00f3n ley decir establecimiento recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano garantizar inocuidad", "TF_Etiquetado": {"especie": 1, "acreditado": 1, "trazabilidad": 1, "extraer": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "zona": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "contaminaci\u00f3n": 2, "venta": 1, "s\u00edmbolo": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "destino": 1, "decir": 2, "administrativo": 1, "valor": 1, "fin": 1, "puesta": 1, "sujeto": 1, "establecer": 2, "pr\u00e1ctica": 4, "alimenticio": 1, "farmac\u00e9utico": 1, "crianza": 2, "instalaci\u00f3n": 2, "granja": 1, "previo": 1, "acu\u00e1tico": 1, "sembrar": 1, "jur\u00eddico": 2, "pa\u00eds": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "objeto": 2, "cultivo": 1, "procesar": 1, "disminuir": 2, "derivado": 6, "entender": 1, "acreditar": 1, "disposici\u00f3n": 5, "inocuidad": 1, "bueno": 3, "ser": 3, "reproducci\u00f3n": 1, "siembra": 1, "acuacultura": 1, "humano": 7, "qu\u00edmico": 3, "permitir": 1, "envasar": 4, "regulaci\u00f3n": 1, "engordar": 2, "sistematizar": 1, "identificar": 1, "tipo": 2, "determinar": 1, "actividad": 6, "abreviatura": 1, "mexicano": 2, "3": 1, "constar": 1, "estar": 2, "abastecimiento": 1, "\u00e1mbito": 1, "tif": 1, "refrigerar": 4, "ubicaci\u00f3n": 1, "transportar": 1, "ley": 1, "producci\u00f3n": 3, "congelar": 4, "cortar": 4, "elemento": 1, "tendientes": 1, "producto": 1, "cumplir": 1, "cadena": 1, "procedente": 1, "acopio": 1, "biol\u00f3gico": 3, "distribuci\u00f3n": 2, "extracci\u00f3n": 2, "sanidad": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "agente": 2, "cumplimiento": 1, "barco_f\u00e1brica": 1, "vii": 1, "utilizar": 1, "consumo": 8, "procedimiento": 3, "acu\u00edcolas": 5, "transformaci\u00f3n": 2, "federal": 1, "capturar": 1, "t\u00e9cnico": 2, "establecimiento": 6, "i_buenas": 1, "secretar\u00eda_de_salud": 1, "uso": 1, "riesgo": 3, "criar": 1, "conjunto": 4, "estabulaci\u00f3n": 1, "f\u00edsico": 2, "origen": 7, "unidad": 1, "equipo": 1, "comprender": 1, "contaminar": 1, "acu\u00edcola": 7, "parte": 8, "norma": 2, "factor": 1, "condici\u00f3n": 2, "depuraci\u00f3n": 1, "incluir": 2, "expedir": 2, "iv": 1, "iii": 1, "caso": 1, "aplicable": 3, "poder": 2, "insumo": 1, "viii": 1, "proceso": 2, "certificado": 1, "v_establecimientos_tipo_inspecci\u00f3n_federal": 1, "control": 2, "dedicar": 4, "etapa": 2, "iniciar": 1, "t\u00e9rmino": 1, "relacionar": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "recolectar": 1, "efecto": 1, "cocer": 3, "manufactura": 2, "competencia": 1, "maricultura": 1, "cap\u00edtulo": 1, "oficial": 2, "correspondiente": 1, "tipo_inspecci\u00f3n_federal": 4, "referente": 1, "respectivo": 1, "primario": 7, "importar": 1, "especificar": 1, "concluir": 1, "consumidor": 1, "registrar": 2, "certificaci\u00f3n": 3, "formular": 2, "industrializaci\u00f3n": 1, "procesamiento": 7, "distribuir": 1, "pesquero": 10, "involucrar": 1, "industrializar": 2, "espacial": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "captura": 4, "hacer": 1, "enlatar": 2, "recurso": 11, "garantizar": 1, "empacar": 3, "transporte": 2, "secretar\u00eda": 4, "producir": 1, "acondicionar": 1, "productivo": 2, "recolecci\u00f3n": 3, "asociar": 1}}, "TF": {"": 1, "disposiciones": 1, "generales": 1}, "nombre": "\nDisposiciones Generales \r\n\r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "disposiciones_generales"}, "SECCI\u00d3N III \r": {"ART\u00cdCULO 119 Bis 13": {"contenido": ".- Ser\u00e1 parte del sistema de trazabilidad de los recursos, partes y derivados de \r\n\r\norigen pesquero o acu\u00edcola, para consumo humano, nacionales, de importaci\u00f3n o exportaci\u00f3n regulados \r\npor este cap\u00edtulo y de acuerdo a lo establecido en normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones \r\njur\u00eddicas que expida la Secretar\u00eda, la informaci\u00f3n que defina respecto de dichos recursos, partes y \r\nderivados, entre otros aspectos: \r\n\r\n \r\nI. El origen; \r\n \r\nII. La procedencia; \r\n \r\nIII. El destino; \r\n \r\nIV. El lote; \r\n \r\nV. La fecha de producci\u00f3n, la fecha de empaque, proceso o elaboraci\u00f3n, caducidad o fecha de \r\n\r\nconsumo preferente, y \r\n \r\nVI. La identificaci\u00f3n individual o en grupo de acuerdo al producto en espec\u00edfico. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"este": 1, "mexicanas": 1, "en": 3, "el": 3, "v": 1, "nacionales": 1, "por": 1, "al": 1, "espec\u00edfico": 1, "consumo": 2, "humano": 1, "informaci\u00f3n": 1, "individual": 1, "derivados": 2, "trazabilidad": 1, "ser\u00e1": 1, "recursos": 2, "otros": 1, "preferente": 1, "cap\u00edtulo": 1, "producto": 1, "parte": 1, "procedencia;": 1, "la": 6, "lo": 1, "origen;": 1, "-": 1, "destino;": 1, "importaci\u00f3n": 1, "los": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "dem\u00e1s": 1, "origen": 1, "empaque": 1, "vi": 1, "dichos": 1, "oficiales": 1, "defina": 1, "respecto": 1, "regulados": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 10, "establecido": 1, "pesquero": 1, "acuerdo": 2, "caducidad": 1, "que": 2, "sistema": 1, "normas": 1, "grupo": 1, "iv": 1, "iii": 1, "producci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "a": 1, "ii": 1, "entre": 1, "i": 1, "lote;": 1, "aspectos:": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "o": 5, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00edcola": 1, "del": 1, "expida": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 5, "proceso": 1, "fecha": 3, "partes": 2}, "Etiquetado": "ser parte sistema trazabilidad recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano nacional importaci\u00f3n exportaci\u00f3n regular cap\u00edtulo acuerdo establecer norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico expedir secretar\u00eda informaci\u00f3n definir decir recurso parte derivado aspecto i._el origen ii procedencia iii destino iv lote v._la fecha producci\u00f3n fecha empaque proceso elaboraci\u00f3n caducidad fecha consumo preferente vi identificaci\u00f3n individual grupo acuerdo producto espec\u00edfico", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "vi": 1, "espec\u00edfico": 1, "consumo": 2, "humano": 1, "individual": 1, "proceso": 1, "trazabilidad": 1, "informaci\u00f3n": 1, "cap\u00edtulo": 1, "parte": 3, "definir": 1, "mexicano": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "i_el": 1, "origen": 2, "empaque": 1, "decir": 1, "fecha": 3, "procedencia": 1, "establecer": 1, "norma": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "pesquero": 1, "expedir": 1, "caducidad": 1, "regular": 1, "preferente": 1, "sistema": 1, "aspecto": 1, "grupo": 1, "iv": 1, "iii": 1, "jur\u00eddico": 1, "producci\u00f3n": 1, "ii": 1, "destino": 1, "recurso": 2, "producto": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "derivado": 2, "acu\u00edcola": 1, "v_la": 1, "lote": 1, "acuerdo": 2, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {"trazabilidad": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 9": {"contenido": ".- La Secretar\u00eda establecer\u00e1 las bases para la implementaci\u00f3n de sistemas de \r\n\r\ntrazabilidad de recursos, partes y derivados de origen pesquero o acu\u00edcola, para consumo humano, \r\ndesde su origen hasta su destino. Los sistemas ser\u00e1n coordinados, supervisados y vigilados por la propia \r\nSecretar\u00eda, a trav\u00e9s del SENASICA. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda, mediante normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas, definir\u00e1 los \r\n\r\nsistemas de trazabilidad aplicables a los recursos a que se refiere este cap\u00edtulo. \r\n\r\n \r", "TF": {"este": 1, "mexicanas": 1, "aplicables": 1, "refiere": 1, "sistemas": 3, "por": 1, "vigilados": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "establecer\u00e1": 1, "recursos": 2, "propia": 1, "definir\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "la": 4, "del": 1, "trav\u00e9s": 1, "-": 1, "los": 3, "bases": 1, "origen": 2, "su": 2, "oficiales": 1, "cap\u00edtulo": 1, "dem\u00e1s": 1, "a": 3, "para": 2, "implementaci\u00f3n": 1, "de": 5, "supervisados": 1, "pesquero": 1, "que": 1, "normas": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "coordinados": 1, "mediante": 1, "destino": 1, "senasica": 1, "o": 1, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 3, "acu\u00edcola": 1, "desde": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "se": 1, "trazabilidad": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda establecer base implementaci\u00f3n sistema trazabilidad recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano origen destino sistema ser coordinar supervisar vigilar propio secretar\u00eda senasica secretar\u00eda norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico definir sistema trazabilidad aplicable recurso referir cap\u00edtulo", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "sistema": 3, "consumo": 1, "humano": 1, "propio": 1, "coordinar": 1, "trazabilidad": 2, "cap\u00edtulo": 1, "parte": 1, "definir": 1, "mexicano": 1, "destino": 1, "origen": 2, "establecer": 1, "implementaci\u00f3n": 1, "norma": 1, "pesquero": 1, "base": 1, "vigilar": 1, "jur\u00eddico": 1, "referir": 1, "recurso": 2, "senasica": 1, "aplicable": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 3, "derivado": 1, "acu\u00edcola": 1, "supervisar": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 10": {"contenido": ".- Los agentes involucrados en cada eslab\u00f3n de la cadena de valor, deber\u00e1n \r\n\r\nimplementar y mantener un sistema de trazabilidad documentado en las etapas que le correspondan, en \r\nt\u00e9rminos de lo establecido en las normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas que emita \r\nla Secretar\u00eda para tal efecto. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"documentado": 1, "mexicanas": 1, "en": 4, "eslab\u00f3n": 1, "cada": 1, "efecto": 1, "trazabilidad": 1, "tal": 1, "le": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "lo": 1, "-": 1, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "etapas": 1, "valor": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "para": 1, "de": 4, "emita": 1, "agentes": 1, "que": 2, "sistema": 1, "normas": 1, "correspondan": 1, "las": 2, "establecido": 1, "implementar": 1, "mantener": 1, "involucrados": 1, "cadena": 1, "secretar\u00eda": 1, "un": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 2}, "Etiquetado": "agente involucrar eslab\u00f3n cadena valor deber implementar mantener sistema trazabilidad documentar etapa corresponder t\u00e9rmino establecer norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico emitir secretar\u00eda efecto", "TF_Etiquetado": {"agente": 1, "etapa": 1, "eslab\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "implementar": 1, "efecto": 1, "trazabilidad": 1, "deber": 1, "cadena": 1, "mexicano": 1, "emitir": 1, "valor": 1, "establecer": 1, "norma": 1, "corresponder": 1, "documentar": 1, "involucrar": 1, "sistema": 1, "jur\u00eddico": 1, "mantener": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 11": {"contenido": ".- Los sistemas de trazabilidad de recursos, partes y derivados de origen \r\n\r\npesquero o acu\u00edcola para consumo humano, sean nacionales o importados, garantizar\u00e1n el rastreo en \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\ntoda la cadena de su procesamiento primario y se deber\u00e1 contar con la relaci\u00f3n de proveedores y \r\ndistribuidores o clientes. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"partes": 1, "el": 1, "en": 1, "nacionales": 1, "sistemas": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "toda": 1, "derivados": 1, "sean": 1, "rastreo": 1, "recursos": 1, "contar": 1, "la": 2, "primario": 1, "-": 1, "los": 1, "relaci\u00f3n": 1, "origen": 1, "clientes": 1, "su": 1, "importados": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "procesamiento": 1, "proveedores": 1, "de": 5, "pesquero": 1, "garantizar\u00e1n": 1, "o": 3, "cadena": 1, "acu\u00edcola": 1, "distribuidores": 1, "y": 3, "con": 1, "se": 1, "trazabilidad": 1}, "Etiquetado": "sistema trazabilidad recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano ser nacional importar garantizar rastreo cadena procesamiento primario deber contar relaci\u00f3n proveedor distribuidor cliente", "TF_Etiquetado": {"distribuidor": 1, "proveedor": 1, "ser": 1, "contar": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "trazabilidad": 1, "rastreo": 1, "deber": 1, "parte": 1, "primario": 1, "importar": 1, "nacional": 1, "relaci\u00f3n": 1, "origen": 1, "procesamiento": 1, "pesquero": 1, "sistema": 1, "recurso": 1, "garantizar": 1, "cadena": 1, "derivado": 1, "acu\u00edcola": 1, "cliente": 1}}, "TF": {"": 1, "de": 1, "trazabilidad": 1, "la": 1}, "nombre": "\nDe la Trazabilidad \r\n\r\n \r.", "ART\u00cdCULO 119 Bis 12": {"contenido": ".- Los agentes involucrados deber\u00e1n notificar a la Secretar\u00eda cuando \r\n\r\nsospechen que alguno de los recursos, partes y derivados de origen pesquero o acu\u00edcola, para consumo \r\nhumano, que han capturado, extra\u00eddo, recolectado, producido, criado, cortado, cocido, envasado, \r\nempacado, refrigerado, congelado, transportado, industrializado, distribuido o importado no cumplen con \r\nlas disposiciones de buenas pr\u00e1cticas pesqueras o acu\u00edcolas o de manufactura. De ser procedente, la \r\nSecretar\u00eda ordenar\u00e1 de inmediato su retiro del mercado y, en su caso, dispondr\u00e1 las medidas sanitarias \r\nque correspondan. \r\n\r\n \r\nCuando las mercanc\u00edas sean retiradas del mercado, se informar\u00e1 a los consumidores de las razones \r\n\r\nde este retiro. \r\n\r\n \r", "TF": {"informar\u00e1": 1, "retiro": 2, "en": 1, "ser": 1, "industrializado": 1, "razones": 1, "consumidores": 1, "dispondr\u00e1": 1, "cuando": 2, "sanitarias": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "buenas": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "sean": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "cumplen": 1, "distribuido": 1, "producido": 1, "congelado": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "involucrados": 1, "-": 1, "retiradas": 1, "los": 3, "origen": 1, "inmediato": 1, "su": 2, "transportado": 1, "mercanc\u00edas": 1, "procedente": 1, "este": 1, "capturado": 1, "manufactura": 1, "extra\u00eddo": 1, "para": 1, "sospechen": 1, "de": 8, "empacado": 1, "pesqueras": 1, "pesquero": 1, "agentes": 1, "cortado": 1, "que": 3, "recolectado": 1, "envasado": 1, "mercado": 2, "refrigerado": 1, "ordenar\u00e1": 1, "correspondan": 1, "las": 4, "a": 2, "no": 1, "alguno": 1, "han": 1, "notificar": 1, "caso": 1, "la": 2, "o": 4, "secretar\u00eda": 2, "acu\u00edcola": 1, "del": 2, "importado": 1, "cocido": 1, "y": 2, "criado": 1, "medidas": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "agente involucrar deber notificar secretar\u00eda sospechar recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano haber capturar extraer recolectar producir criar cortar cocer envasar empacar refrigerar congelar transportar industrializar distribuir importar no cumplir disposici\u00f3n bueno pr\u00e1ctica pesquero acu\u00edcolas manufactura ser procedente secretar\u00eda ordenar inmediato retiro mercado caso disponer medida sanitario corresponder mercanc\u00eda ser retirar mercado informar consumidor raz\u00f3n retiro", "TF_Etiquetado": {"retirar": 1, "retiro": 2, "agente": 1, "bueno": 1, "ser": 2, "raz\u00f3n": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "recolectar": 1, "cocer": 1, "acu\u00edcolas": 1, "sospechar": 1, "envasar": 1, "extraer": 1, "deber": 1, "parte": 1, "no": 1, "corresponder": 1, "capturar": 1, "criar": 1, "derivado": 1, "importar": 1, "origen": 1, "informar": 1, "inmediato": 1, "disponer": 1, "manufactura": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "mercanc\u00eda": 1, "refrigerar": 1, "distribuir": 1, "pesquero": 2, "involucrar": 1, "ordenar": 1, "industrializar": 1, "transportar": 1, "mercado": 2, "medida": 1, "sanitario": 1, "congelar": 1, "cortar": 1, "notificar": 1, "recurso": 1, "empacar": 1, "caso": 1, "procedente": 1, "haber": 1, "cumplir": 1, "secretar\u00eda": 2, "producir": 1, "acu\u00edcola": 1, "consumidor": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "Etiquetado": "trazabilidad", "ART\u00cdCULO 119 Bis 14": {"contenido": ".- Para efectos de trazabilidad, las normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s \r\n\r\ndisposiciones jur\u00eddicas relativas a buenas pr\u00e1cticas pesqueras, acu\u00edcolas y de manufactura que expida la \r\nSecretar\u00eda, establecer\u00e1n los requisitos que deber\u00e1n contener las etiquetas de los recursos, partes y \r\nderivados de origen pesquero o acu\u00edcola, para consumo humano. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"mexicanas": 1, "contener": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "recursos": 1, "derivados": 1, "trazabilidad": 1, "acu\u00edcolas": 1, "buenas": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "pesqueras": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "relativas": 1, "los": 2, "requisitos": 1, "acu\u00edcola": 1, "etiquetas": 1, "origen": 1, "oficiales": 1, "efectos": 1, "manufactura": 1, "para": 2, "de": 4, "pesquero": 1, "que": 2, "normas": 1, "las": 2, "a": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "expida": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "partes": 1}, "Etiquetado": "efecto trazabilidad norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico relativo bueno pr\u00e1ctica pesquero acu\u00edcolas manufactura expedir secretar\u00eda establecer requisito deber contener etiqueta recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano", "TF_Etiquetado": {"bueno": 1, "contener": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "etiqueta": 1, "efecto": 1, "trazabilidad": 1, "acu\u00edcolas": 1, "manufactura": 1, "relativo": 1, "deber": 1, "parte": 1, "mexicano": 1, "origen": 1, "establecer": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "norma": 1, "pesquero": 2, "requisito": 1, "jur\u00eddico": 1, "expedir": 1, "recurso": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "derivado": 1, "acu\u00edcola": 1, "disposici\u00f3n": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"recursos_acu\u00edcolas": 1}, "SECCI\u00d3N II \r": {"ART\u00cdCULO 119 Bis 6": {"contenido": ".- El SENASICA promover\u00e1 que los establecimientos de procesamiento primario \r\n\r\nde recursos, partes y derivados de origen pesquero y acu\u00edcola obtengan la denominaci\u00f3n TIF, previo \r\ncumplimiento de las disposiciones de esta Ley, de las normas oficiales mexicanas que de ella deriven y \r\ndem\u00e1s disposiciones que emita el propio SENASICA en materia de sanidad e inocuidad pesquera y \r\nacu\u00edcola y buenas pr\u00e1cticas aplicables a dichos recursos. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "mexicanas": 1, "en": 1, "esta": 1, "propio": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "aplicables": 1, "recursos": 2, "pr\u00e1cticas": 1, "materia": 1, "disposiciones": 2, "la": 1, "primario": 1, "-": 1, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "origen": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "tif": 1, "pesquera": 1, "obtengan": 1, "procesamiento": 1, "ella": 1, "de": 8, "pesquero": 1, "emita": 1, "promover\u00e1": 1, "establecimientos": 1, "que": 3, "previo": 1, "normas": 1, "ley": 1, "cumplimiento": 1, "buenas": 1, "las": 2, "a": 1, "deriven": 1, "e": 1, "senasica": 2, "acu\u00edcola": 2, "dichos": 1, "oficiales": 1, "y": 5, "sanidad": 1, "inocuidad": 1}, "Etiquetado": "senasica promover establecimiento procesamiento primario recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola obtener denominaci\u00f3n tif previo cumplimiento disposici\u00f3n ley norma oficial mexicano derivar disposici\u00f3n emitir propio senasica sanidad inocuidad pesquero acu\u00edcola bueno pr\u00e1ctica aplicable decir recurso", "TF_Etiquetado": {"bueno": 1, "obtener": 1, "propio": 1, "inocuidad": 1, "establecimiento": 1, "parte": 1, "primario": 1, "mexicano": 1, "emitir": 1, "origen": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "decir": 1, "tif": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "procesamiento": 1, "norma": 1, "pesquero": 2, "previo": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "cumplimiento": 1, "recurso": 2, "senasica": 2, "aplicable": 1, "oficial": 1, "derivado": 1, "acu\u00edcola": 2, "promover": 1, "sanidad": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 7": {"contenido": ".- Los propietarios o poseedores de los establecimientos TIF, estar\u00e1n obligados \r\n\r\na proporcionar las facilidades necesarias para que el SENASICA o terceros acreditados, seg\u00fan \r\ncorresponda, lleven a cabo su inspecci\u00f3n, verificaci\u00f3n o certificaci\u00f3n. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"propietarios": 1, "cabo": 1, "el": 1, "estar\u00e1n": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "necesarias": 1, "poseedores": 1, "corresponda": 1, "-": 1, "los": 2, "su": 1, "tif": 1, "terceros": 1, "proporcionar": 1, "para": 1, "de": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "establecimientos": 1, "seg\u00fan": 1, "obligados": 1, "lleven": 1, "las": 1, "a": 2, "senasica": 1, "o": 3, "inspecci\u00f3n": 1, "acreditados": 1, "que": 1, "facilidades": 1}, "Etiquetado": "propietario poseedor establecimiento tif estar obligar proporcionar facilidad necesario senasica 3 acreditado corresponder llevar_a_cabo inspecci\u00f3n verificaci\u00f3n certificaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"propietario": 1, "obligar": 1, "necesario": 1, "senasica": 1, "acreditado": 1, "poseedor": 1, "corresponder": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "3": 1, "llevar_a_cabo": 1, "estar": 1, "facilidad": 1, "tif": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "proporcionar": 1, "establecimiento": 1}}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 4": {"contenido": ".- Los establecimientos TIF deber\u00e1n contar con responsables autorizados por el \r\n\r\nSENASICA que realicen la inspecci\u00f3n o verificaci\u00f3n en tal n\u00famero que garantice su eficiencia. Los \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nestablecimientos autorizados para exportar recursos, partes y derivados de origen pesquero y acu\u00edcola \r\npara consumo humano, deber\u00e1n contar con dichos responsables si el SENASICA lo determina o el pa\u00eds \r\nimportador lo requiere. \r\n\r\n \r\nAsimismo dichos establecimientos deber\u00e1n tener a su servicio durante las horas laborables, cuando \r\n\r\nmenos un responsable autorizado por el SENASICA para fines de control de vigilancia epidemiol\u00f3gica, y \r\notras medidas sanitarias, de inocuidad y de buenas pr\u00e1cticas pesqueras, acu\u00edcolas y de manufactura. \r\n\r\n \r", "TF": {"partes": 1, "el": 4, "en": 1, "otras": 1, "tener": 1, "vigilancia": 1, "acu\u00edcolas": 1, "por": 2, "durante": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "determina": 1, "menos": 1, "derivados": 1, "su": 2, "contar": 2, "tal": 1, "responsable": 1, "autorizado": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "servicio": 1, "pesqueras": 1, "realicen": 1, "deber\u00e1n": 3, "la": 1, "lo": 2, "-": 1, "requiere": 1, "los": 2, "recursos": 1, "acu\u00edcola": 1, "origen": 1, "n\u00famero": 1, "eficiencia": 1, "tif": 1, "un": 1, "fines": 1, "exportar": 1, "manufactura": 1, "importador": 1, "para": 3, "cuando": 1, "de": 6, "inocuidad": 1, "autorizados": 2, "control": 1, "establecimientos": 3, "que": 2, "pesquero": 1, "responsables": 2, "asimismo": 1, "medidas": 1, "buenas": 1, "las": 1, "a": 1, "pa\u00eds": 1, "garantice": 1, "senasica": 3, "epidemiol\u00f3gica": 1, "sanitarias": 1, "o": 2, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "dichos": 2, "y": 5, "horas": 1, "laborables": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "establecimiento tif deber contar responsable autorizar senasica realizar inspecci\u00f3n verificaci\u00f3n n\u00famero garantizar eficiencia establecimiento autorizar exportar recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano deber contar decir responsable senasica determinar pa\u00eds importador requerir asimismo decir establecimiento deber tener servicio hora laborable menos responsable autorizar senasica fin control vigilancia epidemiol\u00f3gico medida sanitario inocuidad bueno pr\u00e1ctica pesquero acu\u00edcolas manufactura", "TF_Etiquetado": {"hora": 1, "control": 1, "bueno": 1, "tener": 1, "vigilancia": 1, "acu\u00edcolas": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "menos": 1, "inocuidad": 1, "contar": 2, "verificaci\u00f3n": 1, "responsable": 3, "deber": 3, "establecimiento": 3, "autorizar": 3, "parte": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "epidemiol\u00f3gico": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "origen": 1, "n\u00famero": 1, "eficiencia": 1, "decir": 2, "tif": 1, "laborable": 1, "fin": 1, "exportar": 1, "servicio": 1, "manufactura": 1, "importador": 1, "asimismo": 1, "pesquero": 2, "medida": 1, "requerir": 1, "realizar": 1, "pa\u00eds": 1, "sanitario": 1, "recurso": 1, "senasica": 3, "determinar": 1, "garantizar": 1, "derivado": 1, "acu\u00edcola": 1}}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 5": {"contenido": ".- La certificaci\u00f3n TIF tendr\u00e1 validez y surtir\u00e1 sus efectos en toda la Rep\u00fablica. \r\n\r\nLos establecimientos que cuenten con dicha certificaci\u00f3n y denominaci\u00f3n no ser\u00e1n objeto de inspecci\u00f3n y \r\nresello por autoridad diversa, en la materia que regula el presente cap\u00edtulo. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 2, "por": 1, "toda": 1, "diversa": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 3, "-": 1, "los": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "sus": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "resello": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "efectos": 1, "de": 1, "establecimientos": 1, "que": 2, "no": 1, "tif": 1, "ser\u00e1n": 1, "dicha": 1, "regula": 1, "tendr\u00e1": 1, "surtir\u00e1": 1, "cuenten": 1, "validez": 1, "rep\u00fablica": 1, "y": 3, "autoridad": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "certificaci\u00f3n tif tener validez surtir efecto rep\u00fablica establecimiento contar decir certificaci\u00f3n denominaci\u00f3n no ser objeto inspecci\u00f3n resello autoridad diverso materia regular presente cap\u00edtulo", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "tener": 1, "efecto": 1, "contar": 1, "diverso": 1, "cap\u00edtulo": 1, "materia": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "no": 1, "decir": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "resello": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "establecimiento": 1, "rep\u00fablica": 1, "autoridad": 1, "tif": 1, "regular": 1, "validez": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "surtir": 1}}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 2": {"contenido": ".- El SENASICA certificar\u00e1 a petici\u00f3n de parte, previo cumplimiento de las \r\n\r\ndisposiciones de esta Ley y dem\u00e1s que de ella emanen, la instalaci\u00f3n y funcionamiento de \r\nestablecimientos Tipo Inspecci\u00f3n Federal dedicados al procesamiento primario de recursos, partes y \r\nderivados de origen pesquero y acu\u00edcola para consumo humano. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "esta": 1, "al": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "derivados": 1, "partes": 1, "funcionamiento": 1, "recursos": 1, "parte": 1, "certificar\u00e1": 1, "la": 1, "federal": 1, "primario": 1, "-": 1, "petici\u00f3n": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "emanen": 1, "origen": 1, "cumplimiento": 1, "las": 1, "para": 1, "acu\u00edcola": 1, "procesamiento": 1, "ella": 1, "de": 7, "pesquero": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "establecimientos": 1, "que": 1, "previo": 1, "ley": 1, "disposiciones": 1, "a": 1, "tipo": 1, "senasica": 1, "dedicados": 1, "dem\u00e1s": 1, "y": 4}, "Etiquetado": "senasica certificar parte previo cumplimiento disposici\u00f3n ley emanar instalaci\u00f3n funcionamiento establecimiento tipo_inspecci\u00f3n_federal dedicar procesamiento primario recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano", "TF_Etiquetado": {"dedicar": 1, "consumo": 1, "humano": 1, "certificar": 1, "funcionamiento": 1, "establecimiento": 1, "emanar": 1, "parte": 2, "primario": 1, "origen": 1, "cumplimiento": 1, "procesamiento": 1, "pesquero": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "previo": 1, "ley": 1, "tipo_inspecci\u00f3n_federal": 1, "recurso": 1, "senasica": 1, "derivado": 1, "acu\u00edcola": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 3": {"contenido": ".- Los establecimientos referidos en el art\u00edculo anterior utilizar\u00e1n la \r\n\r\ndenominaci\u00f3n Tipo Inspecci\u00f3n Federal o su abreviatura TIF de acuerdo a lo dispuesto por normas \r\noficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas que se emitan conforme a este cap\u00edtulo, como \r\ns\u00edmbolo de calidad higi\u00e9nico-sanitaria de los recursos pesqueros y recursos acu\u00edcolas, cuando sus \r\ninstalaciones, equipo y proceso productivo se ajusten a las disposiciones de sanidad e inocuidad \r\npesquera y acu\u00edcola, y de buenas pr\u00e1cticas pesqueras, acu\u00edcolas y de manufactura, y esta condici\u00f3n est\u00e9 \r\ncertificada por el SENASICA o por organismos de certificaci\u00f3n acreditados en los t\u00e9rminos de las \r\ndisposiciones federales aplicables en materia de normalizaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"anterior": 1, "el": 2, "mexicanas": 1, "en": 3, "esta": 1, "instalaciones": 1, "este": 1, "por": 3, "federales": 1, "referidos": 1, "higi\u00e9nico-sanitaria": 1, "proceso": 1, "art\u00edculo": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "recursos": 2, "acreditados": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "cap\u00edtulo": 1, "organismos": 1, "o": 2, "pesqueras": 1, "disposiciones": 3, "tipo": 1, "la": 1, "federal": 1, "lo": 1, "-": 1, "s\u00edmbolo": 1, "emitan": 1, "los": 3, "dem\u00e1s": 1, "sus": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "est\u00e9": 1, "t\u00e9rminos": 1, "tif": 1, "equipo": 1, "materia": 1, "pesquera": 1, "ajusten": 1, "manufactura": 1, "utilizar\u00e1n": 1, "abreviatura": 1, "cuando": 1, "acu\u00edcola": 1, "de": 9, "condici\u00f3n": 1, "calidad": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "productivo": 1, "y": 7, "establecimientos": 1, "que": 1, "como": 1, "normas": 1, "dispuesto": 1, "inocuidad": 1, "oficiales": 1, "buenas": 1, "las": 2, "a": 3, "e": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "su": 1, "pesqueros": 1, "certificada": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "jur\u00eddicas": 1, "acuerdo": 1, "sanidad": 1, "se": 2, "conforme": 1}, "Etiquetado": "establecimiento referir art\u00edculo anterior utilizar denominaci\u00f3n tipo_inspecci\u00f3n_federal abreviatura tif acuerdo disponer norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico emitir cap\u00edtulo s\u00edmbolo calidad higi\u00e9nico_sanitario recurso pesquero recurso acu\u00edcolas instalaci\u00f3n equipo proceso productivo ajustar disposici\u00f3n sanidad inocuidad pesquero acu\u00edcola bueno pr\u00e1ctica pesquero acu\u00edcolas manufactura condici\u00f3n estar certificar senasica organismo certificaci\u00f3n acreditar t\u00e9rmino disposici\u00f3n federal aplicable normalizaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "bueno": 1, "t\u00e9rmino": 1, "proceso": 1, "mexicano": 1, "acu\u00edcolas": 2, "cap\u00edtulo": 1, "utilizar": 1, "tipo_inspecci\u00f3n_federal": 1, "federal": 1, "productivo": 1, "higi\u00e9nico_sanitario": 1, "s\u00edmbolo": 1, "certificar": 1, "emitir": 1, "estar": 1, "denominaci\u00f3n": 1, "tif": 1, "establecimiento": 1, "equipo": 1, "ajustar": 1, "manufactura": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "abreviatura": 1, "norma": 1, "condici\u00f3n": 1, "pesquero": 3, "certificaci\u00f3n": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "organismo": 1, "inocuidad": 1, "jur\u00eddico": 1, "referir": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "recurso": 2, "senasica": 1, "disponer": 1, "aplicable": 1, "oficial": 1, "acu\u00edcola": 1, "acuerdo": 1, "sanidad": 1, "acreditar": 1, "disposici\u00f3n": 3, "art\u00edculo": 1}}, "TF_Etiquetado": {"establecimientos_tif": 1}, "ART\u00cdCULO 119 Bis 8": {"contenido": ".- La certificaci\u00f3n, verificaci\u00f3n, dict\u00e1menes de prueba o evaluaci\u00f3n de la \r\n\r\nconformidad de las normas oficiales mexicanas y dem\u00e1s disposiciones jur\u00eddicas en materia TIF las \r\nrealizar\u00e1 el SENASICA a iniciativa propia o a petici\u00f3n del interesado, pudiendo hacerlo directamente o a \r\ntrav\u00e9s de organismos de certificaci\u00f3n, unidades de verificaci\u00f3n o laboratorios de pruebas acreditados en \r\nlos t\u00e9rminos de las disposiciones aplicables. \r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "mexicanas": 1, "en": 2, "laboratorios": 1, "aplicables": 1, "verificaci\u00f3n": 2, "realizar\u00e1": 1, "propia": 1, "organismos": 1, "hacerlo": 1, "materia": 1, "disposiciones": 2, "la": 2, "-": 1, "petici\u00f3n": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "oficiales": 1, "t\u00e9rminos": 1, "tif": 1, "los": 1, "iniciativa": 1, "prueba": 1, "interesado": 1, "de": 8, "acreditados": 1, "normas": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "las": 3, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "dict\u00e1menes": 1, "pudiendo": 1, "senasica": 1, "directamente": 1, "o": 4, "unidades": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 1, "pruebas": 1}, "Etiquetado": "certificaci\u00f3n verificaci\u00f3n dictamen prueba evaluaci\u00f3n conformidad norma oficial mexicano disposici\u00f3n jur\u00eddico materia tif realizar senasica iniciativa propio interesar poder hacer directamente organismo certificaci\u00f3n unidad verificaci\u00f3n laboratorio prueba acreditar t\u00e9rmino disposici\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"t\u00e9rmino": 1, "propio": 1, "verificaci\u00f3n": 2, "materia": 1, "laboratorio": 1, "mexicano": 1, "jur\u00eddico": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "tif": 1, "poder": 1, "hacer": 1, "prueba": 2, "norma": 1, "iniciativa": 1, "certificaci\u00f3n": 2, "organismo": 1, "interesar": 1, "unidad": 1, "realizar": 1, "senasica": 1, "aplicable": 1, "directamente": 1, "oficial": 1, "conformidad": 1, "acreditar": 1, "dictamen": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "TF": {"": 1, "los": 1, "establecimientos": 1, "de": 1, "tif": 1}, "nombre": "\nDe los Establecimientos TIF \r\n\r\n \r.", "Etiquetado": "establecimientos_tif"}, "TF": {"recursos": 1, "": 1, "acu\u00cdcolas": 1}, "nombre": "\n\r\nRECURSOS ACU\u00cdCOLAS \r\n\r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "recursos_acu\u00edcolas"}, "TF": {"la": 1, "de": 1, "calidad": 1, "inocuidad": 1, "y": 1, "sanidad": 1}, "nombre": "\nDE LA SANIDAD, INOCUIDAD Y CALIDAD \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "de_la_sanidad inocuidad_y_calidad"}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO CUARTO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"TF": {"": 1, "infracciones": 1, "de": 1, "las": 1}, "nombre": "\nDE LAS INFRACCIONES \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_las_infracciones", "ART\u00cdCULO 132": {"contenido": "- Son infracciones a lo establecido en la presente Ley, el Reglamento y las normas \r\noficiales que de ella deriven: \r\n\r\n \r\nI. Realizar la pesca sin contar para ello con la concesi\u00f3n o permiso correspondiente; \r\n \r\nII. Recolectar del medio natural reproductores, larvas, postlarvas, cr\u00edas, huevos, semillas o alevines de \r\n\r\nlas especies pesqueras, sin contar para ello con la concesi\u00f3n o permiso correspondientes; \r\n \r\nIII. Operar barcos-f\u00e1brica o plantas flotantes; \r\n \r\nIV. Explotar, siendo titular de una concesi\u00f3n o permiso, una especie o grupo de especies, en \r\n\r\nvol\u00famenes mayores o fuera de lo establecido en las normas oficiales o en el t\u00edtulo respectivo; \r\n \r\nV. Facturar o amparar productos pesqueros, que no hubieran sido obtenidos en los t\u00e9rminos de su \r\n\r\nconcesi\u00f3n o permiso por sus titulares; \r\n \r\nVI. Realizar actividades de acuacultura o pesca de fomento, did\u00e1ctica o deportivo-recreativa, sin \r\n\r\ncontar con la concesi\u00f3n o el permiso respectivo; \r\n \r\nVII. Simular actos de pesca de consumo dom\u00e9stico, de fomento, deportivo-recreativa o did\u00e1ctica con \r\n\r\nel prop\u00f3sito de lucrar con los productos obtenidos de las capturas; \r\n \r\nVIII. Sustituir al titular de los derechos consignados en las concesiones o permisos sin autorizaci\u00f3n \r\n\r\nexpresa de la Secretar\u00eda; \r\n \r\nIX. No llevar a bordo de las embarcaciones la documentaci\u00f3n original expedida por la Secretar\u00eda para \r\n\r\nacreditar la concesi\u00f3n o permiso, o no tener en las instalaciones acu\u00edcolas copia certificada de la misma; \r\n \r\nX. Efectuar operaciones de pesca con embarcaciones extranjeras sin el permiso correspondiente; \r\n \r\nXI. Desembarcar productos pesqueros en el extranjero o transbordarlos sin contar con el permiso de \r\n\r\nla Secretar\u00eda, salvo en los casos previstos en el segundo p\u00e1rrafo en el art\u00edculo 74 de esta Ley; \r\n \r\n\r\n\r\nXII. Descargar en puertos mexicanos productos de pesca comercial provenientes de embarcaciones \r\nextranjeras, sin permiso de la Secretar\u00eda, salvo en los casos previstos en el segundo p\u00e1rrafo en el art\u00edculo \r\n75 de esta Ley; \r\n\r\n \r\nXIII. Practicar la pesca en alta mar o en aguas de jurisdicci\u00f3n extranjera, con embarcaciones de \r\n\r\nmatr\u00edcula y bandera mexicanas, sin el permiso correspondiente; \r\n \r\nXIV. No acatar las condiciones y requisitos establecidos en las autorizaciones otorgadas por gobiernos \r\n\r\nextranjeros al gobierno mexicano, para la captura de especies; \r\n \r\nXV. Hacer uso indebido de la informaci\u00f3n t\u00e9cnica o cient\u00edfica de la Secretar\u00eda o del INAPESCA; \r\n \r\nXVI. Transportar o utilizar en embarcaciones destinadas a la pesca, instrumentos explosivos, \r\n\r\nsustancias contaminantes; \r\n \r\nXVII. Utilizar o transportar instrumentos, artes o m\u00e9todos de pesca prohibidos o no permitidos por la \r\n\r\nSecretar\u00eda; \r\n \r\nXVIII. Practicar la pesca con embarcaciones distintas de aquellas que haya permitido y registrado la \r\n\r\nSecretar\u00eda; \r\n \r\nXIX. Extraer, capturar, poseer, transportar o comerciar especies declaradas en veda o con talla o peso \r\n\r\ninferiores al m\u00ednimo especificado por la Secretar\u00eda u obtenerlas de zonas o sitios de refugio o de \r\nrepoblaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nXX. Omitir el uso de la bit\u00e1cora de pesca, alterar o anotar con falsedad los datos t\u00e9cnicos que se \r\n\r\nasienten en la misma o no entregarla a la Secretar\u00eda cuando dicha autoridad requiera su exhibici\u00f3n; \r\n \r\nXXI. Comercializar las capturas de la pesca deportivo-recreativa; \r\n \r\nXXII. No proporcionar la informaci\u00f3n en los t\u00e9rminos y plazos que solicite la Secretar\u00eda o incurrir en \r\n\r\nfalsedad al rendir \u00e9sta; \r\n \r\nXXIII. Instalar artes de pesca fija, sin contar con el permiso correspondiente; \r\n \r\nXXIV. Introducir o manejar bajo cualquier forma, especies o material biol\u00f3gico en aguas de jurisdicci\u00f3n \r\n\r\nfederal, que causen da\u00f1o, alteren o pongan en peligro la conservaci\u00f3n de los recursos pesqueros; \r\n \r\nXXV. No cumplir con la obligaci\u00f3n de inscripci\u00f3n y actualizaci\u00f3n en el Registro Nacional de Pesca y \r\n\r\nAcuacultura, en los t\u00e9rminos de esta Ley y su reglamento; \r\n \r\nXXVI. Incumplir lo establecido en las normas oficiales que deriven de esta Ley; \r\n \r\nXXVII. No demostrar documentalmente a la Secretar\u00eda la legal procedencia de los productos \r\n\r\npesqueros y acu\u00edcolas por parte de quienes los posean, almacenen, transporten o comercialicen, con \r\nbase en lo se\u00f1alado en el p\u00e1rrafo primero del art\u00edculo 75 de la presente Ley; \r\n\r\n \r\nXXVIII. No contar con el equipo especializado de monitoreo satelital, cuando as\u00ed lo establezcan las \r\n\r\ndisposiciones reglamentarias o la concesi\u00f3n o permiso correspondientes; \r\n \r\nXXIX. No cumplir con las disposiciones sanitarias establecidas en la presente Ley y en los \r\n\r\nordenamientos jur\u00eddicos aplicables; \r\n \r\n\r\n\r\nXXX. Falsificar o alterar los t\u00edtulos que amparan los derechos de los permisos o concesiones, y \r\n \r\nXXXI. Cualquier otra contravenci\u00f3n a lo dispuesto en la presente Ley. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"provenientes": 1, "alterar": 2, "causen": 1, "reglamento": 1, "inferiores": 1, "instalaciones": 1, "derechos": 2, "permiso": 12, "p\u00e1rrafo": 3, "vol\u00famenes": 1, "satelital": 1, "falsedad": 2, "pesqueros;": 1, "se\u00f1alado": 1, "operaciones": 1, "secretar\u00eda;": 3, "salvo": 2, "extraer": 1, "comerciar": 1, "as\u00ed": 1, "forma": 1, "anotar": 1, "disposiciones": 2, "presente": 4, "la": 35, "lo": 6, "actividades": 1, "cient\u00edfica": 1, "quienes": 1, "desembarcar": 1, "correspondiente;": 4, "indebido": 1, "alta": 1, "requisitos": 1, "requiera": 1, "tener": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "xvii": 1, "oficiales": 3, "xxix": 1, "rendir": 1, "uso": 2, "comercial": 1, "establecidas": 1, "xxi": 1, "asienten": 1, "cuando": 2, "de": 49, "capturas;": 1, "registrado": 1, "distintas": 1, "extranjeros": 1, "sustituir": 1, "prohibidos": 1, "expresa": 1, "dom\u00e9stico": 1, "correspondientes;": 2, "pongan": 1, "incumplir": 1, "postlarvas": 1, "especie": 1, "aplicables;": 1, "hubieran": 1, "explosivos": 1, "consumo": 1, "hacer": 1, "capturar": 1, "sido": 1, "permitido": 1, "x": 1, "acreditar": 1, "xviii": 1, "expedida": 1, "declaradas": 1, "art\u00edculo": 3, "el": 17, "fuera": 1, "en": 33, "gobiernos": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "comercialicen": 1, "xxiii": 1, "concesiones": 2, "acuacultura": 2, "repoblaci\u00f3n;": 1, "bandera": 1, "registro": 1, "sitios": 1, "previstos": 2, "contar": 6, "informaci\u00f3n": 2, "monitoreo": 1, "falsificar": 1, "transporten": 1, "plazos": 1, "otorgadas": 1, "instrumentos": 2, "pesqueros": 3, "xv": 1, "manejar": 1, "poseer": 1, "did\u00e1ctica": 2, "mexicano": 1, "xxvii": 1, "xvi": 1, "especies;": 1, "introducir": 1, "sus": 1, "veda": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "t\u00e9rminos": 3, "actualizaci\u00f3n": 1, "solicite": 1, "obtenerlas": 1, "incurrir": 1, "t\u00edtulos": 1, "huevos": 1, "especies": 4, "base": 1, "que": 8, "transportar": 3, "acatar": 1, "ley": 4, "productos": 5, "embarcaciones": 6, "barcos-f\u00e1brica": 1, "sanitarias": 1, "establecido": 3, "amparar": 1, "xxii": 1, "demostrar": 1, "matr\u00edcula": 1, "xxviii": 1, "autorizaciones": 1, "especializado": 1, "o": 41, "cumplir": 2, "utilizar": 2, "una": 2, "operar": 1, "biol\u00f3gico": 1, "establezcan": 1, "misma": 1, "extranjeras": 2, "amparan": 1, "parte": 1, "legal": 1, "da\u00f1o": 1, "reproductores": 1, "con": 16, "infracciones": 1, "xi": 1, "mexicanos": 1, "material": 1, "vii": 1, "por": 6, "certificada": 1, "instalar": 1, "son": 1, "t\u00e9cnica": 1, "omitir": 1, "xx": 1, "refugio": 1, "otra": 1, "deportivo-recreativa;": 1, "acu\u00edcolas": 2, "destinadas": 1, "jurisdicci\u00f3n": 2, "\u00e9sta;": 1, "permisos": 2, "capturas": 1, "jur\u00eddicos": 1, "pesqueras": 1, "m\u00e9todos": 1, "ley;": 4, "plantas": 1, "xii": 1, "documentalmente": 1, "alevines": 1, "bit\u00e1cora": 1, "consignados": 1, "los": 15, "sustancias": 1, "larvas": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "equipo": 1, "proporcionar": 1, "xxvi": 1, "realizar": 2, "xxv": 1, "para": 4, "captura": 1, "aquellas": 1, "comercializar": 1, "bajo": 1, "obtenidos": 2, "efectuar": 1, "explotar": 1, "respectivo;": 2, "xxiv": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 7, "iii": 1, "descargar": 1, "lucrar": 1, "exhibici\u00f3n;": 1, "cr\u00edas": 1, "dispuesto": 1, "posean": 1, "titulares;": 1, "peso": 1, "transbordarlos": 1, "llevar": 1, "haya": 1, "del": 3, "viii": 1, "v": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "reglamentarias": 1, "xxx": 1, "almacenen": 1, "ix": 1, "mexicanas": 1, "extranjero": 1, "esta": 4, "zonas": 1, "ordenamientos": 1, "vi": 1, "extranjera": 1, "siendo": 1, "al": 4, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 13, "recolectar": 1, "xiii": 1, "practicar": 2, "recursos": 1, "datos": 1, "reglamento;": 1, "flotantes;": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "fomento": 2, "misma;": 1, "segundo": 2, "titular": 2, "no": 11, "simular": 1, "deportivo-recreativa": 2, "dicha": 1, "-": 1, "peligro": 1, "actos": 1, "deriven:": 1, "mayores": 1, "xxxi": 1, "u": 1, "aguas": 2, "casos": 2, "sin": 9, "se": 1, "fija": 1, "mar": 1, "ello": 2, "nacional": 1, "deriven": 1, "copia": 1, "ella": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "alteren": 1, "inapesca;": 1, "75": 2, "74": 1, "autoridad": 1, "cualquier": 2, "normas": 3, "entregarla": 1, "grupo": 1, "t\u00edtulo": 1, "semillas": 1, "las": 13, "a": 6, "facturar": 1, "federal": 1, "natural": 1, "artes": 2, "gobierno": 1, "i": 1, "permitidos": 1, "medio": 1, "su": 3, "m\u00ednimo": 1, "secretar\u00eda": 8, "procedencia": 1, "talla": 1, "puertos": 1, "especificado": 1, "bordo": 1, "y": 11, "autorizaci\u00f3n": 1, "contaminantes;": 1, "prop\u00f3sito": 1, "original": 1, "establecidos": 1, "primero": 1}, "Etiquetado": "ser infracci\u00f3n establecer presente ley reglamento norma oficial derivar i._realizar pesca contar concesi\u00f3n permiso correspondiente ii recolectar medio natural reproductor larva postlarva cr\u00eda huevo semilla alev\u00edn especie pesquero contar concesi\u00f3n permiso correspondiente iii operar barco_f\u00e1brica planta flotante iv explotar ser titular concesi\u00f3n permiso especie grupo especie volumen mayor establecer norma oficial t\u00edtulo respectivo v._facturar amparar producto pesquero no haber ser obtener t\u00e9rmino concesi\u00f3n permiso titular vi realizar actividad acuacultura pesca fomento did\u00e1ctico deportivo_recreativo concesi\u00f3n permiso respectivo vii simular acto pesca consumo dom\u00e9stico fomento deportivo_recreativo did\u00e1ctico prop\u00f3sito lucrar producto obtener captura viii sustituir titular derecho consignar concesi\u00f3n permiso autorizaci\u00f3n expresar secretar\u00eda ix no llevar a_bordo embarcaci\u00f3n documentaci\u00f3n original expedir secretar\u00eda acreditar concesi\u00f3n permiso no tener instalaci\u00f3n acu\u00edcolas copia certificar mismo x._efectuar operaci\u00f3n pesca embarcaci\u00f3n extranjero permiso correspondiente xi desembarcar producto pesquero extranjero transbordar permiso secretar\u00eda salvo caso prever 2 p\u00e1rrafo art\u00edculo ley xii descargar puerto mexicano producto pesca comercial proveniente embarcaci\u00f3n extranjero permiso secretar\u00eda salvo caso prever 2 p\u00e1rrafo art\u00edculo ley xiii practicar pesca alto mar agua jurisdicci\u00f3n extranjero embarcaci\u00f3n matr\u00edcula bandera mexicano permiso correspondiente xiv no acatar condici\u00f3n requisito establecer autorizaci\u00f3n otorgar gobierno extranjero gobierno mexicano captura especie xv hacer_uso indebido informaci\u00f3n t\u00e9cnico cient\u00edfico secretar\u00eda inapesca xvi transportar utilizar embarcaci\u00f3n destinar pesca instrumento explosivo sustancia contaminante xvii utilizar transportar instrumento arte m\u00e9todo pesca prohibir no permitir secretar\u00eda xviii practicar pesca embarcaci\u00f3n distinto haber permitir registrar secretar\u00eda xix extraer capturar poseer transportar comerciar especie declarar veda talla peso inferior m\u00ednimo especificar secretar\u00eda obtener zona sitio refugio repoblaci\u00f3n xx omitir uso bit\u00e1cora pesca alterar anotar falsedad dato t\u00e9cnico asentir mismo no entregar secretar\u00eda decir autoridad requerir exhibici\u00f3n xxi comercializar captura pesca deportivo_recreativo xxii no proporcionar informaci\u00f3n t\u00e9rmino plazo solicitar secretar\u00eda incurrir falsedad rendir xxiii instalar arte pesca fijo permiso correspondiente xxiv introducir manejar forma especie material biol\u00f3gico agua jurisdicci\u00f3n federal causar da\u00f1o alterar poner peligro conservaci\u00f3n recurso pesquero xxv no cumplir obligaci\u00f3n inscripci\u00f3n actualizaci\u00f3n registro_nacional_de_pesca acuacultura t\u00e9rmino ley reglamento xxvi incumplir establecer norma oficial derivar ley xxvii no demostrar documentalmente secretar\u00eda legal procedencia producto pesquero acu\u00edcolas parte poseer almacenar transportar comercializar base se\u00f1alar p\u00e1rrafo primero art\u00edculo presente ley xxviii no contar equipo especializar monitoreo satelital as\u00ed establecer disposici\u00f3n reglamentario concesi\u00f3n permiso correspondiente xxix no cumplir disposici\u00f3n sanitario establecer presente ley ordenamiento jur\u00eddico aplicable xxx falsificar alterar t\u00edtulo amparar derecho permiso concesi\u00f3n xxxi contravenci\u00f3n disponer presente ley", "TF_Etiquetado": {"poner": 1, "reglamento": 2, "tener": 1, "permiso": 14, "alev\u00edn": 1, "p\u00e1rrafo": 3, "satelital": 1, "falsedad": 2, "a_bordo": 1, "causar": 1, "comerciar": 1, "art\u00edculo": 3, "legal": 1, "salvo": 2, "extraer": 1, "mayor": 1, "as\u00ed": 1, "zona": 1, "cient\u00edfico": 1, "presente": 4, "xxviii": 1, "desembarcar": 1, "monitoreo": 1, "indebido": 1, "decir": 1, "semilla": 1, "flotante": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "puerto": 1, "xxii": 1, "rendir": 1, "inferior": 1, "xxxi": 1, "establecer": 6, "larva": 1, "material": 1, "agua": 2, "instalaci\u00f3n": 1, "sustituir": 1, "instalar": 1, "dom\u00e9stico": 1, "anotar": 1, "jur\u00eddico": 1, "especie": 6, "haber": 2, "refugio": 1, "acreditar": 1, "xviii": 1, "deportivo_recreativo": 3, "ser": 3, "documentaci\u00f3n": 1, "prohibir": 1, "falsificar": 1, "xxiii": 1, "alto": 1, "acuacultura": 2, "bandera": 1, "permitir": 2, "incumplir": 1, "contar": 3, "informaci\u00f3n": 2, "fijo": 1, "reglamentario": 1, "did\u00e1ctico": 2, "exhibici\u00f3n": 1, "requerir": 1, "actividad": 1, "capturar": 1, "manejar": 1, "poseer": 2, "planta": 1, "mexicano": 3, "xxvii": 1, "xvi": 1, "m\u00e9todo": 1, "xvii": 1, "t\u00e9cnico": 2, "veda": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "reproductor": 1, "postlarva": 1, "incurrir": 1, "forma": 1, "explosivo": 1, "base": 1, "destinar": 1, "transportar": 4, "derivar": 2, "acatar": 1, "ley": 8, "expresar": 1, "amparar": 2, "entregar": 1, "demostrar": 1, "matr\u00edcula": 1, "producto": 5, "solicitar": 1, "practicar": 2, "contaminante": 1, "oficial": 3, "operar": 1, "registrar": 1, "mismo": 2, "huevo": 1, "da\u00f1o": 1, "asentir": 1, "xi": 1, "barco_f\u00e1brica": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "utilizar": 2, "obtener": 3, "consumo": 1, "procedencia": 1, "xx": 1, "certificar": 1, "instrumento": 2, "acu\u00edcolas": 2, "jurisdicci\u00f3n": 2, "federal": 1, "xv": 1, "proveniente": 1, "distinto": 1, "i_realizar": 1, "uso": 1, "xii": 1, "documentalmente": 1, "bit\u00e1cora": 1, "transbordar": 1, "hacer_uso": 1, "2": 2, "arte": 2, "xiv": 1, "t\u00e9rmino": 3, "xix": 1, "prever": 2, "equipo": 1, "proporcionar": 1, "xxvi": 1, "realizar": 1, "xxv": 1, "sustancia": 1, "parte": 1, "norma": 3, "xxix": 1, "comercializar": 2, "condici\u00f3n": 1, "embarcaci\u00f3n": 6, "expedir": 1, "gobierno": 2, "explotar": 1, "xxiv": 1, "ordenamiento": 1, "concesi\u00f3n": 9, "iii": 1, "descargar": 1, "plazo": 1, "lucrar": 1, "sanitario": 1, "inapesca": 1, "caso": 2, "aplicable": 1, "peso": 1, "llevar": 1, "disposici\u00f3n": 2, "viii": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "xxx": 1, "declarar": 1, "ix": 1, "volumen": 1, "extranjero": 5, "vi": 1, "consignar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 12, "recolectar": 1, "xiii": 1, "alterar": 3, "comercial": 1, "registro_nacional_de_pesca": 1, "cumplir": 2, "almacenar": 1, "derecho": 2, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 6, "captura": 3, "titular": 3, "medio": 1, "respectivo": 2, "peligro": 1, "especificar": 1, "simular": 1, "cr\u00eda": 1, "acto": 1, "biol\u00f3gico": 1, "xxi": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "mar": 1, "x_efectuar": 1, "operaci\u00f3n": 1, "copia": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "pesquero": 5, "dato": 1, "fomento": 2, "autoridad": 1, "especializar": 1, "otorgar": 1, "omitir": 1, "v_facturar": 1, "grupo": 1, "t\u00edtulo": 2, "sitio": 1, "requisito": 1, "natural": 1, "recurso": 1, "disponer": 1, "no": 11, "m\u00ednimo": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 11, "talla": 1, "autorizaci\u00f3n": 2, "primero": 1, "prop\u00f3sito": 1, "original": 1, "introducir": 1}}, "TF_Etiquetado": {"de_las_infracciones": 1}}, "TF_Etiquetado": {"infracciones": 1, "sanciones_y_responsabilidades": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"ART\u00cdCULO 143": {"contenido": "- A los productos o bienes decomisados, se les dar\u00e1 el destino que disponga la \r\n\r\nSecretar\u00eda, conforme a las siguientes alternativas: \r\n \r\nI. Remate en subasta p\u00fablica; \r\n \r\nII. Venta directa de productos pesqueros; \r\n \r\nIII. Donaci\u00f3n a establecimientos de asistencia social o de rehabilitaci\u00f3n, trat\u00e1ndose de productos de la \r\n\r\npesca deportivo-recreativa o productos capturados en \u00e9poca de veda o en tallas menores a las \r\nautorizadas; y \r\n\r\n \r\nIV. Destrucci\u00f3n de productos contaminados o en estado de descomposici\u00f3n y en el caso de artes de \r\n\r\npesca prohibidas, cuando sea procedente. \r\n \r\nPara los efectos se\u00f1alados en el p\u00e1rrafo anterior, la Secretar\u00eda se coordinar\u00e1 con el Servicio de \r\n\r\nAdministraci\u00f3n y Enajenaci\u00f3n de Bienes, y observar\u00e1 lo dispuesto en la Ley Federal para la \r\nAdministraci\u00f3n y Enajenaci\u00f3n de Bienes del Sector P\u00fablico. \r\n\r\n \r\nEn caso de que los productos o bienes decomisados sean de los denominados como perecederos, \r\n\r\n\u00e9stos deber\u00e1n de ser donados, vendidos o rematados, antes de que se consideren no aptos para su \r\nconsumo humano. \r\n\r\n \r", "TF": {"sector": 1, "directa": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "pesqueros;": 1, "alternativas:": 1, "antes": 1, "observar\u00e1": 1, "la": 5, "lo": 1, "venta": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "de": 17, "dispuesto": 1, "decomisados": 2, "remate": 1, "aptos": 1, "disponga": 1, "el": 4, "en": 8, "ser": 1, "contaminados": 1, "humano": 1, "asistencia": 1, "sean": 1, "sea": 1, "servicio": 1, "deber\u00e1n": 1, "federal": 1, "destino": 1, "veda": 1, "les": 1, "que": 3, "como": 1, "subasta": 1, "ley": 1, "perecederos": 1, "p\u00fablico": 1, "\u00e9poca": 1, "trat\u00e1ndose": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 7, "procedente": 1, "social": 1, "con": 1, "anterior": 1, "administraci\u00f3n": 2, "cuando": 1, "autorizadas;": 1, "consumo": 1, "productos": 6, "donaci\u00f3n": 1, "los": 4, "p\u00fablica;": 1, "efectos": 1, "para": 3, "rematados": 1, "dar\u00e1": 1, "establecimientos": 1, "menores": 1, "iii": 1, "bienes": 4, "caso": 2, "del": 1, "coordinar\u00e1": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "donados": 1, "capturados": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "no": 1, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "se\u00f1alados": 1, "prohibidas": 1, "descomposici\u00f3n": 1, "estado": 1, "enajenaci\u00f3n": 2, "las": 2, "a": 4, "consideren": 1, "artes": 1, "i": 1, "vendidos": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "tallas": 1, "y": 5, "denominados": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "producto bien decomisar dar destino disponer secretar\u00eda siguiente alternativa i._remate subasta p\u00fablico ii venta directo producto pesquero iii donaci\u00f3n establecimiento asistencia social rehabilitaci\u00f3n tratar producto pesca deportivo_recreativo producto capturar \u00e9poca veda talla menor autorizar iv destrucci\u00f3n producto contaminar estado descomposici\u00f3n caso arte pesca prohibir ser procedente efecto se\u00f1alar p\u00e1rrafo anterior secretar\u00eda coordinar servicio_de_administraci\u00f3n enajenaci\u00f3n_de_bienes observar disponer ley_federal_para_la_administraci\u00f3n enajenaci\u00f3n_de_bienes_de_el_sector_p\u00fablico producto bien decomisar ser denominar perecedero deber ser donar vender rematar considerar no apto consumo humano", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "ser": 3, "prohibir": 1, "directo": 1, "se\u00f1alar": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "tratar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "menor": 1, "asistencia": 1, "contaminar": 1, "capturar": 1, "deber": 1, "alternativa": 1, "establecimiento": 1, "autorizar": 1, "procedente": 1, "decomisar": 2, "p\u00fablico": 1, "venta": 1, "donaci\u00f3n": 1, "bien": 2, "destino": 1, "arte": 1, "veda": 1, "vender": 1, "estado": 1, "observar": 1, "destrucci\u00f3n": 1, "coordinar": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "apto": 1, "donar": 1, "denominar": 1, "rematar": 1, "pesquero": 1, "descomposici\u00f3n": 1, "talla": 1, "no": 1, "dar": 1, "subasta": 1, "ley_federal_para_la_administraci\u00f3n": 1, "iii": 1, "\u00e9poca": 1, "humano": 1, "siguiente": 1, "producto": 6, "perecedero": 1, "disponer": 2, "enajenaci\u00f3n_de_bienes_de_el_sector_p\u00fablico": 1, "caso": 1, "consumo": 1, "secretar\u00eda": 2, "enajenaci\u00f3n_de_bienes": 1, "social": 1, "i_remate": 1, "efecto": 1, "considerar": 1, "servicio_de_administraci\u00f3n": 1, "deportivo_recreativo": 1}}, "ART\u00cdCULO 144": {"contenido": "- Los ingresos que se obtengan de las multas por infracciones a lo dispuesto en esta \r\n\r\nLey, sus reglamentos y dem\u00e1s disposiciones que de ella se deriven, as\u00ed como los que se obtengan del \r\nremate en subasta p\u00fablica o la venta directa de los bienes decomisados se destinar\u00e1n a la integraci\u00f3n de \r\nfondos para desarrollar programas vinculados con la inspecci\u00f3n y la vigilancia, de conformidad con las \r\ndisposiciones legales aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"infracciones": 1, "en": 2, "esta": 1, "directa": 1, "por": 1, "vinculados": 1, "desarrollar": 1, "legales": 1, "disposiciones": 2, "la": 4, "lo": 1, "venta": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 3, "fondos": 1, "sus": 1, "vigilancia": 1, "bienes": 1, "integraci\u00f3n": 1, "aplicables": 1, "obtengan": 2, "deriven": 1, "destinar\u00e1n": 1, "ella": 1, "de": 5, "programas": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "multas": 1, "reglamentos": 1, "que": 3, "como": 1, "subasta": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "las": 2, "a": 2, "decomisados": 1, "remate": 1, "p\u00fablica": 1, "o": 1, "ingresos": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "para": 1, "se": 4, "con": 2}, "Etiquetado": "ingreso obtener multa infracci\u00f3n disponer ley reglamento disposici\u00f3n derivar obtener remate subasta p\u00fablico venta directo bien decomisar destinar integraci\u00f3n fondo desarrollar programa vincular inspecci\u00f3n vigilancia conformidad disposici\u00f3n legal aplicable", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "fondo": 1, "directo": 1, "obtener": 2, "remate": 1, "desarrollar": 1, "ingreso": 1, "decomisar": 1, "venta": 1, "legal": 1, "bien": 1, "conformidad": 1, "integraci\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "destinar": 1, "derivar": 1, "subasta": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "multa": 1, "vigilancia": 1, "disponer": 1, "vincular": 1, "infracci\u00f3n": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "ART\u00cdCULO 133": {"contenido": "- Las infracciones a los preceptos de esta Ley, sus reglamentos y las normas oficiales \r\n\r\nmexicanas que de ella deriven, se\u00f1aladas en el art\u00edculo anterior, ser\u00e1n sancionadas administrativamente \r\npor la Secretar\u00eda con una o m\u00e1s de las siguientes sanciones: \r\n\r\n \r\nI. Amonestaci\u00f3n con apercibimiento; \r\n \r\nII. Imposici\u00f3n de multa; \r\n \r\nIII. Imposici\u00f3n de multa adicional por cada d\u00eda que persista la infracci\u00f3n; \r\n \r\nIV. Arresto administrativo hasta por treinta y seis horas; \r\n \r\nV. Clausura temporal o definitiva, parcial o total, de la instalaci\u00f3n o instalaciones en las que se hayan \r\n\r\ncometido las infracciones; \r\n \r\nVI. El decomiso de embarcaciones, veh\u00edculos, artes de pesca y/o productos obtenidos de la \r\n\r\nacuacultura y la pesca directamente relacionada con las infracciones cometidas, y \r\n \r\nVII. Suspensi\u00f3n o revocaci\u00f3n de los permisos, concesiones y autorizaciones correspondientes. \r\n \r", "TF": {"d\u00eda": 1, "instalaciones": 1, "arresto": 1, "art\u00edculo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "la": 5, "temporal": 1, "se\u00f1aladas": 1, "multa;": 1, "administrativo": 1, "oficiales": 1, "definitiva": 1, "vii": 1, "de": 10, "hayan": 1, "sanciones:": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "clausura": 1, "correspondientes": 1, "directamente": 1, "m\u00e1s": 1, "imposici\u00f3n": 2, "cometido": 1, "horas;": 1, "el": 2, "en": 2, "infracci\u00f3n;": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 1, "infracciones;": 1, "adicional": 1, "sus": 1, "que": 3, "ley": 1, "productos": 1, "embarcaciones": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "parcial": 1, "autorizaciones": 1, "o": 5, "relacionada": 1, "una": 1, "administrativamente": 1, "persista": 1, "con": 3, "anterior": 1, "infracciones": 2, "veh\u00edculos": 1, "por": 3, "cada": 1, "cometidas": 1, "total": 1, "permisos": 1, "los": 2, "decomiso": 1, "preceptos": 1, "obtenidos": 1, "iii": 1, "y/o": 1, "multa": 1, "treinta": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "apercibimiento;": 1, "-": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "sancionadas": 1, "reglamentos": 1, "amonestaci\u00f3n": 1, "normas": 1, "seis": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 6, "a": 1, "artes": 1, "i": 1, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 5, "se": 1}, "Etiquetado": "infracci\u00f3n precepto ley reglamento norma oficial mexicano derivar se\u00f1alar art\u00edculo anterior ser sancionar administrativamente secretar\u00eda m\u00e1s siguiente sanci\u00f3n i._amonestaci\u00f3n apercibimiento ii imposici\u00f3n multa iii imposici\u00f3n multa adicional d\u00eda persistir infracci\u00f3n iv arresto administrativo v._clausura temporal definitivo parcial total instalaci\u00f3n instalaci\u00f3n haber cometer infracci\u00f3n vi decomiso embarcaci\u00f3n veh\u00edculo arte pesca producto obtener acuacultura pesca directamente relacionar infracci\u00f3n cometer vii suspensi\u00f3n revocaci\u00f3n permiso concesi\u00f3n autorizaci\u00f3n correspondiente", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "cometer": 2, "sancionar": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "arresto": 1, "obtener": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "art\u00edculo": 1, "total": 1, "m\u00e1s": 1, "d\u00eda": 1, "infracci\u00f3n": 4, "suspensi\u00f3n": 1, "temporal": 1, "mexicano": 1, "veh\u00edculo": 1, "arte": 1, "administrativo": 1, "vi": 1, "imposici\u00f3n": 2, "sanci\u00f3n": 1, "permiso": 1, "relacionar": 1, "adicional": 1, "norma": 1, "decomiso": 1, "definitivo": 1, "persistir": 1, "correspondiente": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "iii": 1, "i_amonestaci\u00f3n": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "precepto": 1, "v_clausura": 1, "siguiente": 1, "parcial": 1, "producto": 1, "multa": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "directamente": 1, "haber": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "administrativamente": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "apercibimiento": 1, "acuacultura": 1}}, "ART\u00cdCULO 135": {"contenido": "- Para la imposici\u00f3n de las sanciones por infracciones a esta Ley, la Secretar\u00eda \r\n\r\ntomar\u00e1 en cuenta: \r\n \r\nI. La gravedad de la infracci\u00f3n; \r\n \r\nII. Las condiciones econ\u00f3micas del infractor, conforme a lo establecido en el p\u00e1rrafo segundo del \r\n\r\nart\u00edculo 21 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos; \r\n \r\nIII. La reincidencia, si la hubiere; \r\n \r\nIV. El car\u00e1cter intencional o negligente de la conducta infractora, y \r\n \r\nV. El beneficio directamente obtenido por el infractor por los actos u omisiones que motiven la sanci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"el": 4, "infracciones": 1, "en": 2, "esta": 1, "infracci\u00f3n;": 1, "infractor": 2, "por": 3, "obtenido": 1, "iv": 1, "ii": 1, "art\u00edculo": 1, "ley": 1, "car\u00e1cter": 1, "sanciones": 1, "u": 1, "pol\u00edtica": 1, "omisiones": 1, "negligente": 1, "segundo": 1, "la": 9, "constituci\u00f3n": 1, "lo": 1, "motiven": 1, "-": 1, "si": 1, "actos": 1, "los": 2, "hubiere;": 1, "del": 2, "sanci\u00f3n": 1, "econ\u00f3micas": 1, "establecido": 1, "tomar\u00e1": 1, "beneficio": 1, "cuenta:": 1, "para": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "de": 5, "que": 1, "gravedad": 1, "conducta": 1, "condiciones": 1, "iii": 1, "las": 2, "a": 2, "unidos": 1, "i": 1, "infractora": 1, "directamente": 1, "21": 1, "o": 1, "secretar\u00eda": 1, "mexicanos;": 1, "imposici\u00f3n": 1, "reincidencia": 1, "v": 1, "y": 1, "intencional": 1, "estados": 1, "conforme": 1}, "Etiquetado": "imposici\u00f3n sanci\u00f3n infracci\u00f3n ley secretar\u00eda tomar cuenta i._la gravedad infracci\u00f3n ii condici\u00f3n econ\u00f3mico infractor establecer p\u00e1rrafo 2 art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos iii reincidencia haber iv car\u00e1cter intencional negligente conducta infractor v._el beneficio directamente obtener infractor acto omisi\u00f3n motivar sanci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"infractor": 3, "p\u00e1rrafo": 1, "obtener": 1, "iv": 1, "ii": 1, "art\u00edculo": 1, "car\u00e1cter": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "negligente": 1, "cuenta": 1, "2": 1, "acto": 1, "sanci\u00f3n": 2, "tomar": 1, "motivar": 1, "establecer": 1, "reincidencia": 1, "beneficio": 1, "condici\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 1, "gravedad": 1, "conducta": 1, "ley": 1, "omisi\u00f3n": 1, "iii": 1, "v_el": 1, "directamente": 1, "i_la": 1, "haber": 1, "infracci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 1, "imposici\u00f3n": 1, "intencional": 1}}, "ART\u00cdCULO 134": {"contenido": "- En materia de sanidad de especies acu\u00edcolas y de inocuidad y calidad de recursos \r\n\r\npesqueros y recursos acu\u00edcolas, incluyendo los establecimientos TIF a que se refiere la presente Ley, el \r\nSENASICA, adem\u00e1s de aplicar cualquiera de las sanciones a que se refieren las fracciones I, II y V del \r\nart\u00edculo anterior, podr\u00e1 suspender o revocar los certificados correspondientes, previo el cumplimiento a la \r\ngarant\u00eda de audiencia de acuerdo a lo establecido en las disposiciones relativas y aplicables de la Ley \r\nFederal de Procedimiento Administrativo y dem\u00e1s disposiciones vigentes en materia de normalizaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"anterior": 1, "el": 2, "incluyendo": 1, "en": 3, "refiere": 1, "audiencia": 1, "ii": 1, "inocuidad": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "recursos": 2, "sanciones": 1, "fracciones": 1, "podr\u00e1": 1, "materia": 2, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 3, "pesqueros": 1, "lo": 1, "-": 1, "relativas": 1, "los": 2, "aplicar": 1, "cualquiera": 1, "tif": 1, "dem\u00e1s": 1, "establecido": 1, "adem\u00e1s": 1, "administrativo": 1, "especies": 1, "de": 11, "refieren": 1, "acuerdo": 1, "establecimientos": 1, "que": 2, "previo": 1, "garant\u00eda": 1, "ley": 2, "certificados": 1, "cumplimiento": 1, "suspender": 1, "las": 3, "a": 4, "procedimiento": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "senasica": 1, "i": 1, "correspondientes": 1, "o": 1, "federal": 1, "calidad": 1, "del": 1, "vigentes": 1, "v": 1, "y": 6, "sanidad": 1, "revocar": 1, "se": 2, "art\u00edculo": 1}, "Etiquetado": "sanidad especie acu\u00edcolas inocuidad calidad recurso pesquero recurso acu\u00edcolas incluir establecimiento tif referir presente ley senasica aplicar sanci\u00f3n referir fracci\u00f3n i ii v art\u00edculo anterior poder suspender revocar certificado correspondiente previo cumplimiento garant\u00eda audiencia acuerdo establecer disposici\u00f3n relativo aplicable ley_federal_de_procedimiento_administrativo disposici\u00f3n vigente normalizaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "suspender": 1, "cumplimiento": 1, "fracci\u00f3n": 1, "audiencia": 1, "ii": 1, "inocuidad": 1, "acu\u00edcolas": 2, "relativo": 1, "establecimiento": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "vigente": 1, "aplicar": 1, "tif": 1, "poder": 1, "establecer": 1, "garant\u00eda": 1, "pesquero": 1, "incluir": 1, "calidad": 1, "previo": 1, "ley": 1, "sanci\u00f3n": 1, "referir": 2, "especie": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "recurso": 2, "senasica": 1, "i": 1, "aplicable": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "sanidad": 1, "revocar": 1, "certificado": 1, "disposici\u00f3n": 2, "art\u00edculo": 1}}, "ART\u00cdCULO 137": {"contenido": "- La amonestaci\u00f3n s\u00f3lo ser\u00e1 aplicable a los infractores por primera vez, a criterio de la \r\n\r\nSecretar\u00eda, a quienes: \r\n \r\nI. Realicen pesca de consumo dom\u00e9stico, en temporada de veda o con artes de pesca no permitidas, \r\n\r\no tallas inferiores a las autorizadas o en contravenci\u00f3n a las normas establecidas; y \r\n \r\nII. Realicen actividades de acuacultura y pesca did\u00e1ctica, sin contar con la concesi\u00f3n o permiso \r\n\r\nrespectivo. \r\n \r\nLa amonestaci\u00f3n servir\u00e1 de apoyo para determinar la multa a los reincidentes. \r\n \r", "TF": {"en": 2, "inferiores": 1, "vez": 1, "permiso": 1, "ser\u00e1": 1, "por": 1, "consumo": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "temporada": 1, "infractores": 1, "apoyo": 1, "contar": 1, "concesi\u00f3n": 1, "realicen": 2, "la": 5, "respectivo": 1, "actividades": 1, "-": 1, "did\u00e1ctica": 1, "los": 2, "veda": 1, "criterio": 1, "sin": 1, "permitidas": 1, "para": 1, "de": 6, "quienes:": 1, "y": 2, "secretar\u00eda": 1, "normas": 1, "dom\u00e9stico": 1, "acuacultura": 1, "las": 2, "a": 6, "establecidas;": 1, "artes": 1, "i": 1, "determinar": 1, "multa": 1, "no": 1, "aplicable": 1, "reincidentes": 1, "o": 4, "primera": 1, "autorizadas": 1, "servir\u00e1": 1, "tallas": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "amonestaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lo": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "amonestaci\u00f3n s\u00f3lo ser aplicable infractor 1 vez criterio secretar\u00eda i._realicen pesca consumo dom\u00e9stico temporada veda arte pesca no permitir talla inferior autorizar contravenci\u00f3n norma establecer ii realizar actividad acuacultura pesca did\u00e1ctico concesi\u00f3n permiso respectivo amonestaci\u00f3n servir apoyo determinar multa reincidente", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "infractor": 1, "permiso": 1, "reincidente": 1, "consumo": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "permitir": 1, "temporada": 1, "apoyo": 1, "concesi\u00f3n": 1, "autorizar": 1, "did\u00e1ctico": 1, "no": 1, "actividad": 1, "vez": 1, "1": 1, "arte": 1, "veda": 1, "criterio": 1, "inferior": 1, "respectivo": 1, "establecer": 1, "norma": 1, "talla": 1, "dom\u00e9stico": 1, "acuacultura": 1, "realizar": 1, "servir": 1, "determinar": 1, "multa": 1, "i_realicen": 1, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 1, "contravenci\u00f3n": 1, "amonestaci\u00f3n": 2, "s\u00f3lo": 1}}, "ART\u00cdCULO 136": {"contenido": "- Para los efectos de esta Ley, se considerar\u00e1 reincidente al infractor que incurra m\u00e1s \r\n\r\nde una vez en conductas que impliquen infracciones a un mismo precepto en un periodo de cinco a\u00f1os, \r\ncontados a partir de la fecha en que se levante el acta en que se hizo constar la primera infracci\u00f3n, \r\nsiempre que \u00e9sta no hubiese sido desvirtuada. \r\n\r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "infracciones": 1, "en": 4, "esta": 1, "infractor": 1, "\u00e9sta": 1, "reincidente": 1, "primera": 1, "levante": 1, "desvirtuada": 1, "partir": 1, "siempre": 1, "hizo": 1, "la": 2, "fecha": 1, "-": 1, "impliquen": 1, "los": 1, "constar": 1, "periodo": 1, "acta": 1, "hubiese": 1, "efectos": 1, "considerar\u00e1": 1, "infracci\u00f3n": 1, "para": 1, "de": 4, "a\u00f1os": 1, "al": 1, "cinco": 1, "que": 5, "contados": 1, "ley": 1, "a": 2, "precepto": 1, "incurra": 1, "conductas": 1, "no": 1, "vez": 1, "m\u00e1s": 1, "una": 1, "un": 2, "sido": 1, "mismo": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "efecto ley considerar reincidente infractor incurrir m\u00e1s vez conducta implicar infracci\u00f3n mismo precepto periodo a\u00f1o contar fecha levantar acta hacer constar 1 infracci\u00f3n siempre no haber ser desvirtuar", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "periodo": 1, "reincidente": 1, "efecto": 1, "contar": 1, "m\u00e1s": 1, "siempre": 1, "no": 1, "fecha": 1, "vez": 1, "1": 1, "constar": 1, "infractor": 1, "acta": 1, "incurrir": 1, "desvirtuar": 1, "a\u00f1o": 1, "ley": 1, "hacer": 1, "precepto": 1, "considerar": 1, "haber": 1, "infracci\u00f3n": 2, "levantar": 1, "implicar": 1, "mismo": 1, "conducta": 1}}, "ART\u00cdCULO 139": {"contenido": "- La imposici\u00f3n de las sanciones de clausura temporal o definitiva, parcial o total de la \r\n\r\ninstalaci\u00f3n o instalaciones en las que se hayan cometido las infracciones, se aplicar\u00e1 cuando: \r\n \r\nI. Se cause da\u00f1o a las especies acu\u00edcolas y pesqueras o a los ecosistemas en que dichas especies se \r\n\r\nencuentran; \r\n \r\nII. El infractor no hubiere cumplido en los plazos y condiciones impuestas por la Secretar\u00eda, con las \r\n\r\nmedidas de seguridad o de urgente aplicaci\u00f3n establecidas en la presente Ley, su reglamento o normas \r\noficiales, y \r\n\r\n \r\nIII. Se generen riesgos de contaminaci\u00f3n de recursos, partes y derivados de origen pesquero y \r\n\r\nacu\u00edcola para consumo humano, o se contaminen, por acci\u00f3n o por omisi\u00f3n, y puedan poner en riesgo o \r\nafectar la salud de las personas, siempre y cuando dichos incidentes sean comprobados mediante las \r\npruebas de laboratorio y dem\u00e1s procedimientos previstos en las normas aplicables. \r\n\r\n \r\nEn los casos en que se imponga como sanci\u00f3n la clausura temporal, la Secretar\u00eda deber\u00e1 indicar al \r\n\r\ninfractor las medidas correctivas y acciones que debe llevar a cabo para subsanar las irregularidades que \r\nmotivaron dicha sanci\u00f3n, as\u00ed como los plazos para su realizaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r\nLa clausura que imponga la Secretar\u00eda ser\u00e1 definitiva y total, en caso de que los riesgos o \r\nafectaciones a que se refiere la fracci\u00f3n III del presente art\u00edculo se causen por o se generen en \r\nestablecimientos TIF regulados por esta Ley. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"causen": 1, "reglamento": 1, "instalaciones": 1, "infractor": 2, "omisi\u00f3n": 1, "art\u00edculo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "cumplido": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "la": 10, "contaminaci\u00f3n": 1, "laboratorio": 1, "origen": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "definitiva": 2, "puedan": 1, "seguridad": 1, "cuando": 1, "salud": 1, "de": 11, "hayan": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "contaminen": 1, "irregularidades": 1, "encuentran;": 1, "clausura": 3, "ecosistemas": 1, "imposici\u00f3n": 1, "cometido": 1, "el": 1, "en": 10, "cabo": 1, "ser\u00e1": 1, "humano": 1, "partes": 1, "previstos": 1, "dichas": 1, "comprobados": 1, "as\u00ed": 1, "generen": 2, "riesgos": 2, "sanci\u00f3n": 2, "cause": 1, "indicar": 1, "acci\u00f3n": 1, "especies": 2, "debe": 1, "siempre": 1, "que": 8, "plazos": 2, "como": 2, "ley": 2, "correctivas": 1, "parcial": 1, "impuestas": 1, "o": 11, "acu\u00edcola": 1, "dichos": 1, "medidas": 2, "temporal": 2, "con": 1, "infracciones": 1, "hubiere": 1, "refiere": 1, "por": 5, "consumo": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 1, "total": 2, "sanciones": 1, "pesqueras": 1, "motivaron": 1, "riesgo": 1, "afectaciones": 1, "los": 5, "procedimientos": 1, "acciones": 1, "dicha": 1, "para": 3, "subsanar": 1, "establecimientos": 1, "condiciones": 1, "iii": 2, "establecidas": 1, "caso": 1, "afectar": 1, "llevar": 1, "del": 1, "aplicar\u00e1": 1, "incidentes": 1, "sean": 1, "esta": 1, "regulados": 1, "fracci\u00f3n": 1, "al": 1, "ii": 1, "derivados": 1, "recursos": 1, "cuando:": 1, "no": 1, "deber\u00e1": 1, "-": 1, "mediante": 1, "tif": 1, "casos": 1, "pesquero": 1, "poner": 1, "normas": 2, "imponga": 2, "las": 10, "a": 4, "urgente": 1, "i": 1, "su": 2, "da\u00f1o": 1, "secretar\u00eda": 3, "dem\u00e1s": 1, "y": 10, "pruebas": 1, "se": 10}, "Etiquetado": "imposici\u00f3n sanci\u00f3n clausura temporal definitivo parcial total instalaci\u00f3n instalaci\u00f3n haber cometer infracci\u00f3n aplicar i._se causar da\u00f1o especie acu\u00edcolas pesquero ecosistema decir especie encontrar ii infractor no haber cumplir plazo condici\u00f3n imponer secretar\u00eda medida seguridad urgente aplicaci\u00f3n establecer presente ley reglamento norma oficial iii generar riesgo contaminaci\u00f3n recurso parte derivado origen pesquero acu\u00edcola consumo humano contaminar acci\u00f3n omisi\u00f3n poder poner riesgo afectar salud persona siempre_y_cuando decir incidente ser comprobar prueba laboratorio procedimiento prever norma aplicable caso imponer sanci\u00f3n clausura temporal secretar\u00eda deber indicar infractor medida correctivo acci\u00f3n deber llevar_a_cabo subsanar irregularidad motivar decir sanci\u00f3n plazo realizaci\u00f3n clausura imponer secretar\u00eda ser definitivo total riesgo afectaci\u00f3n referir fracci\u00f3n iii presente art\u00edculo causar generar establecimiento tif regular ley", "TF_Etiquetado": {"irregularidad": 1, "causar": 2, "reglamento": 1, "ser": 2, "cometer": 1, "afectar": 1, "infractor": 2, "correctivo": 1, "consumo": 1, "ii": 1, "generar": 2, "contaminaci\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 1, "contaminar": 1, "total": 2, "deber": 2, "acci\u00f3n": 2, "establecimiento": 1, "oficial": 1, "poner": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 2, "no": 1, "iii": 2, "temporal": 2, "riesgo": 3, "laboratorio": 1, "llevar_a_cabo": 1, "aplicar": 1, "decir": 3, "fracci\u00f3n": 1, "origen": 1, "sanci\u00f3n": 3, "prever": 1, "poder": 1, "comprobar": 1, "humano": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "prueba": 1, "seguridad": 1, "parte": 1, "norma": 2, "imponer": 3, "motivar": 1, "condici\u00f3n": 1, "pesquero": 2, "definitivo": 2, "instalaci\u00f3n": 2, "subsanar": 1, "secretar\u00eda": 3, "salud": 1, "ley": 2, "afectaci\u00f3n": 1, "omisi\u00f3n": 1, "medida": 2, "tif": 1, "regular": 1, "plazo": 2, "referir": 1, "especie": 2, "incidente": 1, "clausura": 3, "parcial": 1, "recurso": 1, "urgente": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "haber": 2, "siempre_y_cuando": 1, "cumplir": 1, "infracci\u00f3n": 1, "encontrar": 1, "derivado": 1, "acu\u00edcola": 1, "imposici\u00f3n": 1, "indicar": 1, "ecosistema": 1, "i_se": 1, "da\u00f1o": 1, "art\u00edculo": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 142": {"contenido": "- El decomiso de artes de pesca y productos obtenidos de la pesca, se realizar\u00e1 \r\n\r\ncuando se actualice el supuesto de las fracciones I, V, VII, X, XIII, XVII, XIX, XX, XXI, XXIII, XXVII y XXX \r\ndel art\u00edculo 132, independientemente de la multa correspondiente. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "actualice": 1, "xxiii": 1, "vii": 1, "cuando": 1, "pesca": 2, "xx": 1, "xiii": 1, "art\u00edculo": 1, "realizar\u00e1": 1, "fracciones": 1, "correspondiente": 1, "la": 2, "-": 1, "xxvii": 1, "xvii": 1, "decomiso": 1, "xix": 1, "xxi": 1, "xxx": 1, "supuesto": 1, "de": 5, "obtenidos": 1, "productos": 1, "las": 1, "artes": 1, "132": 1, "i": 1, "multa": 1, "independientemente": 1, "del": 1, "v": 1, "y": 2, "x": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "decomiso arte pesca producto obtener pesca realizar actualizar suponer fracci\u00f3n i v vii x xiii xvii xix xx xxi xxiii xxvii xxx art\u00edculo independientemente multa correspondiente", "TF_Etiquetado": {"fracci\u00f3n": 1, "xxiii": 1, "vii": 1, "obtener": 1, "pesca": 2, "xx": 1, "xiii": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "xxvii": 1, "correspondiente": 1, "xvii": 1, "suponer": 1, "decomiso": 1, "xix": 1, "arte": 1, "xxx": 1, "xxi": 1, "realizar": 1, "i": 1, "multa": 1, "producto": 1, "independientemente": 1, "v": 1, "x": 1}}, "ART\u00cdCULO 146": {"contenido": "- Son aplicables supletoriamente a este cap\u00edtulo en cuanto a las sanciones \r\n\r\nadministrativas, las disposiciones del Cap\u00edtulo \u00danico del T\u00edtulo Cuarto de la Ley Federal de Procedimiento \r\nAdministrativo, con excepci\u00f3n del art\u00edculo 70-A de dicho ordenamiento. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"este": 1, "en": 1, "excepci\u00f3n": 1, "son": 1, "procedimiento": 1, "aplicables": 1, "ordenamiento": 1, "sanciones": 1, "cap\u00edtulo": 2, "disposiciones": 1, "supletoriamente": 1, "la": 1, "federal": 1, "cuanto": 1, "-": 1, "cuarto": 1, "administrativo": 1, "art\u00edculo": 1, "de": 3, "70-a": 1, "ley": 1, "\u00danico": 1, "t\u00edtulo": 1, "administrativas": 1, "las": 2, "a": 2, "dicho": 1, "del": 3, "con": 1}, "Etiquetado": "ser aplicable supletoriamente cap\u00edtulo sanci\u00f3n administrativo disposici\u00f3n cap\u00edtulo_\u00fanico_de_el_t\u00edtulo_cuarto_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo art\u00edculo decir ordenamiento", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "cap\u00edtulo_\u00fanico_de_el_t\u00edtulo_cuarto_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "aplicable": 1, "decir": 1, "art\u00edculo": 1, "administrativo": 1, "ordenamiento": 1, "sanci\u00f3n": 1, "supletoriamente": 1, "disposici\u00f3n": 1, "cap\u00edtulo": 1}}, "ART\u00cdCULO 140": {"contenido": "- El decomiso de las embarcaciones se realizar\u00e1 cuando se actualice el supuesto de \r\n\r\nlas fracciones I, III, X, XIII, XVI y XIX del art\u00edculo 132 de la presente Ley, as\u00ed como cuando se incurra en \r\nreincidencia de la infracci\u00f3n establecida en los numerales XVII y XVIII del mismo art\u00edculo, \r\nindependientemente de la multa correspondiente. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 2, "actualice": 1, "cuando": 2, "132": 1, "xiii": 1, "art\u00edculo": 2, "realizar\u00e1": 1, "fracciones": 1, "as\u00ed": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "la": 3, "-": 1, "xvi": 1, "los": 1, "xvii": 1, "decomiso": 1, "xix": 1, "reincidencia": 1, "supuesto": 1, "de": 5, "mismo": 1, "como": 1, "ley": 1, "embarcaciones": 1, "iii": 1, "las": 2, "incurra": 1, "i": 1, "multa": 1, "numerales": 1, "establecida": 1, "infracci\u00f3n": 1, "independientemente": 1, "del": 2, "y": 2, "x": 1, "xviii": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "decomiso embarcaci\u00f3n realizar actualizar suponer fracci\u00f3n i iii x xiii xvi xix art\u00edculo presente ley incurrir reincidencia infracci\u00f3n establecer numeral xvii xviii mismo art\u00edculo independientemente multa correspondiente", "TF_Etiquetado": {"fracci\u00f3n": 1, "reincidencia": 1, "xiii": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 2, "establecer": 1, "correspondiente": 1, "presente": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "suponer": 1, "decomiso": 1, "xix": 1, "numeral": 1, "incurrir": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "iii": 1, "realizar": 1, "i": 1, "multa": 1, "infracci\u00f3n": 1, "independientemente": 1, "mismo": 1, "x": 1, "xviii": 1}}, "ART\u00cdCULO 145": {"contenido": "- En el caso de embarcaciones extranjeras detenidas por pescar ilegalmente en \r\n\r\naguas de jurisdicci\u00f3n federal, deber\u00e1n observarse las obligaciones internacionales contra\u00eddas por nuestro \r\npa\u00eds, con base en la m\u00e1s estricta reciprocidad. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 3, "por": 2, "estricta": 1, "reciprocidad": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "nuestro": 1, "m\u00e1s": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 1, "federal": 1, "-": 1, "pescar": 1, "internacionales": 1, "de": 2, "detenidas": 1, "base": 1, "ilegalmente": 1, "embarcaciones": 1, "obligaciones": 1, "las": 1, "pa\u00eds": 1, "contra\u00eddas": 1, "caso": 1, "observarse": 1, "aguas": 1, "extranjeras": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "caso embarcaci\u00f3n extranjero detener pescar ilegalmente agua jurisdicci\u00f3n federal deber observar obligaci\u00f3n internacional contraer pa\u00eds base m\u00e1s estricto reciprocidad", "TF_Etiquetado": {"detener": 1, "pa\u00eds": 1, "estricto": 1, "extranjero": 1, "m\u00e1s": 1, "pescar": 1, "caso": 1, "observar": 1, "agua": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "internacional": 1, "federal": 1, "base": 1, "reciprocidad": 1, "deber": 1, "contraer": 1, "ilegalmente": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 138": {"contenido": "- La imposici\u00f3n de las multas a que se refiere el art\u00edculo 133 se determinar\u00e1 en la \r\n\r\nforma siguiente: \r\n \r\nI. Con el equivalente de 10 a 100 d\u00edas de salario m\u00ednimo vigente a quien cometa las infracciones \r\n\r\nse\u00f1aladas en las fracciones: VI, XXV del art\u00edculo 132; \r\n \r\nII. Con el equivalente de 101 a 1,000 d\u00edas de salario m\u00ednimo vigente a quien cometa las infracciones \r\n\r\nse\u00f1aladas en las fracciones: I, II, V, VII, IX, XV, XVII, XVIII, XXI, XXII, XXIII, XXVI, XXVIII, XXXI del \r\nart\u00edculo 132; \r\n\r\n \r\nIII. Con el equivalente de 1,001 a 10,000 d\u00edas de salario m\u00ednimo vigente a quien cometa las \r\n\r\ninfracciones se\u00f1aladas en las fracciones: VIII, XI, XII, XIV, XX, XXIV, XXVII, XXX del art\u00edculo 132, y \r\n \r\nIV. Con el equivalente de 10,001 a 30,000 d\u00edas de salario m\u00ednimo vigente a quien cometa las \r\n\r\ninfracciones se\u00f1aladas en las fracciones: III, IV, X, XIII, XVI, XIX, XXIX del art\u00edculo 132. \r\n \r\nPara la imposici\u00f3n de las multas servir\u00e1 de base el salario m\u00ednimo vigente para el Distrito Federal al \r\n\r\nmomento de cometerse la infracci\u00f3n. \r\n \r\nEn caso de reincidencia se duplicar\u00e1 el monto establecido para cada una de las fracciones anteriores. \r\n \r", "TF": {"monto": 1, "133": 1, "132": 2, "momento": 1, "art\u00edculo": 5, "xxvii": 1, "forma": 1, "xxii": 1, "la": 4, "equivalente": 4, "fracciones:": 4, "d\u00edas": 4, "xxix": 1, "xxiv": 1, "de": 14, "imposici\u00f3n": 2, "multas": 2, "x": 1, "xviii": 1, "el": 8, "en": 6, "132;": 2, "xxiii": 1, "federal": 1, "fracciones": 1, "xvi": 1, "xvii": 1, "base": 1, "que": 1, "100": 1, "101": 1, "establecido": 1, "xxviii": 1, "una": 1, "quien": 4, "1001": 1, "1000": 1, "infracciones": 4, "xi": 1, "refiere": 1, "salario": 5, "vii": 1, "reincidencia": 1, "cada": 1, "xx": 1, "se\u00f1aladas": 4, "xv": 1, "xii": 1, "xiv": 1, "siguiente:": 1, "xix": 1, "xxvi": 1, "xxv": 1, "para": 3, "xxx": 1, "determinar\u00e1": 1, "xxi": 1, "iii": 2, "vigente": 5, "10": 1, "caso": 1, "xiii": 1, "del": 4, "viii": 1, "v": 1, "cometerse": 1, "ix": 1, "10000": 1, "10001": 1, "vi": 1, "al": 1, "iv": 2, "ii": 2, "cometa": 4, "duplicar\u00e1": 1, "30000": 1, "-": 1, "xxxi": 1, "distrito": 1, "anteriores": 1, "las": 11, "a": 9, "i": 2, "infracci\u00f3n": 1, "servir\u00e1": 1, "y": 1, "con": 4, "m\u00ednimo": 5, "se": 3}, "Etiquetado": "imposici\u00f3n multa referir art\u00edculo determinar forma siguiente i._con equivalente salario m\u00ednimo vigente cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n vi xxv art\u00edculo ii equivalente salario m\u00ednimo vigente cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n i ii v vii ix xv xvii xviii xxi xxii xxiii xxvi xxviii xxxi art\u00edculo iii equivalente salario m\u00ednimo vigente cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n viii xi xii xiv xx xxiv xxvii xxx art\u00edculo iv equivalente salario m\u00ednimo vigente cometer infracci\u00f3n se\u00f1alar fracci\u00f3n iii iv x xiii xvi xix xxix art\u00edculo imposici\u00f3n multa servir base salario m\u00ednimo vigente distrito_federal momento cometer infracci\u00f3n reincidencia duplicar monto establecer fracci\u00f3n anterior", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "ix": 1, "xi": 1, "cometer": 5, "monto": 1, "vi": 1, "se\u00f1alar": 4, "vii": 1, "reincidencia": 1, "iv": 2, "ii": 2, "xx": 1, "xiii": 1, "momento": 1, "art\u00edculo": 5, "establecer": 1, "xv": 1, "xxvii": 1, "forma": 1, "xxii": 1, "xxviii": 1, "xii": 1, "equivalente": 4, "xvi": 1, "xvii": 1, "xxxi": 1, "xiv": 1, "fracci\u00f3n": 5, "xix": 1, "xxiv": 1, "xxix": 1, "salario": 5, "xxvi": 1, "duplicar": 1, "xxv": 1, "xxx": 1, "base": 1, "xxiii": 1, "xxi": 1, "iii": 2, "vigente": 5, "referir": 1, "siguiente": 1, "i": 1, "determinar": 1, "multa": 2, "i_con": 1, "infracci\u00f3n": 5, "imposici\u00f3n": 2, "viii": 1, "v": 1, "x": 1, "distrito_federal": 1, "servir": 1, "xviii": 1, "m\u00ednimo": 5}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "ART\u00cdCULO 141": {"contenido": "- El decomiso de los veh\u00edculos se realizar\u00e1 cuando se actualice el supuesto de las \r\n\r\nfracciones XIX y XXVII del art\u00edculo 132 de la Ley, independientemente de la multa correspondiente. \r\n \r", "TF": {"el": 2, "actualice": 1, "veh\u00edculos": 1, "cuando": 1, "132": 1, "independientemente": 1, "art\u00edculo": 1, "realizar\u00e1": 1, "xxvii": 1, "correspondiente": 1, "la": 2, "-": 1, "fracciones": 1, "los": 1, "decomiso": 1, "xix": 1, "supuesto": 1, "de": 4, "ley": 1, "las": 1, "multa": 1, "del": 1, "y": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "decomiso veh\u00edculo realizar actualizar suponer fracci\u00f3n xix xxvii art\u00edculo ley independientemente multa correspondiente", "TF_Etiquetado": {"realizar": 1, "correspondiente": 1, "fracci\u00f3n": 1, "multa": 1, "veh\u00edculo": 1, "independientemente": 1, "actualizar": 1, "suponer": 1, "decomiso": 1, "xix": 1, "ley": 1, "xxvii": 1, "art\u00edculo": 1}}}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"ART\u00cdCULO 147": {"contenido": "- Las sanciones administrativas a que se refiere el art\u00edculo anterior se aplicar\u00e1n sin \r\n\r\nperjuicio, en su caso, de las penas que correspondan cuando los actos u omisiones constitutivos de \r\ninfracciones sean tambi\u00e9n constitutivos de delito, en los t\u00e9rminos de las disposiciones penales aplicables \r\ny sin perjuicio de la responsabilidad ambiental que pudiera resultar, para lo cual ser\u00e1 aplicable lo \r\ndispuesto por el art\u00edculo 203 de la Ley General del Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente. \r\n\r\n \r\nSon responsables solidarios de las sanciones a que haya lugar, aquellas personas f\u00edsicas o morales \r\n\r\nque intervienen en la preparaci\u00f3n o realizaci\u00f3n de las infracciones contenidas en el art\u00edculo 132 de la \r\npresente Ley. \r\n\r\n \r\nEl capit\u00e1n o patr\u00f3n de embarcaciones pesqueras con que se hubiesen cometido las infracciones \r\n\r\ncontenidas en el art\u00edculo 132 de la presente Ley, sufrir\u00e1 la pena accesoria de cancelaci\u00f3n de su matr\u00edcula \r\no t\u00edtulo otorgado para realizar la actividad pesquera. En todo caso la autoridad de navegaci\u00f3n no expedir\u00e1 \r\nlos despachos v\u00eda la pesca a las embarcaciones pesqueras en las cuales \u00e9stos formen parte de su \r\ntripulaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"sufrir\u00e1": 1, "aquellas": 1, "132": 2, "art\u00edculo": 4, "realizaci\u00f3n": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 10, "lo": 2, "resultar": 1, "correspondan": 1, "pena": 1, "personas": 1, "patr\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "por": 1, "de": 15, "capit\u00e1n": 1, "dispuesto": 1, "administrativas": 1, "cometido": 1, "penales": 1, "el": 5, "en": 7, "pesquera": 1, "solidarios": 1, "tambi\u00e9n": 1, "sean": 1, "omisiones": 1, "todo": 1, "actividad": 1, "otorgado": 1, "morales": 1, "t\u00e9rminos": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "v\u00eda": 1, "que": 6, "ambiental": 1, "ley": 3, "embarcaciones": 2, "ambiente": 1, "realizar": 1, "matr\u00edcula": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 4, "perjuicio": 2, "con": 1, "anterior": 1, "infracciones": 3, "despachos": 1, "refiere": 1, "cuando": 1, "son": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "sanciones": 2, "pesqueras": 2, "equilibrio": 1, "pudiera": 1, "navegaci\u00f3n": 1, "los": 3, "f\u00edsicas": 1, "para": 2, "accesoria": 1, "expedir\u00e1": 1, "penas": 1, "caso": 2, "aplicable": 1, "intervienen": 1, "haya": 1, "del": 1, "responsabilidad": 1, "formen": 1, "al": 1, "general": 1, "pesca": 1, "parte": 1, "no": 1, "delito": 1, "-": 1, "actos": 1, "contenidas": 2, "cual": 1, "sin": 2, "lugar": 1, "203": 1, "autoridad": 1, "responsables": 1, "t\u00edtulo": 1, "las": 8, "a": 3, "tripulaci\u00f3n": 1, "constitutivos": 2, "su": 3, "hubiesen": 1, "u": 1, "y": 2, "se": 3}, "Etiquetado": "sanci\u00f3n administrativo referir art\u00edculo anterior aplicar perjuicio caso pena corresponder acto omisi\u00f3n constitutivo infracci\u00f3n ser tambi\u00e9n constitutivo delito t\u00e9rmino disposici\u00f3n penal aplicable responsabilidad ambiental poder resultar ser aplicable disponer art\u00edculo ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente ser responsable solidario sanci\u00f3n haber lugar persona f\u00edsico moral intervenir preparaci\u00f3n realizaci\u00f3n infracci\u00f3n contener art\u00edculo presente ley capit\u00e1n patr\u00f3n embarcaci\u00f3n pesquero haber cometer infracci\u00f3n contener art\u00edculo presente ley sufrir pena accesorio cancelaci\u00f3n matr\u00edcula t\u00edtulo otorgar realizar actividad pesquero en_todo_caso autoridad navegaci\u00f3n no expedir despacho pesca embarcaci\u00f3n pesquero formar_parte tripulaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "navegaci\u00f3n": 1, "ser": 3, "cometer": 1, "accesorio": 1, "contener": 2, "tambi\u00e9n": 1, "despacho": 1, "omisi\u00f3n": 1, "pesca": 1, "moral": 1, "art\u00edculo": 4, "realizaci\u00f3n": 1, "ley": 2, "responsable": 1, "realizar": 1, "patr\u00f3n": 1, "responsabilidad": 1, "presente": 2, "no": 1, "actividad": 1, "intervenir": 1, "solidario": 1, "resultar": 1, "aplicar": 1, "pena": 2, "t\u00e9rmino": 1, "sanci\u00f3n": 2, "poder": 1, "protecci\u00f3n": 1, "preparaci\u00f3n": 1, "lugar": 1, "disponer": 1, "persona": 1, "administrativo": 1, "acto": 1, "corresponder": 1, "capit\u00e1n": 1, "expedir": 1, "autoridad": 1, "pesquero": 3, "ambiental": 1, "otorgar": 1, "delito": 1, "t\u00edtulo": 1, "embarcaci\u00f3n": 2, "ambiente": 1, "referir": 1, "tripulaci\u00f3n": 1, "cancelaci\u00f3n": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "perjuicio": 1, "matr\u00edcula": 1, "en_todo_caso": 1, "caso": 1, "aplicable": 2, "haber": 2, "formar_parte": 1, "infracci\u00f3n": 3, "f\u00edsico": 1, "sufrir": 1, "constitutivo": 2, "disposici\u00f3n": 1, "penal": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 148": {"contenido": "- El incumplimiento por parte de los Servidores P\u00fablicos Federales, Estatales y \r\n\r\nMunicipales de las disposiciones contenidas en la presente Ley, su reglamento y normas oficiales que de \r\nella deriven, dar\u00e1 lugar a la responsabilidad en t\u00e9rminos de lo establecido en el T\u00edtulo IV de la \r\nConstituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, la Ley Federal de Responsabilidades de los \r\nServidores P\u00fablicos, la Ley Federal de Responsabilidades Administrativas de los Servidores P\u00fablicos, la \r\nLey Federal de Procedimiento Administrativo, y las Leyes Estatales de Responsabilidades de los \r\nServidores P\u00fablicos. \r\n\r\n \r\nLas responsabilidades a que se refiere este art\u00edculo se aplicar\u00e1n sin perjuicio de las sanciones de \r\n\r\ncar\u00e1cter penal o civil que en su caso lleguen a determinarse por la autoridad judicial. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 2, "federales": 1, "en": 4, "reglamento": 1, "responsabilidad": 1, "p\u00fablicos": 4, "este": 1, "mexicanos": 1, "refiere": 1, "por": 2, "iv": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "procedimiento": 1, "incumplimiento": 1, "car\u00e1cter": 1, "sanciones": 1, "pol\u00edtica": 1, "penal": 1, "parte": 1, "presente": 1, "la": 7, "constituci\u00f3n": 1, "lo": 1, "-": 1, "civil": 1, "los": 5, "contenidas": 1, "administrativas": 1, "las": 4, "lleguen": 1, "t\u00e9rminos": 1, "oficiales": 1, "municipales": 1, "sin": 1, "lugar": 1, "establecido": 1, "administrativo": 1, "deriven": 1, "o": 1, "ella": 1, "de": 15, "dar\u00e1": 1, "responsabilidades": 4, "que": 3, "normas": 1, "ley": 4, "t\u00edtulo": 1, "servidores": 4, "disposiciones": 1, "a": 3, "unidos": 1, "judicial": 1, "caso": 1, "determinarse": 1, "su": 2, "federal": 3, "estatales": 2, "leyes": 1, "y": 3, "autoridad": 1, "estados": 1, "perjuicio": 1, "se": 2, "art\u00edculo": 1}, "Etiquetado": "incumplimiento parte servidores_p\u00fablicos_federales estatales municipales disposici\u00f3n contener presente ley reglamento norma oficial derivar dar lugar responsabilidad t\u00e9rmino establecer t\u00edtulo_iv_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00fablicos ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00fablicos ley_federal_de_procedimiento_administrativo leyes_estatales_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00fablicos responsabilidad referir art\u00edculo aplicar sanci\u00f3n car\u00e1cter penal civil caso llegar determinar autoridad judicial", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "derivar": 1, "contener": 1, "t\u00e9rmino": 1, "servidores_p\u00fablicos_federales": 1, "art\u00edculo": 1, "ley": 1, "car\u00e1cter": 1, "responsabilidad": 2, "parte": 1, "presente": 1, "llegar": 1, "civil": 1, "aplicar": 1, "sanci\u00f3n": 1, "municipales": 1, "lugar": 1, "establecer": 1, "t\u00edtulo_iv_de_la_constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "norma": 1, "incumplimiento": 1, "autoridad": 1, "dar": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "leyes_estatales_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00fablicos": 1, "referir": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_de_los_servidores_p\u00fablicos": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "ley_federal_de_responsabilidades_administrativas_de_los_servidores_p\u00fablicos": 1, "oficial": 1, "estatales": 1, "judicial": 1, "disposici\u00f3n": 1, "penal": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 150": {"contenido": "- Por lo que se refiere a los dem\u00e1s tr\u00e1mites relativos a la tramitaci\u00f3n, sustanciaci\u00f3n y \r\n\r\nresoluci\u00f3n del recurso de revisi\u00f3n a que se refiere el art\u00edculo anterior, se estar\u00e1 a lo dispuesto en el T\u00edtulo \r\nSexto de la Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"anterior": 1, "el": 2, "en": 1, "tramitaci\u00f3n": 1, "refiere": 2, "por": 1, "art\u00edculo": 1, "estar\u00e1": 1, "sexto": 1, "la": 2, "federal": 1, "lo": 2, "-": 1, "los": 1, "dem\u00e1s": 1, "administrativo": 1, "sustanciaci\u00f3n": 1, "de": 3, "relativos": 1, "que": 2, "ley": 1, "dispuesto": 1, "t\u00edtulo": 1, "a": 4, "recurso": 1, "revisi\u00f3n": 1, "tr\u00e1mites": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "del": 1, "y": 1, "se": 3, "procedimiento": 1}, "Etiquetado": "referir tr\u00e1mite relativo tramitaci\u00f3n sustanciaci\u00f3n resoluci\u00f3n recurso revisi\u00f3n referir art\u00edculo anterior estar disponer t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo", "TF_Etiquetado": {"referir": 2, "anterior": 1, "tramitaci\u00f3n": 1, "recurso": 1, "sustanciaci\u00f3n": 1, "disponer": 1, "revisi\u00f3n": 1, "tr\u00e1mite": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "estar": 1, "art\u00edculo": 1, "t\u00edtulo_sexto_de_la_ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "relativo": 1}}, "ART\u00cdCULO 149": {"contenido": "- Las resoluciones definitivas dictadas en los procedimientos administrativos \r\n\r\ninstaurados con motivo de la aplicaci\u00f3n de esta Ley, sus disposiciones reglamentarias y las normas \r\noficiales que de ella deriven, podr\u00e1n ser impugnadas por los afectados mediante el recurso de revisi\u00f3n, \r\ndentro de los quince d\u00edas siguientes a la fecha de su notificaci\u00f3n o ante las instancias jurisdiccionales \r\ncompetentes. \r\n\r\n \r\nEl recurso de revisi\u00f3n se interpondr\u00e1 directamente ante la unidad administrativa que emiti\u00f3 la \r\n\r\nresoluci\u00f3n impugnada, la que resolver\u00e1 sobre su admisi\u00f3n y el otorgamiento o denegaci\u00f3n de la \r\nsuspensi\u00f3n del acto recurrido y turnar\u00e1 posteriormente el recurso a su superior jer\u00e1rquico para su \r\nresoluci\u00f3n definitiva. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 4, "del": 1, "en": 1, "esta": 1, "unidad": 1, "definitiva": 1, "interpondr\u00e1": 1, "por": 1, "recurrido": 1, "directamente": 1, "para": 1, "resoluciones": 1, "o": 2, "definitivas": 1, "ante": 2, "motivo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "ser": 1, "impugnadas": 1, "jer\u00e1rquico": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 6, "reglamentarias": 1, "fecha": 1, "-": 1, "acto": 1, "los": 3, "mediante": 1, "sus": 1, "procedimientos": 1, "instaurados": 1, "dictadas": 1, "administrativa": 1, "quince": 1, "oficiales": 1, "las": 3, "d\u00edas": 1, "impugnada": 1, "otorgamiento": 1, "instancias": 1, "sobre": 1, "deriven": 1, "superior": 1, "ella": 1, "de": 8, "posteriormente": 1, "admisi\u00f3n": 1, "turnar\u00e1": 1, "administrativos": 1, "normas": 1, "ley": 1, "disposiciones": 1, "a": 2, "jurisdiccionales": 1, "podr\u00e1n": 1, "resolver\u00e1": 1, "recurso": 3, "afectados": 1, "revisi\u00f3n": 2, "su": 4, "dentro": 1, "resoluci\u00f3n": 2, "notificaci\u00f3n": 1, "se": 1, "y": 3, "que": 3, "competentes": 1, "emiti\u00f3": 1, "denegaci\u00f3n": 1, "siguientes": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "resoluci\u00f3n definitivo dictar procedimiento administrativo instaurar motivo aplicaci\u00f3n ley disposici\u00f3n reglamentario norma oficial derivar poder ser impugnar afectado recurso revisi\u00f3n siguiente fecha notificaci\u00f3n instancia jurisdiccional competente recurso revisi\u00f3n interponer directamente unidad administrativo emitir resoluci\u00f3n impugnar resolver admisi\u00f3n otorgamiento denegaci\u00f3n suspensi\u00f3n acto recurrir turnar posteriormente recurso superior jer\u00e1rquico resoluci\u00f3n definitivo", "TF_Etiquetado": {"denegaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "resolver": 1, "posteriormente": 1, "interponer": 1, "directamente": 1, "afectado": 1, "procedimiento": 1, "motivo": 1, "suspensi\u00f3n": 1, "reglamentario": 1, "superior": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "fecha": 1, "emitir": 1, "jer\u00e1rquico": 1, "administrativo": 2, "instancia": 1, "unidad": 1, "impugnar": 2, "otorgamiento": 1, "admisi\u00f3n": 1, "norma": 1, "acto": 1, "definitivo": 2, "recurrir": 1, "turnar": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "competente": 1, "jurisdiccional": 1, "siguiente": 1, "recurso": 3, "dictar": 1, "revisi\u00f3n": 2, "poder": 1, "oficial": 1, "resoluci\u00f3n": 3, "notificaci\u00f3n": 1, "instaurar": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"y": 1, "infracciones": 1, "responsabilidades": 1, "sanciones": 1}, "nombre": "\nINFRACCIONES, SANCIONES Y RESPONSABILIDADES \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "infracciones sanciones_y_responsabilidades"}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO \r": {"TF": {"administraci\u00d3n": 1, "de": 2, "acuacultura": 1, "la": 2}, "nombre": "\nDE LA ADMINISTRACI\u00d3N DE LA ACUACULTURA \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "de_la_administraci\u00f3n_de_la_acuacultura", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"ART\u00cdCULO 98": {"contenido": "- Aquellas personas que recolecten organismos del medio natural y los acuacultores \r\n\r\nque se abastezcan de ellos, quedan obligados a realizar acciones de repoblaci\u00f3n en los t\u00e9rminos y \r\ncondiciones que en cada caso determine la Secretar\u00eda en normas oficiales y en los propios permisos. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nPara otorgar los permisos para la recolecci\u00f3n de especies en cualquier estadio, la Secretar\u00eda \r\nconsiderar\u00e1 el dictamen emitido por el INAPESCA, en el que se determinar\u00e1 el n\u00famero de ejemplares, \r\nzonas y \u00e9pocas para su recolecci\u00f3n. No se otorgar\u00e1 permiso cuando se determine que se pone en riesgo \r\nla conservaci\u00f3n de la especie de que se trate. \r\n\r\n \r\nLos permisionarios deber\u00e1n presentar a la Secretar\u00eda el aviso de recolecci\u00f3n correspondiente, con la \r\n\r\ninformaci\u00f3n y requisitos que se establezcan en el reglamento. \r\n \r", "TF": {"el": 6, "abastezcan": 1, "en": 8, "zonas": 1, "presentar": 1, "aquellas": 1, "permiso": 1, "por": 1, "emitido": 1, "con": 1, "cada": 1, "ejemplares": 1, "determine": 2, "pone": 1, "cuando": 1, "propios": 1, "permisos": 2, "reglamento": 1, "trate": 1, "organismos": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "\u00e9pocas": 1, "deber\u00e1n": 1, "medio": 1, "informaci\u00f3n": 1, "riesgo": 1, "-": 1, "quedan": 1, "los": 5, "requisitos": 1, "recolecci\u00f3n": 3, "n\u00famero": 1, "ellos": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "recolecten": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 3, "especies": 1, "de": 7, "aviso": 1, "secretar\u00eda": 3, "que": 7, "no": 1, "cualquier": 1, "otorgar": 1, "normas": 1, "condiciones": 1, "permisionarios": 1, "realizar": 1, "acciones": 1, "a": 2, "especie": 1, "natural": 1, "inapesca": 1, "determinar\u00e1": 1, "caso": 1, "la": 7, "su": 1, "establezcan": 1, "acuacultores": 1, "oficiales": 1, "del": 1, "y": 5, "obligados": 1, "dictamen": 1, "estadio": 1, "se": 7, "otorgar\u00e1": 1}, "Etiquetado": "persona recolectar organismo medio natural acuacultores abastecer quedar obligar realizar acci\u00f3n repoblaci\u00f3n t\u00e9rmino condici\u00f3n caso determinar secretar\u00eda norma oficial propio permiso otorgar permiso recolecci\u00f3n especie estadio secretar\u00eda considerar dictamen emitir inapesca determinar n\u00famero ejemplar zona \u00e9poca recolecci\u00f3n no otorgar permiso determinar poner riesgo conservaci\u00f3n especie tratar permisionario deber presentar secretar\u00eda aviso recolecci\u00f3n correspondiente informaci\u00f3n requisito establecer reglamento", "TF_Etiquetado": {"riesgo": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "t\u00e9rmino": 1, "permiso": 3, "tratar": 1, "propio": 1, "recolectar": 1, "abastecer": 1, "informaci\u00f3n": 1, "deber": 1, "zona": 1, "poner": 1, "medio": 1, "obligar": 1, "emitir": 1, "quedar": 1, "n\u00famero": 1, "aviso": 1, "organismo": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "permisionario": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "acci\u00f3n": 1, "norma": 1, "condici\u00f3n": 1, "requisito": 1, "secretar\u00eda": 3, "otorgar": 2, "\u00e9poca": 1, "realizar": 1, "especie": 2, "natural": 1, "inapesca": 1, "determinar": 3, "caso": 1, "no": 1, "correspondiente": 1, "oficial": 1, "acuacultores": 1, "ejemplar": 1, "recolecci\u00f3n": 3, "dictamen": 1, "estadio": 1, "considerar": 1}}, "TF_Etiquetado": {"de_las_concesiones_y_permisos_de_acuacultura": 1}, "ART\u00cdCULO 94": {"contenido": "- Las personas f\u00edsicas o morales que desarrollen programas de ense\u00f1anza en materia \r\n\r\nacu\u00edcola al amparo de un permiso, podr\u00e1n comercializar la producci\u00f3n obtenida del programa de cultivo, \r\nsiempre que el producto de su venta se aplique al desarrollo de actividades acad\u00e9micas. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "desarrollen": 1, "obtenida": 1, "ense\u00f1anza": 1, "permiso": 1, "al": 2, "su": 1, "acad\u00e9micas": 1, "materia": 1, "la": 1, "actividades": 1, "venta": 1, "-": 1, "un": 1, "morales": 1, "personas": 1, "f\u00edsicas": 1, "siempre": 1, "de": 5, "comercializar": 1, "programas": 1, "que": 2, "producci\u00f3n": 1, "las": 1, "desarrollo": 1, "podr\u00e1n": 1, "aplique": 1, "producto": 1, "cultivo": 1, "o": 1, "acu\u00edcola": 1, "del": 1, "programa": 1, "amparo": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "persona f\u00edsico moral desarrollar programa ense\u00f1anza materia acu\u00edcola amparo permiso poder comercializar producci\u00f3n obtener programa cultivo siempre producto venta aplicar desarrollo actividad acad\u00e9mico", "TF_Etiquetado": {"ense\u00f1anza": 1, "permiso": 1, "obtener": 1, "moral": 1, "desarrollar": 1, "materia": 1, "actividad": 1, "venta": 1, "aplicar": 1, "f\u00edsico": 1, "acad\u00e9mico": 1, "persona": 1, "comercializar": 1, "siempre": 1, "amparo": 1, "producci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "producto": 1, "cultivo": 1, "poder": 1, "acu\u00edcola": 1, "programa": 2}}, "ART\u00cdCULO 101": {"contenido": "- La explotaci\u00f3n, uso o aprovechamiento de las aguas nacionales en la acuacultura, \r\n\r\nse podr\u00e1 realizar por personas f\u00edsicas o morales previa la concesi\u00f3n respectiva otorgada por la Autoridad \r\ndel Agua, en los t\u00e9rminos de la Ley de Aguas Nacionales, la presente Ley y sus reglamentos. \r\n\r\n \r\nLa Comisi\u00f3n Nacional del Agua, en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda, otorgar\u00e1 facilidades para el \r\n\r\ndesarrollo de la acuacultura y el otorgamiento de las concesiones de agua necesarias; asimismo apoyar\u00e1, \r\na solicitud de los interesados, el aprovechamiento acu\u00edcola en la infraestructura hidr\u00e1ulica federal, que \r\nsea compatible con su explotaci\u00f3n, uso o aprovechamiento, con la participaci\u00f3n que corresponda a los \r\nOrganismos de Cuenca. \r\n\r\n \r\nLas actividades de acuacultura efectuadas en sistemas suspendidos en aguas nacionales no \r\n\r\nrequerir\u00e1n de concesi\u00f3n de agua, en tanto no se desv\u00eden los cauces y siempre que no se afecten la \r\ncalidad de agua, la navegaci\u00f3n, otros usos permitidos y los derechos de terceros, en los t\u00e9rminos de la \r\npresente Ley, la Ley de Aguas Nacionales, y sus reglamentos. \r\n\r\n \r", "TF": {"necesarias;": 1, "el": 3, "derechos": 1, "en": 8, "sea": 1, "calidad": 1, "nacionales": 4, "sistemas": 1, "por": 2, "otorgar\u00e1": 1, "acuacultura": 3, "su": 1, "aprovechamiento": 3, "otros": 1, "federal": 1, "efectuadas": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "requerir\u00e1n": 1, "cuenca": 1, "asimismo": 1, "respectiva": 1, "la": 15, "uso": 2, "actividades": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "cauces": 1, "nacional": 1, "solicitud": 1, "los": 6, "sus": 2, "morales": 1, "personas": 1, "interesados": 1, "t\u00e9rminos": 2, "hidr\u00e1ulica": 1, "otorgada": 1, "comisi\u00f3n": 1, "f\u00edsicas": 1, "otorgamiento": 1, "terceros": 1, "navegaci\u00f3n": 1, "para": 1, "desarrollo": 1, "concesiones": 1, "de": 15, "siempre": 1, "agua": 5, "afecten": 1, "corresponda": 1, "reglamentos": 2, "secretar\u00eda": 1, "autoridad": 1, "a": 2, "desv\u00eden": 1, "tanto": 1, "ley": 4, "concesi\u00f3n": 2, "previa": 1, "participaci\u00f3n": 1, "las": 3, "realizar": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "no": 3, "presente": 2, "apoyar\u00e1": 1, "permitidos": 1, "organismos": 1, "suspendidos": 1, "o": 3, "compatible": 1, "aguas": 4, "acu\u00edcola": 1, "del": 2, "y": 5, "que": 3, "facilidades": 1, "usos": 1, "se": 3, "con": 3}, "Etiquetado": "explotaci\u00f3n uso aprovechamiento agua nacional acuacultura poder realizar persona f\u00edsico moral previo concesi\u00f3n respectivo otorgar autoridad_de_el_agua t\u00e9rmino ley_de_aguas_nacionales presente ley reglamento comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua coordinaci\u00f3n secretar\u00eda otorgar facilidad desarrollo acuacultura otorgamiento concesi\u00f3n agua necesario asimismo apoyar solicitud interesar aprovechamiento acu\u00edcola infraestructura hidr\u00e1ulico federal ser compatible explotaci\u00f3n uso aprovechamiento participaci\u00f3n corresponder organismos_de_cuenca actividad acuacultura efectuar sistema suspender agua nacional no requerir concesi\u00f3n agua tanto no desviar cauce siempre no afectar calidad agua navegaci\u00f3n uso permitir derecho tercero t\u00e9rmino presente ley ley_de_aguas_nacionales reglamento", "TF_Etiquetado": {"suspender": 1, "navegaci\u00f3n": 1, "ley_de_aguas_nacionales": 2, "reglamento": 2, "ser": 1, "t\u00e9rmino": 2, "sistema": 1, "desviar": 1, "acuacultura": 3, "moral": 1, "aprovechamiento": 3, "federal": 1, "corresponder": 1, "solicitud": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "derecho": 1, "siempre": 1, "requerir": 1, "presente": 2, "secretar\u00eda": 1, "uso": 3, "tanto": 1, "tercero": 1, "autoridad_de_el_agua": 1, "infraestructura": 1, "nacional": 2, "hidr\u00e1ulico": 1, "f\u00edsico": 1, "interesar": 1, "actividad": 1, "poder": 1, "otorgamiento": 1, "persona": 1, "apoyar": 1, "organismos_de_cuenca": 1, "asimismo": 1, "desarrollo": 1, "cauce": 1, "agua": 5, "efectuar": 1, "calidad": 1, "previo": 1, "otorgar": 2, "facilidad": 1, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 3, "participaci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "explotaci\u00f3n": 2, "necesario": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_el_agua": 1, "no": 3, "afectar": 1, "compatible": 1, "respectivo": 1, "acu\u00edcola": 1, "permitir": 1}}, "ART\u00cdCULO 100": {"contenido": "- Los permisos de acuacultura tendr\u00e1n una vigencia de hasta cinco a\u00f1os de acuerdo \r\n\r\na las caracter\u00edsticas y naturaleza de la actividad, y los dem\u00e1s requisitos que determinen en las \r\ndisposiciones reglamentarias que deriven de esta Ley, y en su caso se sujetar\u00e1n a los planes de manejo. \r\n\r\n \r\nPodr\u00e1n ser prorrogados en los casos y condiciones que se determinen en el propio reglamento, y \r\n\r\nser\u00e1n intransferibles. \r\n \r\nPara la acuacultura comercial el titular deber\u00e1 entregar un informe al INAPESCA a la mitad del plazo \r\n\r\nestipulado en el permiso, y con base en el dictamen emitido por el Instituto se podr\u00e1 prorrogar la \r\nconcesi\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"estipulado": 1, "prorrogados": 1, "en": 6, "reglamento": 1, "esta": 1, "el": 5, "permiso": 1, "por": 1, "al": 1, "emitido": 1, "acuacultura": 2, "para": 1, "propio": 1, "plazo": 1, "condiciones": 1, "permisos": 1, "ser": 1, "vigencia": 1, "disposiciones": 1, "titular": 1, "la": 4, "actividad": 1, "reglamentarias": 1, "informe": 1, "-": 1, "mitad": 1, "los": 4, "requisitos": 1, "un": 1, "podr\u00e1": 1, "casos": 1, "acuerdo": 1, "manejo": 1, "prorrogar": 1, "comercial": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "deriven": 1, "deber\u00e1": 1, "instituto": 1, "de": 6, "podr\u00e1n": 1, "cinco": 1, "naturaleza": 1, "que": 3, "caracter\u00edsticas": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "base": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 2, "a": 3, "a\u00f1os": 1, "entregar": 1, "inapesca": 1, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "su": 1, "hasta": 1, "una": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 1, "intransferibles": 1, "planes": 1, "y": 6, "determinen": 2, "dictamen": 1, "se": 3, "con": 1}, "Etiquetado": "permiso acuacultura tener vigencia a\u00f1o acuerdo caracter\u00edstica naturaleza actividad requisito determinar disposici\u00f3n reglamentario derivar ley caso sujetar plan manejo poder ser prorrogar caso condici\u00f3n determinar propio reglamento ser intransferible acuacultura comercial titular deber entregar informe inapesca plazo estipular permiso base dictamen emitir instituto poder prorrogar concesi\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 2, "tener": 1, "permiso": 2, "acuacultura": 2, "propio": 1, "actividad": 1, "deber": 1, "reglamentario": 1, "intransferible": 1, "vigencia": 1, "titular": 1, "caracter\u00edstica": 1, "sujetar": 1, "emitir": 1, "poder": 2, "manejo": 1, "comercial": 1, "informe": 1, "prorrogar": 2, "condici\u00f3n": 1, "requisito": 1, "base": 1, "plan": 1, "derivar": 1, "a\u00f1o": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "plazo": 1, "instituto": 1, "dictamen": 1, "entregar": 1, "inapesca": 1, "determinar": 2, "caso": 2, "naturaleza": 1, "acuerdo": 1, "estipular": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 93": {"contenido": "- Con el prop\u00f3sito de estimular la diversificaci\u00f3n y tecnificaci\u00f3n de cultivos, la \r\n\r\nSecretar\u00eda promover\u00e1 la acuacultura de fomento y podr\u00e1 permitirla a instituciones de investigaci\u00f3n \r\ncient\u00edfica y docencia, as\u00ed como a personas f\u00edsicas dedicadas a actividades cient\u00edficas y t\u00e9cnicas. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda podr\u00e1 otorgar permiso de acuacultura de fomento a personas morales cuya actividad u \r\n\r\nobjeto social sea la pesca o el cultivo, comercializaci\u00f3n o transformaci\u00f3n de productos acu\u00edcolas, \r\ndebiendo cumplir con los mismos requisitos que se establecen para las instituciones de investigaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nEl permiso podr\u00e1 comprender la comercializaci\u00f3n de las cosechas que se obtengan, con los l\u00edmites y \r\n\r\ncondiciones que se establezcan en el reglamento de esta Ley y en el propio permiso. \r\n \r\nEn caso de que los resultados obtenidos sean favorables y se haya dado cumplimiento a las \r\n\r\ncondicionantes establecidas para la acuacultura de fomento, la Secretar\u00eda podr\u00e1 otorgar las concesiones \r\no permisos correspondientes. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 5, "en": 3, "transformaci\u00f3n": 1, "esta": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "permiso": 3, "cosechas": 1, "concesiones": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "acuacultura": 3, "establecidas": 1, "pesca": 1, "comprender": 1, "sean": 1, "sea": 1, "acu\u00edcolas": 1, "se": 4, "establezcan": 1, "permisos": 1, "reglamento": 1, "podr\u00e1": 4, "condicionantes": 1, "as\u00ed": 1, "cuya": 1, "fomento": 3, "objeto": 1, "la": 8, "actividad": 1, "actividades": 1, "cient\u00edfica": 1, "-": 1, "requisitos": 1, "docencia": 1, "los": 3, "t\u00e9cnicas": 1, "ley": 1, "correspondientes": 1, "morales": 1, "personas": 2, "debiendo": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "cient\u00edficas": 1, "cultivos": 1, "f\u00edsicas": 1, "mismos": 1, "permitirla": 1, "para": 2, "dedicadas": 1, "de": 12, "dado": 1, "obtenidos": 1, "resultados": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 4, "como": 1, "otorgar": 2, "establecen": 1, "condiciones": 1, "productos": 1, "cumplimiento": 1, "l\u00edmites": 1, "las": 4, "a": 5, "instituciones": 2, "obtengan": 1, "propio": 1, "caso": 1, "cultivo": 1, "favorables": 1, "o": 3, "cumplir": 1, "secretar\u00eda": 3, "haya": 1, "u": 1, "estimular": 1, "social": 1, "y": 7, "prop\u00f3sito": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "con": 3}, "Etiquetado": "prop\u00f3sito estimular diversificaci\u00f3n tecnificaci\u00f3n cultivo secretar\u00eda promover acuacultura fomento poder permitir instituci\u00f3n investigaci\u00f3n cient\u00edfico docencia persona f\u00edsico dedicar actividad cient\u00edfico t\u00e9cnico secretar\u00eda poder otorgar permiso acuacultura fomento persona moral actividad objeto social ser pesca cultivo comercializaci\u00f3n transformaci\u00f3n producto acu\u00edcolas deber cumplir mismo requisito establecer instituci\u00f3n investigaci\u00f3n permiso poder comprender comercializaci\u00f3n cosecha obtener l\u00edmite condici\u00f3n establecer reglamento ley propio permiso resultado obtener ser favorable haber dar cumplimiento condicionante establecer acuacultura fomento secretar\u00eda poder otorgar concesi\u00f3n permiso correspondiente", "TF_Etiquetado": {"dedicar": 1, "transformaci\u00f3n": 1, "ser": 2, "diversificaci\u00f3n": 1, "permiso": 4, "cosecha": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "acuacultura": 3, "pesca": 1, "comprender": 1, "permitir": 1, "acu\u00edcolas": 1, "reglamento": 1, "deber": 1, "t\u00e9cnico": 1, "fomento": 3, "cient\u00edfico": 2, "actividad": 2, "docencia": 1, "f\u00edsico": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "condicionante": 1, "poder": 4, "persona": 2, "establecer": 3, "condici\u00f3n": 1, "requisito": 1, "mismo": 1, "correspondiente": 1, "obtener": 2, "dar": 1, "otorgar": 2, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "objeto": 1, "resultado": 1, "moral": 1, "propio": 1, "producto": 1, "cultivo": 2, "haber": 1, "cumplir": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 3, "estimular": 1, "social": 1, "promover": 1, "instituci\u00f3n": 2, "prop\u00f3sito": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "favorable": 1}}, "ART\u00cdCULO 92": {"contenido": "- Las personas que realicen actividades de acuacultura, deber\u00edan presentar a la \r\nSecretar\u00eda los avisos de cosecha, producci\u00f3n y recolecci\u00f3n, en la forma y t\u00e9rminos que determine el \r\nreglamento de esta Ley. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "acuacultura": 1, "determine": 1, "esta": 1, "forma": 1, "realicen": 1, "la": 2, "deber\u00edan": 1, "actividades": 1, "-": 1, "los": 1, "personas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "avisos": 1, "de": 3, "que": 2, "cosecha": 1, "ley": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 1, "secretar\u00eda": 1, "y": 2, "recolecci\u00f3n": 1}, "Etiquetado": "persona realizar actividad acuacultura deber presentar secretar\u00eda aviso cosecha producci\u00f3n recolecci\u00f3n forma t\u00e9rmino determinar reglamento ley", "TF_Etiquetado": {"realizar": 1, "forma": 1, "persona": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "determinar": 1, "actividad": 1, "t\u00e9rmino": 1, "acuacultura": 1, "secretar\u00eda": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "cosecha": 1, "aviso": 1, "ley": 1, "deber": 1, "producci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 91": {"contenido": "- La Secretar\u00eda podr\u00e1 otorgar concesi\u00f3n para la acuacultura comercial en aguas de \r\n\r\njurisdicci\u00f3n federal a personas f\u00edsicas o morales, a solicitud del interesado y previo cumplimiento de los \r\nrequisitos que se establezcan en el reglamento de esta Ley. Lo anterior sin perjuicio de lo establecido en \r\notras disposiciones jur\u00eddicas aplicables. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r", "TF": {"anterior": 1, "el": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "esta": 1, "otras": 1, "acuacultura": 1, "aplicables": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 1, "solicitud": 1, "disposiciones": 1, "la": 2, "aguas": 1, "lo": 2, "-": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "morales": 1, "personas": 1, "cumplimiento": 1, "podr\u00e1": 1, "sin": 1, "f\u00edsicas": 1, "comercial": 1, "para": 1, "interesado": 1, "de": 4, "establecido": 1, "que": 1, "previo": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "a": 2, "o": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 1, "se": 1, "perjuicio": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder otorgar concesi\u00f3n acuacultura comercial agua jurisdicci\u00f3n federal persona f\u00edsico moral solicitud interesar previo cumplimiento requisito establecer reglamento ley anterior establecer disposici\u00f3n jur\u00eddico aplicable", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "reglamento": 1, "acuacultura": 1, "moral": 1, "establecer": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "solicitud": 1, "federal": 1, "jur\u00eddico": 1, "f\u00edsico": 1, "cumplimiento": 1, "poder": 1, "persona": 1, "comercial": 1, "agua": 1, "requisito": 1, "previo": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "interesar": 1, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 90": {"contenido": "- La Secretar\u00eda podr\u00e1 otorgar permisos para la acuacultura a personas f\u00edsicas o \r\n\r\nmorales de nacionalidad mexicana, previo cumplimiento de los requisitos que se establezcan en esta Ley \r\ny en las disposiciones reglamentarias, mismos que deber\u00e1n ser congruentes con los planes de \r\nordenamiento acu\u00edcola. \r\n\r\n \r\nLos solicitantes de permisos deber\u00e1n acreditar la legal disposici\u00f3n de los bienes y equipos necesarios \r\n\r\npara cumplir con el objeto de la solicitud. \r\n \r\nLa solicitud deber\u00e1 contener, al menos, lo siguiente: \r\n \r\nI. Nombre y domicilio del solicitante; \r\n \r\nII. Entidad federativa y municipio donde pretenda llevar a cabo la actividad; \r\n \r\nIII. La duraci\u00f3n por la que pretenda sea otorgada, y \r\n \r\nIV. Acreditar su inscripci\u00f3n en el Registro Nacional de Pesca y Acuacultura o copia de la solicitud, si \r\n\r\nse encuentra en tr\u00e1mite. \r\n \r", "TF": {"bienes": 1, "del": 1, "en": 4, "esta": 1, "el": 2, "contener": 1, "solicitantes": 1, "por": 1, "al": 1, "acuacultura": 2, "ii": 1, "pesca": 1, "actividad;": 1, "menos": 1, "su": 1, "sea": 1, "ordenamiento": 1, "cumplir": 1, "permisos": 2, "federativa": 1, "domicilio": 1, "podr\u00e1": 1, "mexicana": 1, "cabo": 1, "disposiciones": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 9, "reglamentarias": 1, "-": 1, "pretenda": 2, "legal": 1, "nacional": 1, "solicitud": 3, "los": 4, "requisitos": 1, "morales": 1, "personas": 1, "donde": 1, "nombre": 1, "cumplimiento": 1, "nacionalidad": 1, "encuentra": 1, "siguiente:": 1, "ser": 1, "f\u00edsicas": 1, "mismos": 1, "registro": 1, "para": 2, "deber\u00e1": 1, "copia": 1, "de": 8, "inscripci\u00f3n": 1, "que": 3, "previo": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "duraci\u00f3n": 1, "iii": 1, "municipio": 1, "las": 1, "a": 2, "solicitante;": 1, "otorgada": 1, "congruentes": 1, "si": 1, "tr\u00e1mite": 1, "i": 1, "objeto": 1, "entidad": 1, "o": 2, "establezcan": 1, "lo": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "acu\u00edcola": 1, "necesarios": 1, "iv": 1, "planes": 1, "y": 6, "acreditar": 2, "equipos": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder otorgar permiso acuacultura persona f\u00edsico moral nacionalidad mexicano previo cumplimiento requisito establecer ley disposici\u00f3n reglamentario deber ser congruente plan ordenamiento acu\u00edcola solicitante permiso deber acreditar legal disposici\u00f3n bien equipo necesario cumplir objeto solicitud solicitud deber contener menos siguiente i._nombre domicilio solicitante ii entidad federativo municipio pretender llevar_a_cabo actividad iii duraci\u00f3n pretender ser otorgar iv acreditar inscripci\u00f3n registro_nacional_de_pesca acuacultura copia solicitud encontrar tr\u00e1mite", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "ser": 2, "contener": 1, "permiso": 2, "acuacultura": 2, "ii": 1, "tr\u00e1mite": 1, "menos": 1, "moral": 1, "legal": 1, "ley": 1, "registro_nacional_de_pesca": 1, "cumplir": 1, "deber": 3, "domicilio": 1, "reglamentario": 1, "objeto": 1, "encontrar": 1, "actividad": 1, "mexicano": 1, "solicitud": 3, "bien": 1, "f\u00edsico": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "nacionalidad": 1, "poder": 1, "congruente": 1, "entidad": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "copia": 1, "requisito": 1, "plan": 1, "otorgar": 2, "pretender": 2, "ordenamiento": 1, "i_nombre": 1, "iii": 1, "solicitante": 2, "municipio": 1, "siguiente": 1, "necesario": 1, "equipo": 1, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00edcola": 1, "iv": 1, "duraci\u00f3n": 1, "acreditar": 2, "federativo": 1, "disposici\u00f3n": 2, "previo": 1}}, "ART\u00cdCULO 97": {"contenido": "- La Secretar\u00eda otorgar\u00e1 permisos para recolectar del medio natural reproductores para \r\n\r\ndestinarlos al abasto de las actividades acu\u00edcolas exclusivamente a: \r\n \r\nI. Propietarios de laboratorios de producci\u00f3n acu\u00edcola, \u00fanicamente para satisfacer sus necesidades de \r\n\r\noperaci\u00f3n, hasta la segunda corrida de producci\u00f3n, y \r\n \r\nII. Concesionarios de la pesca comercial de la especie de que se trate, que cumplan con los requisitos \r\n\r\ny condiciones que se establezcan en el reglamento de esta Ley y dem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n \r", "TF": {"concesionarios": 1, "propietarios": 1, "cumplan": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "el": 1, "abasto": 1, "disposiciones": 1, "al": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "recolectar": 1, "en": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 1, "permisos": 1, "operaci\u00f3n": 1, "satisfacer": 1, "medio": 1, "actividades": 1, "-": 1, "destinarlos": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "exclusivamente": 1, "sus": 1, "\u00fanicamente": 1, "ley": 1, "dem\u00e1s": 1, "comercial": 1, "para": 3, "segunda": 1, "de": 9, "corrida": 1, "laboratorios": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 3, "condiciones": 1, "a:": 1, "necesidades": 1, "producci\u00f3n": 2, "las": 1, "especie": 1, "natural": 1, "i": 1, "la": 4, "establezcan": 1, "hasta": 1, "otorgar\u00e1": 1, "acu\u00edcola": 1, "del": 1, "se": 2, "y": 3, "con": 1, "reproductores": 1, "trate": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda otorgar permiso recolectar medio natural reproductor destinar abasto actividad acu\u00edcolas exclusivamente i._propietarios laboratorio producci\u00f3n acu\u00edcola \u00fanicamente satisfacer necesidad operaci\u00f3n 2 corrida producci\u00f3n ii concesionario pesca comercial especie tratar cumplir requisito condici\u00f3n establecer reglamento ley disposici\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "abasto": 1, "permiso": 1, "concesionario": 1, "tratar": 1, "necesidad": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "recolectar": 1, "condici\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 1, "establecer": 1, "operaci\u00f3n": 1, "satisfacer": 1, "medio": 1, "actividad": 1, "laboratorio": 1, "exclusivamente": 1, "producci\u00f3n": 2, "ley": 1, "reproductor": 1, "comercial": 1, "corrida": 1, "i_propietarios": 1, "requisito": 1, "destinar": 1, "otorgar": 1, "2": 1, "\u00fanicamente": 1, "especie": 1, "natural": 1, "aplicable": 1, "cumplir": 1, "secretar\u00eda": 1, "acu\u00edcola": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 96": {"contenido": "- Respecto de la introducci\u00f3n de especies vivas que no existan de forma natural en el \r\n\r\ncuerpo de agua de jurisdicci\u00f3n federal receptor, la Secretar\u00eda, considerando la opini\u00f3n del INAPESCA, y \r\nde acuerdo a los resultados del periodo de cuarentena previo, resolver\u00e1 sobre la procedencia de la \r\nmisma, observando lo que dispongan las disposiciones reglamentarias que deriven de esta Ley. \r\n\r\n \r\nSer\u00e1 requisito para obtener el permiso de introducci\u00f3n de especies vivas en cuerpos de agua de \r\n\r\njurisdicci\u00f3n federal, que el solicitante cuente con el certificado de sanidad acu\u00edcola que otorgue el \r\nSENASICA, en los t\u00e9rminos de esta Ley. El interesado podr\u00e1 iniciar el tr\u00e1mite para obtener dicho permiso \r\nante la Secretar\u00eda, pero no le ser\u00e1 otorgado hasta que acredite en el expediente respectivo haber \r\nobtenido el certificado del SENASICA. \r\n\r\n \r", "TF": {"reglamentarias": 1, "el": 9, "en": 4, "otorgue": 1, "esta": 2, "obtenido": 1, "iniciar": 1, "periodo": 1, "permiso": 2, "obtener": 2, "haber": 1, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "opini\u00f3n": 1, "receptor": 1, "expediente": 1, "pero": 1, "ser\u00e1": 2, "ante": 1, "jurisdicci\u00f3n": 2, "podr\u00e1": 1, "forma": 1, "le": 1, "disposiciones": 1, "la": 6, "federal": 2, "lo": 1, "cuente": 1, "-": 1, "los": 2, "otorgado": 1, "sobre": 1, "t\u00e9rminos": 1, "solicitante": 1, "observando": 1, "respecto": 1, "resolver\u00e1": 1, "dispongan": 1, "respectivo": 1, "cuerpos": 1, "deriven": 1, "especies": 2, "interesado": 1, "de": 15, "cuarentena": 1, "agua": 2, "cuerpo": 1, "acuerdo": 1, "considerando": 1, "que": 6, "previo": 1, "sanidad": 1, "ley": 2, "vivas": 2, "existan": 1, "a": 1, "requisito": 1, "natural": 1, "inapesca": 1, "senasica": 2, "no": 2, "resultados": 1, "dicho": 1, "introducci\u00f3n": 2, "hasta": 1, "secretar\u00eda": 2, "acu\u00edcola": 1, "del": 3, "misma": 1, "las": 1, "y": 1, "para": 2, "acredite": 1, "certificado": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "introducci\u00f3n especie vivo no existir forma natural cuerpo agua jurisdicci\u00f3n federal receptor secretar\u00eda considerar opini\u00f3n inapesca acuerdo resultado periodo cuarentena previo resolver procedencia mismo observar disponer disposici\u00f3n reglamentario derivar ley ser requisito obtener permiso introducci\u00f3n especie vivo cuerpo agua jurisdicci\u00f3n federal solicitante contar certificado sanidad acu\u00edcola otorgar senasica t\u00e9rmino ley interesar poder iniciar tr\u00e1mite obtener decir permiso secretar\u00eda no ser otorgar acreditar expediente respectivo haber obtener certificado senasica", "TF_Etiquetado": {"requisito": 1, "derivar": 1, "iniciar": 1, "periodo": 1, "observar": 1, "obtener": 3, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "opini\u00f3n": 1, "receptor": 1, "expediente": 1, "contar": 1, "jurisdicci\u00f3n": 2, "reglamentario": 1, "forma": 1, "no": 2, "federal": 2, "disposici\u00f3n": 1, "decir": 1, "t\u00e9rmino": 1, "solicitante": 1, "existir": 1, "permiso": 2, "ser": 2, "respectivo": 1, "cuarentena": 1, "agua": 2, "cuerpo": 2, "mismo": 1, "previo": 1, "resolver": 1, "otorgar": 2, "ley": 2, "interesar": 1, "especie": 2, "resultado": 1, "natural": 1, "poder": 1, "inapesca": 1, "senasica": 2, "considerar": 1, "haber": 1, "vivo": 2, "introducci\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 2, "acu\u00edcola": 1, "acuerdo": 1, "sanidad": 1, "acreditar": 1, "certificado": 2, "disponer": 1}}, "ART\u00cdCULO 95": {"contenido": "- Para la importaci\u00f3n de semillas, ovas, alevines, larvas, postlarvas, cepas algales, \r\n\r\nreproductores o cualquier otro estadio de especies silvestres, cultivadas o de laboratorio, se deber\u00e1 \r\nadjuntar a la solicitud el certificado de sanidad acu\u00edcola otorgado por el SENASICA. En el caso de \r\norganismos gen\u00e9ticamente modificados se sujetar\u00e1 a lo dispuesto en la Ley de Bioseguridad de \r\nOrganismos Gen\u00e9ticamente Modificados. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 3, "gen\u00e9ticamente": 2, "en": 2, "ovas": 1, "por": 1, "solicitud": 1, "otro": 1, "la": 3, "lo": 1, "silvestres": 1, "alevines": 1, "-": 1, "laboratorio": 1, "importaci\u00f3n": 1, "larvas": 1, "otorgado": 1, "sujetar\u00e1": 1, "organismos": 2, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "especies": 1, "de": 7, "cultivadas": 1, "adjuntar": 1, "bioseguridad": 1, "cualquier": 1, "ley": 1, "dispuesto": 1, "semillas": 1, "a": 2, "cepas": 1, "postlarvas": 1, "senasica": 1, "certificado": 1, "caso": 1, "o": 2, "acu\u00edcola": 1, "se": 2, "algales": 1, "sanidad": 1, "estadio": 1, "reproductores": 1, "modificados": 2}, "Etiquetado": "importaci\u00f3n semilla ova alev\u00edn larva postlarva cepa algal reproductor estadio especie silvestre cultivar laboratorio deber adjuntar solicitud certificado sanidad acu\u00edcola otorgar senasica caso organismo gen\u00e9ticamente modificar sujetar disponer ley_de_bioseguridad_de_organismos_gen\u00e9ticamente_modificados", "TF_Etiquetado": {"gen\u00e9ticamente": 1, "alev\u00edn": 1, "cepa": 1, "deber": 1, "solicitud": 1, "sujetar": 1, "laboratorio": 1, "importaci\u00f3n": 1, "silvestre": 1, "organismo": 1, "reproductor": 1, "postlarva": 1, "larva": 1, "modificar": 1, "ova": 1, "adjuntar": 1, "algal": 1, "otorgar": 1, "ley_de_bioseguridad_de_organismos_gen\u00e9ticamente_modificados": 1, "cultivar": 1, "especie": 1, "senasica": 1, "certificado": 1, "caso": 1, "semilla": 1, "acu\u00edcola": 1, "sanidad": 1, "estadio": 1, "disponer": 1}}, "ART\u00cdCULO 89": {"contenido": "- La acuacultura se puede realizar mediante concesi\u00f3n para la acuacultura comercial y \r\nmediante permiso, para: \r\n\r\n \r\nI. La acuacultura comercial; \r\n \r\nII. La acuacultura de fomento; \r\n \r\nIII. La acuacultura did\u00e1ctica; \r\n \r\nIV. La recolecci\u00f3n del medio natural de reproductores, y \r\n \r\nV. La introducci\u00f3n y la repoblaci\u00f3n de especies vivas en cuerpos de agua de jurisdicci\u00f3n federal. \r\n \r", "TF": {"en": 1, "did\u00e1ctica;": 1, "permiso": 1, "acuacultura": 5, "ii": 1, "comercial;": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "vivas": 1, "la": 8, "federal": 1, "-": 1, "mediante": 2, "repoblaci\u00f3n": 1, "comercial": 1, "para": 1, "especies": 1, "de": 5, "puede": 1, "agua": 1, "para:": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iv": 1, "iii": 1, "fomento;": 1, "realizar": 1, "natural": 1, "i": 1, "medio": 1, "introducci\u00f3n": 1, "del": 1, "reproductores": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "y": 3, "recolecci\u00f3n": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "acuacultura poder realizar concesi\u00f3n acuacultura comercial permiso i._la acuacultura comercial ii acuacultura fomento iii acuacultura did\u00e1ctico iv recolecci\u00f3n medio natural reproductor v._la introducci\u00f3n repoblaci\u00f3n especie vivo cuerpo agua jurisdicci\u00f3n federal", "TF_Etiquetado": {"permiso": 1, "acuacultura": 5, "ii": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "fomento": 1, "medio": 1, "federal": 1, "reproductor": 1, "poder": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "comercial": 2, "agua": 1, "cuerpo": 1, "did\u00e1ctico": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iv": 1, "iii": 1, "realizar": 1, "especie": 1, "natural": 1, "i_la": 1, "vivo": 1, "introducci\u00f3n": 1, "v_la": 1, "recolecci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1, "de": 2, "concesiones": 1, "acuacultura": 1, "y": 1, "permisos": 1, "las": 1}, "nombre": "\nDE LAS CONCESIONES Y PERMISOS DE ACUACULTURA \r\n \r\n\r.", "ART\u00cdCULO 99": {"contenido": "- Las personas que colecten en cualquiera de las fases de desarrollo organismos \r\n\r\nacu\u00e1ticos vivos provenientes de poblaciones naturales con fines de acuacultura, deber\u00e1n observar los \r\nlineamientos que en materia de recolecci\u00f3n, aclimataci\u00f3n, manejo, transporte y siembra de los mismos se \r\nestablezcan en normas oficiales. \r\n\r\n \r", "TF": {"provenientes": 1, "poblaciones": 1, "en": 3, "fases": 1, "observar": 1, "mismos": 1, "acuacultura": 1, "acu\u00e1ticos": 1, "aclimataci\u00f3n": 1, "organismos": 1, "materia": 1, "deber\u00e1n": 1, "-": 1, "lineamientos": 1, "los": 2, "cualquiera": 1, "personas": 1, "oficiales": 1, "fines": 1, "manejo": 1, "de": 6, "vivos": 1, "colecten": 1, "que": 2, "normas": 1, "naturales": 1, "las": 2, "desarrollo": 1, "transporte": 1, "siembra": 1, "establezcan": 1, "y": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "persona colectar fase desarrollo organismo acu\u00e1tico vivo proveniente poblaci\u00f3n natural fin acuacultura deber observar lineamiento recolecci\u00f3n aclimataci\u00f3n manejo transporte siembra establecer norma oficial", "TF_Etiquetado": {"observar": 1, "acuacultura": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "aclimataci\u00f3n": 1, "deber": 1, "proveniente": 1, "organismo": 1, "fin": 1, "fase": 1, "manejo": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "norma": 1, "lineamiento": 1, "colectar": 1, "desarrollo": 1, "natural": 1, "transporte": 1, "siembra": 1, "vivo": 1, "oficial": 1, "acu\u00e1tico": 1, "recolecci\u00f3n": 1}}, "Etiquetado": "de_las_concesiones_y_permisos_de_acuacultura", "ART\u00cdCULO 102": {"contenido": "- Las concesiones sobre aguas de jurisdicci\u00f3n federal, para construir, operar y \r\n\r\nexplotar unidades de producci\u00f3n acu\u00edcola se otorgan preferentemente a los propietarios de los terrenos \r\nque colindan con dichos cuerpos de agua conforme al procedimiento que establezca el reglamento de \r\nesta Ley. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"propietarios": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "el": 1, "construir": 1, "concesiones": 1, "al": 1, "preferentemente": 1, "terrenos": 1, "procedimiento": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "federal": 1, "establezca": 1, "aguas": 1, "-": 1, "los": 2, "operar": 1, "sobre": 1, "colindan": 1, "de": 5, "para": 1, "otorgan": 1, "agua": 1, "explotar": 1, "que": 2, "ley": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 1, "a": 1, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 1, "dichos": 1, "cuerpos": 1, "y": 1, "conforme": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "concesi\u00f3n agua jurisdicci\u00f3n federal construir operar explotar unidad producci\u00f3n acu\u00edcola otorgar preferentemente propietario terreno colindar decir cuerpo agua procedimiento establecer reglamento ley", "TF_Etiquetado": {"cuerpo": 1, "propietario": 1, "terreno": 1, "acu\u00edcola": 1, "federal": 1, "ley": 1, "construir": 1, "agua": 2, "preferentemente": 1, "reglamento": 1, "operar": 1, "decir": 1, "procedimiento": 1, "otorgar": 1, "establecer": 1, "concesi\u00f3n": 1, "explotar": 1, "colindar": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "producci\u00f3n": 1, "unidad": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"de_la_administraci\u00f3n_de_la_acuacultura": 1}}, "T\u00cdTULO SEXTO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "ART\u00cdCULO 36": {"contenido": "- Para los fines y objetivos de la presente Ley, se reconocen como instrumentos de la \r\n\r\npol\u00edtica pesquera a los siguientes: \r\n \r\nI. Los programas de ordenamiento pesquero; \r\n \r\nII. Los planes de manejo pesquero; y \r\n \r\nIII. Las concesiones y permisos. \r\n \r\nLos instrumentos contenidos en esta Ley, se aplicar\u00e1n en congruencia con los previstos en otras \r\n\r\ndisposiciones legales. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"en": 3, "esta": 1, "otras": 1, "disposiciones": 1, "concesiones": 1, "congruencia": 1, "ii": 1, "objetivos": 1, "ley": 2, "legales": 1, "permisos": 1, "pol\u00edtica": 1, "instrumentos": 2, "presente": 1, "la": 2, "-": 1, "los": 6, "fines": 1, "pesquera": 1, "a": 1, "manejo": 1, "para": 1, "de": 4, "programas": 1, "como": 1, "ordenamiento": 1, "contenidos": 1, "iii": 1, "las": 1, "pesquero;": 2, "aplicar\u00e1n": 1, "i": 1, "siguientes:": 1, "previstos": 1, "planes": 1, "y": 3, "reconocen": 1, "se": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "fin objetivo presente ley reconocer instrumento pol\u00edtica pesquero siguiente i._los programa ordenamiento pesquero ii plan manejo pesquero iii concesi\u00f3n permiso instrumento contener ley aplicar congruencia prever disposici\u00f3n legal", "TF_Etiquetado": {"contener": 1, "permiso": 1, "congruencia": 1, "ii": 1, "instrumento": 2, "ley": 2, "pol\u00edtica": 1, "presente": 1, "objetivo": 1, "legal": 1, "aplicar": 1, "prever": 1, "manejo": 1, "pesquero": 3, "plan": 1, "ordenamiento": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iii": 1, "siguiente": 1, "reconocer": 1, "fin": 1, "programa": 1, "i_los": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "TF_Etiquetado": {}}, "TF_Etiquetado": {"instrumentos_de_la_pol\u00edtica_pesquera": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 37": {"contenido": "- Los programas de ordenamiento pesquero deber\u00e1n contener, al menos: \r\n \r\nI. La delimitaci\u00f3n precisa del \u00e1rea que abarcar\u00e1 el programa; \r\n \r\nII. Lista exhaustiva y actualizada de los usuarios de la regi\u00f3n; \r\n \r\nIII. Recursos pesqueros sujetos a aprovechamiento; y \r\n \r\nIV. Los planes de manejo pesquero sancionados y publicados. \r\n \r", "TF": {"publicados": 1, "el": 1, "precisa": 1, "programa;": 1, "contener": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "recursos": 1, "iii": 1, "aprovechamiento;": 1, "usuarios": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 2, "pesqueros": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "-": 1, "los": 3, "sujetos": 1, "exhaustiva": 1, "sancionados": 1, "manejo": 1, "de": 4, "programas": 1, "pesquero": 2, "que": 1, "\u00e1rea": 1, "regi\u00f3n;": 1, "ordenamiento": 1, "abarcar\u00e1": 1, "lista": 1, "a": 1, "i": 1, "actualizada": 1, "del": 1, "planes": 1, "y": 3, "menos:": 1}, "Etiquetado": "programa ordenamiento pesquero deber contener menos i._la delimitaci\u00f3n preciso \u00e1rea abarcar programa ii lista exhaustivo actualizar usuario regi\u00f3n iii recurso pesquero sujeto aprovechamiento iv plan manejo pesquero sancionar publicar", "TF_Etiquetado": {"contener": 1, "sancionar": 1, "preciso": 1, "manejo": 1, "iv": 1, "ii": 1, "menos": 1, "actualizar": 1, "aprovechamiento": 1, "deber": 1, "iii": 1, "exhaustivo": 1, "regi\u00f3n": 1, "abarcar": 1, "sujeto": 1, "publicar": 1, "pesquero": 3, "\u00e1rea": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "ordenamiento": 1, "lista": 1, "i_la": 1, "recurso": 1, "usuario": 1, "programa": 2, "plan": 1}}, "ART\u00cdCULO 38": {"contenido": "- Las autoridades apoyar\u00e1n la creaci\u00f3n de mecanismos de control de los propios \r\n\r\nproductores, apoyados en el conocimiento tradicional de sistemas de manejo, donde existan, y \r\npromover\u00e1 la formaci\u00f3n de grupos comunitarios que coadyuven a la administraci\u00f3n y protecci\u00f3n de \r\ndichos recursos sobre la base de los principios rectores de la presente Ley. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"control": 1, "productores": 1, "apoyados": 1, "en": 1, "el": 1, "sistemas": 1, "administraci\u00f3n": 1, "donde": 1, "tradicional": 1, "recursos": 1, "principios": 1, "presente": 1, "la": 5, "grupos": 1, "-": 1, "apoyar\u00e1n": 1, "los": 2, "sobre": 1, "rectores": 1, "las": 1, "protecci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "coadyuven": 1, "de": 9, "promover\u00e1": 1, "comunitarios": 1, "que": 1, "ley": 1, "existan": 1, "a": 1, "conocimiento": 1, "autoridades": 1, "propios": 1, "creaci\u00f3n": 1, "base": 1, "dichos": 1, "y": 2, "formaci\u00f3n": 1, "mecanismos": 1}, "Etiquetado": "autoridad apoyar creaci\u00f3n mecanismo control propio productor apoyar conocimiento tradicional sistema manejo existir promover formaci\u00f3n grupo comunitario coadyuvar administraci\u00f3n protecci\u00f3n decir recurso base principio rector presente ley", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "administraci\u00f3n": 1, "principio": 1, "comunitario": 1, "propio": 1, "tradicional": 1, "rector": 1, "coadyuvar": 1, "presente": 1, "mecanismo": 1, "decir": 1, "existir": 1, "protecci\u00f3n": 1, "manejo": 1, "apoyar": 2, "base": 1, "autoridad": 1, "sistema": 1, "ley": 1, "grupo": 1, "productor": 1, "recurso": 1, "conocimiento": 1, "creaci\u00f3n": 1, "promover": 1, "formaci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "ART\u00cdCULO 39": {"contenido": "- Para los fines y objetivos de la presente Ley, los planes de manejo pesquero deber\u00e1n \r\n\r\nincluir: \r\n \r\nI. Los objetivos de manejo definidos por el Consejo Nacional de Pesca y los Consejos Estatales de \r\n\r\nPesca y Acuacultura; \r\n \r\nII. Descripci\u00f3n de las caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas de las especies sujetas a explotaci\u00f3n; \r\n \r\nIII. La forma en que se organizar\u00e1 la administraci\u00f3n del \u00e1rea y los mecanismos de participaci\u00f3n de los \r\n\r\nindividuos y comunidades asentadas en la misma; \r\n \r\nIV. Ciclo de captura y estado de aprovechamiento de la pesquer\u00eda; \r\n \r\nV. Ubicaci\u00f3n de las \u00e1reas geogr\u00e1ficas a que estar\u00e1 sujeto el aprovechamiento; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\nVI. Indicadores socioecon\u00f3micos de la poblaci\u00f3n dedicada a la pesca en la regi\u00f3n y su impacto en la \r\nmisma, y \r\n\r\n \r\nVII. Artes y m\u00e9todos de pesca autorizados. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 2, "individuos": 1, "en": 4, "indicadores": 1, "participaci\u00f3n": 1, "consejo": 1, "m\u00e9todos": 1, "vi": 1, "vii": 1, "por": 1, "sujeto": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 4, "administraci\u00f3n": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "mecanismos": 1, "objetivos": 2, "dedicada": 1, "artes": 1, "impacto": 1, "\u00e1reas": 1, "definidos": 1, "forma": 1, "misma;": 1, "ciclo": 1, "presente": 1, "la": 9, "biol\u00f3gicas": 1, "estado": 1, "sujetas": 1, "-": 1, "nacional": 1, "organizar\u00e1": 1, "los": 6, "autorizados": 1, "consejos": 1, "acuacultura;": 1, "descripci\u00f3n": 1, "captura": 1, "fines": 1, "comunidades": 1, "aprovechamiento;": 1, "manejo": 2, "socioecon\u00f3micos": 1, "para": 1, "especies": 1, "de": 15, "ubicaci\u00f3n": 1, "explotaci\u00f3n;": 1, "pesquero": 1, "regi\u00f3n": 1, "pesquer\u00eda;": 1, "que": 2, "\u00e1rea": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "ley": 1, "estar\u00e1": 1, "iii": 1, "geogr\u00e1ficas": 1, "las": 3, "a": 3, "asentadas": 1, "deber\u00e1n": 1, "aprovechamiento": 1, "i": 1, "incluir:": 1, "v": 1, "su": 1, "del": 1, "estatales": 1, "misma": 1, "planes": 1, "y": 9, "se": 1}, "Etiquetado": "fin objetivo presente ley plan manejo pesquero deber incluir i._los objetivo manejo definir consejo_nacional_de_pesca consejos_estatales_de_pesca acuacultura ii descripci\u00f3n caracter\u00edstica biol\u00f3gico especie sujeto explotaci\u00f3n iii forma organizar administraci\u00f3n \u00e1rea mecanismo participaci\u00f3n individuo comunidad asentar mismo iv ciclo captura estado aprovechamiento pesquer\u00eda v._ubicaci\u00f3n \u00e1rea geogr\u00e1fico estar sujeto aprovechamiento vi indicador socioecon\u00f3mico poblaci\u00f3n dedicar pesca regi\u00f3n impacto mismo vii artes m\u00e9todo pesca autorizar", "TF_Etiquetado": {"dedicar": 1, "administraci\u00f3n": 1, "participaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "vii": 1, "sujeto": 2, "acuacultura": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "pesquer\u00eda": 1, "consejos_estatales_de_pesca": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "organizar": 1, "impacto": 1, "deber": 1, "autorizar": 1, "forma": 1, "ciclo": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "caracter\u00edstica": 1, "asentar": 1, "definir": 1, "objetivo": 2, "mecanismo": 1, "m\u00e9todo": 1, "consejo_nacional_de_pesca": 1, "estar": 1, "socioecon\u00f3mico": 1, "descripci\u00f3n": 1, "regi\u00f3n": 1, "v_ubicaci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "pesquero": 1, "incluir": 1, "plan": 1, "ley": 1, "iv": 1, "iii": 1, "captura": 1, "individuo": 1, "especie": 1, "artes": 1, "fin": 1, "estado": 1, "indicador": 1, "biol\u00f3gico": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "mismo": 2, "i_los": 1, "aprovechamiento": 2, "\u00e1rea": 2}}, "TF_Etiquetado": {}}, "CAP\u00cdTULO IV \r": {"ART\u00cdCULO 57": {"contenido": "- Las concesiones o permisos a que se refiere esta Ley, se extinguen por terminaci\u00f3n \r\n\r\ndel plazo para el que se hayan otorgado, sin necesidad de declaraci\u00f3n expresa de la Secretar\u00eda al \r\nrespecto. \r\n\r\n \r\n\r\n\r", "TF": {"el": 1, "esta": 1, "extinguen": 1, "refiere": 1, "concesiones": 1, "al": 1, "necesidad": 1, "expresa": 1, "permisos": 1, "la": 1, "-": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "otorgado": 1, "sin": 1, "para": 1, "por": 1, "de": 2, "hayan": 1, "que": 2, "ley": 1, "las": 1, "a": 1, "plazo": 1, "o": 1, "respecto": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "concesi\u00f3n permiso referir ley extinguir terminaci\u00f3n plazo haber otorgar declaraci\u00f3n expresar secretar\u00eda respecto", "TF_Etiquetado": {"referir": 1, "extinguir": 1, "plazo": 1, "permiso": 1, "haber": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "expresar": 1, "respecto": 1}}, "ART\u00cdCULO 56": {"contenido": "- Ser\u00e1n causas de nulidad de las concesiones y permisos, la omisi\u00f3n o irregularidad de \r\n\r\nlos elementos exigidos en la presente Ley y su Reglamento de conformidad con lo establecido en la Ley \r\nFederal de Procedimiento Administrativo. \r\n\r\n \r", "TF": {"causas": 1, "en": 2, "reglamento": 1, "concesiones": 1, "irregularidad": 1, "omisi\u00f3n": 1, "o": 1, "permisos": 1, "presente": 1, "la": 3, "federal": 1, "lo": 1, "-": 1, "los": 1, "exigidos": 1, "administrativo": 1, "elementos": 1, "de": 5, "procedimiento": 1, "ley": 2, "ser\u00e1n": 1, "las": 1, "establecido": 1, "su": 1, "conformidad": 1, "y": 2, "nulidad": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "ser causa nulidad concesi\u00f3n permiso omisi\u00f3n irregularidad elemento exigir presente ley reglamento conformidad establecer ley_federal_de_procedimiento_administrativo", "TF_Etiquetado": {"irregularidad": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "presente": 1, "permiso": 1, "omisi\u00f3n": 1, "establecer": 1, "exigir": 1, "conformidad": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "causa": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "nulidad": 1, "elemento": 1}}, "ART\u00cdCULO 55": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, proceder\u00e1 a la revocaci\u00f3n de la concesi\u00f3n o permiso, cuando sus \r\n\r\ntitulares: \r\n \r\nI. Afecten al ecosistema o lo pongan en riesgo inminente, con base en un dictamen emitido por la \r\n\r\nautoridad correspondiente; \r\n \r\nII. Cuando se excedan en el ejercicio de los derechos consignados de la concesi\u00f3n o permiso; \r\n \r\nIII. Incumplan o violen lo establecido en esta Ley, en las disposiciones reglamentarias que de ella \r\n\r\nderiven y en los t\u00edtulos de concesi\u00f3n o permiso respectivos; \r\n \r\nIV. No proporcionen la informaci\u00f3n en los t\u00e9rminos y plazos que le solicite la Secretar\u00eda o incurran en \r\n\r\nfalsedad al rendir \u00e9sta; \r\n \r\nV. No acaten, sin causa justificada, las condiciones generales de orden t\u00e9cnico que indique la \r\n\r\nSecretar\u00eda, dentro del plazo establecido para ello; \r\n \r\nVI. Transfieran la concesi\u00f3n o permiso, contraviniendo lo se\u00f1alado en la presente Ley; \r\n \r\nVII. Incurran en quiebra, liquidaci\u00f3n, disoluci\u00f3n o concurso necesario; \r\n \r\nVIII. Que al amparo del permiso o concesi\u00f3n se comercialice producto de origen ilegal, y \r\n \r\nIX. La comercializaci\u00f3n, bajo cualquier t\u00edtulo jur\u00eddico, de las capturas de la pesca deportivo-recreativa. \r\n \r", "TF": {"inminente": 1, "derechos": 1, "permiso": 4, "emitido": 1, "falsedad": 1, "correspondiente;": 1, "contraviniendo": 1, "le": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 12, "lo": 3, "proporcionen": 1, "\u00e9sta;": 1, "comercialice": 1, "origen": 1, "ilegal": 1, "rendir": 1, "respectivos;": 1, "por": 1, "de": 9, "generales": 1, "se\u00f1alado": 1, "jur\u00eddico": 1, "t\u00edtulos": 1, "quiebra": 1, "el": 1, "en": 10, "violen": 1, "liquidaci\u00f3n": 1, "informaci\u00f3n": 1, "ejercicio": 1, "reglamentarias": 1, "incumplan": 1, "sus": 1, "causa": 1, "t\u00e9rminos": 1, "necesario;": 1, "solicite": 1, "incurran": 2, "proceder\u00e1": 1, "base": 1, "que": 4, "plazos": 1, "ley": 1, "establecido": 2, "revocaci\u00f3n": 1, "plazo": 1, "producto": 1, "o": 9, "amparo": 1, "dictamen": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 1, "vii": 1, "cuando": 2, "concurso": 1, "pongan": 1, "excedan": 1, "capturas": 1, "t\u00e9cnico": 1, "ley;": 1, "riesgo": 1, "t\u00edtulo": 1, "los": 3, "para": 1, "permiso;": 1, "bajo": 1, "condiciones": 1, "concesi\u00f3n": 5, "iii": 1, "un": 1, "del": 2, "viii": 1, "v": 1, "ello;": 1, "ix": 1, "esta": 1, "vi": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "titulares:": 1, "indique": 1, "disoluci\u00f3n": 1, "no": 2, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "justificada": 1, "sin": 1, "deriven": 1, "acaten": 1, "ella": 1, "transfieran": 1, "afecten": 1, "autoridad": 1, "cualquier": 1, "consignados": 1, "las": 3, "a": 1, "orden": 1, "i": 1, "dentro": 1, "secretar\u00eda": 3, "y": 3, "ecosistema": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda proceder revocaci\u00f3n concesi\u00f3n permiso titular i._afecten ecosistema poner riesgo inminente base dictamen emitir autoridad correspondiente ii exceder ejercicio derecho consignar concesi\u00f3n permiso iii incumplir violar establecer ley disposici\u00f3n reglamentario derivar t\u00edtulo concesi\u00f3n permiso respectivo iv no proporcionar informaci\u00f3n t\u00e9rmino plazo solicitar secretar\u00eda incurrir falsedad rendir v._no acatar causa justificar condici\u00f3n general orden t\u00e9cnico indicar secretar\u00eda plazo establecer vi transferir concesi\u00f3n permiso contravenir se\u00f1alar presente ley vii incurrir quiebra liquidaci\u00f3n disoluci\u00f3n concurso necesario viii amparo permiso concesi\u00f3n comercializar producto origen ilegal ix comercializaci\u00f3n t\u00edtulo jur\u00eddico captura pesca deportivo_recreativo", "TF_Etiquetado": {"ix": 1, "inminente": 1, "t\u00e9rmino": 1, "permiso": 5, "vii": 1, "iv": 1, "ii": 1, "concurso": 1, "liquidaci\u00f3n": 1, "incumplir": 1, "consignar": 1, "informaci\u00f3n": 1, "incurrir": 2, "correspondiente": 1, "t\u00e9cnico": 1, "reglamentario": 1, "producto": 1, "derecho": 1, "ejercicio": 1, "poner": 1, "disoluci\u00f3n": 1, "titular": 1, "exceder": 1, "respectivo": 1, "necesario": 1, "riesgo": 1, "violar": 1, "jur\u00eddico": 1, "emitir": 1, "origen": 1, "ilegal": 1, "vi": 1, "causa": 1, "se\u00f1alar": 1, "presente": 1, "rendir": 1, "proceder": 1, "indicar": 1, "establecer": 2, "viii": 1, "orden": 1, "comercializar": 1, "condici\u00f3n": 1, "deportivo_recreativo": 1, "base": 1, "autoridad": 1, "derivar": 1, "acatar": 1, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 5, "general": 1, "iii": 1, "t\u00edtulo": 2, "captura": 1, "v_no": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "ecosistema": 1, "plazo": 2, "falsedad": 1, "transferir": 1, "justificar": 1, "no": 1, "contravenir": 1, "solicitar": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "pesca": 1, "secretar\u00eda": 3, "proporcionar": 1, "i_afecten": 1, "amparo": 1, "dictamen": 1, "disposici\u00f3n": 1, "quiebra": 1}}, "ART\u00cdCULO 54": {"contenido": "- Son causas de caducidad: \r\n \r\nI. No iniciar, sin causa justificada, la actividad en el plazo establecido; \r\n \r\nII. Suspender, sin causa justificada, la explotaci\u00f3n por m\u00e1s de tres meses consecutivos; \r\n \r\nIII. No iniciar la construcci\u00f3n de obras e instalaciones o la adquisici\u00f3n de equipos en los t\u00e9rminos y \r\n\r\nplazos convenidos en el permiso o concesi\u00f3n, y \r\n \r\nIV. No concluir las obras e instalaciones en las fechas se\u00f1aladas. \r\n \r\nEn los supuestos anteriores para que no constituyan causa de caducidad, se requiere que el \r\n\r\ninteresado someta a consideraci\u00f3n de la Secretar\u00eda los motivos que lo justifiquen para que \u00e9sta los \r\ncalifique y resuelva lo conducente. \r\n\r\n \r", "TF": {"suspender": 1, "el": 3, "causas": 1, "en": 5, "equipos": 1, "instalaciones": 2, "fechas": 1, "iniciar": 2, "permiso": 1, "por": 1, "construcci\u00f3n": 1, "son": 1, "ii": 1, "\u00e9sta": 1, "motivos": 1, "califique": 1, "caducidad:": 1, "someta": 1, "no": 4, "actividad": 1, "lo": 2, "-": 1, "resuelva": 1, "se\u00f1aladas": 1, "justifiquen": 1, "requiere": 1, "los": 4, "justificada": 2, "causa": 3, "t\u00e9rminos": 1, "supuestos": 1, "sin": 2, "a": 1, "establecido;": 1, "para": 2, "interesado": 1, "de": 6, "adquisici\u00f3n": 1, "y": 3, "que": 4, "plazos": 1, "conducente": 1, "caducidad": 1, "convenidos": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iv": 1, "iii": 1, "constituyan": 1, "las": 2, "anteriores": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "obras": 2, "e": 2, "plazo": 1, "consecutivos;": 1, "i": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "la": 5, "o": 2, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "concluir": 1, "meses": 1, "tres": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "ser causa caducidad i._no iniciar causa justificar actividad plazo establecer ii suspender causa justificar explotaci\u00f3n m\u00e1s mes consecutivo iii no iniciar construcci\u00f3n obra instalaci\u00f3n adquisici\u00f3n equipo t\u00e9rmino plazo convenir permiso concesi\u00f3n iv no concluir obra instalaci\u00f3n fecha se\u00f1alar supuesto anterior no constituir causa caducidad requerir interesar someter consideraci\u00f3n secretar\u00eda motivo justificar calificar resolver conducente", "TF_Etiquetado": {"suspender": 1, "anterior": 1, "construcci\u00f3n": 1, "ser": 1, "iniciar": 2, "t\u00e9rmino": 1, "permiso": 1, "resolver": 1, "iv": 1, "ii": 1, "someter": 1, "motivo": 1, "requerir": 1, "no": 3, "actividad": 1, "fecha": 1, "consecutivo": 1, "causa": 4, "caducidad": 2, "se\u00f1alar": 1, "consideraci\u00f3n": 1, "equipo": 1, "conducente": 1, "establecer": 1, "supuesto": 1, "adquisici\u00f3n": 1, "instalaci\u00f3n": 2, "calificar": 1, "convenir": 1, "mes": 1, "obra": 2, "concesi\u00f3n": 1, "iii": 1, "interesar": 1, "constituir": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "plazo": 2, "justificar": 3, "i_no": 1, "m\u00e1s": 1, "secretar\u00eda": 1, "concluir": 1}}, "ART\u00cdCULO 53": {"contenido": "- Son causas de extinci\u00f3n de las concesiones y permisos: la caducidad, la revocaci\u00f3n, \r\n\r\nla nulidad, la terminaci\u00f3n del plazo y la declaratoria de rescate por causa de inter\u00e9s p\u00fablico. \r\n \r", "TF": {"causas": 1, "concesiones": 1, "son": 1, "rescate": 1, "la": 5, "-": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "causa": 1, "caducidad": 1, "inter\u00e9s": 1, "por": 1, "extinci\u00f3n": 1, "de": 4, "permisos:": 1, "p\u00fablico": 1, "las": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "plazo": 1, "del": 1, "declaratoria": 1, "y": 2, "nulidad": 1}, "Etiquetado": "ser causa extinci\u00f3n concesi\u00f3n permiso caducidad revocaci\u00f3n nulidad terminaci\u00f3n plazo declaratorio rescate inter\u00e9s p\u00fablico", "TF_Etiquetado": {"rescate": 1, "revocaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "extinci\u00f3n": 1, "inter\u00e9s": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "declaratorio": 1, "causa": 1, "caducidad": 1, "concesi\u00f3n": 1, "p\u00fablico": 1, "permiso": 1, "nulidad": 1, "plazo": 1}}, "ART\u00cdCULO 52": {"contenido": "- Los solicitantes de permisos deber\u00e1n acreditar la legal disposici\u00f3n de los bienes y \r\n\r\nequipos necesarios para cumplir con el objeto de la solicitud. La solicitud de permiso deber\u00e1 contener la \r\ninformaci\u00f3n siguiente: \r\n\r\n \r\nI. Nombre y domicilio del solicitante; \r\n \r\nII. Regi\u00f3n donde pretenda llevar a cabo la actividad; \r\n \r\nIII. La duraci\u00f3n que se pretenda; \r\n \r\nIV. Acreditar su inscripci\u00f3n en el Registro Nacional de Pesca y Acuacultura o copia de la solicitud, si \r\n\r\nse encuentra en tr\u00e1mite; \r\n \r\nV. Descripci\u00f3n de las caracter\u00edsticas tecnol\u00f3gicas de la embarcaci\u00f3n, equipos y artes de pesca con las \r\n\r\ncuales se pretende llevar a cabo la actividad, y \r\n \r\nVI. Los dem\u00e1s lineamientos que se establezcan en el Reglamento de la presente Ley y dem\u00e1s \r\n\r\nordenamientos aplicables. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r", "TF": {"vi": 1, "el": 3, "encuentra": 1, "en": 3, "reglamento": 1, "equipos": 2, "cuales": 1, "contener": 1, "-": 1, "permiso": 1, "duraci\u00f3n": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "actividad;": 1, "donde": 1, "o": 1, "aplicables": 1, "informaci\u00f3n": 1, "establezcan": 1, "permisos": 1, "pretenda;": 1, "domicilio": 1, "solicitud": 3, "lineamientos": 1, "cabo": 2, "objeto": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 10, "actividad": 1, "del": 1, "solicitantes": 1, "pretenda": 1, "legal": 1, "nacional": 1, "los": 3, "siguiente:": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "nombre": 1, "descripci\u00f3n": 1, "regi\u00f3n": 1, "a": 2, "registro": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "para": 1, "deber\u00e1": 1, "copia": 1, "de": 10, "pretende": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "que": 2, "caracter\u00edsticas": 1, "tr\u00e1mite;": 1, "ley": 1, "iv": 1, "iii": 1, "ordenamientos": 1, "las": 2, "bienes": 1, "solicitante;": 1, "si": 1, "artes": 1, "i": 1, "su": 1, "cumplir": 1, "llevar": 2, "dem\u00e1s": 2, "necesarios": 1, "v": 1, "y": 6, "acreditar": 2, "presente": 1, "acuacultura": 1, "disposici\u00f3n": 1, "se": 4, "con": 2}, "Etiquetado": "solicitante permiso deber acreditar legal disposici\u00f3n bien equipo necesario cumplir objeto solicitud solicitud permiso deber contener informaci\u00f3n siguiente i._nombre domicilio solicitante ii regi\u00f3n pretender llevar_a_cabo actividad iii duraci\u00f3n pretender iv acreditar inscripci\u00f3n registro_nacional_de_pesca acuacultura copia solicitud encontrar tr\u00e1mite v._descripci\u00f3n caracter\u00edstica tecnol\u00f3gico embarcaci\u00f3n equipo arte pesca pretender llevar_a_cabo actividad vi lineamiento establecer reglamento presente ley ordenamiento aplicable", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 2, "reglamento": 1, "contener": 1, "vi": 1, "permiso": 2, "duraci\u00f3n": 1, "ii": 1, "tr\u00e1mite": 1, "ordenamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "registro_nacional_de_pesca": 1, "deber": 2, "domicilio": 1, "solicitud": 3, "objeto": 1, "presente": 1, "actividad": 2, "legal": 1, "bien": 1, "arte": 1, "caracter\u00edstica": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "solicitante": 2, "v_descripci\u00f3n": 1, "equipo": 2, "regi\u00f3n": 1, "establecer": 1, "copia": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "lineamiento": 1, "pretender": 3, "ley": 1, "i_nombre": 1, "iii": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "siguiente": 1, "necesario": 1, "pesca": 1, "aplicable": 1, "cumplir": 1, "encontrar": 1, "iv": 1, "acreditar": 2, "acuacultura": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 51": {"contenido": "- Los permisos de pesca comercial tendr\u00e1n una duraci\u00f3n de dos hasta cinco a\u00f1os, de \r\n\r\nacuerdo a la pesquer\u00eda de que se trate y lo que determine el reglamento de la presente Ley. \r\n \r\nLos permisos a que se refieren las fracciones V a la XV del art\u00edculo 41 de esta Ley, tendr\u00e1n la \r\n\r\nduraci\u00f3n que determine su reglamento, de acuerdo a las caracter\u00edsticas y naturaleza de la actividad, y en \r\nsu caso, se sujetar\u00e1n a los planes de manejo. \r\n\r\n \r\nPodr\u00e1n ser prorrogados si la evaluaci\u00f3n realizada por el INAPESCA resulta positiva en cuanto al \r\n\r\nmanejo de la pesquer\u00eda, acorde con las condiciones que se establezcan en el reglamento de la presente \r\nLey y no podr\u00e1n ser transferidos a terceros. \r\n\r\n \r\nEn caso de fallecimiento del permisionario, la Secretar\u00eda dar\u00e1 preferencia para la sustituci\u00f3n, a los \r\n\r\ndesignados por el derecho sucesorio aplicable al caso, de conformidad con las disposiciones legales \r\naplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"acorde": 1, "el": 4, "aplicables": 1, "en": 4, "reglamento": 3, "esta": 1, "prorrogados": 1, "xv": 1, "por": 2, "al": 2, "duraci\u00f3n": 2, "pesca": 1, "pesquer\u00eda": 2, "art\u00edculo": 1, "determine": 2, "condiciones": 1, "legales": 1, "permisos": 2, "fracciones": 1, "ser": 2, "derecho": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 10, "actividad": 1, "lo": 1, "-": 1, "positiva": 1, "41": 1, "los": 4, "secretar\u00eda": 1, "planes": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "resulta": 1, "permisionario": 1, "acuerdo": 2, "manejo": 2, "comercial": 1, "sujetar\u00e1n": 1, "para": 1, "de": 13, "refieren": 1, "podr\u00e1n": 2, "dar\u00e1": 1, "cinco": 1, "naturaleza": 1, "que": 5, "no": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "ley": 3, "cuanto": 1, "designados": 1, "las": 4, "a": 7, "a\u00f1os": 1, "terceros": 1, "sucesorio": 1, "inapesca": 1, "fallecimiento": 1, "caso": 3, "tendr\u00e1n": 2, "aplicable": 1, "realizada": 1, "su": 2, "establezcan": 1, "hasta": 1, "una": 1, "si": 1, "preferencia": 1, "del": 2, "conformidad": 1, "v": 1, "y": 4, "dos": 1, "con": 2, "transferidos": 1, "se": 4, "trate": 1}, "Etiquetado": "permiso pesca comercial tener duraci\u00f3n a\u00f1o acuerdo pesquer\u00eda tratar determinar reglamento presente ley permiso referir fracci\u00f3n v xv art\u00edculo ley tener duraci\u00f3n determinar reglamento acuerdo caracter\u00edstica naturaleza actividad caso sujetar plan manejo poder ser prorrogar evaluaci\u00f3n realizar inapesca resultar positivo manejo pesquer\u00eda acorde condici\u00f3n establecer reglamento presente ley no poder ser transferir tercero fallecimiento permisionario secretar\u00eda dar preferencia sustituci\u00f3n designar derecho sucesorio aplicable caso conformidad disposici\u00f3n legal aplicable", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 3, "ser": 2, "tener": 2, "permiso": 2, "tratar": 1, "duraci\u00f3n": 2, "pesca": 1, "pesquer\u00eda": 2, "art\u00edculo": 1, "establecer": 1, "actividad": 1, "xv": 1, "sucesorio": 1, "derecho": 1, "positivo": 1, "presente": 2, "no": 1, "caracter\u00edstica": 1, "sujetar": 1, "legal": 1, "resultar": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "acorde": 1, "poder": 2, "designar": 1, "permisionario": 1, "realizar": 1, "manejo": 2, "comercial": 1, "tercero": 1, "prorrogar": 1, "condici\u00f3n": 1, "fallecimiento": 1, "secretar\u00eda": 1, "plan": 1, "dar": 1, "a\u00f1o": 1, "ley": 3, "referir": 1, "transferir": 1, "inapesca": 1, "determinar": 2, "caso": 2, "aplicable": 2, "naturaleza": 1, "preferencia": 1, "conformidad": 1, "v": 1, "acuerdo": 2, "sustituci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 50": {"contenido": "- Los titulares de las concesiones podr\u00e1n ser sustituidos previa autorizaci\u00f3n expresa \r\n\r\nque otorgue la Secretar\u00eda, siempre que se cumplan con los requisitos y condiciones que establezca el \r\nreglamento de la presente Ley. En el caso del fallecimiento del titular de la concesi\u00f3n, la Secretar\u00eda dar\u00e1 \r\npreferencia para la sustituci\u00f3n, a los designados por el derecho sucesorio aplicable al caso, de \r\nconformidad con las disposiciones legales aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 3, "en": 1, "otorgue": 1, "ser": 1, "concesiones": 1, "al": 1, "aplicables": 1, "condiciones": 1, "legales": 1, "sustituidos": 1, "designados": 1, "reglamento": 1, "derecho": 1, "siempre": 1, "establezca": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 5, "titulares": 1, "-": 1, "sucesorio": 1, "los": 3, "requisitos": 1, "ley": 1, "para": 1, "por": 1, "de": 4, "dar\u00e1": 1, "fallecimiento": 1, "preferencia": 1, "que": 3, "expresa": 1, "concesi\u00f3n": 1, "previa": 1, "las": 2, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "titular": 1, "caso": 2, "cumplan": 1, "aplicable": 1, "secretar\u00eda": 2, "del": 2, "conformidad": 1, "y": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "titular concesi\u00f3n poder ser sustituir previo autorizaci\u00f3n expresar otorgar secretar\u00eda siempre cumplir requisito condici\u00f3n establecer reglamento presente ley caso fallecimiento titular concesi\u00f3n secretar\u00eda dar preferencia sustituci\u00f3n designar derecho sucesorio aplicable caso conformidad disposici\u00f3n legal aplicable", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "ser": 1, "sucesorio": 1, "derecho": 1, "siempre": 1, "titular": 2, "legal": 1, "poder": 1, "designar": 1, "establecer": 1, "condici\u00f3n": 1, "requisito": 1, "fallecimiento": 1, "preferencia": 1, "previo": 1, "dar": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 2, "expresar": 1, "presente": 1, "caso": 2, "aplicable": 2, "cumplir": 1, "secretar\u00eda": 2, "sustituir": 1, "conformidad": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 59": {"contenido": "- Las concesiones para la pesca y acuacultura comerciales, podr\u00e1n rescatarse por \r\n\r\ncausa de inter\u00e9s p\u00fablico. Son causas de rescate por inter\u00e9s p\u00fablico, cuando: \r\n \r\nI. La pesquer\u00eda tenga el estatus de sobreexplotaci\u00f3n, y \r\n \r\nII. El particular no garantice el mantenimiento de la misma en un plazo basado en un dictamen emitido \r\n\r\npor el INAPESCA. \r\n \r\nLos titulares de los permisos o concesiones que hubiesen sido rescatados tendr\u00e1n prelaci\u00f3n para el \r\n\r\nacceso a otras pesquer\u00edas. \r\n \r\n\r", "TF": {"el": 5, "causas": 1, "en": 2, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "otras": 1, "rescatarse": 1, "mantenimiento": 1, "concesiones": 2, "emitido": 1, "acuacultura": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "pesquer\u00eda": 1, "tenga": 1, "rescate": 1, "rescatados": 1, "cuando:": 1, "la": 3, "titulares": 1, "permisos": 1, "-": 1, "pesquer\u00edas": 1, "los": 2, "hubiesen": 1, "causa": 1, "inter\u00e9s": 2, "comerciales": 1, "prelaci\u00f3n": 1, "estatus": 1, "tendr\u00e1n": 1, "para": 2, "por": 3, "de": 5, "que": 1, "acceso": 1, "particular": 1, "son": 1, "p\u00fablico": 2, "las": 1, "a": 1, "podr\u00e1n": 1, "garantice": 1, "plazo": 1, "inapesca": 1, "i": 1, "no": 1, "o": 1, "un": 2, "basado": 1, "misma": 1, "sido": 1, "y": 2, "dictamen": 1}, "Etiquetado": "concesi\u00f3n pesca acuacultura comercial poder rescatar inter\u00e9s p\u00fablico ser causa rescate inter\u00e9s p\u00fablico i._la pesquer\u00eda tener estatus sobreexplotaci\u00f3n ii particular no garantizar mantenimiento mismo plazo basar dictamen emitir inapesca titular permiso concesi\u00f3n haber ser rescatar tener prelaci\u00f3n acceso pesquer\u00eda", "TF_Etiquetado": {"ser": 2, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "tener": 2, "permiso": 1, "particular": 1, "acuacultura": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "pesquer\u00eda": 2, "estatus": 1, "rescate": 1, "titular": 1, "no": 1, "acceso": 1, "emitir": 1, "causa": 1, "inter\u00e9s": 2, "prelaci\u00f3n": 1, "comercial": 1, "basar": 1, "rescatar": 2, "mantenimiento": 1, "concesi\u00f3n": 2, "p\u00fablico": 2, "plazo": 1, "i_la": 1, "inapesca": 1, "garantizar": 1, "haber": 1, "poder": 1, "mismo": 1, "dictamen": 1}}, "ART\u00cdCULO 58": {"contenido": "- Los titulares de concesiones o permisos, que incurran en causas de caducidad o \r\nrevocaci\u00f3n, no podr\u00e1n ser titulares de concesiones o permisos, sino transcurridos cuatro a\u00f1os, contados \r\na partir de la declaraci\u00f3n firme de la caducidad o revocaci\u00f3n. Igual tratamiento se dar\u00e1 en los casos de \r\nanulaci\u00f3n imputables a sus titulares. \r\n\r\n \r", "TF": {"causas": 1, "en": 2, "ser": 1, "firme": 1, "concesiones": 2, "anulaci\u00f3n": 1, "transcurridos": 1, "permisos": 2, "no": 1, "titulares": 3, "-": 1, "igual": 1, "cuatro": 1, "los": 2, "sus": 1, "caducidad": 2, "casos": 1, "incurran": 1, "de": 6, "a\u00f1os": 1, "dar\u00e1": 1, "sino": 1, "que": 1, "contados": 1, "imputables": 1, "tratamiento": 1, "a": 2, "revocaci\u00f3n": 2, "podr\u00e1n": 1, "la": 2, "o": 4, "partir": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "titular concesi\u00f3n permiso incurrir causa caducidad revocaci\u00f3n no poder ser titular concesi\u00f3n permiso transcurrir a\u00f1o contar declaraci\u00f3n firme caducidad revocaci\u00f3n igual tratamiento dar caso anulaci\u00f3n imputable titular", "TF_Etiquetado": {"revocaci\u00f3n": 2, "anulaci\u00f3n": 1, "incurrir": 1, "ser": 1, "titular": 3, "no": 1, "imputable": 1, "permiso": 2, "firme": 1, "caso": 1, "tratamiento": 1, "igual": 1, "a\u00f1o": 1, "dar": 1, "declaraci\u00f3n": 1, "contar": 1, "causa": 1, "caducidad": 2, "concesi\u00f3n": 2, "transcurrir": 1, "poder": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "ART\u00cdCULO 44": {"contenido": "- Para el otorgamiento de concesiones o permisos de recursos que se encuentren bajo \r\n\r\nel estatus de recuperaci\u00f3n o sobreexplotaci\u00f3n se proceder\u00e1 adem\u00e1s de los requisitos se\u00f1alados en la \r\npresente Ley y su Reglamento, conforme a lo que disponga la Carta Nacional Pesquera. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "encuentren": 1, "concesiones": 1, "su": 1, "recursos": 1, "permisos": 1, "presente": 1, "la": 2, "lo": 1, "-": 1, "nacional": 1, "los": 1, "requisitos": 1, "carta": 1, "se\u00f1alados": 1, "otorgamiento": 1, "adem\u00e1s": 1, "estatus": 1, "para": 1, "proceder\u00e1": 1, "pesquera": 1, "de": 4, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 2, "bajo": 1, "ley": 1, "a": 1, "o": 2, "y": 1, "disponga": 1, "se": 2, "conforme": 1}, "Etiquetado": "otorgamiento concesi\u00f3n permiso recurso encontrar estatus recuperaci\u00f3n sobreexplotaci\u00f3n proceder requisito se\u00f1alar presente ley reglamento disponer carta_nacional_pesquera", "TF_Etiquetado": {"disponer": 1, "otorgamiento": 1, "estatus": 1, "presente": 1, "recurso": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "permiso": 1, "carta_nacional_pesquera": 1, "requisito": 1, "encontrar": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "reglamento": 1, "se\u00f1alar": 1, "proceder": 1}}, "ART\u00cdCULO 45": {"contenido": "- La Secretar\u00eda resolver\u00e1 las solicitudes de concesi\u00f3n o permiso dentro de un plazo \r\n\r\nque no exceder\u00e1 de sesenta d\u00edas h\u00e1biles desde su fecha de presentaci\u00f3n y estando debidamente \r\nintegrado el expediente. Excepcionalmente, en el caso de concesiones, dicho plazo podr\u00e1 ampliarse por \r\notros sesenta d\u00edas h\u00e1biles, cuando as\u00ed se requiera por las caracter\u00edsticas del proyecto, en los supuestos y \r\nt\u00e9rminos que establezca el Reglamento. \r\n\r\n \r\nEn caso de que se hubiere presentado la informaci\u00f3n o documentaci\u00f3n incompleta, la Secretar\u00eda \r\n\r\nrequerir\u00e1 por escrito fundado y motivado, y por \u00fanica vez, a los solicitantes, para que la integren en un \r\nplazo no mayor de 15 d\u00edas h\u00e1biles, suspendi\u00e9ndose el t\u00e9rmino que restare para concluir el procedimiento. \r\n\r\n \r\nEn caso de que la autoridad omita dar a conocer al promovente la resoluci\u00f3n reca\u00edda a su solicitud, se \r\n\r\nconsiderar\u00e1 que ha resuelto negar lo solicitado. A petici\u00f3n del interesado, se deber\u00e1 expedir constancia \r\nde tal circunstancia dentro de los cinco d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la fecha en que se deber\u00eda emitir la \r\nresoluci\u00f3n de la solicitud respectiva, de conformidad con la Ley Federal de Procedimiento Administrativo. \r\n\r\n \r\nLa falta de resoluci\u00f3n a la solicitud podr\u00e1 implicar responsabilidades a los servidores p\u00fablicos a \r\n\r\nquienes competa tal resoluci\u00f3n, conforme a lo dispuesto en las leyes aplicables. \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"reglamento": 1, "dar": 1, "permiso": 1, "integren": 1, "expediente": 1, "h\u00e1biles": 4, "reca\u00edda": 1, "mayor": 1, "podr\u00e1": 2, "la": 12, "lo": 2, "fecha": 2, "presentado": 1, "vez": 1, "quienes": 1, "requiera": 1, "d\u00edas": 4, "administrativo": 1, "ampliarse": 1, "estando": 1, "integrado": 1, "deber\u00e1": 1, "cuando": 1, "de": 14, "restare": 1, "caracter\u00edsticas": 1, "dispuesto": 1, "negar": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "resoluci\u00f3n": 4, "desde": 1, "petici\u00f3n": 1, "el": 5, "en": 7, "documentaci\u00f3n": 1, "concesiones": 1, "informaci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 1, "emitir": 1, "t\u00e9rminos": 1, "sesenta": 2, "circunstancia": 1, "que": 8, "ley": 1, "plazo": 3, "omita": 1, "o": 2, "concluir": 1, "proyecto": 1, "promovente": 1, "exceder\u00e1": 1, "suspendi\u00e9ndose": 1, "p\u00fablicos": 1, "hubiere": 1, "solicitantes": 1, "por": 4, "motivado": 1, "fundado": 1, "procedimiento": 2, "aplicables": 1, "otros": 1, "resuelto": 1, "solicitud": 3, "requerir\u00e1": 1, "conocer": 1, "los": 4, "solicitado": 1, "resolver\u00e1": 1, "considerar\u00e1": 1, "para": 2, "deber\u00eda": 1, "expedir": 1, "cinco": 1, "responsabilidades": 1, "concesi\u00f3n": 1, "ha": 1, "servidores": 1, "debidamente": 1, "15": 1, "caso": 3, "un": 2, "del": 2, "leyes": 1, "escrito": 1, "siguientes": 1, "conforme": 1, "constancia": 1, "t\u00e9rmino": 1, "al": 1, "su": 2, "tal": 2, "competa": 1, "respectiva": 1, "no": 2, "-": 1, "implicar": 1, "supuestos": 1, "falta": 1, "excepcionalmente": 1, "interesado": 1, "solicitudes": 1, "autoridad": 1, "las": 3, "a": 9, "dicho": 1, "dentro": 2, "secretar\u00eda": 2, "\u00fanica": 1, "conformidad": 1, "y": 4, "incompleta": 1, "con": 1, "se": 5}, "Etiquetado": "secretar\u00eda resolver solicitud concesi\u00f3n permiso plazo no exceder h\u00e1bil fecha presentaci\u00f3n estar debidamente integrar expediente excepcionalmente caso concesi\u00f3n decir plazo poder ampliar h\u00e1bil as\u00ed requerir caracter\u00edstica proyecto supuesto t\u00e9rmino establecer reglamento haber presentar informaci\u00f3n documentaci\u00f3n incompleto secretar\u00eda requerir escrito fundar motivar \u00fanico vez solicitante integrar plazo no mayor h\u00e1bil suspender t\u00e9rmino restar concluir procedimiento autoridad omitir dar_a_conocer promovente resoluci\u00f3n recaer solicitud considerar haber resolver negar solicitar interesar deber expedir constancia circunstancia h\u00e1bil siguiente fecha deber emitir resoluci\u00f3n solicitud respectivo conformidad ley_federal_de_procedimiento_administrativo falta resoluci\u00f3n solicitud poder implicar responsabilidad servidor p\u00fablico competer resoluci\u00f3n disponer ley aplicable", "TF_Etiquetado": {"suspender": 1, "constancia": 1, "reglamento": 1, "presentar": 1, "documentaci\u00f3n": 1, "respectivo": 1, "responsabilidad": 1, "t\u00e9rmino": 2, "permiso": 1, "solicitar": 1, "ampliar": 1, "integrar": 2, "expediente": 1, "ley": 1, "informaci\u00f3n": 1, "mayor": 1, "solicitud": 4, "exceder": 1, "requerir": 2, "no": 2, "caracter\u00edstica": 1, "fecha": 2, "negar": 1, "vez": 1, "deber": 2, "as\u00ed": 1, "emitir": 1, "resoluci\u00f3n": 4, "estar": 1, "implicar": 1, "decir": 1, "solicitante": 1, "poder": 2, "disponer": 1, "dar_a_conocer": 1, "motivar": 1, "establecer": 1, "falta": 1, "excepcionalmente": 1, "recaer": 1, "restar": 1, "supuesto": 1, "servidor": 1, "expedir": 1, "circunstancia": 1, "competer": 1, "autoridad": 1, "resolver": 2, "omitir": 1, "ley_federal_de_procedimiento_administrativo": 1, "concesi\u00f3n": 2, "p\u00fablico": 1, "interesar": 1, "debidamente": 1, "siguiente": 1, "plazo": 3, "caso": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "aplicable": 1, "haber": 2, "fundar": 1, "secretar\u00eda": 2, "concluir": 1, "incompleto": 1, "conformidad": 1, "h\u00e1bil": 4, "escrito": 1, "proyecto": 1, "promovente": 1, "\u00fanico": 1, "considerar": 1, "procedimiento": 1}}, "ART\u00cdCULO 46": {"contenido": "- Las concesiones o permisos que expida la Secretar\u00eda se otorgar\u00e1n por embarcaci\u00f3n \r\no unidad de esfuerzo pesquero, seg\u00fan se defina para cada especie, grupo de especies o \u00e1reas, en el \r\nReglamento de la presente Ley y en las normas oficiales que deriven de la misma. \r\n\r\n \r\nEl concesionario o permisionario deber\u00e1 tener siempre a bordo el documento que demuestre que la \r\n\r\nembarcaci\u00f3n est\u00e1 autorizada para operar, la cual deber\u00e1 tener matr\u00edcula y bandera mexicanas y estar \r\nregistrada en el Registro P\u00fablico Mar\u00edtimo Nacional, en los t\u00e9rminos de la Ley de Navegaci\u00f3n, as\u00ed como \r\nen el Registro Nacional de Pesca y Acuacultura. \r\n\r\n \r\nLas embarcaciones pesqueras que establezca el reglamento de la presente Ley deber\u00e1n llevar un \r\n\r\nlibro de registro que se denominar\u00e1 bit\u00e1cora de pesca, que contendr\u00e1 la informaci\u00f3n que se determine en \r\nel propio Reglamento. \r\n\r\n \r\nLas dem\u00e1s obligaciones y derechos de los concesionarios y permisionarios, se fijar\u00e1n en las \r\n\r\ndisposiciones reglamentarias que deriven de esta Ley, as\u00ed como en el t\u00edtulo de concesi\u00f3n o permiso \r\ncorrespondiente. \r\n\r\n \r", "TF": {"reglamento": 3, "\u00e1reas": 1, "tener": 2, "permiso": 1, "otorgar\u00e1n": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 8, "nacional": 2, "derechos": 1, "oficiales": 1, "libro": 1, "deber\u00e1": 2, "de": 13, "denominar\u00e1": 1, "especie": 1, "expida": 1, "el": 8, "en": 8, "unidad": 1, "concesiones": 1, "est\u00e1": 1, "esfuerzo": 1, "bandera": 1, "autorizada": 1, "informaci\u00f3n": 1, "establezca": 1, "deber\u00e1n": 1, "reglamentarias": 1, "fijar\u00e1n": 1, "as\u00ed": 2, "estar": 1, "t\u00e9rminos": 1, "especies": 1, "pesqueras": 1, "que": 9, "como": 2, "ley": 4, "permisionarios": 1, "embarcaciones": 1, "p\u00fablico": 1, "matr\u00edcula": 1, "o": 5, "concesionarios": 1, "misma": 1, "por": 1, "cada": 1, "determine": 1, "permisos": 1, "siempre": 1, "bit\u00e1cora": 1, "navegaci\u00f3n": 1, "los": 2, "t\u00edtulo": 1, "defina": 1, "para": 2, "mar\u00edtimo": 1, "embarcaci\u00f3n": 2, "demuestre": 1, "seg\u00fan": 1, "concesionario": 1, "concesi\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 2, "llevar": 1, "un": 1, "mexicanas": 1, "esta": 1, "propio": 1, "correspondiente": 1, "contendr\u00e1": 1, "-": 1, "operar": 1, "cual": 1, "documento": 1, "permisionario": 1, "registro": 3, "deriven": 2, "pesquero": 1, "normas": 1, "grupo": 1, "obligaciones": 1, "las": 5, "a": 1, "registrada": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "bordo": 1, "y": 6, "se": 5}, "Etiquetado": "concesi\u00f3n permiso expedir secretar\u00eda otorgar embarcaci\u00f3n unidad esfuerzo pesquero definir especie grupo especie \u00e1rea reglamento presente ley norma oficial derivar mismo concesionario permisionario deber tener siempre a_bordo documento demostrar embarcaci\u00f3n estar autorizar operar deber tener matr\u00edcula bandera mexicano estar registrar registro_p\u00fablico_mar\u00edtimo_nacional t\u00e9rmino ley_de_navegaci\u00f3n registro_nacional_de_pesca acuacultura embarcaci\u00f3n pesquero establecer reglamento presente ley deber llevar libro registro denominar bit\u00e1cora pesca contener informaci\u00f3n determinar propio reglamento obligaci\u00f3n derecho concesionario permisionario fijar disposici\u00f3n reglamentario derivar ley t\u00edtulo concesi\u00f3n permiso correspondiente", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 3, "contener": 1, "tener": 2, "permiso": 2, "otorgar": 1, "esfuerzo": 1, "pesca": 1, "bandera": 1, "a_bordo": 1, "informaci\u00f3n": 1, "registro_nacional_de_pesca": 1, "concesi\u00f3n": 2, "reglamentario": 1, "autorizar": 1, "derecho": 1, "siempre": 1, "correspondiente": 1, "presente": 2, "definir": 1, "bit\u00e1cora": 1, "mexicano": 1, "deber": 3, "estar": 2, "t\u00e9rmino": 1, "ley_de_navegaci\u00f3n": 1, "libro": 1, "registro_p\u00fablico_mar\u00edtimo_nacional": 1, "documento": 1, "permisionario": 2, "registro": 1, "establecer": 1, "fijar": 1, "norma": 1, "propio": 1, "denominar": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "pesquero": 2, "embarcaci\u00f3n": 3, "expedir": 1, "\u00e1rea": 1, "derivar": 2, "concesionario": 2, "ley": 3, "grupo": 1, "acuacultura": 1, "t\u00edtulo": 1, "unidad": 1, "especie": 2, "demostrar": 1, "matr\u00edcula": 1, "determinar": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "llevar": 1, "operar": 1, "registrar": 1, "mismo": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 47": {"contenido": "- Para el otorgamiento de una concesi\u00f3n de un recurso pesquero por \u00e1rea, especie o \r\n\r\ngrupo de especies para la pesca comercial, la Secretar\u00eda proceder\u00e1 conforme a lo siguiente: \r\n \r\nI. Evaluar\u00e1 la capacidad t\u00e9cnica, administrativa y financiera del solicitante; \r\n \r\nII. Evaluar\u00e1 la trayectoria previa del solicitante en cuanto a cumplimiento de normas oficiales y otras \r\n\r\ndisposiciones aplicables incluyendo las de protecci\u00f3n del medio ambiente; \r\n \r\nIII. Priorizar\u00e1 las solicitudes de habitantes de las comunidades locales y las que tengan un impacto \r\n\r\nben\u00e9fico en lo econ\u00f3mico y social en la regi\u00f3n; \r\n \r\nIV. Informar\u00e1 de la solicitud al Consejo Estatal de Pesca y Acuacultura, quien podr\u00e1 emitir opini\u00f3n \r\n\r\nrespecto a la solicitud recibida y contar\u00e1 con quince d\u00edas naturales para hacerla del conocimiento de \r\nSecretar\u00eda, y \r\n\r\n \r\nV. Una vez dictada la resoluci\u00f3n, la Secretar\u00eda, en su caso, publicar\u00e1 la concesi\u00f3n en el Diario Oficial \r\n\r\nde la Federaci\u00f3n, a costa del solicitante. \r\n \r", "TF": {"podr\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "la": 11, "lo": 2, "vez": 1, "hacerla": 1, "d\u00edas": 1, "administrativa": 1, "oficiales": 1, "protecci\u00f3n": 1, "dictada": 1, "comercial": 1, "de": 11, "regi\u00f3n;": 1, "previa": 1, "cumplimiento": 1, "especie": 1, "solicitante;": 1, "conocimiento": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "diario": 1, "el": 2, "en": 5, "otras": 1, "acuacultura": 1, "opini\u00f3n": 1, "emitir": 1, "quince": 1, "solicitante": 2, "respecto": 1, "proceder\u00e1": 1, "especies": 1, "que": 1, "\u00e1rea": 1, "publicar\u00e1": 1, "o": 1, "oficial": 1, "una": 2, "financiera": 1, "quien": 1, "con": 1, "consejo": 1, "por": 1, "t\u00e9cnica": 1, "aplicables": 1, "cuanto": 1, "solicitud": 2, "siguiente:": 1, "contar\u00e1": 1, "capacidad": 1, "para": 3, "priorizar\u00e1": 1, "al": 1, "econ\u00f3mico": 1, "concesi\u00f3n": 2, "iii": 1, "naturales": 1, "tengan": 1, "habitantes": 1, "caso": 1, "un": 2, "del": 5, "comunidades": 1, "v": 1, "conforme": 1, "informar\u00e1": 1, "incluyendo": 1, "ambiente;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "impacto": 1, "ben\u00e9fico": 1, "medio": 1, "-": 1, "otorgamiento": 1, "social": 1, "solicitudes": 1, "pesquero": 1, "federaci\u00f3n": 1, "normas": 1, "grupo": 1, "las": 4, "a": 4, "costa": 1, "recurso": 1, "estatal": 1, "i": 1, "recibida": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 3, "locales": 1, "y": 7, "trayectoria": 1, "evaluar\u00e1": 2}, "Etiquetado": "otorgamiento concesi\u00f3n recurso pesquero \u00e1rea especie grupo especie pesca comercial secretar\u00eda proceder siguiente i._evaluar\u00e1 capacidad t\u00e9cnico administrativo financiero solicitante ii evaluar trayectoria previo solicitante cumplimiento norma oficial disposici\u00f3n aplicable incluir protecci\u00f3n medio ambiente iii priorizar solicitud habitante comunidad local tener impacto ben\u00e9fico econ\u00f3mico social regi\u00f3n iv informar solicitud consejo_estatal_de_pesca acuacultura poder emitir opini\u00f3n solicitud recibir contar natural hacer conocimiento secretar\u00eda v. vez dictar resoluci\u00f3n secretar\u00eda caso publicar concesi\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n costa solicitante", "TF_Etiquetado": {"habitante": 1, "dictar": 1, "i_evaluar\u00e1": 1, "evaluar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "regi\u00f3n": 1, "opini\u00f3n": 1, "contar": 1, "impacto": 1, "grupo": 1, "t\u00e9cnico": 1, "solicitud": 3, "ben\u00e9fico": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "vez": 1, "ambiente": 1, "emitir": 1, "consejo_estatal_de_pesca": 1, "administrativo": 1, "tener": 1, "solicitante": 3, "local": 1, "poder": 1, "proceder": 1, "capacidad": 1, "otorgamiento": 1, "comercial": 1, "informar": 1, "costa": 1, "norma": 1, "v": 1, "pesquero": 1, "incluir": 1, "econ\u00f3mico": 1, "\u00e1rea": 1, "recibir": 1, "natural": 1, "concesi\u00f3n": 2, "acuacultura": 1, "iii": 1, "cumplimiento": 1, "hacer": 1, "especie": 2, "publicar": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "priorizar": 1, "caso": 1, "comunidad": 1, "aplicable": 1, "conocimiento": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 3, "resoluci\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "social": 1, "financiero": 1, "disposici\u00f3n": 1, "trayectoria": 1, "previo": 1}}, "ART\u00cdCULO 40": {"contenido": "- Requieren concesi\u00f3n las siguientes actividades: \r\n \r\nI. La pesca comercial; y \r\n \r\nII. La acuacultura comercial. \r\n \r", "TF": {"comercial": 1, "la": 2, "i": 1, "-": 1, "requieren": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "actividades:": 1, "comercial;": 1, "y": 1, "concesi\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "siguientes": 1, "las": 1}, "Etiquetado": "requerir concesi\u00f3n siguiente actividad i._la pesca comercial ii acuacultura comercial", "TF_Etiquetado": {"siguiente": 1, "requerir": 1, "actividad": 1, "acuacultura": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "comercial": 2, "concesi\u00f3n": 1, "i_la": 1}}, "ART\u00cdCULO 41": {"contenido": "- Requieren permiso las siguientes actividades: \r\n \r\nI. Acuacultura comercial; \r\n \r\nII. Acuacultura de fomento; \r\n \r\nIII. Acuacultura did\u00e1ctica; \r\n \r\nIV. Pesca comercial; \r\n \r\nV. Pesca de fomento; \r\n \r\nVI. Pesca did\u00e1ctica; \r\n \r\nVII. Pesca deportivo-recreativa, excepto la que se realice desde tierra; \r\n \r\nVIII. Trabajos pesqueros necesarios para fundamentar las solicitudes de concesi\u00f3n; \r\n \r\nIX. Pesca por extranjeros cuando se declaren excedentes en la zona econ\u00f3mica exclusiva; \r\n \r\nX. Pesca en altamar o en aguas de jurisdicci\u00f3n extranjera por embarcaciones de matr\u00edcula y bandera \r\n\r\nmexicana, de conformidad con los Convenios Internacionales de los que M\u00e9xico sea parte; \r\n \r\nXI. La instalaci\u00f3n de artes de pesca fijas en aguas de jurisdicci\u00f3n federal; \r\n \r\nXII. La recolecci\u00f3n del medio natural de reproductores; \r\n \r\nXIII. La introducci\u00f3n y la repoblaci\u00f3n de especies vivas en cuerpos de agua de jurisdicci\u00f3n federal; \r\n \r\nXIV. La descarga en puertos extranjeros o el trasbordo de especies capturadas por embarcaciones \r\n\r\npesqueras de bandera mexicana, y \r\n \r\nXV. El desembarque de productos pesqueros comerciales en cualquier presentaci\u00f3n en puertos \r\n\r\nmexicanos, por embarcaciones pesqueras extranjeras. \r\n \r", "TF": {"puertos": 2, "permiso": 1, "comercial;": 2, "se": 2, "desembarque": 1, "zona": 1, "la": 7, "trasbordo": 1, "cuando": 1, "de": 17, "agua": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "extranjeros": 2, "presentaci\u00f3n": 1, "desde": 1, "x": 1, "el": 2, "en": 8, "capturadas": 1, "declaren": 1, "acuacultura": 3, "bandera": 2, "actividades:": 1, "sea": 1, "mexicana": 2, "pesqueros": 2, "reproductores;": 1, "especies": 2, "requieren": 1, "que": 2, "productos": 1, "embarcaciones": 3, "m\u00e9xico": 1, "matr\u00edcula": 1, "descarga": 1, "o": 2, "necesarios": 1, "xii": 1, "extranjeras": 1, "altamar": 1, "con": 1, "xi": 1, "cualquier": 1, "mexicanos": 1, "vii": 1, "por": 4, "exclusiva;": 1, "jurisdicci\u00f3n": 3, "xv": 1, "tierra;": 1, "pesqueras": 2, "aguas": 2, "excepto": 1, "convenios": 1, "parte;": 1, "los": 2, "xiv": 1, "fomento;": 2, "comerciales": 1, "fijas": 1, "internacionales": 1, "vivas": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "trabajos": 1, "introducci\u00f3n": 1, "fundamentar": 1, "del": 1, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "ix": 1, "did\u00e1ctica;": 2, "realice": 1, "vi": 1, "extranjera": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 7, "xiii": 1, "para": 1, "medio": 1, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "concesi\u00f3n;": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "solicitudes": 1, "excedentes": 1, "las": 2, "natural": 1, "artes": 1, "i": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "recolecci\u00f3n": 1, "federal;": 2}, "Etiquetado": "requerir permiso siguiente actividad i._acuacultura comercial ii acuacultura fomento iii acuacultura did\u00e1ctico iv pesca comercial v._pesca fomento vi pesca did\u00e1ctico vii pesca deportivo_recreativo realizar tierra viii trabajo pesquero necesario fundamentar solicitud concesi\u00f3n ix pesca extranjero declarar excedente zona econ\u00f3mico exclusivo x._pesca alta_mar agua jurisdicci\u00f3n extranjero embarcaci\u00f3n matr\u00edcula bandera mexicano conformidad convenios_internacionales m\u00e9xico ser parte xi instalaci\u00f3n arte pesca fijo agua jurisdicci\u00f3n federal xii recolecci\u00f3n medio natural reproductor xiii introducci\u00f3n repoblaci\u00f3n especie vivo cuerpo agua jurisdicci\u00f3n federal xiv descarga puerto extranjero trasbordo especie capturar embarcaci\u00f3n pesquero bandera mexicano xv desembarque producto pesquero comercial presentaci\u00f3n puerto mexicano embarcaci\u00f3n pesquero extranjero", "TF_Etiquetado": {"declarar": 1, "ix": 1, "xi": 1, "extranjero": 4, "ser": 1, "descarga": 1, "vi": 1, "permiso": 1, "vii": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 2, "ii": 1, "pesca": 5, "bandera": 2, "xiii": 1, "jurisdicci\u00f3n": 3, "desembarque": 1, "capturar": 1, "x_pesca": 1, "solicitud": 1, "producto": 1, "zona": 1, "fomento": 2, "requerir": 1, "alta_mar": 1, "medio": 1, "actividad": 1, "xii": 1, "excedente": 1, "mexicano": 3, "arte": 1, "i_acuacultura": 1, "xiv": 1, "trasbordo": 1, "puerto": 2, "reproductor": 1, "trabajo": 1, "conformidad": 1, "cuerpo": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "exclusivo": 1, "comercial": 3, "pesquero": 4, "embarcaci\u00f3n": 3, "instalaci\u00f3n": 1, "did\u00e1ctico": 2, "xv": 1, "tierra": 1, "natural": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iv": 1, "iii": 1, "m\u00e9xico": 1, "parte": 1, "realizar": 1, "especie": 2, "siguiente": 1, "necesario": 1, "matr\u00edcula": 1, "fundamentar": 1, "fijo": 1, "convenios_internacionales": 1, "agua": 3, "vivo": 1, "introducci\u00f3n": 1, "federal": 2, "econ\u00f3mico": 1, "viii": 1, "v_pesca": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "deportivo_recreativo": 1}}, "ART\u00cdCULO 42": {"contenido": "- La Secretar\u00eda podr\u00e1 otorgar concesiones o permisos para la pesca comercial a \r\n\r\npersonas f\u00edsicas o morales de nacionalidad mexicana, previo cumplimiento de los requisitos que se \r\nestablezcan en esta Ley y en las disposiciones reglamentarias. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLa Secretar\u00eda podr\u00e1 otorgar concesiones o permisos a personas f\u00edsicas o morales para la acuacultura \r\ncomercial, previo cumplimiento de los requisitos que se establezcan en esta Ley y en las disposiciones \r\nreglamentarias. \r\n\r\n \r\nLas concesiones se otorgar\u00e1n en funci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n de los resultados que arrojen los estudios \r\n\r\nt\u00e9cnicos y econ\u00f3micos, as\u00ed como de la cuant\u00eda y recuperaci\u00f3n de la inversi\u00f3n. \r\n \r\nLos permisos se otorgar\u00e1n cuando por la cuant\u00eda de la inversi\u00f3n no se requiera de estudios t\u00e9cnicos y \r\n\r\necon\u00f3micos. \r\n \r", "TF": {"econ\u00f3micos": 2, "en": 5, "esta": 2, "por": 1, "concesiones": 3, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "cuant\u00eda": 2, "permisos": 3, "podr\u00e1": 2, "mexicana": 1, "inversi\u00f3n": 2, "arrojen": 1, "disposiciones": 2, "la": 9, "reglamentarias": 2, "-": 1, "estudios": 2, "as\u00ed": 1, "los": 5, "requisitos": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "requiera": 1, "morales": 2, "personas": 2, "t\u00e9cnicos": 2, "cumplimiento": 2, "nacionalidad": 1, "f\u00edsicas": 2, "comercial": 2, "para": 2, "otorgar\u00e1n": 2, "de": 9, "resultados": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "que": 3, "previo": 2, "como": 1, "otorgar": 2, "ley": 2, "funci\u00f3n": 1, "las": 3, "a": 2, "no": 1, "o": 4, "establezcan": 2, "secretar\u00eda": 2, "y": 5, "se": 5, "cuando": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda poder otorgar concesi\u00f3n permiso pesca comercial persona f\u00edsico moral nacionalidad mexicano previo cumplimiento requisito establecer ley disposici\u00f3n reglamentario secretar\u00eda poder otorgar concesi\u00f3n permiso persona f\u00edsico moral acuacultura comercial previo cumplimiento requisito establecer ley disposici\u00f3n reglamentario concesi\u00f3n otorgar funci\u00f3n evaluaci\u00f3n resultado arrojar estudio t\u00e9cnico econ\u00f3mico cuant\u00eda recuperaci\u00f3n inversi\u00f3n permiso otorgar cuant\u00eda inversi\u00f3n no requerir estudio t\u00e9cnico econ\u00f3mico", "TF_Etiquetado": {"estudio": 2, "permiso": 3, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "moral": 2, "establecer": 2, "t\u00e9cnico": 2, "reglamentario": 2, "inversi\u00f3n": 2, "requerir": 1, "no": 1, "mexicano": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "arrojar": 1, "f\u00edsico": 2, "cumplimiento": 2, "nacionalidad": 1, "poder": 2, "persona": 2, "comercial": 2, "cuant\u00eda": 2, "requisito": 2, "recuperaci\u00f3n": 1, "econ\u00f3mico": 2, "previo": 2, "otorgar": 4, "ley": 2, "concesi\u00f3n": 3, "funci\u00f3n": 1, "resultado": 1, "secretar\u00eda": 2, "disposici\u00f3n": 2}}, "ART\u00cdCULO 43": {"contenido": "- El otorgamiento de concesiones y permisos, quedar\u00e1 sujeto a las modalidades que \r\n\r\ndicte el inter\u00e9s p\u00fablico, condicionado siempre a la disponibilidad y preservaci\u00f3n del recurso de que se \r\ntrate. La Secretar\u00eda basar\u00e1 sus decisiones en criterios de equidad social y en la informaci\u00f3n cient\u00edfica \r\ndisponible del recurso pesquero. Asimismo, se otorgar\u00e1n preferentemente a los habitantes de las \r\ncomunidades locales, siempre y cuando utilicen artes de pesca autorizadas. \r\n\r\n \r\nEn igualdad de circunstancias, tendr\u00e1n preferencia las solicitudes de las comunidades ind\u00edgenas. \r\n\r\nCuando la concesi\u00f3n o permiso pueda afectar el h\u00e1bitat de alguna comunidad ind\u00edgena la autoridad \r\ndeber\u00e1 recabar el parecer de los representantes de dicha comunidad. \r\n\r\n \r\nCon el fin de apoyar las actividades productivas de las comunidades ind\u00edgenas, la Secretar\u00eda \r\n\r\npromover\u00e1 programas que favorezcan su desarrollo sustentable. Asimismo les dotar\u00e1 de est\u00edmulos, \r\nrecursos y tecnolog\u00edas para que incrementen sus capacidades productivas. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda establecer\u00e1 los procedimientos y mecanismos necesarios, para que los t\u00edtulos o \r\n\r\ndocumentos en los que consten las concesiones y permisos, sean traducidos a las lenguas de los \r\nconcesionarios o permisionarios pertenecientes a los pueblos ind\u00edgenas, o bien, para asegurar que les \r\nsea interpretado su contenido. \r\n\r\n \r", "TF": {"representantes": 1, "ind\u00edgenas": 3, "permiso": 1, "otorgar\u00e1n": 1, "capacidades": 1, "preferentemente": 1, "favorezcan": 1, "igualdad": 1, "la": 7, "actividades": 1, "cient\u00edfica": 1, "bien": 1, "fin": 1, "productivas": 2, "sujeto": 1, "asimismo": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 14, "traducidos": 1, "desarrollo": 1, "disponibilidad": 1, "t\u00edtulos": 1, "el": 5, "en": 4, "pertenecientes": 1, "concesiones": 2, "incrementen": 1, "mecanismos": 1, "establecer\u00e1": 1, "informaci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "disponible": 1, "contenido": 1, "autorizadas": 1, "decisiones": 1, "h\u00e1bitat": 1, "sus": 2, "pueda": 1, "les": 2, "que": 7, "lenguas": 1, "parecer": 1, "ind\u00edgena": 1, "permisionarios": 1, "documentos": 1, "p\u00fablico": 1, "comunidad": 2, "o": 4, "dicte": 1, "concesionarios": 1, "necesarios": 1, "social": 1, "con": 1, "basar\u00e1": 1, "pueblos": 1, "cuando": 2, "recabar": 1, "est\u00edmulos": 1, "permisos": 2, "siempre": 2, "los": 7, "utilicen": 1, "inter\u00e9s": 1, "procedimientos": 1, "a": 5, "para": 3, "programas": 1, "concesi\u00f3n": 1, "locales": 1, "dotar\u00e1": 1, "recurso": 2, "habitantes": 1, "tendr\u00e1n": 1, "modalidades": 1, "afectar": 1, "del": 2, "comunidades": 3, "condicionado": 1, "interpretado": 1, "sean": 1, "sea": 1, "pesca": 1, "sustentable": 1, "recursos": 1, "criterios": 1, "-": 1, "asegurar": 1, "consten": 1, "otorgamiento": 1, "apoyar": 1, "equidad": 1, "solicitudes": 1, "pesquero": 1, "promover\u00e1": 1, "preferencia": 1, "autoridad": 1, "las": 8, "dicha": 1, "circunstancias": 1, "artes": 1, "alguna": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 3, "quedar\u00e1": 1, "y": 7, "trate": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "otorgamiento concesi\u00f3n permiso quedar sujeto modalidad dictar inter\u00e9s p\u00fablico condicionar siempre disponibilidad preservaci\u00f3n recurso tratar secretar\u00eda basar decisi\u00f3n criterio equidad social informaci\u00f3n cient\u00edfico disponible recurso pesquero asimismo otorgar preferentemente habitante comunidad local siempre_y_cuando utilizar arte pesca autorizar igualdad circunstancia tener preferencia solicitud comunidad ind\u00edgena concesi\u00f3n permiso poder afectar h\u00e1bitat comunidad ind\u00edgena autoridad deber recabar parecer representante decir comunidad fin apoyar actividad productivo comunidad ind\u00edgena secretar\u00eda promover programa favorecer desarrollo sustentable asimismo dotar est\u00edmulo recurso tecnolog\u00eda incrementar capacidad productivo secretar\u00eda establecer procedimiento mecanismo necesario t\u00edtulo documento constar concesi\u00f3n permiso ser traducir lengua concesionario permisionario perteneciente pueblo ind\u00edgena asegurar ser interpretar contenido", "TF_Etiquetado": {"habitante": 1, "ser": 2, "decisi\u00f3n": 1, "tener": 1, "permiso": 3, "parecer": 1, "favorecer": 1, "sujeto": 1, "tratar": 1, "mecanismo": 1, "preferentemente": 1, "pesca": 1, "sustentable": 1, "pueblo": 1, "procedimiento": 1, "representante": 1, "informaci\u00f3n": 1, "establecer": 1, "contenido": 1, "concesi\u00f3n": 3, "decir": 1, "solicitud": 1, "autorizar": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "siempre": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "cient\u00edfico": 1, "comunidad": 5, "actividad": 1, "productivo": 2, "h\u00e1bitat": 1, "deber": 1, "asegurar": 1, "quedar": 1, "constar": 1, "arte": 1, "lengua": 1, "criterio": 1, "local": 1, "inter\u00e9s": 1, "dotar": 1, "permisionario": 1, "capacidad": 1, "otorgamiento": 1, "apoyar": 1, "asimismo": 2, "igualdad": 1, "equidad": 1, "est\u00edmulo": 1, "concesionario": 1, "basar": 1, "incrementar": 1, "promover": 1, "preferencia": 1, "condicionar": 1, "pesquero": 1, "otorgar": 1, "ind\u00edgena": 4, "modalidad": 1, "p\u00fablico": 1, "t\u00edtulo": 1, "disponible": 1, "desarrollo": 1, "necesario": 1, "recurso": 3, "dictar": 1, "fin": 1, "perteneciente": 1, "disponibilidad": 1, "recabar": 1, "afectar": 1, "siempre_y_cuando": 1, "poder": 1, "utilizar": 1, "secretar\u00eda": 3, "programa": 1, "traducir": 1, "social": 1, "circunstancia": 1, "autoridad": 1, "documento": 1, "interpretar": 1}}, "ART\u00cdCULO 48": {"contenido": "- Los solicitantes de concesiones deber\u00e1n acreditar la legal disposici\u00f3n de los bienes y \r\n\r\nequipos necesarios para cumplir con el objeto de la solicitud. La solicitud de concesi\u00f3n deber\u00e1 contener la \r\ninformaci\u00f3n siguiente: \r\n\r\n \r\nI. Nombre y domicilio del solicitante; \r\n \r\nII. Regi\u00f3n geogr\u00e1fica donde pretenda llevar a cabo la actividad; \r\n \r\nIII. La duraci\u00f3n por la que pretenda sea otorgada; \r\n \r\nIV. Acreditar su inscripci\u00f3n en el Registro Nacional de Pesca y Acuacultura o copia de la solicitud, si \r\n\r\nse encuentra en tr\u00e1mite; \r\n \r\nV. Propuesta de manejo de la pesquer\u00eda o recurso en los t\u00e9rminos que se\u00f1ale el reglamento; \r\n \r\nVI. Descripci\u00f3n de las caracter\u00edsticas tecnol\u00f3gicas de la embarcaci\u00f3n, equipos y artes de pesca con \r\n\r\nlas cuales se pretende llevar a cabo la actividad, y \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nVII. Los dem\u00e1s lineamientos que se establezcan en el Reglamento de la presente Ley y dem\u00e1s \r\nordenamientos aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"reglamento": 1, "equipos": 2, "duraci\u00f3n": 1, "actividad;": 1, "domicilio": 1, "presente": 1, "la": 12, "solicitantes": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 12, "caracter\u00edsticas": 1, "tr\u00e1mite;": 1, "solicitante;": 1, "acreditar": 2, "disposici\u00f3n": 1, "el": 4, "en": 4, "cabo": 2, "concesiones": 1, "acuacultura": 1, "pesquer\u00eda": 1, "sea": 1, "informaci\u00f3n": 1, "deber\u00e1n": 1, "actividad": 1, "legal": 1, "t\u00e9rminos": 1, "regi\u00f3n": 1, "manejo": 1, "que": 3, "ley": 1, "otorgada;": 1, "o": 2, "cumplir": 1, "necesarios": 1, "con": 2, "encuentra": 1, "contener": 1, "vii": 1, "por": 1, "donde": 1, "aplicables": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "solicitud": 3, "pretende": 1, "pretenda": 2, "los": 4, "siguiente:": 1, "descripci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "para": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iii": 1, "bienes": 1, "recurso": 1, "llevar": 2, "del": 1, "v": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "reglamento;": 1, "propuesta": 1, "objeto": 1, "-": 1, "nombre": 1, "registro": 1, "copia": 1, "y": 6, "se\u00f1ale": 1, "las": 2, "a": 2, "artes": 1, "i": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "si": 1, "dem\u00e1s": 2, "geogr\u00e1fica": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "solicitante concesi\u00f3n deber acreditar legal disposici\u00f3n bien equipo necesario cumplir objeto solicitud solicitud concesi\u00f3n deber contener informaci\u00f3n siguiente i._nombre domicilio solicitante ii regi\u00f3n geogr\u00e1fico pretender llevar_a_cabo actividad iii duraci\u00f3n pretender ser otorgar iv acreditar inscripci\u00f3n registro_nacional_de_pesca acuacultura copia solicitud encontrar tr\u00e1mite v._propuesta manejo pesquer\u00eda recurso t\u00e9rmino se\u00f1alar reglamento vi descripci\u00f3n caracter\u00edstica tecnol\u00f3gico embarcaci\u00f3n equipo arte pesca pretender llevar_a_cabo actividad vii lineamiento establecer reglamento presente ley ordenamiento aplicable", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 2, "reglamento": 2, "ser": 1, "contener": 1, "t\u00e9rmino": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "duraci\u00f3n": 1, "ii": 1, "tr\u00e1mite": 1, "pesquer\u00eda": 1, "ordenamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "registro_nacional_de_pesca": 1, "deber": 2, "domicilio": 1, "solicitud": 3, "objeto": 1, "presente": 1, "actividad": 2, "legal": 1, "bien": 1, "arte": 1, "vi": 1, "inscripci\u00f3n": 1, "solicitante": 2, "descripci\u00f3n": 1, "equipo": 2, "regi\u00f3n": 1, "manejo": 1, "establecer": 1, "copia": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "lineamiento": 1, "otorgar": 1, "pretender": 3, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 2, "i_nombre": 1, "iii": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "siguiente": 1, "recurso": 1, "necesario": 1, "pesca": 1, "caracter\u00edstica": 1, "aplicable": 1, "cumplir": 1, "encontrar": 1, "iv": 1, "v_propuesta": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "acreditar": 2, "acuacultura": 1, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 49": {"contenido": "- Las concesiones a que se refiere esta Ley podr\u00e1n tener una duraci\u00f3n de cinco hasta \r\n\r\nveinte a\u00f1os para la pesca comercial, y de cincuenta para la acuacultura comercial. Con base en los \r\nplanes de manejo pesqueros y de acuacultura sancionados y publicados, las concesiones podr\u00e1n ser \r\nprorrogadas hasta por los plazos equivalentes a los concedidos originalmente. \r\n\r\n \r\nPara la pesca comercial el concesionario deber\u00e1 entregar un informe al INAPESCA cada dos a\u00f1os, y \r\n\r\ncon base en el dictamen emitido por el Instituto se podr\u00e1 prorrogar la concesi\u00f3n. \r\n \r\nPara la acuacultura comercial el concesionario deber\u00e1 entregar un informe al INAPESCA cada cinco \r\n\r\na\u00f1os, y con base en el dictamen emitido por el Instituto se podr\u00e1 prorrogar la concesi\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"publicados": 1, "el": 6, "en": 3, "esta": 1, "tener": 1, "concesiones": 2, "veinte": 1, "emitido": 2, "duraci\u00f3n": 1, "pesca": 2, "concedidos": 1, "originalmente": 1, "cincuenta": 1, "entregar": 2, "la": 6, "pesqueros": 1, "informe": 2, "-": 1, "los": 3, "instituto": 2, "refiere": 1, "podr\u00e1": 2, "sancionados": 1, "ser": 1, "manejo": 1, "prorrogar": 2, "comercial": 4, "para": 4, "deber\u00e1": 2, "por": 3, "de": 4, "a\u00f1os": 3, "al": 2, "equivalentes": 1, "cinco": 2, "base": 3, "que": 1, "plazos": 1, "concesionario": 2, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 2, "acuacultura": 3, "las": 2, "a": 2, "podr\u00e1n": 2, "inapesca": 2, "cada": 2, "prorrogadas": 1, "hasta": 2, "una": 1, "un": 2, "planes": 1, "y": 5, "dos": 1, "dictamen": 2, "se": 3, "con": 3}, "Etiquetado": "concesi\u00f3n referir ley poder tener duraci\u00f3n a\u00f1o pesca comercial acuacultura comercial base plan manejo pesquero acuacultura sancionar publicar concesi\u00f3n poder ser prorrogar hasta plazo equivalente conceder originalmente pesca comercial concesionario deber entregar informe inapesca a\u00f1o base dictamen emitir instituto poder prorrogar concesi\u00f3n acuacultura comercial concesionario deber entregar informe inapesca a\u00f1o base dictamen emitir instituto poder prorrogar concesi\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "tener": 1, "duraci\u00f3n": 1, "pesca": 2, "originalmente": 1, "deber": 2, "entregar": 2, "equivalente": 1, "emitir": 2, "sancionar": 1, "poder": 4, "conceder": 1, "manejo": 1, "comercial": 4, "informe": 2, "publicar": 1, "prorrogar": 3, "pesquero": 1, "base": 3, "plan": 1, "concesionario": 2, "a\u00f1o": 3, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 4, "acuacultura": 3, "referir": 1, "instituto": 2, "plazo": 1, "inapesca": 2, "hasta": 1, "dictamen": 2}}, "TF_Etiquetado": {}, "Etiquetado": ""}, "TF": {"pesquera": 1, "pol\u00cdtica": 1, "de": 1, "instrumentos": 1, "la": 1}, "nombre": "\nINSTRUMENTOS DE LA POL\u00cdTICA PESQUERA \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "Etiquetado": "instrumentos_de_la_pol\u00edtica_pesquera"}, "T\u00cdTULO CUARTO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"TF_Etiquetado": {"de_el_fomento": 1}, "ART\u00cdCULO 24": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, en coordinaci\u00f3n con las dependencias y entidades de la \r\nAdministraci\u00f3n P\u00fablica Federal competentes, y en lo que corresponda, con los gobiernos de las entidades \r\nfederativas, realizar\u00e1 las acciones necesarias para fomentar y promover el desarrollo de la pesca y la \r\nacuacultura, en todas sus modalidades y niveles de inversi\u00f3n, y para tal efecto: \r\n\r\n \r\nI. Establecer\u00e1 servicios de investigaci\u00f3n en reproducci\u00f3n, gen\u00e9tica, nutrici\u00f3n, sanidad y \r\n\r\nextensionismo, entre otros, para apoyar a las personas y organizaciones que se dediquen a esas \r\nactividades; \r\n\r\n \r\nII. Asesorar\u00e1 a los acuacultores para que el cultivo y explotaci\u00f3n de la flora y fauna acu\u00e1tica, se \r\n\r\nrealicen de acuerdo con las pr\u00e1cticas que las investigaciones cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas aconsejen; as\u00ed \r\ncomo en materia de construcci\u00f3n de infraestructura, adquisici\u00f3n y operaci\u00f3n de plantas de conservaci\u00f3n y \r\ntransformaci\u00f3n industrial, insumos, artes y equipos de cultivo y dem\u00e1s bienes que requiera el desarrollo \r\nde la actividad acu\u00edcola; \r\n\r\n \r\nIII. Fomentar\u00e1, promover\u00e1 y realizar\u00e1 acciones tendientes a: \r\n \r\na. La formulaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de programas de apoyo financiero para el desarrollo de la pesca y la \r\n\r\nacuacultura, que incluyan, entre otros aspectos, la producci\u00f3n de especies comestibles y ornamentales \r\nde agua dulce, estuarinas y marinas, la reconversi\u00f3n productiva, la transferencia tecnol\u00f3gica y la \r\nimportaci\u00f3n de tecnolog\u00edas de ciclo completo probadas y amigables con el ambiente; \r\n\r\n \r\nb. La construcci\u00f3n de parques de acuacultura, as\u00ed como de unidades de producci\u00f3n, centros acu\u00edcolas \r\n\r\ny laboratorios dedicados a la producci\u00f3n de organismos destinados al ornato, al cultivo y repoblamiento \r\nde las especies de la flora y fauna acu\u00e1tica; \r\n\r\n \r\nc. La construcci\u00f3n, mejora y equipamiento de embarcaciones y de artes de pesca selectiva y \r\n\r\nambientalmente seguras, mediante el apoyo a programas de sustituci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de las mismas; \r\n \r\nd. La construcci\u00f3n de infraestructura portuaria pesquera, as\u00ed como el mejoramiento de la \r\n\r\ninfraestructura existente; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\ne. La investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en pesca y acuacultura; \r\n \r\nf. La elaboraci\u00f3n coordinada de programas de industrializaci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y consumo de \r\n\r\nproductos pesqueros y acu\u00edcolas, tendientes a fortalecer las redes de valor de los productos generados \r\npor la pesca y la acuacultura, mediante acciones de apoyo y difusi\u00f3n; \r\n\r\n \r\ng. La organizaci\u00f3n econ\u00f3mica de los productores y dem\u00e1s agentes relacionados al sector, a trav\u00e9s de \r\n\r\nmecanismos de comunicaci\u00f3n, concertaci\u00f3n y planeaci\u00f3n; \r\n \r\nh. La realizaci\u00f3n de obras de rehabilitaci\u00f3n ambiental en sistemas lagunarios costeros; \r\n \r\ni. La aplicaci\u00f3n de est\u00edmulos fiscales, econ\u00f3micos y de apoyo financiero necesarios para el desarrollo \r\n\r\nproductivo y competitivo de la pesca y la acuacultura. Para estos efectos, la Secretar\u00eda se coordinar\u00e1 con \r\nlas dependencias y entidades competentes, adem\u00e1s de observar y aplicar lo dispuesto en la Ley de \r\nEnerg\u00eda para el Campo; \r\n\r\n \r\nj. Impulsar acciones para la formaci\u00f3n de capital humano que se vincule con organizaciones de \r\n\r\nproductores que participan en las cadenas productivas acu\u00edcolas y pesqueras; \r\n \r\nk. Favorecer la creaci\u00f3n de figuras organizativas para la promoci\u00f3n comercial de los productos \r\n\r\npesqueros y acu\u00edcolas en los mercados nacional e internacional; y \r\n \r\nl. Establecer acciones conjuntas para el fortalecimiento de las redes de valor, en coordinaci\u00f3n con los \r\n\r\ndiversos comit\u00e9s sistema-producto acu\u00edcolas y pesqueros. \r\n \r\nIV. La Secretar\u00eda podr\u00e1 vender los productos obtenidos de la reproducci\u00f3n de especies generadas en \r\n\r\nsus centros acu\u00edcolas, de conformidad con las disposiciones de la Ley de Ingresos de la Federaci\u00f3n; y \r\n \r\nV. Promover\u00e1 el ordenamiento de la pesca y acuacultura y dise\u00f1ar\u00e1 estructuras y mecanismos para el \r\n\r\notorgamiento de cr\u00e9ditos a sus beneficiarios y su capacitaci\u00f3n, as\u00ed como para instrumentar servicios de \r\ncomercializaci\u00f3n de productos, investigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n al cambio tecnol\u00f3gico. \r\n\r\n \r", "TF": {"sector": 1, "productores": 2, "mismas;": 1, "competitivo": 1, "equipos": 1, "asesorar\u00e1": 1, "disposiciones": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 3, "lagunarios": 1, "industrial": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "ornato": 1, "cient\u00edficas": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "ciclo": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 38, "lo": 2, "destinados": 1, "comestibles": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "gobiernos": 1, "econ\u00f3micos": 1, "requiera": 1, "personas": 1, "nutrici\u00f3n": 1, "productivas": 1, "sistemas": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "figuras": 1, "fortalecimiento": 1, "fortalecer": 1, "por": 1, "de": 66, "agua": 1, "cient\u00edfica": 1, "b": 1, "centros": 2, "costeros;": 1, "dispuesto": 1, "relacionados": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 1, "d": 1, "acciones": 5, "investigaciones": 1, "h": 1, "cultivo": 3, "tecnol\u00f3gica": 2, "marinas": 1, "pesqueras;": 1, "transferencia": 1, "creaci\u00f3n": 1, "beneficiarios": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "promover": 1, "competentes": 2, "formaci\u00f3n": 1, "el": 12, "construcci\u00f3n": 4, "en": 12, "transformaci\u00f3n": 1, "cadenas": 1, "promoci\u00f3n": 1, "podr\u00e1": 1, "reproducci\u00f3n": 2, "campo;": 1, "otorgamiento": 1, "acuacultura": 6, "humano": 1, "comit\u00e9s": 1, "actividades;": 1, "mecanismos": 2, "establecer\u00e1": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "realizar\u00e1": 2, "apoyo": 4, "organismos": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "estos": 1, "realicen": 1, "aspectos": 1, "federal": 1, "seguras": 1, "as\u00ed": 4, "elaboraci\u00f3n": 1, "sus": 3, "ambientalmente": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "capital": 1, "vender": 1, "acuacultura;": 1, "obras": 1, "amigables": 1, "plantas": 1, "diversos": 1, "especies": 3, "niveles": 1, "estructuras": 1, "agentes": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 8, "como": 4, "selectiva": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "ley": 2, "productos": 5, "embarcaciones": 1, "fomentar\u00e1": 1, "dediquen": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "c": 1, "f": 1, "g": 1, "k": 1, "dedicados": 1, "reconversi\u00f3n": 1, "repoblamiento": 1, "ingresos": 1, "acuacultores": 1, "energ\u00eda": 1, "necesarios": 1, "cambio": 1, "generados": 1, "financiero": 2, "sanidad": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "con": 8, "planeaci\u00f3n;": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "ambiental": 1, "pesqueros": 3, "al": 4, "sistema-producto": 1, "efecto:": 1, "coordinada": 1, "organizativas": 1, "consumo": 1, "participan": 1, "est\u00edmulos": 1, "acu\u00edcolas": 6, "otros": 2, "estuarinas": 1, "mejoramiento": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "mejora": 1, "corresponda": 1, "inversi\u00f3n": 1, "redes": 2, "equipamiento": 1, "esas": 1, "entidades": 3, "trav\u00e9s": 1, "los": 8, "aplicar": 1, "todas": 1, "producci\u00f3n": 3, "aconsejen;": 1, "dependencias": 2, "concertaci\u00f3n": 1, "efectos": 1, "impulsar": 1, "para": 13, "acu\u00e1tica;": 1, "valor": 2, "programas": 3, "adquisici\u00f3n": 1, "completo": 1, "obtenidos": 1, "conjuntas": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "econ\u00f3mica": 1, "coordinar\u00e1": 1, "acu\u00edcola;": 1, "bienes": 1, "flora": 2, "organizaci\u00f3n": 1, "incluyan": 1, "portuaria": 1, "l": 1, "federaci\u00f3n;": 1, "j": 1, "modalidades": 1, "existente;": 1, "parques": 1, "ornamentales": 1, "v": 1, "acuerdo": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "fauna": 2, "vincule": 1, "servicios": 2, "probadas": 1, "laboratorios": 1, "observar": 1, "favorecer": 1, "ambiente;": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 7, "gen\u00e9tica": 1, "su": 1, "generadas": 1, "tal": 1, "comercial": 1, "unidades": 1, "necesarias": 1, "difusi\u00f3n;": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "mercados": 1, "productiva": 1, "productivo": 1, "-": 1, "infraestructura": 3, "pr\u00e1cticas": 1, "mediante": 2, "fiscales": 1, "pesquera": 1, "internacional;": 1, "adem\u00e1s": 1, "apoyar": 1, "establecer": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "tendientes": 2, "promover\u00e1": 2, "instrumentar": 1, "a:": 1, "las": 13, "a": 9, "explotaci\u00f3n": 1, "dulce": 1, "e": 2, "entre": 2, "artes": 2, "i": 2, "insumos": 1, "organizaciones": 2, "secretar\u00eda": 3, "extensionismo": 1, "dem\u00e1s": 2, "conformidad": 1, "y": 52, "acu\u00e1tica": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "secretar\u00eda coordinaci\u00f3n dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal competente corresponder gobierno entidad federativo realizar acci\u00f3n necesario fomentar promover desarrollo pesca acuacultura modalidad nivel inversi\u00f3n efecto i._establecer\u00e1 servicio investigaci\u00f3n reproducci\u00f3n gen\u00e9tico nutrici\u00f3n sanidad extensionismo apoyar persona organizaci\u00f3n dedicar actividad ii asesorar acuacultores cultivo explotaci\u00f3n flora fauna acu\u00e1tico realizar pr\u00e1ctica investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico aconsejar construcci\u00f3n infraestructura adquisici\u00f3n operaci\u00f3n planta conservaci\u00f3n transformaci\u00f3n industrial insumo arte equipo cultivo bien requerir desarrollo actividad acu\u00edcola iii fomentar promover realizar acci\u00f3n tendientes formulaci\u00f3n ejecuci\u00f3n programa apoyo financiero desarrollo pesca acuacultura incluir aspecto producci\u00f3n especie comestible ornamental agua dulce estuarinas marina reconversi\u00f3n productivo transferencia tecnol\u00f3gico importaci\u00f3n tecnolog\u00eda ciclo completo probar amigable ambiente b construcci\u00f3n parque acuacultura unidad producci\u00f3n centro acu\u00edcolas laboratorio dedicar producci\u00f3n organismo destinar ornato cultivo repoblamiento especie flora fauna acu\u00e1tico c construcci\u00f3n mejora equipamiento embarcaci\u00f3n arte pesca selectivo ambientalmente seguro apoyo programa sustituci\u00f3n modernizaci\u00f3n mismo d construcci\u00f3n infraestructura portuario pesquero mejoramiento infraestructura existente investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico pesca acuacultura f elaboraci\u00f3n coordinar programa industrializaci\u00f3n comercializaci\u00f3n consumo producto pesquero acu\u00edcolas tendientes fortalecer red valor producto generar pesca acuacultura acci\u00f3n apoyo difusi\u00f3n gramo organizaci\u00f3n econ\u00f3mico productor agente relacionar sector mecanismo comunicaci\u00f3n concertaci\u00f3n planeaci\u00f3n h realizaci\u00f3n obra rehabilitaci\u00f3n ambiental sistema lagunarios costero i aplicaci\u00f3n est\u00edmulo fiscal econ\u00f3mico apoyo financiero necesario desarrollo productivo competitivo pesca acuacultura efecto secretar\u00eda coordinar dependencia entidad competente observar aplicar disponer ley_de_energ\u00eda_para_el_campo j impulsar acci\u00f3n formaci\u00f3n capital humano vincular organizaci\u00f3n productor participar cadena productivo acu\u00edcolas pesquero k favorecer creaci\u00f3n figura organizativo promoci\u00f3n comercial producto pesquero acu\u00edcolas mercado nacional internacional l establecer acci\u00f3n conjunto fortalecimiento red valor coordinaci\u00f3n comit\u00e9 sistema_producto acu\u00edcolas pesquero iv secretar\u00eda poder vender producto obtener reproducci\u00f3n especie generar centro acu\u00edcolas conformidad disposici\u00f3n ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00f3n v._promover\u00e1 ordenamiento pesca acuacultura dise\u00f1ar estructura mecanismo otorgamiento cr\u00e9dito beneficiario capacitaci\u00f3n instrumentar servicio comercializaci\u00f3n producto investigaci\u00f3n adaptaci\u00f3n cambio tecnol\u00f3gico", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "competitivo": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "lagunarios": 1, "coordinar": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "ornato": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "beneficiario": 1, "cient\u00edfico": 2, "tecnolog\u00eda": 1, "laboratorio": 1, "nacional": 1, "importaci\u00f3n": 1, "equipamiento": 1, "asesorar": 1, "aplicar": 1, "valor": 2, "mercado": 1, "relacionar": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "fortalecimiento": 1, "especie": 3, "mismo": 1, "agua": 1, "b": 1, "aspecto": 1, "vender": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 4, "d": 1, "transferencia": 1, "h": 1, "cultivo": 3, "vincular": 1, "l": 1, "creaci\u00f3n": 1, "promover": 2, "formaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "ornamental": 1, "construcci\u00f3n": 4, "transformaci\u00f3n": 1, "reproducci\u00f3n": 2, "acuacultura": 7, "humano": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "aconsejar": 1, "participar": 1, "servicio": 2, "modernizaci\u00f3n": 1, "instrumentar": 1, "requerir": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "actividad": 2, "parque": 1, "mecanismo": 2, "establecer": 1, "bien": 1, "nutrici\u00f3n": 1, "ambientalmente": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "capital": 1, "ley_de_ingresos_de_la_federaci\u00f3n": 1, "organismo": 1, "comestible": 1, "existente": 1, "red": 2, "entidad": 3, "promoci\u00f3n": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "acci\u00f3n": 5, "destinar": 1, "ambiental": 1, "marina": 1, "selectivo": 1, "modalidad": 1, "productor": 2, "competente": 2, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 3, "aplicaci\u00f3n": 1, "realizar": 3, "c": 1, "necesario": 2, "producto": 5, "probar": 1, "reconversi\u00f3n": 1, "repoblamiento": 1, "cadena": 1, "acuacultores": 1, "acu\u00edcola": 1, "financiero": 2, "sanidad": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 2, "comit\u00e9": 1, "agente": 1, "industrial": 1, "fomentar": 2, "obtener": 1, "consumo": 1, "obra": 1, "organizativo": 1, "acu\u00edcolas": 6, "estuarinas": 1, "mejoramiento": 1, "mejora": 1, "internacional": 1, "inversi\u00f3n": 1, "estructura": 1, "conjunto": 1, "cr\u00e9dito": 1, "arte": 2, "capacitaci\u00f3n": 1, "unidad": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "equipo": 1, "impulsar": 1, "corresponder": 1, "incluir": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 2, "i_establecer\u00e1": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "amigable": 1, "flora": 2, "organizaci\u00f3n": 3, "portuario": 1, "f": 1, "dise\u00f1ar": 1, "j": 1, "est\u00edmulo": 1, "poder": 1, "planta": 1, "insumo": 1, "sustituci\u00f3n": 1, "fauna": 2, "sistema_producto": 1, "k": 1, "generar": 2, "dedicar": 2, "figura": 1, "seguro": 1, "v_promover\u00e1": 1, "observar": 1, "favorecer": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 7, "federativo": 1, "efecto": 2, "comercial": 1, "gen\u00e9tico": 1, "costero": 1, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "apoyo": 4, "productivo": 3, "fortalecer": 1, "infraestructura": 3, "difusi\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "conformidad": 1, "nivel": 1, "otorgamiento": 1, "persona": 1, "apoyar": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "ley_de_energ\u00eda_para_el_campo": 1, "centro": 2, "pesquero": 5, "tendientes": 2, "adquisici\u00f3n": 1, "sistema": 1, "completo": 1, "ciclo": 1, "fiscal": 1, "explotaci\u00f3n": 1, "dulce": 1, "i": 1, "disponer": 1, "dependencia": 2, "secretar\u00eda": 3, "extensionismo": 1, "cambio": 1, "programa": 3, "acu\u00e1tico": 2, "gramo": 1}}, "ART\u00cdCULO 25": {"contenido": "- En materia de pesca deportivo-recreativa, la Secretar\u00eda fomentar\u00e1 la pr\u00e1ctica y el \r\n\r\ndesarrollo de esta actividad, para lo cual, en coordinaci\u00f3n con las dependencias y entidades competentes \r\ny con los sectores interesados: \r\n\r\n \r\nI. Promover\u00e1 la construcci\u00f3n de la infraestructura necesaria para esta actividad; \r\n \r\nII. Dispondr\u00e1 las medidas de conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n necesarias; \r\n \r\nIII. Promover\u00e1 y autorizar\u00e1 torneos de pesca deportivo-recreativa; \r\n \r\nIV. Propiciar\u00e1 la celebraci\u00f3n de convenios con organizaciones y prestadores de servicios, para que los \r\n\r\npescadores deportivos protejan las especies; \r\n \r\nV. Fomentar\u00e1 la pr\u00e1ctica de capturar y liberar, y \r\n \r\nVI. Promover\u00e1 la celebraci\u00f3n de convenios con organizaciones, prestadores de servicios y particulares \r\n\r\npara facilitar la obtenci\u00f3n de los permisos que se requieran para la pesca deportivo-recreativa, mediante \r\nel pago de los derechos correspondientes. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"necesarias;": 1, "el": 2, "construcci\u00f3n": 1, "en": 2, "esta": 2, "vi": 1, "dispondr\u00e1": 1, "propiciar\u00e1": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "actividad;": 1, "obtenci\u00f3n": 1, "prestadores": 2, "torneos": 1, "especies;": 1, "liberar": 1, "capturar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "protejan": 1, "la": 9, "actividad": 1, "deportivo-recreativa": 2, "entidades": 1, "convenios": 2, "-": 1, "infraestructura": 1, "los": 4, "mediante": 1, "sectores": 1, "cual": 1, "dependencias": 1, "deportivos": 1, "protecci\u00f3n": 1, "se": 1, "autorizar\u00e1": 1, "pr\u00e1ctica": 2, "para": 5, "de": 12, "conservaci\u00f3n": 1, "promover\u00e1": 3, "requieran": 1, "que": 2, "permisos": 1, "particulares": 1, "deportivo-recreativa;": 1, "iii": 1, "necesaria": 1, "fomentar\u00e1": 2, "las": 3, "desarrollo": 1, "derechos": 1, "pago": 1, "i": 1, "pescadores": 1, "servicios": 2, "v": 1, "organizaciones": 2, "interesados:": 1, "secretar\u00eda": 1, "medidas": 1, "celebraci\u00f3n": 2, "lo": 1, "y": 9, "competentes": 1, "correspondientes": 1, "facilitar": 1, "con": 4}, "Etiquetado": "pesca deportivo_recreativo secretar\u00eda fomentar pr\u00e1ctica desarrollo actividad coordinaci\u00f3n dependencia entidad competente sector interesar i._promover\u00e1 construcci\u00f3n infraestructura necesario actividad ii disponer medida conservaci\u00f3n protecci\u00f3n necesario iii promover autorizar torneo pesca deportivo_recreativo iv propiciar celebraci\u00f3n convenio organizaci\u00f3n prestador servicio pescador deportivo proteger especie v._fomentar\u00e1 pr\u00e1ctica capturar liberar vi promover celebraci\u00f3n convenio organizaci\u00f3n prestador servicio particular facilitar obtenci\u00f3n permiso requerir pesca deportivo_recreativo pago derecho correspondiente", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "construcci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "v_fomentar\u00e1": 1, "especie": 1, "vi": 1, "permiso": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "proteger": 1, "iii": 1, "liberar": 1, "capturar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "requerir": 1, "actividad": 2, "competente": 1, "infraestructura": 1, "interesar": 1, "servicio": 2, "protecci\u00f3n": 1, "entidad": 1, "autorizar": 1, "pr\u00e1ctica": 2, "prestador": 2, "propiciar": 1, "convenio": 2, "particular": 1, "pescador": 1, "medida": 1, "obtenci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "deportivo": 1, "necesario": 2, "torneo": 1, "i_promover\u00e1": 1, "disponer": 1, "dependencia": 1, "secretar\u00eda": 1, "celebraci\u00f3n": 2, "pago": 1, "promover": 2, "deportivo_recreativo": 3, "facilitar": 1}}, "TF": {"": 1, "fomento": 1, "del": 1}, "nombre": "\nDEL FOMENTO \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_el_fomento"}, "TF_Etiquetado": {"de_el_fomento_a_la_pesca_y_a_la_acuacultura": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 26": {"contenido": "- El Fondo Mexicano para el Desarrollo Pesquero y Acu\u00edcola, PROMAR, ser\u00e1 el \r\ninstrumento para promover la creaci\u00f3n y operaci\u00f3n de esquemas de financiamiento para la conservaci\u00f3n, \r\nincremento y aprovechamiento sustentable de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas, la investigaci\u00f3n, el \r\ndesarrollo y transferencia de tecnolog\u00eda, facilitando el acceso a los servicios financieros en el mercado, \r\nimpulsando proyectos que contribuyan a la integraci\u00f3n y competitividad de la cadena productiva y \r\ndesarrollando los mecanismos adecuados, as\u00ed como para garantizar a las instituciones financieras de \r\nbanca de desarrollo, Financiera Rural o a los Intermediarios Financieros Rurales que operen con el \r\nFondo, la recuperaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos que se otorguen a las organizaciones de productores pesqueros y \r\nacu\u00edcolas. \r\n\r\n \r\nEl Fondo Mexicano para el Desarrollo Pesquero y Acu\u00edcola, operar\u00e1 a trav\u00e9s de un Comit\u00e9 Mixto, en \r\n\r\nel habr\u00e1 una representaci\u00f3n equilibrada y proporcionada del sector p\u00fablico federal, las entidades \r\nfederativas, as\u00ed como de las organizaciones privadas y sociales de productores pesqueros y acu\u00edcolas. \r\n\r\n \r\nLa existencia del fondo no limita la creaci\u00f3n de diversos fondos privados o sociales que tengan una \r\n\r\nrelaci\u00f3n directa con el desarrollo pesquero y acu\u00edcola. \r\n \r", "TF": {"proporcionada": 1, "productores": 2, "directa": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "diversos": 1, "la": 8, "tecnolog\u00eda": 1, "relaci\u00f3n": 1, "equilibrada": 1, "de": 13, "mixto": 1, "desarrollando": 1, "desarrollo": 5, "instituciones": 1, "transferencia": 1, "creaci\u00f3n": 2, "promover": 1, "promar": 1, "el": 11, "en": 2, "ser\u00e1": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "intermediarios": 1, "impulsando": 1, "sector": 1, "pesqueros": 3, "acceso": 1, "mexicano": 2, "otorguen": 1, "as\u00ed": 2, "fondos": 1, "contribuyan": 1, "integraci\u00f3n": 1, "financiamiento": 1, "que": 4, "como": 2, "p\u00fablico": 1, "privados": 1, "o": 2, "cadena": 1, "una": 2, "acu\u00edcola": 3, "limita": 1, "financiera": 1, "incremento": 1, "federativas": 1, "comit\u00e9": 1, "facilitando": 1, "banca": 1, "operen": 1, "instrumento": 1, "acu\u00edcolas": 3, "representaci\u00f3n": 1, "entidades": 1, "rurales": 1, "financieros": 2, "los": 5, "operar\u00e1": 1, "competitividad": 1, "existencia": 1, "para": 5, "privadas": 1, "esquemas": 1, "mercado": 1, "tengan": 1, "proyectos": 1, "un": 1, "del": 2, "servicios": 1, "fondo": 4, "financieras": 1, "adecuados": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "sustentable": 1, "recursos": 1, "sociales": 2, "operaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "productiva": 1, "-": 1, "habr\u00e1": 1, "pesquero": 3, "recuperaci\u00f3n": 1, "las": 4, "a": 6, "trav\u00e9s": 1, "garantizar": 1, "no": 1, "organizaciones": 2, "federal": 1, "y": 13, "rural": 1, "con": 2, "se": 1}, "Etiquetado": "fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero acu\u00edcola promar ser instrumento promover creaci\u00f3n operaci\u00f3n esquema financiamiento conservaci\u00f3n incremento aprovechamiento sustentable recurso pesquero acu\u00edcolas investigaci\u00f3n desarrollo transferencia tecnolog\u00eda facilitar acceso servicio financiero mercado impulsar proyecto contribuir integraci\u00f3n competitividad cadena productivo desarrollar mecanismo adecuar garantizar instituci\u00f3n financiero banca desarrollo financiera_rural intermediarios_financieros_rurales operar fondo recuperaci\u00f3n cr\u00e9dito otorgar organizaci\u00f3n productor pesquero acu\u00edcolas fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero acu\u00edcola operar comit\u00e9_mixto haber representaci\u00f3n equilibrar proporcionar sector p\u00fablico federal entidad federativo organizaci\u00f3n privar social productor pesquero acu\u00edcolas existencia fondo no limitar creaci\u00f3n fondo privar social tener relaci\u00f3n directo desarrollo pesquero acu\u00edcola", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "ser": 1, "fondo": 3, "tener": 1, "desarrollar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "banca": 1, "sustentable": 1, "instituci\u00f3n": 1, "instrumento": 1, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 3, "impulsar": 1, "servicio": 1, "operaci\u00f3n": 1, "esquema": 1, "limitar": 1, "privar": 2, "equilibrar": 1, "no": 1, "representaci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "acceso": 1, "mecanismo": 1, "cr\u00e9dito": 1, "operar": 2, "financiera_rural": 1, "directo": 1, "competitividad": 1, "existencia": 1, "entidad": 1, "relaci\u00f3n": 1, "integraci\u00f3n": 1, "financiamiento": 1, "contribuir": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "pesquero": 4, "productivo": 1, "promover": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "intermediarios_financieros_rurales": 1, "otorgar": 1, "mercado": 1, "adecuar": 1, "productor": 2, "p\u00fablico": 1, "financiero": 2, "desarrollo": 3, "organizaci\u00f3n": 2, "recurso": 1, "garantizar": 1, "transferencia": 1, "haber": 1, "comit\u00e9_mixto": 1, "cadena": 1, "federal": 1, "creaci\u00f3n": 2, "acu\u00edcola": 3, "proporcionar": 1, "fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero": 2, "incremento": 1, "proyecto": 1, "federativo": 1, "promar": 1, "facilitar": 1, "social": 2}}, "ART\u00cdCULO 27": {"contenido": "- El Fondo Mexicano para el Desarrollo Pesquero y Acu\u00edcola se podr\u00e1 integrar con: \r\n \r\nI. Las aportaciones que efect\u00faen los gobiernos federal, de las entidades federativas y municipales; \r\n\r\n\r\n \r\nII. Cr\u00e9ditos y apoyos de organismos nacionales e internacionales; \r\n \r\nIII. Las aportaciones y donaciones de personas f\u00edsicas o morales de car\u00e1cter privado, mixto, \r\n\r\nnacionales e internacionales; \r\n \r\nIV. Las aportaciones provenientes de los aranceles que se impongan a los bienes pesqueros y \r\n\r\nacu\u00edcolas importados; \r\n \r\nV. El producto de sus operaciones y de la inversi\u00f3n de fondos libres en valores comerciales o del \r\n\r\nsector p\u00fablico; y \r\n \r\nVI. Los dem\u00e1s recursos que obtenga por cualquier otro concepto. \r\n \r\n\r", "TF": {"provenientes": 1, "el": 3, "en": 1, "fondo": 1, "efect\u00faen": 1, "nacionales": 2, "por": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "integrar": 1, "operaciones": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "car\u00e1cter": 1, "podr\u00e1": 1, "organismos": 1, "inversi\u00f3n": 1, "internacionales;": 2, "sector": 1, "los": 4, "federal": 1, "del": 1, "entidades": 1, "-": 1, "impongan": 1, "mexicano": 1, "apoyos": 1, "gobiernos": 1, "producto": 1, "fondos": 1, "sus": 1, "morales": 1, "personas": 1, "p\u00fablico;": 1, "donaciones": 1, "comerciales": 1, "dem\u00e1s": 1, "f\u00edsicas": 1, "para": 1, "otro": 1, "vi": 1, "con:": 1, "de": 8, "mixto": 1, "pesquero": 1, "concepto": 1, "que": 3, "aranceles": 1, "cualquier": 1, "importados;": 1, "bienes": 1, "iii": 1, "las": 4, "a": 1, "desarrollo": 1, "libres": 1, "e": 2, "obtenga": 1, "i": 1, "la": 1, "municipales;": 1, "valores": 1, "o": 2, "pesqueros": 1, "aportaciones": 3, "acu\u00edcola": 1, "privado": 1, "v": 1, "y": 7, "federativas": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero acu\u00edcola poder integrar i._las aportaci\u00f3n efectuar gobierno federal entidad federativo municipal ii cr\u00e9ditos apoyo organismo nacional internacional iii aportaci\u00f3n donaci\u00f3n persona f\u00edsico moral car\u00e1cter privar mixto nacional internacional iv aportaci\u00f3n proveniente arancel imponer bien pesquero acu\u00edcolas importar v._el producto operaci\u00f3n inversi\u00f3n fondo libre valor comercial sector p\u00fablico vi recurso obtener concepto", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "entidad": 1, "fondo": 1, "valor": 1, "obtener": 1, "iv": 1, "ii": 1, "cr\u00e9ditos": 1, "integrar": 1, "federativo": 1, "moral": 1, "i_las": 1, "acu\u00edcolas": 1, "apoyo": 1, "proveniente": 1, "operaci\u00f3n": 1, "inversi\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "privar": 1, "federal": 1, "p\u00fablico": 1, "donaci\u00f3n": 1, "importar": 1, "nacional": 2, "internacional": 2, "bien": 1, "f\u00edsico": 1, "organismo": 1, "poder": 1, "aportaci\u00f3n": 3, "persona": 1, "comercial": 1, "municipal": 1, "arancel": 1, "vi": 1, "imponer": 1, "mixto": 1, "pesquero": 1, "gobierno": 1, "libre": 1, "iii": 1, "v_el": 1, "recurso": 1, "efectuar": 1, "producto": 1, "concepto": 1, "acu\u00edcola": 1, "fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n \r\n\r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"a": 2, "fomento": 1, "la": 2, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "del": 1, "y": 1}, "nombre": "\nDEL FOMENTO A LA PESCA Y A LA ACUACULTURA \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "de_el_fomento_a_la_pesca_y_a_la_acuacultura"}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO QUINTO \r": {"TF": {"a": 1, "premio": 1, "la": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "del": 1, "sustentables": 1, "y": 1}, "nombre": "\nDEL PREMIO A LA PESCA Y ACUACULTURA SUSTENTABLES \r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n", "Etiquetado": "de_el_premio_a_la_pesca_y_acuacultura_sustentables", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"ART\u00cdCULO CUARTO": {"contenido": "- Las solicitudes de concesiones, permisos y autorizaciones cuya tramitaci\u00f3n \r\n\r\nhaya iniciado con anterioridad a la expedici\u00f3n de la presente Ley, y que se encuentren pendientes de \r\nresoluci\u00f3n, deber\u00e1n ser resueltas conforme a las disposiciones jur\u00eddicas y administrativas vigentes al \r\nmomento en que aqu\u00e9llas fueron ingresadas. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 1, "tramitaci\u00f3n": 1, "ser": 1, "encuentren": 1, "concesiones": 1, "pendientes": 1, "momento": 1, "iniciado": 1, "permisos": 1, "ingresadas": 1, "cuya": 1, "anterioridad": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 2, "-": 1, "fueron": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "aqu\u00e9llas": 1, "expedici\u00f3n": 1, "de": 3, "solicitudes": 1, "al": 1, "que": 2, "ley": 1, "administrativas": 1, "las": 2, "a": 2, "deber\u00e1n": 1, "autorizaciones": 1, "resueltas": 1, "haya": 1, "vigentes": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 3, "conforme": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "solicitud concesi\u00f3n permiso autorizaci\u00f3n tramitaci\u00f3n haber iniciar anterioridad expedici\u00f3n presente ley encontrar pendiente resoluci\u00f3n deber ser resolver disposici\u00f3n jur\u00eddico administrativo vigente momento ser ingresar", "TF_Etiquetado": {"tramitaci\u00f3n": 1, "ser": 2, "iniciar": 1, "permiso": 1, "momento": 1, "deber": 1, "solicitud": 1, "anterioridad": 1, "presente": 1, "jur\u00eddico": 1, "administrativo": 1, "expedici\u00f3n": 1, "resolver": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "vigente": 1, "haber": 1, "encontrar": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "pendiente": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 1, "ingresar": 1}}, "ART\u00cdCULO D\u00c9CIMO": {"contenido": "- Se derogan todas las disposiciones que se opongan a la presente Ley. \r\n \r\nM\u00e9xico, D.F., a 26 de abril de 2007.- Dip. Maria Elena Alvarez Bernal, Vicepresidenta.- Sen. Manlio \r\n\r\nFabio Beltrones Rivera, Presidente.- Dip. Jose Gildardo Guerrero Torres, Secretario.- Sen. Ren\u00e1n \r\nCleominio Zoreda Novelo, Secretario.- R\u00fabricas.\u0094 \r\n\r\n \r\nEn cumplimiento de lo dispuesto por la fracci\u00f3n I del Art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los \r\n\r\nEstados Unidos Mexicanos, y para su debida publicaci\u00f3n y observancia, expido el presente Decreto en la \r\nResidencia del Poder Ejecutivo Federal, en la Ciudad de M\u00e9xico, Distrito Federal, a los cinco d\u00edas del \r\nmes de julio de dos mil siete.- Felipe de Jes\u00fas Calder\u00f3n Hinojosa.- R\u00fabrica.- El Secretario de \r\nGobernaci\u00f3n, Francisco Javier Ram\u00edrez Acu\u00f1a.- R\u00fabrica. \r\n\r\n\r", "TF": {"debida": 1, "beltrones": 1, "ciudad": 1, "art\u00edculo": 1, "gildardo": 1, "jose": 1, "26": 1, "guerrero": 1, "vicepresidenta-": 1, "disposiciones": 1, "presente": 2, "la": 5, "lo": 1, "r\u00fabrica": 1, "alvarez": 1, "d\u00edas": 1, "2007-": 1, "cleominio": 1, "siete-": 1, "df": 1, "de": 10, "hinojosa-": 1, "presidente-": 1, "elena": 1, "dispuesto": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "bernal": 1, "unidos": 1, "observancia": 1, "felipe": 1, "opongan": 1, "derogan": 1, "estados": 1, "expido": 1, "dip": 2, "el": 2, "en": 3, "89": 1, "sen": 2, "rivera": 1, "federal": 2, "cumplimiento": 1, "torres": 1, "r\u00fabrica-": 1, "que": 1, "mes": 1, "secretario": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 2, "javier": 1, "julio": 1, "mexicanos": 1, "jes\u00fas": 1, "ram\u00edrez": 1, "por": 1, "pol\u00edtica": 1, "constituci\u00f3n": 1, "los": 2, "todas": 1, "zoreda": 1, "decreto": 1, "maria": 1, "poder": 1, "fabio": 1, "para": 1, "abril": 1, "cinco": 1, "ejecutivo": 1, "r\u00fabricas\u0094": 1, "calder\u00f3n": 1, "del": 3, "fracci\u00f3n": 1, "mil": 1, "manlio": 1, "-": 1, "gobernaci\u00f3n": 1, "residencia": 1, "distrito": 1, "acu\u00f1a-": 1, "francisco": 1, "ren\u00e1n": 1, "novelo": 1, "las": 1, "a": 3, "i": 1, "su": 1, "secretario-": 2, "y": 2, "dos": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "derogar disposici\u00f3n oponer presente ley m\u00e9xico d.f. dip maria_elena_alvarez_bernal vicepresidenta sen manlio_fabio_beltrones_rivera presidente dip jose_gildardo_guerrero_torres secretario sen ren\u00e1n_cleominio_zoreda_novelo secretario r\u00fabricas en cumplimiento disponer fracci\u00f3n i_de_el_art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos deber publicaci\u00f3n observancia expedir presente decreto residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal ciudad_de_m\u00e9xico distrito_federal felipe_de_jes\u00fas_calder\u00f3n_hinojosa r\u00fabrica secretario_de_gobernaci\u00f3n francisco_javier_ram\u00edrez_acu\u00f1a r\u00fabrica", "TF_Etiquetado": {"manlio_fabio_beltrones_rivera": 1, "en": 1, "fracci\u00f3n": 1, "vicepresidenta": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "sen": 2, "jose_gildardo_guerrero_torres": 1, "r\u00fabricas": 1, "deber": 1, "presidente": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "felipe_de_jes\u00fas_calder\u00f3n_hinojosa": 1, "presente": 2, "oponer": 1, "r\u00fabrica": 2, "ren\u00e1n_cleominio_zoreda_novelo": 1, "decreto": 1, "cumplimiento": 1, "residencia_de_el_poder_ejecutivo_federal": 1, "df": 1, "secretario_de_gobernaci\u00f3n": 1, "francisco_javier_ram\u00edrez_acu\u00f1a": 1, "expedir": 1, "secretario": 2, "ley": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "m\u00e9xico": 1, "derogar": 1, "i_de_el_art\u00edculo": 1, "disponer": 1, "observancia": 1, "distrito_federal": 1, "maria_elena_alvarez_bernal": 1, "dip": 2, "disposici\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 152": {"contenido": "- El procedimiento para la selecci\u00f3n de los acreedores al premio, as\u00ed como las dem\u00e1s \r\n\r\nprevenciones que sean necesarias, se establecer\u00e1 por acuerdo que emita la Secretar\u00eda. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "por": 1, "al": 1, "sean": 1, "establecer\u00e1": 1, "necesarias": 1, "premio": 1, "la": 2, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 1, "prevenciones": 1, "selecci\u00f3n": 1, "acreedores": 1, "para": 1, "de": 1, "emita": 1, "que": 2, "como": 1, "las": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "acuerdo": 1, "se": 1, "procedimiento": 1}, "Etiquetado": "procedimiento selecci\u00f3n acreedor premio prevenci\u00f3n ser necesario establecer acuerdo emitir secretar\u00eda", "TF_Etiquetado": {"necesario": 1, "establecer": 1, "ser": 1, "premio": 1, "acreedor": 1, "secretar\u00eda": 1, "emitir": 1, "procedimiento": 1, "acuerdo": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "selecci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 151": {"contenido": "- Se instituye el Premio a la Pesca y Acuacultura Sustentables, con objeto de \r\n\r\nreconocer y premiar anualmente a personas f\u00edsicas y morales que se dediquen a estas actividades \r\nconforme a lo establecido en la presente Ley, y cuyo esfuerzo destaque en la realizaci\u00f3n de acciones \r\ntrascendentes, de innovaci\u00f3n, impacto, mejora o buenas pr\u00e1cticas desarrolladas en la pesca o \r\nacuacultura sustentables, incluyendo el ordenamiento, conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n, aprovechamiento y \r\nrestauraci\u00f3n de la diversidad de los ecosistemas acu\u00e1ticos pesqueros y acu\u00edcolas, as\u00ed como la \r\ngeneraci\u00f3n e intercambio de conocimiento y comercializaci\u00f3n de productos sustentables. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda, por conducto de la Comisi\u00f3n Nacional de Acuacultura y Pesca, organizar\u00e1 el premio, en \r\n\r\ncoordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con el Instituto Nacional de Pesca y Acuacultura, con las comisiones en esta \r\nmateria de ambas C\u00e1maras del H. Congreso de la Uni\u00f3n, as\u00ed como con las dem\u00e1s instancias p\u00fablicas y \r\nprivadas que estime pertinente. \r\n\r\n \r", "TF": {"anualmente": 1, "-": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ambas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 9, "lo": 1, "actividades": 1, "nacional": 2, "personas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "destaque": 1, "instancias": 1, "de": 12, "colaboraci\u00f3n": 1, "h": 1, "conocimiento": 1, "comisiones": 1, "el": 4, "en": 5, "acuacultura": 4, "aprovechamiento": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "pesqueros": 1, "as\u00ed": 2, "estas": 1, "morales": 1, "sustentables": 3, "del": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "conducto": 1, "que": 2, "como": 2, "ley": 1, "productos": 1, "dediquen": 1, "establecido": 1, "instituto": 1, "ecosistemas": 1, "pertinente": 1, "o": 2, "premiar": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 4, "diversidad": 1, "acu\u00e1ticos": 1, "por": 1, "trascendentes": 1, "acu\u00edcolas": 1, "buenas": 1, "mejora": 1, "premio": 2, "generaci\u00f3n": 1, "organizar\u00e1": 1, "los": 1, "las": 2, "f\u00edsicas": 1, "privadas": 1, "ordenamiento": 1, "esfuerzo": 1, "reconocer": 1, "p\u00fablicas": 1, "conforme": 1, "incluyendo": 1, "esta": 1, "pesca": 4, "impacto": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "cuyo": 1, "uni\u00f3n": 1, "comisi\u00f3n": 1, "estime": 1, "intercambio": 1, "materia": 1, "instituye": 1, "congreso": 1, "acciones": 1, "a": 4, "e": 1, "secretar\u00eda": 1, "dem\u00e1s": 1, "se": 2, "y": 11, "c\u00e1maras": 1, "desarrolladas": 1}, "Etiquetado": "instituir premio pesca acuacultura_sustentables reconocer premiar anualmente persona f\u00edsico moral dedicar actividad establecer presente ley esfuerzo destacar realizaci\u00f3n acci\u00f3n trascendente innovaci\u00f3n impacto mejora bueno pr\u00e1ctica desarrollar pesca acuacultura sustentable incluir ordenamiento conservaci\u00f3n protecci\u00f3n aprovechamiento restauraci\u00f3n diversidad ecosistema acu\u00e1tico pesquero acu\u00edcolas generaci\u00f3n intercambio conocimiento comercializaci\u00f3n producto sustentable secretar\u00eda conducto comisi\u00f3n_nacional_de_acuacultura pesca organizar premio coordinaci\u00f3n colaboraci\u00f3n instituto_nacional_de_pesca acuacultura comisi\u00f3n materia c\u00e1maras_de_el_h._congreso_de_la_uni\u00f3n instancia p\u00fablico privar estimar pertinente", "TF_Etiquetado": {"anualmente": 1, "dedicar": 1, "bueno": 1, "desarrollar": 1, "diversidad": 1, "acu\u00edcolas": 1, "esfuerzo": 1, "pesca": 3, "sustentable": 2, "moral": 1, "destacar": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ordenamiento": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "impacto": 1, "mejora": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "privar": 1, "presente": 1, "generaci\u00f3n": 1, "instituir": 1, "f\u00edsico": 1, "comisi\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 1, "persona": 1, "establecer": 1, "pr\u00e1ctica": 1, "acci\u00f3n": 1, "instancia": 1, "conducto": 1, "intercambio": 1, "materia": 1, "pesquero": 1, "incluir": 1, "secretar\u00eda": 1, "ley": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_acuacultura": 1, "acuacultura": 2, "p\u00fablico": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "instituto_nacional_de_pesca": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "premio": 2, "reconocer": 1, "producto": 1, "conocimiento": 1, "c\u00e1maras_de_el_h_congreso_de_la_uni\u00f3n": 1, "organizar": 1, "trascendente": 1, "restauraci\u00f3n": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "acu\u00e1tico": 1, "ecosistema": 1, "estimar": 1, "pertinente": 1, "aprovechamiento": 1, "premiar": 1}}, "ART\u00cdCULO NOVENO": {"contenido": "- En tanto las legislaturas de las Entidades Federativas expidan las leyes \r\n\r\nprevistas en los art\u00edculos 13 y 14 de esta Ley, se continuar\u00e1 aplicando en lo conducente la Ley de Pesca \r\npromulgada y publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el 25 de junio de 1992. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 4, "previstas": 1, "esta": 1, "pesca": 1, "publicada": 1, "oficial": 1, "junio": 1, "la": 2, "lo": 1, "entidades": 1, "-": 1, "art\u00edculos": 1, "los": 1, "aplicando": 1, "25": 1, "de": 6, "federaci\u00f3n": 1, "conducente": 1, "tanto": 1, "ley": 2, "promulgada": 1, "las": 3, "continuar\u00e1": 1, "13": 1, "1992": 1, "14": 1, "diario": 1, "expidan": 1, "legislaturas": 1, "leyes": 1, "y": 2, "federativas": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "tanto legislatura entidades_federativas expedir ley prever art\u00edculo ley continuar aplicar conducente ley_de_pesca promulgar publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ley_de_pesca": 1, "promulgar": 1, "legislatura": 1, "continuar": 1, "publicar": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "aplicar": 1, "entidades_federativas": 1, "conducente": 1, "tanto": 1, "ley": 2, "prever": 1, "art\u00edculo": 1}}, "ART\u00cdCULO SEGUNDO": {"contenido": "- Se abroga la Ley de Pesca publicada en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n el \r\n\r\nd\u00eda 25 de junio de 1992. \r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 1, "d\u00eda": 1, "junio": 1, "la": 2, "diario": 1, "de": 4, "-": 1, "federaci\u00f3n": 1, "oficial": 1, "pesca": 1, "1992": 1, "publicada": 1, "se": 1, "ley": 1, "25": 1, "abroga": 1}, "Etiquetado": "abrogar ley_de_pesca publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ley_de_pesca": 1, "publicar": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "abrogar": 1}}, "ART\u00cdCULO PRIMERO": {"contenido": "- Esta Ley entrar\u00e1 en vigor a los noventa d\u00edas siguientes al de su publicaci\u00f3n \r\nen el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n \r", "TF": {"vigor": 1, "a": 1, "entrar\u00e1": 1, "en": 2, "esta": 1, "el": 1, "la": 1, "diario": 1, "de": 2, "-": 1, "al": 1, "noventa": 1, "oficial": 1, "los": 1, "federaci\u00f3n": 1, "d\u00edas": 1, "ley": 1, "su": 1, "publicaci\u00f3n": 1, "siguientes": 1}, "Etiquetado": "ley entrar vigor siguiente publicaci\u00f3n diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"vigor": 1, "siguiente": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "entrar": 1, "ley": 1, "publicaci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO S\u00c9PTIMO": {"contenido": "- La Circular relativa a los procedimientos administrativos de inspecci\u00f3n y \r\n\r\ncalificaci\u00f3n de infracciones en materia de pesca y acuacultura, publicada en el Diario Oficial de la \r\nFederaci\u00f3n el 5 de diciembre de 2003, continuar\u00e1 en vigor en lo que no se oponga a lo establecido en el \r\nT\u00edtulo Noveno de esta Ley. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"el": 3, "infracciones": 1, "en": 5, "esta": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "relativa": 1, "que": 1, "diciembre": 1, "materia": 1, "la": 2, "lo": 2, "-": 1, "los": 1, "5": 1, "procedimientos": 1, "circular": 1, "vigor": 1, "continuar\u00e1": 1, "noveno": 1, "de": 7, "establecido": 1, "federaci\u00f3n": 1, "oponga": 1, "ley": 1, "t\u00edtulo": 1, "a": 2, "diario": 1, "no": 1, "oficial": 1, "2003": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "se": 1, "y": 2, "administrativos": 1, "publicada": 1}, "Etiquetado": "circular relativo procedimiento administrativo inspecci\u00f3n calificaci\u00f3n infracci\u00f3n pesca acuacultura publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n continuar vigor no oponer establecer t\u00edtulo_noveno ley", "TF_Etiquetado": {"vigor": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "continuar": 1, "calificaci\u00f3n": 1, "publicar": 1, "no": 1, "oponer": 1, "acuacultura": 1, "infracci\u00f3n": 1, "pesca": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "procedimiento": 1, "administrativo": 1, "ley": 1, "t\u00edtulo_noveno": 1, "establecer": 1, "relativo": 1, "circular": 1}}, "ART\u00cdCULO TERCERO": {"contenido": "- Los titulares de concesiones, permisos y autorizaciones otorgados con \r\n\r\nanterioridad a la expedici\u00f3n de esta Ley, no ser\u00e1n afectados a su entrada en vigor en los derechos y \r\nobligaciones consignados en los mismos. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 3, "esta": 1, "derechos": 1, "concesiones": 1, "otorgados": 1, "permisos": 1, "anterioridad": 1, "la": 1, "titulares": 1, "-": 1, "consignados": 1, "los": 3, "entrada": 1, "vigor": 1, "mismos": 1, "expedici\u00f3n": 1, "de": 2, "no": 1, "ley": 1, "obligaciones": 1, "ser\u00e1n": 1, "a": 2, "afectados": 1, "autorizaciones": 1, "su": 1, "y": 2, "con": 1}, "Etiquetado": "titular concesi\u00f3n permiso autorizaci\u00f3n otorgar anterioridad expedici\u00f3n ley no ser afectar entrada vigor derecho obligaci\u00f3n consignar", "TF_Etiquetado": {"expedici\u00f3n": 1, "vigor": 1, "anterioridad": 1, "ser": 1, "titular": 1, "no": 1, "permiso": 1, "consignar": 1, "afectar": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "ley": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "concesi\u00f3n": 1, "entrada": 1, "derecho": 1}}, "ART\u00cdCULO QUINTO": {"contenido": "- Los procedimientos y recursos administrativos relacionados con las materias \r\n\r\nde la Ley de Pesca, iniciados con anterioridad a la entrada en vigor de la presente Ley, se tramitar\u00e1n y \r\nresolver\u00e1n conforme a las disposiciones vigentes en ese momento, y las dem\u00e1s disposiciones aplicables \r\nen la materia de que se trate. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 3, "pesca": 1, "momento": 1, "aplicables": 1, "recursos": 1, "trate": 1, "materia": 1, "anterioridad": 1, "disposiciones": 2, "presente": 1, "la": 4, "-": 1, "los": 1, "ese": 1, "que": 1, "procedimientos": 1, "entrada": 1, "vigor": 1, "a": 2, "de": 4, "administrativos": 1, "iniciados": 1, "ley": 2, "resolver\u00e1n": 1, "las": 3, "relacionados": 1, "dem\u00e1s": 1, "vigentes": 1, "tramitar\u00e1n": 1, "y": 3, "materias": 1, "conforme": 1, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "procedimiento recurso administrativo relacionar materia ley_de_pesca iniciar anterioridad entrada vigor presente ley tramitar resolver disposici\u00f3n vigente momento disposici\u00f3n aplicable materia tratar", "TF_Etiquetado": {"vigor": 1, "relacionar": 1, "anterioridad": 1, "presente": 1, "recurso": 1, "iniciar": 1, "aplicable": 1, "resolver": 1, "materia": 2, "tratar": 1, "vigente": 1, "tramitar": 1, "momento": 1, "procedimiento": 1, "administrativo": 1, "ley": 1, "ley_de_pesca": 1, "disposici\u00f3n": 2, "entrada": 1}}, "ART\u00cdCULO OCTAVO": {"contenido": "- La presente Ley ser\u00e1 aplicable, sin menoscabo de las atribuciones que \r\n\r\ncompetan a otras dependencias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, de conformidad con las leyes que \r\nresulten aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"administraci\u00f3n": 1, "otras": 1, "menoscabo": 1, "aplicables": 1, "ser\u00e1": 1, "presente": 1, "la": 2, "federal": 1, "-": 1, "resulten": 1, "las": 2, "sin": 1, "competan": 1, "de": 3, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "ley": 1, "dependencias": 1, "a": 1, "atribuciones": 1, "aplicable": 1, "conformidad": 1, "leyes": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "presente ley ser aplicable menoscabo atribuci\u00f3n competer dependencia administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal conformidad ley resultar aplicable", "TF_Etiquetado": {"competer": 1, "ser": 1, "presente": 1, "menoscabo": 1, "dependencia": 1, "aplicable": 2, "resultar": 1, "conformidad": 1, "ley": 2, "atribuci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n \r.", "Etiquetado": "", "ART\u00cdCULO SEXTO": {"contenido": "- El Reglamento de la presente Ley deber\u00e1 ser expedido por el Presidente de la \r\n\r\nRep\u00fablica dentro de los seis meses siguientes a la entrada en vigor de este ordenamiento legal. Mientras \r\nse expide dicho Reglamento, seguir\u00e1 vigente el Reglamento de la Ley de Pesca publicado en el Diario \r\nOficial de la Federaci\u00f3n el 29 de septiembre de 1999, en lo que no contravenga las disposiciones de esta \r\nLey. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 5, "en": 3, "reglamento": 3, "ser": 1, "este": 1, "por": 1, "mientras": 1, "ordenamiento": 1, "publicado": 1, "presidente": 1, "oficial": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 5, "lo": 1, "-": 1, "29": 1, "legal": 1, "vigente": 1, "los": 1, "esta": 1, "entrada": 1, "vigor": 1, "a": 1, "septiembre": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 10, "rep\u00fablica": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 3, "seguir\u00e1": 1, "las": 1, "seis": 1, "expedido": 1, "pesca": 1, "1999": 1, "diario": 1, "no": 1, "dicho": 1, "dentro": 1, "expide": 1, "contravenga": 1, "se": 1, "meses": 1, "que": 1, "siguientes": 1}, "Etiquetado": "reglamento presente ley deber ser expedir presidente_de_la_rep\u00fablica mes siguiente entrada vigor ordenamiento legal expedir decir reglamento seguir vigente reglamento_de_la_ley_de_pesca publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n no contravenir disposici\u00f3n ley", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 2, "ser": 1, "reglamento_de_la_ley_de_pesca": 1, "presidente_de_la_rep\u00fablica": 1, "ley": 2, "deber": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "no": 1, "legal": 1, "decir": 1, "entrada": 1, "vigor": 1, "publicar": 1, "expedir": 2, "seguir": 1, "mes": 1, "ordenamiento": 1, "vigente": 1, "siguiente": 1, "contravenir": 1, "disposici\u00f3n": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"de_el_premio_a_la_pesca_y_acuacultura_sustentables": 1}}, "T\u00cdTULO NOVENO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"TF_Etiquetado": {"de_la_planeaci\u00f3n_para_el_desarrollo_y_de_el_ordenamiento_acu\u00edcola": 1}, "ART\u00cdCULO 80": {"contenido": "- El Programa Nacional de Acuacultura, como parte del Programa Nacional de Pesca y \r\n\r\nAcuacultura se sujetar\u00e1 a las previsiones del Plan Nacional de Desarrollo y contemplar\u00e1 la concurrencia \r\nque en materia de acuacultura lleven a cabo la Federaci\u00f3n, las Entidades Federativas, los Municipios y, \r\nen su caso, las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, de acuerdo a la distribuci\u00f3n de \r\ncompetencias establecidas en esta Ley. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 3, "cabo": 1, "territoriales": 1, "concurrencia": 1, "acuacultura": 3, "establecidas": 1, "pesca": 1, "ciudad": 1, "esta": 1, "materia": 1, "parte": 1, "la": 4, "previsiones": 1, "entidades": 1, "-": 1, "nacional": 3, "los": 1, "demarcaciones": 1, "municipios": 1, "sujetar\u00e1": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "contemplar\u00e1": 1, "de": 8, "competencias": 1, "acuerdo": 1, "que": 1, "plan": 1, "como": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 3, "a": 3, "desarrollo": 1, "caso": 1, "su": 1, "del": 2, "programa": 2, "y": 3, "federaci\u00f3n": 1, "lleven": 1, "federativas": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "programa_nacional_de_acuacultura parte programa_nacional_de_pesca acuacultura sujetar previsi\u00f3n plan_nacional_de_desarrollo contemplar concurrencia acuacultura llevar_a_cabo federaci\u00f3n entidades_federativas municipios caso demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico acuerdo distribuci\u00f3n competencia establecer ley", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "concurrencia": 1, "programa_nacional_de_pesca": 1, "acuacultura": 2, "contemplar": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "competencia": 1, "parte": 1, "sujetar": 1, "territorial": 1, "programa_nacional_de_acuacultura": 1, "entidades_federativas": 1, "municipios": 1, "establecer": 1, "plan_nacional_de_desarrollo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "caso": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "previsi\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 81": {"contenido": "- La planeaci\u00f3n y regulaci\u00f3n del ordenamiento acu\u00edcola, se llevar\u00e1 a cabo a trav\u00e9s de: \r\n \r\nI. El Programa Nacional de Acuacultura y la Carta Nacional Acu\u00edcola; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nII. Los programas estatales de acuacultura; \r\n \r\nIII. Los planes de ordenamiento acu\u00edcola, y \r\n \r\nIV. Los programas de desarrollo de la acuacultura derivados de los se\u00f1alados en las fracciones \r\n\r\nanteriores. \r\n \r\nLa Federaci\u00f3n y las Entidades Federativas, en los t\u00e9rminos de la presente Ley, podr\u00e1n convenir \r\n\r\nacciones que propicien el ordenamiento territorial de los desarrollos acu\u00edcolas ubicados en aguas \r\ncontinentales. \r\n\r\n \r", "TF": {"propicien": 1, "el": 2, "en": 3, "regulaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 1, "acuacultura": 2, "ii": 1, "derivados": 1, "ley": 1, "fracciones": 1, "cabo": 1, "de:": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "la": 5, "aguas": 1, "entidades": 1, "-": 1, "nacional": 2, "los": 6, "territorial": 1, "llevar\u00e1": 1, "las": 2, "t\u00e9rminos": 1, "carta": 1, "acuacultura;": 1, "estatales": 1, "se\u00f1alados": 1, "continentales": 1, "de": 8, "programas": 2, "anteriores": 1, "ubicados": 1, "federaci\u00f3n": 1, "convenir": 1, "desarrollos": 1, "ordenamiento": 3, "iv": 1, "iii": 1, "acu\u00edcola;": 1, "a": 2, "desarrollo": 1, "podr\u00e1n": 1, "trav\u00e9s": 1, "acciones": 1, "i": 1, "acu\u00edcola": 2, "del": 1, "programa": 1, "planes": 1, "y": 4, "que": 1, "presente": 1, "federativas": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "planeaci\u00f3n regulaci\u00f3n ordenamiento acu\u00edcola llevar_a_cabo i._el_programa_nacional_de_acuacultura carta_nacional_acu\u00edcola ii programa estatal acuacultura iii plan ordenamiento acu\u00edcola iv programa desarrollo acuacultura derivar se\u00f1alar fracci\u00f3n anterior federaci\u00f3n entidades_federativas t\u00e9rmino presente ley poder convenir acci\u00f3n propiciar ordenamiento territorial desarrollo acu\u00edcolas ubicar agua continental", "TF_Etiquetado": {"anterior": 1, "llevar_a_cabo": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "fracci\u00f3n": 1, "se\u00f1alar": 1, "acu\u00edcolas": 1, "acuacultura": 2, "ii": 1, "i_el_programa_nacional_de_acuacultura": 1, "ley": 1, "propiciar": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "ubicar": 1, "continental": 1, "territorial": 1, "entidades_federativas": 1, "t\u00e9rmino": 1, "poder": 1, "acci\u00f3n": 1, "convenir": 1, "federaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "derivar": 1, "ordenamiento": 3, "iv": 1, "iii": 1, "desarrollo": 2, "presente": 1, "estatal": 1, "agua": 1, "acu\u00edcola": 2, "programa": 2, "carta_nacional_acu\u00edcola": 1}}, "ART\u00cdCULO 82": {"contenido": "- Para regular e inducir las actividades de acuacultura llevadas a cabo en las distintas \r\n\r\nregiones del pa\u00eds, con el prop\u00f3sito de garantizar la productividad, la funcionalidad y la protecci\u00f3n del \r\nmedio natural, las entidades federativas deber\u00e1n establecer planes de desarrollo regional en la materia \r\ncon el apoyo del Gobierno Federal, que fungir\u00e1n como instrumentos de planeaci\u00f3n, conforme a las \r\ndisposiciones de la presente Ley. \r\n\r\n \r\nDichos planes deber\u00e1n contemplar como eje rector la orientaci\u00f3n de la acuacultura bajo un esquema \r\n\r\nde producci\u00f3n sustentable, cuidando la conservaci\u00f3n y cultivo de especies end\u00e9micas. En los planes se \r\nestablecer\u00e1n metas cuantificables en per\u00edodos de tres a seis a\u00f1os, que permitan observar el crecimiento \r\nen la producci\u00f3n de especies nativas y su impacto en los mercados regionales. \r\n\r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 3, "en": 6, "cabo": 1, "cuantificables": 1, "funcionalidad": 1, "rector": 1, "disposiciones": 1, "acuacultura": 2, "sustentable": 1, "dichos": 1, "cuidando": 1, "ley": 1, "impacto": 1, "apoyo": 1, "regionales": 1, "permitan": 1, "materia": 1, "instrumentos": 1, "deber\u00e1n": 2, "la": 9, "federal": 1, "productividad": 1, "actividades": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "cultivo": 1, "los": 2, "metas": 1, "per\u00edodos": 1, "inducir": 1, "nativas": 1, "presente": 1, "observar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "seis": 1, "regional": 1, "establecer": 1, "para": 1, "desarrollo": 1, "eje": 1, "especies": 2, "de": 10, "esquema": 1, "bajo": 1, "gobierno": 1, "regular": 1, "que": 2, "como": 2, "mercados": 1, "regiones": 1, "natural": 1, "crecimiento": 1, "tres": 1, "producci\u00f3n": 2, "las": 4, "a": 3, "pa\u00eds": 1, "contemplar": 1, "a\u00f1os": 1, "e": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "garantizar": 1, "orientaci\u00f3n": 1, "fungir\u00e1n": 1, "medio": 1, "su": 1, "llevadas": 1, "federativas": 1, "un": 1, "del": 3, "se": 1, "planes": 3, "y": 3, "distintas": 1, "conforme": 1, "prop\u00f3sito": 1, "entidades": 1, "end\u00e9micas": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "regular inducir actividad acuacultura llevar_a_cabo distinto regi\u00f3n pa\u00eds prop\u00f3sito garantizar productividad funcionalidad protecci\u00f3n medio natural entidad federativo deber establecer plan desarrollo regional materia apoyo gobierno_federal fungir instrumento planeaci\u00f3n disposici\u00f3n presente ley decir plan deber contemplar eje rector orientaci\u00f3n acuacultura esquema producci\u00f3n sustentable cuidar conservaci\u00f3n cultivo especie end\u00e9mico plan establecer meta cuantificable per\u00edodo a\u00f1o permitir observar crecimiento producci\u00f3n especie nativo impacto mercado regional", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "distinto": 1, "especie": 2, "funcionalidad": 1, "rector": 1, "acuacultura": 2, "mercado": 1, "federativo": 1, "meta": 1, "instrumento": 1, "contemplar": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "impacto": 1, "apoyo": 1, "deber": 2, "materia": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "medio": 1, "actividad": 1, "productividad": 1, "sustentable": 1, "decir": 1, "inducir": 1, "cuidar": 1, "observar": 1, "protecci\u00f3n": 1, "fungir": 1, "entidad": 1, "establecer": 2, "desarrollo": 1, "regional": 2, "esquema": 1, "crecimiento": 1, "regular": 1, "plan": 3, "a\u00f1o": 1, "ley": 1, "per\u00edodo": 1, "producci\u00f3n": 2, "pa\u00eds": 1, "natural": 1, "presente": 1, "garantizar": 1, "orientaci\u00f3n": 1, "end\u00e9mico": 1, "cultivo": 1, "gobierno_federal": 1, "cuantificable": 1, "regi\u00f3n": 1, "eje": 1, "permitir": 1, "prop\u00f3sito": 1, "disposici\u00f3n": 1, "nativo": 1}}, "ART\u00cdCULO 79": {"contenido": "- La Secretar\u00eda, regular\u00e1 el crecimiento ordenado de la acuacultura, atendiendo \r\n\r\nprincipalmente a las \u00e1reas o zonas con potencial para desarrollar esta actividad, mediante la expedici\u00f3n \r\nde concesiones o permisos por especie o grupos de especies. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "zonas": 1, "\u00e1reas": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 1, "potencial": 1, "o": 3, "desarrollar": 1, "permisos": 1, "esta": 1, "la": 3, "actividad": 1, "atendiendo": 1, "-": 1, "grupos": 1, "mediante": 1, "especies": 1, "para": 1, "principalmente": 1, "expedici\u00f3n": 1, "de": 3, "crecimiento": 1, "regular\u00e1": 1, "por": 1, "las": 1, "a": 1, "especie": 1, "ordenado": 1, "secretar\u00eda": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda regular crecimiento ordenar acuacultura atender principalmente \u00e1rea zona potencial desarrollar actividad expedici\u00f3n concesi\u00f3n permiso especie grupo especie", "TF_Etiquetado": {"especie": 2, "zona": 1, "actividad": 1, "principalmente": 1, "expedici\u00f3n": 1, "potencial": 1, "acuacultura": 1, "grupo": 1, "secretar\u00eda": 1, "ordenar": 1, "regular": 1, "\u00e1rea": 1, "desarrollar": 1, "atender": 1, "concesi\u00f3n": 1, "crecimiento": 1, "permiso": 1}}, "ART\u00cdCULO 78": {"contenido": "- En materia de acuacultura, son objetivos de esta Ley: \r\n \r\nI. Fomentar el desarrollo de la acuacultura como una actividad productiva que permita la \r\n\r\ndiversificaci\u00f3n pesquera, para ofrecer opciones de empleo en el medio rural; \r\n \r\nII. Incrementar la producci\u00f3n acu\u00edcola y la oferta de alimentos que mejoren la dieta de la poblaci\u00f3n \r\n\r\nmexicana, as\u00ed como generar divisas; \r\n \r\nII Bis. Fortalecer el programa de acuacultura rural, que atienda la demanda alimentaria de las \r\n\r\ncomunidades de escasos recursos, se mejore el ingreso de las mismas y se incentive el arraigo en la \r\nlocalidad; \r\n\r\n \r\nII Ter. Fortalecer los programas de capacitaci\u00f3n de acuacultura rural, para los productos de \r\n\r\nlocalidades rurales; \r\n\r\n \r\nIII. Promover la definici\u00f3n de sitios para su realizaci\u00f3n, su tecnificaci\u00f3n y diversificaci\u00f3n, orient\u00e1ndola \r\n\r\npara incrementar su eficiencia productiva reduciendo los impactos ambientales y buscando nuevas \r\ntecnolog\u00edas que permitan ampliar el n\u00famero de especies que se cultiven; \r\n\r\n \r\nIV. Impulsar el desarrollo de las actividades acu\u00edcolas para revertir los efectos de sobreexplotaci\u00f3n \r\n\r\npesquera; \r\n \r\nV. Aprovechar de manera responsable, integral y sustentable recursos acu\u00edcolas, para asegurar su \r\n\r\nproducci\u00f3n \u00f3ptima y su disponibilidad; \r\n\r\n \r\nVI. Fomentar y promover la calidad y la diversidad de los recursos acu\u00edcolas, y \r\n\r\n\r\n \r\nVII. Fomentar la transferencia y uso de tecnolog\u00eda en los procesos de producci\u00f3n acu\u00edcola en \r\n\r\npoblaciones rurales y de escasos recursos. \r\n \r", "TF": {"poblaciones": 1, "manera": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "diversificaci\u00f3n": 2, "poblaci\u00f3n": 1, "objetivos": 1, "localidades": 1, "ingreso": 1, "permitan": 1, "alimentaria": 1, "la": 12, "tecnolog\u00eda": 1, "actividades": 1, "n\u00famero": 1, "mejoren": 1, "fortalecer": 2, "de": 22, "demanda": 1, "disponibilidad;": 1, "bis": 1, "desarrollo": 2, "aprovechar": 1, "transferencia": 1, "impactos": 1, "arraigo": 1, "promover": 2, "uso": 1, "el": 7, "en": 5, "realizaci\u00f3n": 1, "definici\u00f3n": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 4, "sitios": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "ter": 1, "mexicana": 1, "localidad;": 1, "actividad": 1, "\u00f3ptima": 1, "oferta": 1, "as\u00ed": 1, "rurales;": 1, "rural;": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "permita": 1, "especies": 1, "ambientales": 1, "que": 5, "ofrecer": 1, "como": 2, "productos": 1, "producci\u00f3n": 3, "orient\u00e1ndola": 1, "reduciendo": 1, "atienda": 1, "una": 1, "acu\u00edcola": 2, "diversidad": 1, "procesos": 1, "fomentar": 3, "vii": 1, "integral": 1, "son": 1, "ampliar": 1, "acu\u00edcolas": 3, "mejore": 1, "nuevas": 1, "divisas;": 1, "ley:": 1, "los": 6, "responsable": 1, "eficiencia": 1, "revertir": 1, "efectos": 1, "impulsar": 1, "opciones": 1, "programas": 1, "iii": 1, "pesquera;": 1, "comunidades": 1, "v": 1, "escasos": 2, "esta": 1, "rurales": 1, "vi": 1, "incrementar": 2, "iv": 1, "ii": 3, "generar": 1, "sustentable": 1, "recursos": 4, "materia": 1, "para": 6, "cultiven;": 1, "medio": 1, "-": 1, "incentive": 1, "asegurar": 1, "dieta": 1, "pesquera": 1, "empleo": 1, "buscando": 1, "calidad": 1, "las": 3, "i": 1, "productiva": 2, "mismas": 1, "su": 5, "programa": 1, "alimentos": 1, "y": 11, "rural": 2, "se": 3}, "Etiquetado": "acuacultura ser objetivo ley i._fomentar desarrollo acuacultura actividad productivo permitir diversificaci\u00f3n pesquero ofrecer opci\u00f3n empleo medio rural ii incrementar producci\u00f3n acu\u00edcola oferta alimento mejorar dieta poblaci\u00f3n mexicano generar divisa ii_bis fortalecer programa acuacultura rural atender demanda alimentario comunidad recurso mejorar ingreso mismo incentivar arraigo localidad ii_ter fortalecer programa capacitaci\u00f3n acuacultura rural producto localidad rural iii promover definici\u00f3n sitio realizaci\u00f3n tecnificaci\u00f3n diversificaci\u00f3n orientar incrementar eficiencia productivo reducir impacto ambiental buscar nuevo tecnolog\u00eda permitir ampliar n\u00famero especie cultivar iv impulsar desarrollo actividad acu\u00edcolas revertir efecto sobreexplotaci\u00f3n pesquero v._aprovechar manera responsable integral sustentable recurso acu\u00edcolas asegurar producci\u00f3n bueno disponibilidad vi fomentar promover calidad diversidad recurso acu\u00edcolas vii fomentar transferencia uso tecnolog\u00eda proceso producci\u00f3n acu\u00edcola poblaci\u00f3n rural recurso", "TF_Etiquetado": {"vi": 1, "diversidad": 1, "disponibilidad": 1, "manera": 1, "ser": 1, "especie": 1, "definici\u00f3n": 1, "diversificaci\u00f3n": 2, "vii": 1, "ampliar": 1, "incrementar": 2, "fomentar": 2, "acuacultura": 4, "ii": 1, "generar": 1, "sustentable": 1, "permitir": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 3, "bueno": 1, "impacto": 1, "ingreso": 1, "impulsar": 1, "asegurar": 1, "sitio": 1, "integral": 1, "medio": 1, "actividad": 2, "productivo": 2, "alimentario": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 1, "objetivo": 1, "oferta": 1, "mexicano": 1, "v_aprovechar": 1, "responsable": 1, "n\u00famero": 1, "eficiencia": 1, "capacitaci\u00f3n": 1, "divisa": 1, "dieta": 1, "opci\u00f3n": 1, "mejorar": 2, "poblaci\u00f3n": 2, "revertir": 1, "uso": 1, "proceso": 1, "reducir": 1, "empleo": 1, "promover": 2, "fortalecer": 2, "buscar": 1, "i_fomentar": 1, "calidad": 1, "pesquero": 2, "nuevo": 1, "incentivar": 1, "ii_bis": 1, "ofrecer": 1, "ambiental": 1, "atender": 1, "ley": 1, "iv": 1, "iii": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "producci\u00f3n": 3, "desarrollo": 2, "transferencia": 1, "recurso": 4, "alimento": 1, "producto": 1, "comunidad": 1, "ii_ter": 1, "localidad": 2, "acu\u00edcola": 2, "cultivar": 1, "programa": 2, "arraigo": 1, "tecnolog\u00eda": 2, "mismo": 1, "rural": 5, "efecto": 1, "orientar": 1, "demanda": 1}}, "TF": {"": 1, "desarrollo": 1, "planeaci\u00d3n": 1, "para": 1, "el": 1, "la": 1, "de": 1, "acu\u00cdcola": 1, "del": 1, "y": 1, "ordenamiento": 1}, "nombre": "\nDE LA PLANEACI\u00d3N PARA EL DESARROLLO Y DEL ORDENAMIENTO ACU\u00cdCOLA \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_la_planeaci\u00f3n_para_el_desarrollo_y_de_el_ordenamiento_acu\u00edcola"}, "TF_Etiquetado": {"de_la_acuacultura": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 83": {"contenido": "- La Carta Nacional Acu\u00edcola, es la presentaci\u00f3n cartogr\u00e1fica y escrita de los \r\n\r\nindicadores de la actividad, de las especies destinadas a la acuacultura, del desarrollo de la biotecnolog\u00eda \r\ny de las zonas por su vocaci\u00f3n de cultivo. Su contenido tendr\u00e1 car\u00e1cter informativo para los sectores \r\nproductivos y ser\u00e1 consultivo y orientador para las autoridades competentes en la resoluci\u00f3n de \r\nsolicitudes de concesiones y permisos para la realizaci\u00f3n de las actividades acu\u00edcolas. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda aprobar\u00e1 y expedir\u00e1 la Carta Nacional Acu\u00edcola y sus actualizaciones, y las publicar\u00e1 en \r\n\r\nel Diario Oficial de la Federaci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"el": 1, "concesiones": 1, "cultivo": 1, "indicadores": 1, "acu\u00edcolas": 1, "por": 1, "acuacultura": 1, "en": 2, "autoridades": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ser\u00e1": 1, "destinadas": 1, "car\u00e1cter": 1, "permisos": 1, "es": 1, "oficial": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "la": 10, "actividad": 1, "actividades": 1, "-": 1, "nacional": 2, "los": 2, "resoluci\u00f3n": 1, "sus": 1, "carta": 2, "cartogr\u00e1fica": 1, "escrita": 1, "para": 3, "orientador": 1, "especies": 1, "de": 10, "solicitudes": 1, "productivos": 1, "consultivo": 1, "secretar\u00eda": 1, "federaci\u00f3n": 1, "expedir\u00e1": 1, "sectores": 1, "las": 5, "a": 1, "desarrollo": 1, "publicar\u00e1": 1, "tendr\u00e1": 1, "zonas": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "actualizaciones": 1, "su": 2, "aprobar\u00e1": 1, "contenido": 1, "acu\u00edcola": 2, "del": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "y": 8, "competentes": 1, "informativo": 1, "diario": 1}, "Etiquetado": "carta_nacional_acu\u00edcola ser presentaci\u00f3n cartogr\u00e1fico escribir indicador actividad especie destinar acuacultura desarrollo biotecnolog\u00eda zona vocaci\u00f3n cultivo contenido tener car\u00e1cter informativo sector productivo ser consultivo orientador autoridad competente resoluci\u00f3n solicitud concesi\u00f3n permiso realizaci\u00f3n actividad acu\u00edcolas secretar\u00eda aprobar expedir carta_nacional_acu\u00edcola actualizaci\u00f3n publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "presentaci\u00f3n": 1, "ser": 2, "tener": 1, "permiso": 1, "acuacultura": 1, "cultivo": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 1, "car\u00e1cter": 1, "aprobar": 1, "solicitud": 1, "zona": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "actividad": 2, "productivo": 1, "cartogr\u00e1fico": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "desarrollo": 1, "publicar": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "consultivo": 1, "destinar": 1, "concesi\u00f3n": 1, "competente": 1, "especie": 1, "escribir": 1, "contenido": 1, "indicador": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "carta_nacional_acu\u00edcola": 2, "autoridad": 1, "informativo": 1, "orientador": 1}}, "ART\u00cdCULO 84": {"contenido": "- La Carta Nacional Acu\u00edcola deber\u00e1 contener, al menos, la siguiente informaci\u00f3n: \r\n \r\nI. El inventario de las especies acu\u00edcolas susceptibles de reproducci\u00f3n y cultivo; \r\n \r\nII. Caracterizaci\u00f3n de las zonas por su vocaci\u00f3n y potencial de cultivo; \r\n \r\nIII. An\u00e1lisis de capacidad instalada por regi\u00f3n; \r\n \r\nIV. Las especificaciones respecto al dominio de la tecnolog\u00eda para la reproducci\u00f3n y cultivo de las \r\n\r\nespecies acu\u00edcolas; \r\n \r\nV. Los planes de ordenamiento acu\u00edcola, los cuales ir\u00e1n acompa\u00f1ados de especificaciones sobre los \r\n\r\nsistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y programas de monitoreo ambiental empleados en su elaboraci\u00f3n. \r\nLos programas de monitoreo ambiental deber\u00e1n arrojar informaci\u00f3n, de ser el caso, del impacto sobre los \r\necosistemas de la pesca selectiva, de la introducci\u00f3n de fauna ex\u00f3tica y de la monoexplotaci\u00f3n; \r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nVI. Las normas aplicables a aspectos de conservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y/o aprovechamiento de los \r\nrecursos acu\u00edcolas, incluyendo las relativas a la sanidad, calidad e inocuidad de los productos acu\u00edcolas; \r\n\r\n \r\nVII. Estad\u00edsticas de producci\u00f3n, y \r\n \r\nVIII. La informaci\u00f3n que se determine en el Reglamento de la presente Ley. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"reglamento": 1, "determine": 1, "menos": 1, "inocuidad": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 10, "tecnolog\u00eda": 1, "monitoreo": 2, "protecci\u00f3n": 1, "cuales": 1, "vii": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 22, "regi\u00f3n;": 1, "monoexplotaci\u00f3n;": 1, "ecosistemas": 1, "cultivo;": 2, "e": 1, "el": 3, "en": 2, "ser": 1, "reproducci\u00f3n": 2, "informaci\u00f3n:": 1, "ir\u00e1n": 1, "cultivo": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 3, "acompa\u00f1ados": 1, "deber\u00e1n": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "relativas": 1, "elaboraci\u00f3n": 1, "arrojar": 1, "sobre": 2, "carta": 1, "respecto": 1, "especies": 2, "empleados": 1, "caracterizaci\u00f3n": 1, "que": 1, "ambiental": 2, "selectiva": 1, "ley": 1, "productos": 1, "ex\u00f3tica": 1, "producci\u00f3n": 1, "acu\u00edcola": 2, "sanidad": 1, "inventario": 1, "contener": 1, "sistemas": 1, "por": 2, "incluyendo": 1, "potencial": 1, "estad\u00edsticas": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "nacional": 1, "los": 7, "capacidad": 1, "para": 1, "programas": 2, "susceptibles": 1, "instalada": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "y/o": 1, "caso": 1, "introducci\u00f3n": 1, "del": 1, "viii": 1, "dominio": 1, "planes": 1, "fauna": 1, "an\u00e1lisis": 1, "v": 1, "zonas": 1, "vi": 1, "al": 2, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "recursos": 1, "especificaciones": 2, "impacto": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "-": 1, "y": 6, "calidad": 1, "normas": 1, "las": 6, "a": 2, "siguiente": 1, "aspectos": 1, "i": 1, "su": 2, "geogr\u00e1fica": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "carta_nacional_acu\u00edcola deber contener menos siguiente informaci\u00f3n i._el inventario especie acu\u00edcolas susceptible reproducci\u00f3n cultivo ii caracterizaci\u00f3n zona vocaci\u00f3n potencial cultivo iii an\u00e1lisis capacidad instalar regi\u00f3n iv especificaci\u00f3n dominio tecnolog\u00eda reproducci\u00f3n cultivo especie acu\u00edcolas v._los plan ordenamiento acu\u00edcola ir acompa\u00f1ar especificaci\u00f3n sistema informaci\u00f3n geogr\u00e1fico programa monitoreo ambiental empleado elaboraci\u00f3n programa monitoreo ambiental deber arrojar informaci\u00f3n ser caso impacto ecosistema pesca selectivo introducci\u00f3n fauna ex\u00f3tico monoexplotaci\u00f3n vi norma aplicable aspecto conservaci\u00f3n protecci\u00f3n aprovechamiento recurso acu\u00edcolas incluir relativo sanidad calidad inocuidad producto acu\u00edcolas vii estad\u00edstica producci\u00f3n viii informaci\u00f3n determinar reglamento presente ley", "TF_Etiquetado": {"an\u00e1lisis": 1, "inventario": 1, "reglamento": 1, "ser": 1, "contener": 1, "reproducci\u00f3n": 2, "ir": 1, "v_los": 1, "instalar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "especificaci\u00f3n": 2, "potencial": 1, "menos": 1, "inocuidad": 1, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 4, "informaci\u00f3n": 4, "conservaci\u00f3n": 1, "vocaci\u00f3n": 1, "deber": 2, "impacto": 1, "relativo": 1, "zona": 1, "presente": 1, "susceptible": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "monitoreo": 2, "elaboraci\u00f3n": 1, "i_el": 1, "arrojar": 1, "producci\u00f3n": 1, "vi": 1, "viii": 1, "ley": 1, "protecci\u00f3n": 1, "estad\u00edstica": 1, "regi\u00f3n": 1, "programa": 2, "capacidad": 1, "vii": 1, "dominio": 1, "aplicable": 1, "norma": 1, "caracterizaci\u00f3n": 1, "incluir": 1, "ex\u00f3tico": 1, "calidad": 1, "plan": 1, "ambiental": 2, "sistema": 1, "aspecto": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "fauna": 1, "pesca": 1, "especie": 2, "siguiente": 1, "recurso": 1, "empleado": 1, "producto": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "cultivo": 3, "monoexplotaci\u00f3n": 1, "introducci\u00f3n": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "acu\u00edcola": 1, "acompa\u00f1ar": 1, "carta_nacional_acu\u00edcola": 1, "sanidad": 1, "selectivo": 1, "ecosistema": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 88": {"contenido": "- La Federaci\u00f3n y las Entidades Federativas en el \u00e1mbito de sus respectivas \r\n\r\ncompetencias, dise\u00f1ar\u00e1n y aplicar\u00e1n instrumentos econ\u00f3micos que incentiven el cumplimiento de los \r\nobjetivos de la pol\u00edtica acu\u00edcola. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 2, "en": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "dise\u00f1ar\u00e1n": 1, "objetivos": 1, "pol\u00edtica": 1, "instrumentos": 1, "la": 2, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "econ\u00f3micos": 1, "sus": 1, "cumplimiento": 1, "\u00e1mbito": 1, "de": 3, "competencias": 1, "incentiven": 1, "federaci\u00f3n": 1, "las": 1, "acu\u00edcola": 1, "y": 2, "que": 1, "respectivas": 1, "federativas": 1}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n entidades_federativas \u00e1mbito respectivo competencia dise\u00f1ar aplicar instrumento econ\u00f3mico incentivar cumplimiento objetivo pol\u00edtica acu\u00edcola", "TF_Etiquetado": {"pol\u00edtica": 1, "\u00e1mbito": 1, "acu\u00edcola": 1, "respectivo": 1, "econ\u00f3mico": 1, "objetivo": 1, "incentivar": 1, "aplicar": 1, "federaci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "cumplimiento": 1, "competencia": 1, "dise\u00f1ar": 1, "instrumento": 1}}, "ART\u00cdCULO 85": {"contenido": "- Para el desarrollo integral, ordenado y sustentable de la acuacultura, se fomentar\u00e1 la \r\n\r\ncreaci\u00f3n de Unidades de Manejo Acu\u00edcola que estar\u00e1n basadas en la evaluaci\u00f3n de los recursos \r\nnaturales disponibles para la acuacultura. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "integral": 1, "acuacultura": 2, "sustentable": 1, "estar\u00e1n": 1, "recursos": 1, "la": 4, "-": 1, "los": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "naturales": 1, "disponibles": 1, "manejo": 1, "para": 2, "de": 4, "que": 1, "basadas": 1, "fomentar\u00e1": 1, "desarrollo": 1, "ordenado": 1, "unidades": 1, "creaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcola": 1, "y": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "desarrollo integral ordenar sustentable acuacultura fomentar creaci\u00f3n unidades_de_manejo_acu\u00edcola estar basar evaluaci\u00f3n recurso natural disponible acuacultura", "TF_Etiquetado": {"desarrollo": 1, "fomentar": 1, "disponible": 1, "recurso": 1, "integral": 1, "creaci\u00f3n": 1, "basar": 1, "acuacultura": 2, "ordenar": 1, "sustentable": 1, "estar": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "natural": 1, "unidades_de_manejo_acu\u00edcola": 1}}, "ART\u00cdCULO 86": {"contenido": "- Cada unidad de manejo acu\u00edcola, deber\u00e1 contar con un plan de manejo que \r\n\r\ncontendr\u00e1: \r\n \r\nI. Las acciones a realizar a corto, mediano y largo plazo, estableciendo la vinculaci\u00f3n con los planes y \r\n\r\nprogramas aplicables; \r\n \r\nII. La capacidad de carga de los cuerpos de agua de donde se pretendan alimentar las unidades de \r\n\r\nproducci\u00f3n acu\u00edcola; \r\n \r\nIII. Las caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas de la zona o regi\u00f3n; \r\n \r\nIV. Las obras de infraestructura existentes y aquellas que se planeen desarrollar y su programa de \r\n\r\nadministraci\u00f3n; \r\n \r\nV. La forma de organizaci\u00f3n y administraci\u00f3n de la unidad de manejo, as\u00ed como los mecanismos de \r\n\r\nparticipaci\u00f3n de los acuicultores asentados en la misma; \r\n \r\nVI. La descripci\u00f3n de las caracter\u00edsticas f\u00edsicas y biol\u00f3gicas de la Unidad de Manejo Acu\u00edcola; \r\n \r\nVII. Acciones de protecci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de los recursos naturales y un cronograma \r\n\r\nde cumplimiento de las disposiciones legales aplicables; \r\n \r\nVIII. Acciones de sanidad, inocuidad y calidad acu\u00edcola; \r\n \r\nIX. Acciones de crecimiento y tecnificaci\u00f3n; \r\n\r\n\r\n \r\nX. El programa de prevenci\u00f3n y control de contingencias, de monitoreo y las dem\u00e1s que por las \r\n\r\ncaracter\u00edsticas propias de la unidad de manejo acu\u00edcola se requieran, y \r\n\r\n \r\nXI. Acciones de mitigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n a realizar ante la vulnerabilidad actual y futura del cambio \r\n\r\nclim\u00e1tico, en concordancia con el Atlas Nacional de Riesgo. \r\n\r\n \r", "TF": {"participaci\u00f3n": 1, "-": 1, "administraci\u00f3n;": 1, "xi": 1, "inocuidad": 1, "desarrollar": 1, "cronograma": 1, "zona": 1, "disposiciones": 1, "la": 10, "monitoreo": 1, "atlas": 1, "protecci\u00f3n": 1, "deber\u00e1": 1, "de": 31, "agua": 1, "futura": 1, "caracter\u00edsticas": 3, "regi\u00f3n;": 1, "aplicables;": 2, "acciones": 5, "requieran": 1, "contingencias": 1, "x": 1, "largo": 1, "el": 2, "concordancia": 1, "en": 2, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 1, "contar": 1, "legales": 1, "acuicultores": 1, "biol\u00f3gicas": 1, "carga": 1, "as\u00ed": 1, "cumplimiento": 1, "estableciendo": 1, "manejo": 5, "pretendan": 1, "planes": 1, "forma": 1, "que": 3, "como": 1, "producci\u00f3n": 1, "realizar": 2, "actual": 1, "plazo": 1, "geogr\u00e1ficas": 1, "o": 1, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 2, "sanidad": 1, "con": 3, "administraci\u00f3n": 1, "vii": 1, "por": 1, "cada": 1, "donde": 1, "corto": 1, "ante": 1, "nacional": 1, "existentes": 1, "tecnificaci\u00f3n;": 1, "riesgo": 1, "los": 5, "recursos": 1, "las": 8, "descripci\u00f3n": 1, "capacidad": 1, "programas": 1, "crecimiento": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "acu\u00edcola;": 3, "organizaci\u00f3n": 1, "asentados": 1, "un": 2, "del": 1, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "propias": 1, "control": 1, "ix": 1, "clim\u00e1tico": 1, "f\u00edsicas": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "contendr\u00e1:": 1, "sustentable": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "alimentar": 1, "planeen": 1, "misma;": 1, "aquellas": 1, "infraestructura": 1, "cambio": 1, "vulnerabilidad": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "plan": 1, "mediano": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "unidad": 4, "a": 3, "obras": 1, "i": 1, "su": 1, "dem\u00e1s": 1, "programa": 2, "y": 15, "se": 3}, "Etiquetado": "unidad manejo acu\u00edcola deber contar plan manejo contener i._las acci\u00f3n realizar corto mediano largo plazo establecer vinculaci\u00f3n plan programa aplicable ii capacidad carga cuerpo agua pretender alimentar unidad producci\u00f3n acu\u00edcola iii caracter\u00edstica geogr\u00e1fico zona regi\u00f3n iv obra infraestructura existente planear desarrollar programa administraci\u00f3n v._la forma organizaci\u00f3n administraci\u00f3n unidad manejo mecanismo participaci\u00f3n acuicultores asentar mismo vi descripci\u00f3n caracter\u00edstica f\u00edsico biol\u00f3gico unidad_de_manejo_acu\u00edcola vii acci\u00f3n protecci\u00f3n aprovechamiento sustentable recurso natural cronograma cumplimiento disposici\u00f3n legal aplicable viii acci\u00f3n sanidad inocuidad calidad acu\u00edcola ix acci\u00f3n crecimiento tecnificaci\u00f3n x._el programa prevenci\u00f3n control contingencia monitoreo caracter\u00edstica propio unidad manejo acu\u00edcola requerir xi acci\u00f3n mitigaci\u00f3n adaptaci\u00f3n realizar vulnerabilidad actual futuro cambio clim\u00e1tico concordancia atlas_nacional_de_riesgo", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "ix": 1, "concordancia": 1, "administraci\u00f3n": 2, "desarrollar": 1, "contener": 1, "vi": 1, "vii": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "natural": 1, "contingencia": 1, "iv": 1, "ii": 1, "obra": 1, "sustentable": 1, "i_las": 1, "corto": 1, "contar": 1, "alimentar": 1, "acuicultores": 1, "monitoreo": 1, "planear": 1, "deber": 1, "participaci\u00f3n": 1, "zona": 1, "requerir": 1, "atlas_nacional_de_riesgo": 1, "caracter\u00edstica": 3, "asentar": 1, "infraestructura": 1, "legal": 1, "carga": 1, "cambio": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "f\u00edsico": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "biol\u00f3gico": 1, "cumplimiento": 1, "protecci\u00f3n": 1, "existente": 1, "regi\u00f3n": 1, "viii": 1, "vulnerabilidad": 1, "capacidad": 1, "manejo": 4, "establecer": 1, "acci\u00f3n": 5, "forma": 1, "agua": 1, "crecimiento": 1, "cuerpo": 1, "vinculaci\u00f3n": 1, "calidad": 1, "cronograma": 1, "plan": 2, "mediano": 1, "sanidad": 1, "pretender": 1, "mecanismo": 1, "clim\u00e1tico": 1, "iii": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "producci\u00f3n": 1, "unidad": 4, "realizar": 2, "actual": 1, "xi": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "plazo": 1, "recurso": 1, "propio": 1, "x_el": 1, "descripci\u00f3n": 1, "aplicable": 2, "futuro": 1, "acu\u00edcola": 4, "v_la": 1, "programa": 3, "geogr\u00e1fico": 1, "mismo": 1, "unidad_de_manejo_acu\u00edcola": 1, "largo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "inocuidad": 1}}, "ART\u00cdCULO 87": {"contenido": "- Las auditor\u00edas t\u00e9cnicas preventivas tendr\u00e1n la finalidad de determinar el grado de \r\n\r\ncumplimiento de la normatividad y de los planes de manejo respectivos por parte de los acuacultores. La \r\nSecretar\u00eda, emitir\u00e1 un dictamen que haga constar el adecuado cumplimiento de la legislaci\u00f3n en la \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\nmateria y de los planes de manejo y, en su caso, har\u00e1 las recomendaciones sobre las medidas \r\npreventivas y correctivas necesarias, para garantizar una actividad sustentable. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 2, "grado": 1, "en": 2, "por": 1, "sustentable": 1, "necesarias": 1, "respectivos": 1, "materia": 1, "preventivas": 2, "parte": 1, "la": 5, "actividad": 1, "-": 1, "los": 3, "t\u00e9cnicas": 1, "constar": 1, "sobre": 1, "cumplimiento": 2, "manejo": 2, "una": 1, "adecuado": 1, "de": 9, "finalidad": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 1, "recomendaciones": 1, "har\u00e1": 1, "las": 3, "correctivas": 1, "haga": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "garantizar": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "tendr\u00e1n": 1, "normatividad": 1, "su": 1, "acuacultores": 1, "un": 1, "emitir\u00e1": 1, "planes": 2, "y": 4, "para": 1, "medidas": 1, "dictamen": 1, "auditor\u00edas": 1}, "Etiquetado": "auditor\u00eda t\u00e9cnico preventivo tener finalidad determinar grado cumplimiento normatividad plan manejo respectivo parte acuacultores secretar\u00eda emitir dictamen hacer constar adecuar cumplimiento legislaci\u00f3n materia plan manejo caso hacer recomendaci\u00f3n medida preventivo correctivo necesario garantizar actividad sustentable", "TF_Etiquetado": {"grado": 1, "tener": 1, "correctivo": 1, "sustentable": 1, "actividad": 1, "auditor\u00eda": 1, "t\u00e9cnico": 1, "materia": 1, "parte": 1, "secretar\u00eda": 1, "respectivo": 1, "emitir": 1, "constar": 1, "cumplimiento": 2, "manejo": 2, "finalidad": 1, "plan": 2, "adecuar": 1, "medida": 1, "hacer": 2, "dictamen": 1, "necesario": 1, "garantizar": 1, "determinar": 1, "caso": 1, "normatividad": 1, "preventivo": 2, "acuacultores": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "recomendaci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"de": 1, "acuacultura": 1, "la": 1}, "nombre": "\nDE LA ACUACULTURA \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "de_la_acuacultura"}, "T\u00cdTULO PRIMERO \r": {"TF": {"disposiciones": 1, "generales": 1}, "nombre": "\nDISPOSICIONES GENERALES \r\n\r\n \r\n", "CAP\u00cdTULO I \r": {"ART\u00cdCULO 4o": {"contenido": "- Para los efectos de esta Ley, se entiende por: \r\n \r\nI. Acuacultura: Es el conjunto de actividades dirigidas a la reproducci\u00f3n controlada, preengorda y \r\n\r\nengorda de especies de la fauna y flora realizadas en instalaciones ubicadas en aguas dulces, marinas o \r\nsalobres, por medio de t\u00e9cnicas de cr\u00eda o cultivo, que sean susceptibles de explotaci\u00f3n comercial, \r\nornamental o recreativa; \r\n\r\n \r\nII. Acuacultura comercial: Es la que se realiza con el prop\u00f3sito de obtener beneficios econ\u00f3micos; \r\n \r\nIII. Acuacultura de fomento: Es la que tiene como prop\u00f3sito el estudio, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y la \r\n\r\nexperimentaci\u00f3n en cuerpos de agua de jurisdicci\u00f3n federal, orientada al desarrollo de biotecnolog\u00edas o a \r\nla incorporaci\u00f3n de alg\u00fan tipo de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, as\u00ed como la adopci\u00f3n o transferencia de \r\ntecnolog\u00eda, en alguna etapa del cultivo de especies de la flora y fauna, cuyo medio de vida total o parcial \r\nsea el agua; \r\n\r\n \r\nIV. Acuacultura did\u00e1ctica: Es la que se realiza con fines de capacitaci\u00f3n y ense\u00f1anza de las personas \r\n\r\nque en cualquier forma intervengan en la acuacultura en cuerpos de agua de jurisdicci\u00f3n federal; \r\n \r\nIV Bis. Acuacultura industrial: Sistema de producci\u00f3n de organismos acu\u00e1ticos a gran escala, con alto \r\n\r\nnivel de desarrollo empresarial y tecnol\u00f3gico y gran inversi\u00f3n de capital de origen p\u00fablico o privado; \r\n\r\n \r\nIV Ter. Acuacultura rural: Sistema de producci\u00f3n de organismos acu\u00e1ticos a peque\u00f1a escala, \r\n\r\nrealizada de forma familiar o en peque\u00f1os grupos rurales, llevada a cabo en cultivos extensivos o semi-\r\nintensivos, para el autoconsumo o venta parcial de los excedentes de la cosecha; \r\n\r\n\r\n \r\nV. Arte de pesca: Es el instrumento, equipo o estructura con que se realiza la captura o extracci\u00f3n de \r\n\r\nespecies de flora y fauna acu\u00e1ticas; \r\n \r\nVI. Aviso de arribo: Es el documento en el que se reporta a la autoridad competente los vol\u00famenes de \r\n\r\ncaptura obtenidos por especie durante una jornada o viaje de pesca; \r\n \r\nVII. Aviso de cosecha: Es el documento en el que se reporta a la autoridad competente la producci\u00f3n \r\n\r\nobtenida en unidades de producci\u00f3n acu\u00edcolas; \r\n \r\nVIII. Aviso de producci\u00f3n: Es el documento en el que se reporta a la autoridad competente, la \r\n\r\nproducci\u00f3n obtenida en laboratorios acu\u00edcolas; \r\n \r\nIX. Aviso de recolecci\u00f3n: Es el documento en el que se reporta a la autoridad competente el n\u00famero \r\n\r\nde organismos colectados del medio natural, al amparo de un permiso; \r\n \r\nX. Aviso de siembra: Es el documento en el que se reporta a la autoridad competente las especies a \r\n\r\ncultivar, la cantidad de organismos, las fechas de siembra y las medidas sanitarias aplicadas previamente \r\nal cultivo; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nXI. Barco-f\u00e1brica: Es la embarcaci\u00f3n pesquera autopropulsada que disponga de equipos para la \r\n\r\nindustrializaci\u00f3n de la materia prima resultado de su captura y/o de las capturas realizadas por otras \r\nembarcaciones; \r\n\r\n \r\nXII. Bit\u00e1cora de pesca: Es el documento de registro y control del quehacer pesquero a bordo de una \r\n\r\nembarcaci\u00f3n, por medio del cual la autoridad competente recibe del pescador el reporte de la actividad \r\nque se le ha concesionado o permitido; \r\n\r\n \r\nXIII. Captura incidental: La extracci\u00f3n de cualquier especie no comprendida en la concesi\u00f3n o permiso \r\n\r\nrespectivo, ocurrida de manera fortuita; \r\n \r\nXIV. Certificado de sanidad acu\u00edcola: Documento oficial expedido por el Servicio Nacional de Sanidad, \r\n\r\nInocuidad y Calidad Agroalimentaria, o a trav\u00e9s de laboratorios acreditados y aprobados en los t\u00e9rminos \r\nde esta Ley y de la Ley Federal sobre Metrolog\u00eda y Normalizaci\u00f3n, en el que se hace constar que las \r\nespecies acu\u00edcolas o las instalaciones en las que se producen se encuentran libres de pat\u00f3genos \r\ncausantes de enfermedades; \r\n\r\n \r\nXV. Concesi\u00f3n: Es el T\u00edtulo que en ejercicio de sus facultades otorga la Secretar\u00eda, a personas f\u00edsicas \r\n\r\no morales para llevar a cabo la pesca comercial de los recursos de la flora y fauna acu\u00e1ticas en aguas de \r\njurisdicci\u00f3n nacional, as\u00ed como para la acuacultura, durante un periodo determinado en funci\u00f3n de los \r\nresultados que prevean los estudios t\u00e9cnicos, econ\u00f3micos y sociales que presente el solicitante, de la \r\nnaturaleza de las actividades a realizar, de la cuant\u00eda de las inversiones necesarias para ello y de su \r\nrecuperaci\u00f3n econ\u00f3mica; \r\n\r\n \r\nXVI. Cuarentena: El tiempo que determine la autoridad competente para mantener en observaci\u00f3n los \r\n\r\norganismos acu\u00e1ticos, para determinar su calidad sanitaria, mediante normas oficiales mexicanas u otras \r\nregulaciones que emita el Servicio Nacional de Sanidad, Inocuidad y Calidad Agroalimentaria; \r\n\r\n \r\nXVII. Embarcaci\u00f3n menor: Unidad de pesca con o sin motor fuera de borda y con eslora m\u00e1xima total \r\n\r\nde 10.5 metros; con o sin sistema de conservaci\u00f3n de la captura a base de hielo y con una autonom\u00eda de \r\n3 d\u00edas como m\u00e1ximo; \r\n\r\n \r\nXVIII. Embarcaci\u00f3n pesquera: Es toda construcci\u00f3n de cualquier forma o tama\u00f1o, que se utilice para la \r\n\r\nrealizaci\u00f3n de actividades de pesca, capaz de mantenerse a flote o surcar la superficie de las aguas; \r\n \r\nXIX. Esfuerzo pesquero: El n\u00famero de individuos, embarcaciones o artes de pesca, que son aplicados \r\n\r\nen la captura o extracci\u00f3n de una o varias especies en una zona y periodo determinados; \r\n \r\nXX. Gu\u00eda de pesca: Es el documento que ampara el transporte por v\u00eda terrestre, mar\u00edtima o a\u00e9rea de \r\n\r\nproductos pesqueros vivos, frescos, enhielados o congelados, provenientes de la acuacultura o de la \r\npesca; \r\n\r\n \r\nXXI. Inapesca.- Instituto Nacional de Pesca y Acuacultura, \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado sectorizado \r\n\r\ncon la Secretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n. \r\n\r\n \r\nXXII. Inocuidad: Es la garant\u00eda de que el consumo de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas no cause \r\n\r\nda\u00f1o en la salud de los consumidores; \r\n \r\nXXIII. Introducci\u00f3n de especies: Actividad que se refiere a aquellas especies que no se distribuyen \r\n\r\nnaturalmente existentes en el cuerpo de agua en el que se pretenden introducir; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\nXXIV. Normas: Las normas expedidas de conformidad con la Ley Federal sobre Metrolog\u00eda y \r\nNormalizaci\u00f3n y esta Ley; \r\n\r\n \r\nXXV. Ordenamiento pesquero: Conjunto de instrumentos cuyo objeto es regular y administrar las \r\n\r\nactividades pesqueras, induciendo el aprovechamiento sustentable de los recursos pesqueros y \r\nacu\u00edcolas, basado en la disponibilidad de los recursos pesqueros, informaci\u00f3n hist\u00f3rica de niveles de \r\nextracci\u00f3n, usos y potencialidades de desarrollo de actividades, capacidad pesquera o acu\u00edcola, puntos \r\nde referencia para el manejo de las pesquer\u00edas y en forma congruente con el ordenamiento ecol\u00f3gico del \r\nterritorio; \r\n\r\n \r\nXXVI. Permiso: Es el documento que otorga la Secretar\u00eda, a las personas f\u00edsicas o morales, para llevar \r\n\r\na cabo las actividades de pesca y acuacultura que se se\u00f1alan en la presente Ley; \r\n \r\nXXVII. Pesca: Es el acto de extraer, capturar o recolectar, por cualquier m\u00e9todo o procedimiento, \r\n\r\nespecies biol\u00f3gicas o elementos biog\u00e9nicos, cuyo medio de vida total, parcial o temporal, sea el agua; \r\n \r\nXXVIII. Pesca Comercial: La captura y extracci\u00f3n que se efect\u00faa con prop\u00f3sitos de beneficio \r\n\r\necon\u00f3mico; \r\n \r\nXXIX. Pesca deportivo-recreativa: La que se practica con fines de esparcimiento o recreaci\u00f3n con las \r\n\r\nartes de pesca previamente autorizadas por esta Ley, reglamentos y las normas oficiales vigentes; \r\n \r\nXXX. Pesca did\u00e1ctica: Es la que realizan las instituciones de educaci\u00f3n, reconocidas oficialmente, \r\n\r\npara llevar a cabo sus programas de capacitaci\u00f3n y ense\u00f1anza; \r\n \r\nXXXI. Pesca de consumo dom\u00e9stico: Es la captura y extracci\u00f3n que se efect\u00faa sin prop\u00f3sito de lucro y \r\n\r\ncon el \u00fanico objeto de obtener alimento para quien la realice y de sus dependientes, por tanto no podr\u00e1 \r\nser objeto de comercializaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nXXXII. Pesca de fomento: Es la que se realiza con fines de investigaci\u00f3n, exploraci\u00f3n, \r\n\r\nexperimentaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n de los recursos acu\u00e1ticos, creaci\u00f3n, mantenimiento y \r\nreposici\u00f3n de colecciones cient\u00edficas y desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas; \r\n\r\n \r\nXXXIII. Pesquer\u00eda: Conjunto de sistemas de producci\u00f3n pesquera, que comprenden en todo o en parte \r\n\r\nlas fases sucesivas de la actividad pesquera como actividad econ\u00f3mica, y que pueden comprender la \r\ncaptura, el manejo y el procesamiento de un recurso o grupo de recursos afines y cuyos medios de \r\nproducci\u00f3n, estructura organizativa y relaciones de producci\u00f3n ocurren en un \u00e1mbito geogr\u00e1fico y \r\ntemporal definido; \r\n\r\n \r\nXXXIV. Pesquer\u00eda en recuperaci\u00f3n: Es aquella pesquer\u00eda que se encuentra en deterioro y sujeta a un \r\n\r\nconjunto de medidas con el prop\u00f3sito de su recuperaci\u00f3n; \r\n \r\nXXXV. Pesquer\u00eda sobreexplotada: Es la pesquer\u00eda que se encuentra explotada por encima de su \r\n\r\nl\u00edmite de recuperaci\u00f3n; \r\n \r\nXXXVI. Plan de manejo pesquero: El conjunto de acciones encaminadas al desarrollo de la actividad \r\n\r\npesquera de forma equilibrada, integral y sustentable; basadas en el conocimiento actualizado de los \r\naspectos biol\u00f3gicos, ecol\u00f3gicos, pesqueros, ambientales, econ\u00f3micos, culturales y sociales que se \r\ntengan de ella; \r\n\r\n \r\nXXXVII. Procesamiento Primario: Proceso basado exclusivamente en la conservaci\u00f3n del producto por \r\n\r\nla acci\u00f3n del fr\u00edo, enhielado y congelado, y que no se le aplican m\u00e9todos de cocci\u00f3n o calor en ninguna \r\nforma, incluyendo actividades de empacado, eviscerado, descabezado, fileteado o desangrado; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\nXXXVIII. Recursos Acu\u00edcolas: Las especies acu\u00e1ticas susceptibles de cultivo, sus productos y \r\n\r\nsubproductos; \r\n \r\nXXXIX. Recursos Pesqueros: Las especies acu\u00e1ticas, sus productos y subproductos, obtenidos \r\n\r\nmediante su cultivo o extracci\u00f3n o captura, en su estado natural; \r\n \r\nXL. Registro: El Registro Nacional de Pesca y Acuacultura; \r\n \r\nXLI. Repoblaci\u00f3n: Es el acto de introducir organismos acu\u00e1ticos vivos nativos en cualquiera de los \r\n\r\nestados de su ciclo de vida, en cuerpos de agua de jurisdicci\u00f3n federal con fines de mantener, recuperar \r\no incrementar las poblaciones naturales pesqueras; \r\n\r\n \r\nXLII. Sanidad acu\u00edcola: Es el conjunto de pr\u00e1cticas y medidas establecidas en normas oficiales, \r\n\r\nencaminadas a la prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico y control de las plagas, y enfermedades que afectan a dichas \r\nespecies; \r\n\r\n \r\nXLIII. Secretar\u00eda: La Secretar\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentaci\u00f3n, a \r\n\r\ntrav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Acuacultura y Pesca, con excepci\u00f3n de aquellos casos en los que sea \r\na trav\u00e9s de SENASICA; \r\n\r\n \r\nXLIV. SEMARNAT: La Secretar\u00eda de Medio Ambiente y Recursos Naturales; \r\n \r\nXLV. SENASICA: El Servicio Nacional de Sanidad, Inocuidad y Calidad Agroalimentaria; \r\n \r\nXLVI. Unidad de manejo acu\u00edcola: Se integra con las \u00e1reas comprendidas en una zona delimitada, en \r\n\r\nla que se establece un conjunto de unidades de producci\u00f3n con una infraestructura b\u00e1sica y las \r\ninstalaciones necesarias para su operaci\u00f3n y funcionamiento compartido, operada de forma com\u00fan; \r\n\r\n \r\nXLVII. Veda: Es el acto administrativo por el que se proh\u00edbe llevar a cabo la pesca en un periodo o \r\n\r\nzona espec\u00edfica establecido mediante acuerdos o normas oficiales, con el fin de resguardar los procesos \r\nde reproducci\u00f3n y reclutamiento de una especie; \r\n\r\n \r\nL (sic DOF 24-07-2007). Zona de escasa prevalencia: \u00c1rea geogr\u00e1fica determinada en donde se \r\n\r\npresenta una frecuencia m\u00ednima de casos recientes de una enfermedad o plaga de especies acu\u00e1ticas \r\nvivas, en una especie y periodo espec\u00edficos; \r\n\r\n \r\nLI (sic DOF 24-07-2007). Zona de Refugio: Las \u00e1reas delimitadas en las aguas de jurisdicci\u00f3n federal, \r\n\r\ncon la finalidad primordial de conservar y contribuir, natural o artificialmente, al desarrollo de los recursos \r\npesqueros con motivo de su reproducci\u00f3n, crecimiento o reclutamiento, as\u00ed como preservar y proteger el \r\nambiente que lo rodea. \r\n\r\n \r", "TF": {"biol\u00f3gicos": 1, "excepci\u00f3n": 1, "autoconsumo": 1, "espec\u00edficos;": 1, "registro:": 1, "conocimiento": 1, "vigentes;": 1, "otorga": 2, "zona": 5, "encaminadas": 2, "presente": 2, "tecnolog\u00eda": 1, "cient\u00edfica": 1, "aquellos": 1, "aplican": 1, "estructura": 2, "econ\u00f3micos": 2, "xxix": 1, "xxiv": 1, "beneficios": 1, "comercial": 2, "ecol\u00f3gico": 1, "dependientes": 1, "sujeta": 1, "agua": 4, "oficialmente": 1, "secretar\u00eda:": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "normalizaci\u00f3n": 2, "intervengan": 1, "cultivo": 4, "eslora": 1, "pesqueros:": 1, "acreditados": 1, "econ\u00f3mico;": 1, "autonom\u00eda": 1, "integra": 1, "ornamental": 1, "fuera": 1, "peque\u00f1a": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "cuyos": 1, "esfuerzo": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "colecciones": 1, "agroalimentaria;": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "ter": 1, "observaci\u00f3n": 1, "determinados;": 1, "instrumentos": 1, "tipo": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "biol\u00f3gicas": 1, "autorizadas": 1, "m\u00e9todo": 1, "xvii": 1, "sobre": 2, "capital": 1, "recuperar": 1, "cient\u00edficas": 1, "enfermedad": 1, "senasica;": 1, "manejo": 4, "fr\u00edo": 1, "acci\u00f3n": 1, "presenta": 1, "varias": 1, "niveles": 1, "por:": 1, "ella;": 1, "mantenerse": 1, "ley": 5, "aquella": 1, "congelado": 1, "p\u00fablico": 2, "viaje": 1, "105": 1, "alto": 1, "instituto": 1, "xxii": 1, "esparcimiento": 1, "efect\u00faa": 2, "conservar": 1, "oficial": 1, "acu\u00edcola": 1, "reporte": 1, "tama\u00f1o": 1, "reporta": 5, "individuos": 1, "pesca;": 2, "vii": 1, "motor": 1, "total": 3, "congelados": 1, "preservar": 1, "inversi\u00f3n": 1, "nuevas": 1, "previamente": 2, "\u00e1reas": 2, "salobres": 1, "cualquiera": 1, "ense\u00f1anza": 1, "autopropulsada": 1, "biog\u00e9nicos": 1, "ocurrida": 1, "cuant\u00eda": 1, "beneficio": 1, "explotada": 1, "permiso;": 1, "regulaciones": 1, "menor:": 1, "iii": 1, "establecidas": 1, "flora": 4, "realizadas": 2, "barco-f\u00e1brica:": 1, "pesquera:": 1, "culturales": 1, "introducci\u00f3n": 1, "del": 8, "cuerpos": 3, "v": 1, "fauna": 4, "control": 2, "xlvi": 1, "did\u00e1ctica:": 2, "cantidad": 1, "rurales": 1, "naturalmente": 1, "incrementar": 1, "plagas": 1, "proceso": 1, "sociales": 2, "aplicados": 1, "objeto": 3, "unidades": 2, "respectivo": 1, "frescos": 1, "pesquer\u00edas": 1, "mediante": 3, "xxxi": 1, "com\u00fan;": 1, "cual": 1, "estado": 1, "sin": 3, "congruente": 1, "reconocidas": 1, "deterioro": 1, "descabezado": 1, "resultados": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 4, "amparo": 1, "sistema": 3, "ampara": 1, "aguas;": 1, "fomento:": 2, "las": 28, "a": 28, "natural": 2, "trav\u00e9s": 3, "m\u00e1ximo;": 1, "plaga": 1, "su": 10, "secretar\u00eda": 5, "sucesivas": 1, "naturales;": 1, "bordo": 1, "borda": 1, "prop\u00f3sito": 4, "xxxv": 1, "se": 30, "(sic": 2, "xlii": 1, "manera": 1, "subproductos": 1, "instalaciones": 3, "fases": 1, "introducir;": 1, "procesos": 1, "reclutamiento": 2, "biotecnolog\u00edas": 1, "producen": 1, "xliv": 1, "forma": 7, "le": 2, "la": 68, "lo": 1, "temporal": 2, "venta": 1, "estudios": 1, "li": 1, "exclusivamente": 1, "origen": 1, "d\u00edas": 1, "personas": 3, "fin": 1, "fines": 4, "eviscerado": 1, "equilibrada": 1, "enfermedades;": 1, "acto": 3, "practica": 1, "descentralizado": 1, "inversiones": 1, "realiza": 4, "son": 1, "instituciones": 1, "exploraci\u00f3n": 1, "xli": 1, "mantener": 2, "determinar": 1, "subproductos;": 1, "comisi\u00f3n": 1, "pat\u00f3genos": 1, "actualizado": 1, "el": 51, "en": 51, "obtenida": 2, "tecnol\u00f3gica": 1, "extensivos": 1, "funcionamiento": 1, "agricultura": 2, "dichas": 1, "todo": 1, "prop\u00f3sitos": 1, "es": 27, "ejercicio": 1, "comercializaci\u00f3n;": 1, "as\u00ed": 3, "especies;": 1, "cause": 1, "xxxiv": 1, "\u00e1mbito": 1, "refugio:": 1, "especies": 11, "v\u00eda": 1, "ambientales": 1, "base": 1, "que": 46, "diagn\u00f3stico": 1, "productos": 3, "realizar": 1, "dirigidas": 1, "recolecci\u00f3n:": 1, "extracci\u00f3n": 7, "sanidad": 5, "medidas": 3, "realizan": 1, "xi": 1, "xl": 1, "artificialmente": 1, "proh\u00edbe": 1, "xx": 1, "procedimiento": 1, "semarnat:": 1, "xv": 1, "establece": 1, "intensivos": 1, "existentes": 1, "sobreexplotada:": 1, "xii": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "capaz": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "compartido": 1, "basado": 2, "elementos": 1, "efectos": 1, "comprender": 1, "para": 14, "parte": 1, "contribuir": 1, "programas": 1, "basadas": 1, "mantenimiento": 1, "concesi\u00f3n": 1, "comprenden": 1, "inocuidad:": 1, "metrolog\u00eda": 2, "recuperaci\u00f3n;": 2, "recuperaci\u00f3n:": 1, "resguardar": 1, "llevar": 4, "senasica:": 1, "especies:": 1, "aprobados": 1, "estudio": 1, "xxxii": 1, "fortuita;": 1, "controlada": 1, "esta": 4, "sectorizado": 1, "producci\u00f3n:": 1, "m\u00e1xima": 1, "recursos": 10, "pesqueros": 6, "necesarias": 2, "naturaleza": 1, "-": 1, "infraestructura": 1, "incorporaci\u00f3n": 1, "documento": 9, "nivel": 1, "hist\u00f3rica": 1, "lucro": 1, "reglamentos": 1, "regular": 1, "plan": 1, "excedentes": 1, "pesquer\u00eda:": 1, "normas": 5, "enhielado": 1, "unidad": 2, "explotaci\u00f3n": 1, "aspectos": 1, "artes": 2, "alimento": 1, "\u00fanico": 1, "alguna": 1, "dof": 2, "actividad": 5, "causantes": 1, "m\u00ednima": 1, "econ\u00f3mica;": 1, "24-07-2007)": 2, "desangrado;": 1, "xliii": 1, "provenientes": 1, "equipos": 1, "xxxiii": 1, "permiso": 1, "relaciones": 1, "realizada": 1, "inocuidad": 3, "realizaci\u00f3n": 1, "hace": 1, "xxvii": 1, "podr\u00e1": 1, "hielo": 1, "referencia": 1, "n\u00famero": 2, "usos": 1, "inapesca-": 1, "sus": 5, "oficiales": 4, "a\u00e9rea": 1, "cultivos": 1, "agua;": 2, "familiar": 1, "salud": 1, "de": 182, "empacado": 1, "establecido": 1, "prevalencia:": 1, "finalidad": 1, "fileteado": 1, "disponibilidad": 1, "t\u00e9rminos": 1, "deportivo-recreativa:": 1, "natural;": 1, "solicitante": 1, "especie": 3, "cuarentena:": 1, "prima": 1, "marinas": 1, "alg\u00fan": 1, "pesqueras;": 1, "creaci\u00f3n": 1, "gran": 2, "cultivo;": 1, "delimitada": 1, "x": 1, "estados": 1, "ocurren": 1, "ser": 1, "xxiii": 1, "sean": 1, "sea": 3, "recientes": 1, "organismos": 6, "peque\u00f1os": 1, "federal": 5, "veda:": 1, "privado;": 1, "puntos": 1, "xvi": 1, "3": 1, "constar": 1, "morales": 2, "aviso": 5, "acuacultura:": 1, "acuacultura;": 1, "dom\u00e9stico:": 1, "vivos": 2, "tecnolog\u00edas;": 1, "facultades": 1, "como": 6, "competente": 7, "ambiente": 2, "funci\u00f3n": 1, "sanitarias": 1, "flote": 1, "xxxvi": 1, "xxviii": 1, "autoridad": 7, "una": 11, "garant\u00eda": 1, "vida": 3, "con": 24, "espec\u00edfica": 1, "vol\u00famenes": 1, "xxxvii": 1, "refiere": 1, "por": 12, "durante": 2, "consumo": 2, "primario:": 1, "adopci\u00f3n": 1, "empresarial": 1, "acu\u00edcolas": 3, "engorda": 1, "capturar": 1, "capturas": 1, "tiene": 1, "grupos": 1, "\u00f3rgano": 1, "aplicadas": 1, "conjunto": 7, "ley;": 2, "primordial": 1, "arte": 1, "equipo": 1, "xxvi": 1, "capacidad": 1, "mar\u00edtima": 1, "xxv": 1, "recibe": 1, "pesquero:": 3, "pueden": 1, "xxx": 1, "al": 5, "incidental:": 1, "susceptibles": 2, "ordenamiento": 2, "xxi": 1, "econ\u00f3mica": 1, "acu\u00edcola:": 3, "libres": 1, "definido;": 1, "industrial:": 1, "sanitaria": 1, "proteger": 1, "producto": 1, "alimentaci\u00f3n": 2, "orientada": 1, "viii": 1, "certificado": 1, "pesca:": 4, "ix": 1, "incluyendo": 1, "encuentran": 1, "realice": 1, "gu\u00eda": 1, "vi": 1, "iv": 3, "ii": 1, "pesca": 17, "sustentable": 1, "acu\u00e1ticas;": 1, "pr\u00e1cticas": 1, "permitido;": 1, "captura": 10, "afines": 1, "medio": 6, "delimitadas": 1, "ninguna": 1, "utilice": 1, "quehacer": 1, "concesi\u00f3n:": 1, "tiempo": 1, "ello": 1, "operaci\u00f3n": 1, "procesamiento": 2, "quien": 1, "materia": 1, "preengorda": 1, "colectados": 1, "escasa": 1, "cultivar": 1, "t\u00edtulo": 1, "resultado": 1, "recurso": 1, "i": 1, "da\u00f1o": 1, "l\u00edmite": 1, "metros;": 1, "y": 65, "superficie": 1, "poblaciones": 1, "aquellas": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "comercial:": 2, "extraer": 1, "ciclo": 1, "actividades": 7, "calor": 1, "nacional": 7, "administrativo": 1, "embarcaciones;": 1, "fechas": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "enhielados": 1, "sistemas": 1, "acuerdos": 1, "potencialidades": 1, "enfermedades": 1, "surcar": 1, "ubicadas": 1, "tanto": 1, "expedido": 1, "operada": 1, "bis": 1, "reposici\u00f3n": 1, "desarrollo": 8, "jornada": 1, "transferencia": 1, "medios": 1, "frecuencia": 1, "xviii": 1, "disponga": 1, "construcci\u00f3n": 1, "cabo": 5, "terrestre": 1, "otras": 2, "reproducci\u00f3n": 3, "acuacultura": 11, "repoblaci\u00f3n:": 1, "pesquer\u00eda": 4, "innovaci\u00f3n": 1, "agroalimentaria": 1, "econ\u00f3micos;": 1, "servicio": 3, "se\u00f1alan": 1, "ganader\u00eda": 2, "escala": 2, "organizativa": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "induciendo": 1, "t\u00e9cnicos": 1, "llevada": 1, "encima": 1, "rural:": 1, "acu\u00edcolas:": 1, "pesqueras": 1, "emita": 1, "xlvii": 1, "xlv": 1, "m\u00e9todos": 1, "embarcaciones": 1, "producci\u00f3n": 9, "recreativa;": 1, "parcial": 3, "territorio;": 1, "o": 47, "determinada": 1, "determinado": 1, "rodea": 1, "sustentable;": 1, "dulces": 1, "encuentra": 2, "acu\u00e1ticos": 5, "cualquier": 4, "especie;": 1, "integral": 1, "nativos": 1, "obtener": 2, "pescador": 1, "donde": 1, "instrumento": 1, "determine": 1, "jurisdicci\u00f3n": 5, "normas:": 1, "aguas": 3, "bit\u00e1cora": 1, "los": 18, "siembra:": 1, "\u00c1rea": 1, "comprendidas": 1, "cosecha:": 1, "cosecha;": 1, "arribo:": 1, "embarcaci\u00f3n": 4, "obtenidos": 2, "distribuyen": 1, "vivas": 1, "ha": 1, "naturales": 1, "y/o": 1, "tengan": 1, "siembra": 1, "toda": 1, "xxxviii": 1, "administrar": 1, "afectan": 1, "un": 7, "ense\u00f1anza;": 1, "aprovechamiento": 1, "mexicanas": 1, "etapa": 1, "f\u00edsicas": 2, "periodo": 4, "laboratorios": 2, "semi-": 1, "informaci\u00f3n": 1, "recolectar": 1, "xiii": 1, "experimentaci\u00f3n": 2, "motivo": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "no": 5, "acu\u00e1ticas": 4, "cocci\u00f3n": 1, "cuyo": 3, "cr\u00eda": 1, "consumidores;": 1, "casos": 2, "conformidad": 1, "pesquera": 5, "registro": 2, "pretenden": 1, "concesionado": 1, "comprendida": 1, "pesquero": 1, "cuerpo": 1, "prevean": 1, "introducir": 1, "grupo": 1, "crecimiento": 1, "expedidas": 1, "acciones": 1, "l": 1, "b\u00e1sica": 1, "transporte": 1, "u": 1, "geogr\u00e1fico": 1, "geogr\u00e1fica": 1, "rural": 2, "entiende": 1, "federal;": 1, "permiso:": 1}, "Etiquetado": "efecto ley entender i._acuacultura ser conjunto actividad dirigir reproducci\u00f3n controlar preengordar engordar especie fauna flora realizar instalaci\u00f3n ubicar agua dulce marino salobre t\u00e9cnica cr\u00eda cultivo ser susceptible explotaci\u00f3n comercial ornamental recreativo ii acuacultura comercial ser realizar prop\u00f3sito obtener beneficio econ\u00f3mico iii acuacultura fomento ser tener prop\u00f3sito estudio investigaci\u00f3n cient\u00edfico experimentaci\u00f3n cuerpo agua jurisdicci\u00f3n federal orientar desarrollo biotecnolog\u00eda incorporaci\u00f3n tipo innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico adopci\u00f3n transferencia tecnolog\u00eda etapa cultivo especie flora fauna medio vida total parcial ser agua iv acuacultura did\u00e1ctica ser realizar fin capacitaci\u00f3n ense\u00f1anza persona forma intervenir acuacultura cuerpo agua jurisdicci\u00f3n federal iv_bis acuacultura industrial sistema producci\u00f3n organismo acu\u00e1tico gran escala alto nivel desarrollo empresarial tecnol\u00f3gico gran inversi\u00f3n capital origen p\u00fablico privar iv_ter acuacultura rural sistema producci\u00f3n organismo acu\u00e1tico peque\u00f1o escala realizar forma familiar peque\u00f1o grupo rural llevar_a_cabo cultivo extensivo semi intensivo autoconsumo venta parcial excedente cosecha v._arte pesca ser instrumento equipo estructura realizar captura extracci\u00f3n especie flora fauna acu\u00e1tico vi aviso arribo ser documento reportar autoridad competente volumen captura obtener especie jornada viaje pesca vii aviso cosecha ser documento reportar autoridad competente producci\u00f3n obtener unidad producci\u00f3n acu\u00edcolas viii aviso producci\u00f3n ser documento reportar autoridad competente producci\u00f3n obtener laboratorio acu\u00edcolas ix aviso recolecci\u00f3n ser documento reportar autoridad competente n\u00famero organismo colectar medio natural amparo permiso x._aviso siembra ser documento reportar autoridad competente especie cultivar cantidad organismo fecha siembra medida sanitario aplicar previamente cultivo xi barco_f\u00e1brica ser embarcaci\u00f3n pesquero autopropulsado disponer equipo industrializaci\u00f3n materia primo resultado captura captura realizar embarcaci\u00f3n xii bit\u00e1cora pesca ser documento registro control quehacer pesquero a_bordo embarcaci\u00f3n autoridad competente recibir pescador reporte actividad haber concesionado permitir xiii captura incidental extracci\u00f3n especie no comprender concesi\u00f3n permiso respectivo ocurrir manera fortuito xiv certificar sanidad acu\u00edcola documento oficial expedir servicio_nacional_de_sanidad inocuidad calidad_agroalimentaria laboratorio acreditar aprobar t\u00e9rmino ley ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n hacer constar especie acu\u00edcolas instalaci\u00f3n producir encontrar libre pat\u00f3geno causante enfermedad xv concesi\u00f3n ser t\u00edtulo ejercicio facultad otorgar secretar\u00eda persona f\u00edsico moral llevar_a_cabo pesca comercial recurso flora fauna acu\u00e1tico agua jurisdicci\u00f3n nacional acuacultura periodo determinar funci\u00f3n resultado prever estudio t\u00e9cnico econ\u00f3mico social presentar solicitante naturaleza actividad realizar cuant\u00eda inversi\u00f3n necesario recuperaci\u00f3n econ\u00f3mico xvi cuarentena tiempo determinar autoridad competente mantener observaci\u00f3n organismo acu\u00e1tico determinar calidad sanitario norma oficial mexicano regulaci\u00f3n emitir servicio_nacional_de_sanidad inocuidad calidad_agroalimentaria xvii embarcaci\u00f3n menor unidad pesca motor borda eslora m\u00e1ximo total sistema conservaci\u00f3n captura hielo autonom\u00eda m\u00e1ximo xviii embarcaci\u00f3n pesquera ser construcci\u00f3n de_cualquier_forma tama\u00f1o utilizar realizaci\u00f3n actividad pesca capaz mantener a_flote surcar superficie agua xix esfuerzo pesquero n\u00famero individuo embarcaci\u00f3n arte pesca ser aplicar captura extracci\u00f3n especie zona periodo determinar xx gu\u00eda pesca ser documento amparar transporte v\u00eda terrestre mar\u00edtimo a\u00e9reo producto pesquero vivo fresco enhielados congelar proveniente acuacultura pesca xxi inapesca instituto_nacional_de_pesca acuacultura \u00f3rgano p\u00fablico descentralizar sectorizado secretar\u00eda_de_agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n xxii inocuidad ser garant\u00eda consumo recurso pesquero acu\u00edcolas no causar da\u00f1o salud consumidor xxiii introducci\u00f3n especie actividad referir especie no distribuir naturalmente existente cuerpo agua pretender introducir xxiv norma norma expedir conformidad ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n ley xxv ordenamiento pesquero conjunto instrumento objeto ser regular administrar actividad pesquero inducir aprovechamiento sustentable recurso pesquero acu\u00edcolas basar disponibilidad recurso pesquero informaci\u00f3n hist\u00f3rico nivel extracci\u00f3n uso potencialidad desarrollo actividad capacidad pesquero acu\u00edcola punto referencia manejo pesquer\u00eda forma congruente ordenamiento ecol\u00f3gico territorio xxvi permiso ser documento otorgar secretar\u00eda persona f\u00edsico moral llevar_a_cabo actividad pesca acuacultura se\u00f1alar presente ley xxvii pesca ser acto extraer capturar recolectar m\u00e9todo procedimiento especie biol\u00f3gico elemento biog\u00e9nico medio vida total parcial temporal ser agua xxviii pesca_comercial captura extracci\u00f3n efectuar prop\u00f3sito beneficio econ\u00f3mico xxix pesca deportivo_recreativo practicar fin esparcimiento recreaci\u00f3n arte pesca previamente autorizar ley reglamento norma oficial vigente xxx pesca did\u00e1ctico ser realizar instituci\u00f3n educaci\u00f3n reconocer oficialmente llevar_a_cabo programa capacitaci\u00f3n ense\u00f1anza xxxi pesca consumo dom\u00e9stico ser captura extracci\u00f3n efectuar prop\u00f3sito lucro \u00fanico objeto obtener alimento realizar dependiente tanto no poder ser objeto comercializaci\u00f3n xxxii pesca fomento ser realizar fin investigaci\u00f3n exploraci\u00f3n experimentaci\u00f3n conservaci\u00f3n evaluaci\u00f3n recurso acu\u00e1tico creaci\u00f3n mantenimiento reposici\u00f3n colecci\u00f3n cient\u00edfico desarrollo nuevo tecnolog\u00eda xxxiii pesquer\u00eda conjunto sistema producci\u00f3n pesquero comprender parte fase sucesivo actividad pesquero actividad econ\u00f3mico poder comprender captura manejo procesamiento recurso grupo recurso af\u00edn medio producci\u00f3n estructura organizativo relaci\u00f3n producci\u00f3n ocurrir \u00e1mbito geogr\u00e1fico temporal definir xxxiv pesquer\u00eda recuperaci\u00f3n ser pesquer\u00eda encontrar deterioro sujeto conjunto medida prop\u00f3sito recuperaci\u00f3n xxxv pesquer\u00eda sobreexplotar ser pesquer\u00eda encontrar explotar l\u00edmite recuperaci\u00f3n xxxvi plan manejo pesquero conjunto acci\u00f3n encaminar desarrollo actividad pesquero forma equilibrar integral sustentable basar conocimiento actualizar aspecto biol\u00f3gico ecol\u00f3gico pesquero ambiental econ\u00f3mico cultural social tener xxxvii procesamiento_primario proceso basar exclusivamente conservaci\u00f3n producto acci\u00f3n fr\u00edo enhielado congelar no aplicar m\u00e9todo cocci\u00f3n calor forma incluir actividad empacado eviscerado descabezar filetear desangrar xxxviii recursos_acu\u00edcolas especie acu\u00e1tico susceptible cultivo producto subproducto xxxix recursos_pesqueros especie acu\u00e1tico producto subproducto obtener cultivo extracci\u00f3n captura estado natural xl registro registro_nacional_de_pesca acuacultura xli repoblaci\u00f3n ser acto introducir organismo acu\u00e1tico vivo nativo estado ciclo vida cuerpo agua jurisdicci\u00f3n federal fin mantener recuperar incrementar poblaci\u00f3n natural pesquera xlii sanidad acu\u00edcola ser conjunto pr\u00e1ctica medida establecer norma oficial encaminar prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico control plaga enfermedad afectar decir especie xliii secretar\u00eda secretar\u00eda_de_agricultura ganader\u00eda desarrollo_rural pesca alimentaci\u00f3n comisi\u00f3n_nacional_de_acuacultura pesca caso ser senasica xliv semarnat secretar\u00eda_de_medio_ambiente recursos_naturales xlv senasica servicio_nacional_de_sanidad inocuidad calidad_agroalimentaria xlvi unidad manejo acu\u00edcola integrar \u00e1rea comprender zona delimitar establecer conjunto unidad producci\u00f3n infraestructura b\u00e1sico instalaci\u00f3n necesario operaci\u00f3n funcionamiento compartir operar forma com\u00fan xlvii veda ser acto administrativo prohibir llevar_a_cabo pesca periodo zona espec\u00edfico establecer acuerdo norma oficial fin resguardar proceso reproducci\u00f3n reclutamiento especie l sic dof zona escaso prevalencia \u00e1rea geogr\u00e1fico determinar presentar frecuencia m\u00ednimo caso reciente enfermedad plaga especie acu\u00e1tico vivo especie periodo espec\u00edfico li sic dof zona_de_refugio \u00e1rea delimitar agua jurisdicci\u00f3n federal finalidad primordial conservar contribuir natural artificialmente desarrollo recurso pesquero motivo reproducci\u00f3n crecimiento reclutamiento preservar proteger ambiente rodear", "TF_Etiquetado": {"autoconsumo": 1, "iv_bis": 1, "menor": 1, "conocimiento": 1, "actualizar": 1, "zona": 4, "privar": 1, "cient\u00edfico": 2, "xxii": 1, "tecnolog\u00eda": 2, "excedente": 1, "estructura": 2, "aplicar": 3, "decir": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "intensivo": 1, "secretar\u00eda_de_agricultura": 2, "sujeto": 1, "comercial": 3, "ecol\u00f3gico": 2, "agua": 10, "oficialmente": 1, "dom\u00e9stico": 1, "tecnol\u00f3gico": 2, "normalizaci\u00f3n": 2, "senasica": 2, "disponibilidad": 1, "haber": 1, "dirigir": 1, "entender": 1, "instituto_nacional_de_pesca": 1, "autonom\u00eda": 1, "ornamental": 1, "capacitaci\u00f3n": 2, "esfuerzo": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "observaci\u00f3n": 1, "did\u00e1ctico": 1, "ciclo": 1, "tipo": 1, "encontrar": 3, "com\u00fan": 1, "did\u00e1ctica": 1, "m\u00e9todo": 2, "xvii": 1, "capital": 1, "recuperar": 1, "organismo": 6, "enfermedad": 3, "manejo": 4, "fr\u00edo": 1, "acci\u00f3n": 2, "ley": 5, "p\u00fablico": 2, "viaje": 1, "alto": 1, "congelar": 2, "presente": 1, "producto": 4, "oficial": 5, "acu\u00edcola": 4, "recreativo": 1, "social": 2, "reporte": 1, "tama\u00f1o": 1, "causar": 1, "reciente": 1, "dependiente": 1, "se\u00f1alar": 1, "vii": 1, "moral": 2, "motor": 1, "total": 3, "preservar": 1, "inversi\u00f3n": 2, "previamente": 2, "uso": 1, "relaci\u00f3n": 1, "autopropulsado": 1, "ense\u00f1anza": 2, "prever": 1, "cuant\u00eda": 1, "beneficio": 2, "incluir": 1, "expedir": 2, "explotar": 1, "iii": 1, "flora": 4, "introducci\u00f3n": 1, "biotecnolog\u00eda": 1, "zona_de_refugio": 1, "fauna": 4, "control": 2, "xlvi": 1, "cantidad": 1, "naturalmente": 1, "incrementar": 1, "proceso": 2, "nativo": 1, "filetear": 1, "objeto": 3, "respectivo": 1, "xxxv": 1, "sic": 2, "xxxi": 1, "acto": 3, "inducir": 1, "estado": 2, "congruente": 1, "distribuir": 1, "causante": 1, "recuperaci\u00f3n": 4, "calidad": 1, "amparo": 1, "otorgar": 2, "parte": 1, "natural": 4, "desangrar": 1, "controlar": 1, "disponer": 1, "plaga": 2, "delimitar": 2, "naturaleza": 1, "borda": 1, "prop\u00f3sito": 5, "recursos_acu\u00edcolas": 1, "xlii": 1, "llevar_a_cabo": 5, "manera": 1, "industrial": 1, "xliv": 1, "aprobar": 1, "forma": 6, "xxviii": 1, "susceptible": 2, "temporal": 2, "venta": 1, "li": 1, "exclusivamente": 1, "origen": 1, "fin": 5, "individuo": 1, "eviscerado": 1, "cuarentena": 1, "peque\u00f1o": 2, "exploraci\u00f3n": 1, "xli": 1, "mantener": 3, "determinar": 5, "l": 1, "xlv": 1, "cultivo": 6, "prohibir": 1, "recibir": 1, "fortuito": 1, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "engordar": 1, "ejercicio": 1, "prevalencia": 1, "orientar": 1, "t\u00e9cnico": 1, "semarnat": 1, "\u00e1mbito": 1, "v\u00eda": 1, "marino": 1, "diagn\u00f3stico": 1, "realizar": 10, "extracci\u00f3n": 7, "sanidad": 2, "\u00f3rgano": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "xl": 1, "artificialmente": 1, "sistema": 4, "xx": 1, "procedimiento": 1, "xv": 1, "xxxiv": 1, "xii": 1, "xxxix": 1, "capaz": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "xxxii": 1, "comprender": 4, "norma": 6, "contribuir": 1, "basar": 3, "v_arte": 1, "mantenimiento": 1, "descentralizar": 1, "concesi\u00f3n": 2, "inapesca": 1, "reconocer": 1, "resguardar": 1, "estudio": 2, "territorio": 1, "sectorizado": 1, "t\u00e9rmino": 1, "espec\u00edfico": 2, "recursos_pesqueros": 1, "efecto": 1, "x_aviso": 1, "m\u00e1ximo": 2, "autorizar": 1, "secretar\u00eda": 3, "ocurrir": 2, "infraestructura": 1, "pesca_comercial": 1, "documento": 9, "terrestre": 1, "hist\u00f3rico": 1, "fresco": 1, "regular": 1, "plan": 1, "cosecha": 2, "a_bordo": 1, "enhielado": 1, "unidad": 4, "explotaci\u00f3n": 1, "alimento": 1, "\u00fanico": 1, "dof": 2, "actividad": 12, "producir": 1, "conformidad": 1, "acu\u00e1tico": 10, "m\u00ednimo": 1, "xliii": 1, "de_cualquier_forma": 1, "reglamento": 1, "tener": 2, "permiso": 3, "servicio_nacional_de_sanidad": 3, "eslora": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "inocuidad": 4, "realizaci\u00f3n": 1, "xxvii": 1, "hielo": 1, "referencia": 1, "fecha": 1, "emitir": 1, "a\u00e9reo": 1, "n\u00famero": 2, "libre": 1, "xlvii": 1, "xxxiii": 1, "procesamiento_primario": 1, "familiar": 1, "salud": 1, "empacado": 1, "finalidad": 1, "referir": 1, "especie": 17, "desarrollo_rural": 2, "primo": 1, "metrolog\u00eda": 2, "creaci\u00f3n": 1, "reclutamiento": 2, "gran": 2, "acreditar": 1, "deportivo_recreativo": 1, "ser": 33, "xxiii": 1, "instituci\u00f3n": 1, "xxxviii": 1, "aprovechamiento": 1, "federal": 4, "mexicano": 1, "xvi": 1, "constar": 1, "aviso": 4, "solicitante": 1, "compartir": 1, "punto": 1, "\u00e1rea": 3, "ambiental": 1, "comisi\u00f3n_nacional_de_acuacultura": 1, "colectar": 1, "competente": 7, "ambiente": 1, "amparar": 1, "necesario": 2, "autoridad": 7, "utilizar": 1, "operar": 1, "subproducto": 2, "garant\u00eda": 1, "da\u00f1o": 1, "xxxvii": 1, "consumo": 2, "adopci\u00f3n": 1, "empresarial": 1, "acu\u00edcolas": 5, "capturar": 1, "equilibrar": 1, "conjunto": 7, "primordial": 1, "arte": 2, "equipo": 2, "ley_federal": 2, "capacidad": 1, "xxv": 1, "cocci\u00f3n": 1, "xxx": 1, "mar\u00edtimo": 1, "crecimiento": 1, "econ\u00f3mico": 6, "ordenamiento": 2, "xxi": 1, "medida": 3, "rodear": 1, "sanitario": 2, "caso": 2, "proteger": 1, "esparcimiento": 1, "alimentaci\u00f3n": 2, "viii": 1, "acuerdo": 1, "ix": 1, "gu\u00eda": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 20, "sustentable": 2, "registro_nacional_de_pesca": 1, "colecci\u00f3n": 1, "deterioro": 1, "fomento": 2, "captura": 11, "medio": 4, "sobreexplotar": 1, "i_acuacultura": 1, "consumidor": 1, "quehacer": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "tiempo": 1, "persona": 3, "operaci\u00f3n": 1, "procesamiento": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "calidad_agroalimentaria": 3, "escaso": 1, "cultivar": 1, "t\u00edtulo": 1, "hacer": 1, "resultado": 2, "recurso": 8, "a_flote": 1, "cultural": 1, "l\u00edmite": 1, "programa": 1, "superficie": 1, "pat\u00f3geno": 1, "investigaci\u00f3n": 2, "educaci\u00f3n": 1, "salobre": 1, "extraer": 1, "descabezar": 1, "preengordar": 1, "vida": 3, "laboratorio": 2, "calor": 1, "nacional": 1, "extensivo": 1, "administrativo": 1, "arribo": 1, "enhielados": 1, "establecer": 3, "pr\u00e1ctica": 1, "instalaci\u00f3n": 3, "surcar": 1, "tanto": 1, "aspecto": 1, "funci\u00f3n": 1, "reposici\u00f3n": 1, "desarrollo": 6, "incorporaci\u00f3n": 1, "jornada": 1, "potencialidad": 1, "semi": 1, "transferencia": 1, "incidental": 1, "organizativo": 1, "certificar": 1, "xviii": 1, "construcci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "nivel": 2, "conservar": 1, "reproducci\u00f3n": 3, "acuacultura": 11, "pesquer\u00eda": 6, "permitir": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "ganader\u00eda": 2, "ubicar": 1, "escala": 2, "intervenir": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "veda": 1, "existente": 1, "lucro": 1, "nuevo": 1, "producci\u00f3n": 10, "xxxvi": 1, "parcial": 3, "iv_ter": 1, "practicar": 1, "recursos_naturales": 1, "biol\u00f3gico": 2, "barco_f\u00e1brica": 1, "integral": 1, "obtener": 6, "pescador": 1, "t\u00e9cnica": 1, "integrar": 1, "instrumento": 2, "jurisdicci\u00f3n": 5, "proveniente": 1, "presentar": 2, "sucesivo": 1, "bit\u00e1cora": 1, "facultad": 1, "f\u00edsico": 2, "poder": 2, "fase": 1, "embarcaci\u00f3n": 6, "efectuar": 2, "vigente": 1, "biog\u00e9nico": 1, "encaminar": 2, "siembra": 2, "afectar": 1, "vivo": 3, "administrar": 1, "secretar\u00eda_de_medio_ambiente": 1, "xxvi": 1, "etapa": 1, "periodo": 4, "recolectar": 1, "xiii": 1, "experimentaci\u00f3n": 2, "motivo": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "no": 5, "af\u00edn": 1, "cr\u00eda": 1, "frecuencia": 1, "pesquera": 2, "registro": 2, "concesionado": 1, "reportar": 5, "pesquero": 16, "cuerpo": 4, "rural": 2, "pretender": 1, "introducir": 2, "grupo": 2, "elemento": 1, "dulce": 1, "b\u00e1sico": 1, "transporte": 1, "volumen": 1, "geogr\u00e1fico": 2, "recolecci\u00f3n": 1, "definir": 1}}, "ART\u00cdCULO 1o": {"contenido": "- La presente Ley es de orden p\u00fablico e inter\u00e9s social, reglamentaria del art\u00edculo 27 de \r\nla Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos y tiene por objeto regular, fomentar y \r\nadministrar el aprovechamiento de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas en el territorio nacional y las zonas \r\nsobre las que la naci\u00f3n ejerce su soberan\u00eda y jurisdicci\u00f3n; del 73 fracci\u00f3n XXIX-L para establecer las \r\nbases para el ejercicio de las atribuciones que en la materia corresponden a la federaci\u00f3n, las entidades \r\nfederativas, los municipios y, en su caso, las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, bajo el \r\nprincipio de concurrencia y con la participaci\u00f3n de los productores pesqueros, as\u00ed como de las dem\u00e1s \r\ndisposiciones previstas en la propia Constituci\u00f3n que tienen como fin propiciar el desarrollo integral y \r\nsustentable de la pesca y la acuacultura. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"como": 2, "el": 5, "naci\u00f3n": 1, "en": 4, "fomentar": 1, "participaci\u00f3n": 1, "productores": 1, "mexicanos": 1, "fracci\u00f3n": 1, "concurrencia": 1, "por": 1, "disposiciones": 1, "acuacultura": 1, "reglamentaria": 1, "ciudad": 1, "territorio": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "zonas": 1, "es": 1, "propia": 1, "tiene": 1, "pol\u00edtica": 1, "ejercicio": 1, "27": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "la": 10, "constituci\u00f3n": 2, "federaci\u00f3n": 1, "-": 1, "atribuciones": 1, "federativas": 1, "nacional": 1, "jurisdicci\u00f3n;": 1, "los": 4, "bases": 1, "demarcaciones": 1, "sobre": 1, "territoriales": 1, "municipios": 1, "inter\u00e9s": 1, "previstas": 1, "propiciar": 1, "establecer": 1, "xxix-l": 1, "para": 2, "tienen": 1, "integral": 1, "de": 11, "materia": 1, "principio": 1, "corresponden": 1, "regular": 1, "que": 3, "bajo": 1, "desarrollo": 1, "ley": 1, "p\u00fablico": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 7, "a": 1, "orden": 1, "soberan\u00eda": 1, "e": 1, "unidos": 1, "pesca": 1, "fin": 1, "caso": 1, "su": 2, "administrar": 1, "pesqueros": 2, "sustentable": 1, "dem\u00e1s": 1, "del": 2, "ejerce": 1, "social": 1, "y": 9, "73": 1, "estados": 1, "as\u00ed": 1, "entidades": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "presente ley ser orden p\u00fablico inter\u00e9s social reglamentario art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos tener objeto regular fomentar administrar aprovechamiento recurso pesquero acu\u00edcolas territorio nacional zona naci\u00f3n ejercer soberan\u00eda jurisdicci\u00f3n fracci\u00f3n xxix-l establecer base ejercicio atribuci\u00f3n materia corresponder federaci\u00f3n entidad federativo municipio caso demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico principio concurrencia participaci\u00f3n productor pesquero disposici\u00f3n prever propio constituci\u00f3n tener fin propiciar desarrollo integral sustentable pesca acuacultura", "TF_Etiquetado": {"naci\u00f3n": 1, "territorio": 1, "fomentar": 1, "ser": 1, "tener": 2, "concurrencia": 1, "integral": 1, "acuacultura": 1, "propio": 1, "federativo": 1, "art\u00edculo": 1, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "principio": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "reglamentario": 1, "propiciar": 1, "zona": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "constituci\u00f3n": 1, "sustentable": 1, "nacional": 1, "territorial": 1, "xxix-l": 1, "fracci\u00f3n": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "prever": 1, "administrar": 1, "materia": 1, "entidad": 1, "establecer": 1, "desarrollo": 1, "ejercicio": 1, "pesquero": 2, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "corresponder": 1, "ley": 1, "productor": 1, "p\u00fablico": 1, "municipio": 1, "ejercer": 1, "orden": 1, "soberan\u00eda": 1, "recurso": 1, "pesca": 1, "fin": 1, "caso": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "inter\u00e9s": 1, "base": 1, "social": 1, "disposici\u00f3n": 1, "participaci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 2o": {"contenido": "- Son objetivos de esta Ley: \r\n \r\nI. Establecer y definir los principios para ordenar, fomentar y regular el manejo integral y el \r\n\r\naprovechamiento sustentable de la pesca y la acuacultura, considerando los aspectos sociales, \r\ntecnol\u00f3gicos, productivos, biol\u00f3gicos y ambientales; \r\n\r\n \r\nII. Promover el mejoramiento de la calidad de vida de los pescadores y acuicultores del pa\u00eds a trav\u00e9s \r\n\r\nde los programas que se instrumenten para el sector pesquero y acu\u00edcola; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nIII. Establecer las bases para la ordenaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, la protecci\u00f3n, la repoblaci\u00f3n y el \r\naprovechamiento sustentable de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas, as\u00ed como la protecci\u00f3n y \r\nrehabilitaci\u00f3n de los ecosistemas en que se encuentran dichos recursos; \r\n\r\n \r\nIV. Fijar las normas b\u00e1sicas para planear y regular el aprovechamiento de los recursos pesqueros y \r\n\r\nacu\u00edcolas, en medios o ambientes seleccionados, controlados, naturales, acondicionados o artificiales, ya \r\nsea que realicen el ciclo biol\u00f3gico parcial o completo, en aguas marinas, continentales o salobres, as\u00ed \r\ncomo en terrenos del dominio p\u00fablico o de propiedad privada; \r\n\r\n \r\nV. Procurar el derecho al acceso, uso y disfrute preferente de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas de \r\n\r\nlas comunidades y pueblos ind\u00edgenas, en los t\u00e9rminos de la presente Ley, de los lugares que ocupen y \r\nhabiten; \r\n\r\n \r\nVI. Establecer las bases y los mecanismos de coordinaci\u00f3n entre las autoridades de la Federaci\u00f3n, las \r\n\r\nentidades federativas y los municipios, para el mejor cumplimiento del objeto de esta Ley; \r\n \r\nVII. Determinar y establecer las bases para la creaci\u00f3n, operaci\u00f3n y funcionamiento de mecanismos \r\n\r\nde participaci\u00f3n de los productores dedicados a las actividades pesqueras y acu\u00edcolas; \r\n \r\nVIII. Apoyar y facilitar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en materia de acuacultura y pesca; \r\n \r\nIX. Establecer el r\u00e9gimen de concesiones y permisos para la realizaci\u00f3n de actividades de pesca y \r\n\r\nacuacultura; \r\n \r\nX. Establecer las bases para el desarrollo e implementaci\u00f3n de medidas de sanidad de recursos \r\n\r\npesqueros y acu\u00edcolas; \r\n \r\nXI. Establecer las bases para la certificaci\u00f3n de la sanidad, inocuidad y calidad de los productos \r\n\r\npesqueros y acu\u00edcolas, desde su obtenci\u00f3n o captura y hasta su procesamiento primario, de las \r\nactividades relacionadas con \u00e9stos y de los establecimientos e instalaciones en los que se produzcan o \r\nconserven; \r\n\r\n \r\nXII. Establecer el Sistema Nacional de Informaci\u00f3n de Pesca y Acuacultura y el Registro Nacional de \r\n\r\nPesca y Acuacultura; \r\n \r\nXIII. Establecer las bases para la realizaci\u00f3n de acciones de inspecci\u00f3n y vigilancia en materia de \r\n\r\npesca y acuacultura, as\u00ed como los mecanismos de coordinaci\u00f3n con las autoridades competentes; \r\n \r\nXIV. Establecer las infracciones y sanciones correspondientes por incumplimiento o violaci\u00f3n a las \r\n\r\ndisposiciones de esta Ley, sus reglamentos y las normas oficiales mexicanas que deriven de la misma, y \r\n \r\nXV. Proponer mecanismos para garantizar que la pesca y la acuacultura se orienten a la producci\u00f3n \r\n\r\nde alimentos. \r\n \r", "TF": {"sector": 1, "productores": 1, "biol\u00f3gicos": 1, "participaci\u00f3n": 1, "instalaciones": 1, "ind\u00edgenas": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "inocuidad": 1, "objetivos": 1, "privada;": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "ciclo": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 19, "vida": 1, "cient\u00edfica": 1, "controlados": 1, "nacional": 2, "bases": 6, "obtenci\u00f3n": 1, "su": 2, "oficiales": 1, "sea": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "ya": 1, "por": 1, "de": 41, "xv": 1, "orienten": 1, "instrumenten": 1, "vigilancia": 1, "pa\u00eds": 1, "habiten;": 1, "correspondientes": 1, "pescadores": 1, "ecosistemas": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "marinas": 1, "creaci\u00f3n": 1, "desde": 1, "sanciones": 1, "determinar": 1, "promover": 1, "x": 1, "xiii": 1, "el": 13, "recursos;": 1, "en": 8, "realizaci\u00f3n": 2, "concesiones": 1, "conserven;": 1, "acuacultura": 5, "procurar": 1, "mecanismos": 4, "aprovechamiento": 3, "funcionamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "acuicultores": 1, "planear": 1, "realicen": 1, "aspectos": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "pesqueros": 5, "permisos": 1, "definir": 1, "acceso": 1, "as\u00ed": 3, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "acuacultura;": 2, "municipios": 1, "comunidades": 1, "manejo": 1, "deriven": 1, "r\u00e9gimen": 1, "acondicionados": 1, "considerando": 1, "que": 7, "relacionadas": 1, "como": 3, "ley": 2, "productos": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 1, "proponer": 1, "parcial": 1, "dedicados": 1, "\u00e9stos": 1, "o": 8, "disfrute": 1, "uso": 1, "regular": 2, "dichos": 1, "misma": 1, "preferente": 1, "medidas": 1, "federativas": 1, "con": 2, "infracciones": 1, "xi": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "pueblos": 1, "incumplimiento": 1, "vii": 1, "integral": 1, "son": 1, "terrenos": 1, "medios": 1, "acu\u00edcolas": 4, "mejoramiento": 1, "principios": 1, "encuentran": 1, "pesqueras": 1, "b\u00e1sicas": 1, "aguas": 1, "xii": 1, "entidades": 1, "salobres": 1, "ley:": 1, "los": 17, "sistema": 1, "xiv": 1, "violaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "continentales": 1, "para": 11, "fijar": 1, "captura": 1, "lugares": 1, "programas": 1, "completo": 1, "ix": 1, "establecimientos": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "acu\u00edcola;": 1, "actividades": 3, "ambientales;": 1, "garantizar": 1, "ley;": 1, "tecnol\u00f3gicos": 1, "del": 3, "protecci\u00f3n": 2, "dominio": 1, "v": 1, "facilitar": 1, "reglamentos": 1, "pesca;": 1, "mexicanas": 1, "esta": 3, "vi": 1, "entre": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 6, "sustentable": 2, "autoridades": 2, "mejor": 1, "recursos": 4, "sociales": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "artificiales": 1, "objeto": 1, "primario": 1, "seleccionados": 1, "-": 1, "produzcan": 1, "biol\u00f3gico": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "registro": 1, "apoyar": 1, "ambientes": 1, "establecer": 10, "operaci\u00f3n": 1, "procesamiento": 1, "materia": 2, "pesquero": 1, "productivos": 1, "ordenar": 1, "calidad": 2, "federaci\u00f3n": 1, "sanidad": 2, "normas": 2, "competentes;": 1, "las": 16, "a": 4, "e": 2, "trav\u00e9s": 1, "viii": 1, "i": 1, "ocupen": 1, "hasta": 1, "implementaci\u00f3n": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "alimentos": 1, "y": 40, "se": 4}, "Etiquetado": "ser objetivo ley i._establecer definir principio ordenar fomentar regular manejo integral aprovechamiento sustentable pesca acuacultura considerar aspecto social tecnol\u00f3gico productivo biol\u00f3gico ambiental ii promover mejoramiento calidad vida pescador acuicultores pa\u00eds programa instrumentar sector pesquero acu\u00edcola iii establecer base ordenaci\u00f3n conservaci\u00f3n protecci\u00f3n repoblaci\u00f3n aprovechamiento sustentable recurso pesquero acu\u00edcolas protecci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n ecosistema encontrar decir recurso iv fijar norma b\u00e1sico planear regular aprovechamiento recurso pesquero acu\u00edcolas medio ambiente seleccionar controlar natural acondicionar artificial ya ser realizar ciclo biol\u00f3gico parcial completo agua marino continental salobre terreno dominio p\u00fablico propiedad privar v._procurar derecho acceso uso disfrute preferente recurso pesquero acu\u00edcolas comunidad pueblo ind\u00edgena t\u00e9rmino presente ley lugar ocupar habitar vi establecer base mecanismo coordinaci\u00f3n autoridad federaci\u00f3n entidad federativo municipio mejor cumplimiento objeto ley vii determinar establecer base creaci\u00f3n operaci\u00f3n funcionamiento mecanismo participaci\u00f3n productor dedicar actividad pesquero acu\u00edcolas viii apoyar facilitar investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico acuacultura pesca ix establecer r\u00e9gimen concesi\u00f3n permiso realizaci\u00f3n actividad pesca acuacultura x._establecer base desarrollo implementaci\u00f3n medida sanidad recurso pesquero acu\u00edcolas xi establecer base certificaci\u00f3n sanidad inocuidad calidad producto pesquero acu\u00edcolas obtenci\u00f3n captura procesamiento primario actividad relacionar establecimiento instalaci\u00f3n producir conservar xii establecer sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_de_pesca acuacultura registro_nacional_de_pesca acuacultura xiii establecer base realizaci\u00f3n acci\u00f3n inspecci\u00f3n vigilancia pesca acuacultura mecanismo coordinaci\u00f3n autoridad competente xiv establecer infracci\u00f3n sanci\u00f3n correspondiente incumplimiento violaci\u00f3n disposici\u00f3n ley reglamento norma oficial mexicano derivar mismo xv proponer mecanismo garantizar pesca acuacultura orientar producci\u00f3n alimento", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "principio": 1, "participaci\u00f3n": 1, "permiso": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "inocuidad": 1, "realizaci\u00f3n": 2, "reglamento": 1, "salobre": 1, "v_procurar": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "privar": 1, "cient\u00edfico": 1, "i_establecer": 1, "comunidad": 1, "medida": 1, "vida": 1, "decir": 1, "protecci\u00f3n": 2, "relacionar": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "pa\u00eds": 1, "ya": 1, "agua": 1, "mexicano": 1, "instalaci\u00f3n": 1, "desarrollo": 1, "aspecto": 1, "sanci\u00f3n": 1, "municipio": 1, "vigilancia": 1, "derivar": 1, "pueblo": 1, "tecnol\u00f3gico": 2, "garantizar": 1, "determinar": 1, "marino": 1, "creaci\u00f3n": 1, "promover": 1, "ind\u00edgena": 1, "xiii": 1, "disposici\u00f3n": 1, "habitar": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "ser": 2, "conservar": 1, "acuacultura": 7, "aprovechamiento": 3, "funcionamiento": 1, "acuicultores": 1, "planear": 1, "ciclo": 1, "actividad": 3, "xv": 1, "definir": 1, "acceso": 1, "mecanismo": 4, "artificial": 1, "cumplimiento": 1, "entidad": 1, "manejo": 1, "alimento": 1, "acci\u00f3n": 1, "calidad": 2, "base": 6, "preferente": 1, "ambiental": 1, "ley": 4, "productor": 1, "p\u00fablico": 1, "ambiente": 1, "producci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "proponer": 1, "terreno": 1, "presente": 1, "ocupar": 1, "producto": 1, "considerar": 1, "oficial": 1, "r\u00e9gimen": 1, "disfrute": 1, "acu\u00edcola": 1, "biol\u00f3gico": 2, "social": 1, "mismo": 1, "federaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "fomentar": 1, "propiedad": 1, "ix": 1, "vii": 1, "integral": 1, "pescador": 1, "acu\u00edcolas": 6, "mejoramiento": 1, "establecimiento": 1, "uso": 1, "xii": 1, "objetivo": 1, "continental": 1, "xiv": 1, "vi": 1, "fijar": 1, "norma": 2, "violaci\u00f3n": 1, "instrumentar": 1, "completo": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iii": 1, "obtenci\u00f3n": 1, "parcial": 1, "x_establecer": 1, "seleccionar": 1, "controlar": 1, "encontrar": 1, "federativo": 1, "competente": 1, "viii": 1, "dominio": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_de_pesca": 1, "facilitar": 1, "dedicar": 1, "t\u00e9rmino": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 5, "sustentable": 2, "mejor": 1, "establecer": 8, "registro_nacional_de_pesca": 1, "derecho": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "correspondiente": 1, "objeto": 1, "medio": 1, "productivo": 1, "implementaci\u00f3n": 1, "certificaci\u00f3n": 1, "lugar": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "apoyar": 1, "operaci\u00f3n": 1, "procesamiento": 1, "pesquero": 7, "ordenar": 1, "regular": 2, "autoridad": 2, "sanidad": 2, "incumplimiento": 1, "captura": 1, "natural": 1, "recurso": 5, "b\u00e1sico": 1, "infracci\u00f3n": 1, "producir": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "acondicionar": 1, "programa": 1, "primario": 1, "ecosistema": 1, "orientar": 1}}, "ART\u00cdCULO 3o": {"contenido": "- La presente Ley, para los efectos de las actividades pesqueras y acu\u00edcolas, tendr\u00e1 \r\n\r\naplicaci\u00f3n en: \r\n \r\nI. Los recursos naturales que constituyen la flora y fauna cuyo medio de vida total, parcial o temporal, \r\n\r\nsea el agua, de conformidad con el Art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos \r\nMexicanos; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nII. Todo el territorio nacional y en las zonas en donde la Naci\u00f3n ejerce derechos de soberan\u00eda y \r\njurisdicci\u00f3n respecto de la verificaci\u00f3n del cumplimiento de sus preceptos, reglamentos, normas oficiales \r\nmexicanas y dem\u00e1s disposiciones que de ella deriven, y \r\n\r\n \r\nIII. Las embarcaciones de bandera mexicana o extranjera que realicen actividades pesqueras en todo \r\n\r\nel territorio nacional y en las \u00e1reas en las que el Estado mexicano goza de derechos de acuerdo con las \r\ndisposiciones del derecho internacional que resulten aplicables. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 5, "naci\u00f3n": 1, "territorio": 2, "zonas": 1, "\u00e1reas": 1, "cuyo": 1, "extranjera": 1, "disposiciones": 2, "mexicanas": 1, "ii": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "bandera": 1, "en": 5, "art\u00edculo": 1, "sea": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "total": 1, "todo": 2, "mexicana": 1, "pol\u00edtica": 1, "pesqueras": 2, "27": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "la": 5, "constituci\u00f3n": 1, "estado": 1, "actividades": 2, "oficiales": 1, "-": 1, "resulten": 1, "mexicano": 1, "nacional": 2, "internacional": 1, "los": 3, "realicen": 1, "dem\u00e1s": 1, "sus": 1, "derechos": 2, "cumplimiento": 1, "estados": 1, "respecto": 1, "efectos": 1, "temporal": 1, "preceptos": 1, "para": 1, "derecho": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "de": 12, "constituyen": 1, "agua": 1, "acuerdo": 1, "reglamentos": 1, "soberan\u00eda": 1, "que": 5, "aplicables": 1, "normas": 1, "ley": 1, "embarcaciones": 1, "iii": 1, "fauna": 1, "naturales": 1, "las": 6, "flora": 1, "parcial": 1, "unidos": 1, "tendr\u00e1": 1, "medio": 1, "o": 2, "i": 1, "mexicanos;": 1, "donde": 1, "del": 2, "conformidad": 1, "ejerce": 1, "y": 7, "goza": 1, "en:": 1, "vida": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "presente ley efecto actividad pesquero acu\u00edcolas tener aplicaci\u00f3n i._los recurso natural constituir flora fauna medio vida total parcial temporal ser agua conformidad art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos ii territorio nacional zona naci\u00f3n ejercer derecho soberan\u00eda jurisdicci\u00f3n verificaci\u00f3n cumplimiento precepto reglamento norma oficial mexicano disposici\u00f3n derivar iii embarcaci\u00f3n bandera mexicano extranjero realizar actividad pesquero territorio nacional \u00e1rea estado mexicano gozar derecho disposici\u00f3n derecho internacional resultar aplicable", "TF_Etiquetado": {"naci\u00f3n": 1, "territorio": 2, "reglamento": 1, "ser": 1, "tener": 1, "ii": 1, "bandera": 1, "efecto": 1, "art\u00edculo": 1, "acu\u00edcolas": 1, "verificaci\u00f3n": 1, "extranjero": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "total": 1, "derecho": 3, "zona": 1, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "medio": 1, "actividad": 2, "estado": 1, "vida": 1, "mexicano": 3, "nacional": 2, "internacional": 1, "resultar": 1, "cumplimiento": 1, "gozar": 1, "realizar": 1, "norma": 1, "pesquero": 2, "embarcaci\u00f3n": 1, "soberan\u00eda": 1, "agua": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "iii": 1, "ejercer": 1, "constituir": 1, "precepto": 1, "flora": 1, "natural": 1, "parcial": 1, "recurso": 1, "aplicable": 1, "disposici\u00f3n": 2, "oficial": 1, "conformidad": 1, "fauna": 1, "i_los": 1, "temporal": 1, "\u00e1rea": 1}}, "ART\u00cdCULO 5o": {"contenido": "- En todo lo no previsto en la presente Ley, se aplicar\u00e1n las disposiciones contenidas \r\n\r\nen otras leyes relacionadas con las materias que regula este ordenamiento. \r\n \r\n\r", "TF": {"este": 1, "en": 3, "otras": 1, "previsto": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "ordenamiento": 1, "todo": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "no": 1, "lo": 1, "-": 1, "contenidas": 1, "relacionadas": 1, "que": 1, "ley": 1, "las": 2, "regula": 1, "la": 1, "leyes": 1, "materias": 1, "se": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "no prever presente ley aplicar disposici\u00f3n contener ley relacionar materia regular ordenamiento", "TF_Etiquetado": {"relacionar": 1, "presente": 1, "no": 1, "contener": 1, "materia": 1, "aplicar": 1, "ordenamiento": 1, "ley": 2, "prever": 1, "disposici\u00f3n": 1, "regular": 1}}, "TF_Etiquetado": {"de_el_objeto": 1}, "TF": {"": 1, "del": 1, "objeto": 1}, "nombre": "\nDEL OBJETO \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_el_objeto"}, "Etiquetado": "disposiciones_generales", "TF_Etiquetado": {"disposiciones_generales": 1}}, "T\u00cdTULO D\u00c9CIMO SEGUNDO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"ART\u00cdCULO 120": {"contenido": "- La Secretar\u00eda integrar\u00e1 el Sistema Nacional de Informaci\u00f3n de Pesca y Acuacultura \r\nque tendr\u00e1 por objeto organizar, actualizar y difundir la informaci\u00f3n sobre actividades pesqueras y \r\nacu\u00edcolas, particularmente las que se desarrollan en el pa\u00eds. El sistema se integrar\u00e1 con la informaci\u00f3n \r\nsiguiente: \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\nI. La Carta Nacional Pesquera; \r\n \r\nII. La Carta Nacional Acu\u00edcola; \r\n \r\nIII. El Registro Nacional de Pesca y Acuacultura; \r\n \r\nIV. El Informe de la situaci\u00f3n general de la pesca y acuacultura en M\u00e9xico e indicadores de su \r\n\r\ndesarrollo; \r\n \r\nV. Los Tratados y Acuerdos Internacionales en las materias mencionadas; \r\n \r\nVI. Las resoluciones definitivas acerca de concesiones, permisos y para realizar actividades \r\n\r\npesqueras y acu\u00edcolas, y \r\n \r\nVII. El anuario estad\u00edstico de pesca y acuacultura. \r\n \r\nDe conformidad con lo establecido en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n \r\n\r\nP\u00fablica Gubernamental, la informaci\u00f3n mencionada en el presente art\u00edculo deber\u00e1 ser publicada en la \r\np\u00e1gina electr\u00f3nica de la Secretar\u00eda y por los medios impresos a su alcance. \r\n\r\n \r", "TF": {"resoluciones": 1, "indicadores": 1, "desarrollan": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "gubernamental": 1, "particularmente": 1, "tratados": 1, "presente": 1, "la": 12, "lo": 1, "actividades": 2, "nacional": 4, "desarrollo;": 1, "mencionada": 1, "acerca": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1": 1, "electr\u00f3nica": 1, "de": 11, "materias": 1, "pa\u00eds": 1, "tendr\u00e1": 1, "publicada": 1, "el": 7, "en": 6, "ser": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 3, "organizar": 1, "informaci\u00f3n": 5, "p\u00e1gina": 1, "federal": 1, "acceso": 1, "sobre": 1, "carta": 2, "acuacultura;": 1, "anuario": 1, "integrar\u00e1": 2, "transparencia": 1, "que": 2, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecido": 1, "p\u00fablica": 1, "con": 2, "difundir": 1, "vii": 1, "por": 2, "medios": 1, "acu\u00edcolas": 2, "permisos": 1, "pesqueras": 2, "situaci\u00f3n": 1, "los": 2, "siguiente:": 1, "realizar": 1, "para": 1, "internacionales": 1, "iv": 1, "iii": 1, "acu\u00edcola;": 1, "pesquera;": 1, "v": 1, "alcance": 1, "vi": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 4, "objeto": 1, "-": 1, "mencionadas;": 1, "estad\u00edstico": 1, "impresos": 1, "registro": 1, "informe": 1, "sistema": 2, "definitivas": 1, "las": 3, "a": 2, "e": 1, "i": 1, "su": 2, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "y": 12, "se": 2}, "Etiquetado": "secretar\u00eda integrar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_de_pesca acuacultura tener objeto organizar actualizar difundir informaci\u00f3n actividad pesquero acu\u00edcolas particularmente desarrollar pa\u00eds sistema integrar informaci\u00f3n siguiente i._la_carta_nacional_pesquera ii carta_nacional_acu\u00edcola iii registro_nacional_de_pesca acuacultura iv informe situaci\u00f3n general pesca acuacultura m\u00e9xico indicador desarrollo v._los_tratados acuerdos_internacionales materia mencionar vi resoluci\u00f3n definitivo concesi\u00f3n permiso realizar actividad pesquero acu\u00edcolas vii anuario estad\u00edstico pesca acuacultura conformidad establecer ley_federal_de_transparencia acceso informaci\u00f3n_p\u00fablica_gubernamental informaci\u00f3n mencionar presente art\u00edculo deber ser publicar p\u00e1gina electr\u00f3nico secretar\u00eda medio imprimir alcance", "TF_Etiquetado": {"vi": 1, "organizar": 1, "alcance": 1, "tener": 1, "permiso": 1, "desarrollo": 1, "i_la_carta_nacional_pesquera": 1, "acuacultura": 4, "ii": 1, "pesca": 2, "integrar": 2, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "desarrollar": 1, "acu\u00edcolas": 2, "informaci\u00f3n": 3, "establecer": 1, "registro_nacional_de_pesca": 1, "deber": 1, "ser": 1, "p\u00e1gina": 1, "particularmente": 1, "materia": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "medio": 1, "actividad": 2, "situaci\u00f3n": 1, "difundir": 1, "informaci\u00f3n_p\u00fablica_gubernamental": 1, "acuerdos_internacionales": 1, "estad\u00edstico": 1, "v_los_tratados": 1, "vii": 1, "general": 1, "electr\u00f3nico": 1, "informe": 1, "ley_federal_de_transparencia": 1, "publicar": 1, "anuario": 1, "pesquero": 2, "definitivo": 1, "acceso": 1, "sistema": 1, "concesi\u00f3n": 1, "iv": 1, "iii": 1, "m\u00e9xico": 1, "realizar": 1, "pa\u00eds": 1, "siguiente": 1, "mencionar": 2, "secretar\u00eda": 2, "indicador": 1, "resoluci\u00f3n": 1, "imprimir": 1, "conformidad": 1, "carta_nacional_acu\u00edcola": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_de_pesca": 1}}, "ART\u00cdCULO 121": {"contenido": "- Todos los titulares de concesiones o permisos deber\u00e1n, en los t\u00e9rminos de la \r\n\r\npresente Ley, presentar los informes acerca de los datos estad\u00edsticos requeridos por las autoridades para \r\nel cumplimiento de sus fines y objetivos. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"el": 1, "en": 1, "presentar": 1, "concesiones": 1, "autoridades": 1, "objetivos": 1, "permisos": 1, "requeridos": 1, "presente": 1, "la": 1, "titulares": 1, "-": 1, "estad\u00edsticos": 1, "los": 4, "sus": 1, "t\u00e9rminos": 1, "cumplimiento": 1, "acerca": 1, "todos": 1, "para": 1, "por": 1, "de": 4, "ley": 1, "las": 1, "informes": 1, "deber\u00e1n": 1, "o": 1, "datos": 1, "fines": 1, "y": 1}, "Etiquetado": "titular concesi\u00f3n permiso deber t\u00e9rmino presente ley presentar informe dato estad\u00edstico requerir autoridad cumplimiento fin objetivo", "TF_Etiquetado": {"titular": 1, "presente": 1, "informe": 1, "t\u00e9rmino": 1, "permiso": 1, "objetivo": 1, "cumplimiento": 1, "estad\u00edstico": 1, "requerir": 1, "dato": 1, "autoridad": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "fin": 1, "deber": 1, "presentar": 1}}, "TF_Etiquetado": {"de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_de_pesca_y_acuacultura": 1}, "TF": {"": 1, "y": 1, "de": 2, "nacional": 1, "pesca": 1, "del": 1, "sistema": 1, "informaci\u00d3n": 1, "acuacultura": 1}, "nombre": "\nDEL SISTEMA NACIONAL DE INFORMACI\u00d3N DE PESCA Y ACUACULTURA \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "de_el_sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_de_pesca_y_acuacultura"}, "TF_Etiquetado": {"de_la_informaci\u00f3n_sobre_pesca_y_acuacultura": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"ART\u00cdCULO 122": {"contenido": "- El Registro Nacional de Pesca y Acuacultura estar\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda, tendr\u00e1 \r\n\r\ncar\u00e1cter p\u00fablico y tiene por objeto la inscripci\u00f3n y actualizaci\u00f3n obligatorias de la siguiente informaci\u00f3n \r\nrelativa a las actividades pesqueras y acu\u00edcolas: \r\n\r\n \r\nI. Las personas f\u00edsicas o morales que se dediquen a la pesca y la acuacultura, con excepci\u00f3n de las \r\n\r\npersonas f\u00edsicas que realicen actividades de pesca deportivo-recreativa y de pesca para consumo \r\ndom\u00e9stico; \r\n\r\n \r\nII. La informaci\u00f3n sobre los permisos y concesiones expedidos que incluya el nombre del titular, \r\n\r\nespecies, artes y equipos de pesca, vigencia, cuotas de captura o zonas de captura; \r\n \r\nIII. Las embarcaciones dedicadas a la actividad pesquera; \r\n \r\nIV. Las unidades de producci\u00f3n acu\u00edcola, incluyendo parques, granjas y laboratorios; \r\n \r\nV. Las personas f\u00edsicas o morales que cuenten con certificados de sanidad, inocuidad o calidad, y \r\n \r\nVI. Las escuelas pesqueras y los centros dedicados a la investigaci\u00f3n o ense\u00f1anza en materia de flora \r\n\r\ny fauna acu\u00e1ticas aprovechables para la pesca y acuacultura. \r\n \r\nLa Secretar\u00eda expedir\u00e1 el certificado de registro correspondiente. \r\n \r\nLa organizaci\u00f3n y funcionamiento del Registro se determinar\u00e1n en las disposiciones reglamentarias \r\n\r\nque deriven de esta Ley. El INAPESCA, el SENASICA y los gobiernos de las entidades federativas \r\ncontribuir\u00e1n a la integraci\u00f3n, actualizaci\u00f3n y funcionamiento del Registro, en la forma y t\u00e9rminos que \r\nestablezcan las disposiciones aplicables. \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n \r", "TF": {"equipos": 1, "excepci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "inocuidad": 1, "forma": 1, "vigencia": 1, "disposiciones": 2, "la": 13, "actividades": 2, "aprovechables": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "personas": 3, "inscripci\u00f3n": 1, "expedir\u00e1": 1, "expedidos": 1, "sobre": 1, "granjas": 1, "centros": 1, "certificados": 1, "senasica": 1, "tendr\u00e1": 1, "cuenten": 1, "cuotas": 1, "contribuir\u00e1n": 1, "el": 5, "en": 3, "aplicables": 1, "concesiones": 1, "acuacultura": 3, "relativa": 1, "funcionamiento": 2, "informaci\u00f3n": 2, "car\u00e1cter": 1, "cargo": 1, "realicen": 1, "acu\u00edcolas:": 1, "actividad": 1, "reglamentarias": 1, "morales": 2, "dedicadas": 1, "t\u00e9rminos": 1, "actualizaci\u00f3n": 2, "dom\u00e9stico;": 1, "integraci\u00f3n": 1, "especies": 1, "que": 6, "ley": 1, "embarcaciones": 1, "p\u00fablico": 1, "producci\u00f3n": 1, "dediquen": 1, "obligatorias": 1, "dedicados": 1, "o": 5, "unidades": 1, "acu\u00edcola": 1, "laboratorios;": 1, "sanidad": 1, "federativas": 1, "con": 2, "por": 1, "consumo": 1, "estar\u00e1": 1, "permisos": 1, "tiene": 1, "pesqueras": 2, "entidades": 1, "los": 3, "ense\u00f1anza": 1, "las": 10, "f\u00edsicas": 3, "para": 2, "captura;": 1, "iii": 1, "flora": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "inapesca": 1, "pesquera;": 1, "incluya": 1, "parques": 1, "escuelas": 1, "del": 3, "v": 1, "fauna": 1, "certificado": 1, "incluyendo": 1, "zonas": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 6, "materia": 1, "correspondiente": 1, "objeto": 1, "titular": 1, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "nombre": 1, "determinar\u00e1n": 1, "registro": 4, "deriven": 1, "calidad": 1, "captura": 1, "a": 6, "siguiente": 1, "artes": 1, "i": 1, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 2, "de": 15, "acu\u00e1ticas": 1, "y": 17, "se": 2}, "Etiquetado": "registro_nacional_de_pesca acuacultura estar secretar\u00eda tener car\u00e1cter p\u00fablico tener objeto inscripci\u00f3n actualizaci\u00f3n obligatorio siguiente informaci\u00f3n relativo actividad pesquero acu\u00edcolas i._las persona f\u00edsico moral dedicar pesca acuacultura persona f\u00edsico realizar actividad pesca deportivo_recreativo pesca consumo dom\u00e9stico ii informaci\u00f3n permiso concesi\u00f3n expedir incluir nombre titular especie arte equipo pesca vigencia cuota captura zona captura iii embarcaci\u00f3n dedicar actividad pesquero iv unidad producci\u00f3n acu\u00edcola incluir parque granja laboratorio v._las persona f\u00edsico moral contar certificado sanidad inocuidad calidad vi escuela pesquero centro dedicar investigaci\u00f3n ense\u00f1anza flora fauna acu\u00e1tico aprovechable pesca acuacultura secretar\u00eda expedir certificado registro correspondiente organizaci\u00f3n funcionamiento registro determinar disposici\u00f3n reglamentario derivar ley inapesca senasica gobierno entidad federativo contribuir integraci\u00f3n actualizaci\u00f3n funcionamiento registro forma t\u00e9rmino establecer disposici\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"vi": 1, "dedicar": 3, "arte": 1, "tener": 2, "permiso": 1, "contar": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 3, "ii": 1, "pesca": 5, "registro": 3, "moral": 2, "i_las": 1, "acu\u00edcolas": 1, "informaci\u00f3n": 2, "establecer": 1, "obligatorio": 1, "car\u00e1cter": 1, "relativo": 1, "reglamentario": 1, "zona": 1, "correspondiente": 1, "vigencia": 1, "objeto": 1, "titular": 1, "determinar": 1, "actividad": 3, "iii": 1, "parque": 1, "cuota": 1, "concesi\u00f3n": 1, "laboratorio": 1, "t\u00e9rmino": 1, "estar": 1, "f\u00edsico": 3, "inscripci\u00f3n": 1, "nombre": 1, "actualizaci\u00f3n": 2, "unidad": 1, "equipo": 1, "entidad": 1, "embarcaci\u00f3n": 1, "persona": 3, "integraci\u00f3n": 1, "forma": 1, "federativo": 1, "ley": 1, "contribuir": 1, "funcionamiento": 2, "calidad": 1, "pesquero": 3, "incluir": 2, "expedir": 2, "gobierno": 1, "granja": 1, "derivar": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "dom\u00e9stico": 1, "consumo": 1, "p\u00fablico": 1, "fauna": 1, "producci\u00f3n": 1, "captura": 2, "realizar": 1, "especie": 1, "flora": 1, "siguiente": 1, "v_las": 1, "inapesca": 1, "senasica": 1, "aprovechable": 1, "centro": 1, "aplicable": 1, "disposici\u00f3n": 2, "secretar\u00eda": 2, "acu\u00edcola": 1, "iv": 1, "acu\u00e1tico": 1, "ense\u00f1anza": 1, "sanidad": 1, "escuela": 1, "certificado": 2, "deportivo_recreativo": 1, "registro_nacional_de_pesca": 1, "inocuidad": 1}}, "ART\u00cdCULO 123": {"contenido": "- La Secretar\u00eda y los gobiernos de las entidades federativas integrar\u00e1n una Red de \r\n\r\nInformaci\u00f3n Acu\u00edcola, que concentrar\u00e1 la informaci\u00f3n de los diversos organismos y entidades respecto a \r\nesta actividad e incluir\u00e1, entre otros, la identificaci\u00f3n de las especies y ubicaci\u00f3n de \u00e1reas apropiadas \r\npara la acuacultura, los planes de ordenamiento, los resultados de los proyectos de investigaci\u00f3n, as\u00ed \r\ncomo las estad\u00edsticas de producci\u00f3n e informaci\u00f3n de precios, oferta y demanda de los productos \r\nacu\u00edcolas. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"apropiadas": 1, "estad\u00edsticas": 1, "esta": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "concentrar\u00e1": 1, "acu\u00edcolas": 1, "informaci\u00f3n": 3, "otros": 1, "\u00e1reas": 1, "organismos": 1, "diversos": 1, "la": 4, "actividad": 1, "entidades": 2, "-": 1, "oferta": 1, "as\u00ed": 1, "gobiernos": 1, "integrar\u00e1n": 1, "incluir\u00e1": 1, "respecto": 1, "red": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "para": 1, "especies": 1, "precios": 1, "de": 11, "ubicaci\u00f3n": 1, "resultados": 1, "secretar\u00eda": 1, "que": 1, "demanda": 1, "como": 1, "ordenamiento": 1, "productos": 1, "producci\u00f3n": 1, "las": 3, "a": 1, "e": 2, "entre": 1, "los": 6, "proyectos": 1, "una": 1, "acu\u00edcola": 1, "planes": 1, "y": 4, "federativas": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda gobierno entidad federativo integrar red_de_informaci\u00f3n_acu\u00edcola concentrar informaci\u00f3n organismo entidad actividad incluir identificaci\u00f3n especie ubicaci\u00f3n \u00e1rea apropiar acuacultura plan ordenamiento resultado proyecto investigaci\u00f3n estad\u00edstica producci\u00f3n informaci\u00f3n precio oferta demanda producto acu\u00edcolas", "TF_Etiquetado": {"investigaci\u00f3n": 1, "acuacultura": 1, "integrar": 1, "federativo": 1, "acu\u00edcolas": 1, "informaci\u00f3n": 2, "red_de_informaci\u00f3n_acu\u00edcola": 1, "actividad": 1, "oferta": 1, "demanda": 1, "estad\u00edstica": 1, "organismo": 1, "entidad": 2, "apropiar": 1, "identificaci\u00f3n": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "incluir": 1, "gobierno": 1, "\u00e1rea": 1, "ordenamiento": 1, "producci\u00f3n": 1, "especie": 1, "resultado": 1, "producto": 1, "precio": 1, "secretar\u00eda": 1, "concentrar": 1, "proyecto": 1, "plan": 1}}, "TF_Etiquetado": {}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"y": 1, "la": 1, "de": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "sobre": 1, "informaci\u00d3n": 1}, "nombre": "\nDE LA INFORMACI\u00d3N SOBRE PESCA Y ACUACULTURA \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "de_la_informaci\u00f3n_sobre_pesca_y_acuacultura"}, "T\u00cdTULO OCTAVO \r": {"TF": {"procedencia": 1, "de": 1, "legal": 1, "la": 1}, "nombre": "\nDE LA LEGAL PROCEDENCIA \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "de_la_legal_procedencia", "CAP\u00cdTULO \u00daNICO \r": {"Etiquetado": "", "TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 75": {"contenido": "- La legal procedencia de los productos pesqueros y acu\u00edcolas, se acreditar\u00e1 con los \r\n\r\navisos de arribo, de cosecha, de producci\u00f3n, de recolecci\u00f3n, permiso de importaci\u00f3n y con la gu\u00eda de \r\npesca, seg\u00fan corresponda, en los t\u00e9rminos y con los requisitos que establezca esta Ley y su reglamento. \r\nPara las especies obtenidas al amparo de permisos de pesca deportivo-recreativa, la legal procedencia \r\nse comprobar\u00e1 con el permiso respectivo. \r\n\r\n \r\nPara la comercializaci\u00f3n de los productos de la pesca y de la acuacultura, los comprobantes fiscales \r\n\r\nque emitan deber\u00e1n incluir el n\u00famero de permiso o concesi\u00f3n respectiva. \r\n \r", "TF": {"el": 2, "en": 1, "reglamento": 1, "esta": 1, "gu\u00eda": 1, "permiso": 3, "al": 1, "acuacultura": 1, "procedencia": 2, "pesca": 3, "o": 1, "acu\u00edcolas": 1, "permisos": 1, "concesi\u00f3n": 1, "corresponda": 1, "acreditar\u00e1": 1, "deber\u00e1n": 1, "la": 6, "pesqueros": 1, "deportivo-recreativa": 1, "-": 1, "legal": 2, "importaci\u00f3n": 1, "los": 6, "requisitos": 1, "que": 2, "n\u00famero": 1, "emitan": 1, "t\u00e9rminos": 1, "ley": 1, "arribo": 1, "fiscales": 1, "avisos": 1, "para": 2, "especies": 1, "de": 13, "incluir": 1, "comprobantes": 1, "seg\u00fan": 1, "cosecha": 1, "comprobar\u00e1": 1, "establezca": 1, "productos": 2, "producci\u00f3n": 1, "las": 1, "respectiva": 1, "amparo": 1, "su": 1, "respectivo": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "y": 5, "recolecci\u00f3n": 1, "obtenidas": 1, "se": 2, "con": 4}, "Etiquetado": "legal procedencia producto pesquero acu\u00edcolas acreditar aviso arribo cosecha producci\u00f3n recolecci\u00f3n permiso importaci\u00f3n gu\u00eda pesca corresponder t\u00e9rmino requisito establecer ley reglamento especie obtener amparo permiso pesca deportivo_recreativo legal procedencia comprobar permiso respectivo comercializaci\u00f3n producto pesca acuacultura comprobante fiscal emitir deber incluir n\u00famero permiso concesi\u00f3n respectivo", "TF_Etiquetado": {"reglamento": 1, "gu\u00eda": 1, "t\u00e9rmino": 1, "permiso": 4, "obtener": 1, "acuacultura": 1, "procedencia": 2, "pesca": 3, "acu\u00edcolas": 1, "deber": 1, "respectivo": 2, "legal": 2, "importaci\u00f3n": 1, "comprobante": 1, "emitir": 1, "n\u00famero": 1, "aviso": 1, "arribo": 1, "comprobar": 1, "establecer": 1, "corresponder": 1, "incluir": 1, "requisito": 1, "amparo": 1, "pesquero": 1, "cosecha": 1, "ley": 1, "concesi\u00f3n": 1, "producci\u00f3n": 1, "fiscal": 1, "especie": 1, "producto": 2, "recolecci\u00f3n": 1, "acreditar": 1, "deportivo_recreativo": 1, "comercializaci\u00f3n": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n \r.", "ART\u00cdCULO 77": {"contenido": "- El tr\u00e1mite, los requisitos y la vigencia de los documentos para acreditar la legal \r\n\r\nprocedencia de los productos pesqueros y acu\u00edcolas, se establecer\u00e1n en el reglamento de esta Ley. \r\n \r\nEn el ejercicio de sus funciones, el SENASICA coadyuvar\u00e1 en la inspecci\u00f3n y vigilancia del traslado de \r\n\r\nproductos pesqueros vivos, frescos, enhielados o congelados provenientes de la pesca o la acuacultura, \r\nque se realice por v\u00eda terrestre, mar\u00edtima o a\u00e9rea en cualquier parte del territorio nacional. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"provenientes": 1, "el": 4, "en": 4, "reglamento": 1, "esta": 1, "realice": 1, "por": 1, "congelados": 1, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "territorio": 1, "acu\u00edcolas": 1, "ejercicio": 1, "vigencia": 1, "parte": 1, "la": 5, "pesqueros": 2, "frescos": 1, "-": 1, "establecer\u00e1n": 1, "legal": 1, "nacional": 1, "los": 3, "requisitos": 1, "sus": 1, "a\u00e9rea": 1, "enhielados": 1, "terrestre": 1, "mar\u00edtima": 1, "para": 1, "vivos": 1, "de": 6, "v\u00eda": 1, "que": 1, "cualquier": 1, "ley": 1, "productos": 2, "documentos": 1, "funciones": 1, "vigilancia": 1, "acuacultura": 1, "senasica": 1, "o": 3, "pesca": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "del": 2, "coadyuvar\u00e1": 1, "y": 3, "acreditar": 1, "traslado": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "tr\u00e1mite requisito vigencia documento acreditar legal procedencia producto pesquero acu\u00edcolas establecer reglamento ley ejercicio funci\u00f3n senasica coadyuvar inspecci\u00f3n vigilancia traslado producto pesquero vivo fresco enhielados congelar proveniente pesca acuacultura realizar v\u00eda terrestre mar\u00edtimo a\u00e9reo parte territorio nacional", "TF_Etiquetado": {"territorio": 1, "reglamento": 1, "acuacultura": 1, "procedencia": 1, "tr\u00e1mite": 1, "acu\u00edcolas": 1, "proveniente": 1, "ejercicio": 1, "vigencia": 1, "parte": 1, "legal": 1, "nacional": 1, "a\u00e9reo": 1, "documento": 1, "enhielados": 1, "terrestre": 1, "establecer": 1, "mar\u00edtimo": 1, "fresco": 1, "pesquero": 2, "v\u00eda": 1, "requisito": 1, "ley": 1, "coadyuvar": 1, "funci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "realizar": 1, "congelar": 1, "senasica": 1, "producto": 2, "vivo": 1, "pesca": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "acreditar": 1, "traslado": 1}}, "ART\u00cdCULO 76": {"contenido": "- El traslado por v\u00eda terrestre, mar\u00edtima o a\u00e9rea de productos pesqueros vivos, frescos, \r\n\r\nenhielados o congelados provenientes de la pesca o acuacultura deber\u00e1 realizarse al amparo de la gu\u00eda \r\nde pesca, de conformidad con el formato que expida la Secretar\u00eda. Se except\u00faan de esta obligaci\u00f3n las \r\npersonas que hayan obtenido especies al amparo de permisos de pesca deportivo-recreativa, cuyo \r\ntraslado se amparar\u00e1 con el propio permiso y el que traslade productos cuyo destino sea el consumo \r\ndom\u00e9stico directo del que lo transporta. \r\n\r\n \r", "TF": {"provenientes": 1, "el": 5, "esta": 1, "obtenido": 1, "gu\u00eda": 1, "cuyo": 2, "permiso": 1, "por": 1, "al": 2, "acuacultura": 1, "pesca": 3, "transporta": 1, "sea": 1, "permisos": 1, "dom\u00e9stico": 1, "except\u00faan": 1, "la": 3, "pesqueros": 1, "deportivo-recreativa": 1, "frescos": 1, "-": 1, "destino": 1, "personas": 1, "amparar\u00e1": 1, "a\u00e9rea": 1, "expida": 1, "enhielados": 1, "terrestre": 1, "mar\u00edtima": 1, "deber\u00e1": 1, "vivos": 1, "especies": 1, "de": 8, "obligaci\u00f3n": 1, "realizarse": 1, "v\u00eda": 1, "amparo": 2, "hayan": 1, "productos": 2, "congelados": 1, "las": 1, "directo": 1, "propio": 1, "formato": 1, "o": 3, "consumo": 1, "secretar\u00eda": 1, "del": 1, "conformidad": 1, "traslade": 1, "lo": 1, "y": 1, "que": 4, "traslado": 2, "se": 2, "con": 2}, "Etiquetado": "traslado v\u00eda terrestre mar\u00edtimo a\u00e9reo producto pesquero vivo fresco enhielados congelar proveniente pesca acuacultura deber realizar amparo gu\u00eda pesca conformidad formato expedir secretar\u00eda exceptuar obligaci\u00f3n persona haber obtener especie amparo permiso pesca deportivo_recreativo traslado amparar propio permiso trasladar producto destino ser consumo dom\u00e9stico directo transportar", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "gu\u00eda": 1, "directo": 1, "permiso": 2, "amparar": 1, "obtener": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 3, "trasladar": 1, "deber": 1, "proveniente": 1, "a\u00e9reo": 1, "enhielados": 1, "terrestre": 1, "persona": 1, "especie": 1, "mar\u00edtimo": 1, "fresco": 1, "obligaci\u00f3n": 1, "pesquero": 1, "v\u00eda": 1, "expedir": 1, "amparo": 2, "transportar": 1, "dom\u00e9stico": 1, "consumo": 1, "realizar": 1, "congelar": 1, "destino": 1, "propio": 1, "producto": 2, "formato": 1, "haber": 1, "vivo": 1, "secretar\u00eda": 1, "conformidad": 1, "exceptuar": 1, "traslado": 2, "deportivo_recreativo": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"de_la_legal_procedencia": 1}}, "T\u00cdTULO TERCERO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"TF_Etiquetado": {"principios_generales": 1}, "ART\u00cdCULO 19": {"contenido": "- En la planeaci\u00f3n nacional del desarrollo se deber\u00e1 incorporar la pol\u00edtica nacional de \r\n\r\npesca y acuacultura que se establezca de conformidad con esta Ley y las dem\u00e1s disposiciones en la \r\nmateria. \r\n\r\n \r\nEn la planeaci\u00f3n y realizaci\u00f3n de las acciones a cargo de las dependencias y entidades de la \r\n\r\nAdministraci\u00f3n P\u00fablica Federal, conforme a sus respectivas esferas de competencia, as\u00ed como en el \r\nejercicio de las atribuciones que las leyes confieran al Gobierno Federal para regular, promover, \r\nrestringir, prohibir, orientar y en general inducir las acciones de los particulares en los campos econ\u00f3mico \r\ny social, se observar\u00e1n los lineamientos de pol\u00edtica nacional de pesca y acuacultura que establezcan el \r\nPlan Nacional de Desarrollo y los programas correspondientes. \r\n\r\n \r\nLas medidas, programas e instrumentos econ\u00f3micos relativos al desarrollo de la actividad pesquera y \r\n\r\nacu\u00edcola, deber\u00e1n sujetarse a las disposiciones de las Leyes de Ingresos, Federal de Presupuesto y \r\nResponsabilidad Hacendaria y del Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n para el ejercicio fiscal que \r\ncorresponda y deber\u00e1n asegurar su eficacia, selectividad y transparencia. En todo caso los programas e \r\ninstrumentos econ\u00f3micos deber\u00e1n prever la canalizaci\u00f3n efectiva y suficiente de apoyos para fomentar \r\nlas actividades pesquera y acu\u00edcola. \r\n\r\n \r", "TF": {"realizaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 2, "la": 8, "actividades": 1, "lineamientos": 1, "nacional": 4, "econ\u00f3micos": 2, "deber\u00e1": 1, "de": 18, "relativos": 1, "campos": 1, "presupuesto": 2, "desarrollo": 3, "correspondientes": 1, "particulares": 1, "observar\u00e1n": 1, "incorporar": 1, "promover": 1, "respectivas": 1, "el": 3, "en": 7, "prohibir": 1, "acuacultura": 2, "todo": 1, "cargo": 1, "ejercicio": 2, "establezca": 1, "instrumentos": 2, "planeaci\u00f3n": 2, "federal": 3, "hacendaria": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "corresponda": 1, "sujetarse": 1, "eficacia": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 4, "como": 1, "ley": 1, "confieran": 1, "transparencia": 1, "ingresos": 1, "suficiente": 1, "acu\u00edcola": 2, "social": 1, "esferas": 1, "medidas": 1, "con": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "apoyos": 1, "responsabilidad": 1, "pol\u00edtica": 2, "entidades": 1, "egresos": 1, "los": 5, "las": 10, "acciones": 2, "prever": 1, "a": 3, "para": 3, "programas": 3, "restringir": 1, "gobierno": 1, "econ\u00f3mico": 1, "atribuciones": 1, "caso": 1, "del": 2, "leyes": 2, "conforme": 1, "esta": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "al": 2, "general": 1, "pesca": 2, "competencia": 1, "materia": 1, "-": 1, "asegurar": 1, "efectiva": 1, "inducir": 1, "pesquera": 2, "regular": 1, "federaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "dependencias": 1, "fiscal": 1, "e": 2, "deber\u00e1n": 3, "selectividad": 1, "su": 1, "establezcan": 1, "actividad": 1, "dem\u00e1s": 1, "conformidad": 1, "y": 15, "orientar": 1, "se": 3}, "Etiquetado": "planeaci\u00f3n nacional desarrollo deber incorporar pol\u00edtica nacional pesca acuacultura establecer conformidad ley disposici\u00f3n materia planeaci\u00f3n realizaci\u00f3n acci\u00f3n dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal respectivo esfera competencia ejercicio atribuci\u00f3n ley conferir gobierno_federal regular promover restringir prohibir orientar general inducir acci\u00f3n particular campo econ\u00f3mico social observar lineamiento pol\u00edtica nacional pesca acuacultura establecer plan_nacional_de_desarrollo programa correspondiente medida programa instrumento econ\u00f3mico relativo desarrollo actividad pesquero acu\u00edcola deber sujetar disposici\u00f3n leyes_de_ingresos federal_de_presupuesto responsabilidad_hacendaria presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n ejercicio fiscal corresponder deber asegurar eficacia selectividad transparencia en_todo_caso programa instrumento econ\u00f3mico deber prever canalizaci\u00f3n efectivo suficiente apoyo fomentar actividad pesquero acu\u00edcola", "TF_Etiquetado": {"eficacia": 1, "apoyo": 1, "prohibir": 1, "observar": 1, "federal_de_presupuesto": 1, "acuacultura": 2, "pesca": 2, "econ\u00f3mico": 3, "general": 1, "instrumento": 2, "realizaci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "relativo": 1, "competencia": 1, "deber": 4, "pol\u00edtica": 2, "materia": 1, "correspondiente": 1, "planeaci\u00f3n": 2, "suficiente": 1, "respectivo": 1, "orientar": 1, "sujetar": 1, "corresponder": 1, "nacional": 3, "asegurar": 1, "acu\u00edcola": 2, "en_todo_caso": 1, "inducir": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "prever": 1, "canalizaci\u00f3n": 1, "programa": 3, "entidad": 1, "establecer": 2, "acci\u00f3n": 2, "plan_nacional_de_desarrollo": 1, "ejercicio": 2, "pesquero": 2, "conferir": 1, "lineamiento": 1, "selectividad": 1, "transparencia": 1, "gobierno_federal": 1, "leyes_de_ingresos": 1, "responsabilidad_hacendaria": 1, "particular": 1, "ley": 2, "restringir": 1, "medida": 1, "presupuesto_de_egresos_de_la_federaci\u00f3n": 1, "fiscal": 1, "desarrollo": 2, "esfera": 1, "campo": 1, "incorporar": 1, "efectivo": 1, "dependencia": 1, "actividad": 2, "regular": 1, "conformidad": 1, "social": 1, "promover": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "ART\u00cdCULO 18": {"contenido": "- Las entidades federativas y los municipios en el \u00e1mbito de sus competencias, \r\n\r\nobservar\u00e1n y aplicar\u00e1n los principios a que se refiere el art\u00edculo anterior. \r\n \r", "TF": {"anterior": 1, "el": 2, "en": 1, "refiere": 1, "aplicar\u00e1n": 1, "art\u00edculo": 1, "principios": 1, "entidades": 1, "-": 1, "los": 2, "sus": 1, "municipios": 1, "\u00e1mbito": 1, "de": 1, "competencias": 1, "que": 1, "las": 1, "a": 1, "observar\u00e1n": 1, "y": 2, "federativas": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "entidad federativo municipio \u00e1mbito competencia observar aplicar principio referir art\u00edculo anterior", "TF_Etiquetado": {"entidad": 1, "aplicar": 1, "\u00e1mbito": 1, "principio": 1, "referir": 1, "observar": 1, "federativo": 1, "art\u00edculo": 1, "competencia": 1, "anterior": 1, "municipio": 1}}, "ART\u00cdCULO 20": {"contenido": "- El Programa Nacional de Pesca y Acuacultura, se sujetar\u00e1 a las previsiones del Plan \r\n\r\nNacional de Desarrollo y contemplar\u00e1, entre otros aspectos: \r\n \r\nI. Informaci\u00f3n general sobre la distribuci\u00f3n y abundancia de las especies susceptibles de \r\n\r\naprovechamiento comercial; \r\n \r\nII. Estado o condici\u00f3n de las pesquer\u00edas aprovechadas; \r\n \r\nIII. Estimaci\u00f3n de los vol\u00famenes de captura m\u00e1xima permisible; \r\n \r\nIV. Investigaci\u00f3n y desarrollo de tecnolog\u00edas de captura, que incluyan estudios sobre selectividad, \r\n\r\neficiencia de las artes, m\u00e9todos y equipos de pesca; \r\n \r\nV. Investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico para el manejo y procesamiento de recursos pesqueros; \r\n \r\nVI. Investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica orientada a incrementar la capacidad de producci\u00f3n \r\n\r\npesquera; \r\n \r\nVII. Programas que fomenten la pesca de los habitantes de las comunidades ind\u00edgenas, utilizando sus \r\n\r\nartes y m\u00e9todos de pesca tradicionales; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\nVIII. Estudios para identificar los cuerpos de agua susceptibles de ser restaurados para la \r\nrecuperaci\u00f3n de los ecosistemas y, por ende, el incremento de la producci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nIX. Mecanismos espec\u00edficos para el impulso a la producci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y consumo en la \r\n\r\npoblaci\u00f3n nacional; \r\n \r\nX. Programas que promuevan proyectos de infraestructura productiva y social que fomenten el \r\n\r\ndesarrollo de las comunidades pesqueras; \r\n \r\nXI. Planes de manejo pesquero y de acuacultura publicados por la autoridad correspondiente; \r\n \r\nXII. Programas que impulsen el desarrollo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica para la \r\n\r\ndiversificaci\u00f3n productiva y el aprovechamiento de la acuacultura de especies nativas; \r\n \r\nXIII. Programas que promuevan la acuacultura rural e industrial, as\u00ed como la reconversi\u00f3n productiva \r\n\r\ncomo una alternativa de desarrollo; \r\n\r\n \r\nXIV. El Programa Integral de Inspecci\u00f3n y Vigilancia para el Combate a la Pesca Ilegal, y \r\n\r\n\r\n \r\nXV. Apoyos a los pescadores y acuacultores que se dediquen de manera legal y sustentable a la \r\n\r\ncaptura y al cultivo de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas en aguas nacionales, tanto marinas como \r\ncontinentales. \r\n\r\n \r", "TF": {"manera": 1, "equipos": 1, "nacional;": 1, "ind\u00edgenas": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "pesqueros;": 1, "industrial": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "comercial;": 1, "alternativa": 1, "nativas;": 1, "espec\u00edficos": 1, "la": 15, "impulso": 1, "cient\u00edfica": 2, "estudios": 2, "nacional": 2, "desarrollo;": 1, "ilegal": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "sujetar\u00e1": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "integral": 1, "de": 31, "agua": 1, "impulsen": 1, "tanto": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 5, "tecnol\u00f3gico": 1, "pescadores": 1, "habitantes": 1, "tecnol\u00f3gica": 2, "marinas": 1, "pesqueras;": 1, "x": 1, "publicados": 1, "el": 9, "ecosistemas": 1, "ser": 1, "nacionales": 1, "acuacultura": 4, "contemplar\u00e1": 1, "mecanismos": 1, "aprovechamiento": 2, "informaci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "tradicionales;": 1, "identificar": 1, "previsiones": 1, "legal": 1, "as\u00ed": 1, "sus": 1, "sobre": 2, "del": 1, "comunidades": 2, "manejo": 2, "especies": 2, "planes": 1, "promuevan": 2, "que": 7, "como": 3, "producci\u00f3n": 2, "dediquen": 1, "fomenten": 2, "reconversi\u00f3n": 1, "o": 1, "una": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "incremento": 1, "ende": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "vol\u00famenes": 1, "xi": 1, "abundancia": 1, "ix": 1, "vii": 1, "por": 2, "consumo": 1, "en": 2, "acu\u00edcolas": 1, "otros": 1, "correspondiente;": 1, "xv": 1, "combate": 1, "m\u00e9todos": 2, "aguas": 1, "xii": 1, "apoyos": 1, "los": 6, "eficiencia": 1, "cultivo": 1, "utilizando": 1, "capacidad": 1, "continentales": 1, "xiv": 1, "para": 6, "condici\u00f3n": 1, "al": 1, "selectividad": 1, "susceptibles": 2, "iv": 1, "iii": 1, "incluyan": 1, "proyectos": 1, "pesquera;": 1, "sustentable": 1, "orientada": 1, "viii": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "pesca;": 1, "producci\u00f3n;": 1, "vi": 1, "incrementar": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 4, "xiii": 1, "m\u00e1xima": 1, "recursos": 2, "captura": 3, "productiva": 3, "-": 1, "infraestructura": 1, "pesquer\u00edas": 1, "restaurados": 1, "aspectos:": 1, "aprovechadas;": 1, "procesamiento": 1, "acuacultores": 1, "pesquero": 1, "programas": 4, "recuperaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "plan": 1, "estado": 1, "las": 6, "a": 6, "e": 1, "entre": 1, "artes": 2, "i": 1, "permisible;": 1, "pesqueros": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 2, "y": 21, "rural": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "programa_nacional_de_pesca acuacultura sujetar previsi\u00f3n plan_nacional_de_desarrollo contemplar aspecto i._informaci\u00f3n general distribuci\u00f3n abundancia especie susceptible aprovechamiento comercial ii estado condici\u00f3n pesquer\u00eda aprovechar iii estimaci\u00f3n volumen captura m\u00e1ximo permisible iv investigaci\u00f3n desarrollo tecnolog\u00eda captura incluir estudio selectividad eficiencia arte m\u00e9todo equipo pesca v._investigaci\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico manejo procesamiento recurso pesquero vi investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico orientar incrementar capacidad producci\u00f3n pesquero vii programa fomentar pesca habitante comunidad ind\u00edgena utilizar arte m\u00e9todo pesca tradicional viii estudios identificar cuerpo agua susceptible ser restaurar recuperaci\u00f3n ecosistema por_ende incremento producci\u00f3n ix mecanismo espec\u00edfico impulso producci\u00f3n comercializaci\u00f3n consumo poblaci\u00f3n nacional x._programas promover proyecto infraestructura productivo social fomentar desarrollo comunidad pesquero xi plan manejo pesquero acuacultura publicar autoridad correspondiente xii programa impulsar desarrollo investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico diversificaci\u00f3n productivo aprovechamiento acuacultura especie nativo xiii programa promover acuacultura rural industrial reconversi\u00f3n productivo alternativa desarrollo xiv programa_integral_de_inspecci\u00f3n vigilancia_para_el_combate pesca_ilegal xv apoyos pescador acuacultores dedicar manera legal sustentable captura cultivo recurso pesquero acu\u00edcolas agua nacional tanto marino continental", "TF_Etiquetado": {"manera": 1, "diversificaci\u00f3n": 1, "investigaci\u00f3n": 3, "industrial": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "fomentar": 2, "alternativa": 1, "cient\u00edfico": 2, "comunidad": 2, "susceptible": 2, "iii": 1, "estudios": 1, "nacional": 2, "comercial": 1, "estimaci\u00f3n": 1, "especie": 2, "agua": 2, "aprovechar": 1, "x_programas": 1, "tanto": 1, "aspecto": 1, "pescador": 1, "desarrollo": 5, "tecnol\u00f3gico": 3, "cultivo": 1, "xiv": 1, "promover": 2, "previsi\u00f3n": 1, "ser": 1, "acuacultura": 4, "pesquer\u00eda": 1, "tradicional": 1, "aprovechamiento": 2, "identificar": 1, "pesca_ilegal": 1, "orientar": 1, "mecanismo": 1, "legal": 1, "m\u00e9todo": 2, "programa_integral_de_inspecci\u00f3n": 1, "manejo": 2, "marino": 1, "ind\u00edgena": 1, "producci\u00f3n": 3, "reconversi\u00f3n": 1, "utilizar": 1, "acuacultores": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "social": 1, "incremento": 1, "proyecto": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "xi": 1, "abundancia": 1, "dedicar": 1, "vii": 1, "programa_nacional_de_pesca": 1, "consumo": 1, "acu\u00edcolas": 1, "xv": 1, "xii": 1, "sujetar": 1, "apoyos": 1, "continental": 1, "arte": 2, "eficiencia": 1, "equipo": 1, "capacidad": 1, "impulsar": 1, "plan_nacional_de_desarrollo": 1, "condici\u00f3n": 1, "incluir": 1, "selectividad": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "iv": 1, "impulso": 1, "recurso": 2, "sustentable": 1, "viii": 1, "estudio": 1, "ix": 1, "habitante": 1, "vi": 1, "incrementar": 1, "espec\u00edfico": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "xiii": 1, "nativo": 1, "m\u00e1ximo": 1, "vigilancia_para_el_combate": 1, "correspondiente": 1, "captura": 3, "productivo": 3, "infraestructura": 1, "v_investigaci\u00f3n": 1, "permisible": 1, "procesamiento": 1, "publicar": 1, "pesquero": 5, "cuerpo": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "plan": 1, "contemplar": 1, "estado": 1, "restaurar": 1, "volumen": 1, "por_ende": 1, "programa": 3, "rural": 1, "ecosistema": 1, "i_informaci\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 21": {"contenido": "- Para las acciones de inspecci\u00f3n y vigilancia, la Secretar\u00eda, con la participaci\u00f3n que \r\n\r\ncorresponda a la Secretar\u00eda de Marina, tendr\u00e1 como funci\u00f3n primordial la salvaguarda de los recursos \r\npesqueros y acu\u00edcolas, as\u00ed como la prevenci\u00f3n de infracciones administrativas. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda, en coordinaci\u00f3n con los gobiernos de las entidades federativas y con la colaboraci\u00f3n de \r\n\r\nlos productores pesqueros y acu\u00edcolas, comunidades ind\u00edgenas, los gobiernos municipales y otras \r\ninstituciones p\u00fablicas formular\u00e1, operar\u00e1 y evaluar\u00e1 el Programa Integral de Inspecci\u00f3n y Vigilancia \r\nPesquera y Acu\u00edcola para el Combate a la Pesca Ilegal, especialmente en las zonas sobreexplotadas y \r\nde repoblaci\u00f3n, para enfrentarla con diversas acciones, as\u00ed como para prevenir actos sancionados por la \r\npresente Ley y otras disposiciones aplicables. \r\n\r\n \r\nLa Secretar\u00eda dispondr\u00e1 de los recursos humanos, t\u00e9cnicos, financieros y materiales necesarios para \r\n\r\nla ejecuci\u00f3n de las acciones previstas en el Programa y promover\u00e1 la participaci\u00f3n de las dem\u00e1s \r\ndependencias y entidades de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, de las entidades federativas y de los \r\nmunicipios, en los t\u00e9rminos de la distribuci\u00f3n de competencias y de los acuerdos o convenios que para tal \r\nefecto se celebren. \r\n\r\n \r\n\r\n", "TF": {"productores": 1, "previstas": 1, "participaci\u00f3n": 2, "especialmente": 1, "ind\u00edgenas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 14, "enfrentarla": 1, "gobiernos": 2, "primordial": 1, "ilegal": 1, "sancionados": 1, "acuerdos": 1, "por": 1, "de": 17, "colaboraci\u00f3n": 1, "funci\u00f3n": 1, "administrativas": 1, "vigilancia": 2, "instituciones": 1, "acciones": 3, "tendr\u00e1": 1, "el": 3, "en": 4, "otras": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "federal": 1, "as\u00ed": 2, "t\u00e9cnicos": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipales": 1, "municipios": 1, "materiales": 1, "diversas": 1, "competencias": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "como": 3, "marina": 1, "ley": 1, "prevenir": 1, "o": 1, "acu\u00edcola": 1, "necesarios": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "federativas": 2, "con": 4, "infracciones": 1, "administraci\u00f3n": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "dispondr\u00e1": 1, "integral": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "corresponda": 1, "combate": 1, "entidades": 3, "convenios": 1, "financieros": 1, "los": 8, "humanos": 1, "formular\u00e1": 1, "dependencias": 1, "operar\u00e1": 1, "celebren": 1, "para": 6, "sobreexplotadas": 1, "p\u00fablicas": 1, "comunidades": 1, "zonas": 1, "pesca": 1, "efecto": 1, "recursos": 2, "tal": 1, "secretar\u00eda": 4, "-": 1, "actos": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "pesquera": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "promover\u00e1": 1, "salvaguarda": 1, "las": 6, "a": 2, "pesqueros": 2, "dem\u00e1s": 1, "programa": 2, "y": 15, "se": 1, "evaluar\u00e1": 1}, "Etiquetado": "acci\u00f3n inspecci\u00f3n vigilancia secretar\u00eda participaci\u00f3n corresponder secretar\u00eda_de_marina tener funci\u00f3n primordial salvaguarda recurso pesquero acu\u00edcolas prevenci\u00f3n infracci\u00f3n administrativo secretar\u00eda coordinaci\u00f3n gobierno entidad federativo colaboraci\u00f3n productor pesquero acu\u00edcolas comunidad ind\u00edgena gobierno municipal instituci\u00f3n p\u00fablico formular operar evaluar programa_integral_de_inspecci\u00f3n vigilancia_pesquera acu\u00edcola_para_el_combate pesca_ilegal especialmente zona sobreexplotar repoblaci\u00f3n enfrentar acci\u00f3n prevenir acto sancionar presente ley disposici\u00f3n aplicable secretar\u00eda disponer recurso humano t\u00e9cnico financiero material necesario ejecuci\u00f3n acci\u00f3n prever programa promover participaci\u00f3n dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal entidad federativo municipio t\u00e9rmino distribuci\u00f3n competencia acuerdo convenio efecto celebrar", "TF_Etiquetado": {"formular": 1, "prevenir": 1, "sancionar": 1, "participaci\u00f3n": 2, "especialmente": 1, "tener": 1, "evaluar": 1, "acuerdo": 1, "humano": 1, "federativo": 2, "instituci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 2, "prevenci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "t\u00e9cnico": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "zona": 1, "secretar\u00eda_de_marina": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "p\u00fablico": 1, "acu\u00edcola_para_el_combate": 1, "t\u00e9rmino": 1, "sobreexplotar": 1, "primordial": 1, "administrativo": 1, "programa_integral_de_inspecci\u00f3n": 1, "ley": 1, "vigilancia_pesquera": 1, "prever": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "entidad": 3, "repoblaci\u00f3n": 1, "enfrentar": 1, "municipal": 1, "acci\u00f3n": 3, "acto": 1, "material": 1, "promover": 1, "corresponder": 1, "gobierno": 2, "convenio": 1, "pesquero": 2, "ind\u00edgena": 1, "productor": 1, "salvaguarda": 1, "funci\u00f3n": 1, "municipio": 1, "vigilancia": 1, "operar": 1, "colaboraci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "necesario": 1, "recurso": 2, "celebrar": 1, "disponer": 1, "pesca_ilegal": 1, "aplicable": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 3, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 1, "ejecuci\u00f3n": 1, "financiero": 1, "efecto": 1, "disposici\u00f3n": 1, "dependencia": 1}}, "TF": {"": 1, "generales": 1, "principios": 1}, "nombre": "\nPRINCIPIOS GENERALES \r\n \r\n\r.", "Etiquetado": "principios_generales", "ART\u00cdCULO 17": {"contenido": "- Para la formulaci\u00f3n y conducci\u00f3n de la Pol\u00edtica Nacional de Pesca y Acuacultura \r\nSustentables, en la aplicaci\u00f3n de los programas y los instrumentos que se deriven de \u00e9sta Ley, se \r\ndeber\u00e1n observar los siguientes principios: \r\n\r\n \r\nI. El Estado Mexicano reconoce que la pesca y la acuacultura son actividades que fortalecen la \r\n\r\nsoberan\u00eda alimentaria y territorial de la naci\u00f3n, que son asuntos de seguridad nacional y son prioridad \r\npara la planeaci\u00f3n nacional del desarrollo y la gesti\u00f3n integral de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas; \r\n\r\n \r\nII. Que la pesca y la acuacultura se orienten a la producci\u00f3n de alimentos para el consumo humano \r\n\r\ndirecto para el abastecimiento de prote\u00ednas de alta calidad y de bajo costo para los habitantes de la \r\nnaci\u00f3n; \r\n\r\n \r\nIII. Que el aprovechamiento de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas, su conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y la \r\n\r\nprotecci\u00f3n de los ecosistemas en los que se encuentren, sea compatible con su capacidad natural de \r\nrecuperaci\u00f3n y disponibilidad; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\nIV. Que la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica se consolide como herramienta fundamental para la \r\n\r\ndefinici\u00f3n e implementaci\u00f3n de pol\u00edticas, instrumentos, medidas, mecanismos y decisiones relativos a la \r\nconservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n, protecci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de los recursos pesqueros y \r\nacu\u00edcolas, adem\u00e1s de ser un instrumento que considere la implementaci\u00f3n de acciones en materia de \r\npesca y acuacultura sustentables para la mitigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico; \r\n\r\n\r\n \r\nV. Reconocer a la acuacultura como una actividad productiva que permita la diversificaci\u00f3n pesquera, \r\n\r\nofrecer opciones de empleo en el medio rural, incrementar la producci\u00f3n pesquera y la oferta de \r\nalimentos que mejoren la dieta de la poblaci\u00f3n mexicana, as\u00ed como la generaci\u00f3n de divisas; \r\n\r\n \r\nVI. El ordenamiento de la acuacultura a trav\u00e9s de programas que incluyan la definici\u00f3n de sitios para \r\n\r\nsu realizaci\u00f3n, su tecnificaci\u00f3n, diversificaci\u00f3n, buscando nuevas tecnolog\u00edas que reduzcan los impactos \r\nambientales y que permitan ampliar el n\u00famero de especies nativas que se cultiven, dando prioridad en \r\ntodo momento al cultivo de especies nativas sobre las especies ex\u00f3ticas; \r\n\r\n\r\n \r\nVII. El uso de artes y m\u00e9todos de pesca selectivos y de menor impacto ambiental, a fin de conservar y \r\n\r\nmantener la disponibilidad de los recursos pesqueros, la estructura de las poblaciones, la restauraci\u00f3n de \r\nlos ecosistemas costeros y acu\u00e1ticos, as\u00ed como, la calidad de los productos de la pesca; \r\n\r\n \r\nVIII. Con el fin de conservar y proteger los recursos pesqueros y los ecosistemas en los que se \r\n\r\nencuentran las autoridades administrativas competentes en materia de pesca y acuacultura adoptar\u00e1n el \r\nenfoque precautorio que incluya la definici\u00f3n de l\u00edmites de captura y esfuerzo aplicables, as\u00ed como la \r\nevaluaci\u00f3n y monitoreo del impacto de la actividad pesquera sobre la sustentabilidad a largo plazo de las \r\npoblaciones; \r\n\r\n \r\nIX. Posicionar los productos pesqueros y acu\u00edcolas nacionales en los mercados de alto valor, \r\n\r\ngarantizando la eficiencia y sanidad a lo largo de la cadena productiva, d\u00e1ndoles valor agregado; \r\n\r\n \r\nX. Impulsar el establecimiento de una cultura de inocuidad en el manejo, distribuci\u00f3n y \r\n\r\ncomercializaci\u00f3n de productos pesqueros y acu\u00edcolas; \r\n\r\n \r\nXI. Los sectores pesquero y acu\u00edcola se desarrollar\u00e1n desde una perspectiva sostenible, que integre y \r\n\r\nconcilie los factores econ\u00f3micos, sociales y ambientales, a trav\u00e9s de un enfoque estrat\u00e9gico y \r\necoeficiente; \r\n\r\n\r\n \r\nXII. Transversalidad para la instrumentaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas con enfoque interdisciplinario para el \r\n\r\nfortalecimiento y desarrollo de una cultura empresarial pesquera y acu\u00edcola, orientada a toda la cadena \r\nproductiva, que aumente la productividad y mejore la competitividad; \r\n\r\n\r\n \r\nXIII. Impulso regional equilibrado y equitativo, que priorice el desarrollo de las comunidades y pueblos \r\n\r\nind\u00edgenas; \r\n\r\n \r\nXIV. Financiamiento para el desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica, modernizaci\u00f3n de la flota \r\n\r\npesquera, unidades de cultivo, t\u00e9cnicas ecoeficientes, plantas procesadoras, m\u00e9todos y artes de captura; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nXV. La transparencia en los procedimientos administrativos relativos al otorgamiento de concesiones y \r\npermisos para realizar actividades pesqueras y acu\u00edcolas, as\u00ed como en las medidas para el control del \r\nesfuerzo pesquero, para que sean eficaces e incorporen mecanismos de control accesibles a los \r\nproductores, y \r\n\r\nXVI. La participaci\u00f3n, consenso y compromiso de los productores y sus comunidades en la \r\n\r\ncorresponsabilidad de aprovechar de forma integral y sustentable los recursos pesqueros y acu\u00edcolas. \r\n\r\n \r", "TF": {"productores": 2, "naci\u00f3n": 1, "empresarial": 1, "impulso": 1, "directo": 1, "principios:": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "menor": 1, "xi": 1, "poblaci\u00f3n": 1, "agregado;": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ordenamiento": 1, "comunidades": 2, "participaci\u00f3n": 1, "as\u00ed": 4, "forma": 1, "fortalecen": 1, "alimentaria": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "la": 47, "lo": 1, "actividades": 2, "cient\u00edfica": 2, "nacional": 3, "territorial": 1, "econ\u00f3micos": 1, "n\u00famero": 1, "diversificaci\u00f3n": 2, "fin": 2, "mejoren": 1, "protecci\u00f3n": 2, "eficaces": 1, "vii": 1, "selectivos": 1, "sobre": 2, "fortalecimiento": 1, "seguridad": 1, "equilibrado": 1, "de": 61, "relativos": 2, "disponibilidad": 1, "dando": 1, "sectores": 1, "disponibilidad;": 1, "inocuidad": 1, "dieta": 1, "administrativas": 1, "desarrollo": 4, "d\u00e1ndoles": 1, "nativas": 2, "desarrollar\u00e1n": 1, "mantener": 1, "ecosistemas": 3, "impactos": 1, "tecnol\u00f3gica": 2, "consumo": 1, "poblaciones": 1, "xiv": 1, "desde": 1, "momento": 1, "competentes": 1, "integre": 1, "xiii": 1, "uso": 1, "el": 16, "priorice": 1, "en": 12, "ser": 1, "conducci\u00f3n": 1, "definici\u00f3n": 3, "encuentren": 1, "concesiones": 1, "gesti\u00f3n": 1, "acuacultura": 7, "humano": 1, "perspectiva": 1, "toda": 1, "cultivo": 2, "prote\u00ednas": 1, "mecanismos": 2, "sea": 1, "orientada": 1, "empleo": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "plantas": 1, "todo": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "mexicana": 1, "modernizaci\u00f3n": 1, "instrumentos": 2, "deber\u00e1n": 1, "acu\u00edcolas;": 2, "pesqueros": 8, "permisos": 1, "oferta": 1, "mexicano": 1, "decisiones": 1, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 1, "x": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "sustentables": 2, "del": 3, "abastecimiento": 1, "establecimiento": 1, "reconoce": 1, "viii": 1, "aumente": 1, "manejo": 1, "posicionar": 1, "financiamiento": 1, "m\u00e9todos": 2, "especies": 3, "reduzcan": 1, "herramienta": 1, "ambientales": 2, "regional": 1, "que": 21, "ofrecer": 1, "como": 6, "consolide": 1, "ley": 1, "productos": 3, "ex\u00f3ticas;": 1, "largo": 2, "producci\u00f3n": 2, "alto": 1, "clim\u00e1tico;": 1, "sustentabilidad": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "interdisciplinario": 1, "conservar": 2, "transparencia": 1, "alta": 1, "compatible": 1, "una": 4, "flota": 1, "acu\u00edcola": 2, "distribuci\u00f3n": 1, "productividad": 1, "cultiven": 1, "medidas": 2, "ecoeficiente;": 1, "plazo": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "con": 3, "transversalidad": 1, "pol\u00edticas": 2, "acu\u00e1ticos": 1, "ambiental": 1, "ix": 1, "realizar": 1, "considere": 1, "integral": 2, "incluyan": 1, "son": 3, "ampliar": 1, "instrumento": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 5, "mejore": 1, "monitoreo": 1, "xv": 1, "encuentran": 1, "cultura": 2, "pol\u00edtica": 1, "pesqueras": 1, "nuevas": 1, "sean": 1, "generaci\u00f3n": 1, "divisas;": 1, "xii": 1, "estructura": 1, "equitativo": 1, "los": 24, "t\u00e9cnicas": 1, "l\u00edmites": 1, "eficiencia": 1, "nacionales": 1, "aprovechar": 1, "las": 6, "compromiso": 1, "procedimientos": 1, "capacidad": 1, "garantizando": 1, "impulsar": 1, "para": 14, "implementaci\u00f3n": 2, "captura": 1, "asuntos": 1, "valor": 2, "programas": 2, "incrementar": 1, "administrativos": 1, "precautorio": 1, "captura;": 1, "bajo": 1, "e": 3, "esfuerzo": 2, "iii": 1, "prioridad": 2, "trav\u00e9s": 2, "enfoque": 3, "habitantes": 1, "consenso": 1, "incluya": 1, "costeros": 1, "un": 2, "restauraci\u00f3n": 3, "permita": 1, "v": 1, "incorporen": 1, "naci\u00f3n;": 1, "p\u00fablicas": 1, "siguientes": 1, "sitios": 1, "control": 2, "pesca;": 1, "\u00e9sta": 1, "aprovechamiento": 2, "vi": 1, "observar": 1, "al": 3, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 6, "proteger": 1, "sustentable": 2, "autoridades": 1, "tecnolog\u00edas": 1, "recursos": 6, "sociales": 1, "impacto": 2, "unidades": 1, "concilie": 1, "cadena": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "competitividad;": 1, "opciones": 1, "mercados": 1, "productiva": 3, "-": 1, "accesibles": 1, "ecoeficientes": 1, "reconocer": 1, "orienten": 1, "xvi": 1, "pesquera": 5, "otorgamiento": 1, "adem\u00e1s": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "deriven": 1, "buscando": 1, "ind\u00edgenas;": 1, "permitan": 1, "procesadoras": 1, "materia": 2, "pesquero": 2, "pueblos": 1, "corresponsabilidad": 1, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 2, "sanidad": 1, "sostenible": 1, "factores": 1, "estado": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "acciones": 1, "a": 10, "poblaciones;": 1, "soberan\u00eda": 1, "natural": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "artes": 2, "i": 1, "adoptar\u00e1n": 1, "medio": 1, "su": 4, "costo": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "actividad": 2, "cambio": 1, "fundamental": 1, "alimentos": 2, "y": 52, "rural": 1, "se": 8}, "Etiquetado": "formulaci\u00f3n conducci\u00f3n pol\u00edtica_nacional_de_pesca acuacultura_sustentables aplicaci\u00f3n programa instrumento derivar ley deber observar siguiente principio i._el_estado_mexicano reconocer pesca acuacultura ser actividad fortalecer soberan\u00eda alimentario territorial naci\u00f3n ser asunto seguridad nacional ser prioridad planeaci\u00f3n nacional desarrollo gesti\u00f3n integral recurso pesquero acu\u00edcolas ii pesca acuacultura orientar producci\u00f3n alimento consumo humano directo abastecimiento prote\u00edna alto calidad costo habitante naci\u00f3n iii aprovechamiento recurso pesquero acu\u00edcolas conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n protecci\u00f3n ecosistema encontrar ser compatible capacidad natural recuperaci\u00f3n disponibilidad iv investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico consolidar herramienta fundamental definici\u00f3n implementaci\u00f3n pol\u00edtica instrumento medida mecanismo decisi\u00f3n relativo conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n protecci\u00f3n aprovechamiento sustentable recurso pesquero acu\u00edcolas ser instrumento considerar implementaci\u00f3n acci\u00f3n pesca acuacultura sustentable mitigaci\u00f3n adaptaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico v._reconocer acuacultura actividad productivo permitir diversificaci\u00f3n pesquero ofrecer opci\u00f3n empleo medio rural incrementar producci\u00f3n pesquero oferta alimento mejorar dieta poblaci\u00f3n mexicano generaci\u00f3n divisa vi ordenamiento acuacultura programa incluir definici\u00f3n sitio realizaci\u00f3n tecnificaci\u00f3n diversificaci\u00f3n buscar nuevo tecnolog\u00eda reducir impacto ambiental permitir ampliar n\u00famero especie nativo cultivar dar prioridad momento cultivo especie nativo especie ex\u00f3tico vii uso arte m\u00e9todo pesca selectivo menor impacto ambiental conservar mantener disponibilidad recurso pesquero estructura poblaci\u00f3n restauraci\u00f3n ecosistema costero acu\u00e1tico calidad producto pesca viii fin conservar proteger recurso pesquero ecosistema encontrar autoridad administrativo competente pesca acuacultura adoptar enfoque precautorio incluir definici\u00f3n l\u00edmite captura esfuerzo aplicable evaluaci\u00f3n monitoreo impacto actividad pesquero sustentabilidad largo plazo poblaci\u00f3n ix posicionar producto pesquero acu\u00edcolas nacional mercado alto valor garantizar eficiencia sanidad largo cadena productivo dar valor agregar x._impulsar establecimiento cultura inocuidad manejo distribuci\u00f3n comercializaci\u00f3n producto pesquero acu\u00edcolas xi sector pesquero acu\u00edcola desarrollar perspectiva sostenible integrar conciliar factor econ\u00f3mico social ambiental enfoque estrat\u00e9gico e_coeficiente xii transversalidad instrumentaci\u00f3n pol\u00edtica p\u00fablico enfoque interdisciplinario fortalecimiento desarrollo cultura empresarial pesquero acu\u00edcola orientar cadena productivo aumentar productividad mejorar competitividad xiii impulso regional equilibrar equitativo priorizar desarrollo comunidad pueblo ind\u00edgena xiv financiamiento desarrollo innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico cient\u00edfico modernizaci\u00f3n flota pesquero unidad cultivo t\u00e9cnico e_coeficiente planta procesado_ras m\u00e9todo arte captura xv transparencia procedimiento administrativo relativo otorgamiento concesi\u00f3n permiso realizar actividad pesquero acu\u00edcolas medida control esfuerzo pesquero ser eficaz incorporar mecanismo control accesible productor xvi participaci\u00f3n consenso compromiso productor comunidad corresponsabilidad aprovechar forma integral sustentable recurso pesquero acu\u00edcolas", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "naci\u00f3n": 2, "principio": 1, "participaci\u00f3n": 1, "especie": 3, "directo": 1, "permiso": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "oferta": 1, "menor": 1, "poblaci\u00f3n": 3, "inocuidad": 1, "realizaci\u00f3n": 1, "ordenamiento": 1, "forma": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "comunidad": 2, "iii": 1, "alimentario": 1, "nacional": 3, "territorial": 1, "adoptar": 1, "n\u00famero": 1, "buscar": 1, "diversificaci\u00f3n": 2, "divisa": 1, "fin": 1, "protecci\u00f3n": 2, "fortalecimiento": 1, "seguridad": 1, "regional": 1, "aprovechar": 1, "dar": 2, "impulso": 1, "estrat\u00e9gico": 1, "tecnificaci\u00f3n": 1, "x_impulsar": 1, "desarrollo": 4, "tecnol\u00f3gico": 2, "mantener": 1, "incorporar": 1, "disponibilidad": 2, "xiv": 1, "procesado_ras": 1, "momento": 1, "largo": 2, "xiii": 1, "procedimiento": 1, "cultivo": 2, "ser": 6, "unidad": 1, "conducci\u00f3n": 1, "definici\u00f3n": 3, "desarrollar": 1, "gesti\u00f3n": 1, "acuacultura": 6, "humano": 1, "perspectiva": 1, "permitir": 2, "cultura": 2, "aprovechamiento": 2, "empleo": 1, "relativo": 2, "modernizaci\u00f3n": 1, "planeaci\u00f3n": 1, "actividad": 4, "orientar": 2, "mecanismo": 2, "mexicano": 1, "xvi": 1, "m\u00e9todo": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "abastecimiento": 1, "manejo": 1, "equitativo": 1, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 1, "herramienta": 1, "nuevo": 1, "ex\u00f3tico": 1, "ofrecer": 1, "derivar": 1, "ley": 1, "productor": 2, "competente": 1, "producci\u00f3n": 2, "cient\u00edfico": 2, "alto": 2, "sustentabilidad": 1, "producto": 3, "considerar": 1, "asunto": 1, "transparencia": 1, "compatible": 1, "acu\u00edcola": 2, "distribuci\u00f3n": 1, "tecnolog\u00eda": 1, "pueblo": 1, "sanidad": 1, "selectivo": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "transversalidad": 1, "xi": 1, "ambiental": 3, "prote\u00edna": 1, "vii": 1, "integral": 2, "planta": 1, "consumo": 1, "ampliar": 1, "integrar": 1, "instrumento": 3, "empresarial": 1, "acu\u00edcolas": 7, "agregar": 1, "factor": 1, "monitoreo": 1, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 1, "establecimiento": 1, "pol\u00edtica": 2, "flota": 1, "eficaz": 1, "equilibrar": 1, "generaci\u00f3n": 1, "uso": 1, "xii": 1, "estructura": 1, "conservar": 2, "arte": 2, "eficiencia": 1, "compromiso": 1, "ind\u00edgena": 1, "mejorar": 2, "competitividad": 1, "capacidad": 1, "reducir": 1, "administrativo": 2, "innovaci\u00f3n": 1, "implementaci\u00f3n": 2, "valor": 2, "conciliar": 1, "incluir": 2, "econ\u00f3mico": 1, "precautorio": 1, "mercado": 1, "siguiente": 1, "concesi\u00f3n": 1, "esfuerzo": 2, "medida": 2, "prioridad": 2, "plazo": 1, "enfoque": 3, "acuacultura_sustentables": 1, "i_el_estado_mexicano": 1, "consenso": 1, "garantizar": 1, "aplicable": 1, "interdisciplinario": 1, "encontrar": 2, "v_reconocer": 1, "aumentar": 1, "restauraci\u00f3n": 3, "viii": 1, "consolidar": 1, "social": 1, "control": 2, "ix": 1, "habitante": 1, "clim\u00e1tico": 1, "decisi\u00f3n": 1, "vi": 1, "observar": 1, "incrementar": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 6, "proteger": 1, "sustentable": 3, "nativo": 2, "impacto": 3, "deber": 1, "costero": 1, "cadena": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "sitio": 1, "medio": 1, "productivo": 3, "fortalecer": 1, "reconocer": 1, "dieta": 1, "opci\u00f3n": 1, "productividad": 1, "instrumentaci\u00f3n": 1, "accesible": 1, "otorgamiento": 1, "p\u00fablico": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "priorizar": 1, "realizar": 1, "posicionar": 1, "pesquero": 16, "recuperaci\u00f3n": 1, "calidad": 2, "autoridad": 1, "sostenible": 1, "cultivar": 1, "e_coeficiente": 2, "mitigaci\u00f3n": 1, "captura": 2, "pol\u00edtica_nacional_de_pesca": 1, "soberan\u00eda": 1, "natural": 1, "recurso": 6, "alimento": 2, "costo": 1, "l\u00edmite": 1, "cambio": 1, "programa": 2, "fundamental": 1, "acu\u00e1tico": 1, "corresponsabilidad": 1, "rural": 1, "ecosistema": 3}}}, "TF_Etiquetado": {"de_la_pol\u00edtica_nacional_de_pesca_y_acuacultura_sustentables": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 22": {"contenido": "- A efecto de proponer programas de car\u00e1cter regional, estatal y municipal para el \r\n\r\nmanejo adecuado de cultivos y pesquer\u00edas que impulsen el desarrollo de la pesca y acuacultura, \r\nfortalecer las acciones de inspecci\u00f3n y vigilancia, as\u00ed como para la descentralizaci\u00f3n de programas, \r\nrecursos y funciones, el Consejo Nacional de Pesca y Acuacultura se convertir\u00e1 en un foro intersectorial \r\nde apoyo, coordinaci\u00f3n, consulta, concertaci\u00f3n y asesor\u00eda, que ser\u00e1 convocado cuando menos una vez al \r\na\u00f1o y ser\u00e1 presidido por el titular de la Secretar\u00eda con la colaboraci\u00f3n de CONAPESCA, que tendr\u00e1 como \r\nobjeto proponer las pol\u00edticas, programas, proyectos e instrumentos tendientes al apoyo, fomento, \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nproductividad, regulaci\u00f3n y control de las actividades pesqueras y acu\u00edcolas, as\u00ed como a incrementar la \r\ncompetitividad de los sectores productivos. \r\n\r\n \r\nEl Consejo estar\u00e1 conformado por representantes de las dependencias y entidades de la \r\n\r\nAdministraci\u00f3n P\u00fablica Federal relacionadas con las atribuciones de la Secretar\u00eda, representantes de las \r\norganizaciones sociales y de productores de los sectores pesquero y acu\u00edcola, as\u00ed como por los titulares \r\nde las dependencias competentes en estas materias de los gobiernos de las entidades federativas del \r\npa\u00eds, y participar\u00e1 en el Comit\u00e9 Mixto del Fondo Mexicano para el Desarrollo Pesquero y Acu\u00edcola. \r\n\r\n \r", "TF": {"representantes": 2, "productores": 1, "menos": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 7, "pesquero": 2, "actividades": 1, "vez": 1, "nacional": 1, "gobiernos": 1, "convocado": 1, "cultivos": 1, "municipal": 1, "fortalecer": 1, "por": 3, "de": 21, "mixto": 1, "materias": 1, "impulsen": 1, "vigilancia": 1, "desarrollo": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "tendr\u00e1": 1, "presidido": 1, "competentes": 1, "el": 7, "en": 3, "regulaci\u00f3n": 1, "ser\u00e1": 2, "acuacultura": 2, "car\u00e1cter": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 1, "federal": 1, "mexicano": 1, "as\u00ed": 3, "estas": 1, "manejo": 1, "convertir\u00e1": 1, "adecuado": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 3, "relacionadas": 1, "como": 4, "proponer": 2, "tendientes": 1, "una": 1, "acu\u00edcola": 2, "federativas": 1, "con": 2, "pol\u00edticas": 1, "administraci\u00f3n": 1, "consejo": 2, "intersectorial": 1, "cuando": 1, "estar\u00e1": 1, "acu\u00edcolas": 1, "participar\u00e1": 1, "pesqueras": 1, "titulares": 1, "productividad": 1, "entidades": 2, "fondo": 1, "los": 4, "las": 8, "acciones": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "competitividad": 1, "foro": 1, "para": 3, "programas": 3, "incrementar": 1, "atribuciones": 1, "funciones": 1, "proyectos": 1, "un": 1, "del": 2, "control": 1, "pa\u00eds": 1, "al": 2, "pesca": 2, "efecto": 1, "sociales": 1, "recursos": 1, "consulta": 1, "apoyo": 2, "objeto": 1, "titular": 1, "-": 1, "pesquer\u00edas": 1, "regional": 1, "fomento": 1, "conapesca": 1, "productivos": 1, "conformado": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "a\u00f1o": 1, "sectores": 2, "dependencias": 2, "a": 2, "e": 1, "estatal": 1, "organizaciones": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 1, "y": 15, "comit\u00e9": 1, "se": 1}, "Etiquetado": "proponer programa car\u00e1cter regional estatal municipal manejo adecuar cultivo pesquer\u00eda impulsar desarrollo pesca acuacultura fortalecer acci\u00f3n inspecci\u00f3n vigilancia descentralizaci\u00f3n programa recurso funci\u00f3n consejo_nacional_de_pesca acuacultura convertir foro intesectorial apoyo coordinaci\u00f3n consulta concertaci\u00f3n asesor\u00eda ser convocar menos vez a\u00f1o ser presidir titular secretar\u00eda colaboraci\u00f3n conapesca tener objeto proponer pol\u00edtica programa proyecto instrumento tendientes apoyo fomento productividad regulaci\u00f3n control actividad pesquero acu\u00edcolas incrementar competitividad sector productivo consejo estar conformar representante dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal relacionar atribuci\u00f3n secretar\u00eda representante organizaci\u00f3n social productor sector pesquero acu\u00edcola titular dependencia competente materia gobierno entidad federativo pa\u00eds participar comit\u00e9_mixto_de_el_fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero acu\u00edcola", "TF_Etiquetado": {"control": 1, "sector": 2, "dependencia": 2, "ser": 2, "consejo": 1, "pa\u00eds": 1, "tener": 1, "incrementar": 1, "acuacultura": 2, "pesca": 1, "pesquer\u00eda": 1, "menos": 1, "presidir": 1, "instrumento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "consulta": 1, "car\u00e1cter": 1, "pol\u00edtica": 1, "impulsar": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "asesor\u00eda": 1, "materia": 1, "apoyo": 2, "objeto": 1, "titular": 2, "actividad": 1, "productividad": 1, "acci\u00f3n": 1, "vez": 1, "gobierno": 1, "consejo_nacional_de_pesca": 1, "estar": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "concertaci\u00f3n": 1, "competitividad": 1, "entidad": 2, "convocar": 1, "manejo": 1, "foro": 1, "municipal": 1, "fortalecer": 1, "organizaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcola": 2, "regional": 1, "fomento": 1, "conapesca": 1, "regulaci\u00f3n": 1, "tendientes": 1, "descentralizaci\u00f3n": 1, "pesquero": 2, "desarrollo": 1, "a\u00f1o": 1, "representante": 2, "adecuar": 1, "productor": 1, "competente": 1, "funci\u00f3n": 1, "vigilancia": 1, "proponer": 2, "colaboraci\u00f3n": 1, "relacionar": 1, "recurso": 1, "estatal": 1, "convertir": 1, "cultivo": 1, "participar": 1, "conformar": 1, "intesectorial": 1, "secretar\u00eda": 2, "comit\u00e9_mixto_de_el_fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "programa": 3, "productivo": 1, "proyecto": 1, "federativo": 1, "social": 1}}, "ART\u00cdCULO 23": {"contenido": "- La Secretar\u00eda promover\u00e1 la integraci\u00f3n de Consejos Estatales de Pesca y \r\n\r\nAcuacultura en las entidades federativas del pa\u00eds. La Secretar\u00eda podr\u00e1 solicitar al Consejo Estatal de que \r\nse trate, opiniones y observaciones t\u00e9cnicas respecto de las solicitudes de aprovechamiento de recursos \r\npesqueros y acu\u00edcolas, previamente a que sean resueltas. El Consejo correspondiente contar\u00e1 con \r\nquince d\u00edas h\u00e1biles para emitir su opini\u00f3n. \r\n\r\n \r\n\r", "TF": {"el": 1, "en": 1, "consejo": 2, "al": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "resueltas": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "h\u00e1biles": 1, "podr\u00e1": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "la": 3, "pesqueros": 1, "entidades": 1, "-": 1, "emitir": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "d\u00edas": 1, "consejos": 1, "contar\u00e1": 1, "respecto": 1, "integraci\u00f3n": 1, "para": 1, "observaciones": 1, "de": 6, "solicitudes": 1, "promover\u00e1": 1, "que": 2, "quince": 1, "las": 2, "a": 1, "pa\u00eds": 1, "estatal": 1, "opiniones": 1, "solicitar": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "opini\u00f3n": 1, "del": 1, "estatales": 1, "y": 3, "con": 1, "federativas": 1, "se": 1, "trate": 1}, "Etiquetado": "secretar\u00eda promover integraci\u00f3n consejos_estatales_de_pesca acuacultura entidad federativo pa\u00eds secretar\u00eda poder solicitar consejo_estatal tratar opini\u00f3n observaci\u00f3n t\u00e9cnico solicitud aprovechamiento recurso pesquero acu\u00edcolas previamente ser resolver consejo correspondiente contar h\u00e1bil emitir opini\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "consejo": 1, "contar": 1, "tratar": 1, "acuacultura": 1, "opini\u00f3n": 2, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "observaci\u00f3n": 1, "t\u00e9cnico": 1, "solicitud": 1, "correspondiente": 1, "previamente": 1, "emitir": 1, "consejo_estatal": 1, "poder": 1, "entidad": 1, "integraci\u00f3n": 1, "pesquero": 1, "resolver": 1, "pa\u00eds": 1, "recurso": 1, "solicitar": 1, "secretar\u00eda": 2, "consejos_estatales_de_pesca": 1, "h\u00e1bil": 1, "promover": 1, "federativo": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": ""}, "TF": {"pol\u00cdtica": 1, "la": 1, "de": 2, "nacional": 1, "pesca": 1, "sustentables": 1, "y": 1, "acuacultura": 1}, "nombre": "\nDE LA POL\u00cdTICA NACIONAL DE PESCA Y ACUACULTURA SUSTENTABLES \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "de_la_pol\u00edtica_nacional_de_pesca_y_acuacultura_sustentables"}, "T\u00cdTULO SEGUNDO \r": {"CAP\u00cdTULO I \r": {"ART\u00cdCULO 7o": {"contenido": "- Las atribuciones que esta Ley otorga a la Federaci\u00f3n, ser\u00e1n ejercidas por el Poder \r\n\r\nEjecutivo Federal a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda, salvo las que directamente correspondan al Presidente de la \r\nRep\u00fablica por disposici\u00f3n expresa de la ley. \r\n\r\n \r\nCuando, por raz\u00f3n de la materia y de conformidad con la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica \r\n\r\nFederal u otras disposiciones legales aplicables, se requiera de la intervenci\u00f3n de otras dependencias, la \r\nSecretar\u00eda ejercer\u00e1 sus atribuciones en coordinaci\u00f3n con las mismas. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "administraci\u00f3n": 1, "salvo": 1, "esta": 1, "ejercer\u00e1": 1, "otras": 2, "por": 3, "al": 1, "en": 1, "aplicables": 1, "expresa": 1, "legales": 1, "presidente": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "sus": 1, "disposiciones": 1, "intervenci\u00f3n": 1, "la": 9, "federal": 2, "-": 1, "otorga": 1, "org\u00e1nica": 1, "correspondan": 1, "requiera": 1, "dependencias": 1, "poder": 1, "ejercidas": 1, "de": 8, "p\u00fablica": 1, "rep\u00fablica": 1, "federaci\u00f3n": 1, "cuando": 1, "ley": 3, "ser\u00e1n": 1, "las": 3, "a": 2, "atribuciones": 2, "trav\u00e9s": 1, "ejecutivo": 1, "mismas": 1, "directamente": 1, "secretar\u00eda": 2, "raz\u00f3n": 1, "u": 1, "conformidad": 1, "y": 1, "que": 2, "disposici\u00f3n": 1, "se": 1, "con": 2}, "Etiquetado": "atribuci\u00f3n ley otorgar federaci\u00f3n ser ejercer poder_ejecutivo_federal secretar\u00eda directamente corresponder presidente_de_la_rep\u00fablica disposici\u00f3n expresar ley materia conformidad ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal disposici\u00f3n legal aplicable requerir intervenci\u00f3n dependencia secretar\u00eda ejercer atribuci\u00f3n coordinaci\u00f3n mismo", "TF_Etiquetado": {"ser": 1, "presidente_de_la_rep\u00fablica": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "materia": 1, "ejercer": 2, "intervenci\u00f3n": 1, "legal": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "atribuci\u00f3n": 2, "corresponder": 1, "federaci\u00f3n": 1, "otorgar": 1, "ley": 2, "poder_ejecutivo_federal": 1, "requerir": 1, "expresar": 1, "dependencia": 1, "aplicable": 1, "directamente": 1, "secretar\u00eda": 2, "conformidad": 1, "mismo": 1, "disposici\u00f3n": 2}}, "ART\u00cdCULO 10": {"contenido": "- De acuerdo con lo previsto en la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, \r\n\r\nla Secretar\u00eda de Marina, para el cumplimiento de los objetivos previstos en la presente Ley, en \r\ncoordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda, llevar\u00e1 a cabo: \r\n\r\n \r\nI. La vigilancia en las zonas marinas mexicanas y realizar las inspecciones que se requieran para \r\n\r\nverificar el cumplimiento de las disposiciones en materia de pesca, de conformidad con la legislaci\u00f3n \r\nnacional, as\u00ed como con los Tratados Internacionales vigentes en los que M\u00e9xico sea parte; \r\n\r\n \r\nII. El levantamiento del acta de inspecci\u00f3n si como resultado de la inspecci\u00f3n realizada se detectan \r\n\r\nirregularidades de \u00edndole administrativa o de car\u00e1cter penal o ambas, misma que se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n \r\nde la autoridad competente, junto con las embarcaciones, equipos, veh\u00edculos, artes de pesca, y productos \r\nrelacionados con las mismas cuando as\u00ed proceda, conforme a lo establecido en la presente Ley, su \r\nReglamento y dem\u00e1s disposiciones aplicables; \r\n\r\n \r\nIII. Las actividades de apoyo o coadyuvancia en su caso, al Ministerio P\u00fablico, para efectos de \r\n\r\ninvestigar il\u00edcitos pesqueros en las zonas mar\u00edtimas mexicanas, y \r\n \r\nIV. Las dem\u00e1s que establezcan otras disposiciones y que se relacionen directamente con las \r\n\r\nactividades pesqueras. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"levantamiento": 1, "equipos": 1, "verificar": 1, "realizada": 1, "objetivos": 1, "reglamento": 1, "ambas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "tratados": 1, "disposiciones": 3, "presente": 2, "la": 10, "lo": 2, "actividades": 2, "nacional": 1, "llevar\u00e1": 1, "administrativa": 1, "establezcan": 1, "cuando": 1, "de": 15, "aplicables;": 1, "vigilancia": 1, "relacionados": 1, "irregularidades": 1, "directamente": 1, "marinas": 1, "disposici\u00f3n": 1, "el": 3, "en": 9, "otras": 1, "previstos": 1, "car\u00e1cter": 1, "federal": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 2, "cumplimiento": 2, "il\u00edcitos": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 5, "como": 2, "marina": 1, "ley": 3, "productos": 1, "embarcaciones": 1, "competente": 1, "m\u00e9xico": 1, "realizar": 1, "o": 3, "vigentes": 1, "misma": 1, "conforme": 1, "con": 7, "administraci\u00f3n": 1, "veh\u00edculos": 1, "detectan": 1, "mar\u00edtimas": 1, "inspecciones": 1, "pesqueras": 1, "p\u00fablico": 1, "parte;": 1, "los": 3, "org\u00e1nica": 1, "establecido": 1, "efectos": 1, "para": 3, "\u00edndole": 1, "internacionales": 1, "iii": 1, "ministerio": 1, "caso": 1, "del": 1, "acuerdo": 1, "coadyuvancia": 1, "penal": 1, "mexicanas": 2, "zonas": 2, "sea": 1, "al": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "pesqueros": 1, "junto": 1, "materia": 1, "apoyo": 1, "-": 1, "dem\u00e1s": 2, "investigar": 1, "acta": 1, "relacionen": 1, "pondr\u00e1": 1, "requieran": 1, "autoridad": 1, "las": 9, "a": 3, "resultado": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "artes": 1, "i": 1, "mismas": 1, "su": 2, "proceda": 1, "secretar\u00eda": 2, "si": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "conformidad": 1, "y": 5, "cabo:": 1, "se": 4}, "Etiquetado": "prever ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal secretar\u00eda_de_marina cumplimiento objetivo prever presente ley coordinaci\u00f3n secretar\u00eda llevar_a_cabo i._la vigilancia zona marino mexicano realizar inspecci\u00f3n requerir verificar cumplimiento disposici\u00f3n pesca conformidad legislaci\u00f3n nacional tratados_internacionales vigente m\u00e9xico ser parte ii levantamiento acta inspecci\u00f3n resultado inspecci\u00f3n realizar detectar irregularidad \u00edndole administrativo car\u00e1cter penal poner disposici\u00f3n autoridad competente embarcaci\u00f3n equipo veh\u00edculo arte pesca producto relacionar mismo as\u00ed proceder establecer presente ley reglamento disposici\u00f3n aplicable iii actividad apoyo coadyuvancia caso ministerio_p\u00fablico efecto investigar il\u00edcito pesquero zona mar\u00edtimo mexicano iv establecer disposici\u00f3n relacionar directamente actividad pesquero", "TF_Etiquetado": {"irregularidad": 1, "llevar_a_cabo": 1, "levantamiento": 1, "ser": 1, "verificar": 1, "relacionar": 2, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "efecto": 1, "reglamento": 1, "car\u00e1cter": 1, "veh\u00edculo": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "zona": 2, "poner": 1, "secretar\u00eda_de_marina": 1, "requerir": 1, "presente": 2, "actividad": 2, "iii": 1, "objetivo": 1, "mexicano": 2, "nacional": 1, "as\u00ed": 1, "apoyo": 1, "arte": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "investigar": 1, "acta": 1, "cumplimiento": 2, "prever": 2, "equipo": 1, "proceder": 1, "tratados_internacionales": 1, "il\u00edcito": 1, "m\u00e9xico": 1, "establecer": 2, "administrativo": 1, "\u00edndole": 1, "parte": 1, "mar\u00edtimo": 1, "pesquero": 2, "embarcaci\u00f3n": 1, "autoridad": 1, "marino": 1, "ley": 2, "competente": 1, "vigente": 1, "vigilancia": 1, "realizar": 2, "detectar": 1, "resultado": 1, "coadyuvancia": 1, "i_la": 1, "ministerio_p\u00fablico": 1, "producto": 1, "caso": 1, "aplicable": 1, "directamente": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 3, "conformidad": 1, "mismo": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 4, "penal": 1}}, "TF_Etiquetado": {"de_la_distribuci\u00f3n_de_competencias": 1}, "ART\u00cdCULO 9o": {"contenido": "- De acuerdo con lo previsto en la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, \r\n\r\nla SEMARNAT se coordinar\u00e1 con la Secretar\u00eda para el cumplimiento de los objetivos previstos en la \r\npresente Ley, en materia de preservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n del equilibrio ecol\u00f3gico y la protecci\u00f3n del \r\nambiente, particularmente, en los siguientes aspectos: \r\n\r\n \r\nI. En \u00e1reas naturales protegidas, de acuerdo con la declaratoria de creaci\u00f3n o el programa de manejo, \r\n\r\nemitir recomendaciones sustentadas, fundadas y motivadas, sobre los permisos y concesiones de pesca \r\ny acuacultura que se pretendan otorgar, as\u00ed como los vol\u00famenes de pesca incidental; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nII. En el \u00e1mbito de su competencia llevar a cabo la inspecci\u00f3n y vigilancia de las actividades \r\n\r\npesqueras y acu\u00edcolas y coordinarse con la Secretar\u00eda o la Secretar\u00eda de Marina, de conformidad con las \r\ndisposiciones legales aplicables; \r\n\r\n \r\nIII. Fomentar, promover \u00e1reas de protecci\u00f3n, restauraci\u00f3n, rehabilitaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los \r\n\r\necosistemas costeros, lagunarios y de aguas interiores, en los t\u00e9rminos establecidos en la Ley General \r\ndel Equilibrio Ecol\u00f3gico y la Protecci\u00f3n al Ambiente; \r\n\r\n \r\nIV. Participar en la formulaci\u00f3n del proyecto de Carta Nacional Pesquera, en los t\u00e9rminos establecidos \r\n\r\nen esta Ley y dem\u00e1s ordenamientos aplicables; y \r\n \r\nV. Dictar las medidas tendientes a la protecci\u00f3n de los quelonios, mam\u00edferos marinos y especies \r\n\r\nacu\u00e1ticas sujetas a un estado especial de protecci\u00f3n y determinarlas con la participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda \r\ny otras dependencias competentes. Asimismo, establecer\u00e1 las vedas, totales o parciales, referentes a \r\nestas especies. \r\n\r\n \r", "TF": {"marinos": 1, "\u00e1reas": 2, "lagunarios": 1, "objetivos": 1, "participaci\u00f3n": 1, "particularmente": 1, "disposiciones": 1, "presente": 1, "la": 16, "lo": 1, "actividades": 1, "nacional": 1, "mam\u00edferos": 1, "protecci\u00f3n": 5, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "asimismo": 1, "ecol\u00f3gico": 2, "de": 20, "t\u00e9rminos": 2, "carta": 1, "vigilancia": 1, "aplicables;": 2, "establecidos": 2, "fundadas": 1, "ecosistemas": 1, "quelonios": 1, "creaci\u00f3n": 1, "declaratoria": 1, "promover": 1, "competentes": 1, "el": 3, "en": 11, "cabo": 1, "otras": 1, "concesiones": 1, "manejo": 1, "acuacultura": 1, "previstos": 1, "legales": 1, "participar": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "federal": 1, "previsto": 1, "as\u00ed": 1, "pretendan": 1, "emitir": 1, "estas": 1, "sobre": 1, "restauraci\u00f3n": 2, "cumplimiento": 1, "semarnat": 1, "\u00e1mbito": 1, "coordinarse": 1, "especies": 2, "establecer\u00e1": 1, "acuerdo": 2, "p\u00fablica": 1, "que": 1, "como": 1, "marina": 1, "ley": 4, "recomendaciones": 1, "ambiente": 1, "vedas": 1, "o": 3, "parciales": 1, "determinarlas": 1, "proyecto": 1, "medidas": 1, "con": 6, "vol\u00famenes": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "acu\u00edcolas": 1, "permisos": 1, "pesqueras": 1, "equilibrio": 2, "aguas": 1, "sustentadas": 1, "sujetas": 1, "los": 8, "org\u00e1nica": 1, "dependencias": 1, "ordenamientos": 1, "para": 1, "ambiente;": 1, "incidental;": 1, "iv": 1, "iii": 1, "naturales": 1, "protegidas": 1, "dictar": 1, "costeros": 1, "llevar": 1, "un": 1, "del": 4, "v": 1, "coordinar\u00e1": 1, "siguientes": 1, "motivadas": 1, "esta": 1, "referentes": 1, "totales": 1, "al": 1, "general": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "competencia": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "-": 1, "dem\u00e1s": 1, "aspectos:": 1, "programa": 1, "pesquera": 1, "especial": 1, "materia": 1, "tendientes": 1, "otorgar": 1, "estado": 1, "las": 4, "a": 4, "interiores": 1, "i": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 4, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "y": 15, "se": 2}, "Etiquetado": "prever ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal semarnat coordinar secretar\u00eda cumplimiento objetivo prever presente ley preservaci\u00f3n restauraci\u00f3n equilibrio ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente particularmente siguiente aspecto i._en \u00e1rea natural proteger declaratorio creaci\u00f3n programa manejo emitir recomendaci\u00f3n sustentar fundar motivar permiso concesi\u00f3n pesca acuacultura pretender otorgar volumen pesca incidental ii \u00e1mbito competencia llevar_a_cabo inspecci\u00f3n vigilancia actividad pesquero acu\u00edcolas coordinar secretar\u00eda secretar\u00eda_de_marina conformidad disposici\u00f3n legal aplicable iii fomentar promover \u00e1rea protecci\u00f3n restauraci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n conservaci\u00f3n ecosistema costero lagunarios agua interior t\u00e9rmino establecer ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico protecci\u00f3n ambiente iv participar formulaci\u00f3n proyecto carta_nacional_pesquera t\u00e9rmino establecer ley ordenamiento aplicable v._dictar medida tendientes protecci\u00f3n quelonio mam\u00edfero marino especie acu\u00e1tico sujeto estado especial protecci\u00f3n determinar participaci\u00f3n secretar\u00eda dependencia competente asimismo establecer veda total parcial referente especie", "TF_Etiquetado": {"llevar_a_cabo": 1, "participaci\u00f3n": 1, "permiso": 1, "lagunarios": 1, "coordinar": 2, "particularmente": 1, "presente": 1, "sustentar": 1, "iii": 1, "ley_org\u00e1nica_de_la_administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 1, "protecci\u00f3n": 5, "sujeto": 1, "motivar": 1, "establecer": 3, "veda": 1, "asimismo": 1, "ecol\u00f3gico": 1, "agua": 1, "aspecto": 1, "vigilancia": 1, "especie": 2, "determinar": 1, "incidental": 1, "creaci\u00f3n": 1, "promover": 1, "declaratorio": 1, "disposici\u00f3n": 1, "manejo": 1, "acuacultura": 1, "participar": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda_de_marina": 1, "actividad": 1, "legal": 1, "i_en": 1, "emitir": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "semarnat": 1, "\u00e1mbito": 1, "\u00e1rea": 2, "marino": 1, "ley": 2, "competente": 1, "ambiente": 2, "parcial": 1, "ley_general_de_el_equilibrio_ecol\u00f3gico": 1, "carta_nacional_pesquera": 1, "v_dictar": 1, "proyecto": 1, "recomendaci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "acu\u00edcolas": 1, "total": 1, "equilibrio": 1, "objetivo": 1, "quelonio": 1, "prever": 2, "mam\u00edfero": 1, "ordenamiento": 1, "concesi\u00f3n": 1, "medida": 1, "aplicable": 2, "restauraci\u00f3n": 2, "volumen": 1, "t\u00e9rmino": 2, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "proteger": 1, "rehabilitaci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "costero": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "referente": 1, "siguiente": 1, "interior": 1, "programa": 1, "especial": 1, "pesquero": 1, "tendientes": 1, "otorgar": 1, "pretender": 1, "estado": 1, "natural": 1, "dependencia": 1, "fundar": 1, "secretar\u00eda": 3, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 1, "acu\u00e1tico": 1, "ecosistema": 1}}, "ART\u00cdCULO 8o": {"contenido": "- Corresponde a la Secretar\u00eda el ejercicio de las siguientes facultades: \r\n \r\nI. Regular, fomentar y administrar el aprovechamiento de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas; \r\n \r\nII. Proponer, formular, coordinar y ejecutar la pol\u00edtica nacional de pesca y acuacultura sustentables as\u00ed \r\n\r\ncomo los planes y programas que de ella se deriven; \r\n \r\nIII. Establecer las medidas administrativas y de control a que deban sujetarse las actividades de pesca \r\n\r\ny acuacultura; \r\n \r\nIV. Establecer los vol\u00famenes de captura permisible; \r\n \r\nV. Expedir los decretos para establecer y modificar o suprimir y fijar las \u00e9pocas y zonas de veda; \r\n \r\nVI. Fijar talla o peso m\u00ednimo de las especies susceptibles de captura; \r\n \r\nVII. Expedir normas para el aprovechamiento, manejo, conservaci\u00f3n y traslado de los recursos \r\n\r\npesqueros y acu\u00edcolas, en los t\u00e9rminos de la Ley Federal sobre Metrolog\u00eda y Normalizaci\u00f3n; \r\n \r\nVIII. Promover y ejecutar acciones orientadas a la homologaci\u00f3n y armonizaci\u00f3n de medidas con otros \r\n\r\npa\u00edses en materia de sanidad, inocuidad y calidad de especies acu\u00e1ticas; \r\n \r\nIX. Acreditar la legal procedencia de los productos y subproductos pesqueros y acu\u00edcolas; \r\n \r\nX. Concertar acuerdos y ejecutar programas de cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica en materia pesquera y acu\u00edcola y \r\n\r\nproponer las posiciones relacionadas con estas materias que sean presentadas por el Gobierno de los \r\nEstados Unidos Mexicanos en los diversos foros y organismos internacionales, en coordinaci\u00f3n con la \r\nSecretar\u00eda de Relaciones Exteriores; \r\n\r\n \r\nXI. Resolver sobre la expedici\u00f3n de concesiones y permisos en materia pesquera y acu\u00edcola, en los \r\n\r\nt\u00e9rminos de \u00e9sta Ley, sus disposiciones reglamentarias y normas oficiales que de ella deriven; \r\n \r\nXII. Fijar los m\u00e9todos y medidas para la conservaci\u00f3n de los recursos pesqueros y la repoblaci\u00f3n de \r\n\r\nlas \u00e1reas de pesca en coordinaci\u00f3n con la autoridad competente, as\u00ed como regular las zonas de refugio \r\npara proteger las especies acu\u00e1ticas que as\u00ed lo requieran, y establecer\u00e1 las \u00e9pocas y zonas de veda; \r\n\r\n \r\nXIII. Proponer al titular del Ejecutivo Federal el presupuesto destinado al sector pesca y acuacultura, \r\n\r\nque deber\u00e1 incluir al menos los siguientes programas: fortalecimiento de la cadena productiva, \r\nordenamiento pesquero, organizaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n, investigaci\u00f3n e infraestructura; \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n \r\nXIV. Regular y fijar el conjunto de instrumentos, artes, equipos, m\u00e9todos, personal y t\u00e9cnicas de \r\n\r\npesca; \r\n \r\nXV. Fomentar y promover las actividades pesqueras y acu\u00edcolas y el desarrollo integral de quienes \r\n\r\nparticipan en dichas actividades; \r\n \r\nXVI. Coordinar y supervisar la operaci\u00f3n de los programas de administraci\u00f3n y regulaci\u00f3n pesquera y \r\n\r\nacu\u00edcola; \r\n \r\nXVII. Determinar las zonas de captura y cultivo, en aguas interiores y frentes de playa, para la \r\n\r\nrecolecci\u00f3n de reproductores, as\u00ed como las \u00e9pocas y vol\u00famenes a que deber\u00e1 sujetarse la colecta; \r\n \r\nXVIII. Aprobar, expedir y publicar la Carta Nacional Pesquera y la Carta Nacional Acu\u00edcola, y sus \r\n\r\nactualizaciones; \r\n \r\nXIX. Establecer con la participaci\u00f3n que en su caso, corresponda a otras dependencias de la \r\n\r\nAdministraci\u00f3n P\u00fablica Federal, viveros, criaderos, \u00e9pocas y zonas de veda; \r\n \r\nXX. Participar en la determinaci\u00f3n de niveles de incidencia y el reconocimiento de zonas libres y de \r\n\r\nbaja prevalencia de enfermedades y plagas pesqueras y acu\u00edcolas; \r\n \r\nXXI. Proponer el establecimiento y regulaci\u00f3n de los sitios de desembarque y acopio para las \r\n\r\noperaciones pesqueras y acu\u00edcolas y promover ante las autoridades competentes la ubicaci\u00f3n de los \r\nmismos; \r\n\r\n \r\nXXII. Proponer, coordinar y ejecutar la pol\u00edtica general de inspecci\u00f3n y vigilancia en materia pesquera \r\n\r\ny acu\u00edcola, con la participaci\u00f3n que corresponda a otras dependencias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica \r\nFederal; \r\n\r\n \r\nXXIII. Solicitar y verificar la acreditaci\u00f3n de la legal procedencia de los productos y subproductos \r\n\r\npesqueros y acu\u00edcolas, as\u00ed como supervisar el control de inventarios durante las \u00e9pocas de veda; \r\n \r\nXXIV. Fomentar y promover la producci\u00f3n, industrializaci\u00f3n, abasto, comercializaci\u00f3n, calidad, \r\n\r\ncompetitividad y exportaci\u00f3n de los productos pesqueros y acu\u00edcolas, en todos sus aspectos, en \r\ncoordinaci\u00f3n con las dependencias competentes; \r\n\r\n \r\nXXV. Proponer y coordinar la pol\u00edtica nacional de competitividad de los productos pesqueros y \r\n\r\nacu\u00edcolas en el mercado internacional; \r\n \r\nXXVI. Promover el establecimiento de zonas de acuacultura, as\u00ed como la construcci\u00f3n de unidades de \r\n\r\nproducci\u00f3n acu\u00edcola; \r\n \r\nXXVII. Promover la organizaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el trabajo pesquero y acu\u00edcola y prestar servicios \r\n\r\nde asesor\u00eda y capacitaci\u00f3n a las organizaciones pesqueras y acu\u00edcolas que lo soliciten; \r\n \r\nXXVIII. Promover y apoyar la investigaci\u00f3n, la innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico de la pesca y la \r\n\r\nacuacultura, as\u00ed como el fortalecimiento de las capacidades tecnol\u00f3gicas de la planta productiva nacional; \r\n \r\nXXIX. La coordinaci\u00f3n con INAPESCA, como organismo p\u00fablico descentralizado responsable de la \r\n\r\ninvestigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica del sector pesquero y de acuacultura nacional; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nXXX. Establecer y operar el Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Pesquera y Acu\u00edcola y el Registro \r\nNacional de Pesca y Acuacultura, as\u00ed como mantenerlos actualizados en forma permanente, de \r\nconformidad con las disposiciones legales aplicables; \r\n\r\n \r\nXXXI. Establecer bases de coordinaci\u00f3n con las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n \r\n\r\nP\u00fablica Federal y celebrar acuerdos de concertaci\u00f3n de acciones con los sectores productivos para la \r\nejecuci\u00f3n de programas y proyectos de fomento y desarrollo de las actividades pesqueras y acu\u00edcolas; \r\n\r\n \r\nXXXII. Celebrar convenios o acuerdos de coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con los gobiernos de las \r\n\r\nentidades federativas, en los t\u00e9rminos de la presente Ley; \r\n \r\nXXXIII. Promover, en coordinaci\u00f3n con las instancias correspondientes de la administraci\u00f3n p\u00fablica, el \r\n\r\nconsumo de productos pesqueros y acu\u00edcolas; \r\n \r\nXXXIV. Promover la inclusi\u00f3n de proyectos de inversi\u00f3n en obra p\u00fablica a la cartera de programas y \r\n\r\nproyectos de inversi\u00f3n de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, mediante la concertaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con \r\nlos tres \u00f3rdenes de gobierno y los productores pesqueros y acu\u00edcolas; \r\n\r\n \r\nXXXV. Promover la participaci\u00f3n activa de las comunidades y los productores en la administraci\u00f3n y \r\n\r\nmanejo de los recursos pesqueros y acu\u00edcolas, a trav\u00e9s del Consejo Nacional de Pesca y Acuacultura; \r\n \r\nXXXVI. Determinar, con la participaci\u00f3n de las instituciones de investigaci\u00f3n, sectores productivos y \r\n\r\nConsejos Estatales de Pesca y Acuacultura, zonas de repoblaci\u00f3n de especies; \r\n \r\nXXXVII. Expedir los lineamientos y llevar a cabo la operaci\u00f3n del Fondo Mexicano para el Desarrollo \r\n\r\nPesquero y Acu\u00edcola; \r\n \r\nXXXVIII. Realizar la inspecci\u00f3n y vigilancia del cumplimiento de esta Ley, sus reglamentos, normas \r\n\r\noficiales y dem\u00e1s disposiciones que de ella se deriven; \r\n \r\nXXXIX. Determinar las infracciones e imponer las sanciones administrativas que correspondan por \r\n\r\nincumplimiento o violaci\u00f3n a los ordenamientos mencionados en la presente Ley; \r\n\r\n \r\nXL. Promover, regular, dirigir e implementar la ejecuci\u00f3n de acciones de mitigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n al \r\n\r\ncambio clim\u00e1tico en materia de pesca y acuacultura sustentables, en concordancia con la Pol\u00edtica \r\nNacional de Pesca y Acuacultura Sustentables; \r\n\r\n\r\n \r\nXLI. Otorgar el Premio a la Pesca y Acuacultura Sustentables, y \r\n\r\n \r\nXLII. Las dem\u00e1s que expresamente le atribuya esta ley, sus disposiciones reglamentarias, las normas \r\n\r\noficiales, as\u00ed como las dem\u00e1s disposiciones aplicables. \r\n\r", "TF": {"participaci\u00f3n": 4, "menos": 1, "desembarque": 1, "coordinaci\u00f3n": 7, "xxii": 1, "cient\u00edfica": 1, "quienes": 1, "cartera": 1, "gobiernos": 1, "xxix": 1, "xxiv": 1, "fortalecimiento": 2, "acreditaci\u00f3n": 1, "presupuesto": 1, "cumplimiento": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "cultivo": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "dirigir": 1, "competentes": 1, "participan": 1, "capacitaci\u00f3n": 3, "expresamente": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 1, "asesor\u00eda": 1, "instrumentos": 1, "aspectos": 1, "acu\u00edcolas;": 6, "xvii": 1, "playa": 1, "destinado": 1, "organismo": 1, "actualizaciones;": 1, "posiciones": 1, "sustentables;": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "niveles": 1, "p\u00fablica": 6, "ley": 4, "activa": 1, "presente": 2, "acu\u00edcola": 6, "estatales": 1, "infracciones": 1, "consejo": 1, "ix": 1, "vii": 1, "refugio": 1, "otros": 1, "permisos": 1, "inversi\u00f3n": 2, "m\u00e9todos": 2, "\u00e9pocas": 5, "trabajo": 1, "permanente": 1, "internacionales": 1, "atribuya": 1, "incluir": 1, "expedir": 4, "iii": 1, "organizaci\u00f3n": 2, "del": 5, "v": 1, "criaderos": 1, "control": 2, "plagas": 1, "titular": 1, "productiva": 2, "xxxv": 1, "mediante": 1, "xxxi": 1, "adaptaci\u00f3n": 1, "expedici\u00f3n": 1, "orientadas": 1, "calidad": 2, "autoridad": 1, "sistema": 1, "sectores": 2, "dependencias": 4, "a": 12, "trav\u00e9s": 1, "decretos": 1, "su": 1, "secretar\u00eda": 2, "inspecci\u00f3n": 2, "se": 2, "viveros": 1, "xlii": 1, "subproductos": 2, "nacional;": 2, "xi": 1, "mantenerlos": 1, "aprobar": 1, "diversos": 1, "forma": 1, "le": 1, "la": 53, "personal": 1, "lo": 2, "normalizaci\u00f3n;": 1, "homologaci\u00f3n": 1, "instancias": 1, "deber\u00e1": 2, "materias": 1, "instituciones": 1, "xli": 1, "correspondientes": 1, "determinar": 3, "fomentar": 3, "promover": 11, "traslado": 1, "el": 20, "en": 24, "concesiones": 1, "sitios": 1, "informaci\u00f3n": 1, "dichas": 1, "ejercicio": 1, "reglamentarias": 2, "as\u00ed": 9, "especies;": 1, "reconocimiento": 1, "especies": 3, "que": 13, "obra": 1, "productos": 5, "estados": 1, "realizar": 1, "unidades": 1, "sanidad": 1, "medidas": 3, "programas:": 1, "federativas": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n": 7, "xl": 1, "mexicanos": 1, "otorgar": 1, "procedencia": 2, "xx": 1, "xv": 1, "tecnol\u00f3gicas": 1, "xxxiv": 1, "xii": 1, "xxxix": 1, "t\u00e9cnicas": 1, "responsable": 1, "xiv": 1, "xix": 1, "las": 31, "concertaci\u00f3n": 2, "xxxii": 1, "para": 9, "programas": 5, "relaciones": 1, "baja": 1, "actualizados": 1, "inapesca": 1, "metrolog\u00eda": 1, "llevar": 1, "comunidades": 1, "tres": 1, "establecer\u00e1": 1, "abasto": 1, "recursos": 4, "pesqueros": 10, "-": 1, "formular": 1, "apoyar": 1, "productivos": 2, "reglamentos": 1, "regular": 4, "suprimir": 1, "normas": 4, "incumplimiento": 1, "artes": 1, "organizaciones": 1, "mismos;": 1, "veda;": 4, "cambio": 1, "conformidad": 1, "prestar": 1, "m\u00ednimo": 1, "sector": 2, "productores": 2, "equipos": 1, "coordinar": 4, "inocuidad": 1, "xxvii": 1, "\u00e1reas": 1, "bases": 1, "presentadas": 1, "sus": 5, "oficiales": 3, "deban": 1, "xxxiii": 1, "sobre": 2, "de": 100, "soliciten;": 1, "\u00f3rdenes": 1, "administrativas": 2, "vigilancia": 2, "descentralizado": 1, "unidos": 1, "correspondan": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "x": 1, "acreditar": 1, "concordancia": 1, "xxiii": 1, "manejo": 2, "colecta;": 1, "actividades;": 1, "sean": 1, "aprovechamiento": 2, "peso": 1, "organismos": 1, "federal": 5, "mexicano": 1, "xvi": 1, "estas": 1, "t\u00e9rminos": 3, "acuacultura;": 2, "como": 9, "competente": 1, "proponer": 6, "xxxvi": 1, "celebrar": 2, "xxviii": 1, "solicitar": 1, "autoridades": 1, "operar": 1, "con": 16, "vol\u00famenes": 2, "xxxvii": 1, "por": 2, "durante": 1, "consumo": 1, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 8, "ante": 1, "corresponde": 1, "sanciones": 1, "corresponda": 2, "mencionados": 1, "inventarios": 1, "p\u00fablico": 1, "conjunto": 1, "ley;": 2, "violaci\u00f3n": 1, "consejos": 1, "administrar": 1, "xxvi": 1, "xxv": 1, "fijar": 4, "xxx": 1, "gobierno": 2, "captura;": 1, "susceptibles": 1, "ordenamiento": 1, "xxi": 1, "acu\u00edcola;": 3, "inclusi\u00f3n": 1, "libres": 1, "ejecutivo": 1, "proyectos": 3, "caso": 1, "planta": 1, "viii": 1, "pesca;": 1, "servicios": 1, "\u00e9sta": 1, "zonas": 8, "fondo": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 11, "acu\u00e1ticas;": 1, "exteriores;": 1, "fomento": 1, "captura": 2, "foros": 1, "esta": 2, "determinaci\u00f3n": 1, "todos": 1, "repoblaci\u00f3n": 2, "internacional;": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "ella": 3, "materia": 5, "requieran": 1, "interiores": 1, "i": 1, "permisible;": 1, "supervisar": 2, "y": 105, "clim\u00e1tico": 1, "verificar": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "capacidades": 1, "cabo": 1, "operaciones": 1, "disposiciones": 5, "actividades": 3, "lineamientos": 1, "nacional": 8, "frentes": 1, "establecer": 6, "acuerdos": 3, "imponer": 1, "colaboraci\u00f3n": 2, "enfermedades": 1, "resolver": 1, "desarrollo": 4, "aplicables;": 1, "facultades:": 1, "xviii": 1, "construcci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 2, "otras": 2, "concertar": 1, "acuacultura": 10, "legales": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "legal": 2, "sustentables": 3, "carta": 2, "sujetarse": 2, "pesqueras": 5, "relacionadas": 1, "producci\u00f3n": 2, "o": 4, "cadena": 1, "acopio": 1, "reproductores": 1, "ejecuci\u00f3n": 2, "incidencia": 1, "integral": 1, "t\u00e9cnica": 1, "armonizaci\u00f3n": 1, "establecimiento": 2, "pol\u00edtica": 4, "premio": 1, "aguas": 1, "entidades": 2, "convenios": 1, "los": 28, "competitividad": 2, "ordenamientos": 1, "modificar": 1, "infraestructura;": 1, "talla": 1, "mercado": 1, "xxxviii": 1, "pa\u00edses": 1, "planes": 1, "siguientes": 2, "ejecutar": 4, "al": 4, "general": 1, "implementar": 1, "proteger": 1, "xiii": 1, "operaci\u00f3n": 2, "conservaci\u00f3n": 2, "competentes;": 1, "acu\u00e1ticas": 1, "deriven;": 3, "pesquera": 6, "registro": 1, "publicar": 1, "pesquero": 4, "mitigaci\u00f3n": 1, "acciones": 3, "e": 3, "dem\u00e1s": 3, "prevalencia": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "federal;": 1}, "Etiquetado": "corresponder secretar\u00eda ejercicio siguiente facultad i._regular fomentar administrar aprovechamiento recurso pesquero acu\u00edcolas ii proponer formular coordinar ejecutar pol\u00edtica nacional pesca acuacultura sustentable plan programa derivar iii establecer medida administrativo control deber sujetar actividad pesca acuacultura iv establecer volumen captura permisible v._expedir decreto establecer modificar suprimir fijar \u00e9poca zona veda vi fijar talla peso m\u00ednimo especie susceptible captura vii expedir norma aprovechamiento manejo conservaci\u00f3n traslado recurso pesquero acu\u00edcolas t\u00e9rmino ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n viii promover ejecutar acci\u00f3n orientar homologaci\u00f3n armonizaci\u00f3n medida pa\u00eds sanidad inocuidad calidad especie acu\u00e1tico ix acreditar legal procedencia producto subproducto pesquero acu\u00edcolas x._concertar acuerdo ejecutar programa cooperaci\u00f3n t\u00e9cnico materia pesquero acu\u00edcola proponer posici\u00f3n relacionar materia ser presentar gobierno_de_los_estados_unidos_mexicanos foro organismo internacional coordinaci\u00f3n secretar\u00eda_de_relaciones_exteriores xi resolver expedici\u00f3n concesi\u00f3n permiso materia pesquero acu\u00edcola t\u00e9rmino ley disposici\u00f3n reglamentario norma oficial derivar xii fijar m\u00e9todo medida conservaci\u00f3n recurso pesquero repoblaci\u00f3n \u00e1rea pesca coordinaci\u00f3n autoridad competente regular zona refugio proteger especie acu\u00e1tico as\u00ed requerir establecer \u00e9poca zona veda xiii proponer titular ejecutivo_federal presupuesto destinar sector pesca acuacultura deber incluir menos siguiente programa fortalecimiento cadena productivo ordenamiento pesquero organizaci\u00f3n capacitaci\u00f3n investigaci\u00f3n infraestructura xiv regular fijar conjunto instrumento arte equipo m\u00e9todo personal t\u00e9cnico pesca xv fomentar promover actividad pesquero acu\u00edcolas desarrollo integral participar decir actividad xvi coordinar supervisar operaci\u00f3n programa administraci\u00f3n regulaci\u00f3n pesquero acu\u00edcola xvii determinar zona captura cultivo agua interior frente playa recolecci\u00f3n reproductor \u00e9poca volumen deber sujetar colecta xviii aprobar expedir publicar carta_nacional_pesquera carta_nacional_acu\u00edcola actualizaci\u00f3n xix establecer participaci\u00f3n caso corresponder dependencia administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal vivero criadero \u00e9poca zona veda xx participar determinaci\u00f3n nivel incidencia reconocimiento zona libre bajo prevalencia enfermedad plaga pesquero acu\u00edcolas xxi proponer establecimiento regulaci\u00f3n sitio desembarque acopio operaci\u00f3n pesquero acu\u00edcolas promover autoridad competente ubicaci\u00f3n mismo xxii proponer coordinar ejecutar pol\u00edtica general inspecci\u00f3n vigilancia materia pesquero acu\u00edcola participaci\u00f3n corresponder dependencia administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal xxiii solicitar verificar acreditaci\u00f3n legal procedencia producto subproducto pesquero acu\u00edcolas supervisar control inventario \u00e9poca veda xxiv fomentar promover producci\u00f3n industrializaci\u00f3n abasto comercializaci\u00f3n calidad competitividad exportaci\u00f3n producto pesquero acu\u00edcolas aspecto coordinaci\u00f3n dependencia competente xxv proponer coordinar pol\u00edtica nacional competitividad producto pesquero acu\u00edcolas mercado internacional xxvi promover establecimiento zona acuacultura construcci\u00f3n unidad producci\u00f3n acu\u00edcola xxvii promover organizaci\u00f3n capacitaci\u00f3n trabajo pesquero acu\u00edcola prestar servicio asesor\u00eda capacitaci\u00f3n organizaci\u00f3n pesquero acu\u00edcolas solicitar xxviii promover apoyar investigaci\u00f3n innovaci\u00f3n desarrollo tecnol\u00f3gico pesca acuacultura fortalecimiento capacidad tecnol\u00f3gico planta productivo nacional xxix coordinaci\u00f3n inapesca organismo p\u00fablico descentralizar responsable investigaci\u00f3n cient\u00edfico tecnol\u00f3gico sector pesquero acuacultura nacional xxx establecer operar sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_pesquera acu\u00edcola registro_nacional_de_pesca acuacultura mantener actualizar forma permanente conformidad disposici\u00f3n legal aplicable xxxi establecer base coordinaci\u00f3n dependencia entidad administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal celebrar acuerdo concertaci\u00f3n acci\u00f3n sector productivo ejecuci\u00f3n programa proyecto fomento desarrollo actividad pesquero acu\u00edcolas xxxii celebrar convenio acuerdo coordinaci\u00f3n colaboraci\u00f3n gobierno entidad federativo t\u00e9rmino presente ley xxxiii promover coordinaci\u00f3n instancia correspondiente administraci\u00f3n p\u00fablico consumo producto pesquero acu\u00edcolas xxxiv promover inclusi\u00f3n proyecto inversi\u00f3n obra p\u00fablico cartera programa proyecto inversi\u00f3n administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal concertaci\u00f3n colaboraci\u00f3n orden gobierno productor pesquero acu\u00edcolas xxxv promover participaci\u00f3n activo comunidad productor administraci\u00f3n manejo recurso pesquero acu\u00edcolas consejo_nacional_de_pesca acuacultura xxxvi determinar participaci\u00f3n instituci\u00f3n investigaci\u00f3n sector productivo consejos_estatales_de_pesca acuacultura zona repoblaci\u00f3n especie xxxvii expedir lineamiento llevar_a_cabo operaci\u00f3n fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero acu\u00edcola xxxviii realizar inspecci\u00f3n vigilancia cumplimiento ley reglamento norma oficial disposici\u00f3n derivar xxxix determinar infracci\u00f3n imponer sanci\u00f3n administrativo corresponder incumplimiento violaci\u00f3n ordenamiento mencionar presente ley xl promover regular dirigir implementar ejecuci\u00f3n acci\u00f3n mitigaci\u00f3n adaptaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico pesca acuacultura sustentable concordancia pol\u00edtica_nacional_de_pesca acuacultura_sustentables xli otorgar premio pesca acuacultura_sustentables xlii expresamente atribuir ley disposici\u00f3n reglamentario norma oficial disposici\u00f3n aplicable", "TF_Etiquetado": {"sector": 4, "xlii": 1, "llevar_a_cabo": 1, "reglamento": 1, "presupuesto": 1, "convenio": 1, "permiso": 1, "investigaci\u00f3n": 4, "coordinar": 4, "menos": 1, "actualizar": 1, "inocuidad": 1, "descentralizar": 1, "ejecuci\u00f3n": 2, "desembarque": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "aprobar": 1, "participaci\u00f3n": 4, "coordinaci\u00f3n": 7, "xvi": 1, "zona": 8, "cient\u00edfico": 1, "xxii": 1, "xxviii": 1, "susceptible": 1, "iii": 1, "nacional": 4, "internacional": 2, "consejo_nacional_de_pesca": 1, "decir": 1, "administrativo": 2, "libre": 1, "foro": 1, "xxiv": 1, "xxix": 1, "homologaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "xxxiii": 1, "relacionar": 1, "establecer": 7, "playa": 1, "fortalecimiento": 2, "pa\u00eds": 1, "acreditaci\u00f3n": 1, "criadero": 1, "imponer": 1, "agua": 1, "productivo": 4, "tecnol\u00f3gico": 3, "resolver": 1, "desarrollo": 3, "aspecto": 1, "acuacultura_sustentables": 2, "base": 1, "actualizaci\u00f3n": 1, "vigilancia": 2, "especie": 4, "colaboraci\u00f3n": 2, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 4, "normalizaci\u00f3n": 1, "xli": 1, "mantener": 1, "determinar": 3, "cultivo": 1, "exportaci\u00f3n": 1, "dirigir": 1, "secretar\u00eda_de_relaciones_exteriores": 1, "prestar": 1, "violaci\u00f3n": 1, "promover": 11, "acreditar": 1, "traslado": 1, "disposici\u00f3n": 5, "formular": 1, "construcci\u00f3n": 1, "mencionar": 1, "atribuir": 1, "ser": 1, "nivel": 1, "capacitaci\u00f3n": 3, "xxiii": 1, "implementar": 1, "acuacultura": 10, "equipo": 1, "expresamente": 1, "instituci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 2, "adaptaci\u00f3n": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "industrializaci\u00f3n": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 2, "reglamentario": 2, "servicio": 1, "asesor\u00eda": 1, "ejercicio": 1, "requerir": 1, "sanci\u00f3n": 1, "actividad": 4, "v_expedir": 1, "orientar": 1, "legal": 3, "xxvii": 1, "as\u00ed": 1, "m\u00e9todo": 2, "xvii": 1, "veda": 4, "organismo": 2, "vivero": 1, "reproductor": 1, "publicar": 1, "reconocimiento": 1, "enfermedad": 1, "entidad": 2, "manejo": 2, "frente": 1, "acci\u00f3n": 3, "instancia": 1, "ubicaci\u00f3n": 1, "forma": 1, "activo": 1, "trabajo": 1, "destinar": 1, "\u00e1rea": 1, "derivar": 3, "obra": 1, "ley": 5, "productor": 2, "competente": 3, "\u00e9poca": 5, "regular": 3, "realizar": 1, "proponer": 6, "presente": 2, "xxxvi": 1, "producto": 5, "xviii": 1, "carta_nacional_pesquera": 1, "solicitar": 2, "oficial": 3, "personal": 1, "acu\u00edcola": 8, "subproducto": 2, "otorgar": 1, "fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero": 1, "administraci\u00f3n": 3, "sanidad": 1, "federativo": 1, "comercializaci\u00f3n": 1, "plan": 1, "xi": 1, "fomentar": 3, "xxxvii": 1, "incidencia": 1, "vii": 1, "integral": 1, "concordancia": 1, "consumo": 1, "procedencia": 2, "xx": 1, "refugio": 1, "instrumento": 1, "armonizaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 14, "cartera": 1, "xv": 1, "t\u00e9cnico": 2, "presentar": 1, "xxxiv": 1, "pol\u00edtica": 3, "inversi\u00f3n": 2, "xl": 1, "premio": 1, "xii": 1, "sujetar": 2, "xxxix": 1, "orden": 1, "conjunto": 1, "responsable": 1, "facultad": 1, "producci\u00f3n": 2, "xiv": 1, "t\u00e9rmino": 3, "xix": 1, "arte": 1, "unidad": 1, "concertaci\u00f3n": 2, "administrar": 1, "competitividad": 2, "ley_federal": 1, "capacidad": 1, "posici\u00f3n": 1, "xxv": 1, "fijar": 4, "modificar": 1, "norma": 4, "decreto": 1, "colecta": 1, "corresponder": 4, "incluir": 1, "expedir": 3, "gobierno": 2, "conformidad": 1, "talla": 1, "p\u00fablico": 3, "bajo": 1, "mercado": 1, "ordenamiento": 2, "concesi\u00f3n": 1, "general": 1, "medida": 3, "establecimiento": 2, "prevalencia": 1, "inclusi\u00f3n": 1, "organizaci\u00f3n": 3, "inapesca": 1, "metrolog\u00eda": 1, "operar": 1, "caso": 1, "aplicable": 2, "xxxviii": 1, "peso": 1, "celebrar": 2, "planta": 1, "xiii": 1, "viii": 1, "acuerdo": 3, "xxvi": 1, "ejecutar": 4, "control": 2, "ix": 1, "dependencia": 4, "clim\u00e1tico": 1, "permanente": 1, "abasto": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 8, "proteger": 1, "sustentable": 2, "i_regular": 1, "registro_nacional_de_pesca": 1, "deber": 3, "cambio": 1, "cadena": 1, "materia": 4, "fomento": 1, "captura": 3, "titular": 1, "x_concertar": 1, "xxxv": 1, "infraestructura": 1, "acopio": 1, "xxxi": 1, "interior": 1, "consejos_estatales_de_pesca": 1, "participar": 2, "xxi": 1, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_pesquera": 1, "permisible": 1, "repoblaci\u00f3n": 2, "xxx": 1, "apoyar": 1, "carta_nacional_acu\u00edcola": 1, "operaci\u00f3n": 3, "expedici\u00f3n": 1, "xxxii": 1, "conservaci\u00f3n": 2, "pesquero": 22, "lineamiento": 1, "mismo": 1, "calidad": 2, "autoridad": 2, "suprimir": 1, "proyecto": 3, "comunidad": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "sitio": 1, "pol\u00edtica_nacional_de_pesca": 1, "gobierno_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "verificar": 1, "siguiente": 2, "incumplimiento": 1, "recurso": 4, "ejecutivo_federal": 1, "volumen": 2, "plaga": 1, "correspondiente": 1, "infracci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "programa": 6, "supervisar": 2, "acu\u00e1tico": 2, "inventario": 1, "recolecci\u00f3n": 1, "m\u00ednimo": 1}}, "TF": {"": 1, "de": 2, "distribuci\u00d3n": 1, "competencias": 1, "la": 1}, "nombre": "\nDE LA DISTRIBUCI\u00d3N DE COMPETENCIAS \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\n\r.", "Etiquetado": "de_la_distribuci\u00f3n_de_competencias", "ART\u00cdCULO 6o": {"contenido": "- La Federaci\u00f3n, las Entidades Federativas, los Municipios y, en su caso, las \r\ndemarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, ejercer\u00e1n sus atribuciones en materia de pesca y \r\nacuacultura sustentables de conformidad con la distribuci\u00f3n de competencias prevista en esta Ley y en \r\notros ordenamientos legales. \r\n\r\n \r", "TF": {"en": 4, "esta": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "ciudad": 1, "legales": 1, "otros": 1, "materia": 1, "la": 3, "entidades": 1, "-": 1, "los": 1, "sus": 1, "demarcaciones": 1, "sustentables": 1, "municipios": 1, "distribuci\u00f3n": 1, "ordenamientos": 1, "de": 5, "prevista": 1, "ejercer\u00e1n": 1, "competencias": 1, "federaci\u00f3n": 1, "ley": 1, "m\u00e9xico": 1, "las": 2, "atribuciones": 1, "caso": 1, "su": 1, "conformidad": 1, "y": 3, "territoriales": 1, "federativas": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "federaci\u00f3n entidades_federativas municipios caso demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico ejercer atribuci\u00f3n pesca acuacultura sustentable conformidad distribuci\u00f3n competencia prever ley ordenamiento legal", "TF_Etiquetado": {"distribuci\u00f3n": 1, "ejercer": 1, "prever": 1, "caso": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "legal": 1, "acuacultura": 1, "pesca": 1, "territorial": 1, "sustentable": 1, "federaci\u00f3n": 1, "entidades_federativas": 1, "ordenamiento": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "ley": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "municipios": 1, "conformidad": 1}}}, "TF_Etiquetado": {"competencias_y_concurrencia_en_materia_de_pesca_y_acuacultura": 1}, "CAP\u00cdTULO II \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 12": {"contenido": "- Los convenios y acuerdos de coordinaci\u00f3n que suscriba la Federaci\u00f3n, por conducto \r\n\r\nde la Secretar\u00eda, con los gobiernos de las entidades federativas, con la participaci\u00f3n, en su caso, de sus \r\nmunicipios y las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico deber\u00e1n sujetarse a lo siguiente: \r\n\r\n\r\n \r\nI. Establecer su objeto con precisi\u00f3n, las materias y facultades que se asumir\u00e1n, que deber\u00e1n ser \r\n\r\nacordes con la pol\u00edtica nacional de pesca y acuacultura sustentables; \r\n \r\nII. Establecer\u00e1n las responsabilidades y la participaci\u00f3n de cada una de las partes, los bienes y \r\n\r\nrecursos aportados por cada una, su destino y su forma de administraci\u00f3n; \r\n \r\nIII. Se celebrar\u00e1n a petici\u00f3n de una entidad federativa cuando garantice que cuenta con los recursos \r\n\r\nhumanos capacitados y la estructura institucional espec\u00edfica para atender las funciones que asumir\u00eda de \r\nacuerdo con los recursos financieros que ser\u00e1n transferidos para cumplir con las responsabilidades; \r\n\r\n \r\nIV. Establecer\u00e1n el \u00f3rgano u \u00f3rganos que llevar\u00e1n a cabo las acciones que resulten de los convenios \r\n\r\no acuerdos de coordinaci\u00f3n y definir\u00e1n los procedimientos informativos correspondientes para vigilar el \r\ncumplimiento de los objetivos, y \r\n\r\n \r\nV. Definir\u00e1n la vigencia del instrumento, sus formas de modificaci\u00f3n y terminaci\u00f3n y, en su caso, la \r\n\r\nduraci\u00f3n de sus pr\u00f3rrogas. \r\n \r\nLos convenios y acuerdos de coordinaci\u00f3n, as\u00ed como sus modificaciones, deber\u00e1n publicarse en el \r\n\r\nDiario Oficial de la Federaci\u00f3n y en el \u00f3rgano de difusi\u00f3n oficial del gobierno local respectivo. \r\n \r\n\r\n", "TF": {"participaci\u00f3n": 2, "administraci\u00f3n;": 1, "ciudad": 1, "objetivos": 1, "coordinaci\u00f3n": 3, "as\u00ed": 1, "forma": 1, "vigencia": 1, "la": 10, "lo": 1, "establecer\u00e1n": 2, "nacional": 1, "publicarse": 1, "gobiernos": 1, "estructura": 1, "local": 1, "formas": 1, "establecer": 1, "acuerdos": 3, "cuando": 1, "de": 20, "\u00f3rganos": 1, "materias": 1, "precisi\u00f3n": 1, "modificaci\u00f3n": 1, "correspondientes": 1, "responsabilidades;": 1, "conducto": 1, "duraci\u00f3n": 1, "diario": 1, "el": 4, "en": 4, "ser": 1, "acuacultura": 1, "partes": 1, "definir\u00e1n": 2, "pr\u00f3rrogas": 1, "deber\u00e1n": 3, "terminaci\u00f3n": 1, "destino": 1, "sus": 4, "cumplimiento": 1, "municipios": 1, "entidad": 1, "sustentables;": 1, "sujetarse": 1, "facultades": 1, "que": 8, "asumir\u00e1n": 1, "atender": 1, "m\u00e9xico": 1, "o": 1, "cumplir": 1, "oficial": 2, "una": 3, "\u00f3rgano": 2, "federativas": 1, "con": 7, "como": 1, "por": 2, "cada": 2, "instrumento": 1, "cabo": 1, "pol\u00edtica": 1, "los": 9, "entidades": 1, "convenios": 3, "financieros": 1, "informativos": 1, "petici\u00f3n": 1, "resulten": 1, "demarcaciones": 1, "humanos": 1, "siguiente:": 1, "acciones": 1, "procedimientos": 1, "para": 3, "aportados": 1, "gobierno": 1, "responsabilidades": 1, "territoriales": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "bienes": 1, "garantice": 1, "caso": 2, "institucional": 1, "del": 2, "v": 1, "acuerdo": 1, "modificaciones": 1, "espec\u00edfica": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "recursos": 3, "federativa": 1, "objeto": 1, "respectivo": 1, "-": 1, "capacitados": 1, "cuenta": 1, "difusi\u00f3n": 1, "celebrar\u00e1n": 1, "suscriba": 1, "asumir\u00eda": 1, "llevar\u00e1n": 1, "federaci\u00f3n": 2, "vigilar": 1, "ser\u00e1n": 1, "las": 8, "a": 3, "i": 1, "su": 5, "secretar\u00eda": 1, "u": 1, "se": 2, "y": 14, "transferidos": 1, "acordes": 1}, "Etiquetado": "convenio acuerdo coordinaci\u00f3n suscribir federaci\u00f3n conducto secretar\u00eda gobierno entidad federativo participaci\u00f3n caso municipio demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico deber sujetar siguiente i._establecer objeto precisi\u00f3n materia facultad asumir deber ser acorde pol\u00edtica nacional pesca acuacultura sustentable ii establecer responsabilidad participaci\u00f3n parte bien recurso aportar destino forma administraci\u00f3n iii celebrar entidad federativo garantizar contar recurso humano capacitar estructura institucional espec\u00edfico atender funci\u00f3n asumir recurso financiero ser transferir cumplir responsabilidad iv establecer \u00f3rgano \u00f3rgano llevar_a_cabo acci\u00f3n resultar convenio acuerdo coordinaci\u00f3n definir procedimiento informativo correspondiente vigilar cumplimiento objetivo v._definir\u00e1n vigencia instrumento forma modificaci\u00f3n terminaci\u00f3n caso duraci\u00f3n pr\u00f3rroga convenio acuerdo coordinaci\u00f3n modificaci\u00f3n deber publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n \u00f3rgano difusi\u00f3n oficial gobierno local respectivo", "TF_Etiquetado": {"administraci\u00f3n": 1, "participaci\u00f3n": 2, "responsabilidad": 2, "espec\u00edfico": 1, "acuacultura": 1, "ii": 1, "pesca": 1, "difusi\u00f3n": 1, "federativo": 2, "procedimiento": 1, "contar": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "pr\u00f3rroga": 1, "deber": 3, "ser": 2, "coordinaci\u00f3n": 3, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "correspondiente": 1, "vigencia": 1, "objeto": 1, "i_establecer": 1, "institucional": 1, "acorde": 1, "definir": 1, "sujetar": 1, "objetivo": 1, "bien": 1, "nacional": 1, "llevar_a_cabo": 1, "territorial": 1, "destino": 1, "facultad": 1, "v_definir\u00e1n": 1, "cumplimiento": 1, "modificaci\u00f3n": 2, "local": 1, "suscribir": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "entidad": 2, "respectivo": 1, "establecer": 2, "acci\u00f3n": 1, "terminaci\u00f3n": 1, "publicar": 1, "forma": 2, "duraci\u00f3n": 1, "gobierno": 2, "aportar": 1, "convenio": 3, "federaci\u00f3n": 1, "resultar": 1, "vigilar": 1, "atender": 1, "asumir": 2, "precisi\u00f3n": 1, "iii": 1, "funci\u00f3n": 1, "municipio": 1, "parte": 1, "humano": 1, "estructura": 1, "siguiente": 1, "transferir": 1, "recurso": 3, "garantizar": 1, "celebrar": 1, "caso": 2, "capacitar": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "cumplir": 1, "oficial": 1, "secretar\u00eda": 1, "sustentable": 1, "financiero": 1, "iv": 1, "conducto": 1, "acuerdo": 3, "\u00f3rgano": 3, "informativo": 1, "instrumento": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "ART\u00cdCULO 11": {"contenido": "- Para la consecuci\u00f3n de los objetivos de la presente Ley, la Secretar\u00eda podr\u00e1 celebrar \r\n\r\nconvenios o acuerdos de coordinaci\u00f3n con los gobiernos de las entidades federativas, con el objeto de \r\nque \u00e9stas, con la participaci\u00f3n, en su caso, de sus municipios y, en su caso, las demarcaciones \r\nterritoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, asuman las siguientes funciones: \r\n\r\n\r\n \r\nI. La administraci\u00f3n de los permisos para la realizaci\u00f3n de pesca deportivo-recreativa; \r\n \r\nII. La administraci\u00f3n sustentable de las especies s\u00e9siles que se encuentren en los sistemas lagunarios \r\n\r\nestuarinos y en el mar territorial frente a sus costas, que se determinen previamente en la Carta Nacional \r\nPesquera y en la Carta Nacional Acu\u00edcola; \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\nIII. La administraci\u00f3n de la pesca en cuerpos de agua que sirvan de l\u00edmite a dos Entidades \r\nFederativas, o que pasen de una a otra, que comprender\u00e1 adem\u00e1s las funciones de inspecci\u00f3n y \r\nvigilancia; \r\n\r\n \r\nIV. El ordenamiento territorial y la sanidad de los desarrollos acu\u00edcolas; \r\n \r\nV. La realizaci\u00f3n de acciones operativas tendientes a cumplir con los fines previstos en este \r\n\r\nordenamiento, o \r\n \r\nVI. La inspecci\u00f3n y vigilancia del cumplimiento de esta Ley y dem\u00e1s disposiciones que de ella deriven. \r\n \r", "TF": {"participaci\u00f3n": 1, "vigilancia;": 1, "lagunarios": 1, "ciudad": 1, "objetivos": 1, "podr\u00e1": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "comprender\u00e1": 1, "presente": 1, "la": 15, "otra": 1, "nacional": 2, "gobiernos": 1, "territorial": 2, "fines": 1, "acuerdos": 1, "de": 20, "agua": 1, "deportivo-recreativa;": 1, "sirvan": 1, "cumplimiento": 1, "vigilancia": 1, "\u00e9stas": 1, "desarrollos": 1, "consecuci\u00f3n": 1, "el": 3, "en": 8, "realizaci\u00f3n": 2, "encuentren": 1, "mar": 1, "previstos": 1, "pasen": 1, "acu\u00edcolas;": 1, "sus": 2, "carta": 2, "municipios": 1, "frente": 1, "especies": 1, "funciones:": 1, "que": 7, "costas": 1, "m\u00e9xico": 1, "disposiciones": 1, "celebrar": 1, "o": 3, "cumplir": 1, "una": 1, "sanidad": 1, "asuman": 1, "con": 4, "operativas": 1, "administraci\u00f3n": 3, "sistemas": 1, "ley": 2, "permisos": 1, "previamente": 1, "entidades": 2, "convenios": 1, "s\u00e9siles": 1, "los": 6, "demarcaciones": 1, "acciones": 1, "para": 2, "territoriales": 1, "ordenamiento": 2, "iii": 1, "funciones": 1, "acu\u00edcola;": 1, "estuarinos": 1, "caso": 2, "del": 1, "cuerpos": 1, "v": 1, "determinen": 1, "siguientes": 1, "este": 1, "esta": 1, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "sustentable": 1, "objeto": 1, "-": 1, "dem\u00e1s": 1, "pesquera": 1, "adem\u00e1s": 1, "deriven": 1, "ella": 1, "tendientes": 1, "las": 5, "a": 4, "i": 1, "su": 2, "federativas": 2, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "y": 7, "dos": 1, "se": 2}, "Etiquetado": "consecuci\u00f3n objetivo presente ley secretar\u00eda poder celebrar convenio acuerdo coordinaci\u00f3n gobierno entidad federativo objeto participaci\u00f3n caso municipio caso demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico asumir siguiente funci\u00f3n i._la administraci\u00f3n permiso realizaci\u00f3n pesca deportivo_recreativo ii administraci\u00f3n sustentable especie s\u00e9sil encontrar sistema lagunarios estuarinos mar territorial costa determinar previamente carta_nacional_pesquera carta_nacional_acu\u00edcola iii administraci\u00f3n pesca cuerpo agua servir l\u00edmite entidades_federativas pasar comprender adem\u00e1s funci\u00f3n inspecci\u00f3n vigilancia iv ordenamiento territorial sanidad desarrollo acu\u00edcolas v._la realizaci\u00f3n acci\u00f3n operativo tendientes cumplir fin prever ordenamiento vi inspecci\u00f3n vigilancia cumplimiento ley disposici\u00f3n derivar", "TF_Etiquetado": {"consecuci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas": 1, "administraci\u00f3n": 3, "participaci\u00f3n": 1, "cumplimiento": 1, "vi": 1, "permiso": 1, "desarrollo": 1, "estuarinos": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 2, "federativo": 1, "operativo": 1, "realizaci\u00f3n": 2, "ley": 2, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "s\u00e9sil": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "objeto": 1, "presente": 1, "encontrar": 1, "prever": 1, "acci\u00f3n": 1, "objetivo": 1, "disposici\u00f3n": 1, "territorial": 3, "inspecci\u00f3n": 2, "pasar": 1, "entidades_federativas": 1, "ordenamiento": 2, "vigilancia": 2, "fin": 1, "poder": 1, "adem\u00e1s": 1, "entidad": 1, "mar": 1, "costa": 1, "agua": 1, "cuerpo": 1, "gobierno": 1, "convenio": 1, "derivar": 1, "sistema": 1, "asumir": 1, "iii": 1, "funci\u00f3n": 2, "municipio": 1, "previamente": 1, "especie": 1, "siguiente": 1, "i_la": 1, "lagunarios": 1, "celebrar": 1, "determinar": 1, "caso": 2, "carta_nacional_pesquera": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "cumplir": 1, "l\u00edmite": 1, "secretar\u00eda": 1, "tendientes": 1, "sustentable": 1, "v_la": 1, "carta_nacional_acu\u00edcola": 1, "acuerdo": 1, "sanidad": 1, "comprender": 1, "servir": 1, "deportivo_recreativo": 1}}, "Etiquetado": ""}, "CAP\u00cdTULO III \r": {"TF_Etiquetado": {}, "ART\u00cdCULO 13": {"contenido": "- Corresponden a los gobiernos de las Entidades Federativas, en el \u00e1mbito de su \r\n\r\ncompetencia de conformidad con lo dispuesto en esta Ley y lo que establezcan las leyes locales en la \r\nmateria, las siguientes facultades: \r\n\r\n \r\nI. Dise\u00f1ar y aplicar la pol\u00edtica, los instrumentos y los programas para la pesca y la acuacultura estatal, \r\n\r\nen concordancia con la Pol\u00edtica Nacional de Pesca y Acuacultura Sustentables, vincul\u00e1ndolos con los \r\nprogramas nacionales, sectoriales y regionales, as\u00ed como con su respectivo Plan de Desarrollo de la \r\nentidad federativa; \r\n\r\n \r\nII. Formular y ejercer la pol\u00edtica local de inspecci\u00f3n y vigilancia pesquera y acu\u00edcola en el marco del \r\n\r\nConvenio espec\u00edfico signado con la Secretar\u00eda en estas materias y participar de conformidad con los \r\nacuerdos y convenios que se celebren con la Federaci\u00f3n en las acciones de prevenci\u00f3n y combate a la \r\n\r\n\r\n\r\n\r\npesca ilegal, as\u00ed como en la formulaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del Programa Integral de Inspecci\u00f3n y Vigilancia \r\npara el Combate a la Pesca Ilegal; \r\n\r\n \r\nIII. Celebrar convenios o acuerdos de coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con el gobierno federal en materia \r\n\r\nde pesca y acuacultura; \r\n \r\nIV. Participar con las dependencias competentes de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal en la \r\n\r\nelaboraci\u00f3n de planes de manejo y de normas oficiales de conformidad con la Ley Federal sobre \r\nMetrolog\u00eda y Normalizaci\u00f3n y otras disposiciones aplicables; \r\n\r\n \r\nV. Integrar el Consejo de Pesca y Acuacultura de la entidad federativa para promover la participaci\u00f3n \r\n\r\nactiva de las comunidades y los productores en la administraci\u00f3n y manejo de los recursos pesqueros y \r\nacu\u00edcolas y participar en la operaci\u00f3n del Fondo Mexicano para el Desarrollo Pesquero y Acu\u00edcola; \r\n\r\n\r\n \r\nVI. Establecer, operar y mantener actualizado el Sistema de la entidad federativa de Informaci\u00f3n \r\n\r\nPesquera y Acu\u00edcola y participar en la integraci\u00f3n del Sistema Nacional de Informaci\u00f3n Pesquera y \r\nAcu\u00edcola, de conformidad con las disposiciones legales aplicables, as\u00ed como integrar y operar el sistema \r\nestad\u00edstico pesquero y acu\u00edcola estatal y proporcionar la informaci\u00f3n estad\u00edstica local a las autoridades \r\nfederales competentes para actualizar la Carta Nacional Pesquera y la Carta Nacional Acu\u00edcola; \r\n\r\n \r\nVII. Establecer, operar y mantener actualizado el Registro de la entidad federativa de Pesca y \r\n\r\nAcuacultura con car\u00e1cter p\u00fablico y participar en la integraci\u00f3n del Registro Nacional de Pesca y \r\nAcuacultura, de conformidad con las disposiciones legales aplicables; \r\n\r\n \r\nVIII. Promover y apoyar la construcci\u00f3n, mejora y equipamiento de embarcaciones y artes de pesca, \r\n\r\nas\u00ed como la creaci\u00f3n y operaci\u00f3n de esquemas de financiamiento adecuados para el desarrollo integral \r\nde la actividad pesquera y acu\u00edcola; \r\n\r\n \r\nIX. Participar en la formulaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de los programas de ordenamiento pesquero y \r\n\r\nacu\u00edcola; \r\n \r\nX. Promover la investigaci\u00f3n aplicada y la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de la pesca y acuacultura; \r\n \r\nXI. Promover el consumo de una mayor variedad de productos pesqueros y acu\u00edcolas; \r\n \r\nXII. La aplicaci\u00f3n de los instrumentos de pol\u00edtica acu\u00edcola, previstos en las leyes locales en la materia, \r\n\r\nas\u00ed como en las materias que no est\u00e9n expresamente atribuidas a la Federaci\u00f3n; \r\n \r\nXIII. Coordinarse con la Federaci\u00f3n, sus Municipios y con otras Entidades Federativas, para el \r\n\r\nordenamiento territorial de los desarrollos acu\u00edcolas; \r\n \r\nXIV. Promover mecanismos de participaci\u00f3n p\u00fablica de los productores en el manejo y conservaci\u00f3n \r\n\r\nde los recursos pesqueros y acu\u00edcolas conforme a lo dispuesto en esta Ley y otras disposiciones jur\u00eddicas \r\nfederales y locales aplicables; \r\n\r\n \r\nXV. En los cuerpos de agua dulce continental a que se refiere el p\u00e1rrafo quinto del Art\u00edculo 27 de la \r\n\r\nConstituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, con excepci\u00f3n de las aguas continentales que \r\nabarquen dos o m\u00e1s entidades federativas, las que pasen de una a otra, y las transfronterizas sujetas a la \r\njurisdicci\u00f3n federal: \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\na) Administrar las actividades de pesca y acuacultura que se realicen en zonas y bienes de su \r\ncompetencia; \r\n\r\n \r\nb) Expedir, de acuerdo a sus respectivas legislaciones, las autorizaciones que correspondan; \r\n \r\nc) Ordenar, fomentar y promover el desarrollo de la pesca y acuacultura; \r\n \r\nd) Participar con las dependencias competentes de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal en la \r\n\r\ndeterminaci\u00f3n de especies acu\u00e1ticas sujetas a la protecci\u00f3n especial, amenazadas o en peligro de \r\nextinci\u00f3n; \r\n\r\n \r\ne) Determinar, de acuerdo con las condiciones t\u00e9cnicas y naturales, las zonas de captura, cultivo y \r\n\r\nrecolecci\u00f3n; \r\n \r\nf) Establecer viveros, criaderos, reservas de especies acu\u00e1ticas y \u00e9pocas y zonas de veda; y \r\n \r\ng) Participar con las dependencias competentes de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, en la \r\n\r\nelaboraci\u00f3n de normas oficiales y planes de manejo relativos al aprovechamiento integral y sustentable \r\nde los recursos pesqueros y acu\u00edcolas; \r\n\r\n \r\nXVI. El ejercicio de las funciones que les transfiera la Federaci\u00f3n, conforme a lo dispuesto por la \r\n\r\npresente Ley; \r\n\r\n \r\nXVII. Coordinarse con la Federaci\u00f3n, con otras Entidades Federativas, con sus Municipios o, en su \r\n\r\ncaso, con las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en materia de pesca y acuacultura \r\nsustentables, para la implementaci\u00f3n de acciones para la mitigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, y \r\n\r\n\r\n \r\nXVIII. Las dem\u00e1s que no est\u00e9n otorgadas expresamente a la Federaci\u00f3n. \r\n\r\n\r\n \r", "TF": {"productores": 2, "participaci\u00f3n": 2, "d)": 1, "excepci\u00f3n": 1, "p\u00e1rrafo": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "xi": 1, "actualizar": 1, "art\u00edculo": 1, "condiciones": 1, "actividad": 1, "mayor": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "xvi": 1, "27": 1, "disposiciones": 4, "presente": 1, "la": 52, "lo": 4, "actividades": 1, "otra": 1, "nacional": 5, "gobiernos": 1, "territorial": 1, "aplicar": 1, "naturales": 1, "ilegal": 1, "xvii": 1, "oficiales": 2, "local": 2, "protecci\u00f3n": 1, "estas": 1, "marco": 1, "signado": 1, "sobre": 1, "acuerdos": 2, "territoriales": 1, "por": 1, "de": 70, "relativos": 1, "agua": 1, "materias": 2, "clim\u00e1tico": 1, "dispuesto": 3, "g)": 1, "vigilancia": 2, "desarrollo": 4, "colaboraci\u00f3n": 1, "determinaci\u00f3n": 1, "aplicables;": 3, "normalizaci\u00f3n": 1, "unidos": 1, "mantener": 2, "determinar": 1, "atribuidas": 1, "cultivo": 1, "tecnol\u00f3gica": 1, "m\u00e1s": 1, "facultades:": 1, "creaci\u00f3n": 1, "promover": 6, "x": 1, "competentes": 4, "actualizado": 2, "caso": 1, "recolecci\u00f3n;": 1, "el": 16, "concordancia": 1, "en": 27, "competencia;": 1, "otras": 4, "nacionales": 1, "legales": 2, "manejo": 4, "acuacultura": 7, "expresamente": 2, "mecanismos": 1, "previstos": 1, "informaci\u00f3n": 3, "prevenci\u00f3n": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "participar": 8, "extinci\u00f3n;": 1, "ejercicio": 1, "otorgadas": 1, "pasen": 1, "instrumentos": 2, "acu\u00edcolas;": 3, "federal": 5, "ilegal;": 1, "mexicano": 1, "as\u00ed": 5, "elaboraci\u00f3n": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "sus": 3, "federativa;": 1, "formulaci\u00f3n": 2, "sustentables": 2, "carta": 2, "acuacultura;": 3, "municipios": 2, "regionales": 1, "viii": 1, "entidad": 4, "\u00e1mbito": 1, "integraci\u00f3n": 2, "financiamiento": 1, "transfronterizas": 1, "coordinarse": 2, "especies": 2, "planes": 2, "dem\u00e1s": 1, "p\u00fablica": 4, "convenio": 1, "que": 10, "como": 5, "desarrollos": 1, "ley": 3, "productos": 1, "embarcaciones": 1, "activa": 1, "estados": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "formular": 1, "celebrar": 1, "respectivas": 1, "sustentable": 1, "transfiera": 1, "autorizaciones": 1, "o": 4, "una": 2, "vincul\u00e1ndolos": 1, "acu\u00edcola": 5, "xii": 1, "federativas": 4, "con": 23, "administraci\u00f3n": 4, "fomentar": 1, "consejo": 1, "pesqueros": 4, "mexicanos": 1, "refiere": 1, "vii": 1, "integral": 3, "federales": 2, "consumo": 1, "integrar": 2, "aplicables": 1, "acu\u00edcolas": 2, "jurisdicci\u00f3n": 1, "xv": 1, "mejora": 1, "realicen": 1, "pol\u00edtica": 5, "combate": 2, "\u00e9pocas": 1, "equipamiento": 1, "constituci\u00f3n": 1, "p\u00fablico": 1, "entidades": 4, "convenios": 2, "t\u00e9cnicas": 1, "aguas": 1, "continental": 1, "los": 15, "quinto": 1, "variedad": 1, "demarcaciones": 1, "dependencias": 3, "acciones": 2, "dise\u00f1ar": 1, "estad\u00edstica": 1, "proporcionar": 1, "correspondan;": 1, "a": 13, "continentales": 1, "xiv": 1, "para": 9, "implementaci\u00f3n": 2, "captura": 1, "al": 2, "programas": 3, "b)": 1, "expedir": 1, "gobierno": 1, "corresponden": 1, "esquemas": 1, "ordenamiento": 2, "adaptaci\u00f3n": 1, "aplicada": 1, "iii": 1, "funciones": 1, "locales": 3, "acu\u00edcola;": 4, "bienes": 1, "adecuados": 1, "aprovechamiento": 1, "metrolog\u00eda": 1, "federaci\u00f3n;": 1, "ley;": 1, "administrar": 1, "est\u00e9n": 2, "veda;": 1, "del": 6, "comunidades": 1, "cuerpos": 1, "leyes": 2, "acuerdo": 2, "criaderos": 1, "siguientes": 1, "conforme": 2, "ix": 1, "v": 1, "zonas": 3, "esta": 2, "les": 1, "fondo": 1, "vi": 1, "c)": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 13, "xiii": 1, "autoridades": 1, "f)": 1, "recursos": 3, "establecer": 3, "competencia": 1, "federativa": 3, "cambio": 1, "operaci\u00f3n": 2, "materia": 4, "ejercer": 1, "no": 2, "respectivo": 1, "acu\u00e1ticas": 2, "sectoriales": 1, "-": 1, "peligro": 1, "xviii": 1, "operar": 3, "construcci\u00f3n": 1, "abarquen": 1, "estad\u00edstico": 1, "conformidad": 5, "pesquera": 5, "especial": 1, "registro": 2, "apoyar": 1, "a)": 1, "amenazadas": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "pesquero": 3, "e)": 1, "ordenar": 1, "federaci\u00f3n": 5, "plan": 1, "sistema": 3, "normas": 2, "reservas": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "las": 23, "celebren": 1, "dulce": 1, "m\u00e9xico": 1, "e": 1, "artes": 1, "estatal": 2, "i": 1, "sujetas": 2, "su": 4, "establezcan": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 2, "programa": 1, "jur\u00eddicas": 1, "y": 67, "dos": 1, "viveros": 1, "legislaciones": 1, "se": 3, "federal:": 1}, "Etiquetado": "corresponder gobierno entidades_federativas \u00e1mbito competencia conformidad disponer ley establecer ley local materia siguiente facultad i._dise\u00f1ar aplicar pol\u00edtica instrumento programa pesca acuacultura estatal concordancia pol\u00edtica_nacional_de_pesca acuacultura_sustentables vincular programa nacional sectorial regional respectivo plan_de_desarrollo entidad federativo ii formular ejercer pol\u00edtica local inspecci\u00f3n vigilancia pesquero acu\u00edcola marco convenio espec\u00edfico signar secretar\u00eda materia participar conformidad acuerdo convenio celebrar federaci\u00f3n acci\u00f3n prevenci\u00f3n combate pesca ilegal formulaci\u00f3n evaluaci\u00f3n programa_integral_de_inspecci\u00f3n vigilancia_para_el_combate pesca_ilegal iii celebrar convenio acuerdo coordinaci\u00f3n colaboraci\u00f3n gobierno federal pesca acuacultura iv participar dependencia competente administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal elaboraci\u00f3n plan manejo norma oficial conformidad ley_federal metrolog\u00eda normalizaci\u00f3n disposici\u00f3n aplicable v._integrar_el_consejo_de_pesca acuacultura entidad federativo promover participaci\u00f3n activo comunidad productor administraci\u00f3n manejo recurso pesquero acu\u00edcolas participar operaci\u00f3n fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero acu\u00edcola vi establecer operar mantener actualizar sistema entidad federativo informaci\u00f3n_pesquera acu\u00edcola participar integraci\u00f3n sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_pesquera acu\u00edcola conformidad disposici\u00f3n legal aplicable integrar operar sistema estad\u00edstico pesquero acu\u00edcola estatal proporcionar informaci\u00f3n estad\u00edstico local autoridad federal competente actualizar carta_nacional_pesquera carta_nacional_acu\u00edcola vii establecer operar mantener actualizar registro entidad federativo pesca acuacultura car\u00e1cter p\u00fablico participar integraci\u00f3n registro_nacional_de_pesca acuacultura conformidad disposici\u00f3n legal aplicable viii promover apoyar construcci\u00f3n mejora equipamiento embarcaci\u00f3n arte pesca creaci\u00f3n operaci\u00f3n esquema financiamiento adecuar desarrollo integral actividad pesquero acu\u00edcola ix participar formulaci\u00f3n implementaci\u00f3n programa ordenamiento pesquero acu\u00edcola x._promover investigaci\u00f3n aplicar innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gico pesca acuacultura xi promover consumo mayor variedad producto pesquero acu\u00edcolas xii aplicaci\u00f3n instrumento pol\u00edtica acu\u00edcola prever ley local materia materia no estar expresamente atribuir federaci\u00f3n xiii coordinar federaci\u00f3n municipios entidades_federativas ordenamiento territorial desarrollo acu\u00edcolas xiv promover mecanismo participaci\u00f3n p\u00fablico productor manejo conservaci\u00f3n recurso pesquero acu\u00edcolas disponer ley disposici\u00f3n jur\u00eddico federal local aplicable xv cuerpo agua dulce continental referir p\u00e1rrafo 5 art\u00edculo constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos agua continental abarcar m\u00e1s entidad federativo pasar transfronterizo sujeto jurisdicci\u00f3n federal administrar actividad pesca acuacultura realizar zona bien competencia b expedir acuerdo respectivo legislaci\u00f3n autorizaci\u00f3n corresponder c ordenar fomentar promover desarrollo pesca acuacultura d participar dependencia competente administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal determinaci\u00f3n especie acu\u00e1tico sujeto protecci\u00f3n especial amenazar peligro extinci\u00f3n determinar condici\u00f3n t\u00e9cnico natural zona captura cultivo recolecci\u00f3n f establecer vivero criadero reserva especie acu\u00e1tico \u00e9poca zona veda gramo participar dependencia competente administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal elaboraci\u00f3n norma oficial plan manejo relativo aprovechamiento integral sustentable recurso pesquero acu\u00edcolas xvi ejercicio funci\u00f3n transferir federaci\u00f3n disponer presente ley xvii coordinar federaci\u00f3n entidades_federativas municipios caso demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico pesca acuacultura sustentable implementaci\u00f3n acci\u00f3n mitigaci\u00f3n adaptaci\u00f3n cambio clim\u00e1tico xviii no estar otorgar expresamente federaci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"v_integrar_el_consejo_de_pesca": 1, "participaci\u00f3n": 2, "p\u00e1rrafo": 1, "investigaci\u00f3n": 1, "coordinar": 2, "xi": 1, "actualizar": 3, "sectorial": 1, "actividad": 2, "mayor": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "xvi": 1, "zona": 3, "constituci\u00f3n_pol\u00edtica_de_los_estados_unidos_mexicanos": 1, "aplicaci\u00f3n": 1, "presente": 1, "comunidad": 1, "bien": 1, "nacional": 1, "equipamiento": 1, "territorial": 2, "aplicar": 2, "ilegal": 1, "pasar": 1, "local": 5, "protecci\u00f3n": 1, "abarcar": 1, "sujeto": 2, "marco": 1, "establecer": 4, "veda": 1, "especie": 2, "criadero": 1, "regional": 1, "i_dise\u00f1ar": 1, "agua": 2, "jur\u00eddico": 1, "vigilancia": 1, "referir": 1, "desarrollo": 3, "colaboraci\u00f3n": 1, "tecnol\u00f3gico": 1, "normalizaci\u00f3n": 1, "mantener": 2, "determinar": 1, "cultivo": 1, "vincular": 1, "m\u00e1s": 1, "creaci\u00f3n": 1, "signar": 1, "promover": 5, "determinaci\u00f3n": 1, "disposici\u00f3n": 4, "art\u00edculo": 1, "concordancia": 1, "plan_de_desarrollo": 1, "\u00e1mbito": 1, "acuacultura": 9, "expresamente": 2, "adaptaci\u00f3n": 1, "aprovechamiento": 1, "informaci\u00f3n": 1, "prevenci\u00f3n": 1, "innovaci\u00f3n": 1, "car\u00e1cter": 1, "participar": 8, "esquema": 1, "pesca_ilegal": 1, "federal": 4, "sustentable": 2, "mecanismo": 1, "legal": 2, "ordenar": 1, "elaboraci\u00f3n": 2, "evaluaci\u00f3n": 1, "estar": 2, "entidades_federativas": 3, "formulaci\u00f3n": 2, "programa_integral_de_inspecci\u00f3n": 1, "municipios": 2, "entidad": 5, "manejo": 4, "integraci\u00f3n": 2, "financiamiento": 1, "acci\u00f3n": 2, "xvii": 1, "extinci\u00f3n": 1, "activo": 1, "convenio": 3, "ley": 5, "productor": 2, "competente": 4, "\u00e9poca": 1, "funci\u00f3n": 1, "realizar": 1, "c": 1, "f": 1, "celebrar": 2, "xviii": 1, "carta_nacional_pesquera": 1, "xii": 1, "x_promover": 1, "oficial": 2, "acu\u00edcola": 8, "fondo_mexicano_para_el_desarrollo_pesquero": 1, "autoridad": 1, "ejercicio": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "administraci\u00f3n": 1, "fomentar": 1, "otorgar": 1, "vii": 1, "integral": 2, "construcci\u00f3n": 1, "consumo": 1, "d": 1, "integrar": 1, "instrumento": 2, "acu\u00edcolas": 5, "jurisdicci\u00f3n": 1, "xv": 1, "informaci\u00f3n_pesquera": 1, "vivero": 1, "pol\u00edtica": 3, "combate": 1, "p\u00fablico": 2, "atribuir": 1, "continental": 2, "natural": 1, "facultad": 1, "xiv": 1, "arte": 1, "prever": 1, "administrar": 1, "proporcionar": 1, "ley_federal": 1, "implementaci\u00f3n": 2, "sistema_nacional_de_informaci\u00f3n_pesquera": 1, "norma": 2, "condici\u00f3n": 1, "corresponder": 2, "embarcaci\u00f3n": 1, "expedir": 1, "gobierno": 2, "ordenamiento": 2, "adecuar": 1, "iii": 1, "b": 1, "acuacultura_sustentables": 1, "metrolog\u00eda": 1, "caso": 1, "aplicable": 4, "transfronterizo": 1, "producto": 1, "xiii": 1, "viii": 1, "acuerdo": 3, "ix": 1, "clim\u00e1tico": 1, "vi": 1, "espec\u00edfico": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 9, "federativo": 5, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "registro_nacional_de_pesca": 1, "competencia": 2, "relativo": 1, "cambio": 1, "vigilancia_para_el_combate": 1, "operaci\u00f3n": 2, "materia": 4, "ejercer": 1, "transferir": 1, "no": 2, "respectivo": 2, "peligro": 1, "operar": 3, "5": 1, "t\u00e9cnico": 1, "administraci\u00f3n_p\u00fablica_federal": 3, "estad\u00edstico": 2, "programa": 3, "formular": 1, "especial": 1, "registro": 1, "apoyar": 1, "gramo": 1, "variedad": 1, "conservaci\u00f3n": 1, "pesquero": 8, "cuerpo": 1, "mejora": 1, "federaci\u00f3n": 6, "plan": 2, "sistema": 2, "amenazar": 1, "mitigaci\u00f3n": 1, "captura": 1, "pol\u00edtica_nacional_de_pesca": 1, "dulce": 1, "siguiente": 1, "recurso": 3, "estatal": 2, "disponer": 3, "dependencia": 3, "demarcaci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 5, "carta_nacional_acu\u00edcola": 1, "acu\u00e1tico": 2, "recolecci\u00f3n": 1, "autorizaci\u00f3n": 1, "reserva": 1}}, "TF": {"": 1}, "nombre": "\n\r\n \r.", "Etiquetado": "", "ART\u00cdCULO 16": {"contenido": "- Las contribuciones que por el aprovechamiento de los recursos pesqueros y \r\n\r\nacu\u00edcolas se generen, as\u00ed como los que se obtengan por el otorgamiento de concesiones o permisos y \r\npor cualquier otro concepto relacionado con esta actividad y cuya administraci\u00f3n se efect\u00fae por los \r\ngobiernos locales, ingresar\u00e1n a sus haciendas p\u00fablicas, con base en lo se\u00f1alado en la Ley de \r\nCoordinaci\u00f3n Fiscal, y deber\u00e1n aplicarse en los programas relacionados con el sector pesquero y \r\nacu\u00edcola. \r\n\r\n \r\nLos convenios y acuerdos de coordinaci\u00f3n deber\u00e1n publicarse en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n y \r\n\r\nen el \u00f3rgano de difusi\u00f3n oficial del gobierno local respectivo. \r\n \r\n\r", "TF": {"sector": 1, "el": 5, "administraci\u00f3n": 1, "cualquier": 1, "contribuciones": 1, "por": 4, "en": 5, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "recursos": 1, "relacionados": 1, "permisos": 1, "esta": 1, "otro": 1, "publicarse": 1, "cuya": 1, "acuerdos": 1, "deber\u00e1n": 2, "generen": 1, "pesqueros": 1, "ingresar\u00e1n": 1, "federaci\u00f3n": 1, "convenios": 1, "-": 1, "as\u00ed": 1, "los": 5, "difusi\u00f3n": 1, "sus": 1, "del": 1, "local": 1, "coordinaci\u00f3n": 2, "otorgamiento": 1, "respectivo": 1, "fiscal": 1, "obtengan": 1, "concesiones": 1, "de": 6, "programas": 1, "pesquero": 1, "gobiernos": 1, "gobierno": 1, "base": 1, "que": 2, "como": 1, "ley": 1, "se\u00f1alado": 1, "locales": 1, "las": 1, "a": 1, "aplicarse": 1, "la": 2, "diario": 1, "concepto": 1, "efect\u00fae": 1, "o": 1, "oficial": 2, "actividad": 1, "acu\u00edcola": 1, "p\u00fablicas": 1, "relacionado": 1, "lo": 1, "y": 7, "haciendas": 1, "\u00f3rgano": 1, "se": 3, "con": 3}, "Etiquetado": "contribuci\u00f3n aprovechamiento recurso pesquero acu\u00edcolas generar obtener otorgamiento concesi\u00f3n permiso concepto relacionar actividad administraci\u00f3n efectuar gobierno local ingresar hacienda p\u00fablico base se\u00f1alar ley_de_coordinaci\u00f3n_fiscal deber aplicar programa relacionar sector pesquero acu\u00edcola convenio acuerdo coordinaci\u00f3n deber publicar diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n \u00f3rgano difusi\u00f3n oficial gobierno local respectivo", "TF_Etiquetado": {"sector": 1, "administraci\u00f3n": 1, "convenio": 1, "permiso": 1, "otorgamiento": 1, "obtener": 1, "generar": 1, "aprovechamiento": 1, "acu\u00edcolas": 1, "ley_de_coordinaci\u00f3n_fiscal": 1, "deber": 2, "coordinaci\u00f3n": 1, "diario_oficial_de_la_federaci\u00f3n": 1, "actividad": 1, "aplicar": 1, "local": 2, "se\u00f1alar": 1, "programa": 1, "relacionar": 2, "hacienda": 1, "publicar": 1, "difusi\u00f3n": 1, "pesquero": 2, "efectuar": 1, "base": 1, "concesi\u00f3n": 1, "p\u00fablico": 1, "recurso": 1, "gobierno": 2, "concepto": 1, "oficial": 1, "respectivo": 1, "acu\u00edcola": 1, "contribuci\u00f3n": 1, "acuerdo": 1, "\u00f3rgano": 1, "ingresar": 1}}, "ART\u00cdCULO 15": {"contenido": "- Las legislaturas de las entidades federativas, con arreglo a sus respectivas \r\n\r\nConstituciones, expedir\u00e1n las disposiciones legales que sean necesarias para regular las materias de su \r\ncompetencia previstas en esta Ley. Los ayuntamientos, por su parte, dictar\u00e1n los bandos de polic\u00eda y \r\nbuen gobierno, los reglamentos, circulares y disposiciones administrativas que correspondan, para que, \r\nen sus respectivas circunscripciones, se cumplan las previsiones del presente ordenamiento y, en su \r\ncaso, las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico. \r\n\r\n \r\nEn el ejercicio de sus atribuciones, las entidades federativas, los municipios y, en su caso, las \r\n\r\ndemarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, observar\u00e1n las disposiciones de esta Ley y las que \r\nde ella se deriven. \r\n\r\n \r", "TF": {"el": 1, "en": 5, "previstas": 1, "esta": 2, "territoriales": 2, "constituciones": 1, "por": 1, "arreglo": 1, "ciudad": 2, "sean": 1, "ordenamiento": 1, "legales": 1, "necesarias": 1, "competencia": 1, "bandos": 1, "ayuntamientos": 1, "ejercicio": 1, "disposiciones": 3, "presente": 1, "la": 2, "previsiones": 1, "entidades": 2, "-": 1, "atribuciones": 1, "los": 4, "sus": 3, "correspondan": 1, "municipios": 1, "expedir\u00e1n": 1, "demarcaciones": 2, "para": 2, "deriven": 1, "parte": 1, "polic\u00eda": 1, "de": 10, "gobierno": 1, "reglamentos": 1, "regular": 1, "materias": 1, "circulares": 1, "ley": 2, "m\u00e9xico": 2, "administrativas": 1, "las": 10, "a": 1, "dictar\u00e1n": 1, "circunscripciones": 1, "caso": 2, "cumplan": 1, "su": 4, "observar\u00e1n": 1, "legislaturas": 1, "del": 1, "se": 2, "y": 5, "que": 4, "ella": 1, "respectivas": 2, "federativas": 2, "buen": 1, "con": 1}, "Etiquetado": "legislatura entidad federativo arreglo respectivo constituciones expedir disposici\u00f3n legal ser necesario regular materia competencia prever ley ayuntamiento parte dictar bando polic\u00eda bueno gobierno reglamento circular disposici\u00f3n administrativo corresponder respectivo circunscripci\u00f3n cumplir previsi\u00f3n presente ordenamiento caso demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico ejercicio atribuci\u00f3n entidad federativo municipio caso demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico observar disposici\u00f3n ley derivar", "TF_Etiquetado": {"bueno": 1, "ser": 1, "constituciones": 1, "arreglo": 1, "federativo": 2, "ordenamiento": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 2, "reglamento": 1, "competencia": 1, "materia": 1, "parte": 1, "presente": 1, "respectivo": 2, "legal": 1, "circunscripci\u00f3n": 1, "territorial": 2, "administrativo": 1, "atribuci\u00f3n": 1, "prever": 1, "observar": 1, "circular": 1, "entidad": 2, "ayuntamiento": 1, "polic\u00eda": 1, "ejercicio": 1, "corresponder": 1, "expedir": 1, "gobierno": 1, "regular": 1, "bando": 1, "derivar": 1, "ley": 2, "municipio": 1, "legislatura": 1, "necesario": 1, "dictar": 1, "caso": 2, "demarcaci\u00f3n": 2, "cumplir": 1, "disposici\u00f3n": 3, "previsi\u00f3n": 1}}, "ART\u00cdCULO 14": {"contenido": "- Corresponden a los Municipios en el \u00e1mbito de su competencia y, en su caso, a las \r\n\r\ndemarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico, y de conformidad con lo dispuesto en esta Ley y lo \r\nque establezcan las leyes locales en la materia, las siguientes facultades: \r\n\r\n\r\n \r\nI. Dise\u00f1ar y aplicar la pol\u00edtica y los programas locales para la pesca y la acuacultura, vincul\u00e1ndolos \r\n\r\ncon los programas nacionales, de las entidades federativas y regionales; \r\n \r\nII. Participar en la integraci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Pesquera y Acu\u00edcola y del Registro de \r\n\r\nPesca y Acuacultura, ambos de la entidad federativa; \r\n\r\n \r\nIII. Promover mecanismos de participaci\u00f3n p\u00fablica en el manejo y conservaci\u00f3n de los recursos \r\n\r\npesqueros y acu\u00edcolas; \r\n \r\nIV. Proponer a trav\u00e9s del Consejo de Pesca y Acuacultura de la entidad federativa, m\u00e9todos y \r\n\r\nmedidas para la conservaci\u00f3n de los recursos pesqueros y la repoblaci\u00f3n de las \u00e1reas de pesca; \r\nV. Participar en la formulaci\u00f3n de los programas de ordenamiento pesquero y acu\u00edcola; \r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\nVI. En coordinaci\u00f3n con el gobierno de la entidad federativa, participar en las acciones de sanidad \r\nacu\u00edcola, en los t\u00e9rminos de esta Ley y de la legislaci\u00f3n local; \r\n\r\n \r\nVII. Promover y fomentar la actividad acu\u00edcola, en armon\u00eda con la preservaci\u00f3n del ambiente y la \r\n\r\nconservaci\u00f3n de la biodiversidad; y \r\n \r\nVIII. Participar, de conformidad con los acuerdos y convenios que se celebren con las autoridades \r\n\r\ncompetentes, en la inspecci\u00f3n y vigilancia en su jurisdicci\u00f3n. \r\n \r", "TF": {"participaci\u00f3n": 1, "ciudad": 1, "\u00e1reas": 1, "coordinaci\u00f3n": 1, "la": 18, "lo": 2, "aplicar": 1, "acuerdos": 1, "de": 23, "dispuesto": 1, "vigilancia": 1, "facultades:": 1, "promover": 2, "competentes": 1, "el": 3, "en": 13, "nacionales": 1, "\u00e1mbito": 1, "acuacultura": 3, "mecanismos": 1, "informaci\u00f3n": 1, "participar": 4, "preservaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcolas;": 1, "pesqueros": 2, "federativa;": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rminos": 1, "municipios": 1, "entidad": 3, "manejo": 1, "integraci\u00f3n": 1, "leyes": 1, "p\u00fablica": 1, "que": 2, "local;": 1, "ley": 2, "m\u00e9xico": 1, "proponer": 1, "autoridades": 1, "vincul\u00e1ndolos": 1, "acu\u00edcola": 3, "sanidad": 1, "medidas": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "federativas": 1, "armon\u00eda": 1, "con": 6, "fomentar": 1, "consejo": 1, "vii": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "m\u00e9todos": 1, "entidades": 1, "convenios": 1, "ambiente": 1, "los": 8, "demarcaciones": 1, "acciones": 1, "dise\u00f1ar": 1, "celebren": 1, "para": 2, "programas": 3, "gobierno": 1, "corresponden": 1, "territoriales": 1, "ordenamiento": 1, "iii": 1, "locales": 2, "acu\u00edcola;": 1, "biodiversidad;": 1, "caso": 1, "del": 4, "viii": 1, "v": 1, "siguientes": 1, "pesca;": 1, "esta": 2, "vi": 1, "iv": 1, "ii": 1, "pesca": 3, "ambos": 1, "recursos": 2, "competencia": 1, "federativa": 2, "conservaci\u00f3n": 3, "-": 1, "pesquera": 1, "repoblaci\u00f3n": 1, "registro": 1, "materia": 1, "pesquero": 1, "regionales;": 1, "sistema": 1, "las": 7, "a": 3, "trav\u00e9s": 1, "i": 1, "su": 3, "establezcan": 1, "actividad": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "conformidad": 2, "y": 22, "se": 1}, "Etiquetado": "corresponder municipios \u00e1mbito competencia caso demarcaci\u00f3n territorial ciudad_de_m\u00e9xico conformidad disponer ley establecer ley local materia siguiente facultad i._dise\u00f1ar aplicar pol\u00edtica programa local pesca acuacultura vincular programa nacional entidad federativo regional ii participar integraci\u00f3n sistema_de_informaci\u00f3n_pesquera acu\u00edcola registro_de_pesca acuacultura entidad federativo iii promover mecanismo participaci\u00f3n p\u00fablico manejo conservaci\u00f3n recurso pesquero acu\u00edcolas iv proponer consejo_de_pesca acuacultura entidad federativo m\u00e9todo medida conservaci\u00f3n recurso pesquero repoblaci\u00f3n \u00e1rea pesca v._participar formulaci\u00f3n programa ordenamiento pesquero acu\u00edcola vi coordinaci\u00f3n gobierno entidad federativo participar acci\u00f3n sanidad acu\u00edcola t\u00e9rmino ley legislaci\u00f3n local vii promover fomentar actividad acu\u00edcola armon\u00eda preservaci\u00f3n ambiente conservaci\u00f3n biodiversidad viii participar conformidad acuerdo convenio celebrar autoridad competente inspecci\u00f3n vigilancia jurisdicci\u00f3n", "TF_Etiquetado": {"acuerdo": 1, "fomentar": 1, "participaci\u00f3n": 1, "vi": 1, "vii": 1, "manejo": 1, "acuacultura": 3, "ii": 1, "pesca": 2, "federativo": 4, "acu\u00edcolas": 1, "ciudad_de_m\u00e9xico": 1, "integraci\u00f3n": 1, "jurisdicci\u00f3n": 1, "competencia": 1, "participar": 3, "coordinaci\u00f3n": 1, "pol\u00edtica": 1, "materia": 1, "registro_de_pesca": 1, "actividad": 1, "p\u00fablico": 1, "mecanismo": 1, "nacional": 1, "sistema_de_informaci\u00f3n_pesquera": 1, "territorial": 1, "aplicar": 1, "facultad": 1, "formulaci\u00f3n": 1, "t\u00e9rmino": 1, "preservaci\u00f3n": 1, "competente": 1, "local": 3, "conformidad": 2, "entidad": 4, "repoblaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbito": 1, "establecer": 1, "viii": 1, "acci\u00f3n": 1, "regional": 1, "conservaci\u00f3n": 3, "corresponder": 1, "inspecci\u00f3n": 1, "gobierno": 1, "convenio": 1, "autoridad": 1, "pesquero": 3, "ley": 3, "medida": 1, "iv": 1, "iii": 1, "ambiente": 1, "ordenamiento": 1, "vigilancia": 1, "proponer": 1, "i_dise\u00f1ar": 1, "siguiente": 1, "recurso": 2, "m\u00e9todo": 1, "celebrar": 1, "municipios": 1, "caso": 1, "biodiversidad": 1, "vincular": 1, "demarcaci\u00f3n": 1, "acu\u00edcola": 4, "v_participar": 1, "programa": 3, "promover": 2, "sanidad": 1, "consejo_de_pesca": 1, "legislaci\u00f3n": 1, "disponer": 1, "armon\u00eda": 1, "\u00e1rea": 1}}}, "TF": {"materia": 1, "en": 1, "concurrencia": 1, "de": 1, "competencias": 1, "pesca": 1, "y": 2, "acuacultura": 1}, "nombre": "\nCOMPETENCIAS Y CONCURRENCIA EN MATERIA DE PESCA Y ACUACULTURA \r\n\r\n \r\n", "Etiquetado": "competencias_y_concurrencia_en_materia_de_pesca_y_acuacultura"}}, "TF": {"biol\u00f3gicos": 8, "d\u00eda": 17, "motivo": 3, "acad\u00e9mica": 1, "excepci\u00f3n": 5, "acordar": 1, "pesqueros;": 3, "pesqueros:": 1, "permitir\u00e1": 1, "gubernamental": 2, "ornato": 1, "cient\u00edficas": 5, "otro": 3, "especies:": 1, "presenta": 1, "guerrero": 1, "presente": 94, "especies;": 7, "34-": 1, "destinados": 3, "ordenadora": 1, "otra": 4, "igual": 1, "econ\u00f3micos": 10, "aqu\u00e9llas": 1, "acad\u00e9mico": 1, "caducidad": 5, "terceros": 7, "sujetar\u00e1": 4, "individuales": 2, "estrategias": 1, "integrado": 1, "dictada": 1, "reforma": 10, "alimenticia": 1, "regional": 3, "integrada": 1, "espacial": 1, "oficialmente": 1, "s\u00e9ptimo-": 1, "precisi\u00f3n": 1, "tecnol\u00f3gico": 5, "tercero-": 1, "intervengan": 1, "infectada": 1, "incorporar": 1, "cultivo": 20, "tecnol\u00f3gica": 16, "respecto": 14, "entrara": 1, "cient\u00edficos": 3, "declaratoria": 2, "haciendas": 1, "competentes": 17, "econ\u00f3mico;": 1, "ornamental": 1, "fuera": 2, "entendidas": 1, "respetar": 1, "infracci\u00f3n;": 2, "27-": 1, "expresamente": 5, "partes": 24, "observaci\u00f3n": 2, "pretenda;": 1, "determinados;": 1, "localidad;": 1, "aspectos": 7, "biol\u00f3gicas": 5, "fijar\u00e1n": 1, "cuarenta": 1, "terminaci\u00f3n": 3, "sospechen": 1, "fuerza": 1, "xvii": 9, "sobre": 33, "orientada": 3, "organismo": 3, "aplicar\u00e1": 1, "prelaci\u00f3n": 2, "manejo": 42, "diversas": 8, "cuenta:": 1, "10-": 2, "pretendan": 3, "revocaci\u00f3n": 5, "cultivadas": 1, "flores": 2, "ella;": 1, "mes": 1, "ind\u00edgena": 1, "100": 1, "101": 1, "activa": 2, "parte;": 2, "arroyo": 2, "105": 1, "establecido": 19, "efect\u00faa": 2, "k": 1, "efect\u00fae": 2, "establecida": 1, "auditor\u00edas": 1, "relacionada": 1, "end\u00e9mica": 1, "referentes": 1, "estatales": 7, "reporte": 1, "premiar": 1, "reporta": 5, "relacionado": 1, "comit\u00e9": 5, "julio": 4, "continuar\u00e1": 2, "gravedad": 1, "ix": 14, "difundir": 4, "identificaci\u00f3n": 3, "calder\u00d3n": 1, "certificar": 2, "desembarcar": 1, "se\u00f1alan": 1, "incumplan": 1, "cartera": 1, "permisos": 61, "respectivos": 6, "1001": 1, "pesqueras": 44, "exceder": 2, "capacitaci\u00d3n": 2, "situaci\u00f3n": 5, "barcos-f\u00e1brica": 2, "efect\u00faen": 2, "observadores": 1, "ellos": 3, "alvarez": 1, "autopropulsada": 1, "clausura": 4, "posteriormente": 1, "considerar\u00e1": 4, "sexto-": 1, "garantizando": 1, "atribuya": 2, "realizarse": 5, "aver\u00edas": 2, "explosivos": 1, "explotar": 2, "permiso;": 2, "regulaciones": 1, "respectivo;": 2, "90": 1, "imputables": 1, "delimitaci\u00f3n": 1, "prioridad": 2, "servidores": 5, "ii": 71, "flora": 9, "organizaci\u00f3n": 6, "1999": 1, "servido": 1, "barco-f\u00e1brica:": 1, "concepto": 2, "modalidades": 2, "extracci\u00f3n": 9, "seguros;": 1, "hizo": 1, "permita": 2, "tramitar\u00e1n": 1, "criaderos": 2, "ello;": 1, "escasos": 2, "mide": 1, "adquirir": 1, "propuestas": 2, "industrializado": 2, "totales": 1, "55-": 1, "ambos": 2, "derivados": 26, "auxiliares;": 1, "absoluta": 1, "concilie": 1, "afectaciones": 1, "objeto": 23, "titular": 9, "propios": 3, "contendr\u00e1": 1, "frescos": 4, "gobernaci\u00f3n": 13, "pesquer\u00edas": 5, "mediante": 24, "119-": 1, "desahogadas": 1, "restricci\u00f3n": 1, "nombre": 6, "comisi\u00f3n": 3, "hubiera": 1, "contemplar\u00e1": 2, "adaptaci\u00f3n": 5, "utilizar\u00e1n": 1, "equidad": 1, "escudero": 1, "expedici\u00f3n": 6, "santos": 1, "lenguas": 1, "afecten": 3, "resultados": 9, "ordenar": 2, "calidad": 24, "autoridad": 36, "priorice": 1, "117-": 1, "educativa": 1, "destinen": 2, "\u00f3rgano": 5, "las": 667, "68-": 1, "orden": 8, "concurrentes": 1, "fichas": 1, "consecutivos;": 1, "adoptar\u00e1n": 1, "plaga": 2, "hasta": 14, "naturaleza": 4, "extensionismo": 1, "jer\u00e1rquico": 1, "servir\u00e1": 2, "inventario": 2, "pesquer\u00eda:": 1, "en:": 1, "\u00fanico": 1, "viveros": 2, "xlii": 3, "infractora": 1, "promulgada": 1, "diversificaci\u00f3n": 6, "impongan": 1, "aislamiento": 1, "biotecnolog\u00edas": 1, "trazabilidad": 7, "mantenerlos": 1, "suspensi\u00f3n": 3, "\u0093establecimientos": 1, "xliv": 1, "aprobar": 1, "suspendi\u00e9ndose": 1, "vocaci\u00f3n": 2, "tratados": 6, "personal": 6, "40-": 1, "venta": 7, "137-": 1, "apoyar\u00e1n": 1, "se\u00f1aladas": 6, "nacionalidad": 4, "efectuaron": 1, "fueron": 1, "origen": 28, "d\u00edas": 24, "ilegal": 4, "personas": 29, "fin": 8, "comprobar": 1, "productivas": 4, "ajusten": 1, "equilibrada": 2, "utilice": 1, "deber\u00e1": 31, "existen": 1, "equilibrado": 1, "autorizados": 3, "9": 1, "29-": 1, "contados": 3, "peque\u00f1a": 1, "costeros;": 1, "d\u00e1ndoles": 1, "exploraci\u00f3n": 1, "regula": 3, "anaya": 1, "contra\u00eddas": 1, "pescadores": 4, "hubieran": 1, "resuelva": 1, "directamente": 8, "lucero": 3, "particulares": 5, "promover": 30, "carlos": 1, "ingresar": 1, "consecuci\u00f3n": 1, "especie;": 2, "transformaci\u00f3n": 4, "prohibir": 1, "concesiones": 45, "39-": 1, "reservas": 1, "procurar": 1, "otorgado": 5, "prote\u00ednas": 1, "funcionamiento": 9, "4o;": 1, "noveno-": 1, "surtir\u00e1": 1, "tales": 4, "n\u00e1uticas": 1, "4o-": 1, "tecnificaci\u00f3n": 3, "con:": 1, "reconocimiento": 4, "estableciendo": 1, "semarnat": 3, "il\u00edcitos": 1, "concentrar\u00e1": 1, "qu\u00edmicas": 1, "24-": 1, "especies": 86, "polic\u00eda": 1, "evaluado": 1, "v\u00eda": 4, "ambientales": 5, "meses": 2, "restringida": 1, "diagn\u00f3stico": 5, "recomendaciones": 4, "realizar": 19, "formaci\u00f3n": 2, "labores": 2, "\u0093el": 1, "dict\u00e1menes": 2, "arqueol\u00f3gicos": 1, "dirigidas": 1, "obstaculice": 1, "alterar": 2, "promar": 2, "disfrute": 1, "actuales": 2, "cuecen": 1, "est\u00e1ndares": 1, "realizan": 1, "basar\u00e1": 1, "17-": 1, "sabed:": 1, "apliquen": 1, "artificialmente": 1, "capturadas": 3, "vigilados": 1, "correspondientes;": 2, "elena": 4, "visitado": 2, "ilegalmente": 1, "establece": 2, "xxxiv": 2, "combate": 4, "equilibrio": 6, "generaci\u00f3n": 2, "xii": 11, "xxxix": 2, "organizar\u00e1": 3, "quinto": 5, "responsable": 3, "seguimiento": 1, "xiv": 11, "esquema": 1, "xix": 7, "compartido": 1, "operar\u00e1": 2, "compromiso": 1, "xxxii": 2, "comprender": 3, "segundo": 12, "abril": 8, "aportados": 1, "equivalente": 4, "dado": 1, "adquisici\u00f3n": 2, "incrementen": 1, "dar\u00e1": 5, "selectividad": 2, "corresponden": 4, "responsabilidades": 8, "territoriales": 10, "denominado": 2, "activaci\u00f3n": 1, "comprenden": 2, "t\u00f3xicos": 2, "protegidas": 1, "debidamente": 6, "mexicanos-": 1, "80-": 1, "diario": 37, "aplicable": 8, "recurrencia": 1, "mexicanos;": 2, "haya": 6, "basado": 4, "tres": 5, "elementos": 7, "orientaci\u00f3n": 1, "\u00e1mbitos": 1, "motivadas": 2, "espec\u00edfica": 3, "este": 28, "acu\u00f1a-": 1, "esta": 91, "cort\u00e9s": 1, "constituciones": 1, "esto": 1, "3o-": 1, "congruencia": 1, "espec\u00edfico": 2, "atribuciones:": 1, "efecto": 13, "verificaci\u00f3n": 11, "incluir\u00e1": 1, "diversidad": 2, "acerca": 3, "sitio": 1, "cultiven;": 1, "coordinar\u00e1n": 1, "primario": 17, "seleccionados": 1, "aquellas": 9, "bis-": 1, "mayores": 1, "emitir\u00e1": 1, "orienten": 2, "61-": 1, "relacionen": 1, "fiscales": 2, "terrestre": 3, "declaraci\u00f3n": 3, "interesado": 15, "certificar\u00e1": 1, "lucro": 1, "regulan": 1, "s\u00e1balo": 1, "sujetar\u00e1n": 3, "vinculaci\u00f3n": 2, "regular": 12, "excedentes": 7, "vigilar": 1, "definitivas": 2, "maria": 1, "celebren": 4, "explotaci\u00f3n": 6, "adiciona": 7, "tipo": 13, "alimento": 1, "solicitar\u00e1": 1, "dof": 3, "legislaciones": 1, "mismos;": 1, "acorde": 2, "causantes": 1, "cambio": 8, "dos": 17, "incompleta": 1, "ecosistema": 1, "m\u00ednimo": 7, "provenientes": 7, "retiro": 2, "naci\u00f3n": 3, "s\u00c9ptimo-": 1, "convenio": 1, "d)": 1, "exceda": 1, "andr\u00e9s": 1, "did\u00e1ctica": 5, "coordinar": 8, "levantar\u00e1": 2, "acreedores": 1, "objetivos": 11, "rector": 1, "competitivo": 1, "domicilio": 3, "114-": 1, "hacerlo": 1, "aditivos": 1, "restaurar": 1, "solicitantes": 4, "hacerla": 1, "n\u00famero": 8, "beltrones": 1, "xlvii": 1, "69-": 1, "impugnada": 1, "cleominio": 2, "motivar": 1, "signado": 1, "etapas": 2, "lucrar": 1, "df": 9, "principalmente": 1, "observaciones": 3, "de": 2570, "empacado": 4, "arresto": 1, "bibliotecas": 1, "sustituir": 1, "prohibici\u00f3n": 2, "prevenciones": 1, "sirvan": 1, "publicaci\u00f3n": 27, "14": 4, "instrumentar\u00e1": 1, "pa\u00eds": 13, "solicitante;": 4, "obtenga": 1, "circunscripciones": 1, "afectados": 2, "alg\u00fan": 1, "pesqueras;": 3, "19": 2, "dotar\u00e1": 1, "cr\u00eden": 1, "t\u00edtulos": 3, "intencional": 1, "acreditar": 9, "preparaci\u00f3n": 1, "inspecciones": 1, "solidarios": 1, "concluido": 1, "reciprocidad": 3, "121-": 1, "continuaci\u00f3n": 1, "recientes": 1, "intermediarios": 1, "car\u00e1cter": 12, "planear": 1, "admisi\u00f3n": 2, "36-": 1, "acompa\u00f1ados": 1, "testigos": 2, "desvirtuada": 1, "veda;": 5, "veda:": 1, "sustentables;": 3, "oferta": 3, "relativas": 7, "permitan": 4, "bien": 1, "materiales": 2, "emitidos": 1, "vivos": 7, "ubicaci\u00f3n": 4, "debe": 1, "sesenta": 2, "38-": 1, "deba": 2, "elaborado": 1, "considerando": 6, "esferas": 1, "permisionarios": 3, "probatorio": 2, "ordenar\u00e1": 1, "vedas": 2, "amparar": 1, "clim\u00e1tico;": 1, "contemplada": 1, "demostrar": 1, "marzo": 2, "p\u00fablica": 26, "edgar": 1, "una": 53, "concluir": 2, "administrativos": 5, "amparan": 1, "con": 304, "capturan": 1, "presentado": 2, "25-": 1, "salario": 5, "dedicado": 1, "epidemia": 1, "durante": 9, "estrat\u00e9gico": 1, "motivado": 1, "cometidas": 1, "territorio": 8, "dedicada": 1, "levante": 1, "expedida": 3, "capturar": 3, "capturas": 4, "saneamiento": 1, "\u0085\u0085": 4, "mencionados": 1, "grupos": 3, "har\u00e1": 5, "documentalmente": 1, "estad\u00edsticos": 1, "aplicadas": 1, "producci\u00f3n;": 1, "zoreda": 2, "canalizaci\u00f3n": 1, "dictadas": 1, "16-": 1, "xxv": 4, "obtengan": 5, "fijar": 5, "pueden": 2, "xxx": 5, "gobierno": 10, "profesiones": 1, "captura;": 4, "susceptibles": 8, "xxi": 8, "medida": 1, "libres": 6, "sanitario": 5, "reducir": 2, "sanitaria": 3, "procesen": 2, "alimentaci\u00f3n": 3, "restauraci\u00f3n": 8, "viii": 16, "vinculados": 2, "cometerse": 1, "vincule": 1, "modificados": 2, "pesca:": 4, "pesca;": 8, "servicios": 11, "realice": 5, "gu\u00eda": 3, "ambiente;": 4, "iv": 56, "establecidas": 6, "permitirla": 1, "exterior": 1, "alimentar": 1, "accesibles": 1, "aclimataci\u00f3n": 1, "pr\u00e1ctica": 3, "arrojen": 2, "evitar": 1, "produzcan": 2, "laisequilla": 1, "especializado": 2, "aconsejen;": 1, "uni\u00f3n": 2, "foros": 1, "determinaci\u00f3n": 2, "laboratorios;": 1, "combatir": 1, "i;": 1, "ello": 6, "ambientes": 1, "buscando": 2, "pescar": 3, "ella": 21, "solicitudes": 8, "preferencia": 3, "quince-": 3, "colectados": 1, "especificadas": 1, "facilidades": 2, "l\u00edmites": 3, "mil": 13, "hacer": 1, "instalaci\u00f3n": 4, "circunstancias": 2, "recurso": 13, "67-": 1, "insumos": 2, "ocupen": 1, "contravenga": 1, "quedar\u00e1": 1, "programa": 14, "supervisar": 3, "alimentos": 9, "figuras": 1, "romo": 1, "transferidos": 2, "evaluar\u00e1": 4, "poblaciones": 5, "especialmente": 1, "sobreexplotaci\u00f3n": 3, "selectivos": 2, "emitido": 7, "omisi\u00f3n": 2, "mientras": 1, "consecuencias": 1, "cadenas": 1, "favorezcan": 1, "admitidas": 1, "ambas": 2, "s\u00ed": 2, "jose": 1, "antes": 1, "vigencia": 6, "disposiciones": 114, "han": 2, "monitoreo": 7, "indebido": 1, "declaradas": 1, "5o": 1, "frentes": 1, "embarcaciones;": 1, "decimosexto": 1, "expedidos": 2, "cuales": 7, "justificar\u00e1": 1, "dispondr\u00e1": 3, "rehabilitaci\u00f3n": 4, "municipal": 1, "mayo": 3, "115-": 1, "jur\u00eddica": 1, "distribuci\u00d3n": 1, "jornada": 1, "jur\u00eddico": 1, "ecol\u00f3gicos": 1, "corresponder\u00e1": 1, "aprovechar": 3, "expedido": 3, "acredite": 3, "negar": 1, "poblaciones;": 1, "presidente-": 24, "investigaci\u00d3n": 2, "5-": 1, "facultades:": 3, "ninguna": 1, "dise\u00f1ar\u00e1": 1, "cocido": 3, "informativo": 2, "53-": 1, "publicados": 3, "instrumentaci\u00f3n": 3, "recursos;": 2, "bandos": 1, "vincular": 1, "contaminados": 1, "septiembre": 1, "concertar": 1, "repoblaci\u00f3n:": 1, "repoblaci\u00f3n;": 1, "acuicultores": 3, "tradicionales;": 1, "erogaciones": 2, "estar\u00e1": 11, "total": 8, "pr\u00f3rrogas": 1, "transbordar": 2, "deshechos": 1, "generen": 4, "elaboraci\u00f3n": 7, "resoluci\u00f3n": 13, "formulaci\u00f3n": 8, "presupuestaria": 1, "t\u00e9cnicos": 8, "carta": 25, "cumplen": 1, "aumente": 1, "clase": 1, "encima": 1, "inmediata": 2, "inmediato": 2, "refieren": 2, "exteriores": 1, "emita": 5, "cultiven": 2, "delito": 1, "actuaci\u00f3n": 1, "circunstanciada": 1, "interdisciplinario": 1, "otras": 29, "diecis\u00e9is": 1, "o": 375, "atienda": 1, "ingresos": 4, "implicar": 1, "determinada": 1, "misma": 11, "generados": 1, "mismo": 4, "cimentadas": 1, "determinado": 1, "despojos": 1, "vulneren": 1, "transversalidad": 1, "contribuir\u00e1n": 1, "encuentra": 5, "abundancia": 1, "encuentre": 1, "civil": 2, "conocer": 1, "afecte": 1, "son": 14, "t\u00e9cnica": 5, "fijando": 1, "armonizaci\u00f3n": 1, "federal": 104, "presidencia": 1, "motivaron": 1, "pol\u00edtica": 35, "usuarios": 1, "explotaci\u00f3n;": 1, "salvaguarda": 1, "convenios": 15, "s\u00e9siles": 1, "b\u00e1sicas": 1, "resulten": 5, "solicitado": 1, "humanos": 3, "ecoeficientes": 1, "procedan": 1, "practiquen": 1, "celebraci\u00f3n": 2, "notificar\u00e1": 1, "ordenamientos": 7, "22-": 1, "foro": 1, "movilizaci\u00f3n": 2, "arribo:": 1, "infraestructura;": 2, "realiz\u00f3": 1, "efectuar": 3, "esquemas": 3, "regular\u00e1": 1, "mercado": 4, "p\u00e9rez": 3, "campa\u00f1as": 1, "pertinentes": 1, "penas": 1, "tengan": 3, "orden;": 1, "prever": 1, "d\u00c9cimo": 7, "afectar": 3, "peso": 2, "afectan": 1, "controles": 2, "humano;": 2, "penal": 2, "151": 1, "capturados": 1, "lleve": 1, "130-": 1, "2o-": 1, "aprobado": 1, "adecuados": 2, "propio": 7, "xiii": 14, "experimentaci\u00f3n": 2, "generadas": 1, "9-": 1, "liberar": 1, "15-": 1, "propia": 5, "junto": 1, "cuya": 5, "no": 62, "cuyo": 10, "inexistentes": 2, "actos": 11, "deriven;": 3, "deriven:": 1, "estad\u00edstica": 2, "empaque": 1, "rectores": 1, "tif": 14, "estad\u00edstico": 2, "econ\u00f3mica;": 1, "permisionario": 2, "tomar\u00e1": 2, "transporten": 2, "concesionado": 1, "publicar": 2, "posicionar": 1, "obligaci\u00f3n": 2, "equivalentes": 5, "intransferibles": 3, "responsables": 3, "introducir": 2, "incluir": 2, "consignados": 3, "enajenaci\u00f3n": 2, "modificaci\u00f3n": 1, "dicha": 14, "cisneros": 1, "dulce": 2, "soberan\u00eda": 3, "noviembre": 3, "pez": 3, "bribiesca": 2, "dicho": 5, "establezcan": 26, "dem\u00e1s": 59, "tallas": 4, "precautorio": 1, "permiso:": 1, "anualmente": 2, "espec\u00edficos;": 1, "participaci\u00f3n": 22, "emergentes": 4, "autoconsumo": 1, "ernesto": 2, "laura": 1, "secretar\u00edas": 2, "menor": 1, "menos": 5, "actualizar": 2, "art\u00edculo": 85, "vi;": 1, "integrarse": 1, "precisa": 1, "primer": 8, "mitad": 1, "contraviniendo": 1, "coordinaci\u00f3n": 31, "algunas": 1, "zona": 17, "lleven": 3, "cient\u00edfico": 5, "erradicadas": 2, "dedicados": 10, "cient\u00edfica": 20, "vez": 6, "quienes": 3, "proporcionen": 2, "descargar": 4, "relaci\u00f3n": 3, "entender\u00e1n": 3, "constituyan": 1, "128": 2, "rendir": 2, "menchaca": 1, "sujeto": 2, "peticiones": 1, "fortalecimiento": 4, "ecol\u00f3gico": 6, "acreditaci\u00f3n": 1, "asentar\u00e1n": 1, "sujeta": 2, "149-": 1, "persona": 6, "aporte": 1, "cumpla": 1, "l\u00edneas": 1, "1992": 2, "cumple": 1, "previo": 11, "suscripci\u00f3n": 1, "secretar\u00eda:": 2, "libre": 2, "previa": 5, "cumplimiento": 47, "contacto": 1, "comunitarios": 1, "presentes": 2, "expide": 3, "expida": 9, "agentes": 5, "expido": 13, "dip": 26, "pesquera;": 4, "cuotas": 2, "federales": 6, "participan": 2, "actualice": 3, "pe\u00f1a": 10, "1o;": 1, "24-04-2018": 1, "recreaci\u00f3n": 1, "colecciones": 1, "cronograma": 1, "autorizado": 7, "1o-": 1, "cooperaci\u00f3n": 1, "participar": 14, "ayuntamientos": 1, "cargo": 6, "prevista": 1, "acu\u00edcolas\u0094": 1, "previsiones": 6, "52-": 1, "manejar": 1, "previsto": 4, "quedan": 3, "carga": 1, "emitir": 7, "individualmente": 1, "del": 243, "enfermedad": 6, "estatus": 3, "biotecnolog\u00eda": 1, "fr\u00edo": 1, "igualdad": 1, "dedicadas": 7, "v": 42, "convenir": 2, "comprobantes": 1, "por:": 2, "concluye": 1, "mantenerse": 2, "consolide": 1, "8;": 1, "123-": 1, "barcos-f\u00e1brica;": 1, "viaje": 1, "dediquen": 4, "alto": 3, "instituto": 11, "43-": 1, "erradicar": 4, "fomenten": 2, "alta": 2, "cervantes": 1, "firme": 1, "dichos": 19, "vigentes": 4, "financiera": 2, "financiero": 2, "ind\u00edgenas;": 1, "asesoramiento": 1, "asuman": 1, "end\u00e9micas": 2, "decreta:": 1, "\u0085\u0085\u0085": 10, "sistemas": 13, "coordinada": 3, "libro": 2, "manejen": 1, "cantidades": 1, "prestadores": 4, "contaminantes": 4, "detenidas": 1, "mejore": 2, "mejora": 3, "rescatados": 1, "inversi\u00f3n": 7, "requeridos": 1, "m\u00e9todos": 13, "\u00e9pocas": 9, "exponga": 1, "interesados:": 1, "pero": 1, "positiva": 1, "retiradas": 1, "despachos": 1, "cuarto": 4, "todas": 3, "comisiones": 1, "criterio": 1, "dise\u00f1ar": 2, "expedir\u00e1n": 3, "ocurrida": 1, "cuant\u00eda": 3, "beneficio": 2, "veinte": 2, "establecimientos": 27, "virtud": 2, "iniciados": 1, "cuanto": 3, "plazo": 22, "d\u00c9cimo-": 1, "menciones": 2, "realizadas": 6, "valle": 1, "valores": 1, "introducci\u00f3n": 10, "institucional": 1, "estados": 25, "empleados": 1, "incorporen": 1, "fauna": 10, "modificaciones": 2, "descarga": 2, "facilitar": 2, "23-": 1, "prevenir": 5, "cantidad": 1, "rurales": 3, "naturalmente": 1, "funcionalidad": 1, "incrementar": 8, "pone": 1, "andrade": 1, "aplicados": 1, "conferidas": 1, "productiva": 12, "productivo": 4, "82": 1, "74-": 1, "1": 1, "reconocidas": 1, "desahogo": 1, "aspectos:": 3, "constatados": 1, "t\u00cdtulo": 16, "otorgamiento": 8, "mar": 4, "someta": 1, "informe": 4, "orientadas": 1, "generales": 6, "descabezado": 1, "realizar\u00e1n": 1, "hombre": 1, "diseminaci\u00f3n": 1, "14-": 2, "obligaciones": 3, "sectores": 8, "riesgo;": 1, "natural": 10, "trav\u00e9s": 21, "garantizar": 5, "est\u00e9n": 3, "conductas": 1, "decretos": 2, "su": 179, "tr\u00e1mites": 1, "si": 14, "autorizaci\u00f3n": 3, "trate": 7, "se": 405, "tierra": 1, "secuestro": 1, "principio": 2, "subproductos": 8, "fases": 4, "extinguen": 1, "trasbordo": 1, "consecutivos": 1, "citado": 1, "dise\u00f1ar\u00e1n": 1, "doce-": 2, "estuarinas": 1, "se\u00f1alen": 1, "notificaciones": 1, "diversos": 4, "constituyen": 1, "93-": 1, "delitos": 5, "fungir\u00e1n": 1, "comestibles": 1, "diligencia": 7, "importaci\u00f3n": 10, "homologaci\u00f3n": 1, "31-": 1, "alejandro": 2, "eviscerado": 1, "importados": 1, "importador": 1, "\u00f3rganos": 3, "conejo": 4, "ex\u00f3tica": 1, "impulsen": 2, "suscriban": 1, "prima": 1, "resolver\u00e1n": 1, "encuentran;": 1, "bernal": 1, "relacionados": 5, "aplicar\u00e1n": 6, "decomisados": 3, "xli": 4, "determinar": 13, "lote;": 1, "ecosistemas": 10, "reciba": 2, "cuenten": 3, "aptos": 1, "prorrogadas": 1, "torneos": 1, "actualizada": 1, "desde": 12, "contribuyan": 1, "acu\u00cdcolas": 3, "pat\u00f3genos": 1, "actualizado": 3, "revocar": 2, "el": 740, "recurrido": 1, "en": 882, "guti\u00e9rrez": 1, "competencia;": 1, "134": 1, "nacionales": 14, "148-": 1, "congelados": 4, "extensivos": 1, "previstos": 9, "reconocidos": 1, "infracciones;": 1, "origen;": 1, "es": 34, "preservaci\u00f3n": 4, "establezca": 14, "satisfacer": 1, "disminuir": 2, "reglamentarias": 20, "otorguen": 2, "otorga": 3, "t\u00e9cnico": 8, "79-": 1, "otorgada": 2, "formule": 2, "abastezcan": 1, "\u00e1mbito": 8, "e)": 1, "financiamiento": 3, "tienen": 2, "proceder\u00e1": 5, "variedades": 1, "herramienta": 1, "dispersi\u00f3n": 1, "competencias": 7, "incentiven": 1, "113-": 1, "marina": 5, "costas": 2, "\u00fanicamente": 2, "100-": 1, "51-": 1, "sancionadas": 1, "exceder\u00e1": 1, "inferiores": 2, "recuperaci\u00f3n": 6, "unidades": 21, "vincul\u00e1ndolos": 2, "registrar": 2, "culturales": 1, "sanidad": 41, "horas": 1, "comunicaci\u00f3n": 1, "altamar": 3, "utilizarse": 1, "1000": 1, "suspender": 3, "xi": 13, "programa;": 1, "xl": 3, "mexicanos": 24, "facilitando": 1, "proporcionar\u00e1": 1, "xx": 5, "operen": 1, "fija": 1, "procedimiento": 16, "122-": 1, "xv": 13, "62-": 1, "adjunta": 1, "existentes": 2, "petici\u00f3n": 7, "titulares": 11, "excepto": 1, "riesgo": 11, "destino;": 1, "basada": 1, "guadalupe": 5, "t\u00e9cnicas": 9, "2": 1, "semillas": 2, "dependencias": 20, "inter\u00e9s": 6, "senasica:": 1, "senasica;": 1, "erradicada": 1, "indirectamente": 1, "dirigirme": 1, "contribuir": 1, "programas": 46, "administrativamente": 1, "bajo": 8, "mantenimiento": 2, "baja": 1, "actualizados": 1, "impugnaci\u00f3n": 1, "11": 1, "existe": 1, "13": 3, "administraci\u00d3n": 1, "15": 1, "postlarvas": 2, "17": 5, "16": 1, "r\u00fabricas\u0094": 1, "residuos": 3, "dom\u00e9stico;": 1, "existente;": 1, "futura": 1, "sustituci\u00f3n": 4, "1-": 1, "detecci\u00f3n": 1, "estudio": 1, "fortuita;": 1, "controlada": 1, "instruir\u00e1": 1, "temporada": 2, "sello": 1, "mencionada": 1, "sectorizado": 1, "producci\u00f3n:": 1, "contar": 12, "siendo": 2, "dispongan": 1, "arreglo": 1, "titulares;": 1, "titulares:": 1, "fundar": 1, "recursos": 107, "especificaciones": 4, "alimenticios": 5, "relativo": 1, "mercados": 4, "cortado": 5, "graciela": 1, "\u00fanica": 1, "gonz\u00e1lez": 2, "instituto;": 1, "eficaces": 2, "fomento;": 3, "verificador": 1, "hidr\u00e1ulica": 1, "formular": 4, "203": 1, "competan": 1, "obligada": 1, "equitativo": 1, "jorge": 1, "sujet\u00e1ndose": 1, "alteren": 1, "productivos": 8, "llevar\u00e1n": 1, "regionales;": 1, "cualquier": 17, "normas": 60, "incumplimiento": 3, "enhielado": 1, "accesoria": 1, "20-": 1, "29": 4, "unidad": 9, "aplicarse": 4, "consideren": 1, "alguno": 1, "alguna": 5, "semarnat:": 1, "debiendo": 2, "conformidad": 37, "24-07-2007)": 2, "acu\u00e1tico": 1, "prestar": 1, "acu\u00e1tica": 1, "denominados": 1, "productores": 16, "levantamiento": 2, "derechos": 11, "permiso": 50, "dimensiones": 1, "poblaci\u00f3n": 4, "hace": 5, "localidades": 1, "estos": 6, "xxvii": 6, "gildardo": 1, "nativas;": 2, "disponible": 1, "9o-": 1, "aplicaci\u00f3n": 16, "notifique;": 1, "referidas": 2, "internacional": 4, "desarrollo;": 2, "rurales;": 1, "llevar\u00e1": 2, "presentadas": 1, "usos": 2, "garc\u00eda": 2, "inscripci\u00f3n": 5, "menor:": 1, "precios": 1, "varios": 1, "xxxiii": 2, "prueba": 3, "autorizadas;": 1, "prevalencia:": 1, "extranjeros": 9, "soliciten;": 1, "desarrollando": 1, "certificados": 5, "disponibilidad;": 2, "acuacultura:": 1, "correspondan": 7, "clasificar": 1, "dictar\u00e1n": 1, "92-": 1, "unidos": 23, "omita": 1, "observancia": 13, "exportaci\u00f3n": 9, "llevadas": 1, "creaci\u00f3n": 10, "desarrollos": 3, "comerciales": 4, "perjuicio": 9, "ocurren": 1, "tramitaci\u00f3n": 2, "declaren": 1, "dejar\u00e1": 1, "opini\u00f3n": 8, "relativa": 2, "sean": 18, "clim\u00e1tico": 4, "h\u00e1biles": 8, "aceptado": 1, "realizar\u00e1": 11, "lilia": 1, "da\u00f1os": 1, "caducidad:": 1, "actividad": 32, "reynoso": 1, "puntos": 1, "agregado;": 1, "mayor": 4, "3": 1, "ornamentales": 1, "estar": 3, "estas": 6, "morales": 16, "aviso": 7, "abastecimiento": 2, "acuacultura;": 14, "municipios": 13, "83-": 1, "considerar\u00e1n": 1, "manifestar": 1, "10": 2, "aureoles": 4, "xvi": 9, "requieren": 3, "retenci\u00f3n": 1, "como": 124, "recorri\u00e9ndose": 5, "licencias": 2, "observar\u00e1": 1, "documentos": 2, "ambiente": 7, "sanitarias": 17, "proponer": 13, "podr\u00e1n": 17, "javier": 4, "publicar\u00e1": 5, "ciertos": 1, "celebrar": 4, "solicitar": 7, "cumplir": 13, "garant\u00eda": 2, "extranjeras": 6, "78-": 1, "ecoeficiente;": 1, "r\u00fabrica": 13, "ambiental": 6, "zonificaci\u00f3n": 1, "intersectorial": 1, "refiere": 23, "considere": 3, "por": 207, "6-": 1, "destinarlos": 1, "60": 1, "terrenos": 2, "152": 1, "criado": 1, "aplicables": 43, "ante": 6, "pongan": 4, "ricardo": 1, "mejoramiento": 2, "docencia": 1, "contrario": 1, "inventarios": 1, "entregar": 4, "103-": 1, "motiven": 1, "requisitos": 28, "navegaci\u00f3n": 3, "cumpliendo": 1, "arte": 1, "decomiso": 4, "consejos": 3, "contar\u00e1": 6, "formular\u00e1": 1, "informes": 1, "administrar": 5, "xxvi": 4, "avisos": 2, "aquellos": 2, "permitidas": 2, "30000": 1, "flote": 1, "asuntos": 1, "valor": 7, "mar\u00edtimo": 1, "intelectual": 1, "crecimiento": 4, "salda\u00f1a": 4, "desv\u00eden": 1, "bioseguridad": 1, "concesionario": 3, "ordenamiento": 27, "63-": 1, "flota": 1, "coordinados": 1, "coordinador": 1, "ofrece": 1, "implementar": 2, "cartogr\u00e1fica": 2, "caso": 60, "110-": 1, "incluya": 2, "negare": 1, "contabilidad": 1, "capacidades": 2, "buen": 1, "necesarias;": 2, "transitorios": 10, "incluyendo": 9, "zonas": 30, "encuentran": 4, "sustentable": 18, "metas": 1, "residentes": 1, "acu\u00e1ticas;": 2, "planeen": 1, "permitido;": 1, "manufactura:": 1, "medio": 17, "diciembre": 6, "respectivos;": 1, "hecho": 1, "efectiva": 1, "quehacer": 1, "supuestos": 2, "celebrar\u00e1n": 1, "todos": 3, "concesi\u00f3n;": 1, "concesi\u00f3n:": 1, "internacional;": 2, "adem\u00e1s": 6, "derecho": 7, "tambi\u00e9n": 3, "ejercidas": 2, "quien": 13, "zona;": 1, "conservaci\u00f3n": 26, "farmac\u00e9uticos": 5, "reserva": 1, "contemplar": 1, "escasa": 2, "costa": 1, "2018-": 1, "estatal": 5, "permitidos": 4, "dependencia": 1, "modifica": 1, "costo": 1, "observarse": 2, "repoblar": 1, "inspeccionarse": 1, "21": 2, "cabo:": 1, "trayectoria": 1, "prohibidos": 1, "proporcionada": 1, "xxi;": 1, "raz\u00f3n": 2, "calificaci\u00f3n": 1, "sancionar": 2, "p\u00e1rrafo": 19, "reincidente": 1, "investigaci\u00f3n": 39, "lagunarios": 4, "alternativas:": 1, "capturen": 2, "comercialicen": 2, "jur\u00eddicos": 1, "respetando": 1, "presentarlos": 1, "21-": 1, "ejecutar\u00e1n": 1, "aprovechamiento;": 3, "asegurar": 3, "procedencia;": 1, "actividades": 58, "educativas": 1, "laboratorio": 2, "espada": 1, "\u00e9sta;": 2, "4": 2, "patr\u00f3n": 1, "protecci\u00f3n": 27, "destaque": 1, "mismos": 5, "puedan": 5, "cuando": 37, "imponer": 1, "relativos": 6, "clim\u00e1ticas": 2, "fundando": 1, "campos": 1, "tanto": 6, "37-": 1, "importados;": 1, "monumentos": 1, "observando": 3, "nativas": 3, "planeaci\u00d3n": 1, "\u00e9stas": 2, "enero": 5, "contenido": 4, "maquinaria": 1, "observar\u00e1n": 3, "anuario": 1, "procesan": 1, "42-": 1, "moreno": 2, "estimular": 1, "algales": 1, "conducto": 3, "para:": 1, "xviii": 7, "r\u00fabricas\"": 12, "diez": 1, "construcci\u00f3n": 9, "empresarial": 2, "definici\u00f3n": 5, "reproducci\u00f3n": 9, "presidir\u00e1": 1, "l": 2, "reglamentaria": 3, "pesquer\u00eda": 10, "asesor": 3, "dice:": 1, "servicio": 6, "impugnadas": 1, "patrimonio": 1, "definir": 1, "escala": 2, "legal": 12, "intervenir": 1, "induciendo": 1, "astilleros": 1, "silvano": 4, "sanci\u00f3n": 3, "llevada": 1, "art\u00edsticos": 1, "recibidos": 1, "sujetarse": 4, "extinci\u00f3n": 1, "sido": 4, "motivando": 1, "estructuras": 1, "50-": 1, "ofrecer": 2, "atender": 1, "ex\u00f3ticas;": 1, "producci\u00f3n": 46, "recreativa;": 1, "fragoso": 1, "generada": 1, "pudiendo": 2, "practicar": 4, "distribuci\u00f3n": 7, "amonestaci\u00f3n": 3, "84-": 1, "pertinente": 1, "reproductores": 5, "pol\u00edticas": 3, "habiendo": 1, "p\u00fablicos": 5, "evidencia": 3, "menoscabo": 1, "cosechas": 1, "certificada": 2, "pescador": 3, "determina": 1, "entra": 1, "instrumento": 4, "determine": 15, "ingresar\u00e1n": 1, "transformar": 1, "instrumente": 1, "integren": 1, "\u00danico-": 7, "premio": 6, "aguas": 25, "pretende": 2, "rigurosa": 1, "ejercer\u00e1": 3, "bit\u00e1cora": 4, "informativos": 1, "los": 642, "siembra:": 1, "\u00c1rea": 1, "siguiente:": 7, "acciones": 35, "consideraci\u00f3n": 1, "administradas": 1, "competitividad": 4, "pasando": 1, "cosecha:": 1, "cosecha;": 1, "dieciocho-": 2, "modificar": 2, "obras": 5, "p\u00fablico;": 1, "embarcaci\u00f3n": 9, "obtenidos": 9, "dorado": 1, "distribuyen": 1, "naturales": 11, "agua;": 2, "causen": 2, "siembran": 1, "142-": 1, "tendr\u00e1n": 11, "ocasionar": 1, "pa\u00edses": 6, "miguel": 15, "deporte": 1, "102-": 1, "poir\u00e9": 2, "revertir": 1, "siguientes": 20, "ejecutar": 5, "crear": 1, "mexicanas": 23, "surjan": 1, "entiende": 2, "tierra;": 1, "formen": 1, "mar\u00edtima": 3, "recolectan": 1, "general": 65, "120-": 1, "generar": 1, "recolectar": 3, "60-": 1, "flotantes;": 1, "tenga": 3, "duplicar\u00e1": 1, "difusi\u00f3n;": 1, "operaci\u00f3n": 15, "correspondiente": 13, "artificiales": 1, "fortoul": 1, "144-": 1, "reproductores;": 1, "contenidas": 7, "cr\u00eda": 1, "ofrecidas": 1, "12": 1, "tr\u00e1nsito": 3, "impresos": 1, "art\u00cdculo": 179, "48-": 1, "registro": 20, "estar\u00e1n": 5, "est\u00edmulos": 2, "educativos": 1, "a)": 1, "intercambio": 1, "acosta": 2, "descomposici\u00f3n": 1, "cuerpo": 3, "prevean": 1, "grupo": 6, "restringir": 1, "expedidas": 1, "aduanera": 1, "fiscal": 5, "establecidas;": 2, "confieren": 1, "b\u00e1sica": 1, "transporte": 4, "comprobaci\u00f3n": 1, "transporta": 1, "aplicables;": 10, "econ\u00f3mico": 2, "u": 10, "recolecci\u00f3n": 12, "obtenidas": 2, "s\u00f3lo": 3, "original": 1, "federal;": 4, "federal:": 2, "tr\u00e1mite;": 2, "factores:": 1, "indicadores": 4, "determinadas": 1, "flotantes": 1, "monto": 1, "calidad\u0094": 1, "permisos:": 1, "correo": 2, "ciudad": 28, "2007-": 1, "encaminadas": 3, "acuse": 2, "tecnolog\u00eda": 5, "necesidades": 1, "aplican": 1, "estructura": 4, "aplicar": 4, "qu\u00edmicos": 6, "acu\u00edcola:": 4, "riberas": 1, "8o-": 1, "beneficios": 1, "estando": 1, "comercial": 21, "7": 1, "electr\u00f3nica": 2, "dependientes": 1, "prorrogar": 3, "determinada;": 2, "hinojosa-": 3, "adjuntar": 2, "se\u00f1alada": 1, "presupuesto": 9, "cuarentenados": 1, "se\u00f1alado": 4, "monoexplotaci\u00f3n;": 1, "convenidos": 1, "habiten;": 1, "senasica": 35, "fundadas": 1, "conocimiento": 8, "dirigir": 2, "denominadas": 1, "revisi\u00d3n": 1, "145-": 1, "acreditados": 6, "largo": 3, "efectuadas": 1, "disposici\u00f3n": 10, "iniciado": 1, "romero-": 2, "pendientes": 1, "cuyos": 1, "esfuerzo": 7, "19-": 1, "perspectiva": 1, "bandera": 11, "comit\u00e9s": 3, "tradicional": 1, "agroalimentaria;": 2, "ter": 4, "abarquen": 1, "propiciar": 1, "instrumentos": 22, "66-": 1, "m\u00ednimas": 2, "diecisiete": 1, "intervienen": 1, "determinados": 2, "m\u00e9todo": 1, "permanentemente": 1, "sus": 78, "destinado": 1, "donaciones": 1, "deportivos": 1, "regi\u00f3n": 3, "exportar": 1, "coordinaci\u00d3n": 1, "actualizaciones;": 1, "mar\u00edn": 1, "posiciones": 1, "transfronterizas": 1, "mar\u00eda": 4, "funciones:": 1, "varias": 3, "eficacia": 2, "incidentes": 1, "acondicionados": 1, "transportar": 3, "selectiva": 2, "mar\u00edtimas": 1, "superficie": 1, "aquella": 1, "congelado": 6, "p\u00fablico": 18, "otorgue": 2, "81-": 1, "deportivo-": 2, "junio": 9, "2014-": 3, "comunidad": 2, "dicte": 2, "acuacultores": 4, "social": 7, "incremento": 4, "recreativa": 2, "congelan": 1, "90-": 1, "pol\u00cdtica": 2, "2013-": 1, "cuantificar": 1, "vii": 24, "reincidencia": 3, "texto": 1, "ampliar": 2, "fundado": 1, "corto": 1, "objeci\u00f3n": 1, "buenas": 17, "permiten": 1, "otros": 14, "fundada": 1, "productos": 70, "ambientalmente": 2, "solicitud": 22, "de:": 2, "riesgos": 6, "nuevas": 4, "previamente": 5, "intervenci\u00f3n": 2, "requerir\u00e1": 2, "objetivo": 1, "quihuis": 1, "salobres": 2, "7o-": 1, "cuantificables": 1, "vi": 29, "85-": 1, "biog\u00e9nicos": 1, "trabajo": 1, "hubiese": 1, "permanente": 1, "internacionales": 10, "emergencias": 2, "condici\u00f3n": 2, "instrumentar": 1, "explotada": 1, "expedir": 7, "rep\u00fablica": 4, "presidenta-": 1, "particular": 1, "condiciones": 21, "impulso": 2, "funciones": 8, "obtenci\u00f3n": 2, "noem\u00ed": 1, "106-": 1, "geogr\u00e1ficas": 3, "biodiversidad;": 1, "dictar": 2, "costeros": 2, "patolog\u00edas": 1, "sustentadas": 1, "electoral": 1, "cuerpos": 11, "leyes": 14, "p\u00e1gina": 2, "an\u00e1lisis": 3, "xlvi": 1, "c\u00e1maras": 1, "iniciar": 3, "rescatarse": 1, "financieras": 1, "deber\u00eda": 1, "plagas": 8, "cu\u00e9llar": 1, "definitiva": 6, "consulta": 1, "margen": 1, "f)": 1, "impacto": 8, "designados": 2, "prohibida": 1, "formalidades": 3, "respectiva": 5, "contiene": 2, "respectivo": 9, "cualesquiera": 1, "xxxv": 2, "apercibimiento;": 1, "xxxi": 4, "acto": 4, "sujetos": 2, "acta": 10, "publicando": 1, "105-": 1, "entienda": 2, "cap\u00cdtulo": 33, "aprovechadas;": 1, "deriven": 26, "mixto": 3, "amparo": 9, "expidan": 4, "conducente": 2, "sistema": 16, "ampara": 1, "capit\u00e1n": 1, "acrediten": 2, "fomento:": 2, "captura": 34, "a": 484, "registrado": 1, "m\u00e1ximo;": 1, "fundamentar": 1, "registrada": 1, "referente": 1, "inapesca-": 1, "multa": 5, "dentro": 10, "secretar\u00eda": 157, "naturales;": 1, "fundamental": 1, "inapesca;": 1, "prop\u00f3sito": 7, "juan": 2, "49-": 1, "\u00e1reas": 14, "instalaciones": 16, "nacional;": 3, "introducir;": 1, "personalmente": 1, "grado": 1, "reclutamiento": 2, "penales": 1, "secretar\u00eda;": 3, "energ\u00eda": 1, "seguras": 1, "prida-": 1, "24": 2, "25": 2, "26": 2, "27": 4, "20": 2, "comprender\u00e1": 1, "22": 1, "23": 2, "susceptible": 1, "manuales": 1, "28": 2, "controlados": 1, "estudios": 7, "correspondiente;": 6, "multa;": 1, "territorial": 7, "municipio": 1, "pena": 1, "desconocidas": 2, "2-": 1, "expedir\u00e1": 8, "vinculante": 1, "concurrencia": 4, "fines": 13, "entendi\u00f3": 2, "ya": 1, "consumidor": 1, "cuarentena": 5, "enlatado": 2, "negaren": 1, "inversiones": 1, "traducidos": 1, "regi\u00f3n;": 4, "abroga": 1, "instituciones": 11, "amparar\u00e1": 1, "irregularidades": 3, "correspondientes": 11, "mantener": 6, "atribuidas": 1, "presentaci\u00f3n": 4, "subproductos;": 1, "noventa": 1, "m\u00e1s": 7, "ren\u00e1n": 2, "opongan": 2, "multas": 3, "17;": 1, "visitas": 3, "cometido": 3, "convenga": 2, "incidencia": 1, "apoyados": 1, "haber": 1, "conducci\u00f3n": 1, "comercial;": 5, "contingencia": 1, "toda": 6, "liquidaci\u00f3n": 1, "sitios": 4, "probadas": 1, "todo": 10, "modernizaci\u00f3n": 2, "actividad;": 4, "otorgadas": 3, "comercializaci\u00f3n;": 1, "realicen": 15, "hacendaria": 2, "ilegal;": 1, "demanda": 2, "conformado": 1, "instaurados": 1, "quince": 5, "designar": 1, "convertir\u00e1": 1, "amigables": 1, "adecuado": 2, "adecuada": 1, "caracterizaci\u00f3n": 1, "transparencia": 4, "base": 14, "refrigeran": 1, "secretario": 13, "obra": 1, "castellanos": 1, "fomentar\u00e1": 4, "preengorda": 1, "respectivas": 5, "otorgada;": 1, "medidas:": 1, "\u00e9stos": 5, "suficiente": 1, "concesionarios": 3, "determinarlas": 1, "informaci\u00d3n": 2, "persista": 1, "aguas;": 1, "comercializaci\u00f3n": 11, "prorrogados": 2, "administraci\u00f3n": 33, "privada;": 1, "propiedad": 2, "hubiere": 2, "aprobar\u00e1": 1, "efecto:": 1, "proh\u00edbe": 2, "cada": 16, "pablo": 1, "concurso": 1, "apoyos": 3, "secretaria-": 13, "determinarse": 1, "sobreexplotada:": 1, "estado": 9, "aranceles": 1, "18-": 1, "entregar\u00e1": 1, "97-": 1, "p\u00e1rrafo;": 2, "prove\u00eddo": 1, "efectos": 15, "eficiencia": 4, "para": 378, "implementaci\u00f3n": 8, "norma": 1, "privadas": 2, "ocho": 1, "atribuciones": 16, "concesi\u00f3n": 34, "sobreexplotadas": 2, "b": 1, "inocuidad:": 1, "incurra": 2, "inapesca": 24, "metrolog\u00eda": 7, "resguardar": 1, "constitutivos": 2, "pudieran": 1, "siguientes:": 1, "sanitarios": 3, "treinta": 2, "86-": 1, "p\u00e1rrafos": 1, "per\u00edodos": 1, "condicionado": 1, "determinen": 3, "reconocen": 1, "112-": 1, "donados": 1, "fundamentadas": 1, "autorizada": 1, "abasto": 2, "t\u00e9rmino": 6, "continentales": 4, "veda": 3, "trabajos": 1, "contendr\u00e1:": 2, "descubrimientos": 1, "108-": 1, "88-": 1, "impulsar": 3, "configurar": 1, "poner": 1, "disoluci\u00f3n": 1, "archivos": 1, "silvestres": 1, "infraestructura": 9, "segunda": 1, "disponibles": 1, "justificada": 3, "redes": 3, "nivel": 1, "suscriba": 1, "sustentables\u0094": 1, "apoyar": 7, "64": 2, "101-": 1, "copia": 6, "7-": 1, "asumir\u00eda": 1, "entender\u00e1": 1, "75": 2, "74": 1, "73": 2, "suprimir": 1, "mediano": 1, "cosecha": 5, "77-": 1, "entregarla": 1, "ser\u00e1n": 17, "encargado": 1, "resolver\u00e1": 3, "requisito": 2, "140-": 1, "artes": 31, "obligatorias": 1, "habr\u00e1n": 1, "organizaciones": 9, "proceda": 2, "hubiesen": 3, "desangrado;": 1, "xliii": 1, "cordero": 2, "sector": 12, "debida": 14, "reglamento": 51, "vigentes;": 1, "recolecten": 1, "autorizadas": 3, "elaborar": 2, "apropiadas": 1, "vigilancia;": 1, "eslora": 1, "publicada": 6, "expediente": 4, "126-": 1, "2012-": 2, "publicado": 14, "califique": 1, "hielo": 1, "referencia": 3, "pesquer\u00eda;": 1, "contaminaci\u00f3n": 5, "quedar": 14, "8": 1, "oficiales": 50, "transportado": 2, "cultivos": 4, "emergencia": 5, "asimismo": 6, "seguridad": 3, "salud": 8, "corrida": 1, "denominar\u00e1": 1, "restare": 1, "reconversi\u00f3n": 2, "finalidad": 3, "fileteado": 1, "deportivo-recreativa:": 1, "deportivo-recreativa;": 3, "131-": 1, "coadyuvar": 1, "tratamiento": 2, "ana": 1, "navarrete": 1, "especie": 11, "descentralizado": 3, "garantizar\u00e1n": 1, "utilizaci\u00f3n": 2, "pa\u00eds;": 1, "exterior;": 1, "remate": 2, "reconocer": 3, "morf\u00edn": 2, "marinas": 6, "comercialice": 1, "sufrir\u00e1": 1, "cultivo;": 3, "delimitada": 1, "x": 15, "perea": 1, "m\u00ednimos": 1, "ser": 24, "xxiii": 5, "infractores": 1, "universidades": 4, "ir\u00e1n": 1, "colecta;": 1, "individual": 1, "actividades;": 2, "cultura": 3, "sea": 20, "147-": 1, "incurrir": 1, "originalmente": 1, "estrados": 1, "organismos": 29, "campo;": 1, "efectuarse": 2, "poseer": 1, "investigaciones;": 1, "consumidores": 1, "constar": 5, "deban": 4, "alfonso": 3, "reconoce": 1, "\u0093del": 1, "promoci\u00f3n": 1, "postentrada": 1, "razones": 2, "\u00e1rea": 5, "local;": 1, "parecer": 1, "oponga": 2, "28-": 1, "competente": 15, "declarar\u00e1": 2, "c": 1, "f": 2, "se\u00f1alados": 3, "contadas": 1, "necesaria": 2, "reduciendo": 1, "autoridades": 13, "procedente": 3, "operar": 7, "conforme": 23, "da\u00f1o": 3, "orientador": 1, "contribuciones": 2, "vol\u00famenes": 7, "xxxvii": 2, "eslab\u00f3n": 1, "cuarto-": 1, "6o-": 1, "jes\u00fas": 4, "ram\u00edrez": 4, "organizativas": 1, "consumo": 47, "primario:": 2, "medios": 5, "aprovechables": 1, "referidos": 1, "considerados": 1, "corresponde": 2, "corresponda": 13, "definidos": 1, "octavo-": 1, "divisas;": 2, "conjunto": 13, "ley;": 12, "variedad": 1, "existencia": 2, "autorizar\u00e1": 1, "recibe": 1, "priorizar\u00e1": 1, "recibo": 2, "confirme": 1, "cinco": 10, "determinar\u00e1": 6, "instalada": 1, "murgu\u00eda": 1, "coordinar\u00e1": 4, "ambientales;": 1, "ejecutivo": 17, "definido;": 1, "proyectos": 8, "formato": 1, "asentados": 2, "producto": 7, "planta": 1, "escuelas": 2, "dominio": 2, "acuerdo": 22, "96-": 1, "destinadas": 5, "laborables": 1, "certificado": 15, "medicamentos": 1, "sospecha": 1, "abierto": 1, "estipulado": 1, "diecisiete-": 1, "\u00e9sta": 5, "10000": 1, "10001": 1, "\u00e9ste": 2, "124-": 1, "cortan": 1, "indique": 1, "gen\u00e9tica": 1, "cauces": 1, "investigaciones": 5, "2015-": 3, "maricultura": 1, "deterioro": 1, "fomento": 13, "epidemiol\u00f3gica": 1, "6o;": 1, "espec\u00edficos": 1, "87-": 1, "emanen": 1, "menos:": 1, "docente": 1, "determinar\u00e1n": 2, "revisar": 1, "estime": 1, "osorio": 9, "soliciten": 2, "prevenirse": 1, "refugio:": 1, "conapesca": 1, "promover\u00e1": 12, "requieran": 6, "federaci\u00f3n": 53, "recolectado": 1, "definitivo": 1, "89-": 1, "haga": 2, "entre": 11, "interiores": 2, "estadio": 2, "incluir:": 1, "primaria": 2, "c\u00e9sar": 2, "metros;": 1, "concreta": 1, "deportivo-recreativa": 16, "y": 1438, "obligados": 4, "contaminantes;": 1, "representantes": 4, "mismas;": 1, "salvo": 6, "afectadas": 1, "ind\u00edgenas": 6, "verificar": 4, "individuos": 2, "duraci\u00f3n": 7, "76-": 1, "fracciones": 13, "alternativa": 1, "nuestro": 1, "cuenca": 1, "involucrados": 3, "enfrentarla": 1, "sistematizadas": 1, "calor": 1, "requerimiento": 2, "107-": 1, "fracciones:": 4, "administrativo": 12, "administrativa": 4, "convocado": 1, "arribo": 2, "puesta": 1, "formas": 2, "marco": 2, "establecer": 29, "establecido;": 1, "asienten": 1, "hayan": 7, "evaluar": 1, "potencialidades": 1, "enfermedades": 15, "comprobar\u00e1n": 1, "ciencias": 1, "ubicadas": 2, "establecen": 2, "109-": 1, "v\u00edctimas": 1, "bis": 20, "reposici\u00f3n": 1, "bas\u00e1ndose": 1, "afrontar": 1, "d": 2, "incidental": 3, "impactos": 2, "marlin": 1, "obtenerlas": 1, "limitada": 1, "vulnerabilidad": 1, "anulaci\u00f3n": 1, "regulaci\u00f3n": 7, "inmediatamente": 1, "encuentren": 4, "d\u00e9cimo": 2, "b)": 1, "autorice": 2, "acuacultura": 193, "permitir": 2, "legales": 14, "agroalimentaria": 1, "ingresadas": 1, "132-": 1, "deber\u00e1n": 41, "subsecuentes": 1, "152-": 1, "125-": 1, "decisiones": 4, "evaluaci\u00f3n": 11, "tener": 5, "procedentes": 2, "inicia": 1, "actualizaci\u00f3n": 5, "preservar": 1, "incurran": 3, "atenci\u00f3n": 1, "identificando": 1, "rural:": 1, "rural;": 1, "actuaciones": 1, "martin": 1, "quienes:": 1, "siempre": 14, "nuevo": 1, "acredita": 1, "30-": 1, "conducta": 1, "anterioridad": 3, "embarcaciones": 34, "\u00danico": 14, "pr\u00e1cticas:": 1, "nueva": 2, "a\u00f1os": 8, "infractor": 5, "parcial": 7, "orozco": 3, "territorio;": 1, "autorizaciones": 5, "biol\u00f3gico": 2, "ubicados": 1, "biol\u00f3gica": 1, "trata": 1, "inspector": 1, "plan": 7, "anterior": 12, "horas;": 1, "procesos": 5, "independencia": 1, "causas": 6, "integral": 15, "nativos": 1, "donaci\u00f3n": 1, "integrar": 3, "\u00c1ngel": 9, "ecosistemas;": 1, "primeras": 1, "jurisdicci\u00f3n": 25, "conduzca": 1, "establecimiento": 7, "cancelaci\u00f3n": 1, "criterios": 3, "pierda": 1, "negligente": 1, "cuidando": 1, "normas:": 1, "recolecci\u00f3n:": 1, "recolecci\u00f3n;": 1, "valor:": 1, "art\u00edculos": 10, "11-": 2, "procedimientos": 10, "xxix-l": 1, "lleguen": 1, "silvestre": 1, "78": 1, "personalidad": 1, "poder": 15, "comprendidas": 2, "capturado": 1, "fabio": 1, "manufactura": 8, "crianza": 2, "supervisados": 1, "ejercer\u00e1n": 2, "talla": 2, "tif:": 1, "celebrarse": 1, "regiones": 1, "vivas": 14, "ministerio": 2, "bienes": 13, "garantice": 3, "portuaria": 1, "104-": 1, "federaci\u00f3n;": 2, "utilizando": 1, "otorgar\u00e1": 4, "un": 55, "indicar": 1, "escrita": 4, "planes": 23, "escrito": 3, "naci\u00f3n;": 1, "gen\u00e9ticamente": 2, "millas": 1, "f\u00edsicas": 18, "fracci\u00f3n": 32, "favorecer": 1, "estuarinos": 2, "proteger": 4, "independientemente": 3, "obligatoria": 3, "intervenido": 1, "diversa": 1, "antibi\u00f3ticos": 1, "competencia": 8, "federativa": 8, "comprende": 1, "industrializaci\u00f3n": 4, "pondr\u00e1": 1, "misma;": 3, "supletoria": 1, "cuente": 2, "sectoriales": 1, "capacitados": 1, "cuenta": 6, "habr\u00e1": 2, "m\u00ednima": 1, "95-": 1, "huerta": 6, "consumidores;": 1, "veterinarios": 3, "91-": 1, "pretenden": 1, "reglamentados": 1, "comprendida": 1, "comercio": 2, "relacionadas": 6, "industrializan": 1, "a\u00f1o": 2, "amerite": 1, "refrigerado": 5, "visita": 4, "mitigaci\u00f3n": 4, "representaci\u00f3n": 1, "adelantos": 1, "contravenci\u00f3n": 2, "facturar": 1, "emiti\u00f3": 2, "e": 48, "urgente": 2, "acondicionan": 1, "sujetas": 7, "mismas": 5, "reincidentes": 1, "dr": 1, "2003": 1, "xvii;": 1, "establecidos": 7, "exhibici\u00f3n;": 1, "desarrolladas": 1, "resoluciones": 2, "previstas": 6, "sanciones:": 1, "preferentemente": 2, "registro:": 1, "fijado": 1, "congruentes": 1, "marinos": 1, "desembarque": 2, "resulta": 1, "xxii": 4, "141-": 1, "establecer\u00e1n": 7, "localizaci\u00f3n": 2, "excedan": 1, "gobiernos": 18, "empresas": 1, "xxix": 5, "atlas": 1, "xxiv": 4, "sancionados": 4, "barrera": 4, "asuma": 1, "infracci\u00f3n": 3, "temporalidad": 1, "siete-": 1, "otorgar\u00e1n": 4, "granjas": 2, "agua": 21, "71-": 1, "70-a": 1, "contaminen": 2, "caracter\u00edsticas": 12, "dando": 1, "dom\u00e9stico": 6, "administraci\u00f3n;": 2, "seguir\u00e1": 1, "g)": 1, "erradicaci\u00f3n": 1, "normalizaci\u00f3n": 9, "aplique": 2, "opiniones": 3, "fijar\u00e1": 1, "disponibilidad": 4, "realizada": 4, "beneficiarios": 1, "solicite": 2, "presidido": 1, "integre": 1, "autonom\u00eda": 1, "quiebra": 1, "integra": 1, "operativas": 1, "pueblos": 3, "sigue:": 13, "est\u00e9": 2, "capacitaci\u00f3n": 9, "conocimientos": 1, "est\u00e1": 1, "vela": 1, "favorables": 1, "materia": 68, "asistencia": 2, "incumplir": 1, "prevenci\u00f3n": 8, "necesarias": 9, "59-": 1, "rivera": 3, "rescate": 2, "asesor\u00eda": 2, "requerir\u00e1n": 5, "emergente": 1, "especificar\u00e1n": 1, "ciclo": 4, "acu\u00edcolas:": 3, "acu\u00edcolas;": 26, "catorce-": 4, "\u00f3ptima": 1, "atendiendo": 1, "acceso": 6, "seg\u00fan": 4, "playa": 1, "capital": 2, "recuperar": 1, "asociados": 1, "necesario;": 1, "mercanc\u00edas": 6, "146-": 1, "acci\u00f3n": 2, "coordinarse": 4, "reduzcan": 1, "iniciativa": 1, "veintiuno": 1, "inexistente": 1, "niveles": 5, "133-": 1, "sino": 1, "les": 8, "44-": 1, "acatar": 1, "ley": 230, "octavo": 1, "fern\u00e1ndez": 1, "correctivas": 2, "apoyar\u00e1": 1, "matr\u00edcula": 6, "esparcimiento": 1, "confieran": 1, "30": 1, "64-": 1, "resueltas": 2, "repoblamiento": 1, "oficial": 42, "legislaturas": 3, "acu\u00edcola": 91, "necesarios": 8, "coadyuvar\u00e1": 1, "3-": 1, "tama\u00f1o": 1, "legislaci\u00f3n": 4, "propicien": 1, "infracciones": 20, "impuestas": 1, "consejo": 11, "ovas": 1, "partir": 5, "febrero": 2, "33-": 1, "subasta": 2, "refugio": 2, "exclusiva;": 1, "motor": 1, "ser\u00e1": 16, "extranjero": 1, "54-": 1, "poseedores": 1, "presidente": 3, "distribuido": 2, "uso": 18, "pudiera": 1, "cometa": 4, "jurisdicci\u00f3n;": 1, "hubiere;": 1, "cualquiera": 3, "despacho": 1, "descripci\u00f3n": 4, "construir": 1, "exhaustiva": 1, "oficinas": 1, "noveno": 2, "\u00edndole": 1, "eje": 1, "detecte": 2, "demuestre": 1, "conjuntas": 1, "compromisos": 1, "iii": 59, "avil\u00e9s": 1, "incluyan": 3, "s\u00c9ptimo": 1, "provenir": 1, "parques": 2, "calder\u00f3n": 3, "importado": 2, "industrial": 2, "coadyuvancia": 3, "control": 17, "constancia": 2, "did\u00e1ctica:": 2, "did\u00e1ctica;": 3, "extranjera": 8, "proceso": 3, "tal": 11, "enrique": 10, "judicial": 2, "cadena": 8, "ben\u00e9fico": 1, "competitividad;": 1, "asesorar\u00e1": 1, "residencia": 13, "exigidos": 1, "difusi\u00f3n": 2, "com\u00fan;": 1, "cual": 11, "sin": 31, "congruente": 1, "circular": 1, "colindan": 1, "especial": 2, "falta": 1, "excepcionalmente": 1, "consignar\u00e1": 1, "secci\u00d3n": 3, "verificaci\u00f3n;": 1, "otorgan": 1, "se\u00f1ale": 2, "otorgar": 11, "omitir": 1, "factores": 2, "cuyas": 1, "asentadas": 1, "envasan": 1, "ludivina": 1, "primera": 2, "aportaciones": 3, "inspecci\u00f3n": 47, "nulidad": 2, "bordo": 4, "borda": 1, "avances": 2, "distribuidores": 1, "primero": 8, "directa": 4, "directo": 2, "condicionantes": 1, "reservarse": 1, "13-": 2, "133": 1, "132": 7, "2017-": 2, "130": 2, "expresa": 4, "13;": 1, "fomentar": 15, "producen": 2, "materia;": 1, "ingreso": 2, "superior": 2, "le": 10, "vicepresidenta-": 1, "electorales": 1, "la": 1485, "lo": 104, "temporal": 8, "derogan": 2, "li": 1, "publicarse": 4, "equipamiento": 2, "exclusivamente": 6, "requiera": 9, "normalizaci\u00f3n;": 1, "denominaci\u00f3n": 3, "139-": 1, "2015": 5, "2014": 4, "2017": 1, "aceptar": 1, "consenso": 1, "mejoren": 2, "2012": 2, "barbosa": 6, "propiciar\u00e1": 1, "animal": 1, "enfermedades;": 1, "pondr\u00e1n": 1, "material": 1, "xiv;": 1, "practica": 1, "cuarentena:": 1, "materias": 10, "federativas;": 1, "dar": 3, "inducir": 4, "realiza": 5, "dispuesto": 32, "instrumenten": 1, "chong-": 9, "colaboraci\u00f3n": 6, "sahag\u00fan": 2, "ejemplares": 2, "lorena": 1, "validez": 4, "cubrir\u00e1n": 1, "asamblea": 1, "15;": 1, "\u00e9stos;": 1, "prioridades": 1, "gallo": 1, "traslade": 1, "41-": 1, "turnar\u00e1": 2, "traslado": 4, "obtenido": 3, "8-": 1, "obtenida": 3, "constitucional": 1, "70-": 1, "89": 13, "almacenen": 3, "sustituidos": 1, "informaci\u00f3n": 47, "dichas": 10, "apoyo": 10, "86": 1, "falsificar": 1, "84": 1, "alejandra": 1, "motivos": 1, "ejercicio": 16, "har\u00e1n": 2, "sospeche": 1, "productores;": 1, "orientar": 3, "articulaci\u00f3n": 1, "sucesorio": 2, "as\u00ed": 86, "hinojosa": 1, "h\u00e1bitat": 1, "federativa;": 2, "emitan": 4, "causa": 6, "honorable": 1, "municipales": 2, "cause": 2, "regionales": 3, "red": 7, "torres": 1, "8o": 2, "tercero": 3, "socioecon\u00f3micos": 1, "integrar\u00e1": 4, "promuevan": 2, "que": 614, "internacionales;": 2, "perecederos": 1, "58-": 1, "m\u00e9xico": 45, "precepto": 1, "jos\u00e9": 2, "g": 3, "resumen": 1, "cumplan": 3, "justifiquen": 1, "parciales": 1, "notificaci\u00f3n": 8, "medidas": 40, "143-": 1, "programas:": 1, "federativas": 34, "promovente": 1, "se\u00f1ala": 2, "detectan": 1, "instalar": 1, "pretenda": 7, "procedencia": 8, "tr\u00e1mite": 3, "potencial": 2, "concedidos": 1, "45-": 1, "supletoriamente": 2, "tecnol\u00f3gicas": 6, "principios": 4, "intensivos": 1, "legislativa": 1, "adopte": 1, "65-": 1, "financieros": 5, "150-": 1, "firmar": 2, "capaz": 1, "imponga": 2, "interesados": 9, "etiquetas": 1, "comercializarse": 1, "concertaci\u00f3n": 4, "audiencia": 2, "transcurrido": 2, "regulados": 3, "interpondr\u00e1": 1, "mariano": 1, "lugares": 2, "cumplirse": 2, "depuraci\u00f3n": 1, "suspendidos": 1, "basadas": 2, "relaciones": 3, "detectadas": 1, "abarcar\u00e1": 1, "lista": 1, "mam\u00edferos": 1, "deportivo": 1, "jurisdiccionales": 1, "cr\u00edas": 1, "recuperaci\u00f3n;": 2, "recuperaci\u00f3n:": 1, "controlar": 3, "actualizaciones": 5, "merodio": 1, "enviado": 1, "planeaci\u00f3n;": 1, "opte": 1, "llevar": 17, "tecnol\u00f3gicos": 3, "comunidades": 14, "cr\u00edan": 1, "satelital": 2, "interpretado": 1, "aprobados": 3, "actividades:": 3, "f\u00edsicos": 1, "estad\u00edsticas": 2, "establecer\u00e1": 10, "estabulaci\u00f3n": 1, "observar": 6, "l\u00ednea": 1, "inspeccionar": 1, "cr\u00e9ditos": 3, "m\u00e1xima": 2, "sen": 26, "reglamento;": 2, "m\u00e1ximo": 1, "propuesta": 1, "presencia": 5, "ejercer": 1, "secretario-": 13, "auxiliares": 2, "hechos": 2, "peligro": 3, "incentive": 1, "32-": 1, "cuatro": 4, "94-": 1, "destinar\u00e1n": 2, "incorporaci\u00f3n": 2, "distrito": 14, "econ\u00f3micas": 1, "documento": 15, "lugar": 6, "impulsando": 1, "empleo": 2, "chiro": 1, "sustanciaci\u00f3n": 1, "hist\u00f3rica": 1, "procesadoras": 1, "primero-": 8, "tapia": 3, "reglamentos": 12, "descentralizaci\u00f3n": 1, "circulares": 1, "r\u00fabrica-": 13, "completo": 2, "acordar\u00e1": 1, "otorgados": 1, "tripulaci\u00f3n": 1, "cooperativas": 1, "salubridad": 2, "exclusiva": 4, "est\u00e1n": 2, "empacan": 1, "acordes": 1, "corresponsabilidad": 1, "\u00daltima": 1, "(sic": 2, "lectura": 1, "pruebas": 7, "equipos": 13, "brindar": 2, "puertos": 7, "informar": 1, "132;": 2, "comerciar": 1, "inocuidad": 29, "realizaci\u00f3n": 20, "manera": 6, "reca\u00edda": 1, "podr\u00e1": 43, "particularmente": 2, "segundo-": 8, "municipales;": 1, "fecha": 10, "s\u00edmbolo": 2, "segundo;": 1, "bases": 10, "75-": 1, "desarrollar\u00e1n": 1, "resello": 1, "local": 4, "a\u00e9rea": 3, "ampliarse": 1, "vigor": 20, "seis": 3, "veintinueve": 2, "estimaci\u00f3n": 1, "trascendentes": 1, "familiar": 1, "dise\u00f1o": 1, "12-": 2, "fallecimiento": 2, "sucesivas": 1, "centros": 7, "126": 1, "127": 3, "99-": 1, "\u00f3rdenes": 1, "natural;": 1, "aduanero": 2, "administrativas": 14, "vigilancia": 27, "cepas": 1, "optimizaci\u00f3n": 1, "control;": 1, "tendr\u00e1": 9, "h": 2, "ordenado": 3, "extinci\u00f3n;": 1, "felipe": 4, "gran": 2, "contingencias": 3, "profesional": 1, "cumplido": 1, "implicar\u00e1": 1, "aplicado": 1, "concordancia": 3, "72-": 1, "138-": 1, "tercer": 1, "desarrollar": 7, "informaci\u00f3n:": 1, "violen": 1, "aplicada": 2, "humano": 23, "higi\u00e9nico-sanitaria": 1, "nutrici\u00f3n": 1, "instituci\u00f3n": 2, "mecanismos": 16, "aprovechamiento": 27, "\u00faltimo": 1, "tecnolog\u00edas": 5, "transcurridos": 1, "qu\u00edmica": 1, "139": 1, "mexicana": 10, "transfieran": 1, "definir\u00e1n": 2, "pasen": 2, "identificar": 2, "planeaci\u00f3n": 5, "peque\u00f1os": 1, "pesqueros": 87, "privado;": 1, "mexicano": 10, "ra\u00fal": 1, "destino": 5, "arrojar": 1, "hacerse": 1, "tecnolog\u00edas;": 1, "t\u00e9rminos": 45, "solicitante": 5, "octubre": 3, "entidad": 11, "dom\u00e9stico:": 1, "conserven;": 1, "protejan": 1, "frente": 1, "facultades": 7, "forma": 21, "ende": 1, "plazos": 6, "asumir\u00e1n": 1, "concesionadas": 1, "pesquero;": 2, "pesquero:": 3, "privados": 1, "sustentabilidad": 1, "xxxvi": 2, "trat\u00e1ndose": 2, "xxviii": 4, "r\u00e9gimen": 2, "utilizar": 6, "limita": 1, "proyecto": 7, "propias": 3, "denegaci\u00f3n": 1, "propietarios": 3, "alegatos": 2, "contener": 6, "veh\u00edculos": 4, "funcionar\u00e1": 1, "operada": 1, "recabar": 1, "estricta": 1, "contenidos": 1, "escudo": 1, "57-": 1, "acu\u00edcolas": 92, "engorda": 2, "resuelto": 1, "comprobados": 1, "acad\u00e9micas": 2, "tiene": 3, "requiere": 5, "definir\u00e1": 1, "transfiera": 1, "tecnificaci\u00f3n;": 1, "productividad": 3, "alevines": 2, "73-": 1, "alcance": 2, "sustancias": 2, "primordial": 2, "demarcaciones": 10, "violaci\u00f3n": 2, "defina": 2, "p\u00fablica;": 2, "equipo": 6, "2018": 2, "correspondan;": 1, "capacidad": 8, "c)": 1, "opciones": 2, "coadyuven": 1, "comercializar": 2, "al": 136, "46-": 1, "incidental:": 1, "incidental;": 1, "134-": 1, "135-": 1, "econ\u00f3mica": 6, "locales": 8, "acu\u00edcola;": 19, "151-": 1, "inclusi\u00f3n": 2, "suscrita": 1, "notificar": 2, "industrial:": 1, "originarios": 1, "orient\u00e1ndola": 1, "aporten": 1, "fondos": 4, "p\u00fablicas": 4, "entrada": 6, "accesible": 1, "goza": 1, "situaciones": 1, "2007": 1, "\u0093de": 1, "informar\u00e1": 2, "deben": 2, "responsabilidad": 4, "fondo": 9, "ense\u00f1anza": 4, "posean": 1, "revisi\u00f3n": 4, "enfoque": 3, "pesca": 261, "instancias": 3, "sociales": 7, "exteriores;": 1, "pr\u00e1cticas": 18, "cap\u00edtulo": 14, "cuando:": 2, "acreditar\u00e1": 3, "parte": 18, "afines": 1, "emisi\u00f3n": 1, "jes\u00das": 1, "delimitadas": 1, "dieta": 2, "consten": 1, "precisar\u00e1": 1, "franja": 1, "repoblaci\u00f3n": 8, "tiempo": 2, "procesamiento": 23, "supuesto": 3, "colecten": 1, "tendientes": 6, "consultivo": 1, "comprobar\u00e1": 1, "novelo": 2, "cultivar": 2, "t\u00edtulo": 12, "francisco": 1, "resultado": 2, "dictamen": 9, "siguiente": 15, "integrar\u00e1n": 1, "i": 86, "35-": 1, "normatividad": 1, "permisible;": 2, "l\u00edmite": 2, "simular": 1, "privado": 1, "especificado": 1, "jur\u00eddicas": 14, "condicionar": 1, "uno": 3, "extraen": 1, "inminente": 2, "sociedades": 1, "improrrogables": 1, "111-": 1, "desarrollan": 1, "principios:": 1, "cabo": 22, "momento": 4, "operaciones": 3, "educaci\u00f3n": 3, "comercial:": 2, "sexto": 2, "extraer": 2, "except\u00faan": 1, "alimentaria": 3, "desarrollen": 2, "vida": 6, "paraestatales": 1, "impliquen": 1, "lineamientos": 8, "nacional": 100, "resultar": 1, "vender": 1, "fechas": 2, "5": 4, "dispositivo": 3, "destrucci\u00f3n": 2, "enhielados": 4, "82-": 1, "acuerdos": 23, "fortalecer": 5, "forestal": 1, "inspecci\u00d3n": 2, "capturas;": 1, "26-": 1, "esas": 1, "surcar": 1, "resolver": 1, "desconocida": 1, "fortalecen": 1, "funci\u00f3n": 3, "existan": 2, "desarrollo": 69, "entrar\u00e1": 12, "naranjo": 2, "fraire": 1, "transferencia": 7, "quelonios": 1, "fernando": 2, "responsabilidades;": 1, "cosas": 1, "adopci\u00f3n": 2, "selecci\u00f3n": 1, "arraigo": 1, "pago": 2, "envasado": 4, "participen": 1, "disponga": 3, "documentado": 1, "ordenaci\u00f3n": 1, "presentar": 4, "documentaci\u00f3n": 2, "conservar": 5, "art\u00cdculos": 1, "gesti\u00f3n": 3, "necesidad": 1, "transformen": 1, "adiestramiento": 1, "clientes": 1, "98-": 1, "menores": 1, "innovaci\u00f3n": 8, "pesquera:": 1, "119": 17, "econ\u00f3micos;": 1, "adicional": 2, "producido": 1, "adicionan": 9, "ganader\u00eda": 3, "sanciones": 12, "prohibidas": 2, "organizativa": 1, "acaten": 1, "ese": 2, "quinto-": 1, "sustentables": 44, "imposici\u00f3n": 6, "solicita": 1, "motivada": 1, "trazabilidad:": 1, "integrantes": 1, "5o-": 1, "reforman": 11, "esenciales:": 1, "integraci\u00f3n": 10, "transitorio": 4, "como:": 1, "pueda": 2, "aplicando": 1, "reza": 1, "mencionadas;": 2, "puede": 2, "permitido": 1, "preferente": 2, "anteriores": 3, "xlv": 1, "instituye": 1, "\u00e9poca": 1, "actual": 6, "s\u00e1nchez": 1, "compatible": 2, "plantas": 4, "anotar": 1, "acopio": 2, "quilla": 1, "toma": 1, "rodea": 1, "armon\u00eda": 1, "sustentable;": 1, "dulces": 1, "acu\u00e1ticos": 10, "ejecuci\u00f3n": 6, "sistema-producto": 1, "obtener": 7, "amenazadas": 1, "banca": 1, "donde": 9, "receptor": 1, "participar\u00e1": 2, "prop\u00f3sitos": 2, "congreso": 3, "ley:": 2, "a:": 2, "numerales": 1, "constituci\u00f3n": 22, "entidades": 45, "auxilio": 1, "egresos": 3, "continental": 1, "pertenecientes": 1, "larvas": 2, "org\u00e1nica": 5, "utilicen": 1, "decreto": 47, "f\u00edsica": 3, "proporcionar": 4, "extra\u00eddo": 1, "preceptos": 2, "alojen": 1, "56-": 1, "ha": 3, "vigente": 8, "y/o": 5, "incluidos": 1, "habitantes": 5, "j": 1, "siembra": 4, "xxxviii": 2, "transbordarlos": 1, "118-": 1, "datos": 3, "engordan": 1, "circunstancia": 2, "ense\u00f1anza;": 1, "g\u00f3mez": 3, "irregularidad": 1, "136-": 1, "etapa": 2, "organizar": 2, "fabric\u00f3": 1, "periodo": 6, "rastreo": 1, "laboratorios": 6, "semi-": 1, "agricultura": 3, "mejor": 1, "116-": 1, "80": 1, "cincuenta": 2, "movilizar": 1, "omisiones": 4, "competentes;": 2, "fijas": 2, "129-": 1, "deber\u00edan": 1, "acu\u00e1ticas": 20, "manlio": 1, "cocci\u00f3n": 1, "41": 1, "4-": 1, "restaurados": 1, "proveedores": 1, "investigar": 1, "certificaci\u00f3n": 14, "casos": 13, "vendidos": 1, "frecuencia": 1, "pesquera": 53, "rematados": 1, "ejerce": 2, "abreviatura": 2, "huevos": 1, "pesquero": 54, "nieto-": 10, "acu\u00cdcola": 4, "sostenible": 1, "preventivas": 2, "se\u00f1alando": 1, "acu\u00e1tica;": 1, "falsedad": 3, "subsanar": 1, "recibida": 2, "volumen": 2, "47-": 1, "competa": 1, "4o": 3, "geogr\u00e1fico": 1, "prevalencia": 3, "geogr\u00e1fica": 4, "rural": 8, "distintas": 3, "tomadas": 2, "hist\u00f3ricos": 1}, "Nombre": "LEY GENERAL DE PESCA Y ACUACULTURA SUSTENTABLES ", "Etiquetado": "LEY_GENERAL_DE_PESCA_Y_ACUACULTURA_SUSTENTABLES ley_general_de_pesca_y_acuacultura_sustentables NP00000 1\n"}